<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 21 Dec 2021 18:15:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3cd80e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3cd80e</guid><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 18:11:28 -0000</pubDate><title>Hey, liebe Rust-Community, könnt ihr nicht mal Ghostscript und Imagemagick...</title>
<description><![CDATA[ Hey, liebe Rust-Community, könnt ihr nicht mal <a href="https://github.com/duc-nt/RCE-0-day-for-GhostScript-9.50">Ghostscript</a> und <a href="https://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/H6f2175FQvRUub?autoplay=1&amp;auto_play=true">Imagemagick</a> neu machen?<p>Am besten auch gleich mit so fundamentalen Baseline-Grundlagen wie "kann keine include-Direktiven".</p><p>Meine Fresse ey.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3e6c71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3e6c71</guid><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 16:17:51 -0000</pubDate><title>AfD-Politiker stirbt an Covid.In den vergangenen Monaten hatte er die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_91353996/afd-politiker-bernd-grimmer-71-an-corona-infektion-gestorben.html">AfD-Politiker stirbt an Covid</a>.<blockquote>In den vergangenen Monaten hatte er die Corona-Eindämmungsmaßnahmen der Regierung wiederholt scharf kritisiert. Im September schrieb er auf seiner Facebookseite, das "Corona-Regime" könne "nur noch als krank bezeichnet" werden. Er beklagte "Alarmismus" und "Panikmache".</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3eb126</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3eb126#2021-12-20 16:35:02.634867</guid><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 12:07:20 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Kategorie "Softwareproblem, kann man nichts machen", heute:Hamburg...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Kategorie "Softwareproblem, kann man nichts machen", heute:<p></p><ol><li><a href="https://www.welt.de/regionales/hamburg/article235763018/Corona-Tschentscher-bedauert-Verunsicherungen-durch-falsche-Impfstatistik.html">Hamburg hat Leute mit "unklarem Impfstatus" den Ungeimpften zugerechnet</a>. Hamburgs Bürgermeister spricht vom "Einsatz verschiedener IT-Systeme".<p></p></li><li><a href="https://twitter.com/emollick/status/1472223729056841732">Die Briten haben ihr Contact Tracing mit Excel gemacht</a>. Und dann als .xls statt .xlsx abgespeichert, was am Ende Zeilen abgeschnitten hat. Die Leute sind dann aus dem Tracing rausgefallen. Schätzungen reden von 1500 Toten.</li></ol><p>Man stelle sich mal vor, an irgendeiner anderen Stelle würde der Staat dermaßen leger mit Werkzeugen oder Prozessen umgehen. Oh, in der Autobahn hat 100m Loch in der Mitte? Das Rathaus ist geschmolzen? Das Finanzamt ist spontan explodiert? Bedauerlicher Pfusch, kann man nichts machen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Na das war ja klar. Jetzt schicken mir Leute <a href="https://www.sueddeutsche.de/panorama/loch-autobahn-mecklenburg-vorpommern-triebsees-1.3858927">Geschichten über 100 Meter lange Löcher auf Autobahnen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f414390</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f414390</guid><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 19:09:02 -0000</pubDate><title>Öh, was ist denn hier passiert?Wer seid ihr und was...</title>
<description><![CDATA[ Öh, <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/lieferengpaesse-ueberfluss-war-gestern-kolumne-a-594e8bed-0e40-42a3-92e9-273dff012352">was ist denn hier passiert</a>?<p>Wer seid ihr und was habt ihr mit der Redaktion des ehemaligen Nachrichtenmagazins gemacht?!</p><p>Jahrzehntelang haben die uns vollgedröhnt mit ihrem Dogma des ewigen Wachstums! Und jetzt das:</p><blockquote>Wir müssen uns vom Überfluss verabschieden</blockquote>Alter Falter, das ist ja mal ein Dammbruch! Was kommt als nächstes? Jemandem fällt auf, dass wir eigentlich keine Banken brauchen und die Zentralbank das Geld auch direkt an den Staat verleihen könnte? Ohne Zinsen?<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4142ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4142ac</guid><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 19:05:22 -0000</pubDate><title>Seid ihr auch so froh, dass wir endlich jemandem vom...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr auch so froh, dass wir endlich jemandem vom Fach am Start haben?<p>Endlich jemand wissenschaftsaffines, bei dem die Empfehlungen des Expertenrats nicht auf taube Ohren stoßen!</p><p>Empfehlungen wie <a href="https://www.tagesschau.de/inland/stellungnahme-expertenrat-bundesregierung-103.html">die hier</a>:</p><blockquote>Expertenrat für zeitnahe Kontaktbeschränkungen</blockquote>Ich weiß, was Sie jetzt denken, und Sie haben Recht! Dafür hätte man ja wohl keinen Expertenrat gebraucht!<p>Aber das ist hier nicht der Punkt. Der Punkt ist <a href="https://www.spiegel.de/politik/karl-lauterbach-kein-lockdown-vor-weihnachten-a-5499d5f2-7339-4298-8335-3f8ff6282c37">das hier</a>:</p><blockquote>Lauterbach schließt Lockdown vor Weihnachten aus</blockquote>Wie sagt man so schön? Same shit, different asshole!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4197c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4197c6</guid><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 16:00:24 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der NASA:NASA’s Ingenuity helicopter does not run Apache...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mars.nasa.gov/technology/helicopter/status/350/flight-17-discovering-limits/">Kurze Durchsage der NASA</a>:<blockquote lang="en">NASA’s Ingenuity helicopter does not run Apache or log4j nor is it susceptible to the log4j vulnerability. NASA takes cybersecurity very seriously and, for this reason, we do not discuss specifics regarding the cybersecurity of agency assets.</blockquote>Kurze Durchsage von mir: Wenn du wirklich Security statt Compliance-Theater machst, gibt es auch keinen Grund, deine Maßnahmen nicht öffentlich zu diskutieren. Dann hängt die Security nicht davon ab, dass der Angreifer schlecht informiert ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f41e7d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f41e7d8</guid><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 12:35:18 -0000</pubDate><title>Na, habt ihr schön euer log4j geupdated?Auf 2.15.0? Oh nee,...</title>
<description><![CDATA[ Na, habt ihr schön euer log4j geupdated?<p>Auf 2.15.0? Oh nee, das reichte ja nicht.</p><p>Auf 2.16.0? Nee, <a href="https://logging.apache.org/log4j/2.x/security.html">das reicht auch nicht</a>.</p><p>Nach dem Patch ist vor dem Patch! Und eines Tages wird ihnen auffallen, dass man Komplexität nicht essen kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f405e11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f405e11</guid><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 02:54:07 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Jonathan Pie channelt...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=qJKUND80BjU">Jonathan Pie channelt Rage Against The Machine</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f40dded</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f40dded</guid><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 17:41:07 -0000</pubDate><title>Die Ächtung von autonomen Killerrobotern ist gescheitert. Dagegen waren die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zeit.de/politik/ausland/2021-12/un-waffenkonvention-autonome-waffen-killerroboter-konferenz-genf">Die Ächtung von autonomen Killerrobotern ist gescheitert</a>. Dagegen waren die Länder, in denen große Waffenproduzenden sitzen: USA, Russland, Israel, Indien. Alle anderen waren dafür.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f431ab9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f431ab9</guid><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 12:56:07 -0000</pubDate><title>Die USA packen 34 chinesische Organisationen auf die schwarze Liste....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2021/12/16/us-blacklists-34-chinese-entities-over-human-rights-abuses-brain-control-weapons.html">Die USA packen 34 chinesische Organisationen auf die schwarze Liste</a>. Begründung:<blockquote lang="en">The Biden administration imposed trade restrictions on more than 30 Chinese entities on Thursday for human rights violations and the <b>alleged development of "brain-control weaponry</b>."</blockquote>Na da muss sich die amerikanische Politik nicht viel Sorgen machen. Wo nichts ist, kannst du nichts angreifen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f43910b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f43910b</guid><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 03:13:25 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Köln will jetzt wieder richtige Inzidenzzahlen melden.Warum haben...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/rheinland/koeln-corona-inzidenz-zahlen-stadt-abweichungen-harald-rau-100.html?s=09">Köln will jetzt wieder richtige Inzidenzzahlen melden</a>.<p>Warum haben sie denn falsche Zahlen gemeldet?</p><p>Kommt ihr NIE drauf!</p><blockquote>Der andere Grund, warum es zur Meldung der zu geringen Inzidenzzahlen kam, sei mittlerweile auch bekannt: Softwarefehler. Jeweils ein falscher Datensatz habe zwei Datensätze komplett zerstört, so die Stadt. Dadurch seien viel zu geringe Inzidenzen zum RKI übermittelt worden. Das Problem sei mittlerweile behoben.</blockquote>Oh ach so. Ein Softwarefehler. Da kann man nichts machen.<p>Passiert euch das eigentlich auch immer? Dass ein Datensatz benachbarte Datensätze kaputtmacht?</p><p>Ich sage euch, die moderne Datenverarbeitung ist ein gefährliches Umfeld. Da hängst du einen Datensatz an die Tabelle an und schwups sind die anderen Zeilen beschädigt!!1!</p><p>Wat (Danke, Peter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f423ae3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f423ae3#2021-12-17 22:30:03.066625</guid><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 20:59:41 -0000</pubDate><title>Hier ist noch eine tolle Lame Excuse: Unter Boris Johnson...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist noch eine tolle Lame Excuse: <a href="https://www.theguardian.com/politics/2021/dec/17/boris-johnson-accepts-responsibility-for-north-shropshire-byelection-mauling">Unter Boris Johnson hat die Tory-Partei gerade ihren Stammwahlkreis verloren, den sie seit 200 Jahren hielten</a>. Und Boris so: Schuld der Medien!<blockquote lang="en">Boris Johnson has said he accepts responsibility for his party’s crushing defeat in the North Shropshire byelection but also defiantly <b>blamed the media for focusing on “politics and politicians”</b> following a string of allegations about Tory sleaze and breaches of lockdown rules.</blockquote>Boah diese Medien, ey! Berichten die die ganze Zeit darüber, was die Politik alles verkackt! So kann Boris nicht arbeiten!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4214a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4214a7#2021-12-17 22:10:03.043410</guid><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 18:18:33 -0000</pubDate><title>In den Niederlanden wurden "Quanten-Amulette" verkauft, die angeblich den Träger...</title>
<description><![CDATA[ In den Niederlanden wurden "Quanten-Amulette" verkauft, die angeblich den Träger vor 5G schützen. Tatsächlich, so stellte sich jetzt raus, <a href="https://www.theguardian.com/technology/2021/dec/17/anti-5g-necklaces-radioactive-dutch-nuclear-experts-quantum-pendants">sind die radioaktiv und geben dem Träger Krebs</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.bbc.com/news/technology-59703523">Die BBC hat ein paar Produktfotos</a>. Money Quote:</p><blockquote lang="en"><p u="">A bracelet for children, branded Magnetix Wellness, was also found to be emitting radiation.</p></blockquote><p u="">Magnstismus, Radioaktivität, close enough! Und hey, Kinder sterben selten an Radioaktivität. Deren Immunsystem muss das abkönnen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4210e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4210e4#2021-12-20 13:00:02.665963</guid><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 18:00:26 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Russland zieht seine Truppen an...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Russland zieht seine Truppen an der Grenze zur Ukraine zusammen?<p>Der Westen wird nervös? Russland überreicht eine Liste von Forderungen?</p><p><a href="https://www.theguardian.com/world/2021/dec/17/russia-issues-list-demands-tensions-europe-ukraine-nato">Der Guardian formuliert es so</a>:</p><blockquote lang="en">Russia has put forward a highly contentious list of security guarantees it says it wants the west to agree to in order to lower tensions in Europe and defuse the crisis over Ukraine, including many elements that have already been ruled out.</blockquote>Boah diese Russen, ey! Was bilden die sich eigentlich ein? Fordern hier einfach so Dinge!1!!<p>Hey, psst, was fordern die eigentlich so?</p><blockquote lang="en">The demands include a ban on Ukraine entering Nato and a limit to the deployment of troops and weapons to Nato’s eastern flank, in effect returning Nato forces to where they were stationed in 1997, before an eastward expansion.</blockquote>Wie jetzt? Die wollen das, was der Westen schon 1990 zugesichert hatte? Was die Bedingung der Sowjetunion für die Wiedervereinigung war? Dass die Nato keine Osterweiterung macht?<p>Ja, hey, also das ist ja wohl absolut unzumutbar. Wo kämen wir da hin? Man stelle sich das mal umgekehrt vor, dass der Westen fordert, dass die Ukraine sich nicht Russland anschließt und die Russen dort Raketen in Richtung Europa stationieren!!1!</p><p>Nein, nein. UNSERE Forderung, dass die Ukraine sich dem Westen anschließen soll, ist selbstverständlich alternativlos, außerdem edel, demokratisch und gut. DEREN Forderung, dass die Ukraine sich Russland anschließen soll, ... oh warte, das fordern die ja nicht mal. Die fordern bloß, dass die Ukraine sich nicht der Nato anschließt. Die fordern also weniger als wir umgekehrt fordern.</p><p>Äh.</p><p>Wieso ist noch gleich unsere Forderung dann edel, gerecht und gut, und deren Forderung böse, fies und gemein? Hat das jemand verstanden?</p><blockquote lang="en">But the Kremlin’s aggressive proposals are likely to be rejected in western capitals as an attempt to formalise a new Russian sphere of influence over eastern Europe.</blockquote>Oh ach so, das liegt an der Aggressivität. Wenn der Kreml fordert, dass unsere Raketen woanders hinzeigen als auf sie, dann ist das aggressiv. Wenn wir unsere Raketen in der Ukraine stationieren und auf Russland zeigen, dann ist das Friedenspolitik. Oh nee warte. Stabilitätspolitik!<p>Ich finde das ausgesprochen bemerkenswert, dass da niemandem ein paar Stirnadern platzen, wenn sie hier vortragen, dass die Russen die Bösen sind, wenn sie gerne hätten, dass der Westen sich an seine Zusagen hält.</p><p>Oh, wo ich euch gerade am Ohr habe: Wieso gibt es die Nato eigentlich noch?</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser wenden ein, es habe gar keine solche Zusagen des Westens gegeben. Ja, klar, das ist die Lesart des Westens. Die Russen fanden das so absurd, dass die Nato sich da vorarbeiten würde, dass ihnen mündliche Ansagen wie von Genscher und dem damaligen US-Außenminister Baker reichten. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/NATO-Osterweiterung#Kontroverse_um_Zusagen_an_die_Sowjetunion">Wikipedia dazu</a>. Wenig überraschend erinnert sich <a href="https://www.tagesschau.de/faktenfinder/nato-erweiterung-mittel-ost-europa-101.html">der "faktenfinder" der ARD mal wieder nur an die in ihre Narrativ passenden Dinge</a> und geriert sich wieder einmal als peinliches Propaganda-Mundstück der Regierungslinie. Die ziehen echt das ganze Restansehen der ARD in den Schmutz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f424de6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f424de6#2021-12-17 17:35:02.863480</guid><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 13:14:32 -0000</pubDate><title>Die CDU hat Friedrich Merz zu ihrem Parteichef gewählt.Wer hätte...</title>
<description><![CDATA[ Die CDU hat Friedrich Merz zu ihrem Parteichef gewählt.<p>Wer hätte gedacht, dass es denen so gut in der Opposition gefallen würde!</p><p>Ich freue mich ja auf die nächste Jahre der Anstalt. Max Uthoffs Merz ist Weltklasse.</p><p u=""><b>Update</b>: Apropos Anstalt. Ich möchte an dieser Stelle ausdrücklich den Schlussgag der letzten Anstalt loben, ganz am Ende, beim Abspann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f42bbb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f42bbb7</guid><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 11:58:33 -0000</pubDate><title>Nursing homes with the highest profit margins have the lowest...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://uwaterloo.ca/news/media/private-equity-long-term-care-homes-have-highest-mortality">Nursing homes with the highest profit margins have the lowest quality, study finds</a>.<p>Na sowas! Das hat bestimmt die CIA rausgefunden!</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f454567</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f454567#2021-12-17 12:10:02.731386</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 18:30:17 -0000</pubDate><title>Daten sind das Öl des 21. Jahrhunderts.Österreich hatte gerade einen...</title>
<description><![CDATA[ Daten sind das Öl des 21. Jahrhunderts.<p><a href="https://www.derstandard.at/story/2000131971545/massive-sicherheitsluecke-im-zentralen-corona-register-legte-daten-offen?ref=article">Österreich hatte gerade einen Oil Spill</a>.</p><blockquote>Dadurch war ein Zugriff auf Daten aller Bürgerinnen und Bürger durch Dritte möglich sowie die Eintragung fingierter Laborergebnisse. Die Impfpflicht hätte sich potenziell umgehen lassen.</blockquote>Gut, auf der anderen Seite ist das nur konsequent, wenn das System für das Managen von Katastrophen selber auch eine Katastrophe ist.<p u=""><b>Update</b>: Lest euch das mal durch. Das ist Slapstick vom Feinsten. Es geht da um ein Test-Unternehmen aus Tirol. Deren Geschäftsführer hatte einen Account, der bis zum 14. Dezember bestehen blieb, obwohl der die Testfirma schon im Mai verlassen hat. Und dann kommt echt Slapstick pur:</p><blockquote><p u="">Die HG Lab Truck hat diesen EMS-Zugang nicht nur selbst verwendet, sondern die Eintragung von Daten an ein steirisches Subunternehmen ausgelagert.</p></blockquote><p u="">Dum Dummmm!</p><blockquote><p u="">Dieses bestätigt wiederum auf Anfrage, die Tätigkeit an eine weitere Wiener Firma ausgelagert zu haben.</p></blockquote><p u="">Dum Dummmm! *tusch*</p><blockquote><p u="">Dieser Zugang zum sensiblen Corona-Register wurde via unverschlüsselte E-Mail an verschiedene Mitarbeiter verschickt. Zudem wurden auf diese Weise auch Excel-Dateien mit persönlichen Daten von Covid-Infizierten verschickt, die Mitarbeiter über ihre Privatrechner ins EMS eintragen sollten.</p></blockquote><p u="">*Posaunen-Tröter* (Danke, Matthias)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45414f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45414f</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 18:12:33 -0000</pubDate><title>So schmierig bin ich ja schon lange nicht mehr gedisst...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fragdenstaat.de/dokumente/142107-anlage_bkamt_20211201_1/">So schmierig bin ich ja schon lange nicht mehr gedisst worden</a>:<blockquote>sowie die generelle Abneigung der "Community" zu allen Technologien im Innovationsbereich "Blockchain". […] eine Gruppenbildung bzw. Zusammenrottung aus dem Kreise der politischen Gegner mit Hacking-Affinität</blockquote>Wie plump sie da so tun, als sei Kritik an Blockchain bloß eine "Neigung", d.h. basierend auf Gefühlen statt inhaltlicher Argumente. Aber was erwartest du von einer Klitsche, die versehentlich ein Wordpress mit-deployed hat, ohne es zu merken. Und deren Reaktion auf Leute auf Twitter, die von Hacken reden, die Abschaltung ihrer Systeme ist. Die trauen nicht mal selbst der Robustheit ihren Systeme, wieso sollte das irgendjemand sonst tun?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4540f3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4540f3</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 18:06:37 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Covid-Blablah als Soße zur Übertünchung des...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Covid-Blablah als Soße zur Übertünchung des schlechten Geschmacks waren: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/bahn-mehr-angebote-hoehere-preise-101.html">Der Lame Excuse Award geht an die Bahn</a> für diese Hochleistung an Bullshit und schlechtem Geschmack:<blockquote>Um in Pandemie-Zeiten all zu enge Kontakte mit dem Zugpersonal zu vermeiden, dürfen ab dem nächsten Jahr keine Tickets mehr direkt beim Schaffner gelöst werden.</blockquote>Ach. Ach was. Wegen Covid sagt ihr, ja? Nee, klar.<p>Das heißt es gibt auch keine Kontrolleure mehr, ja? Weil das ja Kontakte sind, die man wegen Covid reduzieren sollte?</p><p>Oh, nicht? Na sowas.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45bfa1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45bfa1</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 18:03:43 -0000</pubDate><title>Gefühlt 500 Leute haben mir zu dem Leserbrief zu dem...</title>
<description><![CDATA[ Gefühlt 500 Leute haben mir zu dem Leserbrief zu dem Coronageld geschrieben.<p>Das ist ein Trick beim Tarifabschluss gewesen. Wir haben aktuell eine recht hohe Inflation, und eigentlich müsste das Gehalt an die Inflation angeglichen werden, aber das wollten die Arbeitgeber nicht.</p><p>Also hat man als Bullshit-Kompromiss für ein Jahr diesen Covid-Bonus ausgezahlt. Der heißt nur so, mit Covid hat das nichts zu tun. Der gleicht für das eine Jahr ein bisschen (nicht vollständig) die Inflation aus, aber ohne Verpflichtung das zukünftig weiter zu tun.</p><p>Das war also ein Bullshit-Sandwich, und sie haben mit Covid-Blablah als Soße den Geschmack zu übertünchen versucht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45bb64</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45bb64#2021-12-16 20:35:03.317290</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 17:47:38 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ich bereite gerade einen Vortrag vor, in dem...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ich bereite gerade einen Vortrag vor, in dem es darum gehen soll, wie verkrustet die Softwareentwicklung ist.<p>Daher wollte ich jetzt mal eine Umfrage machen und bitte um Zusendung von Daten für eine Statistik. Selbstverständlich wird das nur als aggregierte Übersicht veröffentlicht.</p><p>Mich interessieren so Dinge wie:</p><p></p><ol><li>Wie alt ist der älteste offene Bug im Tracker? Bitte auch das Alter der Komponente angeben, damit ich Prozente vergleichen kann.</li><li>Wie alt ist der älteste offene Bug mit Rang HIGH oder höher?</li><li>Wie alt ist der älteste offene Security-Bug?</li><li>Wieviel Prozent eurer Bugs sind HIGH oder höher (allgemein jetzt, nicht nur offene Bugs)?</li><li>Wieviel Prozent eurer Bugs sind Security-Bugs?</li><li>Wie lange braucht ihr für das Screening von reinkommenden Bugs? Gemeint ist: Zuweisung an das zuständige Ressort, Taggen und Cc an die zuständigen Leuten.</li><li>Wieviele Bugs sind aktuell offen? Gerne in Relation zu allen Bugs der Lebenszeit des Produktes.</li><li>Wie lange braucht ihr durchschnittlich, um einen HIGH oder höher-Bug zu schließen?</li><li>Wie häufig kommt bei euch WONTFIX oder NOTABUG vor?</li><li>Habt ihr einen Mechanismus oder eine Person, die Bugs schließt, wenn sich zu lange niemand gekümmert hat?</li><li>Wieviel Prozent der geschlossenen Bugs gingen weg, weil die gesamte Komponente weggeschmissen wurde?</li><li>Wie weit zurück liegt die Komponente, die am längsten nicht gepatcht wurde? Gemeint sind hier Libraries, Frameworks aber auch Tools im Build-Prozess und/oder auf dem Buildhost.</li><li>Wieviel Prozent eurer aktuell noch eingesetzten Software ist end-of-life (Hersteller existiert nicht mehr oder hat Support abgekündigt oder ist verwaistes Open-Source)?</li><li>Hat euer Produkt Komponenten, zu denen ihr den Quellcode nicht habt?</li><li>Wieviel Prozent des Produktes besteht aus Komponenten, die unter der Kontrolle Anderer sind? Gemeint ist hier sowas wie: Libraries, Frameworks, und falls euer Produkt sowas braucht dann Datenbanken, Clouddienste, Webdienste, etc. Nicht gemeint sind das Betriebssystem und der Compiler.</li><li>Wie lange braucht "auf dem Job" eine Änderung, die ihr zuhause beim Hobby mal eben an einem Wochenende runtergehackt hättet. Gemeint ist inklusive Ausrollen in Produktion. Eigentlich will ich aber wissen, wie viel Reibungsverlust die Codekomplexität auf Arbeit schon gekostet hat, so dass eigentlich simple Änderungen dann Monate brauchen, weil man Dutzende von Teilen anfassen muss und die alle super fragil sind.</li><li>Wenn ihr Owner einer Komponente seid: Wieviel Prozent von dem Code habt ihr "geerbt"?</li></ol><p>Sachdienliche Einsendungen bitte per E-Mail. Danke.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn jemand eine brillante Idee hat, wie man messen oder visualisieren kann, mit wieviel Reibungsverlusten man bei einer Codebasis leben muss, dann bin ich für jeden Hinweis dankbar. Mein aktueller Ansatz vergleicht das Codewachstum von einem Projekt mit dem Wachstum bei der Anzahl der NPM-Pakete. Ein richtig fairer Vergleich ist das aber nicht, denn das gewählte Projekt könnte ja einen Reifegrad erreicht haben, bei dem einfach weniger gemacht werden muss.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45b884</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45b884#2021-12-16 18:50:03.020711</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 17:33:14 -0000</pubDate><title>Die Regierung Merkel hat auf den letzten Metern noch schnell...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/ruestungsexporte-201.html">Die Regierung Merkel hat auf den letzten Metern noch schnell Waffenexporte nach Ägypten durchgewunken</a>.<p>Da sieht man mal, was für ein Profi die Merkel ist. Schenkt erst Israel ein paar U-Boote, verkauft dann den Ägyptern verständnisvoll ein paar Fregatten, die sie vorher nicht gebraucht hatten, und wenn die Ägypter dann damit Flüchtlinge im Mittelmeer am Fliehen hindern, haben wir einen Win-Win-Win! Und die Mexikaner, äh, die Ägypter haben noch dafür bezahlt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45fc44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45fc44</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 13:18:18 -0000</pubDate><title>Großer Andrang bei Kinderimpfungen.Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/kinderimpfungen-corona-101.html">Großer Andrang bei Kinderimpfungen</a>.<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45e2a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45e2a5</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 11:26:51 -0000</pubDate><title>Das hier hatte ich gar nicht mitgekriegt:Es gab einen erfolgreichen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://freiheitsfoo.de/2021/11/27/erfolgreicher-hackerangriff-auf-zensus2022/">Das hier hatte ich gar nicht mitgekriegt</a>:<blockquote><ol><li>Es gab einen erfolgreichen Angriff Dritter auf die IT-Infrastruktur zum bevorstehenden Zensus.</li><li>Den Angreifern gelang es, so genannte „Webshells“, also Fernzugänge in Form von Schadsoftware auf zwei Servern der Zensus-IT zu installieren.</li><li>Das Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik (BSI), eine ebenfalls dem BMI unterstehende Behörde, bewertet das als „Major Incident“, als „schwerwiegendes Sicherheitsereignis“.</li></ol><p>Wann dieser Angriff stattgefunden hat und wie lange es gedauert hat, bis er entdeckt worden ist, dazu möchte das BMI „grundsätzlich“ nichts mitteilen.</p></blockquote>Ja wie, natürlich nicht! Wie sieht das denn auch aus?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d98c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d98c</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 10:47:46 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Frage der Solidarität in der Praxis:Ich arbeite an...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Frage der Solidarität in der Praxis:<blockquote>Ich arbeite an einer Uni, meine Frau als Beamtin in der Verwaltung. Zusammen mit (vermutlich allen) anderen Landesbeschäftigten bekommen wir nun die Corona Prämie in Höhe von 1300€ ausbezahlt. Die Bundesbeschäftigten hatten im Sommer schon etwas zwischen 300€ und 600€ (höhere Lohngruppen weniger). Dass wir die Arbeitsausrüstung für's Homeoffice aus dem Büro mitnehmen konnten, ist aus meiner Perspektive auch Standard. Kosten sind uns also Null entstanden.<p>Im Gegenteil: Wir sind von Corona nicht wirklich betroffen, weil wir als kinderlose ITler gut im Homeoffice arbeiten können. Durch die ausgefallenen Urlaube haben wir unterm Strich eher wenig Geld ausgegeben. Den Aufruf zu einer Aktion, das Geld an Leute zu spenden, die in der Pandemie <i>nicht</i> in den Sessel furzen, sondern richtig hart arbeiten, haben meine Kollegen mit Unverständnis und unser Personalrat mit blockieren quittiert.</p><p>Was jeder mit dem Geld macht ist zwar die eigene Sache, aber der Messpunkt für die Solidarität in der Gesellschaft liegt bei mir im tiefroten Bereich der wie-durchkorrumpiert-sind-wir-schon Skala. Ich kann mich da endlos drüber aufregen, dass wir für ein bisschen Applaus im Sommer, mal eben ein Monatsgehalt derer bekommen, die unser letzter Notnagel im Kampf ums Leben sind. Vielleicht hätten wir nicht die vielen Intensivbetten verloren, hätten wir denen diese Kohle mal auf das reguläre Gehalt draufgepackt.</p></blockquote>Die Politik liebt Einmalzahlungen. Das sieht dann viel mehr nach "große Zahl" aus, als wenn man den Pflegekräften 20€ pro Monat mehr zahlt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d7d1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d7d1</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 10:38:07 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Kategorie: "Softwarefehler, kann man nichts machen", heute:...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Kategorie: "Softwarefehler, kann man nichts machen", heute: <a href="https://de.uefa.com/uefachampionsleague/news/0270-13f2ae5d54d5-a3d09f1f1f8e-1000--champions-league-achtelfinal-auslosung-fur-ungultig-erklart-wie/">UEFA Champions League Achtelfinal-Auslosung muss wiederholt werden</a>.<p>Dann haben mir ein halbes Dutzend Leser den Fall mit der Post in Großbritannien geschickt. Weiß nicht, wieso das gerade rumgeht, aber <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e7c2100">das war schon im April hier im Blog</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d5f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d5f6</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 10:30:00 -0000</pubDate><title>Hey, dieses log4j ... kann man das nicht als Vorwand...</title>
<description><![CDATA[ Hey, dieses log4j ... kann man das nicht als Vorwand für vorgezogene Weihnachten nutzen? Mal ein bisschen ausruhen?<p>Hey, wer hat denn Ruhe am dringensten nötig. Oh ich weiß. Beamte! In Behörden!</p><p><a href="https://www.lvz.de/Region/Altenburg/Schutz-vor-Cyberangriffen-IT-Sicherheitsluecke-fuehrt-zu-Schliessungen-von-Aemtern-im-Altenburger-Land">So geschehen im Altenburger Land</a>. (Danke, Daniel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d450</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d450</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 10:27:26 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Malware-Branche....</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig <a href="https://github.com/hillu/local-log4j-vuln-scanner/issues/7">ein Blick auf die Malware-Branche</a>. (Danke, Martin)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a275</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a275</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 03:36:11 -0000</pubDate><title>Die haben jetzt rausgefunden, dass Huawei Überwachungs-Tech baut. Und dass...</title>
<description><![CDATA[ Die haben jetzt rausgefunden, dass <a href="https://www.washingtonpost.com/world/2021/12/14/huawei-surveillance-china/">Huawei Überwachungs-Tech baut</a>. Und dass China flächendeckung auf Überwachung setzt. Und daher einheimischen Firmen diese Nachfrage bedienen.<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden.</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Nächstes Jahr kommt dann raus, dass Silicon Valley auch für jedes einzelne dieser Gebiete Produkte im Angebot hat. Aber das ist ja was völlig anderes, weil deren Kunden grundsätzlich demokratisch legitimiert, edel und gut sind.</p><p>Nicht wie China, das ein illegitimes Unterdrückerregime voller fieser Schufte ist!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a184</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a184</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 03:30:34 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch so Sorgen gemacht, dass jetzt wegen...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch so Sorgen gemacht, dass jetzt wegen 2G+ überall getestet wird und wir dann das volle Ausmaß von Covid sehen?<p>Keine Sorge. <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-gesundheitsministerkonferenz-lauterbach-boostern-101.html">Soweit lassen es die "Gesundheits"minister nicht kommen</a>. Die machen lieber schnell die Testpflicht für Geboosterte weg. Dann können wir uns alle weiterhin in unserer selbstverschuldeten Unmündigkeit suhlen, und können nachher erklären, wir hätten ja keine besseren Zahlen gehabt, daher war unsere Inaktivität aus damaliger Sicht vertretbar.</p><p>Welche Inaktivität? Na <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f4780e4">dass wir nicht genug Impfstoff gekauft haben zum Beispiel</a>.</p><p>Und neulich haben wir noch alle über den Söder gelacht, als der meinte, keiner seiner Experten habe ihm vorher gesagt, dass es so schlimm werden würde. Diese Art von absichtlichem Weggucken ist jetzt bundesweit die "Gesundheits"politik.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a0f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a0f9</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 03:25:27 -0000</pubDate><title>Stellt euch vor, eure Kohle ist weg, weil ein Smart...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch vor, eure Kohle ist weg, weil ein Smart Contract losgegangen ist, der <a href="https://pbs.twimg.com/media/FGmT229XIAgaofr?format=jpg&amp;name=large">auf per log4j geänderte Preise bei coinmarketcap geguckt hat</a>.<p>Tolle Idee, diese Smart Contracts, nicht wahr? In Kombination mit einer nicht rückrollbaren Blockchain-"Währung" eine potente Kombination!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4780e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4780e4</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 01:09:14 -0000</pubDate><title>Neulich sagte Lauterbach an, er wolle erstmal eine Inventur machen,...</title>
<description><![CDATA[ Neulich sagte Lauterbach an, er wolle erstmal eine Inventur machen, was der Spahn ihm so hinterlassen hat.<p><a "="" href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-gesundheitsministerkonferenz-lauterbach-boostern-103.html">Jetzt ist die Inventur fertig</a>. Stellt sich raus:</p><blockquote>Um die Impfkampagne weiter vorantreiben zu können, braucht es mehr Corona-Impfstoff. Doch es gibt offenbar nicht genug. Der Mangel habe viele überrascht - auch ihn, sagte Gesundheitsminister Lauterbach </blockquote>Warte mal, WAS? Mitten in der vierten Welle, nach monatelangen Impfaufrufen, Boosteraufrufen, als Impfung für Jugendliche und dann Kinder endlich möglich ist, DANN fällt euch auf, dass ihr nicht genug Impfstoff habt?<p>Boah dieser Spahn ist ja ein noch katastrophalerer Versager als ich eh schon annahme.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f47fda4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f47fda4</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:57:30 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal sehen wollt, was in Glasgow bei GOP26...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal sehen wollt, was in Glasgow bei GOP26 passiert ist: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=5s3RLl_xq7M">Jonathan Pie war da</a>.<p>Die Leute, mit denen er da redet, sind:</p><p></p><ol><li><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Ed_Miliband">Ed Miliband</a>, der war Parteivorsitzender von Labour, Vorgänger von Corbyn. Das angesprochene Sandwich meint <a href="https://www.huffpost.com/entry/ed-miliband-bacon-sandwich_n_5bbe27b0e4b01470d0580898">diese Begebenheit hier</a>.<p></p></li><li><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/George_Monbiot">George Monbiot</a>, bekannt u.a. für <a href="https://www.theguardian.com/profile/georgemonbiot">seine Kolumne im Guardian</a>.<p></p></li><li><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Caroline_Lucas">Caroline Lucas</a>, die einzige Grünen-Abgeordnete im Landesparlament. Das liegt daran, dass die Briten ein verkacktes Winner-Takes-All-System haben, in dem jeder Wahlkreis an den mit den meisten Stimmen darin geht, so dass Kleinparteien eigentlich von vorneherein chancenlos sind. Umso erstaunlicher, dass es ihr gelungen ist, einen Sitz zu gewinnen.</li></ol><p>Schade eigentlich, dass wir hier niemanden haben, der so hochkarätigen Journalismus macht wie Jonathan Pie in Großbritannien.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f47f234</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f47f234</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:12:26 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, habt ihr von dieser Java-Apokalypse gehört, aber habt...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, habt ihr von dieser Java-Apokalypse gehört, aber habt keine Ahnung von Java und würdet jetzt gerne mal erklärt kriegen, was da eigentlich passiert ist?<p><a href="https://www.heise.de/meinung/Kommentar-zu-log4j-Es-funktioniert-wie-spezifiziert-6294476.html">Mein Kumpel Kris hat das mal bei Heise ausführlich erklärt</a>.</p><p>Und tatsächlich ist die Sache sogar noch verkackter als ich sie zu verstehen geglaubt hatte.</p><p>Besonders witzig bei Kris' Ausführungen finde ich, dass er für seine jahrzehntelage Arbeit in der PHP-Community bekannt ist, und dieses verkackte Classloader-Konzept, zur Laufzeit Code nachladen zu wollen, ist auch eine glorreiche PHP-Innovation, die dort allerdings Autoloader heißt.</p><p>Dass das möglicherweise grundsätzlich eine völlig verkackte Idee ist, zur Laufzeit Code nachzuladen, ist nicht nur den Founding Fathers von Java nicht gekommen.</p><p>Auch in C und C++ gibt es ein API, mit dem man Shared Library nachladen kann, heißt dlopen oder LoadLibrary, und wird für Plugins verwendet. Und auch da haben viele Leute noch nicht verstanden, dass das Plugin dann dieselben Zugriffsrechte hat wie das Programm, in dessen Kontext es ausgeführt wird.</p><p>Oh und lasst mich bei der Gelegenheit einen kleinen Schwank erzählen. Kris macht sich in dem Artikel darüber lustig, dass Java-"Anwendungen" heutzutage immer mit der genauen JRE-Version im Paket ausgeliefert werden, die man braucht, um sie auszuführen. Ich hatte mal bei einem Kunde die Gelegenheit, in eine als "Appliance" ausgelieferte Enterprise-Java-"Anwendung" reinzugucken, und die kam mit <i>drei verschiedenen JREs</i> für verschiedene Teile der "Anwendung". Es ist da draußen also noch krasser verkackt als Kris es hier ausspricht.</p><p>Ich empfehle ausdrücklich, nicht nur Seite 1 zu lesen. Die ganzen wunderbaren Money-Quotes sind auf Seite 2.</p><p>Der wichtigste Punkt an diesem wunderschönen Rant ist jedenfalls, und das sollte ihr auf jeden Fall mit heimnehmen hier: Das war kein Bug im Sinne von "ein Programmierer hat falschen Code hingeschrieben". Der Code war da vorsätzlich, absichtlich, und hat genau das getan, wofür er gedacht war.</p><p>Es war, könnte man sagen, einer der seltenen Momente, wo Java-Code genau das getan hat, wofür er gedacht war. Stressarm und flexibel.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f47ebca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f47ebca</guid><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 23:39:00 -0000</pubDate><title>Na, wart ihr von log4j betroffen?Habt ihr schön gepatcht? Oder...</title>
<description><![CDATA[ Na, wart ihr von log4j betroffen?<p>Habt ihr schön gepatcht? Oder habt ihr diese eine Konfig-Änderung eingespielt, die rumging?</p><p><a href="https://cve.mitre.org/cgi-bin/cvename.cgi?name=CVE-2021-45046">Nach der Vuln ist vor der Vuln</a>!</p><blockquote lang="en">It was found that the fix to address CVE-2021-44228 in Apache Log4j 2.15.0 was incomplete in certain non-default configurations. [...] Note that previous mitigations involving configuration such as to set the system property `log4j2.noFormatMsgLookup` to `true` do NOT mitigate this specific vulnerability.</blockquote>Gutes Zeichen, wenn die Leute, die den Code gerade warten, nicht in der Lage sind, einen weltweit Katastrophenalarme auslösenden Bug im ersten Anlauf zu fixen. Was sagt euch das über die Komplexität und Wartbarkeit des Codes? Seid ihr sicher, dass ihr da nicht lieber komplett drauf verzichten wollt?<p>Oh, ich vergaß. Könnt ihr gar nicht. "Geht gar nicht mehr". Habe ich gehört. Von Java- und Javascript-Leuten. Komischerweise geht das bei anderen Sprachen wunderbar.</p><p>Und überhaupt: Diese Art von "den Bug kann man nicht debuggen" kennt man sonst nur von Programmiersprachen mit Speicherkorruption. Ihr wisst schon, die Art von Programmiersprache, über die sich Java-Leute gerne lustig machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4660a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4660a1</guid><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 13:47:43 -0000</pubDate><title>In den USA regeln sie Covid über den Markt. In...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.wsj.com/articles/kroger-to-end-some-covid-19-benefits-for-unvaccinated-workers-11639477802?mod=e2tw">In den USA regeln sie Covid über den Markt</a>. In den USA hast du keine Krankenversicherung, außer du bist superreich. Dein Arbeitgeber hat "Benefits", und dazu gehört eine Krankenversicherung. Wenn du deinen Job verlierst, verlierst du auch deine Krankenversicherung.<p>Die größte Supermarktkette ist Kroger. Die haben jetzt angekündigt, dass die Zusatzleistung "paid emergency leave" (also dass, wenn du krank wirst und zuhause bleiben musst, das Gehalt weiter gezahlt wird — und nein, das ist in den USA nicht selbstverständlich!) in Covid-Fällen nur noch für Geimpfte angeboten wird. Außerdem müssen Ungeimpfte $50 monatliche Zuzahlung leisten. Das bezieht sich aber nur auf Manager und Mitarbeiter, die nicht in der Gewerkschaft sind (LOL).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f465c7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f465c7e#2021-12-14 16:20:02.666033</guid><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 13:31:12 -0000</pubDate><title>OK, also wenn ich wohin gehe, muss ich 3G oder...</title>
<description><![CDATA[ OK, also wenn <i>ich</i> wohin gehe, muss ich 3G oder 2G oder 2G+ einhalten und das auch nachweisen können.<p>Wie ist denn das, wenn mein Vermieter mir einen Heizungsableser oder Handwerker schickt? Kann ich dem dann den Zutritt verweigern, wenn er nicht 3G oder 2G oder 2G+ nachweisen kann?</p><p><a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/handwerker-und-die-3g-pflicht-in-berlin-mieter-duerfen-keinen-impfnachweis-an-der-haustuer-verlangen/27886608.html">Nein.</a>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f465c90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f465c90</guid><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 13:29:50 -0000</pubDate><title>Die Kinder-Impfkampagne in Berlin läuft genau so, wie ihr das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/corona/beitraege/2021/12/berlin-kinderimpfung-bezirke-schulen-impfzentren-termine-chaos-unklarheit.html">Die Kinder-Impfkampagne in Berlin läuft genau so, wie ihr das von Berlin erwartet habt</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f46c89f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f46c89f</guid><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 02:58:09 -0000</pubDate><title>Nachdem ich hier noch Optimismus zu verbreiten versuche, hier die...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem ich hier noch Optimismus zu verbreiten versuche, <a href="https://dirkpaessler.blog/2021/12/11/modellrechnungen-peak-von-delta-liegt-hinter-uns-aber-omikron-ist-keine-welle-sondern-eine-wand/">hier die Gegenposition</a>:<blockquote>Omikron wächst in Gauteng, Schottland, England und Dänemark mit einer Verdopplungszeit von 2-3 Tagen. Wir hatten in 2 Jahren nie weniger als 10-12 Tage Verdopplungszeit (Quelle). 2-3 Tage bedeutet es kommt keine Welle, es kommt eine Wand. Was Delta in 60 Tagen schaffte, schafft Omikron in 12. Wir können für Deutschland eher von kürzerer als längerer Verdopplungszeit ausgehen als DK/UK, weil wir einen hohen Anteil an Ungeimpften haben, die gar keinen Schutz haben.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f495cba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f495cba</guid><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 19:17:56 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Mozilla hat die Lösung gefunden!Für die Zukunft will...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.heise.de/news/Mozillas-Jahresbericht-Umsatz-beibt-stabil-Abhaengigkeit-von-Google-auch-6293061.html">Mozilla hat die Lösung gefunden!</a><blockquote>Für die Zukunft will Mozilla weiter in Firefox, Mozilla VPN, und seinen Lesezeichen-Dienst Pocket investieren, die nach eigenen Angaben von rund 100 Millionen Menschen genutzt werden. Außerdem soll "qualitativ hochwertige Werbung" durch von Mozilla als vertrauenswürdig eingestufte Partner geboten werden.</blockquote>Scheiße, Bernd! Nur hochwertige Werbung von vertrauenswürdigen Partnern? Wieso ist denn da sonst noch keiner drauf gekommen!1!!<p>Firefox scheinen die nur noch als Hebel zu sehen, um ihre anderen Dienste an den Mann zu bringen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f498f05</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f498f05#2021-12-13 15:25:02.990234</guid><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 13:51:23 -0000</pubDate><title>Der Twitter-Account des indischen Premiers wurde schon wieder gehackt und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-india-59627124">Der Twitter-Account des indischen Premiers wurde schon wieder gehackt</a> und verbreitete die Nachricht, dass Indien Bitcoin als Landeswährung einführen würde, dann dass Indien 500 Bitcoins gekauft habe und unter der Bevölkerung verteilen werde.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f498e75</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f498e75</guid><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 13:46:19 -0000</pubDate><title>In England gibt es den ersten Omikron-Covid-Toten.Achtung: Einzelfall. Es könnte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.itv.com/news/2021-12-13/operations-may-be-cancelled-as-booster-jab-scheme-ramps-up-to-tackle-omicron">In England gibt es den ersten Omikron-Covid-Toten</a>.<p>Achtung: Einzelfall. Es könnte immer noch sein, dass Omikron Delta verdrängt und dann aber weniger schwere Krankheitsverläufe zeigt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f498d12</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f498d12</guid><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 13:42:36 -0000</pubDate><title>Die neue Innenministerin kümmert sich endlich um wichtige Dinge: Telegram....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gewalt-corona-proteste-103.html">Die neue Innenministerin kümmert sich endlich um wichtige Dinge: Telegram</a>. Whoa, liebe Ampel, seid ihr sicher, dass ihr da so schnell und unvorbereitet reinrauschen wollt? Ist denn schon genug gegen den Linksextremismus getan? Und was ist mit den Gendersternchen!1!!<p>Das kennt man ja, dass neue Regierungen erstmal planlos Symbolpolitik machen, anstatt sich mal um die Kontrolle von Geheimdiensten, Militär und Polizei zu kümmern, die ja offensichtlich flächendeckend von Nazisympathisanten durchsetzt sind. Oder wie wäre es damit, mal demonstrativ alle Staatstrojaner-Projekte zu stoppen? Um den Staat zu einer Instanz zu machen, die das Vertrauen der Bürger nicht nur einfordern kann sondern auch verdient hat?</p><p>Das tollste an dieser Telegram-Nummer ist ja ihr erklärtes Ziel:</p><blockquote>Strafbare Inhalte müssen gelöscht werden</blockquote>Äh ja, Löschen. Das hat ja bisher schon so exzellent funktioniert. Wie wäre es damit, wenn strafbare Handlungen, äh, … bestraft würden? Du würdest ja einem bewaffneten Räuber auch nicht die Pistole löschen und ihn dann weitermachen lassen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f498cfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f498cfc</guid><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 13:35:30 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Eine...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/treptow-elsenbruecke-komplett-gesperrt-tragfaehigkeitssensoren-schlagen-alarm-li.200303">Eine Brücke, die sich spontan als marode herausstellt, und gesperrt werden musste</a>.<p>Wenn wir doch nur eine Blockchain-KI in der Cloud hätten, die uns vorher sagen könnte, dass unsere Brücken alle marode sind und mal repariert werden müssten!</p><p>Aber hey, ab jetzt ist das Verkehrsministerium ja in den Händen der FDP. Wenn jemand für vorausschauende Investitionen in den Substanzerhalt bekannt sind, dann ja wohl die Turbokapitalisten. Mit dem Angriff Wissing kommt das alles in Ordnung!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f485ac3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f485ac3</guid><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:55:57 -0000</pubDate><title>Haha, so schön deutlich sah man den Unterschied zwischen "ist...</title>
<description><![CDATA[ Haha, so schön deutlich sah man den Unterschied zwischen "ist nicht zuständig, muss nur dagegen sein" und "ist im Amt und muss jetzt tatsächlich was bewirken" lange nicht mehr sehen: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/spd-gesundheitsminister-karl-lauterbach-will-mit-boostern-und-impfpflicht-coronawelle-brechen-a-73622830-b240-45f5-94b3-2b9b3e37698a">Lauterbach will die Covid-Welle mit Impfen und Boostern brechen</a>.<p>Nee, Herr Lauterbach. So bricht man keine Welle. So verhindert man vielleicht die nächste Welle.</p><p>Wenn die Welle einmal da ist, bricht man sie mit Masken, Abstand halten, ordentliche Erhebung von Kontakten, sachgemäßer Durchführung von Quarantäne und mit Lockdown-Maßnahmen.</p><p>Waren Sie bei den letzten Wellen von ihren ganzen Talkshowauftritten abgelenkt oder was?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f48e63a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f48e63a</guid><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 16:44:20 -0000</pubDate><title>Ich bin gerade mal wieder ein bisschen am rumblättern bei...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin gerade mal wieder ein bisschen am rumblättern bei Scott Alexander. Mir geht es dabei wie immer, wenn ich da rumblätter. Ich würde am liebsten alles verlinken.<p>Stellvertretend will ich <a href="https://astralcodexten.substack.com/p/pascalian-medicine">dieses Essay empfehlen</a>, das sich mit der einfachen Frage beschäftigt: Wenn du Ivermectin für harmlos hälst, und dir 90% sicher bist, dass es nicht gegen Covid hilft, solltest du es nicht trotzdem nehmen? Denn 10% ist besser als 0%!</p><p>Genau dasselbe Argument gilt natürlich auch für Vitamin D und was sonst noch so alles empfohlen wurde. Was mich bei Scott Alexander immer am meisten freut, ist dass er nicht einfach eine Meinung hat, sondern seinen Entscheidungsfindungsprozess zeigt und hinterfragt.</p><p>In diesem Fall ist er sich selber nicht sicher, aber wirft genug Schatten über die Hypothese, dass man einfach alle Supplements nehmen soll, die möglicherweise helfen und wahrscheinlich harmlos sind, dass das für meine persönliche Entscheidungsfindung reicht.</p><p>Ein anderes Ding von ihm, dass mich ziemlich mitgenommen hat, ist ein Kommentar am Ende von <a href="https://astralcodexten.substack.com/p/higlights-from-the-comments-on-ivermectin">dieser Reaktion auf die Reaktion der Ivermectin-Leute auf seine Analyse</a>, die ich neulich auch hier verlinkt hatte. Die ganze Reaktion empfand ich als wertvoll, aber dieser Teil hier hat mein Weltbild erschüttert:</p><blockquote lang="en">When I was working on the ivermectin post, I mentioned it to a friend who’s a journalist. She shocked me by reciting a list of all the same studies I’d been looking at, her (completely correct) opinion on each, and then ending with the same conclusion I did (any remaining positive signal after you remove the fraudulent studies might be because of worms). I asked why her article hadn’t said any of this. She said that, in consultation with her editor, they decided that reviewing all the studies would have taken too much space, and mentioning the worms would have been too speculative.</blockquote>Er fügt dann noch hinzu, dass sie unrepräsentativ wissenschaftlich gebildet und hartnäckig ist und man das daher vermutlich nicht einfach verallgemeinern kann. Aber die bloße Idee, dass es da draußen ordentlichen Journalismus gibt, und die Redakteure in den Zeitungen das dann zusammenstreichen, weil es die Bevölkerung irritieren könnte, das hat mein Weltbild ziemlich erschüttert.<p>Das ist das komplette Gegenteil des üblichen Narrativs, dass niemand Zeit hat und alles zusammengestrichen wurde und daher kann da ja auch nichts rauskommen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4b2a5a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4b2a5a</guid><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 12:26:44 -0000</pubDate><title>Geil! Der Biden ist so dermaßen unpopulär, dass sich die...</title>
<description><![CDATA[ Geil! Der Biden ist so dermaßen unpopulär, dass sich die ersten auf eine zweite Trump-Amtszeit vorbereiten. Ich lach mich kaputt.<p>Wer hat eigentlich diesen geriatrischen Tattergreis aufgestellt? Hätte uns doch nur <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a15a49ff">rechtzeitig</a> <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a157d173">jemand gewarnt</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4b1b91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4b1b91</guid><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 11:21:51 -0000</pubDate><title>Keine Sorge. Das BSI kümmert sich.Die Behörde erhöhte deswegen am...</title>
<description><![CDATA[ Keine Sorge. <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/bsi-bedrohungslage-warnstufe-log4j-1.5485806">Das BSI kümmert sich</a>.<blockquote>Die Behörde erhöhte deswegen am Samstag ihre bestehende Cyber-Sicherheitswarnung für die Java-Bibliothek Log4j auf die Warnstufe Rot. Es handelt sich dabei um die höchste Kategorie der vierstufigen BSI-Skala für Cyber-Sicherheitswarnungen und um die gegenwärtig einzige Meldung in dieser Stufe.</blockquote>Seht ihr? Kümmert sich schon jemand. Müssen wir hier nichts mehr tun.<p>Außerdem ist das ein Softwareproblem. Da kann man eh nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4b1aa5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4b1aa5</guid><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 11:18:19 -0000</pubDate><title>Woot ihr mal sehen, wie ein Amazon-Warenhaus aussieht, nachdem ein...</title>
<description><![CDATA[ Woot ihr mal sehen, wie ein Amazon-Warenhaus aussieht, nachdem ein Tornado vorbeikam?<p><a href="https://www.nytimes.com/2021/12/11/us/amazon-warehouse-deaths-tornado.html">Hier gibt es ein Video</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4bdbe1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4bdbe1#2021-12-11 23:15:02.399874</guid><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 21:42:23 -0000</pubDate><title>Die Lieferprobleme ziehen immer weitere Kreise!The market for manure --...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2021-12-09/global-shortage-of-fertilizers-sends-demand-for-dung-soaring">Die Lieferprobleme ziehen immer weitere Kreise</a>!<blockquote lang="en">The market for manure -- from pigs, horses, cattle and even humans -- has never been so hot, thanks to a global shortage of chemical fertilizers.</blockquote>Scheiße, Bernd! Kaum ist die CDU nicht mehr in der Regierung, wird Scheiße knapp!<p u=""><b>Update</b>: Ich hoffe ihr wisst die übermenschliche Zurückhaltung zu schätzen, die ich hier an den Tag gelegt habe, nicht den Sahara-Witz zu bringen.
</p>]]></description></item></channel></rss>