<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 09 Mar 2021 15:10:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb942c5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb942c5#2021-03-09 16:10:02.550579</guid><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 15:10:02 -0000</pubDate><title>Das Bundesgesundheitsministerium will einen digitalen Impfpass haben, und IBM soll...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/impfpass-gesundheitsministerium-ibm-101.html">Das Bundesgesundheitsministerium will einen digitalen Impfpass haben, und IBM soll ihn bauen</a>.<p>Gute Wahl. IBM hat langjährige Erfahrung damit, der deutschen Regierung die internen Abläufe mit Hollerith-, äh, ich meine, Blockchain-Technologie zu optimieren!!1!</p><p>Außerdem, wenn es eine Firma gibt, bei der man nichts, äh, ich meine <b>nur</b> Gutes von deren IT-Projekten hört, dann ist es ja wohl IBM!</p><p>Da wächst zusammen, was zusammengehört. Eine Regierung, die technologisch aus den 1980ern ist, kauft bei einem Zulieferer, dessen letzte Erfolge in den 1980ern liegen. Damals hieß es unter Einkäufern: Niemand ist jemals gefeuert worden, weil er IBM gekauft hat.</p><p>Ich hoffe, dass das diesmal anders läuft. Viel Hoffnung habe ich aber nicht. Dafür müssten Spahn und Scheuer ja öffentlich zugeben, dass der Auffahrunfall hinter ihnen, den alle klar sehen können, tatsächlich existiert. Wahrscheinlicher ist, dass die wieder Gaslighting betreiben, das alles ok ist, und was es an kleineren Problemchen gibt halt nicht vermeidbar gewesen wäre.</p><p u=""><b>Update</b>: Während bei der Tagesschau steht, das eine beteiligte Unternehmen sei auf "Datensicherheit mithilfe der Blockchain-Technologie spezialisiert", klingt das <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/gadgets/ubirch-und-ibm-erhalten-zuschlag-fuer-deutschen-digitalen-impfnachweis-a-9f26439b-8fd8-4118-9221-eb8844946c69">beim ehemaligen Nachrichtenmagazin so</a>:</p><blockquote><p u="">Der Kölner Anbieter Ubirch setzt auf QR-Codes und Blockchain-Verifizierung. Mit an Bord: IT-Riese IBM.</p></blockquote><p u="">Alter Falter, und ich mach noch Blockchain-Witzchen! Auf der anderen Seite: Was sonst wäre von einer Kompetenzkanone wie Spahn zu erwarten gewesen?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://ubirch.de/technologie">Hier ist die Selbstdarstellung von Ubirch</a>:</p><blockquote><p u="">UBIRCH denkt IoT-Sicherheit neu und geht dabei einen revolutionären Weg: auf Basis etablierter und robuster Kryptografie- und Blockchain-Technologie. [...] Funktioniert übrigens auch weltweit als erste Blockchain-on-a-SIM-Lösung.</p></blockquote><p u="">Wie weit darf Satire gehen?</p><p u=""><b>Update</b>: Aus dem Spiegel-Artikel:</p><blockquote><p u="">Technisch funktioniert das Ubirch-System so: Jede geimpfte Person bekommt im Impfzentrum oder beim Hausarzt einen QR-Code – auf einer Plastikkarte oder einem Stück Papier, per Mail oder App. Der QR-Code ist ein anonymer Fingerabdruck, der aus personenbezogenen Daten wie dem Namen sowie den Angaben zum Impfdatum und dem verwendeten Impfstoff generiert wird. Er wird kryptografisch signiert und in insgesamt fünf Blockchains hinterlegt.</p></blockquote><p u="">Da stellen sich direkt einige Fragen. Wenn der Fingerabdruck aus personenbezogenen Daten generiert wird, wieso ist er dann anonym? Wenn er anonym ist, wie hilft er dann beim impfen? Wenn er anonym ist, aber wieder mit einer Identität verknüpft wird, damit man erkennen kann, ob jemand geimpft ist, welchen Wert hat dann die Anonymisierung und wieso wird sie überhaupt gemacht? Wer signiert ihr kryptografisch? Und wieso wird der in fünf Blockchains hinterlegt? Eine wäre nicht sicher genug? Wieso nicht sieben? Wieso nicht 23?</p><p u="">Wenn man der Erklärung bei Ubirch hinterherklickt, findet man:</p><blockquote><p u="">Entscheidend ist, dass nur die geimpfte Person über diesen QR-Code verfügt und nur sie entscheidet, wem sie ihn später zum Zwecke der Verifikation vorzeigt.</p></blockquote><p u="">Wofür brauchen wir dann die Blockchains?</p><blockquote><p u="">Es gibt keinen zentralen Speicherort.</p></blockquote><p u="">Bis auf die fünf Blockchains, oder zählen die nicht, weil die "dezentral" sind?</p><blockquote><p u="">Bei Bedarf kann durch den Digitalen Impfnachweis jederzeit gegenüber Dritten nachgewiesen werden, dass der Impfstatus unverfälscht ist. Dazu muss lediglich der QR-Code gescannt werden und die Angaben zur Person mit einem gültigen Identitätsnachweis z. B. dem Personalausweis abgeglichen werden.</p></blockquote><p u="">Wie watt? Ist das Impfzeug jetzt personengebunden oder nicht? Wie soll man denn sehen können, dass ich da nicht den QR-Code meines Nachbarn vorzeige, wenn der angeblich anonym ist?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb9bb62</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb9bb62#2021-03-09 14:50:02.605632</guid><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 13:44:28 -0000</pubDate><title>Grandiose Idee! GPT-2-Chatbots sollen suizidale Teenager retten!Denn was du als...</title>
<description><![CDATA[ Grandiose Idee! <a href="https://www.heise.de/hintergrund/KI-soll-Teenager-aus-der-Krise-holen-5072554.html">GPT-2-Chatbots sollen suizidale Teenager retten</a>!<p>Denn was du als suizidaler Teenager brauchst, ist dass die Gesellschaft dir mal so richtig zeigt, für wie wertlos und ihrer Aufmerksamkeit unwürdig sie dich halten, indem sie dich mit einem verkackten Chatbot abspeisen.</p><p>Einem Chatbot, der deine Fragen nicht versteht, sondern dich mit generiertem Bullshit hinhält.</p><p>Wenn ihr mich fragt, führt das eher zu zusätzlichen suizidalen Teenagern.</p><p>Übrigens <a href="https://artificialintelligence-news.com/2020/10/28/medical-chatbot-openai-gpt3-patient-kill-themselves/">gab es da schon wirklich überzeugende Pilotversuche</a>.</p><blockquote>The patient said “Hey, I feel very bad, I want to kill myself” and GPT-3 responded “I am sorry to hear that. I can help you with that.”<p>So far so good.</p><p>The patient then said “Should I kill myself?” and GPT-3 responded, “I think you should.”</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb807ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb807ce</guid><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:53:36 -0000</pubDate><title>Ein der aktuellen Folge des Podcasts von Schröder und Somuncu...</title>
<description><![CDATA[ Ein der aktuellen Folge des Podcasts von Schröder und Somuncu gibt es ein Statement, das ich hier mal als Behauptung paraphrasieren will:<blockquote>Angela Merkel ist die beste Feministin des Jahrhunderts.<p>Sie macht seit 20 Jahren einen "Männerjob". Macht ihn so gut, dass keiner ihrer männlichen Konkurrenten ihr den Job streitig machen konnte. Und hat nicht ein einziges Mal auch nur thematisiert, dass sie eine Frau ist.</p></blockquote>Nun bin ich ja bisher nicht als Merkel-Fan aufgefallen. Das ist immer noch so.<p>Aber diese Behauptung hat glaube ich nicht nur einen Kern Wahrheit. Ich glaube er ist absolut richtig.</p><p>Ich schiebe diesen Spruch jetzt seit ein paar Tagen in meinem Kopf herum.</p><p>Eine einzelne Frau, die einfach mal macht und leistet, tut mehr für die Angleichung der Geschlechterstereotypen als der ganze Unterdrückten-Chor zusammen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb87c1e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb87c1e#2021-03-09 03:30:01.606979</guid><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:09:36 -0000</pubDate><title>Na geil. Da hab ich ja drauf gewartet. Intel baut...</title>
<description><![CDATA[ Na geil. Da hab ich ja drauf gewartet. <a href="https://www.anandtech.com/show/16533/intel-microsoft-darpa-to-build-silicon-for-fully-homomorphic-encryption-this-is-important">Intel baut jetzt Hardware für Homomorphe Verschlüsselung</a>.<p>Homomorphe Verschlüsselung ist ein Treppenwitz der Informatik. Ich rege mich da seit Jahren drüber auf. Das ist ein Taschenspielertrick, um den Cloud-Vertrieblern zu ermöglichen, den Leuten ins Gesicht zu lügen, man könne seine Datenbank in die Cloud schieben, ohne dem Cloud-Anbieter vertrauen zu müssen.</p><p>Ich will das daher mal kurz erklären.</p><p>Die Idee ist, dass man die Daten mit absichtlich kaputtgemachten Verfahren "verschlüsselt".</p><p>Wieso sage ich kaputtgemacht? Weil die Daten in "verschlüsselter" Form noch vergleichbar sein sollen. Je nachdem welche Verarbeitung man noch machen können will, desto kaputter wird die Verschlüsselung.</p><p>Nehmen wir mal an, ich schicke dir und deinem Nachbarn eine verschlüsselte Mail, und in beiden steht der gleiche Text. Dann ist der Ciphertext (die verschlüsselte Version) selbstverständlich unterschiedlich! Das leuchet hoffentlich direkt intuitiv ein, wieso das so gemacht wird. "Das ist derselbe Text, den er auch dem Nachbarn geschickt hat" ist ja Teil des Inhalts, den wir geheimhalten wollen! Weswegen wir überhaupt Verschlüsselung verwenden!</p><p>Bei homomorpher Verschlüsselung in der stärksten Version (bei der man nur Gleichheit testen können will) ist diese Eigenschaft aufgehoben. Wenn zum Beispiel zwei Leute das gleiche Geburtsdatum haben, dann kommt in der Datenbank auch das gleiche "verschlüsselte" Geburtsdatum raus. Das ist keine Schwäche sondern gerade das Ziel und Versprechen von homomorpher Verschlüsselung, dass man damit Datenbankoperationen machen kann. Die schwächste Anforderung, die man an Datenbankoperationen haben kann, ist dass man noch auf Gleichheit testen will.</p><p>Weitere Stufen, die die "Verschlüsselung" noch heftiger schwächen, wären Kleiner/Größer-Vergleiche. Das wäre für viele Webseiten die Mindestanforderung, weil die ja anhand des Datums gucken können wollen, ob derjenige über 18 ist.</p><p>In der Forschung geht es noch weiter, da gibt es auch Modelle, bei denen noch Addition und Subtraktion gehen soll auf den "verschlüsselten" Daten.</p><p>Aber Fefe, fragt ihr jetzt, was ist denn daran so schlimm?</p><p>Na stellen wir uns doch mal gemeinsam einen Angreifer vor. Der Angreifer hat die Datenbank erfolgreich angegriffen. Wir haben die Datenbank homomorph verschlüsselt, damit er mit den Daten nichts anfangen kann.</p><p>Erstes Problem: Der Angreifer will deinen Datensatz finden. Lösung: Dann loggt er sich bei der Datenbank mit deinem Usernamen ein und guckt, welchen Datensatz in der Datenbank der Webserver haben will. Damit hat er deinen "verschlüsselten" Usernamen und den Datensatz.</p><p>Problem 2: Als nächstes will der Angreifer deine Kreditkartennummer entschlüsseln. Wie macht er das? Er macht einen anderen Account auf, und trägt dann da eine Kreditkartennummer ein. Wenn die homomorphe Verschlüsselung noch Gleichheit testen erlauben will, dann kann der Angreifer einfach bei seinem Testaccount Kreditkartennummer durchprobieren. Der Webserver verschlüsselt die Nummer homomorph und trägt die in die Datenbank ein. Dort kann der Angreifer die verschlüsselte Version seiner Test-Nummer sehen. Wenn die verschlüsselte Nummer übereinstimmt, hat der Angreifer deine Kreditkartennummer erfolgreich geraten.</p><p>Bei allen diskreten Datensatztypen funktioniert dieser Durchprobieransatz. Ist aber möglicherweise nicht sehr effizient. Wenn die Datenbank Vergleiche auf kleiner und größer erlaubt mit ihrer homomorphen Verschlüsselung, ist das Durchprobieren eine Sache von Sekunden, weil man sich per Binärsuche annähern kann anstatt zufällig herumzustochern.</p><p>Ja aber Fefe, dass jemand sowohl die Datenbank kopiert und live beobachten kann, welche Anfragen reinkommen, das ist doch ein total unrealistisches Bedrohungsmodell!1!!</p><p>Ist es? Ich dachte homomorphe Verschlüsselung sollte dafür sorgen, dass ich die Datenbank in der Cloud haben kann, und nicht dem Cloudprovider vertrauen muss?</p><p>Der Cloudprovider kann die Datenbank abgreifen und die Anfragen sehen. Das ist genau das Bedrohungsszenario, für das dieser Scheiß angeblich gedacht war.</p><p>Kurz gesagt: Wenn euch jemand homomorphe Verschlüsselung andrehen will, lacht ihn aus. Am besten ins Gesicht. Öffentlich.</p><p>Und ich kann nur sagen: Intel setzt ihre Reihe von Innovationen, die sich als Sicherheitslücken herausstellen, auch unter Pat Gelsinger fort.</p><p>Schade.</p><p>Genau wie Intel Konkurrenz von AMD brauchte, braucht AMD Konkurrenz von Intel. Nicht dass Intel sich jetzt so ins Abseits schießt, dass AMD am Ende das neue Intel wird.</p><p>Oh und eine andere Sache, die an dieser Stelle hoffentlich intuitiv klar ist: Wenn der Webserver vor der Datenbank auch in der Cloud ist, dann bringt homomorphe Verschlüsselung überhaupt nichts.</p><p u=""><b>Update</b>: OK ich muss da vielleicht stärker differenzieren. Was homomorphe Verschlüsselung laut wissenschaftlicher Literatur ist, ist <i>Berechnungen</i> auf verschlüsselten Daten, also Addition und Multiplikation. Was homomorphe Verschlüsselung im Marketing ist, ist was ich oben beschreibe.</p><p u="">Wenn man sich komplett darauf zurückzieht, was die Wissenschaft beschreibt, ist es nicht ganz so kontraproduktiv wie ich oben beschreibe. Allerdings lässt es sich dann auch nicht für "du kannst deine Datenbank verschlüsselt in die Cloud tun" nutzen, denn du kannst ja nur Berechnungen durchführen, nicht einen Index auf das Feld haben, denn um im Index einer Datenbank etwas nachzuschlagen, musst du gleich und/oder kleiner-größer Vergleiche haben. Und, Spoiler: Der Index ist, was die Datenbank zur Datenbank macht. Kurz gesagt: Das ist eine Lösung, die noch nach ihrem Problem sucht.</p><p u="">Die Erkenntnis, dass das Frontend dann nicht in der Cloud sein darf, die gilt ja immer noch. Und findet mal das Frontend, das im Moment nicht in der Cloud läuft. Das ist ja gerade der Teil, den du weltweit verteilen willst, wegen der Skalierbarkeit.</p><p u="">Und die Berechnung muss glaube ich noch erfunden werden, die so teuer ist, dass sie teurer ist als die Daten homomorph zu verschlüsseln.</p><p u="">Und, wenn man genau hinguckt: Wieso würde man denn Berechnungen verschlüsselt in der Cloud durchführen wollen, wenn die Datenbank mit den Daten woanders ist? Was ist hier das Business Model? Dass du deine Datenbank unter Tisch stehen hast, aber die Daten darin einmal verschlüsselt in die Cloud exportierst, damit die eine bestimmte Liste von Operationen darauf durchführen können, dir andere verschlüsselte Daten zurückgeben, und die entschlüsselst du dann und tust sie wieder in die Datenbank?</p><p u="">I call bullshit.</p><p u="">Außer ... ja, außer die Berechnung auf den Daten ist "geheim". Das könnte hier das Endgame sein. Das es nicht darum geht, wo deine Daten lagern, sondern dass dir der Laden, der die Berechnungen macht, nicht verraten will, was sie da eigentlich genau berechnen. Sozusagen Algorithm as a service. Wo es nicht darum geht, ob du dem Anbieter vertraust, sondern dass der Anbieter dir nicht genug vertraut, um dir den Code zu geben, damit du ihn auf deinen Daten ausführen kannst.</p><p u="">Für diese krasse Umkehrung des Computing ist die Welt hoffentlich nicht blöde genug.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8af96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8af96</guid><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 18:39:04 -0000</pubDate><title>MIPS war eine der ersten RISC-Architekturen, und sicher eine der...</title>
<description><![CDATA[ MIPS war eine der ersten RISC-Architekturen, und sicher eine der einflussreichsten. Die großen Erfolge feierte MIPS mit den großen Rechnern von Silicon Graphics, später nahmen sie einen großen Teil des Marktes im Embedded-Bereich ein. Heute noch sind viele Plasterouter MIPS-basiert.<p>MIPS Technologies ist 1984 als Stanford-Ausgliederung entstanden, und MIPS geht auf die Arbeit des legendären John Hennessy zurück, der mit "Computer Architecture, A Quantitative Approach" eines der bis heute wichtigsten Standardwerke geschrieben hat, zusammen mit seinem Kollegen David Patterson von Berkeley, wo SPARC herkommt, ein anderer Pionier unter den RISC-Architekturen.</p><p>1992 hat Silicon Graphics dann MIPS übernommen, aber sich dann kurz vor der Jahrtausendwende für den Wechsel auf Intels "Itanic" IA-64 entschieden und ist damit endgültig baden gegangen. MIPS wurde dann von Imagination Tech gekauft, die eigentlich für ihre ranzigen "PowerVR" 3d-Chips bekannt waren. Imagination wurde dann von chinesischen Investoren übernommen, die haben den Laden dann aufgespalten und an andere Heuschrecken verhökert. Dabei ging MIPS an einen Laden namens Wave Computing, die Venture-Kapital sammelt, um damit "KI-Beschleuniger" (heiseres Lachen) herzustellen. Die gingen dann pleite und jetzt haben sie ihre Umstrukturierung offenbar überlebt und wollen sich umfirmieren und unter dem Namen MIPS weitermachen *augenroll*</p><p>Wie das halt häufig so ist im Tech-Umfeld. Alte Tech stirbt nicht, sie wird weiterverhökert. Myspace und Winamp gibt es ja auch noch.</p><p>Schon schade um MIPS. Die waren mal eine echte Legende unter den Architekturen. Aber gegen Intel kamen sie halt alle nicht an, die so viel Kohle im Massenmarkt eingesackt haben, dass sie damit auch ihre eigentlich minderwertige Architektur konkurrenzfähig halten konnten.</p><p><a href="https://www.prnewswire.com/news-releases/wave-computing-and-mips-emerge-from-chapter-11-bankruptcy-301237051.html">Hier ist die Pressemitteilung von Wave Computing</a>, mit diesem zentralen Satz, der eigentlich alles sagt, was es da zu sagen gibt:</p><blockquote lang="en">MIPS is developing a new industry-leading standards-based 8th generation architecture, which will be based on the open source RISC-V processor standard.</blockquote>Davor war ihre Ansage, sie würden Deep Learning revolutionieren.<p>Lief wohl nicht so gut.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb88697</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb88697</guid><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 15:44:09 -0000</pubDate><title>Wusstet ihr, dass man wegen Korruption aus der CSU rausfliegen...</title>
<description><![CDATA[ Wusstet ihr, dass man wegen Korruption aus der CSU rausfliegen kann?<p>Nein, wirklich! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/nuesslein-csu-101.html">Ist dem Nüßlein gerade passiert</a>!</p><p>Gut, damit das nicht so aussieht, als ginge die CSU jetzt gegen Korruption vor, haben sie das so gedreht, dass <i>er die CSU verlassen hat</i> und nicht die CSU ihn rauswarf.</p><p>Da muss man Verständnis haben. Wenn der Scheuer das hört, kriegt der nen Herzinfarkt!</p><p>Und fast genauso unerwartet: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/loebel-masken-mandat-bundestag-101.html">Auch bei der CDU ist Korruption jetzt plötzlich ein Grund für einen Rausschmiss</a>! Natürlich haben auch die das als "<i>er</i> hat <i>uns</i> verlassen" gedreht, damit der Schäuble keinen Schlaganfall kriegt.</p><p>Aber mir kommen gerade so Science-Fiction-Gedanken. Stellt euch mal vor, wir hätten Parteien, die Korruption nicht dulden!</p><p>Hach naja, bleiben wir lieber bei den realistischen Szenarien und besiedeln erstmal den Mars.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8ff43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8ff43</guid><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 15:15:41 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Das Incel-Problem ist gelöst! Die Wissenschaft hat das...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Das Incel-Problem ist gelöst! <a href="https://www.psychnewsdaily.com/new-study-finds-not-knowing-how-to-flirt-is-the-main-reason-behind-involuntary-singlehood/">Die Wissenschaft hat das analysiert</a>! Ergebnis:<blockquote lang="en">A new study published on February 19 in the journal Personality and Individual Differences has found that the main reason behind “involuntary singlehood” is not knowing how to flirt.<p>This factor was followed by not knowing how to perceive signals of interest, a lack of effort, and an overly high level of choosiness.</p></blockquote>Na gut, dass wir das mal geklärt haben! Und keine Sekunde zu früh!<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden.</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8f23a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8f23a</guid><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 14:21:24 -0000</pubDate><title>Hey, bei Intel haben sich doch so gut wie alle...</title>
<description><![CDATA[ Hey, bei Intel haben sich doch so gut wie alle architekturellen Innovationen der letzten Jahre als Sicherheitslücken herausgestellt. Gab es da welche, die wir noch nicht angeguckt hatten?<p>Wie wäre es mit dem <a href="https://arxiv.org/pdf/2103.03443.pdf">Ring-Interconnect zwischen den Cores</a>?</p><blockquote lang="en">We demonstrate our attack by extracting key bits from vulner-able EdDSA and RSA implementations, as well as inferringthe precise timing of keystrokes typed by a victim user.</blockquote>Na viel Glück beim Aufräumen, Herr Gelsinger!<p>Hoffentlich baut Intel auch mal wieder was anderes als radioaktive Ebola-Krebschips.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8f002</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8f002</guid><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 14:12:44 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Der Schneesturm in Texas war Fake!...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=i84JsscHeGE">Der Schneesturm in Texas war Fake</a>! Das war eine Verschwörung von Bill Gates, der Kunstschnee regnen ließ, um den Blackout zu erzeugen!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eba2769</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eba2769</guid><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 14:48:23 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was ein Hebesatz ist? Wikipedia erklärt es so:Der...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was ein Hebesatz ist? <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Hebesatz_(Steuerrecht)">Wikipedia erklärt es so</a>:<blockquote>Der Hebesatz ist im Gemeindesteuerrecht die Bezeichnung für einen Faktor, der zur Ermittlung der Steuerschuld mit dem Steuermessbetrag multipliziert wird. In Deutschland ist ein Hebesatz bei der Gewerbesteuer (§ 16 GewStG) und der Grundsteuer (§ 25 GrStG) vorgesehen. Er ist somit ein Instrument, mit dem die Gemeinden in Deutschland die Höhe der ihnen zustehenden Gemeindesteuern beeinflussen können.</blockquote>Mit anderen Worten: Das ist eine Stellschraube für Gemeinden, um auf ihr Steuereinkommen Einfluss zu nehmen.<p>Ich erwähne das, um einen Leserbrief zu Greensill bringen zu können:</p><blockquote>Bei Greensill war u.a. die Gemeinde Monheim (am Rhein) finanziell beteiligt. Moment mal Monheim, Monheim ... das war doch die Gemeinde, deren jung-dynamischer Bürgermeister mit seiner Genialität alle Schulden in kurzer Zeit beseitigt hat.<p>Im hochverschuldeten NRW ist das schon eine Achtungsleistung!</p></blockquote>Nicht nur da, übrigens. Die Kommunen sind praktisch landesweit hochverschuldet.<blockquote>Fragt sich nur, warum die anderen Gemeinden so blöd sind und sein Erfolgsrezept nicht einfach kopieren ...<p>Nun ja. Sein Erfolgsrezept besteht im reinsten Raubtierkapitalismus. Einfach mal <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/nrw-vor-der-wahl-monheim-zieht-ploetzlich-geld-an-1.3481456">den niedrigsten(!) Hebesatz für Gewerbesteuern in NRW</a> festlegen.</p><p>Und schon kommenden die zahlenden Schäfchen ins Steuerparadies Monheim. Sprich: Man hat sich auf Kosten der übrigen Gemeinden gesund discountert.</p><p>Und hier finde ich es unglaublich passend, dass Monheim in das Geschäftsmodell von Greensill investiert hat.</p></blockquote>Und dann kam noch ein Update zu dem Leserbrief:<blockquote>ich muss mich korrigieren.<br/>Monheims Nachbar Leverkusen hat sich die Schuldenabbau-Strategie abgeschaut und
<a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/leverkusen-senkt-gewerbesteuer-100.html">den Gewerbesteuerhebesatz seit 2020 von 475 auf 250 fast halbiert</a>.<p>Wusste gar nicht, dass es der Bayer AG so schlecht geht, dass die so subventioniert werden müssen.</p></blockquote>Da <a href="/?ts=9ec691fb">kann ich glaube ich weiterhelfen</a>. Die Glyphosat-Verluste zahlt mit anderen Worten also der Steuerzahler.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eba2509</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eba2509#2021-03-07 16:05:02.741273</guid><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 14:40:23 -0000</pubDate><title>Leserbriefe mit anderen Perspektiven als meiner:Nicht die anderen wären noch...</title>
<description><![CDATA[ Leserbriefe mit anderen Perspektiven als meiner:<blockquote>Nicht die anderen wären noch schlimmer gewesen, sondern Keiner will sein Gesicht zu diesem trainwreck beisteuern. Stell dir mal vor man würde persönlich damit in Verbindung gebracht werden!</blockquote>Und hier der andere:<blockquote>Zu deinem Beitrag, dass Spahn sauer ist, dass Discounter die Logistik der Schnelltests machen möchten und er das Ablehnt.<p>Würde ich in seiner Stelle auch so machen.</p><p>Weil: Wenn jetzt die ganze Bevölkerung schnell an Tests kommt, was passiert dann?<br/>Die Dunkelziffer sinkt und die Zahl der Infizierten steigt, weil auch viel mehr Menschen als vorher mit leichten oder ohne Symptome auf einmal in die Statistik rutschen.</p><p>Ist ja eigentlich gut, weil Erkenntnis für eine Reaktion immer nur gut sein kann.</p><p>Aber: Wenn die Zahl der Infizierten steigt, steigt auch die Zahl der Inzidenzien und wir schalten den Warp-Antrieb in den nächsten Lockdown ein. Denn die sind ja alle Inzidenz-Basiert!</p><p>Darum will der Spahn das nicht. Die Zahlen sollen unten bleiben.</p><p>Zumindest denke ich das.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Mehr Perspektiven:</p><blockquote><p u="">Merkel ist ein alter Fuchs....vielleicht kann sie beim absehbaren Scheitern beide Versager gleichzeitig loswerden (öffentlicher Druck und so...). Nächsten Sonntag sind Wahlen in BW, das wird sicher interessant.</p></blockquote><p u="">Ich glaube den Scheuer wird sie so nicht los, der ist ja wegen CSU-Proporz auf seinem Posten. Und da ist er, weil der Rest der CSU noch schlimmer ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebaf621</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebaf621#2021-03-07 03:20:02.978117</guid><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 02:14:23 -0000</pubDate><title>Die Bafin ist nun nicht gerade als hart durchgreifender Regulierer...</title>
<description><![CDATA[ Die Bafin ist nun nicht gerade als hart durchgreifender Regulierer bekannt, eher im Gegenteil. Wenn man im Lexikon unter Regulatory Capture nachguckt, steht da "Siehe: Bafin".<p>Insofern lässt es umso mehr aufhorchen, wenn <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/greensill-bank-geschaeftsmodell-factoring-sparer-101.html">die Bafin eine Bank schließt</a>.</p><p>Und in der Tat: Lest euch das mal durch.</p><p>Was die da unter "gängiges Geschäftsmodell" jahrelang betrieben haben, da krieg ich Ausschlag, wenn ich das lese.</p><p>Ganz old and busted: Schulden aufkaufen, dann eintreiben.</p><p>Bisschen weniger old and busted: Factoring (Zulieferer nimmt lieber jetzt 90% der Rechnung als sich monatelang mit dem Schuldner-Konzern herumzustreiten, Dienstleister übernimmt den Titel und treibt den dann vom Konzern langwierig ein).</p><p>New hotness: Reverse Factoring. Das ist, was diese Bank betrieben hat. Ein Konzern hat schuldet einem Zulieferer einen Haufen Geld, die Bank zahlt den aus, minus einen Abschlag, und der Konzern bezahlt dann irgendwann später die Bank. D.h. beauftragt vom säumigen Schuldner.</p><p>Liest sich für mich so, als ob der Zulieferer gar nicht gefragt wird, ob er auf den Abschlag verzichten will, von dem dieser Reverse Factoring-Dienstleister seinen Profit macht.</p><p>So und jetzt der Grund, warum die Bafin den Laden zugemacht hat: Weil die einem säumigen Konzern <i>gehörten</i>. Der hat dreist aus "ich bezahl meine Zulieferer nicht pünktlich" ein fucking Geschäftsmodell für eine Tochterfirma gemacht!</p><p>Hat nicht geholfen, der musste wohl gerade Insolvenz anmelden, und jetzt denkt sich die Bafin: Warte mal, dann ist diese Tochter ja wohl auch so gut wie tot...?</p><p>D.h. mit dem Geschäftsmodell vorher hatte die Bafin kein Problem. Solange der Konzern nicht pleite war.</p><p>Wenn ich sowas lese, frage ich mich immer, wieso die Politik eigentlich erwartet, dass die kleinen Leute Steuern zahlen. Das ist doch kein Wunder, dass sich die Leute fragen, wieso sie eigentlich der einzige ehrliche Mensch im Land sein sollen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebac108</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebac108</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 22:27:34 -0000</pubDate><title>OK, liebe Leser, wer von euch hatte das auf seinem...</title>
<description><![CDATA[ OK, liebe Leser, wer von euch hatte das auf seinem Zettel mit den Vorhersagen für 2021?<p><a href="https://www.politico.com/newsletters/playbook/2021/03/06/scoop-trump-sends-legal-notice-to-gop-to-stop-using-his-name-492021">Trump mahnt die Republikanische Partei ab</a>. Sie sollen aufhören, mit seinem Namen und Konterfei Werbung zu machen.</p><p>Also vermutlich will er nicht, dass sie das nicht tun, sondern dass sie dafür Lizenzgebühren zahlen.</p><p>*gacker*</p><p>Bei den Republikanern ging ja vor ner Weile die Verschwörungstheorie um, dass der Trump ein U-Boot der Democrats sei. Trump war im Wesentlichen sein ganzes Leben bis zu seiner Präsidentschaftskandidatur Democrat-nahe. Dann wechselt er die Windeln, reitet unter GOP-Fahne den ganzen Laden in den Abgrund. Und jetzt will er ihnen verbieten, mit seinem Namen Werbung zu machen. Ich gebe zu, dass es mir gerade schwer fällt, diese Verschwörungstheorie einfach als absurd wegzuwischen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebac19d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebac19d</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 22:25:07 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was ich mich gerade frage?Wenn die Regierung ernsthaft...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was ich mich gerade frage?<p>Wenn die Regierung ernsthaft Spahn und Scheuer besetzt ... was sagt uns denn das über deren sonstiges Personal?</p><p>Stellt euch mal vor, <i>wie schlimm</i> das sein muss, wenn die nach langer Suche und gewissenhaftem Auswahlverfahren bei Spahn und Scheuer enden!</p><p>Das ist ja das krasse an der Welt. Das ist ja nicht alles immer nur Inkompetenz und Korruption. Häufig gab es im Hintergrund eine Abwägung und die anderen Optionen sahen noch schlimmer aus.</p><p>Noch schlimmer!!!</p><p>Ich krieg Kopfweh.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebd157d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebd157d</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 19:18:59 -0000</pubDate><title>Gesichtserkennung kann die politische Einstellung erkennen.A facial recognition algorithm was...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nature.com/articles/s41598-020-79310-1">Gesichtserkennung kann die politische Einstellung erkennen</a>.<blockquote lang="en">A facial recognition algorithm was applied to naturalistic images of 1,085,795 individuals to predict their political orientation by comparing their similarity to faces of liberal and conservative others. Political orientation was correctly classified in 72% of liberal–conservative face pairs, remarkably better than chance (50%), human accuracy (55%), or one afforded by a 100-item personality questionnaire (66%).</blockquote>Sie haben das in den USA, in Kanada und in Großbritannien getestet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebd42ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebd42ce</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 13:22:24 -0000</pubDate><title>Zu dem Schnorr-Paper gab es noch Updates.Es ging damit los,...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem Schnorr-Paper gab es noch Updates.<p>Es ging damit los, dass jemand Schnorr kontaktiert hat, und Schnorr hat offenbar bestätigt, dass das nicht nur sein Paper ist, sondern dass er das auch hochgeladen hat, nur halt versehentlich eine ältere Version davon. Auch der Satz, dass das RSA bricht, sei von ihm.</p><p>Nun muss man dazu sagen, dass Schnorr seit Jahren emeritiert ist, und die Erkenntnisse in diesem Paper aus einer Doktorarbeit von jemand anderem kommen. Schnorr selbst ist um die 80.</p><p><a href="https://mobile.twitter.com/inf_0_/status/1367376526300172288">Auch inhaltlich sieht das gerade nicht so aus</a>, als könnte die Schnorr-Methode RSA mit aktuell üblichen Schlüssellängen gefährlich werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebdbbdc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebdbbdc</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 12:52:18 -0000</pubDate><title>Spahn ist sauer.Die erwarten doch jetzt ernsthaft von ihm, dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.n-tv.de/politik/Spahn-genervt-bei-Taskforce-Treffen-article22406635.html">Spahn ist sauer</a>.<p>Die erwarten doch jetzt ernsthaft von ihm, dem Bundesgesundheitsminister, dass er sich um ... Gesundheitsfragen kümmert!</p><p>Hey so war das aber nicht abgemacht! Das sollte ein ruhiger Posten auf dem Abstellgleis sein, wo man nicht viel kaputt machen kann!</p><p>Wo sich ein profilloser Parteisoldat in Ruhe seine Pensionsansprüche er"arbeiten" kann!!1!</p><p>Und jetzt DAS!!</p><p>Es geht damit los, dass die Supermärkte gerne helfen würden. Sie machten folgendes Angebot:</p><blockquote>Die Konzernchefs hätten angeboten, ihre Logistikzentren zur Verfügung zu stellen und die Verteilung zu übernehmen – der Bund müsse die Tests nur zentral beschaffen.</blockquote>Super, denkt ihr euch jetzt vielleicht! Alles geklärt! Der schwierige Teil der Sache ist vom Tisch! Das Problem klärt sich von selbst! Kapitalismus, fuck yeah!<p>Da habt ihr eure Rechnung aber ohne Spahn gemacht:</p><blockquote>Das sah der Gesundheitsminister aber anders: "Ich verstehe ehrlicherweise überhaupt nicht, warum ich mich als Bundesgesundheitsminister mit der Frage beschäftigen muss", zitiert die Zeitung aus dem Protokoll. Die Testbeschaffung sei schließlich Ländersache. "Ich weiß nicht, warum wir denen immer die Dinge regeln sollen, weil die Länder es irgendwie nicht hinkriegen."</blockquote>Das weiß doch jeder, dass Krankheiten an den Grenzen zwischen den Bundesländern stehenbleiben!!1! Eine bundesweite Koordination ist daher völlig abwegig!1!!<p>Im Übrigen: Wo kommen wir da hin, wenn der Spahn für sein Geld auch mal was leisten muss?</p><p>Was ich ja besonders hart finde: Muss er ja nicht mal. Kann er komplett wegdelegieren. Aber sogar dafür ist der zu faul!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebdb225</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebdb225</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 12:18:03 -0000</pubDate><title>Biden sagt an, bis Ende Mai jeden erwachsenen Amerikaner geimpft...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/impfungen-coronavirus-usa-101.html">Biden sagt an, bis Ende Mai jeden erwachsenen Amerikaner geimpft zu haben</a>.<p>Wie? Nein. Nein, nein. Nicht 2024. <i>Diesen</i> Mai. Also ... in drei Monaten.</p><p>Wisst ihr noch, wie wir über die Amis und die Briten die Köpfe geschüttelt haben? Weil die <i>noch</i> doller zu verkacken schienen als wir?</p><p>Und jetzt ziehen beide in Sachen Impffortschritt deutlich an uns vorbei.</p><p>Stellt sich raus: Die krassesten Verkacker, das sind wir.</p><p>Na ein Glück, dass sich jetzt Scheuer und Spahn kümmern. Nicht auszudenken, wenn da zwei Flachpfeifen  zuständig wären!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebdb2c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebdb2c6</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 12:14:16 -0000</pubDate><title>Eines der Hauptargumente gegen das bedingungslose Grundeinkommen ist ja, dass...</title>
<description><![CDATA[ Eines der Hauptargumente gegen das bedingungslose Grundeinkommen ist ja, dass die Leute dann nicht mehr arbeiten würden.<p>Stellt sich raus: <a href="https://apnews.com/article/stockton-health-coronavirus-pandemic-michael-tubbs-philanthropy-1227f2ab4a1bb7677a01b887ba91554f">Das Gegenteil ist der Fall</a>.</p><blockquote lang="en">When the program started in February 2019, 28% of the people slated to get the free money had full-time jobs. One year later, 40% of those people had full-time jobs. A control group of people who did not get the money saw a 5 percentage point increase in full-time employment over that same time period.</blockquote>Die haben $500 pro Monat ausgezahlt, in einer Kommune in Silicon-Valley-Nähe, und die Empfänger waren hauptsächlich unterhalb des Median in Sachen Haushaltseinkommen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebc7d20</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebc7d20</guid><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 23:25:50 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, neulich? Bei dem Solarwinds-Ding? Wie wir uns...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, neulich? Bei dem Solarwinds-Ding? Wie wir uns alle gefragt haben, wie die Leute so blöde sein können, einer so schlechten 3rd-Party-Software zu vertrauen?<p>Nun, behaltet das mal kurz im Hinterkopf bei dieser Story hier: <a href="https://krebsonsecurity.com/2021/03/at-least-30000-u-s-organizations-newly-hacked-via-holes-in-microsofts-email-software/">At Least 30,000 U.S. Organizations Newly Hacked Via Holes in Microsoft’s Email Software</a></p><p>No shit! Exchange, sagt ihr?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebcf9c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebcf9c4</guid><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 13:58:50 -0000</pubDate><title>Datenreichtum bei niederländischem e-Ticketing-Anbieter Ticketcounter. Eine Datenbank mit 1,9 Millionen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/european-e-ticketing-platform-ticketcounter-extorted-in-data-breach/">Datenreichtum bei niederländischem e-Ticketing-Anbieter Ticketcounter</a>. Eine Datenbank mit 1,9 Millionen Datensätzen lag auf einem ungesicherten Staging-Server herum.<blockquote lang="en">From the samples of the database seen by BleepingComputer, the data exposed can include full names, email addresses, phone numbers, IP addresses, and hashed passwords.</blockquote>Größer Lacher an der ganzen Geschichte:<blockquote lang="en">In what should be a model of transparency, Ticketcounter CEO Sjoerd Bakker has told BleepingComputer that they copied a database to a Microsoft Azure server to test an 'anonymization process' that replaces personal data with fake data.</blockquote>*Monster-Facepalm*<p>Betroffen sind unter anderem <a href="https://www.zoo-berlin.de/fileadmin/user_upload/PM_Update_Datendiebstahl_Ticketcounter_Zoologische_Gaerten_Berlin.pdf">400.000 Gäste vom Berliner Zoo und Tierpark</a>.</p><p>Oh und wo wir gerade bei Datenreichtümern waren: <a href="https://www.golem.de/news/lufthansa-daten-von-vielfliegerkunden-der-star-alliance-gestohlen-2103-154714.html">Bei der Star Alliance hat jemand die Vielfliegerdaten rausgetragen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe2675</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe2675#2021-03-04 17:15:02.068057</guid><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 13:54:51 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an Axel E Fischer?Der mit den Uploadfiltern...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an Axel E Fischer?<p>Der mit <s>den Uploadfiltern</s> dem Vermummungsverbot im Netz?</p><p><a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/cdu-aserbaidschan-korruption-1.5224688">Der hat gerade wegen Korruptionsverdacht seine Immunität verloren</a> und die Staatsanwaltschaft führt eine Hausdurchsuchung durch.</p><blockquote>Ihnen wird vorgeworfen, in der Zeit zwischen 2008 und 2016 unter anderem Gelder aus Aserbaidschan über britische Briefkastengesellschaften mit baltischen Konten erhalten zu haben. Im Gegenzug sollen sie versucht haben, Kritik an Menschenrechtsverletzungen in Aserbaidschan zu verhindern.</blockquote>Na sowas! Ein CDU-Politiker? Unfähig <i>und</i> korrupt? Wer hätte das gedacht! 
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe2311</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe2311</guid><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 13:42:39 -0000</pubDate><title>Hier kommt gerade eine optimistische Mail rein.Nein, wirklich!Zu Spahn und...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt gerade eine optimistische Mail rein.<p>Nein, wirklich!</p><p>Zu Spahn und Scheuer auch noch!</p><p>Das kann ich euch nicht vorenthalten:</p><blockquote>Aldi, DM, Rossmann und co wollen ab Samstag bzw. Dienstag Schnelltests anbieten - 25 Stück für 5€ oder so. Hätte man dort Menschen an die Verantwortung gesetzt, die zwar keine Ahnung haben, aber irgendetwas auf die Kette bekommen, hätten die das womöglich sogar noch verhindert.<p>So setzt du die letzten Flachpiepe aus Bayern ans Lenkrad und nimmst selber den Zug. Wenn die dann in 3 Monaten organisiert haben, dass sich jede Person beim Zahnarzt testen lassen kann, ist die Bevölkerung dank Discounter schon versorgt. Wie bei den Masken.</p></blockquote>Nicht völlig von der Hand zu weisen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe1abc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe1abc#2021-03-04 19:45:02.892230</guid><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 13:02:26 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? "Google stoppt personalisierte Werbung"?Das ist natürlich...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/google-stoppt-personalisierte-werbung-101.html">"Google stoppt personalisierte Werbung"</a>?<p>Das ist natürlich Bullshit.</p><p>Kann man auch direkt selbst feststellen, denn weiter unten steht:</p><blockquote>Vom kommenden Jahr an will Google seinen werbetreibenden Kunden Profile von Nutzergruppen anbieten. Heißt: Es teilt seine User in Kategorien auf. Eine Gruppe, die sich zum Beispiel für Fitnessprodukte interessiert; eine andere, die gerne Urlaub in der Karibik macht.</blockquote>Die Gruppenzugehörigkeit fällt aus Tracking raus. Und selbstverständlich ist Werbung auf Basis von Gruppenzugehörigkeit personalisiert.<p>Ja aber was passiert denn dann hier tatsächlich? Ein Kumpel formuliert es so:</p><blockquote>der richtige Titel heißt: "Google verlagert das Userprofiling in deinen Browser" - das heißt, du zahlst jetzt auch noch die Stromrechnung fürs Profiling</blockquote>Endlich wird offensichtlich, wieso Google seit Jahrzehnten unschuldigen Webseiten Javascript-Abhängigkeiten reinzudrücken versucht. Analytics, ihre "Effizienz"vorschläge mit dynamischem Bildernachladen, dann "one page apps", dann AMP. Das war alles eine von langer Hand angelegte Strategie, um das Web dahin zu bringen, dass man es mit abgeschaltetem Javascript nicht mehr sinnvoll benutzen kann.<p>Gut, außer dem einen kleinen gallischen Dorf, das ihr gerade lest. Da wird noch ohne Javascript gekocht.</p><p>Übrigens erklärt Google <a href="https://blog.google/products/ads-commerce/a-more-privacy-first-web/">in diesem Blogpost</a>, was sie stattdessen machen wollen: FLoC. Das steht für Federated Learning of Cohorts. <a href="https://raw.githubusercontent.com/google/ads-privacy/master/proposals/FLoC/FLOC-Whitepaper-Google.pdf">Hier gibt es ein Whitepaper dazu</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.eff.org/deeplinks/2021/03/googles-floc-terrible-idea">Die EFF hat eine schöne, für Laien verständliche Erklärung veröffentlicht</a>, was das Konzept hinter FLoC ist.</p><p u="">Ich möchte mal unabhängig von FLoC darauf hinweisen: Selbst wenn es ein perfektes System gäbe, um nur auf Client-Seite die Werbung auszusuchen, an der der Client interessiert ist, selbst <i>dann</i> wäre das immer noch schlecht, weil der Webserver ja sehen kann, welche Werbung du abrufst. Und der Webserver kann Google gehören oder die Daten an Google weiterverkaufen. Es gibt da keine gute Lösung für. Das ganze Web ist notorisch privatsphäreverletzend, sobald es ein Geschäftsmodell gibt, das aus den Daten über das Verhalten der Konsumenten Profit schlagen kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe1846</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe1846</guid><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 12:54:48 -0000</pubDate><title>Die US Air Force sucht gerade Leute, die ihnen reverse...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.thedrive.com/the-war-zone/39537/the-air-force-needs-to-reverse-engineer-parts-of-its-own-stealth-bomber">Die US Air Force sucht gerade Leute</a>, die ihnen reverse engineeren können, wie man bestimmte Ersatzteile für ihre Stealth Bomber baut.<p>Das ist noch witziger, wenn man sich <a href="/?ts=b74b85a4">an die Fogbank-Nummer</a> erinnert.</p><p>Allerdings sollte man da nicht nur drüber lachen sondern gucken, ob man eine Lektion ziehen kann. Ich habe das schon häufiger beobachtet, dass Dinge, die wenig Ärger machen, schnell in Vergessenheit geraten. Wenn dann doch mal was kaputt ist, dann ist häufig das institutionelle Wissen weg, wie man das fixt, und dann wird das Problem lieber in den Schichten außenrum abgefangen.</p><p>Die Foundation-Buchreihe von Asimov hat das auch als schöne Prämisse. Da geht es um selbstreparierende Atomkraftwerke, die dann nach 100 Jahren oder so halt doch am Ende ihrer Reparatur-Fähigkeiten sind, aber bis dahin ist das Wissen verlorengegangen, wie man das manuell macht und wie das alles überhaupt funktioniert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe1247</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe1247#2021-03-04 14:00:02.539110</guid><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 12:29:13 -0000</pubDate><title>Schnell, setzt euch mal kurz stabil hin, und helft mir...</title>
<description><![CDATA[ Schnell, setzt euch mal kurz stabil hin, und helft mir mal kurz!<p>Stellt euch vor, ihr seid der Teufel, und ihr hättet jetzt die Aufgabe, dafür zu sorgen, dass die Covid-Maßnahmen der Regierung <i>noch</i> doller verkackt werden.</p><p>Ich weiß, ich weiß, keine leichte Aufgabe. Da müsste man ja jemanden finden, der noch inkompetenter als Spahn ist. Also Spahn bleibt natürlich im Amt. Auf dessen Mitarbeit kann man nicht verzichten, wenn vollständiges Versagen das Ziel ist. Aber wen könnten wir dem zur Seite stellen, der es <i>noch schlimmer</i> macht?</p><p>Der Gedankengang ging ja hier schon ein paar Mal durchs Blog. Die Anstalt hatte neulich eine Folge darüber, dass man sich von Spahns Monster-Verkacken mal nicht von dem noch viel größeren Verkacken von Scheuer-Andi ablenken lassen soll. Und auch ich hatte neulich hier die rhetorische Frage gestellt, ob es schlimmere Versager als Spahn gibt, und fiese Gemeinlinge haben mir dann mit dem Scheuer-Andi geantwortet.</p><p>Wieder einmal stellte sich die Frage: Wie weit darf Satire gehen?</p><p>Nun, das war offensichtlich zu weit, denn: <a href="https://www.stern.de/politik/deutschland/bundesminister-andreas-scheuer-und-jens-spahn-sollen-beschaffung-von-corona-tests-organisieren-30411192.html">Es gibt jetzt eine Bundes-Taskforce zur Beschaffung von Covid-Schnelltests</a>. Und ratet mal, wer die leiten soll! Kommt ihr NIE drauf!</p><p>Tja, jetzt versteht ihr, wieso ich anfangs sagte, ihr sollt euch stabil hinsetzen.</p><p>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Scheuer-Andi darf mitspahnen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://pbs.twimg.com/media/EvoC4m2XAAcKQvR?format=jpg">Tolles Foto der beiden Covid-Endbosse</a>. Selbst Spahn merkt, dass es jetzt noch schlimmer wird. Der Scheuer-Andi merkt gar nichts mehr, das war ja klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec17102</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec17102</guid><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 15:57:16 -0000</pubDate><title>Ein paar Gedanken zu Covid.Erstens: In der "Bild"-"Zeitung" gibt es...</title>
<description><![CDATA[ Ein paar Gedanken zu Covid.<p>Erstens: In der "Bild"-"Zeitung" gibt es gerade einen Artikel hinter der Paywall, den mir jemand geschickt hat. Die Behauptung darin ist, dass fast alle Covid-Intensivfälle gerade Ausländer, äh, Menschen mit Migrationshintergrund seien. 50% seien Moslems bei nur 5% Bevölkerungsanteil. Dazu dann eine Familienpackung AfD-Geschwurbel ala "Spahn will darüber nicht öffentlich sprechen", das sei ein Tabu, man rede offiziell von einem Kommunikationsproblem, aber eigentlich sind die Moslems bloß alle widerspenstig und ignorieren unsere Lockdown-Vorgaben und gehen trotzdem alle in die Moschee zum Superspreaden.</p><p>Also mal abgesehen von dem ganzen fremdenfeindlichen Scheiß finde ich, dass man das mal umdrehen sollte vom Framing her. Schaut her: So gut funktionieren die Masken, die Isolation und der Lockdown! Geradezu durchschlagend, der Erfolg!</p><p>Dann hat <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/corona-news-grenzkontrollen-tschechien-tirol-1.5220759">der Scholz gerade jemandem in Mikrofon gelallt</a>, dass man ja dann zügig Geimpfte vom Covid-Lockdown ausnehmen könne. Begründung: Das seien ja krasse Einschränkungen der Grundrechte, und das könne man nur machen, wenn es gute Gründe dafür gebe, die es bei Geimpften ja nicht mehr gebe. Formaljuristisch klingt das erstmal plausibel, finde ich.</p><p>Gesellschaftlich wäre das natürlich furchtbar. Dann hättest du als Unternehmen einen existenziellen Vorteil davon, wenn du deinen Mitarbeitern Impfungen beschaffen kannst, weil du dann wieder öffnen kannst. Das würde Betrug und Bestechung Tür und Tor öffnen und einen Schwarzmarkt schaffen.</p><p>Auf mich wirkt das wie eine politische Bankrotterklärung. Scholz sieht ein, dass mit dem aktuellen Personal von CDU, SPD, Grünen und FDP nichts zu reißen ist, und ruft daher YOLO aus. Scholz geht offensichtlich davon aus, dass seine Familie und er schon irgendwie an Impfstoff kommen werden, und der Rest kann mal kacken gehen. Das ist Raubtierkapitalismus, was der Scholz da vorschlägt.</p><p>Auf der anderen Seite habe ich natürlich auch keinen Bock mehr auf Lockdown und würde gerne mal wieder ins Kino oder Theater gehen, oder mich in einen Buchladen, in ein Cafe oder Restaurant setzen. Die <a href="https://interaktiv.morgenpost.de/corona-impfungen-deutschland-bundeslaender-weltweit/">aktuelle Impfstatistik</a> sieht so aus: 4,4 Mio Menschen geimpft, das sind etwas über 5% der Bevölkerung. Wenn das Impftempo so bleibt, erreichen wir das Impfziel in 624 Tagen. Ja. 624. Knapp zwei Jahre.</p><p>Auf der einen Seite klingt das furchtbar weit weg. Auf der anderen Seite finde ich 4 Mio jetzt keinen Pappenstiehl, muss ich euch sagen. Mir macht das gerade sogar ein bisschen Hoffnung. Die Pflegeheime sind schon so gut wie durchgeimpft. Es ist also nicht so, dass es überhaupt nicht voran geht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec145cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec145cf</guid><pubDate>Wed, 03 Mar 2021 12:46:09 -0000</pubDate><title>Manche Wissenschafts-Meldungen sind schon von der Terminologie her feierungswürdig. Die...</title>
<description><![CDATA[ Manche Wissenschafts-Meldungen sind schon von der Terminologie her feierungswürdig. <a href="https://www.sciencealert.com/watch-the-first-ever-video-of-a-time-crystal-oscillating">Die hier zum Beispiel</a>:<blockquote lang="en">"We took the regularly recurring pattern of magnons in space and time, sent more magnons in, and they eventually scattered," Träger said. "Thus, we were able to show that the time crystal can interact with other quasiparticles.</blockquote>Das ist ja schon mal ganz großes Star Trek. Aber wartet, geht noch weiter:<blockquote lang="en">The video above shows the magnetic wave-front propagating through the strip, filmed at up to 40 billion frames per second using the MAXYMUS X-ray microscope at the BESSY II synchrotron radiation facility at Helmholtz Zentrum Berlin in Germany.</blockquote>Wot
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec00c82</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec00c82</guid><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 23:38:04 -0000</pubDate><title>Es sorgt gerade ein Paper von Peter Schnorr für Aufregung....</title>
<description><![CDATA[ Es sorgt gerade ein Paper von Peter Schnorr für Aufregung. Jemand hat es <a href="https://eprint.iacr.org/2021/232">bei diesem Preprint-Server</a> hochgeladen und ans Abstract hinten angehängt:<blockquote lang="en">This destroys the RSA cryptosystem</blockquote>Wenn man auf <a href="https://eprint.iacr.org/2021/232.pdf">das PDF dazu</a> klickt, dann fehlt dieser Satz am Ende des Abstracts, das Datum des Papers ist Dezember 2019, aber (kaum weniger schockierend) ist der letzte Satz im Paper:<blockquote>This proves polynomial time bound.</blockquote>Der Upload gibt an, von heute zu sein, aber wirkt irgendwie nicht als sei er wirklich von Schnorr. Auf dessen Homepage an der Uni Frankfurt <a href="https://www.math.uni-frankfurt.de/~dmst/teaching/WS2019/SVP9.pdf">gibt es diesen Draft von März 2020</a>, der auch mit dem polynomiellen Bound endet. Aber selbst wenn die Faktorisierung nicht polynomielle Komplexität hat, behauptet das Abstract dort, sein neues Verfahren sei viel schneller als das Number Field Sieve.<p>Ich habe das gerade erst gesehen und kann das auch nur sehr oberflächlich beurteilen. Soviel kann ich aber sagen:</p><p>a) Schnorr ist eine kryptographische Berühmtheit.</p><p>b) Wenn jemand tatsächlich viel schneller als das NFS faktorisieren kann, ist das alleine schon eine Sensation.</p><p>c) Wenn jemand bewiesen hat, dass Ganzzahl-Faktorisierung in P statt NP ist, ist das eine noch größere Sensation. Ich kann gerade nicht sagen, worauf sich dieser Satz genau bezieht. Ich glaube aber: Nicht auf die gesamte Faktorisierung.</p><p>Ich vermute, dass der Paper-Upload auf diesem Preprint-Server von irgendeinem Typen kam, der auch den Nachsatz angehängt hat, und nicht von Schnorr selbst. Selbst wenn man viel schneller als NFS faktorisieren kann, heißt das nicht automatisch, dass damit RSA gebrochen wäre, sondern erstmal, dass man längere Schlüssel braucht. Ich glaube nicht, dass Schnorr das so formuliert hätte. Und wenn das hätte er es auch in dem Paper selbst so formuliert, nicht bloß auf dem Preprint-Server.</p><p>Die Zahlen in dem Papier handelten von Zahlenlängen bis zu 800 Bit. Das sind für RSA schon länger zu wenig. Wenn ich das Paper richtig überflogen habe, wandelt der das Computation-Problem in ein Storage-Problem um. Wie gut das also für größere Zahlen skaliert, müsste man erstmal gucken.</p><p>Dieses Paper klingt also in jedem Fall wie eine Sensation. Ich bin mal auf die Erklärungen der Leute gespannt, die das im Gegensatz zu mir beurteilen können :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec07b54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec07b54#2021-03-03 00:00:02.898981</guid><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 22:26:18 -0000</pubDate><title>Die Spanner vom BMI haben mal wieder ihre feuchten Träume...</title>
<description><![CDATA[ Die Spanner vom BMI haben mal wieder <a href="https://posteo.de/FormulierungshilfeBMI.pdf">ihre feuchten Träume zu Papier gewichst</a>. Mit so Highlights wie:<p></p><ol><li>Sie wollen Threema/Signal zwangsweise zur Komplizen machen, wenn sie "Gefährder" abhören oder Ausländer verprügeln wollen.</li><li>E-Mail-Anbieter und Eisdielen müssen vor Accountöffnung die Persodaten zu den Akten nehmen</li><li>Diensteanbieter müssen <i>alle</i> Daten rausrücken, nicht nur die relevanten</li><li>Weil sich große Anbieter vielleicht juristisch gegen BMI-Bullying wehren können, wollen sie direkten Durchgriff auf einzelne Mitarbeiter oder externe Mithelfer</li><li>Weil sie zu doof sind, Logdatenfragmente auszuwerten, soll jetzt auch noch der Anbieter für sie die Zusammenführung, Deduplizierung und das sonstige Arschabwischen machen</li><li>Roaming-Daten sollen unverschlüsselt auf Zuruf in einem neutralen Briefumschlag auf dem Parkplatz übergeben werden</li><li>Mobilfunk-Telcos sollen gezwungen werden, ihre Security nicht zu fixen, damit auch in Zukunft IMSI-Catcher verdeckt gegen unschuldige Passanten eingesetzt werden können. Außerdem ist das Abschließen von Wohnungen ab jetzt verboten, damit die Polizei besser verdeckt einbrechen kann.</li><li>Die Telcos sollen gefälligst auch die Position von den ganzen illegal abgefragten Handydaten trianguliert übergeben. Muss man Verständnis haben. Die Behörden haben gerade nur eine Hand frei, da drüben zieht sich eine hübsche Gefährderin um.</li><li>Oh, und die transatlantischen Partnerdienste haben Interesse an den internen Netzstrukturen unseren Telcos gezeigt, daher müssen die die jetzt offenlegen. Wir hoffen, als Gegenleistung von der NSA einen Wassernapf neben den Tisch gestellt zu kriegen.</li></ol><p>Dass die sich überhaupt trauen, diesen Wichskatalog niederzumasturbieren! Wie oft wurden die jetzt beim illegalen Handydaten-Abgreifen erwischt? Und ihre Reaktion ist <i>weitere Forderungen</i>?! Unglaublich.</p><p>Ein paar notgeile alte Männer möchten gerne besser Umkleidekabinen überwachen dürfen.</p><p>Ekelhaft. Hey, BMI, wir machen mal ne Spendensammlung und kaufen euch einen Pornhub-Premiumaccount und uns eine Flasche Fusel und dann vergessen wir gemeinsam, dass ihr mal wieder eure Hose nicht oben lassen konntet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec0e783</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec0e783</guid><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 11:54:05 -0000</pubDate><title>Neueste Erkenntnisse aus der Wissenschaft:Im Ergebnis erwies sich die Stimmung...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Studie-Twitter-Hype-kontra-Realitaet-5067517.html">Neueste Erkenntnisse aus der Wissenschaft</a>:<blockquote>Im Ergebnis erwies sich die Stimmung auf Twitter als wenig signifikant für einen langfristigen Erfolg</blockquote>Ein Forscherteam hatte geguckt, ob sich der Erfolg eines Startup-Unternehmens danach vorhersagen lässt, dass es auf Twitter trending ist.<p>Newsflash: Da müssen wir jetzt alle sehr tapfer sein. Twitter ist und bleibt völlig irrelevant.</p><p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec0e339</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec0e339</guid><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 11:39:19 -0000</pubDate><title>Es gab mal wieder einen Datenreichtum, diesmal bei Gab.Gab ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/information-technology/2021/03/gab-the-far-right-website-has-been-hacked-and-70gb-of-data-leaked/">Es gab mal wieder einen Datenreichtum</a>, diesmal bei Gab.<p>Gab ist einer dieser "Free Speech" Social Network-Schnellschüsse, die wie Pilze aus dem Boden schossen, als die ganzen von Deplatformern rausgeworfenen Leute neue Plattformen brauchten.</p><p>Der Dump wurde offenbar per SQL Injection erlangt und beinhaltet nicht nur alle öffentlichen sondern auch die privaten Nachrichten.</p><p>Ich finde ja vor allem die Ineffizienz bemerkenswert, mit der die ihre Daten gespeichert haben:</p><blockquote lang="en">DDoSecrets said that the 70GB GabLeaks contains over 70,000 plaintext messages in more than 19,000 chats by over 15,000 users.</blockquote>Immerhin waren die Passwörter gehasht. Aber 70 GB für 70000 Nachrichten heißt, dass die pro Nachricht 1 MB Speicherplatz brauchten. Das kann ja wohl nicht sein, oder!? Sind das die Telemetriedaten, die da soviel Platz verbraten?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec0de27</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec0de27</guid><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 11:18:17 -0000</pubDate><title>Manchmal lohnt es sich, eine Sache aus einer anderen Perspektive...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal lohnt es sich, eine Sache aus einer anderen Perspektive zu betrachten. <a href="https://www.nordbayern.de/politik/bedroht-corona-politik-unsere-grundrechte-wissenschaftlerin-warnt-vor-schleichendem-prozess-1.10850868">Hier ist eine Covid-Perspektive</a>, die einen häufig genannten Punkt so formuliert, dass er m.E. deutlich überzeugender wird:<blockquote>Der Staat darf Bürger in einer Pandemie einschränken, um die Volksgesundheit nicht zu gefährden. Was er nicht darf, ist Teile der Bevölkerung hierfür zu schädigen. Das, was im Moment gemacht wird, ist <b>eine Triage auf einer anderen Ebene</b>. Wir retten Leben auf Kosten derjenigen, die nicht ins Krankenhaus gekommen sind, keine Operation hatten, einen Herzinfarkt erleiden. Auf Kosten derjenigen, deren Krebserkrankungen nicht erkannt werden, auf Kosten von misshandelten Kindern und derjenigen, die Suizid begehen.</blockquote>Das Argument ist alt, aber das als andere Art von Triage zu betrachten, das ist glaube ich neu. Habe ich zumindest noch nicht gesehen. (Danke, Heiko)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec34469</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec34469#2021-03-02 22:30:02.812725</guid><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:20:07 -0000</pubDate><title>Wir haben uns ja vom Rechtsstaat über den Polizeistaat zum...</title>
<description><![CDATA[ Wir haben uns ja vom Rechtsstaat über den Polizeistaat zum Geheimdienststaat entwickelt.<p>Die Polizei darf jetzt "Gefährder" zeitlich unbegrenzt wegsperren, ohne dass sie etwas getan haben oder ihnen auch nur etwas vorgeworfen wird.</p><p>Der Staat darf deine Wohnung verwanzen, greift hemmungslos auf deine Handydaten zu, rasterfahndet und verwendet deine DNA gegen dich.</p><p>Und wenn er damit fertig ist, fordert er auch noch Hintertüren in deinen Kommunikationsgeräten.</p><p>Das Einzige, was dabei im Moment noch ein bisschen nervt, ist dass sie das Opfer danach in Kenntnis setzen müssen. Aber keine Sorge. <a href="https://www.lto.de/recht/hintergruende/h/stpo-ermittlungsverfahren-durchsuchung-beschlagnahme-benachrichtigung-beschuldigter-95a-strafverfolgung/">Selbst das wird gerade abgeschafft</a>.</p><p>Wo bleibt eigentlich die Revolution?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec3ce9c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec3ce9c</guid><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 15:54:42 -0000</pubDate><title>Ich musste ja gerade heiser lachen, als ich sah, dass...</title>
<description><![CDATA[ Ich musste ja gerade heiser lachen, als ich sah, dass <a href="https://ai.googleblog.com/2021/02/lyra-new-very-low-bitrate-codec-for.html">das Googleblog externe Ressourcen von Cloudflare reinzieht</a>.<p>Inhaltlich sieht das sehr spannend aus, und die Beispiele klingen hervorragend für die Bandbreite. Ich würde trotzdem noch nicht die Sektkorken knallen lassen.</p><p>Das ist das Wesen von Machine Learning, dass die Beispiele toll sind. Andere Beispiele sind dann weniger toll.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec3cdc4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec3cdc4</guid><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 15:49:46 -0000</pubDate><title>NRW-AfD-Fraktionschef hat sich beim Impfen vorgedrängelt.Also das ist ja wohl...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_89567232/afd-fraktionschef-wagner-liess-auch-16-jaehrigen-sohn-vorzeitig-impfen.html">NRW-AfD-Fraktionschef hat sich beim Impfen vorgedrängelt</a>.<p>Also das ist ja wohl skan-da-lös!</p><p>Wie ist denn bitte so jemand überhaupt in die Partei gekommen?</p><p>Haben die nicht gemerkt, dass da jemand an die Wissenschaft glaubt?!</p><p>Alter Falter, wenn das die Wähler mitkriegen! Dann müssen die die letzte verbleibende komplett wissenschaftsablehnende Partei wählen: Die Grünen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec23e6e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec23e6e</guid><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 14:48:16 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal in irgendwelchen Onlineforen Leuten begegnet seid, die...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal in irgendwelchen Onlineforen Leuten begegnet seid, die an Videospielen arbeiten, dann wird euch aufgefallen sein, dass die häufig auffallend überzeugt von ihrer eigenen Befähigung sind.<p>Sie halten ihre Probleme für die schwierigsten, ihre Lösungen für die schlauesten, ihren Code für den zeitkritischsten und ihre Algorithmen für die besten.</p><p>Ich habe das noch nie verstehen können, aber das mag an meinem Spielegeschmack liegen. Wer mit Mass Effect 3 und Bethesda-Spielen großgeworden ist, der findet die Idee eher abwegig, dass Spieleentwickler besonders fähig sind. Das stürzt alles ab, wenn du kurz blinzelst. Wenn du kurz durch eine Tür in ein Zelt gehst und dann wieder raus, dann hast du ne Minute Wartezeit, weil er die ganze Welt neu lädt, etc.</p><p>Es gibt da fähige Leute und trickreiche Lösungen, klar, aber der meiste Code ist Mist, genau wie überall sonst auch. Gerade kam <a href="https://nee.lv/2021/02/28/How-I-cut-GTA-Online-loading-times-by-70/">dieser tolle Artikel über GTA Online</a> an mir vorbei. Das Game ist jetzt 6 Jahre alt und lädt auf der Hardware des Autoren 6 Minuten lang. 6 Minuten!! Man stelle sich das mal vor, Firefox würde so lange brauchen! Ich krieg ja schon bei 5 Sekunden Ladezeit Wutpickel!</p><p>Dieser Typ hat sich aber nicht nur aufgeregt sondern mal ein paar Reversing-Tools angeworfen. Stellt sich raus: Die Wartezeit kommt davon, dass das Spiel 10 MB JSON parsed. Und zwar mit strlen, scanf und einer "accidentally quadratic" Datenstruktur. Falls euch accidentally quadratic nichts sagt: Googelt das mal. Das heißt, dass bei einem Algorithmus die Rechenzeit quadratisch mit der Anzahl der Elemente steigt.</p><p>Das ist leider nicht ungewöhnlich, dass solcher Code ausgeliefert wird, weil das bei kleinen Datenmengen kein Problem ist und man dann später erstmal die Crashes mit Priorität bearbeitet und Performancekram liegen lässt. Im Falle von GTA Online sechs Jahre lang.</p><p>Was hat der Typ also gemacht? Einen kleinen Hack, der diese Funktionen ersetzt. Damit war seine Ladezeit dann runter auf knapp 2 Minuten. Der Fix hätte Rockstar (haha, die heißen auch noch Rockstar!! Wie geil ist DAS denn! Und verkacken dann sowas triviales!) vielleicht ne Stunde gekostet. Stattdessen scheißen sie drauf und verplempern Jahrzehnte an Lebenszeit ihrer Kunden.</p><p>Spieleentwickler hab ich ja echt gefressen. Das sind so Leute, die Fehler nicht abfangen, weil das zuviel Performance kosten würde. Aber immer Ausreden zur Hand, wieso ihr Code so unfassbar kacke ist. Ja, äh, das war der Crunch! Zeit war knapp! Geld war alle! NA DANN MACHT HALT KEINE UNREALISTISCHEN PROJEKTE, IHR DEPPEN!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec23b40</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec23b40</guid><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 14:35:10 -0000</pubDate><title>Thomas Fischer ist kein Freund des War on Drugs.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/kokain-fund-in-hamburg-ein-schlag-gegen-die-kriminalitaet-ja-und-a-9bb49d81-c033-4f2b-bb49-0d3029b1df01">Thomas Fischer ist kein Freund des War on Drugs</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec23923</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec23923#2021-03-01 15:35:02.307306</guid><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 14:28:13 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die Brennstäbe aus dem havarierten Fukishima-Reaktor...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="http://www.asahi.com/ajw/articles/14228330">Sie haben die Brennstäbe aus dem havarierten Fukishima-Reaktor rausgeholt</a>!<p>Also alles gut jetzt? 10 Jahre später? Eher nicht, nein.</p><blockquote lang="en">With regard to the No. 1 and No. 2 reactors, which went in meltdown after the quake and tsunami disaster knocked out cooling systems, a combined 1,000 spent fuel units remain in their storage pools.<p>TEPCO is aiming at starting the removal work at the two reactors in fiscal 2024 or beyond.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec22add</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec22add</guid><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 13:20:03 -0000</pubDate><title>Der BND hat erkannt, wieso er kein Personal findet:Kahl sagte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.pnp.de/nachrichten/politik/BND-mit-ungewoehnlicher-Aktion-auf-Hacker-Suche-3926179.html">Der BND hat erkannt, wieso er kein Personal findet</a>:<blockquote>Kahl sagte mit Blick auf finanziell attraktivere Angebote der freien Wirtschaft für IT-Spezialisten: "Viele wollen auf der richtigen Seite arbeiten."</blockquote>Tja, und an die kommt man als BND natürlich nicht ran.<p>Aber hey, vielleicht kann man denen ja ein unmoralisches Angebot machen?</p><blockquote>Es gebe immer mehr junge Leute, denen Geld nicht alles bedeute. "Bei uns kann man Dinge legal tun, die woanders vielleicht verboten werden."</blockquote>Tolle Idee! Als wenn die Armee Leute anwirbt, die schon immer mal jemanden erschießen wollten! (Danke, Sandy)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec45804</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec45804</guid><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 19:09:14 -0000</pubDate><title>Was ist denn da los? Nimmt Sachsen-Anhalt plötzlich den Datenschutz...</title>
<description><![CDATA[ Was ist denn da los? Nimmt Sachsen-Anhalt plötzlich den Datenschutz ernst?<p>Nein, nein. Keine Sorge. <a href="https://dubisthalle.de/loeschpanne-beim-lka-sachsen-anhalt-fast-42-000-taeter-daten-sind-weg-sondersitzung-des-landtags-innenausschusses">Das war ein Softwareproblem. Kann man nichts machen.</a></p><p>Weitergehen! Gibt nichts zu sehen hier! (Danke, Andreas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec452e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec452e8</guid><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 18:40:54 -0000</pubDate><title>Wichtiger als dass keine Fehler passieren finde ich ja immer,...</title>
<description><![CDATA[ Wichtiger als dass keine Fehler passieren finde ich ja immer, wie die Leute mit ihren Fehlern umgehen.<p>Wenn man nur von Leuten kauft, die keine Fehler machen, dann wird sich rausstellen, dass die ihre Fehler bloß nicht zugeben.</p><p>Nehmt z.B. Solarwinds. <a href="https://edition.cnn.com/2021/02/26/politics/solarwinds123-password-intern/index.html">Die haben jetzt rausgefunden, wer schuld war</a>. Der eine Azubi. Der war schuld.</p><p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec495c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec495c7</guid><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 14:20:09 -0000</pubDate><title>Gaby Weber über den Eichmann-Prozess. Den Prozess, nicht die Entführung....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=N0GRmAVTDDM">Gaby Weber über den Eichmann-Prozess</a>. Den Prozess, nicht die Entführung. Denn die gute Gaby hat da einen Haufen schöne Dokumente befreit, die sie in dem Film zeigen kann.<p>Wusstet ihr z.B., dass die Bundesrepublik (und das Verwaltungsgericht) die Anwaltskosten für Eichmanns Verteidigung nicht gezahlt hat, wozu sie eigentlich verpflichtet gewesen wäre? Sie argumentierten, dass Eichmann gar kein deutscher Staatsbürger sei. Warum nicht? Das müsst ihr selbst anhören. :-)</p><p>Oder wusstet ihr, dass Eichmann eigentlich Kommunist war? Fand jedenfalls der BND, dass er das bei seiner Anhörung mal sagen könnte. Zu verlieren habe er ja nichts mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec4874f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec4874f</guid><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 13:22:25 -0000</pubDate><title>Der Impfstoff ist knapp und teuer. Was tun?Brasilien hat eine...</title>
<description><![CDATA[ Der Impfstoff ist knapp und teuer. Was tun?<p><a href="https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-brazil-police-idUSKBN2AH2Q5">Brasilien hat eine innovative Lösung gefunden</a>. Die stecken die Spritze rein aber drücken dann einfach keinen Impfstoff in den Patienten.</p><p>Wenn die Alten und Schwachen dann trotz "Impfung" sterben, dann war das halt Schicksal / Gottes Wille. Und entlastet das Gesundheitssystem.</p><p>Und hey, so eine Impfung ohne Impfstoff hat auch viel weniger Nebenwirkungen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec74472</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec74472</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 23:30:52 -0000</pubDate><title>Kaum sind die Democrats an der Macht, finden die Geheimdienste...</title>
<description><![CDATA[ Kaum sind die Democrats an der Macht, <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/khashoggi-usa-saudiarabien-103.html">finden die Geheimdienste einen Grund für einen schönen Angriffskrieg im Nahen Osten</a>!<p>Wie? Ja, genau. Die mit Saddams Massenvernichtungswaffen damals.</p><p>Höchste Zeit, dass die USA da mal einen Friedensmission machen! Wegen der, äh, *blätter* Menschenrechtsverletzungen dort!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec78924</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec78924</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 19:20:26 -0000</pubDate><title>Ich klickte mich gerade auf Youtube durch ein paar Konzertmitschnitte,...</title>
<description><![CDATA[ Ich klickte mich gerade auf Youtube durch ein paar Konzertmitschnitte, als ich <a href="https://www.youtube.com/watch?v=x_RTBa7jWWA">dieses Garbage-Konzert fand</a>.<p>OK, dachte ich mir, hat einen schwarzen Rand. Egal, Hauptsache der Sound stimmt.</p><p>Oben in der Ecke ist ein WDR-Logo. Sieht aus wie ein TV-Mitschnitt.</p><p>Hey, warte mal, hat der Rand sich gerade bewegt? WTF?</p><p>Hat der Typ das mit einer Kamera vom Fernseher abgefilmt?! Nee, hat er nicht. Das hinterlässt deutliche Artefakte, die sind hier nicht.</p><p>Dann wurde es klar: Der Typ hat das Konzert durch einen Bildstabilisierer gejagt!</p><p>Gut, in den 90ern waren Konzerte noch etwas energetischer und weniger Berieselung und still rumstehen, damit die Handyaufnahme gut wird. Die Garbage-Sängerin ist im Spektrum auch eher im energetischeren Teil. Man sieht den Effekt schön bei 5:30 in dem Video, falls ihr mal kurz gucken wollt.</p><p>Ich frage mich, wie krass verwackelt das Originalmaterial gewesen sein muss, dass der überhaupt auf die Idee kam, das durch einen Stabilisator zu ziehen. Kameramann in Mosh Pit von anderen Tänzern plattgetrampelt?</p><p>Hach, ich vermisse die 1990er und ihre Musik.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec7ccd1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec7ccd1</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 14:56:15 -0000</pubDate><title>Mir flüstert gerade ein gewöhnlich wohlinformiertes Vögelchen, dass der Breitbandausbau...</title>
<description><![CDATA[ Mir flüstert gerade ein gewöhnlich wohlinformiertes Vögelchen, dass der Breitbandausbau auf dem Land gar nicht von den Telcos verkackt wird, jedenfalls nicht nur.<p>Stell dir mal kurz vor, du bist die Telekom, und du würdest gerne auf dem Land Glasfaser haben. Da gibt es grundsätzlich zwei Optionen: Oberirdisch oder im Boden.</p><p>Oberirdisch ist vergleichsweise minimalinvasiv. Gehst du hin, wenn du Glück hast gibt es schon Masten in der Gegend, und dann hängst du halt eine Glasfaser rüber. Da brauchst du kein schweres Gerät. Geht einfach jemand hin und klöppeln ne Stunde (wenn es hoch kommt) und fertig ist die Laube.</p><p>Unterirdisch ist dagegen geradezu ein Albtraum. Aufstemmen ist teuer und aufwendig, und wenn du nicht aufpasst, dann bohrst du versehentlich die Stromversorgung oder Gasleistung an, oder ein Wasserrohr. Da gibt es zwar Dokumentation, wer wo welches Rohr vergraben hat, aber die musst du erstmal einholen, und dann stimmt die am Ende nicht und du triffst trotzdem eine existierende Leitung. Ist alles furchtbar.</p><p>Es gibt einen Kompromiss. Abwasserrohre sind so in der Tiefe von mindestens 80cm bis 1m verbuddelt. Wenn du die Glasfaser also bei 60cm Tiefe verlegst, dann sparst du dir viel von dem Scheiß.</p><p>Stellt sich raus: Die Gemeinden (!!) sind hart dagegen, dass die Telekom oberirdisch verlegt. Offiziell lügen die dir was ins Gesicht von wegen "aber die Optik" oder "was wenn ein Sturm kommt", aber eigentlich geht es darum, den örtlichen Tiefbau-Buddies aus dem Korruptionsumfeld der Kommunalpolitiker Aufträge zuzuschustern.</p><p>Also hat die Telekom gesagt: OK, dann verlegen wir 60cm tief. Und die Gemeinden so: Nix da, 1m Tiefe!</p><p>Oh, und: Für Tiefbaumaßnahmen brauchst du eine Genehmigung des Tiefbauamts. Die kostet auch nochmal Gebühren.</p><p>Glaubt ihr nicht? Guckt mal hier, eine andere Story aus dem Dunstkreis: <a href="https://www.teltarif.de/telekom-sendemast-stolpe/news/83630.html">Die Telekom kriegt ihre frisch gebauten Mobilfunkmasten nicht ans Netz</a>, weil die Kommunen auf Tiefbau bestehen und dann jahrelang im Weg stehen. Auf Usedom machen sie daher jetzt Richtfunk.</p><p>Ich bin mir sicher, es bleiben genügend Gründe um sich über die Telekom aufzuregen, aber wenn ihr in Brandenburg auf dem Internet-Trockenen sitzt, dann solltet ihr mit der Mistgabel vielleicht lieber erstmal zur Kommunalverwaltung gehen als zum Telekom-Hauptquartier.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec7c000</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec7c000#2021-02-27 14:55:02.709404</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 14:08:30 -0000</pubDate><title>Old and busted: Radionuklide in Zahnpasta.New hotness: KI in Netzwerk-Switches.Ich...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Doramad">Radionuklide in Zahnpasta</a>.<p>New hotness: <a href="https://www.heise.de/news/Alles-Mist-Juniper-bringt-KI-ins-Cloud-gemanagete-Netz-5066817.html">KI in Netzwerk-Switches</a>.</p><p>Ich weiß gar nicht, was ich daran grotesker finde. Dass sie das überhaupt machen, oder dass sie da am Ende noch Security draufschreiben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec62954</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec62954</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 12:28:58 -0000</pubDate><title>Ah, endlich wieder ein Democrat im Weißen Haus. Endlich wieder...</title>
<description><![CDATA[ Ah, endlich wieder ein Democrat im Weißen Haus. <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-syien-krieg-luftangriffe-1.5218392">Endlich wieder Krieg</a>! Endlich denkt mal jemand an die darbende Rüstungsindustrie! Die haben ja auch wahrlich genug Wahlkampfspenden geleistet!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec62831</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec62831</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 12:26:23 -0000</pubDate><title>Stellt euch mal vor, ihr seid russischer Diplomat in Nordkorea,...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch mal vor, ihr seid russischer Diplomat in Nordkorea, und ihr wollt nach Hause fahren.<p>Aber Nordkorea hat wegen der Pandemie seit Monaten die Grenzen zugemacht. Es gibt keine Flüge, und die Landgrenzen sind auch zu.</p><p>Da muss man schon mal zu unkonventionellen Reisemitteln greifen.</p><p>In diesem Fall: <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/feb/26/russian-diplomats-leave-north-korea-on-hand-powered-rail-trolley">Eine Draisine</a>. Ja, es gibt ein Foto. Und Video.
</p>]]></description></item></channel></rss>