<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 10 Mar 2023 13:00:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5e833</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5e833</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 12:56:13 -0000</pubDate><title>Das Bundesverfassungsgericht weist die "linksunten.indymedia"-Verfassungsbeschwerde ab.Annahmegründe im Sinne des §...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bundesverfassungsgericht.de/SharedDocs/Entscheidungen/DE/2023/02/rk20230201_1bvr133620.html">Das Bundesverfassungsgericht weist die "linksunten.indymedia"-Verfassungsbeschwerde ab</a>.<blockquote>Annahmegründe im Sinne des § 93a Abs. 2 BVerfGG liegen nicht vor. Sie haben keine Aussicht auf Erfolg. Entgegen den Anforderungen aus § 23 Abs. 1 Satz 2, § 92 BVerfGG an die Begründung einer Verfassungsbeschwerde zeigen sie nicht hinreichend substantiiert auf, dass die Möglichkeit besteht, durch die angegriffenen gerichtlichen Entscheidungen in Grundrechten oder grundrechtsgleichen Rechten verletzt zu sein (vgl. BVerfGE 140, 229 &lt;232 Rn. 9&gt;; 151, 67 &lt;84 f. Rn. 49&gt;; 159, 223 &lt;270 Rn. 89&gt; jeweils m.w.N.).</blockquote>Damit kann der Staat jetzt einfach so von irgendwelchen Webseiten behaupten, es sei ein Verein, diesen Verein verbieten, und niemand kann irgendwas dagegen tun. Der Betreiber der Webseite kann sich nicht wehren, als Verein eingestuft zu werden, außer er tritt ausdrücklich als Vereinsvertreter auf und bestätigt damit die Einstufung als Verein.<p>Was soll das werden? Die Stromerzeugung durch Installation eines Dynamos an Franz Kafkas Grab?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5d6c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5d6c4</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 11:35:54 -0000</pubDate><title>Kriegt ihr eigentlich mit, was da gerade in Georgien abgeht?Diese...</title>
<description><![CDATA[ Kriegt ihr eigentlich mit, was da gerade in Georgien abgeht?<p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Foreign_Agents_Registration_Act">Diese Drecks-Nordkoreaner immer</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5ce17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5ce17</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 11:04:41 -0000</pubDate><title>"George Santos masterminded 2017 ATM fraud, former roommate tells feds"George...</title>
<description><![CDATA[ "<a href="https://www.politico.com/news/2023/03/09/santos-masterminded-atm-fraud-feds-00086417">George Santos masterminded 2017 ATM fraud, former roommate tells feds</a>"<p>George Santos ist ein Abgeordneter im US-Repräsentantenhaus, der schon <a href="/?ts=9d32d7fc">mehrfach negativ auffiel</a>.</p><p>ATM sind Geldautomaten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5cde8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5cde8</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 10:57:58 -0000</pubDate><title>Die Serie der "um actually"-Leserbriefe zu CO2 in Gewächshäusern lässt...</title>
<description><![CDATA[ Die Serie der "um actually"-Leserbriefe zu CO2 in Gewächshäusern lässt nicht ab. Hier noch eine relevante Korrektur: CO2 ist schwerer als Stickstoff und Sauerstoff, entweicht daher nicht über eine offene Dachluke sondern bleibt am Boden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5cbed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5cbed</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 10:49:23 -0000</pubDate><title>Die neuen Terroristen: Menschen mit Dreck am Schuh. Im Wald,...</title>
<description><![CDATA[ Die neuen Terroristen: <a href="https://theintercept.com/2023/03/08/atlanta-cop-city-protesters/">Menschen mit Dreck am Schuh</a>. Im Wald, übrigens, bei einer Tanzveranstaltung.<p>Gut, die Tanzveranstaltung richtete sich gegen ein im Bau befindliches Polizei-Trainingslager namens "Cop City", und da gab es wohl ne Stunde vor den Verhaftungen einen Brandanschlag. Aber das war über eine Meile entfernt, und gegen die Tänzer im Wald hatten die Cops nichts weiter in der Hand.</p><p>Also haben sie das flexibelste Gummigesetz rausgesucht und die alle wegen Domestic Terrorism verhaftet.</p><blockquote lang="en">The probable cause stated in the warrants against the activists is extremely weak. Police cited arrestees having mud on their shoes — in a forest. The warrants alleged they had written a legal support phone number on their arms, as is common during mass protests. And, in a few cases, police alleged protesters were holding shields — hardly proof of illegal activity — which a number of defendants even deny.</blockquote>Die hatten die Nummer einer Anwalts-Hotline dabei! <i>Offensichtlich</i> planten die illegale Dinge!1!! Das können wir nicht dulden, ganz klar. (Danke, Roman)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5cace</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5cace</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 10:44:32 -0000</pubDate><title>Es sind mal wieder digitale Gesundheitsdaten geleakt. Nur ein paar...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nbcnews.com/politics/congress/data-breach-hits-lawmakers-staff-capitol-hill-rcna74061">Es sind mal wieder digitale Gesundheitsdaten geleakt</a>. Nur ein paar Hundert diesmal. Eigentlich nicht der Erwähnung wert. Wäre da nicht ein klitzekleines Randdetail:<blockquote lang="en">A top House official said that a “significant data breach” at the health insurance marketplace for Washington, D.C., on Tuesday potentially exposed personal identifiable information of hundreds of lawmakers and staff.</blockquote>Woher wissen sie das? Nun, ...<blockquote lang="en">the FBI was able to purchase some of the hacked material on the dark web</blockquote>Natürlich betrifft das neben den Congress-Hanseln auch einen großen Haufen anderer Leute, aber auf die scheißen wir ja alle. Datenlecks und Online-Beleidigungen spielen nur eine Rolle, wenn sie sich gegen Politiker richten. Hüben wie drüben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af43dd4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af43dd4</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 09:48:58 -0000</pubDate><title>Das Pentagon foltert 48 Frettchen, um ihnen Havannasyndrom zu geben.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.politico.com/news/2023/03/09/pentagon-funding-experiments-animals-havana-syndrome-00086393">Das Pentagon foltert 48 Frettchen</a>, um ihnen Havannasyndrom zu geben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af4dd96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af4dd96</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 17:54:16 -0000</pubDate><title>Wenn die Cops keinen Bock haben, mit dir zu diskutieren,...</title>
<description><![CDATA[ Wenn die Cops keinen Bock haben, mit dir zu diskutieren, ob du ihnen Videos von deinen Amazon-Ring-Cloudwanzen gibst, <a href="https://www.politico.com/news/2023/03/07/privacy-loophole-ring-doorbell-00084979">dann holen sie sich das halt direkt von Amazon</a>. Bonus: Es ging gar nicht um den Typen sondern um seinen Nachbarn.<p>Das hat dem Richter gereicht, um das Video von 20 der 21 Wanzen bei Amazon anzufordern. Amazon hat natürlich alles sofort rausgerückt. Wie viele davon innerhalb auf das Schlafzimmer zeigten. Nicht des mutmaßlichen Drogenkonsumenten sondern des unschuldigen Nachbarn mit den Cloudwanzen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af73508</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af73508</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 15:05:58 -0000</pubDate><title>Ich habe schlechte Nachrichten für euch. Das Abhörzentrum Ost verzögert...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe schlechte Nachrichten für euch. <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/abhoerzentrum-ostdeutschland-101.html">Das Abhörzentrum Ost verzögert sich und wird teurer</a>.<p>Wieso können diese Projekte nicht laufen wie dieses eine Projekt, das rechtzeitig fertig wurde und im Budget blieb? Ihr wisst schon, welches ich meine! Das, äh, ... nee doch nicht. Komm gleich drauf!</p><p>Ich finde ja, die hätten sich die Gebäudekosten schonmal sparen können. Einfach in der Normannenstraße das alte Gebäude weiternutzen.</p><p>Das Abhörzentrum Nord läuft ähnlich gut. <a href="https://www.ndr.de/der_ndr/presse/mitteilungen/Norddeutsche-Bundeslaender-einigen-sich-auf-gemeinsames-Abhoerzentrum,pressemeldungndr15624.html">2016, äh, 2020 am Start</a>. Hatte auch <a href="https://www.nordsee-zeitung.de/Norderlesen/Norddeutsches-Polizei-Abhoerzentrum-kommt-viel-spaeter-4060.html">operative Herausforderungen</a> (Paywall) und ist offenbar heute noch nicht online? Finde gerade keine guten Quellen. Weiß jemand was?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af72f29</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af72f29</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 14:40:55 -0000</pubDate><title>Historic decline in IQ could stem from poor education, study...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.campusreform.org/article?id=21483">Historic decline in IQ could stem from poor education, study shows</a>.<p>Das hat <a href="https://www.youtube.com/watch?v=i7__yCAfxKk#t=2m">bestimmt die CIA herausgefunden</a>. Die kriegen alles raus.</p><p>Alles kriegen die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af7220c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af7220c#2023-03-10 11:40:02.906146</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 13:44:50 -0000</pubDate><title>Smarte Ideen für 500: Batterie mit Cloud-Anbindung.Ein Leser berichtet:Am vergangenen...</title>
<description><![CDATA[ Smarte Ideen für 500: Batterie mit Cloud-Anbindung.<p>Ein Leser berichtet:</p><blockquote>Am vergangenen Samstag sind morgens um 7 überall in Deutschland (und Europa, z.b. italien) die Lichter, bzgl die Batterien ausgegangen, der chinesische Hersteller Sungrow hat ungefragt einfach Firmware updates für die Batterien verteilt und diese verkackt, jetzt fliegt überall die Sicherung, neuflashen geht somit auch nicht.<p>siehe <a href="https://www.photovoltaikforum.com/thread/196471-sungrow-sbr096-fehler-932-735-739-833-%C3%BCber-nacht/?pageNo=1">hier</a> und <a href="https://www.photovoltaikforum.com/thread/196498-ausfall-speicherbatterie-sungrow-sbr096-fehlermeldung-964-dann-724-735-739-dann/?pageNo=1">hier</a></p><p>Komisch dass auch keine Newspaper darüber berichtet, es sind sehr viele betroffen!</p><p>Kein Changelog, kein verteiles ausrollen, ist schon geil die Abhängigkeit wenn die Europaweit die Anlagen kaputt flashen können</p></blockquote>Endlich mal eine andere Geschmacksrichtung von Supply-Chain-Problemen!<p u=""><b>Update</b>: Achtet mal darauf, wie schlecht man heutzutage einen Cyberangriff der chinesischen Regierung auf die deutsche Renewable-Industrie von einem bedauerlichen Softwareproblem, kann man nichts machen, unterscheiden kann.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.photovoltaikforum.com/thread/196498-ausfall-speicherbatterie-sungrow-sbr096-fehlermeldung-964-dann-724-735-739-dann/?pageNo=49">War offenbar doch reparabel</a>. (Danke, Matthias)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af71cbf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af71cbf</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 13:17:21 -0000</pubDate><title>Der Lauterbach faselt doch gerade was von Gesundheitsdaten nutzen. Wie...</title>
<description><![CDATA[ Der Lauterbach faselt doch gerade was von Gesundheitsdaten nutzen. Wie könnte das in der Praxis aussehen? <a href="https://www.infosperber.ch/gesundheit/das-wc-soll-gesundheitsdaten-sammeln/">Zum Beispiel über Smart-Klo-Biometrie</a>!<blockquote>Parks Prototyp erfasst mit Hilfe von Sensoren, kleinen Videokameras an der Klobrille, Analysegeräten und Computern Dutzende von Parametern. Ein Sensor auf der Sitzfläche etwa misst, wie lange der Benutzer auf dem WC sitzt und wie lange die Defäkation dauert. Eine Kamera filmt die Stuhlbeschaffenheit. So erkennt der Computer, ob der Benutzer beispielsweise an Verstopfung leidet oder an Durchfall.</blockquote>Das laden wir dann am besten in die estnische Blockchain, damit der Lauterbach sanktionieren kann, wenn das mal wegkommt.<p>Ja aber Fefe, woher weiß denn das Klo, wer gerade draufsitzt? Oh ganz einfach!</p><blockquote>Beim Betätigen der WC-Spülung erkennt ein Sensor den Fingerabdruck und kann die Urin- und Stuhl-Daten so einer Person zuordnen.<p>Oder man benützt statt des Fingerabdrucks den «Analabdruck» als Erkennungsmerkmal.</p></blockquote>Seit Jahren witzeln wir auf dem Congress über Rosettenbiometrie. Ich muss echt mal mit Witzen in die Richtung aufhören. Das setzt immer irgendwer um. (Danke, Ulrich)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af71816</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af71816</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 13:02:00 -0000</pubDate><title>Und noch ein Leserbrief zu Tomaten, diesmal nicht zu CO2...</title>
<description><![CDATA[ Und noch ein Leserbrief zu Tomaten, diesmal nicht zu CO2 sondern zum Geschmack.<blockquote>der letzte Leserbrief zu der aktuellen Gemüsesituation reißt Teile der Probleme in Deutschland und den Niederlanden ganz gut an.<p>Die ganzen Punkte haben nur rein gar nichts damit zu tun, warum Tomaten aus dem Garten besser schmecken. Der Grund dafür liegt in speziellen Sorten, die (ca. seit den 90ern) einzig und allein darauf gezüchtet wurden, stabile Schalen auszubilden und damit gut transportabel zu sein. Leider ist dabei das Tomatenaroma verloren gegangen, aber man kann halt nicht alles haben. Das sind die roten Wasserballons, die das ganze Jahr über die Supermarktregale füllen.</p><p>Wer etwas Besseres haben will, ist darauf angewiesen, entweder selber Tomaten im Garten zu ziehen (Kann ich nur empfehlen. Wenn man irgendwas anbaut, dann Tomaten) oder beim lokalen Biobauern/SoLaWi etc. zu kaufen. Der Haken an der Sache: Tomaten haben, wenn man seine Gewächshäuser eben nicht beheizt, nur etwa von Juni bis Oktober Saison. Den Rest des Jahres muss man halt etwas anderes essen, so wie es unsere Großeltern gemacht haben. Meiner Erfahrung nach ist es übrigens nicht die "letzte Generation", die auf ihre Tomaten im Winter nicht verzichten will. In meinem Bekanntenkreis ist das Thema zumindest präsent, und es sind vor allem die "Boomer", die ihren im Laufe des Lebens dazugewonnenen Luxus nicht aufgeben wollen.</p><p>Alles in allem ist es einfach eine beschissene Idee, alles Gemüse das ganze Jahr über zu essen. Das ist ein unsäglicher Luxus, den wir uns in den letzten 50 Jahren angewöhnt haben. Bei den wenigen Sachen, die wir noch saisonal essen (spontan fällt mir eigentlich nur Spargel ein) macht es doch eigentlich sogar Spaß und das Essen zu etwas Besonderem.</p><p>P.S.: Wenn du noch mehr schlechte Laune haben willst: Um Tomaten anzubauen braucht man neben Luft (gibts überall) und Licht/Wärme (gibts in Südspanien einen Großteil des Jahres auch für umsonst) auch noch einigermaßen guten Boden. Der ist leider in den vielen spanischen Treibhausgebieten nicht so bombe. Wie behilft man sich: Man karrt Torf aus den letzten noch bestehenden europäischen Mooren, z.B. aus dem Baltikum, ran.</p></blockquote>Ja super!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af71575</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af71575</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 12:48:43 -0000</pubDate><title>Das CO2 in Gewächshäusern erregt weiter die Gemüter. Hier noch...</title>
<description><![CDATA[ Das CO2 in Gewächshäusern erregt weiter die Gemüter. Hier noch ein Leserbrief:<blockquote>es ist sogar ganz im Gegenteil zu dem was der Leserbrief behauptet sogar so, dass bei der CO2-Begasung oft CO2 verwendet wird, welches ansonsten in die Atmosphäre gelangen würde, beispielsweise aus Industrieabgasen. Insbesondere wird bei Gewächshäusern mit Gas-Beheizung (auch bei Biogas) normalerweise direkt das dabei entstehende Abgas in die Gewächshäuser eingeleitet.<p>Da es dann teilweise von den Pflanzen aufgenommen wird, wird also weniger CO2 in die Atmosphäre gelassen als ohne die CO2-Begasung.</p><p>[<a href="https://www.gasido.de/blog/posts/kohlendioxid-co2-und-kohlensaeure-fuer-gewerbe-und-industrie#h-drei-verfahren-zum-herstellen-von-kohlens-ure-und-kohlendioxid">gasido.de</a>]<br/>[<a href="https://www.gewerbegas.info/gas-im-gewerbe/gartenbau/gasanwendungen-im-gartenbau#c1367">gewerbegas.info</a>]</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af7146b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af7146b#2023-03-09 14:10:02.523786</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 12:44:37 -0000</pubDate><title>Das Pentagon will nicht, dass Biden dem Internationalen Strafgerichtshof Beweise...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2023/03/08/us/politics/pentagon-war-crimes-hague.html">Das Pentagon will nicht, dass Biden dem Internationalen Strafgerichtshof Beweise für Kriegsverbrechen der Russen weiterreicht</a>. Begründung:<blockquote lang="en">American military leaders oppose helping the court investigate Russians because they fear setting a precedent that might help pave the way for it to prosecute Americans.</blockquote>Alles lupenreine Menschenrechtler, diese Militärs.<p>Der Einsender kommentiert:</p><blockquote>Ich verstehe nicht so ganz, warum man von amerikanischer Seite überhaupt Bedenken hat. Kann man den Richtern in Den Haag nicht einfach sagen, dass es ganz böser Whataboutism wäre, wenn man neben russischen auch amerikanische Kriegsverbrechen verurteilen würde? Mit dem Begriff kann man ja gefühlt heute locker 90% aller Diskussionen derailen. Viele Menschen scheinen eh mittlerweile zu denken, alle inhaltlichen Parallelen, jede historische Herleitung, jeder Vergleich wäre per se ein Whataboutism. Dass es häufig nur um das Kritisieren von Doppelmoral, bzw. das Einfordern von universalistischen Standards geht, hat scheinbar kaum noch jemand auf seinem geistigen Radar. Und gerade im Bereich der Rechtsprechung ist doch der Universalismus eine fundamentale Säule, um überhaupt ernst genommen werden zu können...</blockquote>Immer diese Hippies!1!! American Exceptionalism! Manifest Destiny! Wir sind die Guten!!<p u=""><b>Update</b>: Wo wir gerade bei den Guten waren: <a href="https://theintercept.com/2023/03/06/pentagon-socom-deepfake-propaganda/">US Special Forces want to use deepfakes for psy-ops</a>. Na klar wollen sie! Aber das ist dann was ganz anderes als russische Wahlmanipulation und Trollarmeen. WIR würden das nur für die gute Sache einsetzen. Gegen die Bösen! (Danke, Stefan)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af7119f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af7119f#2023-03-09 14:50:02.386667</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 12:29:53 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Discord waren: Ihr lest ja sicher...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Discord waren: <a href="https://www.reddit.com/r/discordapp/comments/11ihqq6/discord_will_possibly_record_your_video_calls/">Ihr lest ja sicher alle schön das Kleingedruckte vor dem Abnicken durch</a>, oder? ODER?<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://edpb.europa.eu/news/national-news/2023/french-sa-fines-discord-eur-800000_en">Die französischen Datenschützer sind schon am Ball</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af70a68</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af70a68#2023-03-09 13:40:02.945964</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 12:01:58 -0000</pubDate><title>Die AfD wollte in einer kleinen Anfrage wissen, wieviel Honorare...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bundestag.de/presse/hib/kurzmeldungen-937200">Die AfD wollte in einer kleinen Anfrage wissen, wieviel Honorare die Regierung und Bundesbehörden an Journalisten gezahlt haben</a>. Money Quote:<blockquote>Nicht enthalten in der Aufstellung sind nach Angaben der Bundesregierung aus Gründen des Staatswohls Honorare, die der Bundesnachrichtendienst (BND) an Journalisten gezahlt hat, weil die Kooperationen des BND „besonders schützenswert“ seien.</blockquote>*Tusch*<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://dserver.bundestag.de/btd/20/058/2005822.pdf">Hier gibt es ein PDF mit einer Liste</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Nur dass wir uns richtig verstehen: Die kleinen Anfragen der AfD sind immer irreführende Kackscheiße. Hier wollen sie offensichtlich suggerieren, dass alle öffentlich-rechtlichen Journalisten in der Tasche der Bundesregierung stecken. Das ist natürlich völlig absurd angesichts der Zahlen. Das fühlt sich vielleicht beim Rüberscrollen viel an, weil es mehrere Seiten sind, aber da sind ja schon auf einer einzelnen Pressekonferenz des Innenministeriums mehr Journalisten im Raum. Wenn man wenigstens annehmen könnte, dass hier halt besonders einflussreiche Journalisten gekauft würden, aber dafür sehe ich keine Anzeichen.</p><p u="">Dazu kommt, dass typische Journalisten (im Gegensatz zur rbb-Intendanz!) nur knapp über der Obdachlosigkeit bezahlt werden. Wieso würde man die bestechen müssen, damit sie die Hand nicht abbeißen, die sie am Leben hält? Das ergibt alles keinen Sinn, lasst euch da mal nicht verarschen.</p><p u="">Die kleinen Anfragen der AfD sind alle so. Lächerliches Brechstangen-Framing von irgendwelchen ideologischen Vorannahmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af705b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af705b2#2023-03-09 14:00:02.681730</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 11:39:24 -0000</pubDate><title>Zu CO2 in Gewächshäusern schreibt ein Leser:Du musst dir das...</title>
<description><![CDATA[ Zu CO2 in Gewächshäusern schreibt ein Leser:<blockquote>Du musst dir das so vorstellen:<br/>Gewächshaus - groß, am Rand liegen Plastikschläuche (wie lange, aufgeblasene Plastiktüten) mit Löchern aus denen das Co2 strömt. Keine Ventile oder Einstellmöglichkeiten. Am einen Ende wir rein geblasen, am anderen kommt es raus.<p>Das soll sich dann im gesamten Raum verteilen.</p><p> Als ich da war, waren die Dachfenster direkt über den Schläuchen geöffnet. (Sind sie in Gewächshäusern sehr häufig, zu warm ist genau so schlimm wie zu kalt)</p><p>Wie viel Co2 da wohl von den Pflanzen aufgenommen wird und wie viel in die Atmosphäre entweicht?<br/> Es gibt auf jeden Fall keine Vorkehrungen, damit kein (oder auch nur wenig) Co2 entweicht.</p></blockquote>Na GANZ groß.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af70330</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af70330</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 11:33:02 -0000</pubDate><title>Die britische Justiz verhält sich nicht nur gegenüber Julian Assange...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/environment/2023/mar/08/court-restrictions-on-climate-protesters-deeply-concerning-say-leading-lawyers">Die britische Justiz verhält sich nicht nur gegenüber Julian Assange skandalös</a>.<blockquote lang="en">Three Insulate Britain activists are serving jail terms for contempt of court for breaching rulings made by a judge that they were not to mention the climate crisis, fuel poverty or the history of the peaceful civil rights movement to juries.</blockquote>Du bist hier der Angeklagte, du fieser Klimaterrorist! Deine Aufgabe ist es, die Tat zuzugeben und in den Knast zu gehen, nicht der Jury zu erklären, wieso du sie begangen hast!1!! (Danke, Danny)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af77861</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af77861</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 10:45:19 -0000</pubDate><title>Lauterbach verkauft jetzt unsere Gesundheitsdaten und begründet es mit Blockchain.Wisst...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/LilithWittmann/status/1633769102777937920">Lauterbach verkauft jetzt unsere Gesundheitsdaten und begründet es mit Blockchain</a>.<p>Wisst ihr noch, als der sich als Wissenschaftler zu positionieren versucht hat vor der Wahl? Gute Zeiten!</p><p>Kommt nicht oft vor, dass man Hoffnung kriegt, dass irgendwann mal jemand Minister wird, der sich rudimentär vorher informiert und keine Scheiße labert wie</p><blockquote>"Der Sachverständigenrat hat sich Lösungen angeschaut in Ländern, die das sehr gut machen … Estland z.B. … wo es eine sogenannte Blockchaintechnologie gibt … wo man gut prüfen kann, wer sich in ein System einlinkt und das dann Sanktionieren kann."</blockquote>*heul* *schluchz*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af777c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af777c3#2023-03-09 13:40:02.951581</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 10:38:21 -0000</pubDate><title>DHL fährt 8,4 Milliarden Profit ein bei einem Umsatz von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dpdhl.com/de/presse/pressemitteilungen/2023/geschaeftsjahr-2022-deutsche-post-dhl-group.html">DHL fährt 8,4 Milliarden Profit ein</a> bei einem Umsatz von knapp 100 Milliarden.<p>Falls ihr euch jetzt denkt, dass sie dann ja mal ausreichend Personal einstellen können, um ihre Lieferzusagen auch in der Praxis erfüllen zu können, oder das bestehende Personal anständig bezahlen, dann irrt ihr selbstverständlich.</p><blockquote>Anhebung der Dividende auf 1,85 Euro pro Aktie vorgeschlagen; Aktienrückkaufprogramm um 1,0 Milliarde Euro erhöht</blockquote>War ja klar.<p u=""><b>Update</b>: Zum Vergleich: <a href="https://ch.marketscreener.com/kurs/aktie/MCDONALD-S-CORPORATION-4833/fundamentals/">McDonald's hatte 2022 weltweit einen Vorsteuergewinn von 7,8 Milliarden Dollar</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af7764c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af7764c</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 10:36:02 -0000</pubDate><title>In Berliner Schwimmbädern dürfen jetzt auch Frauen oben ohne schwimmen.Es...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/berliner-baederbetriebe-oberkoerperfrei-oben-ohne-schwimmen-fuer-alle-berlinerinnen-erlaubt-frauen-li.325676">In Berliner Schwimmbädern dürfen jetzt auch Frauen oben ohne schwimmen</a>.<p>Es hatte da einen Polizeieinsatz (!) gegeben, weil eine Frau ihre Brüste nicht bedeckt hatte in einem Schwimmbad. Die hat sich daraufhin beim Gleichstellungsbeauftragten beschwert, und jetzt dürfen Frauen in öffentlichen Schwimmbädern oben ohne baden.</p><p>Ich gebe der CDU einen Tag, bevor das wieder verboten ist. Aus fundamental-ideologischen Regressiv-Religionsgründen. Und wegen "denke doch jemand an die Kinder!1!!" (wo ich mich immer frage, womit CDU-Mütter ihre Kinder stillen, und wieso dann Babyflaschen im öffentlichen Raum nicht auch als unanständig gelten).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af770d1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af770d1#2023-03-09 14:10:02.534011</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 10:08:15 -0000</pubDate><title>Habt ihr schon mal von einem Autobauer gehört, bei dessen...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr schon mal von einem Autobauer gehört, bei dessen Autos sich das Lenkrad lösen kann?<p><a href="https://abcnews.go.com/US/wireStory/us-investigates-tesla-steering-wheels-fall-off-97704984?ref=upstract.com">Jetzt habt ihr</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.golem.de/news/wie-bei-tesla-nissan-rueckruf-wegen-abfallender-lenkraeder-beim-ariya-2303-172492.html">Nissan hat auch abfallende Lenkräder</a>. What the fuck!?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.team-bhp.com/news/ford-recalls-14-million-cars-steering-wheel-falling">Ford</a>. <a href="https://www.engadget.com/toyota-recalls-nearly-3000-bz4x-ev-over-potentially-deadly-wheel-defect-192025370.html">Toyota</a>. <a href="https://cars4starters.com.au/whoops-wheel-fell-off/">Hyundai</a>. <a href="https://www.businessinsider.com/buick-recalls-encores-because-steering-wheel-may-fall-off-2013-4">Buick</a> (General Motors). <a href="https://www.carcomplaints.com/news/2019/jeep-wrangler-ram-1500-steering-wheels-fall-off.shtml">Jeep</a>. Tesla hat sich hier also nur an den Industriestandard gehalten. Race to the Bottom.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af65bcc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af65bcc</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 14:26:26 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist aus aktuellem Anlass auf Limited Hangout hin....</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist aus aktuellem Anlass auf <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Limited_hangout">Limited Hangout</a> hin. Das ist eine bewährte Geheimdiensttaktik, wenn ihre Geheimhaltung scheitert.<blockquote lang="en">According to Victor Marchetti, a former special assistant to the Deputy Director of the Central Intelligence Agency (CIA), a limited hangout is "spy jargon for a favorite and frequently used gimmick of the clandestine professionals. When their veil of secrecy is shredded and they can no longer rely on a phony cover story to misinform the public, they resort to admitting—sometimes even volunteering—some of the truth while still managing to withhold the key and damaging facts in the case. The public, however, is usually so intrigued by the new information that it never thinks to pursue the matter further."</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af65828</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af65828#2023-03-09 14:00:02.690716</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 14:17:26 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zur Gemüse-Situation.wer glaubt, dass es nur holländische...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zur Gemüse-Situation.<blockquote>wer glaubt, dass es nur holländische und spanische Betriebe betrifft, sollte man einen Besuch bei seinem lokalen Gemüsebauern abstatten. Ich war bei einem norddeutschen Tomatenerzeuger. Gesamter Betrieb in Gewächshäusern, hätte man sicher in Fußballfeldern messen können. Tomaten werden geerntet zwischen Februar und November (die beiden Monate ohne Ernte sind zum Aufräumen und desinfizieren der Gewächshäuser). Natürlich wird da fast ganzjährig auch geheizt. Im Winter kommt jede Woche ein LKW mit Holzhäcksel, dass dann innerhalb einer Woche verheizt wird. Zudem wird CO2 in LKWs angeliefert und die Pflanzen damit begast. Das erhöht den Ertrag.<p>Wer also glaubt "deutsche Tomaten" würden romantisch wie im Garten wachsen und wären nicht von Lieferketten abhängig und auch nicht klimaschädlich, der ist halt leider nur naiv und entfremdet.</p><p>Warum wohl meinst du schmecken Tomaten aus dem eigenen Garten so viel besser?</p><p>Vom Düngerbedarf und er vollautomatischen Bewässerung fange ich jetzt gar nicht an...</p><p>In dem ganzen Großbetrieb gab es nur 5 Angestellte, neben dem Besitzer:<br/>Polnische Pflücker. Und die füllen locker die Supermärkte damit.</p><p>Quellen? Jede Menge:</p><p><a href="https://www.abendblatt.de/wirtschaft/article237426299/energie-preise-explodieren-hamburg-tomaten-bauer-loesung-eggers.html">https://www.abendblatt.de/wirtschaft/article237426299/energie-preise-explodieren-hamburg-tomaten-bauer-loesung-eggers.html</a></p><p><a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/gewaechshausbetreiber-in-der-energiekrise,TMEACyi">https://www.br.de/nachrichten/bayern/gewaechshausbetreiber-in-der-energiekrise,TMEACyi</a></p><p><a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/landespolitik/gas-knappheit-gewaechshaeuser-100.html">https://www1.wdr.de/nachrichten/landespolitik/gas-knappheit-gewaechshaeuser-100.html</a></p><p>Schön finde ich das Bild beim WDR mit der Bildunterschrift: "Typischer Familienbetrieb am Niederrhein", auf dem man einfach NUR Gewächshäuser sieht, riesige Flächen.</p><p><a href="https://www.gasido.de/blog/posts/co2-im-gewaechshaus-co2-begasung-duengung-alle-infos">https://www.gasido.de/blog/posts/co2-im-gewaechshaus-co2-begasung-duengung-alle-infos</a></p><p>"Experten geben Richtwerte von 150 bis 200 kg/ha/h bei Gemüsepflanzen an" - da werden 200kg Co2 pro Hektar und Stunde vergast, 24/7/365. Macht wenn ich mich nicht verrechnet habe ca. 12tausend Tonnen Co2 pro Hektar und Jahr. Zum Vergleich stößt ein viel gefahrener, alter PKW ca. 6 Tonnen Co2 pro Jahr aus. Ein Hektar Tomaten = 2000 PKW. Wo ist da eigentlich die letzte Generation und klebt sich an die Glasscheiben?<br/>Achso, ja, die essen ja in ihren Hipster-Läden im Winter Tomaten und Erdbeeren. :-(</p></blockquote>Hmm. Lassen die das nicht vom Gemüse in Wachstum umgebaute CO2 in die Atmosphäre ab oder wie? Solange die Pflanzen das aufnehmen ist das doch klimatechnisch OK? <p u=""><b>Update</b>: Dutzende von Einsendern weisen darauf hin, dass du nicht *7 und *365 nehmen darfst. Der obige Wert wäre für 7 Jahre. Außerdem pumpst du nur bei Tageslicht CO2 rein, denn Photosynthese braucht Sonnenlich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af64ce4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af64ce4</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 13:23:06 -0000</pubDate><title>Die Times schreibt (leider komplett Paywall), dass die Nord-Stream-Sprengung von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.thetimes.co.uk/article/west-nato-nord-stream-attacks-protect-ukraine-qsrqxvssw">Die Times schreibt</a> (leider komplett Paywall), dass die Nord-Stream-Sprengung von einem ukrainischen Oligarchen betrieben wurde, und dass die Dienste das schon eine Woche danach wussten, aber uns aus Kriegszustimmungs-Bevölkerungs-Meinungsbildungsmanipulationsgründen nicht gesagt haben.<p>Auch hinter der Paywall schreiben sie nicht den Namen des Oligarchen. Hier ist der letzte Absatz:</p><blockquote lang="en">His name will surely appear eventually, particularly given that he appears to have left a peculiar calling card. Ukraine’s relationship with its allies will fare better if the individual comes clean.</blockquote>Es ist also wie immer: Wir werden von unseren eigenen Behörden belogen und manipuliert.<p>Bleibt die Frage, wieso das ausgerechnet jetzt rauskommt. Meine Vermutung dazu: <a href="https://www.rnd.de/politik/russland-spion-beim-bnd-mutmasslicher-mittaeter-verhaftet-HGUMZO4NT7XNYSRXLEBTQUVIPA.html">Das hier ist der Grund</a>. Die westlichen Lügen-Dienste müssen davon ausgehen, dass Russland rausfindet, was sie wussten aber nicht angesagt haben, und bevor ihnen das Narrativ entgleitet, gehen sie lieber zuerst an die Öffentlichkeit, mit ihrem eigenen Spin wie dem False-Flag-Bullshit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af64443</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af64443</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 12:50:37 -0000</pubDate><title>Nehmen wir mal an, jetzt kommt "geheimdienstlich bestätigt" raus, dass...</title>
<description><![CDATA[ Nehmen wir mal an, jetzt kommt "geheimdienstlich bestätigt" raus, dass die Ukraine hinter den Anschlägen auf Nord Stream steckt.<p>Was meint ihr, was dann passiert? Wird das Einfluss auf unsere Waffenlieferdebatte haben?</p><p>Wird irgendjemand in der Tagesschau ansprechen, dass es sich um ein Kriegsverbrechen handelt, wenn man anderer Länder zivile Infrastruktur angreift? Immerhin lässt die Ukraine ja keine Gelegenheit aus, die russischen Angriffe auf ihre kritische Infrastruktur als Kriegsverbrechen zu brandmarken.</p><p>Wird jemand argumentieren, dass die Ukraine jetzt unsere Hilfe generell nicht verdient hat?</p><p>Nehmen wir mal weiter an, dass das "nicht die Regierung" war sondern irgendein Oligarch. Würden wir die Ukraine damit wegkommen lassen?</p><p>Was wenn der Oligarch einer Partei nahesteht? Lassen wir uns einen "bloß ein paar verwirrte Einzeltäter" andrehen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af6be92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af6be92</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 12:23:40 -0000</pubDate><title>Und ich witzelte noch über gefundene Reisepässe. Was als nächstes...</title>
<description><![CDATA[ Und ich witzelte noch über gefundene Reisepässe. Was als nächstes passiert, <a href="https://twitter.com/LViehler/status/1633237927915319296">überrascht hoffentlich niemanden</a> :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af6bca5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af6bca5</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 12:15:55 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu den Gewächshäusern in Holland:Ich arbeite in der IT...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu den Gewächshäusern in Holland:<blockquote>Ich arbeite in der IT für mehrere Blumenexporteure die alles direkt bei den Züchtern einkaufen.<p>Was in keinem Artikel steht: Die meisten Züchter (sowohl Blumen als auch Obst und Gemüse) wussten letztes Jahr im Sommer schon dass die Gaspreise im Winter so hoch sein werden dass die Gewächshäuser nicht mehr beheizt werden können. Manche haben an unsere Kunden durchgegeben dass sie einfach so lang wie möglich Produkte liefern aber sobald das Gas ausläuft / die Kosten die Einnahmen übersteigen mit der Zucht stoppen und die Firma auflösen. Ein Züchter hatte am Montag angerufen dass er ab Dienstag nichts mehr liefert und alles stoppt.</p><p>Die größeren Züchter haben Gas zu einem günstigeren Preis gekauft bevor der Gaspreis explodiert ist und plötzlich war es um einiges lukrativer das Gas zu einem höheren Preis zu verkaufen als es selbst zur Zucht zu benutzen. Gibt mehrere Unternehmen die mit dem Verkauf von Gas mehr Umsatz gemacht haben als die letzten 5 Jahre mit der Zucht von Blumen.</p><p>Problem ist auch: Sobald die Gewächshäuser stoppen mit Heizen sterben alle Pflanzen und es dauert einige Monate bevor man wieder ernten kann / Geld reinspielt und die meisten können die Monate nicht überbrücken</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af6b70d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af6b70d#2023-03-08 14:10:02.711086</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 11:56:03 -0000</pubDate><title>Wenig überraschend kamen hier Dutzende von Mails zu Discord rein.Häufigster...</title>
<description><![CDATA[ Wenig überraschend kamen hier Dutzende von Mails zu Discord rein.<p>Häufigster Einwand: Aber aber aber Fefe, Discord ist einfach zu bedienen, nicht so Frickelscheiße wie IRC! Discord kann man auch schnell als kompletter Vollidiot mal eben aufsetzen!</p><p>Habt ihr euch mal überlegt, dass meine Zeit zumindest für mich etwas wert ist? Vielleicht <i>will</i> ich gar nicht mit kompletten Vollidioten reden? :-)</p><p>Im Übrigen setzen die Vollidioten das halt nicht auf. Die konfigurieren ein UI bei einer amerikanischen Cloud-Datenkrake, die sich in ihrer Datenschutzerklärung großzügig selbst einmal alle Rechte an den Daten einräumen.</p><p>Zweithäufigster Einwand: Aber aber aber Discord kann doch auch Audio und Video und Upload!</p><p>Nichts davon betrifft irgendeinen der von mir angesprochenen Anwendungsfälle.</p><p>Wenn ihr gerne über einen US-Cloudanbieter Telefonate führen wollt, dann macht das halt. Aber mit mir werdet ihr dann halt nicht telefonieren. Die Entscheidung, welchen Datenkranken ich Zugriff auf meine Daten gebe, die treffe ICH. Nicht du. Ich empfinde das als hochgradig übergriffig, wenn mir jemand eine Plattform überhelfen will, und zwar egal welche Plattform das ist.</p><p>Mein grundsätzlicher Punkt war aber der mit der Dokumentation. Gegen den hatte keiner der Leserbriefe etwas einzuwenden. Keine Ahnung, wieso die alle glaubten, mir ihre Meinung schrieben zu müssen. Vermutlich ein Fall von <a href="https://xkcd.com/386/">Duty Calls</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af6b427</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af6b427</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 11:43:53 -0000</pubDate><title>Zu dem Video über das indische Eintrittsexamen kamen eine Menge...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem Video über das indische Eintrittsexamen kamen eine Menge Leserbriefe rein. An der Stelle mal ein PSA: Leute, wenn eure Mail mit "Ich hoffe das war eine Medienkompetenzübung" eröffnet, habe ich direkt keinen Bock mehr, meine Zeit in das Lesen von dem Rest zu investieren.<p>Und nochmal ganz langsam zum mitmeißeln: ALLE meine Beiträge sind Medienkompetenzübungen.</p><p>So, jetzt einer der Leserbriefe:</p><blockquote>Der gute Herr Professor ist doch sicher noch keinem indischen Studenten begegnet. Also die können zwar schon alles so wie in der Prüfung gezeigt nach Schema F lösen und aufs Blatt kübeln, aber die Leute können ums verrecken nicht selber denken. In der Uni (Bremen) hatten wir in manchen Fächern leider auch so 'schwere' Prüfungen. Das waren für mich aber tatsächlich die leichtesten. Dort hat man vorher einfach tausend mal das standard Schema gerechnet und in der Prüfung halt mit anderen Zahlen angewendet. Note 1 Komma irgendwas, verstanden Null Komma nichts. Ernsthaft, Wirklich. Am meisten mitgenommen habe ich bei den Fächern in denen etwas 'begreiflich' gemacht wurde. Und etwas zu begreifen ist immer ein langsamer Prozess.<p>Und noch eine schöne Anekdote. Meine Exfreundin, Inderin, Elektrotechnik Bachelor abgeschlossen. Sie hatte sich einen Elektroheizer gekauft, weil ihr die Kosten der normalen Heizung zu hoch waren. Auf meine Anmerkung hin, dass mit Strom zu heizen doch eine sehr ineffiziente Variante im Vergleich zu Öl/Gas/Fernwärme, meinte sie nur "da steht aber drauf, dass der sehr effizient ist".</p><p>Und im studentischen Umkreis hab ich viele solche Leute gesehen. Ich war auch eine Zeit lang Tutor und irgendwie mussten immer nur die ausländischen/asiatische Studenten 'nachsitzen', weil sie ihre Aufgaben nicht zeitig fertig bekommen haben. Es waren halt leider Aufgaben ohne standard Schema und im Zweifel sogar mit mehreren Lösungswegen. Das lief dann häufig getreu dem Motto "If you have a hammer, everything looks like a nail".<br/>Ich glaube, insgesamt gab es da niemanden, der mich mal mit eigenständigen Ideen/Gedanken beeindruckt hätte. Und eigentlich will man genau das haben, wenn es um Bildung und Innovation geht.</p><p>Man kann natürlich gerne unser Bildungssystem kritisieren, da läuft wirklich viel schief. Aber unsinniges und unnötiges Auswendiglernen wie das in dem Video gezeigt wurde ist definitiv keine Lösung...</p></blockquote>Das muss ein anderes Video gewesen sein, indem Auswendiglernen gezeigt wurde...?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af6a8e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af6a8e9</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 10:49:27 -0000</pubDate><title>Lesetipp: Cory Doctorow über "Enshittification" von Plattformen am Beispiel von...</title>
<description><![CDATA[ Lesetipp: <a href="https://pluralistic.net/2023/01/21/potemkin-ai/#hey-guys">Cory Doctorow über "Enshittification" von Plattformen</a> am Beispiel von Tiktok. Der Artikel ist von Ende Januar, aber ich hab den erst jetzt gesehen. (Danke, Thorolf)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af69d61</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af69d61</guid><pubDate>Wed, 08 Mar 2023 10:04:47 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage vom britischen Premierminister:If you come to the UK...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/RishiSunak/status/1633158789103747072">Kurze Durchsage vom britischen Premierminister</a>:<blockquote lang="en">If you come to the UK illegally you will be DENIED access to the UK's modern slavery system</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af940f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af940f8#2023-03-07 21:35:02.386591</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 18:19:18 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die gerade herausgefunden haben! Die...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was die gerade herausgefunden haben! <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/nord-stream-explosion-101.html">Die Nord-Stream-Explosionen gehen auf eine pro-ukrainische Gruppe zurück</a>!<p>Ja no shit, Sherlock! Habt ihr das ganz alleine rausgefunden?!? Respekt, Columbo!</p><p>Ich weiß, was ihr jetzt denkt. Das war bestimmt eine pro-ukrainische Organisation mit Sitz in Langley, Virginia.</p><p>Als ich diese Meldung vorhin zum ersten Mal sah, stand da noch, die Amerikaner seien sich eigentlich nur bei einer Sache wirklich sicher: Dass es weder USA noch UK waren. Gut, dass wir das mal geklärt haben.</p><p>Ich bin erstaunt, dass das so lange gedauert hat seit den Hersh-Anschuldigungen. Ich hätte die ja für agiler gehalten, die amerikanischen Geheimdienste.</p><p u=""><b>Update</b>: Ist euch mal aufgefallen, dass False Flag <i>immer</i> eine unseriöse Verschwörungstheorie ist, wenn sie von uns kommt, aber wenn sie von denen kommt, ist das eine völlig normale Möglichkeit, über die man mal unvoreingenommen reden muss?</p><blockquote><p u="">In internationalen Sicherheitskreisen wird nicht ausgeschlossen, dass es sich auch um eine "False Flag"-Operation handeln könne. Das bedeutet, es könnten auch bewusst Spuren gelegt worden sein, die auf die Ukraine als Verursacher hindeuten. Allerdings haben die Ermittler offenbar keine Hinweise gefunden, die ein solches Szenario bekräftigen.</p></blockquote><p u="">Oh, ihr habt keinen russischen Reisepass auf dem Boden neben dem Einschlagsort gefunden? Das heißt aber nicht, dass eure Theorie absurde Kackscheiße war, nein nein! Das zeigt dann im Gegenteil, wie gewieft und verderbt diese Russen sind!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9a4e0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9a4e0#2023-03-08 11:35:03.019397</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:20:14 -0000</pubDate><title>Ist euch aufgefallen, dass die Supermärkte aktuell teilweise leere Obst-...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch aufgefallen, dass die Supermärkte aktuell teilweise leere Obst- und Gemüseregale haben?<p>Da gibt es zwei Gründe für. Erstens: <a href="https://www.fruitnet.com/eurofruit/almeria-struggles-to-meet-demand-for-winter-fruit-and-vegetables/248349.article">In Almeria war es erst zu warm, dann zu kalt, die haben massive Ernteausfälle</a>. Da kommt ein Großteil der deutschen Ware her, das ist in Südspanien.</p><p>Zweitens: <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/service/energiekrise-wie-die-hohen-gaspreise-unser-gemuese-aus-holland-verteuern-a-f44578cb-9d96-475c-9e37-a7794514163e">Die Gewächshäuser in Holland hatten teilweise kompletten Ernteausfall</a>, weil sich bei den hohen Energiepreisen das Beheizen nicht gelohnt hätte.</p><p>Bleibt noch Nordafrika, aber <a href="https://www.fruitnet.com/fresh-produce-journal/major-tomato-shortages-as-morocco-faces-perfect-storm/248359.article">auch da gab es Probleme</a>.</p><p>Der Artikel über die Gewächshäuser ist leider Paywall, daher hier ein paar Money Quotes:</p><blockquote>Nirgends auf der Welt sind die Erträge bei vielen Gemüsesorten so hoch wie hier. 35 bis 40 Kilogramm grüne Paprika erntet Wouter van den Bosch pro Quadratmeter. Das ist rund fünfmal so viel, wie Bauern in der Region Almeria schaffen, dem Zentrum des spanischen Gemüseanbaus.<p>Aber das niederländische Treibhauswunder hat eine Schwachstelle. Es frisst enorme Mengen Energie. Allem voran Gas. Fast neun Prozent des gesamten nationalen Erdgasverbrauchs gehen in die Treibhäuser.</p></blockquote>Weiter unten in dem Artikel erzählen sie, dass ein Nachbarbetrieb vor einer Weile auf Erdwärme gesetzt hat. Das hat 10 Mio Euro gekostet und die anderen in der Gegend haben das anfangs als PR-Nummer belächelt. Jetzt nutzen sie seine Überschusswärme mit.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.heise.de/news/Cyber-Angriff-Salatknappheit-in-den-USA-durch-Ransomware-bei-Dole-7526448.html">Wenn es regnet, kübelt es</a>.</p><blockquote><p u="">Der weltgrößte Anbieter von Obst, Gemüse und Schnittblumen Dole wurde Opfer eines Ransomware-Angriffs. Die Produktion in den USA wurde temporär eingestellt.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9f612</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9f612</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 13:06:20 -0000</pubDate><title>Old and busted: Brexit.New hotness: Texit!T wie Texas. Da haben...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Brexit.<p>New hotness: <a href="https://www.rollingstone.com/politics/politics-news/texas-republican-bill-secession-referendum-1234691622/">Texit</a>!</p><p>T wie Texas. Da haben ein paar Aktivisten-Republikaner ein Gesetzesentwurf eingereicht, um ein Referendum durchzuführen, ob die Regierung mal prüfen soll, ob und wie man sich am besten von den USA lossagen kann.</p><p>Nun hat Texas im Gegensatz zur Krim ein paar Atombomben, was die Lage vermutlich ein bisschen schwieriger machen wird. Das Stromnetz haben sie ja schon weitgehend abgetrennt.</p><p>Besonders aromatisch an diesem Vorgang ist, dass <a href="https://www.politico.com/magazine/story/2015/06/vladimir-putin-texas-secession-119288/">das angeblich eine Idee von Putins Trollarmee war</a>.</p><p>Ich bin ja mal gespannt, wie die Texaner jetzt umschwenken von "die Krim konnte nicht die Unabhängigkeit von der Ukraine erklären, weil das nach ukrainischem Gesetz illegal war" zu "aber wenn WIR das machen ist das unser patriotisches Recht!1!!". Popcorn bereithalten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9e9de</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9e9de#2023-03-07 16:00:02.264275</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 12:07:28 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal sehen wollt, wie eine Kleinstadt aussieht, nachdem...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal sehen wollt, wie eine Kleinstadt aussieht, nachdem die russische Armee durchgerollt ist: <a href="https://nitter.nl/ChristopherJM/status/1632354109855526912#m">Hier gibt es Nachher-Fotos aus Mariinka</a>.<p u=""><b>Update</b>: Zum Vergleich: <a href="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/00/Wesel_1945.jpg">Wesel 1945</a>, <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/berlin-1945-eine-stadt-in-ruinen-4420303.html">Berlin 1945</a>, <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-60631433">Grozny 1994</a>. Krieg ist Scheiße.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9e792</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9e792</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 12:00:12 -0000</pubDate><title>Razzia bei Vonovia wegen Korruptionsverdacht.Vonovia-Mitarbeiter, so der Verdacht, sollen sich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/wdr/vonovia-razzia-101.html">Razzia bei Vonovia</a> wegen Korruptionsverdacht.<blockquote>Vonovia-Mitarbeiter, so der Verdacht, sollen sich bei der Vergabe von Handwerksaufträgen haben bestechen lassen.</blockquote>Ach <i>deswegen</i> <a href="/?ts=9d248e5f">sind die Baupreise so explodiert</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9df3d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9df3d</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 11:28:35 -0000</pubDate><title>Je älter ich werde, desto mehr Trends da draußen irritieren...</title>
<description><![CDATA[ Je älter ich werde, desto mehr Trends da draußen irritieren mich. In letzter Zeit irritiert mich zunehmend, wie viele Leute "Discord" benutzen. Discord ist technisch sowas wie IRC, aber viel, viel schlechter.<p>Bei IRC kannst du deinen eigenen Server hosten, bei Discord nicht. Bei IRC kann jeder Diskussionsgruppen aufmachen. Bei Discord nicht.</p><p>IRC ist kostenlos. Discord will Geld sehen, damit du Emoji posten kannst.</p><p>Wieso würde <i>irgendwer</i> diesen Scheiß einsetzen? Nicht nur einsetzen! Promoten!</p><p>Inzwischen ist es so, dass praktisch jedes Open Source-Projekt einen Discord bewirbt. Youtuber haben inzwischen Discord. Videospiele-Mods haben Discord.</p><p>Besonders bei Open Source-Projekten ist mir das ein riesiger Dorn im Auge. Wer Fragen hat, kann ja in den Discord kommen. In der nächsten Iteration gibt es dann erst Recht keine Dokumentation mehr, weil man ja einen Discord hat. Und damit ist das ganze Wissen futsch, nichts ist suchbar. Man erzieht die Leute zur Hilflosigkeit.</p><p>Und wofür? Für die Profitmaximierungschancen von Discord.</p><p>Ich war noch nie ein Freund von Wikis, weil das normalerweise ungepflegte Datenhalden voller veralteter Halbwahrheiten sind. Aber selbst so ein Wiki ist besser als ein Discord. Selbst eine toxische Scheißwebseite wie Stackoverflow ist besser als ein Discord, weil sie such- und linkbar ist!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9cd61</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9cd61</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:11:11 -0000</pubDate><title>Lustiger Angriff auf ECDSA. DSA ist ja schon immer verbrannt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://research.kudelskisecurity.com/2023/03/06/polynonce-a-tale-of-a-novel-ecdsa-attack-and-bitcoin-tears/">Lustiger Angriff auf ECDSA</a>. DSA ist ja schon immer verbrannt und man hätte es nie verwenden sollen. Wenn du in DSA versehentlich dieselbe Nonce zweimal nimmst, fällt auf der anderen Seite dein Private Key raus. Das stank schon immer zum Himmel.<p>Der einzige Grund, wieso DSA überhaupt existiert, ist weil die US-Regierung ein Exportverbot für starke Verschlüsselung durchsetzen wollte, und den Leuten aber starke Signaturen ermöglichen wollte, und daher die NSA bat, ein Signaturverfahren zu basteln, das nicht auch automatisch ein Verschlüsselungsverfahren ist, wie es bei RSA der Fall war.</p><p>Was ist jetzt hier das Problem? Stellt sich raus, dass man mit großen Computern auch algorithmisch den Private Key berechnen kann, wenn die Nonces nicht wiederverwendet wurden sondern "nur" in Relation zueinander standen, z.B. weil sie aus einem Pseudozufallszahlengenerator rausfielen statt echter Zufall zu sein.</p><blockquote lang="en">To run the attack in practice, the following is required: A minimum of 4 signatures generated by the same private key, the associated public key, and the message hash associated with each signature. If the nonces obey the recurrence relation, we retrieve the private key used to generate the vulnerable signatures.</blockquote>Hey, schnell, wo liegen eine Menge signierter Daten öffentlich rum? Oh ja richtig, auf der Blockchain! Nun sollten da die meisten Transaktionen ephemeral sein, d.h. der Private Key wurde nur einmal verwendet. Dann wäre der Angriff nicht möglich, denn der braucht mindestens vier Signaturen vom selben Key. Und tatsächlich ist das auch für 90% der Signaturen in der Blockchain der Fall. Also haben sie mal geguckt, wie weit sie bei den anderen 10% kommen. Ergebnis:<blockquote lang="en">We broke 762 unique wallets. All of these had a zero balance. Interestingly enough, we could break all these wallets, not because of a linear or quadratic recurrence but because there was at least one repeated nonce in the signatures.</blockquote>Die Wallets mit Nonce-Recycling hatte schon jemand anderes leergeräumt :-)<p>Unter dem Strich blieb kein Fall übrig, der nicht auf Nonce-Doppelverwendung zurückführbar ist. Das könnte aber mehr Glück als Verstand gewesen sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9c7a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9c7a3</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 09:44:29 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand SHA-3?Die Referenzimplementation hat einen Integer Overflow.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://eprint.iacr.org/2023/331.pdf">Benutzt hier jemand SHA-3</a>?<p>Die Referenzimplementation hat einen Integer Overflow.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9c7ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9c7ca</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 09:42:44 -0000</pubDate><title>Habt ihr alle Zähne im Mund?Da gab es von Rether...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr alle Zähne im Mund?<p>Da gab es von Rether (oder war es Pispers?) mal ein Bit, wo er ausführte, dass wir die letzte Generation sein werden, bei denen das so ist. Das haben wir Maos Kulturrevolution zu verdanken. Die hat China 50 Jahre zurückgeworfen, aber sie holen gerade auf. Wir sind nicht konkurrenzfähig, wenn die Chinesen mit beiden Händen kämpfen.</p><p>And ieses Bit musste ich denken, als ich <a href="https://www.youtube.com/watch?v=GhmEYB3Kq-o">dieses absolute Gruselvideo eines Mathematik-Professors</a> von der Uni Paderborn sah, in dem er den Uni-Aufnahmetest für Mathematik in Indien zeigt. Danach geht er kurz auf die Schulbildung in Mathematik in NRW ein und zeigt dann noch kurz die Eintrittsexamen aus China.</p><p>Der eigentliche Schatz ist aber eine Realschulabschlussprüfung aus den 1970er Jahren ganz am Ende. Da kann man sehen, wie das Schulsystem abgebaut hat seit den 70er Jahren. (Danke, Maurice)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af8a7cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af8a7cc#2023-03-07 11:55:01.133979</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 22:20:02 -0000</pubDate><title>Rotterdam benutzt Machine Learning, um Betrüger bei der Sozialhilfe zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.lighthousereports.com/suspicion-machines-methodology/">Rotterdam benutzt Machine Learning, um Betrüger bei der Sozialhilfe zu finden</a>. Das System wurde von Accenture gebaut.<blockquote lang="en">we received the machine learning model used to score recipients, the source code used to build it and the data used to train it.</blockquote>Rotterdam hat das System von 2017 bis 2021 im Einsatz gehabt. Jetzt ist es abgeklemmt, man will es "updaten".<p>Normalerweise ist ja bei Machine Learning nicht viel zu machen, weil die Systeme so riesig und komplex sind und so viele Neuronen haben. Dieses System hat aber "nur" 315 Inputs. Damit kann man den Gewichten manuell hinterherlaufen und mal gucken.</p><p>Die Ergebnisse sehen so aus, wie ihr euch das jetzt wahrscheinlich vorgestellt habt.</p><blockquote lang="en">The suspicion machine passes harsher judgement on: parents, young people, women, people with roommates, people who do not have enough money and people with substance abuse issues. Some of the variables that increase a person’s risk score are totally beyond their control: their age and gender for example. Others are fundamental to why people need social welfare in the first place: they face financial problems, they struggle with drug addiction, they cannot afford the rent to live independently. And most problematically, some seem to ethnically profile people based on the languages they speak or their ability to speak Dutch, which is widely considered a proxy for ethnicity.</blockquote>Tja. Am Ende kommt raus, dass alleinerziehende junge Mütter unter den Sozialhilfeempfänger eines der höchsten Risikoprofile haben in dem System. Das mag ja sogar stimmen. Aber halt Risiko für Obdachlosigkeit oder ein Leben in Armut, nicht für Betrug!<p u=""><b>Update</b>: Ein Leser aus Rotterdam ergänzt:</p><blockquote><p u="">Das System wird in den meisten Niederlaendischen Staedten benutzt. Rotterdam ist die Stadt die a) den Einsatz von sich aus 2021 beendet hat und b) den Journalisten zugriff auf das Modell gegeben hat.</p><p u="">Die nutzung wurde gestoppt im zusammenhang mit der <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Toeslagenaffaire">Toeslagenaffaire</a>.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afb376c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afb376c#2023-03-06 15:35:02.997612</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 14:24:50 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Österreich kann sich...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://orf.at/stories/3307785/">Österreich kann sich keine Abkürzungen mehr leisten</a>, recyclet die anderer Leute:<blockquote>Insgesamt zehn Millionen Euro über fünf Jahre hinweg stellen das Wirtschaftsministerium und das Land Oberösterreich für das <b>„Supply Chain Intelligence Institute Austria“ (ASCII)</b> zur Verfügung, wie heute mitgeteilt wurde.</blockquote>Wohl eher das Austrian Supply Chain Intelligence Institute!<p>Mal sehen, wann sie zu UTF8 (Universal Trend Forecasting?) upgraden! (Danke, Sebastian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afb276a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afb276a</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 13:16:36 -0000</pubDate><title>Berlin ist zwar pleite, aber für Schlangenöl für ihren Exchange...</title>
<description><![CDATA[ Berlin ist zwar pleite, aber <a href="https://meinauftrag.rib.de/public/publications/429409">für Schlangenöl für ihren Exchange ist immer Geld da</a>.<p>Wahrscheinlich muss man dankbar sein, dass die Berliner Verwaltung überhaupt noch einen eigenen Mailserver betreibt und das nicht alles in die Cloud geschoben hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afa4ef1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afa4ef1</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 12:42:23 -0000</pubDate><title>Die Bahn will ihren Mitarbeitern Bodycams mitgeben, weil es offenbar...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Bahn-setzt-wegen-Gewalt-gegen-ihre-Beschaeftigten-auf-Bodycams-7535663.html">Die Bahn will ihren Mitarbeitern Bodycams mitgeben</a>, weil es offenbar immer mehr Übergriffe von Fahrgästen auf das Personal gibt.<p>Ich weiß ja nicht, was für Leute Bahnpersonal angreifen, aber voll bei Verstand können die ja wohl nicht sein. Was können denn die armen Mindestlohner im Zug dafür, was der Vorstand und das Verkehrsministerium alles verkackt haben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afa4d41</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afa4d41</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 12:39:59 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Strongswan?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.strongswan.org/blog/2023/03/02/strongswan-vulnerability-(cve-2023-26463).html">Benutzt hier jemand Strongswan</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afc9e23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afc9e23</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 20:56:29 -0000</pubDate><title>Zu dem IRIS-T-Artikel der Tagesschau kam hier noch ein beunruhigender...</title>
<description><![CDATA[ Zu <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/ausbildung-iris-t-101.html">dem IRIS-T-Artikel der Tagesschau</a> kam hier noch ein beunruhigender Leserbrief rein. Der supergeheime Ausbildungsplatz, den sie da nicht nennen können, weil er so supergeheim ist? Hier ist, was sie über den erzählen:<blockquote>Auch der stämmige Myckhailo (Name ebenfalls geändert) erzählt mit ernster Miene, dass er Probleme habe, sich an <b>das fast idyllische Umfeld</b> zu gewöhnen. Und fügt dann mit einem Schmunzeln an: "Vor einigen Tagen <b>ging hier die Sirene los</b>. Es hörte sich an wie bei uns das Warnsignal vor Luftangriffen. Aber es <b>war nur der Feueralarm</b>."<p>[...]</p><p>Das erste sichtbare Zeichen auf dem <b>in ein Waldstück eingelassenen Bundeswehr-Gelände</b> [...] auf einen Hügel platziert [...]</p></blockquote>Wenn ihr mal schätzen müsstet, wie viele Bundeswehr-Grundstücke es gibt, die alle diese Anforderungen genügen... was meint ihr?<p>Ein Leser schreibt mir gerade: Es bleibt einer übrig.</p><p>Opsec vom Feinsten, liebe Tagesschau!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afc9b90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afc9b90#2023-03-07 11:25:02.338664</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 20:40:46 -0000</pubDate><title>TL;DR: Schaut Picard Season 3. Wenn ihr Season 1 und...</title>
<description><![CDATA[ TL;DR: Schaut Picard Season 3. Wenn ihr Season 1 und 2 nicht gesehen habt, holt das <i>nicht</i> jetzt nach.<p>Ich bin ein alter Star Trek-Nerd. Discovery habe ich gehasst. Mit der "Enterprise"-Prequelserie bin ich schon nicht warm geworden. Modern Trek finde ich furchtbar.</p><p>Früher war Star Trek mal eine Utopie. Grundlegende Probleme waren gelöst. Geld, Krankenversorgung, Essen, Fortbewegung ... alles gelöst.</p><p>So konnte die Show von Ethik handeln, und abstraktere Fragen aufwerfen.</p><p>Das sah man schon optisch. Die Raumschiffe waren hell beleuchtet. Menschen waren kompetent. Vorgaben der Vorgesetzen basierten auf guten Informationen und langer Erfahrung und wurden nicht ignoriert oder auch nur in Frage gestellt (im Allgemeinen). Wenn also jemand Befehle nicht befolgt hat, dann war es der Captain, und es war außergewöhnlich und daher spannend.</p><p>Modern Trek spielt in dunklen Verliesen, man kann kaum was erkennen. Die Leute vertrauen nicht ihren Vorgesetzten sondern jeder macht sein eigenes Ding. Kompetenz ist egal, Gefühle sind alles. Niemand wirkt vertrauenswürdig oder kompetent.</p><p>Das ist eine Dystopie, keine Utopie. In die neue Serie Picard habe ich kurz reingeschaut und war dann massiv enttäuscht. Das war Modern Trek, nur noch schlimmer. Offensichtlich von Leuten gemacht, die nicht mit Star Trek aufgewachsen sind, die anscheinend auch einen Dreck auf die Werte gaben, um die es bei Trek früher ging. Das ist nur noch "The CW"-Style Massenware gewesen. Sehr betrüblich, dass Patrick Stewart da überhaupt mitgemacht hat.</p><p>Warum schreibe ich das alles? Weil die 3. Staffel von Picard den ganzen Scheiß über Bord geworfen hat. Heute kam die 3. Episode raus. Läuft bei Amazon Prime und hat englische Tonspur.</p><p>Ich kann mich ehrlich gar nicht mehr erinnern, wann ich das letzte Mal der nächsten Episode einer Trek-Show entgegen gefiebert habe. Muss bei DS9 gewesen sein oder so.</p><p>Bei Picard Season 3 habe ich das wieder. Das ist der erste gute Trek seit 25 Jahren.</p><p>Wenn ihr also eigentlich Fans von Star Trek seid, aber angesichts des Mülls der letzten 20 Jahre angeekelt aufgegeben habt, dann solltet ihr Picard Season 3 nochmal eine Chance geben.</p><p>Ich wünsche viel Spaß.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aff3d44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aff3d44</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 14:00:58 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Tagesschau-Verkackern waren: Hier ist mal wieder...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Tagesschau-Verkackern waren: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/ausbildung-iris-t-101.html">Hier ist mal wieder ein schöner</a>. Es geht um ukrainische Militärs, die von der Bundeswehr an der IRIS-T-Luftabwehr ausgebildet werden.<blockquote>Die wenigen Medienvertreter - es sind genau drei - denen die Bundeswehr nun erstmals einen Einblick gewährt, müssen ihre Mobiltelefone abgeben. In CIA-Thriller-Manier werden die Geräte in einem silbernen, Aluminium-beschichteten und mit Schaumstoff ausgekleideten Aktenkoffer weggeschlossen. Kein ortbares GPS-Signal soll nach außen dringen, die Smartphone-Daten sollen nicht angezapft werden können.</blockquote>Das ist so fraktal falsch, dass auch das Gegenteil nicht stimmt.<p>Erstens mal: Wenn die dir vor Ort dein Telefon abnehmen, ist deine Position schon geleakt. Da ist zu spät. Du musst das zuhause lassen, wenn es wirklich darum ginge.</p><p>Zweitens: Gib niemals nie nicht dein Smartphone physisch aus der Hand. Alle Sicherheits-Zusagen gehen in der Sekunde zum Fenster raus, in der jemand anderes physischen Zugang zum Gerät hatte. Und WENN es jemanden gibt, der AM WENIGSTEN dein Telefon im physischen Zugriff haben sollte, dann sind es Behörden, die elektronische Kriegsführung machen oder Staatstrojaner installieren.</p><p>Drittens: GPS schickt keine Signals raus. GPS empfängt Signale. Die von Satelliten ausgesendet werden. *facepalm*</p><p>Viertens: Wenn du nicht willst, dass jemand deine "Smartphone-Daten anzapft" (*facepalm*), dann GIB NIEMALS DEIN SMARTPHONE AUS DER HAND. Außerdem habe mindestens full disk encryption aktiv und das Gerät vorher ausgeschaltet und den Akku gezogen. Oh, das geht bei deinem Gerät nicht mehr? Dann hast du ein schlechtes Gerät gekauft.</p><p>Fünftens: Ein Aktenkoffer ist selbstverständlich nicht ausreichend, um dich zu überzeugen, dass da schon keiner dran gewesen sein wird.</p><p>Liebe embedded "journalists" von der ARD: Die Geräte schmeißt ihr jetzt mal bitte schnell weg und ändert alle eure Passwörter. Und ärgert euch, dass die alle Daten auf den Geräten auslesen konnten, inklusive aller eurer Kontakte, die ihr ja als Journalisten eigentlich hättet schützen sollen.</p><p>Das war ja mal wieder GAR nichts. Mann Mann Mann.
</p>]]></description></item></channel></rss>