<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 03 Sep 2021 13:25:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcccb2d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcccb2d#2021-09-03 15:25:02.970430</guid><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 13:25:02 -0000</pubDate><title>Während ich mich noch über den neuen Slogan der CDU...</title>
<description><![CDATA[ Während ich mich noch über <a href="https://www.tagesschau.de/inland/btw21/laschet-team-103.html">den neuen Slogan der CDU</a> amüsierte ("Experten statt Experimente"), sah ich <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/fdp-investoren-verklagen-partei-im-streit-um-immobilien-a-a14d4d9c-79ab-425f-b275-3925e708e608">diese Meldung über die FDP</a>, die wie lange keine mehr in mir einen "na das passt ja wie Arsch auf Eimer"-Reflex auslöste:<blockquote>Ein trickreiches Firmenkonstrukt wird für die Liberalen zum Problem: Nach SPIEGEL-Informationen droht der parteieigenen Immobilienholding die feindliche Übernahme durch eine reiche Adelsfamilie.</blockquote>You had me at parteieigene Immobilienholding! Und dann: Feindliche Übernahme. Und dann: Reiche Adelsfamilie! HARR HARR HARR<p u=""><b>Update</b>: Falls jemand <a href="https://twitter.com/sasa_s/status/1433715690704343041/photo/1">eine Schablone für Schabernack braucht</a> ...
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcf4187</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcf4187</guid><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 01:58:49 -0000</pubDate><title>Bei den gerade kursierenden "wen muss ich wählen, um Partei...</title>
<description><![CDATA[ Bei den gerade kursierenden "wen muss ich wählen, um Partei X oder Kanzlerkandidaten Y zu verhindern"-Anleitungen fehlt mir ja die, wen man wählen muss, um eine Regierungsbildung zu verhindern.<p>Dann eiern die ein paar Wochen / Monate rum und dann gibt es Neuwahlen und diesmal stellt dann hoffentlich wenigstens eine Partei einen Kandidaten auf, der nicht offensichtlich unwählbar ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd15eaf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd15eaf</guid><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 15:38:25 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?In NRW hat der Landtag Luftfilter gegen...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p>In NRW hat der Landtag Luftfilter gegen Covid.</p><p>Die Schulen nicht.</p><p>Wie kann man das Risiko für den Landtag weiter senken?</p><p>Na klar! <a href="https://www.landtag.nrw.de/home/besuch-im-landtag.html">Keine Schulklassen mehr besuchen lassen</a>!</p><p>Und immer dran denken: Das ist das Bundesland von Herrn Laschet. Der jetzt auch Kanzler werden will. DER Laschet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd15d4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd15d4e</guid><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 15:34:40 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:Collector buys fake Banksy NFT for £244,000Das ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/technology/2021/sep/01/collector-buys-fake-banksy-nft-for-244000">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote>Collector buys fake Banksy NFT for £244,000</blockquote>Das ist ja schon großartig genug, aber auch im Fließtext gibt es noch schöne Lacher. Den hier zum Beispiel:<blockquote lang="en">The incident undermines one of the things that make NFTs so attractive: the fact that they offer cryptographically secure authenticity. But the problem is that authenticity is dependent on the seller being who they say they are.</blockquote>HAHAHAHA, cryptographically secure authenticity! HAHAHAHAHAHA<p>Tja, Scheiße, Bernd, hätteste mal vorher das Handbuch gelesen, und herausgefunden, was NFTs tatsächlich sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd15c0f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd15c0f</guid><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 15:31:29 -0000</pubDate><title>Hier ist eine Meldung mit schönen Grüßen von Captain Obvious:...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist eine Meldung mit schönen Grüßen von Captain Obvious: <a href="https://www.theguardian.com/politics/2021/sep/01/dominic-raab-uk-intelligence-said-kabul-unlikely-to-fall-this-year">Die britische Regierung verteidigt den Kabul-Abzug</a>. Ihre Geheimdienste hatten ihnen gesagt, Kabul werde dieses Jahr nicht an die Taliban fallen, wenn sie abziehen.<p>Ach. Ach was.</p><p>Geheimdienste sind unethisch, bringen Menschen um, sehen sich über dem Gesetz, sind korrupt, kennen keine Freunde. Und ihre "Erkenntnisse" sind auch wertlos?!?</p><p>Scheiße, Bernd, hätte uns doch nur vorher jemand gewarnt!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd18f80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd18f80</guid><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 10:01:02 -0000</pubDate><title>In Texas ist jetzt Abtreibung illegal.One of the nation's most...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.texastribune.org/2021/08/31/texas-abortion-law-supreme-court/">In Texas ist jetzt Abtreibung illegal</a>.<blockquote lang="en">One of the nation's most restrictive abortion bills — which bans abortions as early as six weeks into pregnancy — took effect at midnight after the U.S. Supreme Court did not take action on an emergency appeal by Texas abortion providers Tuesday.</blockquote>Nach sechs Wochen haben die meisten noch gar keinen Schwangerschaftstest gemacht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd04f10</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd04f10</guid><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 20:23:42 -0000</pubDate><title>Gehört ihr zu den Leuten, die sich bei Laschet dachten,...</title>
<description><![CDATA[ Gehört ihr zu den Leuten, die sich bei Laschet dachten, ok, das ist eine Katastrophe, aber wenigstens ist es nicht der Merz?<p>Dann habe ich <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/bundestagswahl-2021-laschet-merz-union-1.5395829">schlechte Nachrichten für euch</a>:</p><blockquote>Laschet: Merz ist das "wirtschafts-und finanzpolitische Gesicht"</blockquote>Oder gute, wie man es sieht. Gut, weil sie es vor der Wahl angesagt haben. Da kann man die Großeltern noch umstimmen. Das steht für die Privatisierung des Rentensystems. Wer den wählt und nicht vor Rentenantritt Multimillionär ist, wird ein raues Erwachen haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd040ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd040ba</guid><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 19:17:56 -0000</pubDate><title>Die SPD demonstriert in Berlin gleich nochmal, wieso ihr sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/gruene-sprechen-von-der-aera-giffey-berliner-spd-laesst-reform-der-bauordnung-platzen/27562986.html">Die SPD demonstriert in Berlin gleich nochmal</a>, wieso ihr sie keinesfalls in die Regierung wählen dürft. Nirgendwo.<p>Das ist die Partei, die jetzt ernsthaft damit Wahlwerbung macht, sie sei "sozial". Die verhindern gerade, dass mehr Wohnungen gebaut werden, indem man einfach oben noch nen Stockwerk draufsetzt.</p><p>Das ist ein schöner Vorgeschmack darauf, wenn man Franziska "Clankriminalität" Giffey nach Fehlverhalten einfach weitermachen lässt, anstatt sie rauszukanten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd0bb10</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd0bb10</guid><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 18:58:22 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Als das bayerische Gesundheitsministerium, CSU, für 8€90 das...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Als das bayerische Gesundheitsministerium, CSU, für 8€90 das Stück FFP2-Masken kaufte, <a "="" href="https://www.lto.de/recht/nachrichten/n/uberteuerte-ffp2-masken-staatsanwaltschaft-stellt-verfahren-gegen-mitarbeiter-des-bayerischen-gesundheitsministeriums-ein/">war das gar keine Untreue oder Korruption</a>. Findet die (gegenüber dem Justizministerium, CSU, weisungsgebundene) Staatsanwaltschaft und stellt alle Verfahren ein.<p>Ist ja auch genug Zeit vergangen jetzt. Wütende Bevölkerung erfolgreich ausgesessen.</p><p>Die sollen mal alle froh sein, dass der Söder nicht Kanzlerkandidat wurde, sonst hätten die jetzt die nächste CSU-Flachpfeife, womöglich noch schlimmer!</p><p>Warum hat die Gesundheitsministerin (CSU) eigentlich diese überteuerten und sich später auch noch als minderwertig herausstellenden Masken bei der Firma Emix gekauft? Nun, äh, *papierraschel* das <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/maskengeschaefte-provisionen-105.html">gibt es 30 Millionen gute Gründe für</a>.</p><blockquote>Zustande gekommen war der Kontakt von Emix zu Minister Spahn über Tandler, wiederum vermittelt durch die CSU-Europaabgeordnete Monika Hohlmeier, Tochter der CSU-Legende Franz Josef Strauß und bestens bekannt mit Tandler. Diese ist selbst Tochter des langjährigen CSU-Politikers Gerold Tandler. Tandler, 84, war CSU-Generalsekretär und nacheinander Innenminister, Wirtschaftsminister und Finanzminister.</blockquote>Das ist ein anderer Maskendeal, aber die Tandler soll auch den bayerischen Deal eingetütet haben für Emix. Jedenfalls wäre das etwas gewesen, was die Staatsanwaltschaft mal hätte gucken können, wenn sie unabhängig gewesen wäre.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd0d777</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd0d777</guid><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 11:51:05 -0000</pubDate><title>Bei Google haben sie ein bisschen zuviel CSI geguckt. Enhance!...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://petapixel.com/2021/08/30/googles-new-ai-photo-upscaling-tech-is-jaw-dropping/">Bei Google haben sie ein bisschen zuviel CSI geguckt</a>. Enhance! Enhance!!<p>Bin ja mal gespannt, wann der erste wegen Upscaling-Ähnlichkeiten verknackt wird. Ja wie, klar warst du das nicht, aber du hast Bilder von dir auf Facebook hochgeladen und mit denen haben wir die KI trainiert!</p><p>Na hör mal, da können WIR doch nichts für, dass der Richter und die Jury nicht verstehen, dass wir hier bloß ein Kunstprojekt machen wollten! Das ist wie die AI-Träume von vor ein paar Jahren, nur dass sie ein paar mal iterieren, bis das Ergebnis "glaubwürdig" aussieht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd33ec2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd33ec2</guid><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 10:02:04 -0000</pubDate><title>Ein Richter in Ohio hat ein Krankenhaus verpflichtet, einem Covid-Intensivpatienten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2021/08/judges-order-requiring-hospital-to-give-covid-patient-ivermectin-called-unethical/">Ein Richter in Ohio</a> hat ein Krankenhaus verpflichtet, einem Covid-Intensivpatienten Ivermectin zu geben.<p>Na das ist ja ein toller Präzedenzfall. Behandlung überlassen wir lieber uninformierten Dorfrichtern als geschultem Fachpersonal.</p><p>In den USA wollten man ja eh noch nie krank werden, bei deren verkacktem Gesundheitssystem, aber das jetzt hier ist der Sargnagel. (Danke, Harald)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd2000f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd2000f</guid><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 11:28:17 -0000</pubDate><title>Oh wow. Im Epic-Games-vs-Apple+Google-Verfahren kommen immer noch krassere Details heraus.Netflix...</title>
<description><![CDATA[ Oh wow. Im Epic-Games-vs-Apple+Google-Verfahren kommen immer noch krassere Details heraus.<p><a href="https://heise.de/-6177008">Netflix hat offenbar eine Ausnahmeregelung gekriegt</a>, mussten weniger als 30% zahlen.</p><p>Das ist natürlich nicht gerade förderlich, um den anderen Entwicklern 30% aus der Tasche zu ziehen, und so zu tun, als gelte die Regel halt für alle und sei daher gerecht.</p><p>Aber nicht nur Google kriegt sein Fett weg! <a href="https://www.apple.com/newsroom/2021/08/apple-us-developers-agree-to-app-store-updates/">Apple hat gerade eine tolle Neusprech-Pressemitteilung veröffentlicht</a>, wo sie ein wunderschönes Shit Sandwich zubereiten. Der App Store sei ja ein economic miracle, das sicherste Einkaufssystem der Welt!1!! Oh äh und ab jetzt dürfen Entwickler ihren Kunden auch sagen, dass es andere Zahlungsoptionen gibt als über Apple. Das ist aber großzügig!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd27e90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd27e90</guid><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 11:17:34 -0000</pubDate><title>Sag mal, Fefe, ist das nicht voll unmoralisch, wenn du...</title>
<description><![CDATA[ Sag mal, Fefe, ist das nicht voll unmoralisch, wenn du Covidioten <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fd4db60">den Tod wünschst</a>, indem du sie <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fd60c80">von der Intensivstation fernhalten willst</a>?<p>OK, also lasst uns hier mal eine Sache klarstellen.</p><p>Nicht ICH verurteile da Menschen zum Tod, sondern DIE verurteilen sich zum Tod, wenn sie sich nicht impfen lassen. Und ich will auch niemanden vom Solidarsystem ausschließen.</p><p>Die Überlebenschancen von Covidpatienten auf der Intensivstation sind ausgesprochen gering, und die paar Überlebenden haben dann häufig kein normales Leben mehr danach.</p><p>Wenn ihr euch mal informiert, wie unangenehm, schmerzhaft, ja geradezu Folter das ist, auf der Intensivstation intubiert zu liegen, und was für ein Leid und Elend ihr den Leuten wünscht, wenn ihr sie auf die Intensivstation legen wollt zum sterben, dann ist aus meiner Sicht klar: Nicht ich bin hier unmoralisch sondern ihr. Die sollten lieber zuhause bei ihren Liebsten sterben. Oder an einer schönen Stelle in der Natur. Im Wald oder so.</p><p>Mein Vater bezeichnete in meiner Kindheit auf Reisen Raser auf der Autobahn immer als edle Organspender. Das hat mich geprägt. Aus meiner Sicht sind Covidioten edle Menschen, die unser Rentensystem entlasten wollen. Wir sollten denen dankbar sein, und sie nicht auf der Intensivstation foltern.</p><p>Gut, die Überlebenswahrscheinlichkeit in der Intensivstation ist auch für andere Patienten nicht wirklich hoch, aber die anderen haben wenigstens eine reelle Chance.</p><p>Wenn sie ein Bett kriegen.</p><p>Die geringen Überlebenschancen für Covidpatienten auf der Intensivstation betreffen übrigens auch Geimpfte. Aber die landen da halt viel seltener, weil sie geimpft sind. Abgesehen von statistischen Messartefakten wenn alle geimpft sind, dann landen natürlich auch nur noch Geimpfte auf den Intensivstationen.</p><p>Das ist hier vermutlich auch die richtige Stelle für die Ansage, dass ich für Sterbehilfe bin. Ich wünsche auch keinem Krebspatienten, dass er auf der Intensivstation intubiert vor sich hin stirbt. Wenn die lieber den Freitod wollen, dann ist das aus meiner Sicht ihr Recht. Warum sollte ich das also bei den Covidioten anders sehen?</p><p>Ich bleibe also dabei. Covidioten sollten im Kreise ihrer Familie zuhause sterben, oder im Wald, nicht in der Intensivstation gefoltert werden. Die Intensivstation sollten wir lieber für Patienten mit echten Genesungschancen freihalten, sagen wir mal Schlaganfall- oder Herzinfarktpatienten. Unfallopfer.</p><p>Im Übrigen verstehe ich auch gar nicht, wieso Covidioten auf die Intensivstation wollen würden. Die können doch zuhause ein bisschen Pferdeentwurmer nehmen oder was für Wundermittel die sonst so für angemessen halten, um sich ihre letzten Stunden zu versüßen. Ich hörte, das gibt es in der Geschmacksrichtung "Apfel".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd27efb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd27efb</guid><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 11:16:53 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch eigentlich mal gefragt, wieso die GDL überhaupt...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch eigentlich mal gefragt, wieso die GDL überhaupt streikt gerade?<p>Ich meine, so rein taktisch ist so eine Pandemie der schlechteste Moment für einen Streik. Kaum jemand fährt Bahn, alle machen Zoom-Meetings.</p><p><a href="https://www.heise.de/tp/features/Der-Kern-des-Bahn-Streits-6173271.html">Telepolis erklärt das mal</a>.</p><p>Kurz gesagt hat die Bahn anlässlich des Ablaufens des Tarifvertrags "vorgeschlagen", aus Pandemiegründen weniger Gehalt zu zahlen. Als ob die Angestellten auch weniger Miete zahlen müssten oder weniger Lebensmittel bräuchten, wenn sie weniger Gehalt kriegen.</p><p>Bei der Bahn gibt es noch eine andere Gewerkschaft, die EVG. Die hat laut herumgetönt, mit ihnen werde es keine Minusrunden geben, und dann aber sofort einen Tarifvertrag mit Minusrunde unterschrieben.</p><p>Warum würden die das tun? Stellt sich raus:</p><blockquote>Die <b>abhängige Staatsgewerkschaft</b> EVG hatte somit der Erpressung des Bahnvorstands sofort und konfliktscheu zugestimmt, hatte dazu die Mitglieder nicht befragt.</blockquote>Ja, äh, ... wat? Wer kam denn bitte auf die Idee, eine abhängige Staatsgewerkschaft werde gebraucht?!?<p>Nun, die GDL macht jedenfalls ihren Job und will das nicht mit sich machen lassen. Daher der Streik.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd53f2f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd53f2f</guid><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:45:21 -0000</pubDate><title>Die neulich angekündigte Reportage über die Wahlkampf-Optimierungsagentur in England, die...</title>
<description><![CDATA[ Die neulich angekündigte Reportage über die Wahlkampf-Optimierungsagentur in England, die die PARTEI über 5% hieven wollte, <a href="https://www.daserste.de/information/reportage-dokumentation/dokus/videos/wahlkampf-undercover-video-100.html">ist jetzt in der Mediathek online</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd53f4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd53f4e</guid><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:43:44 -0000</pubDate><title>Das TV-Kanzlerduell hat überraschend einen klaren Sieger hervorgebracht: Die Gebärdensprachedolmetscherin!
</title>
<description><![CDATA[ Das TV-Kanzlerduell hat überraschend einen klaren Sieger hervorgebracht: <a href="https://twitter.com/dergazetteur/status/1432065475257774084">Die Gebärdensprachedolmetscherin</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd53d5b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd53d5b#2021-08-30 14:05:02.885952</guid><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:35:01 -0000</pubDate><title>Ui.Also dass die CDU mal Wahlwerbung für die SPD machen...</title>
<description><![CDATA[ Ui.<p>Also dass die CDU mal Wahlwerbung für die SPD machen würde, damit hätte ich selbst in unserem Realitätszweig nicht gerechnet.</p><p>Aber <a href="https://twitter.com/cdu/status/1432063795501936650">seht selbst</a>. Die rufen förmlich zur Wahl der SPD auf!</p><p>Ich finde ja geil, dass die Partei mit der Maskenkorruptionsaffäre es wagt, das Wort <a href="https://www.clankriminalitaet.de/">Clankriminalität</a> in den Mund zu nehmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd50354</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd50354</guid><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 17:27:38 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Was darf Satire", heute: Laschet will...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Was darf Satire", heute: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/wahlkampf-in-deutschland-wie-laschet-aus-umfragetief-will-a-d94aaa39-a3c6-482c-8f6c-6cf5d759646e">Laschet will mit einem Fünf-Punkte-Programm aus dem Umfragetief</a>.<p>Na gucken wir doch mal!</p><p></p><ol><li>Klimaneutrales Industrieland (soziale Energiewende als Motor für Klimaschutz)<p>Ja, das wäre eine gute Idee gewesen. So vor 30 Jahren. Wurde leider nichts draus, denn wir hatten CDU-Regierungen.</p></li><li>Digitale Modernisierung von Staat und Wirtschaft<p>Ja, das wäre eine gute Idee gewesen. So vor 30 Jahren. Wurde leider nichts draus, denn wir hatten CDU-Regierungen.</p></li><li>Entlastung der gesellschaftlichen Mitte (Familie und Bildung)<p>Ja, das wäre eine gute Idee gewesen. So vor 30 Jahren. Wurde leider nichts draus, denn wir hatten CDU-Regierungen.</p></li><li>Stärkung der wirtschaftlichen Mitte (Mittelstand)<p>Das wäre wahrscheinlich glaubwürdiger, wenn nicht die CDU die Zerstörung des Mittelstandes vorangetrieben hätte die letzten 50 Jahre. Konzerne kriegen Bailouts, den Mittelstand lässt man pleite gehen.</p></li><li>Sicherheit (Innen und Außen)<p>Die 1980er Jahren haben angerufen. Sie wollen ihre abgedroschenen Bullshit-Slogans zurück haben.</p></li></ol><p>Ich bin ja ehrlich gesagt erstaunt, dass sich die Partei mit der Bildungsministerin, die wegen plagiierter Dissertation zurücktreten musst, es wagt, sich öffentlich zum Thema Bildung zu äußern.</p><p>Dass die Partei, die gerade vor aller Augen den Afghanistan-Abzug brutaltsmöglich verkackt hat, es wagt, und was von außenpolitischer Sicherheit zu erzählen.</p><p>Dass die Partei es wagt, uns was über Klima zu erzählen, die erst die erneuerbaren Energien kaputtaltmaiert und deren Kanzlerkandidat dann ein Kohlekraftwerk bauen lässt.</p><p>Die Partei, die auf Melden einer Sicherheitslücke in ihrer verkackten Wahl-App reagiert, indem sie die meldende Sicherheitsforscherin vom LKA verfolgen lässt, die erzählt uns jetzt was von digitaler Modernisierung. Die Partei von Schwarz-Schilling und seinen Kupferkabeln. Die Partei hinter dem Hackertoolverbot, das dazu führte, dass unsere Wirtschaft nicht auf einen Pool von Experten zurückgreifen kann, die sie gegen Ransomware verteidigt. DIE Partei erzählt uns jetzt was von digitaler Modernisierung. Nee, klar.</p><p>When I think Modernisierung, I think CDU!</p><p>Genau mein Humor!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd57d08</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd57d08</guid><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 17:03:18 -0000</pubDate><title>Tagesschau.de gerade so:CoronavirusWieder mehr als 1000 Intensivpatienten[Anreißer]Coronavirus-LiveblogDemos gegen Corona-Auflagen in...</title>
<description><![CDATA[ Tagesschau.de gerade so:<blockquote>Coronavirus<br/>Wieder mehr als 1000 Intensivpatienten<p>[Anreißer]</p><p>Coronavirus-Liveblog<br/>Demos gegen Corona-Auflagen in Berlin</p></blockquote>Da wundert es plötzlich auch nicht mehr, dass in diesem Land sonst nichts vorankommt. Mit <i>dem</i> Personal wird das nichts.<p>Komm, lass uns erstmal nicht die Kinder impfen aber die Schulen wieder aufmachen! Und dann sind alle völlig erstaunt, wenn die Altersverteilung unter Covid-Inzidenzen <a href="https://interaktiv.morgenpost.de/corona-inzidenz-kinder-alter-kita-schule/">am Ende so aussieht</a>.</p><p>Achtet mal auf die Inzidenz bei den Jahrgängen 80+ und 60-79. Wir erinnern uns: Das sind die besonders gefährdeten, die mit ungleich höherer Wahrscheinlichkeit Schaden nehmen. Aber die haben wir geimpft. Und wir pferchen sie nicht zu 30 stundenlang in Klassenräume ein.</p><p>Soll noch mal jemand sagen, es sei nicht klar, ob die Impfung wirkt oder nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd44328</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd44328</guid><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 18:44:06 -0000</pubDate><title>Tagesschau titelt:Nach Anschlag von KabulZwei IS-Mitglieder bei US-Angriff getötetNa das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/us-drohne-afghanistan-105.html">Tagesschau titelt</a>:<blockquote lang="en">Nach Anschlag von Kabul<br/>Zwei IS-Mitglieder bei US-Angriff getötet</blockquote><p>Na das hat ja nicht lange gehalten.</p><p>Nach dem Krieg ist vor dem Krieg!</p><p>Ich sage euch, demnächst erlegen sie wieder die rechte Hand bin Ladens! Dann wisst ihr: Der Konflikt so gut wie gewonnen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd49e13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd49e13</guid><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 16:05:33 -0000</pubDate><title>Bisher überzeugt mich ja das Big Data Knowhow der Parteien...</title>
<description><![CDATA[ Bisher überzeugt mich ja das Big Data Knowhow der Parteien im Wahlkampf überhaupt nicht.<p>Ich kriege hier im Briefkasten Wahlwerbung von SPD und FDP (ja nee, klar).</p><p>Ein frisch Wahlberechtigter Student im Haus kriegt Wahlwerbung von den Grünen und ... der FDP. Wat.</p><p>Ein Kommilitone von dem kriegt Wahlwerbung von der AfD. Der ist Zugezogener und hier gar nicht wahlberechtigt.</p><p>Und keine der Wahlwerbungen ist personalisiert. Man würde ja denken, dass die da ne Datenbank haben, wem welche Themen wichtig sind, und dann bespielen sie dich mit den Themen, die bei dir wahlentscheidend sind. Stattdessen benutzen die offenbar Big Data nur als SQL-Mülltonne für alle Adressen, die sie finden können.</p><p>Hat hier schon jemand Briefwerbung von der CDU bekommen? Oder sind die im Laschet-Koma an der Altmaier-Lebenserhaltungsmaschine powered by Kohlekraftwerk und haben aufgegeben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd49d0c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd49d0c</guid><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 16:01:22 -0000</pubDate><title>Bei Microsoft standen einmal alle CloudDB-Kundendatenbanken in Azure offen.Ist ja...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Cloud-Datenbank-GAU-Microsoft-informiert-Azure-Kunden-ueber-gravierende-Luecke-6176601.html">Bei Microsoft standen einmal alle CloudDB-Kundendatenbanken in Azure offen</a>.<p>Ist ja komisch! Wie konnte das kommen?! Wie, ist das etwa gar nicht sicher, wenn ich unsere Daten in die Cloud hochlade?</p><p>Eine Cloud, die von jemandem betrieben wird, der im Massengeschäft ist? Der sich einen Scheißdreck um das Gelingen meines Unternehmens schert? Dem in der Risikoberechnung das Wegkommen meiner Daten ungefähr so viel Schaden verursacht, wie ich ihnen monatlich an Profit einspiele?!</p><p>Hätte uns doch nur jemand gewarnt, dass Daten weg sind, wenn ich sie weggebe!!1!</p><p>Hey, Atze, wieso hat mich denn keiner gewarnt!?!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd4ea1b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd4ea1b#2021-08-28 14:30:03.125791</guid><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 12:23:33 -0000</pubDate><title>Reddit-Thread von Krankenhauspersonal über Covid.Einige neue Erkenntnisse.Die Krankenhäuser füllen sich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reddit.com/r/nursing/comments/pbvcdu/uhh_are_any_of_these_unvaccinated_patients_in/">Reddit-Thread von Krankenhauspersonal über Covid</a>.<p>Einige neue Erkenntnisse.</p><p></p><ol><li>Die Krankenhäuser füllen sich gerade mit Schwangeren mit Covid.</li><li>Es gibt da mysteriöse "Anwaltsschreiben" an Krankenhäuser, dass die den Leuten Ivermectin geben sollen.</li></ol><p>Zu Ivermectin gab es einige Studien, die angeblich einen Effekt gegen Covid gefunden haben wollen. <a href="https://www.nature.com/articles/d41586-021-02081-w">Die größte davon</a> hat sich als <a href="https://gidmk.medium.com/is-ivermectin-for-covid-19-based-on-fraudulent-research-5cc079278602">offensichtliche Fälschung</a> herausgestellt und wurde zurückgezogen. Daraufhin verschwand der Effekt auch spontan aus den ganzen Metastudien.</p><p>Hmm, wegen Wissenschaftsbetrug zurückgezogenes Paper als Basis für Antivaxxer-Spinner? Hatten wir das nicht schonmal? Bei "Impfen macht Autismus"?</p><p>Wisst ihr, selbst wenn Ivermectin helfen würde, dann würde man sich trotzdem impfen lassen! Dann kann man immer noch die Fälle mit Komplikationen mit Ivermectin behandeln. Die ganze Logik ergibt überhaupt keinen Sinn.</p><p u=""><b>Update</b>: Aber, nur dass das völlig klar ist: Ivermectin funktioniert auch nicht gegen Covid. Die Wirkung, die einige Leute gesehen haben wollen, war in vitro (im Reagenzglas) nicht in vivo (im Körper). Die für die Wirkung notwendige Dosis an Ivermectin ist <a href="https://twitter.com/Claude__Cat/status/1429984862979727360">in vivo gar nicht erreichbar</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd4db60</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd4db60#2021-08-28 13:40:01.414186</guid><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 11:19:26 -0000</pubDate><title>Rund ein Dutzend Leser haben sich darüber aufgeregt, dass ich...</title>
<description><![CDATA[ Rund ein Dutzend Leser haben sich darüber aufgeregt, dass ich Impfgegnern die krankenhäusliche Behandlung verweigern will. Sie meinten <a href="/?ts=9fd60c80">das hier</a>.<p>Wie, fragt ihr, das steht da doch gar nicht? In der Tat, das steht da gar nicht.</p><p>Da steht: Die haben freiwillig auf die Impfung verzichtet, also sollen sie freiwillig auf Behandlung verzichten.</p><p>Ja aber Fefe, was geht denn hier ab? Können die alle nicht lesen?</p><p>Nein, können sie nicht.</p><p>Daher mache ich hier ständig Lese- und Medienkompetenzübungen.</p><p>Für genau diese Leute.</p><p>You are welcome.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich bin übrigens immer wieder fasziniert, wie die Leute es schaffen, sich selbst zu bescheißen, bis sie in eine Opferrolle passen. Die Dutzend Leser haben praktisch allesamt das sich nicht kostenlos impfen lassen mit einer Drogenabhängigkeit oder Adipositas verglichen. Dude, wenn es eine kostenlose Einmal- oder Zweimal-Impfung gegen Drogenabhängigkeit oder Adipositas gäbe, gäbe es beides nicht mehr. Drogenabhängige und Fettleibige verhalten sich deutlich rationaler als ihr Spinner.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd62ef9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd62ef9#2021-08-27 17:30:02.719363</guid><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 13:52:39 -0000</pubDate><title>Berlin hat eine innovative Methode gefunden, wie man mit Covid...</title>
<description><![CDATA[ Berlin hat eine innovative Methode gefunden, wie man mit Covid an Schulen umgeht. <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-coronavirus-freitag-271.html#Kontaktverfolgung-an-Berliner-Schulen-und-Kitas-hoert-auf">Die Drei-Affen-Methode</a>. Augen zu, Ohren zu, Mund zu.<blockquote>In Berlin gibt es in der Pandemie einen Strategiewechsel an Kitas und Schulen: Die Gesundheitsämter wollen künftig nur noch Kinder und Jugendliche mit einem positiven PCR-Test in eine 14-tägige Quarantäne schicken. Kontaktpersonen außerhalb der engsten Familie würden nicht mehr ermittelt, heißt es in einer Stellungnahme der Amtsärzte. "Das ist eine Erleichterung für die Schulen, eine Arbeitserleichterung, definitiv", sagte Bildungssenatorin Sandra Scheeres (SPD).</blockquote>Das beantwortet dann auch gleich die Frage, wieso jemand noch die CDU wählt.<p>Oh apropos CDU. <a href="https://www.euractiv.com/section/energy/news/permit-for-germanys-newest-coal-fired-power-plant-was-invalid-court-rules/">Da haben die Kids auch keine höheren Überlebenschancen</a>. Der Laschet setzt sich mal eben über alle Opposition hinweg und verhindert nicht nur erneuerbare Energien sondern baut auch noch mit Gewalt ein Kohlekraftwerk. Und wo? Neben einem Kinderkrankenhaus! Wo sonst!</p><p u=""><b>Update</b>: Hamburg hat die 2G-Regel, Berlin hat die 3A-Regel! :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd60c80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd60c80#2021-08-27 13:35:02.469497</guid><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 11:28:30 -0000</pubDate><title>Ich hatte neulich den Subreddit für an Covid sterbende Covidioten...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte neulich den Subreddit für an Covid sterbende Covidioten hier im Blog. Da wird sich vielleicht er eine oder andere von euch gedacht haben: Naja, USA halt. Deren Gesundheitssystem ist ja eh indiskutabel. Wer da krank wird, ist so gut wie tot. Wenn ihn nicht die Krankheit umbringt, dann die Rechnung.<p>Da ist natürlich was dran, aber ich würde gerne mit der Einschätzung aufräumen, dass die Situation bei uns anders aussieht.</p><p>Hier mal anekdotenhaft ein paar Tweets aus Krankenhäusern.</p><p><a href="https://twitter.com/Caethan13/status/1431021263426883587?s=20">Eins</a>, <a href="https://twitter.com/alf_frommer/status/1430848798612459520?s=20">zwei</a>, <a href="https://twitter.com/diktator/status/1428643423850991617?s=20">drei</a>.</p><p>Daher hier mein Aufruf: Wenn ihr euch nicht impfen lasst, und euch dann ansteckt, dann seid bitte so konsequent und geht zum Sterben in den Wald irgendwo, oder sterbt zuhause, unbehandelt, vor eurer Glotze. Ihr nehmt da sonst legitimen Patienten die Ressourcen weg.</p><p>Die Amis haben da ein schönes Modell für etabliert. Thoughts and Prayers. Eure Bibelfreunde können euch per Fernheilung gesundheilen. Kostet die Solidargemeinschaft wenigstens nichts.</p><p>Oder, wisst ihr, ihr könntet euch auch fucking impfen lassen. Kostet nichts. <a href="https://sbahn.berlin/das-unternehmen/presse/pressemitteilungen-pressearchiv/pressemitteilungen/impfaktion-in-der-ringbahn-s-bahn-berlin-bringt-corona-impfstoff-unter-die-leute/">Niederschwelliger geht das Angebot kaum noch</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd9594b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd9594b#2021-08-26 15:50:02.404525</guid><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 13:39:33 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zur Kinder-Impfen-Frage:Die Argumente gegen Impfung für Kinder...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zur Kinder-Impfen-Frage:<blockquote>Die Argumente gegen Impfung für Kinder haben noch mehrere Pferdefüße.<p>So ist die Herzmuskelentzündung bei der Impfung steril, also da befindet sich kein vermehrungsfähiger Virus, sondern es gibt dort nur eine Entzündungsreaktion des Immunsystems auf das Spike. Das sorgt für einen generell eher kurzen und milden Verlauf dieser Entzündung. Das ist nicht der Normalfall.</p><p>Bei der Infektion sieht das genau andersrum aus, da ist ein vermehrungsfähiges Virus im Herzen. Und eine derartige Folge ist auch nicht eine isolierte Myokarditis, sondern PIMS/MIS-C (das sind zwei Namen für das gleiche Syndrom), bei dem erheblich mehr entzündet ist. Das ist lebensbedrohlich, deutlich häufiger (und auch unangenehmer), da sind auch schon Kinder gestorben, in den USA von 4400 Fällen 37. Die PIMS-Wahrscheinlichkeit beträgt 0,1%, es hat in den USA 4,4 Millionen registrierte Fälle von Kindern gegeben.</p><p>Hier auf „Wann liegt PIMS vor“ scrollen:</p><p><a href="https://www.netdoktor.de/krankheiten/pims/pediatric-inflammatory-multisystem-syndrome/">https://www.netdoktor.de/krankheiten/pims/pediatric-inflammatory-multisystem-syndrome/</a></p><p>Und das mit der „Impfung sorgt nicht für sterile Immunität“: Äh, doch. Nur halt nicht mit 100%, sondern irgendwo zwischen 40% und 80% (je nach Studie, je nach Messmethode). Die 40% sind PCR-positive Fälle, auch inklusive welche mit niedriger Virenlast, die wahrscheinlich nicht ansteckend sind. Die 80% sind relativ sicher ansteckende Impfdurchbrüche. Das ganze ist nicht so trivial, weil SARS-CoV-2 eine Überdispersion hat, also ohnehin nur ein Teil der Infizierten hinterher andere anstecken. Und diese ganzen Werte sind immer über die gesamte geimpfte Bevölkerung erhoben, also inklusive alter Leute, deren Immunsystem nicht so fit ist und erheblich weniger Antikörper produziert als das von Kindern. Es ist also durchaus möglich, dass die Impfung für Kinder, die dann zu 100 mal mehr Antikörpern führt wie bei alten Leuten, tatsächlich sehr oft sterile Immunität bringt.</p><p>Eine Reduktion der Ansteckungsrate auf 1/5 ist auf jeden Fall viel, viel besser als nichts, selbst eine um nur 40% (bei Influenza ist das die Gesamt-Wirkung bei den besonders gefährdeten Personen, da impfen wir ja auch). Man sollte da auf gar keinen Fall so eine digitale Argumentationslogik einreißen lassen, denn alles, was ein Impfstoff kann, ist nur in Wahrscheinlichkeiten bezifferbar. Ein Impfdurchbruch beweist eben nicht, dass die Impfung nutzlos ist, sondern nur, dass sie nicht zu 100% erfolgreich ist. Das behauptet aber auch niemand, und das muss sie ja auch nicht.</p><p>Die Sozialisten auf wsws.org haben sich als relativ gute Meta-Quelle in leicht verständlicher Sprache herausgestellt, deshalb einfach mal die Links nur von dort:</p><p>Durchseuchung der Schulen unethisch:<br/><a href="https://www.wsws.org/de/articles/2021/08/20/delt-a20.html">wsws.org</a></p><p>Blick über den großen Teich: Seit dem Ende der Sommerferien in den USA sind dort schon 29 Kinder an Covid-19 gestorben. Wir reden über gerade mal 4 Wochen…<br/><a href="https://www.wsws.org/de/articles/2021/08/19/pers-a19.html">wsws.org</a></p><p>Es bringt auch nichts, wie Biden in dem Artikel, alte Erkenntnisse bezüglich des Wildtyps der Infektion zu wiederholen: Delta ist für Kinder deutlich gefährlicher. Delta ist schneller als die vorherigen Varianten, und überrumpelt dann auch das eigentlich dauerhaft alarmierte Immunsystem im Kind. Und es ist davon auszugehen, dass Delta noch lang nicht das Ende der Evolution ist.</p><p>Und dann gibts noch das LongCovid-Problem, das irgendwo zwischen 2 und 10% der Kinder betrifft, bei den hospitalisierten sogar 25%:</p><p><a href="https://www.kinderaerzte-im-netz.de/news-archiv/meldung/article/kanadische-studie-etwa-6-der-infizierten-kinder-entwickeln-long-covid/">kinderaerzte-im-netz.de</a></p><p>Also: Impft eure Kinder. Für sie, für euch, für alle.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd956b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd956b1</guid><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 13:26:07 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu den Lidl-Haschkeksen:Lustigerweise arbeite ich in einer Bio-Ölmühle und...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu den Lidl-Haschkeksen:<blockquote>Lustigerweise arbeite ich in einer Bio-Ölmühle und wir hatten gerade letzte Woche das gleiche Problem.<p>In den Fertigwaren wurde ein plötzlich sehr hoher THC-Gehalt gemessen. Das kam uns spanisch vor, die Muster vorher waren alle im Rahmen, und bevor der Rüclruf kam hat das externe Labor nachgeprüft.</p><p>Ergebnis: Das externe Labor hat falsch gemessen. Eine Entschuldigung gab es nicht.</p><p>D.h. wir hätten einen riesigen finanziellen Aufwand mit dem Rückruf gehabt, wenn letzte Woche ein Mitarbeiter keinen kühlen Kopf bewahrt hätte.</p><p>Ich kann mir gut vorstellen, dass das bei den betroffenem Öl ähnlich ist, bloß dass da die Leute in Panik verfallen sind und direkt zurückgerufen haben.</p></blockquote>Mich erinnert das an Hard- und Software. Da hast du diese idealisierte digitale Welt, mit 0 und 1 und nichts dazwischen, und dann hast du die echte, analoge Welt mit all ihrem Schmutz und Dreck und verschmierter Stromversorgung und wackeliger Spannung und Temperaturunterschieden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd99b3f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd99b3f</guid><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 09:16:17 -0000</pubDate><title>Völlig überraschend merkt jetzt auch der Präsident von Tschechien, dass...</title>
<description><![CDATA[ Völlig überraschend merkt jetzt auch <a href="https://heise.de/-6174683">der Präsident von Tschechien</a>, dass Geheimdienstkontrolle nicht funktioniert.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd81c19</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd81c19#2021-08-26 11:15:02.832316</guid><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:13:59 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, ich rege mich hier immer über Spahn und...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, ich rege mich hier immer über Spahn und Scheuer auf, und Seehofer. Dabei gerät leicht in Vergessenheit, was die SPD so für Minister ins Feld geschickt hat.<p>Gut, der Maas kriegt hier auch regelmäßig sein Fett weg, aber was ist mit Svenja Schulze?</p><p>Kennt ihr nicht? Das ist unsere Bundesumweltministerin. Ja, so viel hat die erreicht, dass euch der Name nichts sagt.</p><p>Was macht die denn so? Am besten illustriert sie das selber <a href="https://www.bmu.de/themen/nachhaltigkeit-digitalisierung/digitalisierung">auf dieser Webseite ihres Ministeriums</a>. Das Bild rechts mit dem Spruch daneben. Falls sie das vor der Wahl noch schnell wegmachen, zitiere ich das hier mal in Gänze:</p><blockquote>„Wenn wir die Digitalisierung unverändert fortsetzen, wird sie zum Brandbeschleuniger für die ökologischen und sozialen Krisen unseres Planeten. Wir brauchen eine Trendwende.“</blockquote>Ja, genau. Gute Idee, Frau Ministerin. Wir müssen endlich weg von der Digitalisierung und zurück zu alten Zeiten, wo Menschen mit ihrem Auto durch die Gegend fahren mussten, um etwas in der Bibliothek nachschlagen zu gehen.<p>Fortschritt Marke SPD!</p><p>Und dann schreiben sie 40 Mio Euro für "Umwelt-KI" aus. Keine weiteren Fragen, Euer Ehren.</p><p>Das ist doch die Zukunftspartei, die man wählen will, damit sie die Zukunft gestalten!!1! Ich bin echt baff, dass die auf ihrer Digitalisierungsseite nicht direkt mit keinem Cookie-Terrorbanner eröffnen. Wie, you know, <a href="https://www.cdu.de/">die CDU</a>. Die erstmal zwei Cookies setzen, bevor man das Cookieterrorbanner überhaupt gesehen hat.</p><p>Die beiden Parteien verdienen sich echt gegenseitig. Die sollten mal über eine Koalition nachdenken! Eine Koalition des Terrors aus der Hölle! (Danke, Lutz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8a5d5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8a5d5</guid><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 15:43:07 -0000</pubDate><title>Unser Realitätszweig driftet weiter ab: Lidl ruft Haschkekse wegen zu...</title>
<description><![CDATA[ Unser Realitätszweig driftet weiter ab: <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/lidl-ruft-haschkekse-cannabistee-und-hanfoel-zurueck-a-422f95b9-ab24-4b66-bdce-6f3afd320260">Lidl ruft Haschkekse wegen zu hohen THC-Gehaltes zurück</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8f963</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8f963#2021-08-25 17:40:03.369448</guid><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 12:38:21 -0000</pubDate><title>Joscha Bach (Gast in Alternativlos 42) hat sich nochmal mit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=rIpUf-Vy2JA">Joscha Bach (Gast in Alternativlos 42) hat sich nochmal mit Lex Fridman hingesetzt</a>. Ich sehe das selber gerade erst und habe noch nicht reingehört. Laufzeit: Bisschen über 3 Stunden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8f522</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8f522#2021-08-25 14:30:02.546982</guid><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 12:22:20 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Einen...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? <a href="https://www.openssl.org/news/secadv/20210824.txt">Einen Buffer Overflow in OpenSSL</a>!<p>Also hopp hopp, schön updaten alle.</p><p>Grund für Panik besteht wahrscheinlich nicht, außer eure Anwendung verwendet von Hand die ASN.1-Popel-Routinen oder den chinesischen Regierungsstandard SM2. Wenn ich das richtig sehe, ist der aktuell nur zu Fuß über das EVP-Interface erreichbar, und kann nicht per TLS erreicht werden.</p><p>Trotzdem solltet ihr alle updaten. Sofort. Immer alles sofort updaten!</p><p u=""><b>Update</b>: Ich muss an der Stelle meiner Enttäuschung ein bisschen Luft machen. Dieser SM2-Bug ... es gibt da ein beliebtes Muster, wie man Funktionen aufbaut, die variabel viel Daten zurückgeben. Entweder die Funktion gibt einen frisch allozierten Puffer zurück. Das ist am einfachsten, aber aus irgendwelchen Gründen unpopulär. Daher hat sich das populäre Muster herausgearbeitet, dass du die Funktion zweimal aufrufst. Das erste Mal mit einem ungültigen Zielpuffer, dann sagt er dir, wieviel Platz er im Puffer braucht. Dann holst du dir einen Puffer in der Größe und rufst es nochmal auf.</p><p u="">Ihr merkt schon: Wir haben es hier mit einem "You had ONE Job"-Szenario zu tun. DIE EINE Sache, auf die man achten muss, ist dass der nicht eine kleinere benötigte Größe zurückliefert beim ersten Mal. Und jetzt ratet mal, was OpenSSL hier verkackt hat.</p><p u="">Und das ausgerechnet in einer westlichen Implementation eines chinesischen Standards! Da stellen sich direkt ein paar unangenehme Fragen, finde ich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8f219</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8f219</guid><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 12:08:39 -0000</pubDate><title>Aus der Kategorie "einmal mit Profis arbeiten", heute: Wahlzettel im...</title>
<description><![CDATA[ Aus der Kategorie "einmal mit Profis arbeiten", heute: <a href="https://twitter.com/die_partei_nds/status/1430258109105254400">Wahlzettel im Wahlkreis O26 in Niedersachsen</a>.  (Danke, Joachim)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdbf7cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdbf7cc</guid><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 18:14:42 -0000</pubDate><title>Die Linken wollen erstmals nicht gegen einen Bundeswehreinsatz im Ausland...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/linke-wollen-erstmals-nicht-gegen-auslandseinsatz-der-bundeswehr-stimmen-a-9b761513-28b4-4aaf-bd66-83e15aefd3e0">Die Linken wollen erstmals nicht gegen einen Bundeswehreinsatz im Ausland stimmen</a>.<p>Auch Du, Brutus!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdbd080</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdbd080#2021-08-24 20:50:02.879698</guid><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 15:29:34 -0000</pubDate><title>Es sieht gerade so aus, als ob der Laschet nicht...</title>
<description><![CDATA[ Es sieht gerade so aus, als ob <a href="https://www.berliner-zeitung.de/wochenende/prognose-armin-laschet-verpasst-einzug-in-den-bundestag-li.178584">der Laschet nicht in den Bundestag einzieht</a>. Er steht in NRW zwar auf Platz 1 der Landesliste, aber das Wahlrecht wurde bzgl. der Überhangmandate geändert.<p>Wenn er nicht Kanzler wird, könnte er auch sein Amt als CDU-Fraktionsvorsitzender und dann Oppositionsführers nicht ausüben.</p><p>Ich persönlich bin ja gerade erstaunt, dass die Medien den Scholz das durchgehen lassen, dass der im Wesentlichen mit einem Schnäpschen in der Ecke sitzt und die Schnauze hält und den Laschet und die Baerbock in aller Ruhe sich zum Stück Brot machen lässt.</p><p>Der Typ hat so viele Skelette im Keller, der sollte ständig in den Medien zu sehen sein. Nicht als Interview sondern als Dokumentation, was der alles zu verantworten hat. Von Folter (Brechmittel-Zwangsverabreichung an angebliche Drogendealer) über Wirecard und Cum-Ex hat der sich weit genug ins Abseits geschossen, dass man Voyager I brauchen sollte, um auch mit ihm Kontakt aufzunehmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fda22d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fda22d6</guid><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 12:11:52 -0000</pubDate><title>In Tierversuchen war das so, dass die Herzmuskelentzündung nach der...</title>
<description><![CDATA[ In Tierversuchen war das so, dass die Herzmuskelentzündung nach der Impfung <a href="https://www.thestandard.com.hk/breaking-news/section/4/179175/HKU-study-warns-against-accidental-vaccination-into-veins">Ergebnis einer Verabreichung in die Vene statt in den Muskel war</a>. D.h. da hat der impfende Arzt beim Impfen einen Kunstfehler begangen. (Danke, Bernd)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fda688c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fda688c</guid><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 08:05:38 -0000</pubDate><title>Die New York Times hat eine der am wenigsten geimpften...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://kottke.org/21/08/dying-in-the-name-of-vaccine-freedom">Die New York Times hat eine der am wenigsten geimpften Kommunen besucht</a>. Selbst in dem Krankenhaus dort ist beim Personal die Impfquote nur bei 50%, in der generellen Bevölkerung liegt sie bei einem Drittel. Achtung: Harter Tobak. (Danke, Gregor)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdadd6c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdadd6c#2021-08-24 14:40:02.910111</guid><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 22:14:10 -0000</pubDate><title>War ja zu erwarten: Ich kriege jetzt Mails von Impfgegnern.Einige...</title>
<description><![CDATA[ War ja zu erwarten: Ich kriege jetzt Mails von Impfgegnern.<p>Einige schreiben mir, sie hätten ja grundsätzlich nichts gegen Impfungen, aber trauen diesem mRNA- und Vektor-Zeug nicht, wollen lieber eine traditionelle Impfung mit Totimpfstoff. Offenbar gibt es da eine, die aber noch keine Zulassung hat.</p><p>Ich glaube, dem liegt dasselbe Denkmodell zugrunde, das auch Leute anwenden, die Öko-Hausmittel statt "Chemie" haben wollen. Ich habe mich mal vor vielen Jahren (ich war noch unter 20) mit einem Arzt unterhalten, der meinte, dieses Öko-natürlich-Ding sei ja ein attraktiver Gedanke, aber du musst dir halt überlegen, dass Wirkstoffe auch Nebenwirkungen haben. In einem chemischen Medikament ist ein Wirkstoff drin. In einem traditionellen Hausmittel aus Kräutern und Wurzeln sind es Tausende, davon die meisten nicht ordentlich erforscht, und dazu kommen dann vielleicht noch Verunreinigungen durch Pestizide und so weiter.</p><p>Aber ist natürlich nicht gut, fragte ich?</p><p>Er meinte dann: Natürliche Lebenserwartung von Menschen ist 30 Jahre. Da wäre der Arzt schon Jahre tot gewesen.</p><p>Andere schreiben mir, die Zahlen für die Nebenwirkungen seien gar nicht vergleichbar, denn Impfungen bekämen ja alle und die Nebenwirkungen nach Covid kommen ja nur nach einer Erkrankung, nicht nur nach einer Infektion, und Erkrankung sei ja viel seltener als Infektion.  Da weiß ich im Moment nicht, ob das stimmt, oder wen man da fragen könnte. Insofern lasse ich das mal offen. Wer da mehr weiß, kann mir ja eine Mail schreiben, das hänge ich dann als Update an.</p><p>Viele Impfgegner haben große Angst vor Nebenwirkungen der Impfung und verweisen auf <a href="https://www.pei.de/SharedDocs/Downloads/DE/newsroom/dossiers/sicherheitsberichte/sicherheitsbericht-27-12-bis-31-07-21.pdf?__blob=publicationFile&amp;v=5">den aktuellen Bericht des Paul-Ehrlich-Instituts</a>. Es gibt zwei große Hürden bei solchen Berichten. Der erste ist, dass man in solche Berechnungen mit einer guten Datenbasis reingehen muss, und die zweite ist, dass man als Leser die Daten interpretieren können muss, um zu prüfen, was für Schlussfolgerungen sich ziehen lassen.</p><p>In diesem Fall ist beides ein Problem. Die Zahlenbasis ist nämlich nicht etwa Krankenhausärzte, die anonymisiert Diagnoseergebnisse melden, sondern das sind Selbstmeldungen von Betroffenen per App. Wenn also bei der App jemand klickt, ihm sei nach der Impfung ein Bein abgefallen, dann landet das so direkt in der Datenbank, aus der dieser Bericht erstellt wird. Nun haben Patienten ja nicht direkt einen Anreiz zum Lügen, aber das ist trotzdem wichtig. Das PEI formuliert es so (Sektion 7.1, Methodik):</p><blockquote>Dabei ist jedoch zu beachten, dass unerwünschte Reaktionen im zeitlichen, nicht aber unbedingt im ursächlichen Zusammenhang mit einer Impfung gemeldet werden.</blockquote>Nur weil du nach der Impfung Kopfweh gekriegt hast, heißt das nicht, dass das was mit der Impfung zu tun hatte. Warum erheben die diese Daten dann, wenn die so schlecht sind? Weil sie Trends erkennen wollen, denen man dann mit gezielten Studien hinterherforschen kann.<p>Das nächste Problem ist die Interpretation der Daten. Die Zahl der gemeldeten unerwünschten Nebenwirkungen wirkt auf den ersten Blick recht hoch. In Sektion 4.4 gibt es eine Übersicht. Da sieht man: Eine der häufigsten Beschwerden ist Fieber. Fieber ist keine Nebenwirkung. Fieber ist die Hauptwirkung der Impfung. Fieber heißt, dass das Immunsystem den Impfstoff wie gewünscht erkannt hat und antwortet. Ob das intern bleibt oder sich extern als Fieber messen lässt, hängt davon ab, welcher Teil des Immunsystems wie stark reagiert. "Lokale Reaktion" und "Reaktion an der Impfstelle" sind auch normal und zu erwarten. Mein Lieblingssysmptom ist "Ermüdung". In der heutigen Zeit sind eigentlich alle immer ermüdet. Mit oder ohne Impfung.</p><p>Anderes Beispiel, Sektion 4.6. Todesfälle. Da kommen die Impfgegner mit: "1254 sind an der Impfung gestorben!!1!" Im Original liest sich das so:</p><blockquote>In 1.254 Verdachtsfallmeldungen wurde über einen tödlichen Ausgang in unterschiedlichem zeitlichem Abstand zur Impfung berichtet. In 48 Fällen hält das Paul-Ehrlich-Institut einen ursächlichen Zusammenhang mit der jeweiligen COVID-19-Impfung für möglich oder wahrscheinlich.</blockquote>Da dampft sich der Gegenstand der Empörung recht schnell zusammen. Und "möglich oder wahrscheinlich" ist jetzt auch noch nicht so eindeutig, dass man von "starb an der Impfung" reden kann.<p>Die nächste Frage ist: Nehmen wir an, nach der Impfung haben 100 Leute einen Herzinfarkt. Das heißt ja auch noch nicht, dass die Impfung schlecht ist, selbst wenn man eine Verbindung nachweisen könnte. Man muss vielmehr gucken, wie viele Leute in der Altersgruppe umgerechnet auf die Anzahl der Geimpften natürlich an Herzinfarkt verstorben wären. Das Paul-Ehrlich-Institut macht dafür sogenannte "Observed-vs-Expected"-Berechnungen, d.h. rechnet aus, wieviel Fälle sie rein statistisch erwartet haben, und vergleicht das dann mit der Anzahl der tatsächlichen Fälle. Tabelle 3 in Sektion 4.6 macht das. Und weil wir es hier mit seriösen Wissenschaftlern zu tun haben, geben sie auch Konfidenzintervalle an. Wer nicht weiß, was ein <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Konfidenzintervall">Konfidenzintervall</a> ist, sollte sich eigentlich auch keine öffentliche Interpretationen dieser Daten erlauben.</p><p>Ein weiteres Problem ist, wann du einen Schaden als "bleibenden Schaden" wertest. Im Moment bestimmt das der Bediener der Melde-App. So und jetzt geht mal in euch und fragt euch, wie wahrscheinlich das ist, dass jemand mit sagen wir Gliederschmerzen nochmal die App aufmacht, wenn die wieder weg sind, und das auch meldet? Weniger als 100%, da sind wir uns hoffentlich einig.</p><p>Besonders spannend in dem Bericht finde ich persönlich Sektion 4.1, da haben sie die Beschwerden nach Geschlecht aufgeteilt. Die Diskrepanzen sind enorm und werden im Text nicht weiter erläutert. Über die Ursachen kann man natürlich prächtig spekulieren jetzt. Z.B.: Frauen werden älter, Alte haben mehr Wehwehchen, Alte wurden zuerst geimpft, also mehr Frauen unter den Geimpften. Stimmt das? Keine Ahnung! Spekulation!</p><p>Viele der Beschwerden von Frauen beziehen sich offenbar auf deren Regelblutung. Kann das daran liegen, dass eine Impfung stressig ist? Wenn eine Frau einmalig eine zusätzliche Regelblutung kriegt, ist das dann ... schlimm? Ein bleibender Schaden?</p><p>Will sagen: Das ist alles nicht so klar, wie man das zu bewerten hat. Daher veröffentlicht dieser Bericht viele der Zahlen auch einfach so, ohne da groß herumzuinterpretieren.</p><p>Ich möchte gerne noch auf den Aspekt hinweisen, dass wir ja auch Presseberichterstattung hatten, besonders zu den Herzmuskelentzündungen. Die gibt es auch bei anderen Impfungen. Aber bei der Grippeimpfung waren nicht wochenlang die Zeitungen voll damit, was da die Symptome sind. Und was für tolle Symptome das waren! Ein Symptom war: Herzklopfen! Ja, äh, hab ich!!1! Schnell, rette mich jemand! Erschöpfung! Atemnot bei Anstrengungen! Schmerzen hinter dem Brustbein! Gut, letzteres kann auch ein Symptom von einer Blähung sein. Will sagen: Wenn du in den Zeitungen so eine Liste veröffentlichst, <i>natürlich</i> diagnostizieren dann alle bei sich eine Myokarditis! Dieselben Symptome hätten bei einer Grippeimpfung wahrscheinlich nicht zu einer Meldung geführt.</p><p>Ich will das Risiko nicht kleinreden, aber seltene Krankheiten sind selten.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser wendet ein:</p><blockquote><p u="">Myokarditis Meldungen ans PEI erfolgen nicht über das Verbraucher Onlineportal sondern nur durch Ärzte da es sich hierbei um Impfkomplikation handelt welche im §6 Abs. 1, Nr. 3 IfSG geregelt ist!</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Auch die Todesfälle werden vermutlich keine Selbstanzeigen sein :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdadd7d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdadd7d</guid><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 22:13:55 -0000</pubDate><title>War ja zu erwarten: Ich kriege jetzt Mails von Impfgegnern.Einige...</title>
<description><![CDATA[ War ja zu erwarten: Ich kriege jetzt Mails von Impfgegnern.<p>Einige schreiben mir, sie hätten ja grundsätzlich nichts gegen Impfungen, aber trauen diesem mRNA- und Vektor-Zeug nicht, wollen lieber eine traditionelle Impfung mit Totimpfstoff. Offenbar gibt es da eine, die aber noch keine Zulassung hat.</p><p>Ich glaube, dem liegt dasselbe Denkmodell zugrunde, das auch Leute anwenden, die Öko-Hausmittel statt "Chemie" haben wollen. Ich habe mich mal vor vielen Jahren (ich war noch unter 20) mit einem Arzt unterhalten, der meinte, dieses Öko-natürlich-Ding sei ja ein attraktiver Gedanke, aber du musst dir halt überlegen, dass Wirkstoffe auch Nebenwirkungen haben. In einem chemischen Medikament ist ein Wirkstoff drin. In einem traditionellen Hausmittel aus Kräutern und Wurzeln sind es Tausende, davon die meisten nicht ordentlich erforscht, und dazu kommen dann vielleicht noch Verunreinigungen durch Pestizide und so weiter.</p><p>Aber ist natürlich nicht gut, fragte ich?</p><p>Er meinte dann: Natürliche Lebenserwartung von Menschen ist 30 Jahre. Da wäre der Arzt schon Jahre tot gewesen.</p><p>Andere schreiben mir, die Zahlen für die Nebenwirkungen seien gar nicht vergleichbar, denn Impfungen bekämen ja alle und die Nebenwirkungen nach Covid kommen ja nur nach einer Erkrankung, nicht nur nach einer Infektion, und Erkrankung sei ja viel seltener als Infektion.  Da weiß ich im Moment nicht, ob das stimmt, oder wen man da fragen könnte. Insofern lasse ich das mal offen. Wer da mehr weiß, kann mir ja eine Mail schreiben, das hänge ich dann als Update an.</p><p>Viele Impfgegner haben große Angst vor Nebenwirkungen der Impfung und verweisen auf <a href="https://www.pei.de/SharedDocs/Downloads/DE/newsroom/dossiers/sicherheitsberichte/sicherheitsbericht-27-12-bis-31-07-21.pdf?__blob=publicationFile&amp;v=5">den aktuellen Bericht des Paul-Ehrlich-Instituts</a>. Es gibt zwei große Hürden bei solchen Berichten. Der erste ist, dass man in solche Berechnungen mit einer guten Datenbasis reingehen muss, und die zweite ist, dass man als Leser die Daten interpretieren können muss, um zu prüfen, was für Schlussfolgerungen sich schließen lassen.</p><p>In diesem Fall ist beides ein Problem. Die Zahlenbasis ist nämlich nicht etwa Krankenhausärzte, die anonymisiert Diagnoseergebnisse melden, sondern das sind Selbstmeldungen von Betroffenen per App. Wenn also bei der App jemand klickt, ihm sei nach der Impfung ein Bein abgefallen, dann landet das so direkt in der Datenbank, aus der dieser Bericht erstellt wird. Nun haben Patienten ja nicht direkt einen Anreiz zum Lügen, aber das ist trotzdem wichtig. Das PEI formuliert es so (Sektion 7.1, Methodik):</p><blockquote>Dabei ist jedoch zu beachten, dass 
unerwünschte Reaktionen im zeitlichen, nicht aber unbedingt im ursächlichen 
Zusammenhang mit einer Impfung gemeldet werden.</blockquote>Nur weil du nach der Impfung Kopfweh gekriegt hast, heißt das nicht, dass das was mit der Impfung zu tun hatte. Warum erheben die diese Daten dann, wenn die so schlecht sind? Weil sie Trends erkennen wollen, denen man dann mit gezielten Studien hinterherforschen kann.<p>Das nächste Problem ist die Interpretation der Daten. Die Zahl der gemeldeten unerwünschten Nebenwirkungen wirkt auf den ersten Blick recht hoch. In Sektion 4.4 gibt es eine Übersicht. Da sieht man: Eine der häufigsten Beschwerden ist Fieber. Fieber ist keine Nebenwirkung. Fieber ist die Hauptwirkung der Impfung. Fieber heißt, dass das Immunsystem den Impfstoff wie gewünscht erkannt hat und antwortet. Ob das intern bleibt oder sich extern als Fieber messen lässt, hängt davon ab, welcher Teil des Immunsystems wie stark reagiert. "Lokale Reaktion" und "Reaktion an der Impfstelle" sind auch normal und zu erwarten. Mein Lieblingssysmptom ist "Ermüdung". In der heutigen Zeit sind eigentlich alle immer ermüdet. Mit oder ohne Impfung.</p><p>Anderes Beispiel, Sektion 4.6. Todesfälle. Da kommen die Impfgegner mit: "1254 sind an der Impfung gestorben!!1!" Im Original liest sich das so:</p><blockquote>In 1.254 Verdachtsfallmeldungen wurde über einen tödlichen Ausgang in 
unterschiedlichem zeitlichem Abstand zur Impfung berichtet. In 48 Fällen hält das Paul-Ehrlich-Institut einen ursächlichen Zusammenhang mit der jeweiligen COVID-19-Impfung für möglich oder wahrscheinlich.</blockquote>Da dampft sich der Gegenstand der Empörung recht schnell zusammen. Und "möglich oder wahrscheinlich" ist jetzt auch noch nicht sonderlich eindeutig, dass man von "starb an der Impfung" reden kann.<p>Die nächste Frage ist: Nehmen wir an, nach der Impfung haben 100 Leute einen Herzinfarkt. Das heißt ja auch noch nicht, dass die Impfung schlecht ist, selbst wenn man eine Verbindung nachweisen könnte. Man muss vielmehr gucken, wie viele Leute in der Altersgruppe umgerechnet auf die Anzahl der Geimpften natürlich an Herzinfarkt verstorben wären. Das Paul-Ehrlich-Institut macht dafür sogenannte "Observed-vs-Expected"-Berechnungen, d.h. rechnet aus, wieviel Fälle sie rein statistisch erwartet haben, und vergleicht das dann mit der Anzahl der tatsächlichen Fälle. Tabelle 3 in Sektion 4.6 macht das. Und weil wir es hier mit seriösen Wissenschaftlern zu tun haben, geben sie auch Konfidenzintervalle an. Wer nicht weiß, was ein <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Konfidenzintervall">Konfidenzintervall</a> ist, sollte sich eigentlich auch keine öffentliche Interpretationen dieser Daten erlauben.</p><p>Ein weiteres Problem ist, wann du einen Schaden als "bleibenden Schaden" wertest. Im Moment bestimmt das der Bediener der Melde-App. So und jetzt geht mal in euch und fragt euch, wie wahrscheinlich das ist, dass jemand mit sagen wir Gliederschmerzen nochmal die App aufmacht, wenn die wieder weg sind, und das auch meldet? Weniger als 100%, da sind wir uns hoffentlich einig.</p><p>Besonders spannend in dem Bericht finde ich persönlich Sektion 4.1, da haben sie die Beschwerden nach Geschlecht aufgeteilt. Die Diskrepanzen sind enorm und werden im Text nicht weiter erläutert. Über die Ursachen kann man natürlich prächtig spekulieren jetzt. Z.B.: Frauen werden älter, Alte haben mehr Wehwehchen, Alte wurden zuerst geimpft, also mehr Frauen unter den Geimpften. Stimmt das? Keine Ahnung! Spekulation!</p><p>Viele der Beschwerden von Frauen beziehen sich offenbar auf deren Regelblutung. Kann das daran liegen, dass eine Impfung stressig ist? Wenn eine Frau einmalig eine zusätzliche Regelblutung kriegt, ist das dann ... schlimm? Ein bleibender Schaden?</p><p>Will sagen: Das ist alles nicht so klar, wie man das zu bewerten hat. Daher veröffentlicht dieser Bericht viele der Zahlen auch einfach so, ohne da groß herumzuinterpretieren.</p><p>Ich möchte gerne noch auf den Aspekt hinweisen, dass wir ja auch Presseberichterstattung hatten, besonders zu den Herzmuskelentzündungen. Die gibt es auch bei anderen Impfungen. Aber bei der Grippeimpfung waren nicht wochenlang die Zeitungen voll damit, was da die Symptome sind. Und was für tolle Symptome das waren! Ein Symptom war: Herzklopfen! Ja, äh, hab ich!!1! Schnell, rette mich jemand! Erschöpfung! Atemnot bei Anstrenungen! Schmerzen hinter dem Brustbein! Gut, letzteres kann auch ein Symptom von einer Blähung sein. Will sagen: Wenn du in den Zeitungen so eine Liste veröffentlichst, <i>natürlich</i> diagnostizieren dann alle bei sich eine Myokarditis! Dieselben Symptome hätten bei einer Grippeimpfung wahrscheinlich nicht zu einer Meldung geführt.</p><p>Ich will das Risiko nicht kleinreden, aber seltene Krankheiten sind selten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdd51b9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdd51b9</guid><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 12:15:35 -0000</pubDate><title>Haha, du glaubtest, DEIN Job ist beschissen? Guck mal den...</title>
<description><![CDATA[ Haha, du glaubtest, DEIN Job ist beschissen? Guck mal <a href="https://www.sueddeutsche.de/image/sz.1.5374257?v=1629719540&amp;format=webp">den Typen hier rechts im Bild</a> an!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdd4390</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdd4390</guid><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 11:15:26 -0000</pubDate><title>Die Bundesrepublik Deutschland, meine Damen und Herren!Die nach Kabul gebrachten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/ausland/krisen/id_90671874/afghanistan-i-ksk-soldaten-retten-muenchner-familie-aus-kabul.html">Die Bundesrepublik Deutschland</a>, meine Damen und Herren!<blockquote>Die nach Kabul gebrachten Helikopter der Spezialkräfte (KSK) werden wohl vorerst nicht eingesetzt. Das sagte ein Bundeswehr-Offizier dem "Focus". Der Einsatz sei zu gefährlich, da die Taliban von den Helikoptern wüssten, hieß es.</blockquote>Wie jetzt. Woher wissen denn die fiesen Taliban, dass die KSK Hubschrauber nach Afghanistan gebracht hat?!<p>Ganz einfach!</p><blockquote>Die Bundeswehr hatte den Transport der Helikopter selbst fotografiert und in den sozialen Netzwerken verbreitet.</blockquote>Du kannst gar nicht so viele rausschmeißen, wie da mal rausgeschmissen werden müssten.<p>Ich schlage daher vor: Einfach ganz zumachen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc6527</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc6527</guid><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 19:31:05 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Über die Hälfte der US-Amerikaner glaubt jetzt an...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://phys.org/news/2021-08-evolution-majority-americans.html">Über die Hälfte der US-Amerikaner glaubt jetzt an die Evolution</a>! (Danke, Thomas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdcb3d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdcb3d6</guid><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 15:53:44 -0000</pubDate><title>Auf meine Darstellung hin, dass die Taliban den Opiumanbau abschalten...</title>
<description><![CDATA[ Auf meine Darstellung hin, dass die Taliban den Opiumanbau abschalten wird, kamen hier ein paar Mails mit Links zu westlichen Medien, die das so darstellten, als profitiere die Taliban wesentlich vom Opiumanbau, sei geradezu auf ihn angewiesen.<p>Natürlich weiß ich auch nicht, was die Zukunft bringt, aber man muss bedenken, dass Afghanistan im Wesentlichen ein Konglomerat aus verfeindeten Stämmen ist. Wenn ein Warlord irgendwo für seine Waffenkäufe dringend Geld braucht und dafür Drogenanbau erlaubt, macht es das nicht zu einer offiziellen politischen Position der Taliban.</p><p>Auf der anderen Seite werden die Geld brauchen, um das Land zu regieren, und irgendwo muss das herkommen. Die Chinesen werden sicher gerne behilflich sein, die Bodenschätze zu fördern, und Kredite für die Anschubfinanzierung anbieten.</p><p>Wird die Taliban sich diese Abhängigkeit leisten können? In Afrika gibt es inzwischen meine Menge Geschichten von Ländern, die chinesische Verträge bereut haben.</p><p>Klar ist nur, was die Taliban auf ihrer ersten Pressekonferenz gesagt haben. <a href="https://www.aljazeera.com/news/2021/8/17/transcript-of-talibans-first-press-conference-in-kabul">Al Jazeera hat ein Transkript</a>.</p><blockquote lang="en">We are assuring our countrymen and women and the international community, we will not have produce any narcotics. In 2001, if you remember, we had brought narcotics content production to zero in 2001, but our country was unfortunately occupied by then and the way was paved for reproduction of narcotics even at the level of the government – everybody was involved.<p>But from now on, nobody’s going to get involved, nobody can be involved in drug smuggling. Today, when we entered Kabul, we saw a large number of our youth who was sitting under the bridges or next to the walls and they were using narcotics. This was so unfortunate. I got saddened to see these young people without any faith in the future. From now on, <b>Afghanistan will be a narcotics-free country</b> but it needs international assistance. The international community should help us so that we can have alternative crops. We can provide alternative crops. Then, of course, very soon, we can bring it to an end.</p></blockquote>Nun kann man natürlich einwenden, dass die Taliban nicht vertrauenswürdig sind. Wieviel Glauben ihr solchen Bekunden schenken wollt, müsst ihr euch selbst überlegen. Ihre Versprechungen zu Frauenrechten sind ja wohl auch schon in Flammen aufgegangen.<p>Wir werden sehen, was jetzt passiert. Aber was die Taliban gerne hätten, haben sie ziemlich klar angesagt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc9719</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc9719#2021-08-22 21:40:02.906964</guid><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 13:57:27 -0000</pubDate><title>Im Moment steht ja die Frage im Raum, ob man...</title>
<description><![CDATA[ Im Moment steht ja die Frage im Raum, ob man Kinder impfen lassen sollte.<p>Mein Eindruck ist, dass hier eine einfache Webseite helfen würde, die einfach mal die Argumente in einfacher Sprache auf den Tisch legt.</p><p>Prämisse 1: Die Impfung ist nicht sterilisierend. Geimpfte stecken sich weiterhin an, stecken dann andere an, aber sie kriegen nur milde Symptome.</p><p>Prämisse 2: Bei Kindern ist der Verlauf normalerweise mild. Die Impfung verbessert hier eine Wahrscheinlichkeit, die eh schon verschwindend gering ist.</p><p>Prämisse 3: Die Impfung hat mit geringer Wahrscheinlichkeit Nebenwirkungen wie z.B. eine Herzmuskelentzündung.</p><p>Schlussfolgerung bis hier: Kinder nicht impfen. Bringt den Kindern nichts, schafft zusätzliche Risiken, und schützt Dritte nicht.</p><p>So aber jetzt kommt das entscheidende Argument: Die Herzmuskelentzündung ist auch eine Wirkung der Krankheit, und zwar mit Faktor 8 höherer Wahrscheinlichkeit als bei der Impfung.</p><p>Wenn wir also davon ausgehen müssen, dass die Krankheit jetzt jeden in der Bevölkerung einmal durchinfizieren wird, dann ist die Frage also nicht mehr: Nehme ich das Herzmuskelentzündungsrisiko bei der Impfung in Kauf. Die Frage ist: Nehme ich lieber das kleine Risiko nach einer Impfung in Kauf oder das größere Risiko, wenn das echte Virus vorbeikommt.</p><p>Dann sieht man die Impfung eher als Impfung gegen das Herzmuskelrisiko als gegen Covid.</p><p>Und aus dieser Warte stellt sich die Frage nicht mehr, ob eine Impfung sinnvoll ist oder nicht. Sie ist sinnvoll.</p><p>Jetzt könnte man höchstens noch herumargumentieren, dass die Wahrscheinlichkeit für die Nebenwirkung gering ist und möglicherweise man daher die Kosten für die Impfung nicht tragen will. Aber die Impfung hat keine Kosten. Die Kasse zahlt das. Du gehst hin, die impfen dich. Fertig. Es gehen nicht mal die Krankenkassenbeiträge hoch dadurch.</p><p>Mit anderen Worten: Geht hin. Lasst eure Kinder impfen. Nicht für euch. Für sie.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser wenden ein, dass es auch noch Long Covid als Risiko für Kinder gibt, und dass das alleine schon ein ausreichender Grund sei, Kinder gegen Covid zu impfen.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser wenden ein, dass die Impfung das Risiko für Anstecken und Weitergeben des Virus deutlich senkt. Da habe ich ehrlich gesagt keine Zahlen für zur Hand gehabt, und finde es wichtig, dass die Argumentation auch dann greift, wenn man annimmt, dass das nicht so ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser wollten eine Quelle dafür haben, dass das Herzmuskenentzündungsrisiko höher ist bei der Krankheit als bei der Impfung. Da hab ich keinen Link reingetan, weil es da verschiedene Studien mit deutlich verschiedenen Ergebnissen kommt. Einer sagt: Faktor 6. Einer sagt: Faktor 10. Einer sagt: Faktor 20 bei Mädchen. Kommt auf Verteilung von Alter und Geschlecht an. <a href="https://www.google.com/search?q=risiko+herzmuskelentzündung+covid+impfung">Sucht euch die Quelle selber raus, die euch am besten gefällt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc930f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc930f</guid><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 13:40:33 -0000</pubDate><title>Die FAZ hat ein Interview mit einem Lungenarzt, hauptsächlich über...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/gesundheit/coronavirus/arzt-interviews/lungenarzt-ueber-covid-wer-nicht-geimpft-ist-bereut-es-17494037.html?printPagedArticle=true">Die FAZ hat ein Interview mit einem Lungenarzt</a>, hauptsächlich über Covid. Da fallen ein paar wichtige Sätze:<blockquote>Wie erwartet sind die Patienten jetzt sehr viel jünger, der Altersschnitt unserer Patienten liegt im August bisher bei knapp über 40. Das ist ein Riesenunterschied zu einem Altersschnitt von über 70 in den ersten beiden Wellen.</blockquote>Das ist der erste Indikator dafür, dass die Impfung funktioniert.<blockquote>Was man ganz klar sieht: Etwa 80 Prozent der Patienten, die im August zu uns kamen, waren ungeimpft.</blockquote>Das ist keine Intensivstation sondern eine Lungenstation.<blockquote>In den meisten Fällen waren es keine Impfgegner aus Prinzip. Man hört eher Sachen wie: „Ich bin organisatorisch noch nicht dazu gekommen“; „ich bin nur zu Hause“; „ich habe gedacht, mit einem guten Immunsystem bin ich geschützt“.</blockquote>Es ist also doch sinnvoll, den Leuten noch mal nachdrücklich zu sagen, sie sollen sich impfen lassen. Die echten Hardcore-Impfgegner sind nur ein Bruchteil von den Umgeimpften.<blockquote>Aber die Menschen, die ich hier betreut habe, bereuen es bisher alle, dass sie nicht geimpft waren. Das gilt auch für Patienten, die zuvor nicht an das Virus geglaubt haben oder Impfgegner waren.</blockquote>Ja, äh, Überraschung! So ein paar Wochen im Krankenhaus ändern die Perspektive aufs Leben!<p>Der erzählt dann noch, dass sie die frisch reinkommenden Patienten erstmal nach ihrem Impfstatus fragen, und die Patienten dann häufig in Rechtfertigungsnot kommen. Dabei fragen sie nicht, um den Patienten ein schlechtes Gewissen zu machen, sondern weil die Behandlung und Prognose davon abhängt.</p><p>Mein Highlight in dem Artikel ist aber folgender Absatz, und das ist auch der Grund, wieso ich das hier ins Blog genommen habe. Sie fragen ihn nach einem hypothetischen 90-Jährigen, der im Februar zum 2. Mal geimpft worden ist. Also eigentlich wollen sie wissen, ob die jetzt alle einen Booster-Shot brauchen. Hier ist die Antwort des Arztes:</p><blockquote>Es gibt keinen Zweifel daran, dass die Immunität durch eine dritte Impfung noch mal stark gefördert würde. Aber <b>ich habe bisher noch keine vollständig geimpften Personen mit schweren Verläufen im Krankenhaus gesehen</b></blockquote>Das, meine Damen und Herren, ist der Grund, wieso ihr euch alle impfen lassen solltet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc803d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc803d</guid><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 12:19:47 -0000</pubDate><title>Angesichts der Taliban-Machtübernahme in Afghanistan entdecken Tech-Konzerne den Datenschutz. Clubhouse...</title>
<description><![CDATA[ Angesichts der Taliban-Machtübernahme in Afghanistan <a href="https://www.heise.de/news/Schutz-der-Nutzer-Clubhouse-entfernt-Accountinformationen-in-Afghanistan-6171560.html">entdecken Tech-Konzerne den Datenschutz</a>. Clubhouse (!) ist rumgegangen und hat proaktiv aus den Accounts ihrer afghanischen User identifizierende Bilder und Daten gelöscht.<p>Größter Lacher an der Meldung ist aber das hier:</p><blockquote>Facebook hatte im Zuge der jüngsten Entwicklungen in der letzten Woche ähnliche Schritte ergriffen. So konnten in Afghanistan keine Freundeslisten von Facebook-Konten eingesehen oder durchsucht werden. Zudem sollte es afghanischen Nutzern leichter gemacht werden, das eigene Profil zu sperren.</blockquote>Seht ihr? War gar nicht so schwer! Da hätten wir auch selber drauf kommen können! Alles was wir brauchen ist dass hier mal die Taliban einmarschiert! Dann lässt Facebook auch uns unsere Profile sperren!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdcf900</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdcf900#2021-08-22 15:30:03.029078</guid><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 11:49:50 -0000</pubDate><title>Old and busted: Etablierte Medien machen Twitter-Berichterstattung.New hotness: Etablierte Medien...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Etablierte Medien machen Twitter-Berichterstattung.<p>New hotness: <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/politik/rezo-zerstoerung-bundestagswahl-100.html">Etablierte</a> <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-08/rezo-youtuber-cdu-video-zerstoerung-inkompetenz-armin-laschet-bundestagswahlkampf">Medien</a> <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/neues-video-von-rezo-youtuber-wirft-laschet-inkompetenz-vor/27538620.html">machen</a> <a href="https://www.spiegel.de/kultur/rezo-veroeffentlicht-neues-video-die-zerstoerung-der-cdu-zweiter-teil-a-5873c0b9-882a-4f7b-86b5-fb96dbcbf365">Youtube</a>-<a href="https://www.fr.de/panorama/cdu-zerstoerungrezo-laschet-kloeckner-spd-gruene-politik-luegen-90934775.html">Berichterstattung</a>.</p><p>Das Rezo-Video, um das es geht, ist <a href="https://www.youtube.com/watch?v=rIj3qskDAZM">hier zu finden</a>.</p><p>Ich bin ja mit dem Video diesmal nicht so zufrieden, muss ich euch sagen. Ob deren PR eine Lüge ist oder nicht ... ach weißt du, da rechnet doch niemand damit, dass die uns <i>nicht</i> ins Gesicht lügen. Die PR-Leute der Parteien halten das doch für ihren Job, uns ins Gesicht zu lügen. Genau wie die Parteien selber uns gewohnheitsmäßig ins Gesicht lügen.</p><p>Dass die Grünen die Männer aus ihrem Foto rauscroppen? Geschenkt. Dass die so drehen ist ja wohl jedem klar, seit die den Habeck aus ihrer Parteispitze rausgecroppt haben, damit nicht so auffällt, wie schlecht die Baerbock ist.</p><p>Dass der Laschet in Flutgebieten lacht? Geschenkt.</p><p>Wichtiger finde ich den Charakter der Leute und der Parteien. Wofür stehen die?</p><p>Der Laschet steht für die Klausurenaffäre. Laschet ist der schlechte Schüler, der von seinen Seilschaften mitgezogen wurde. Laschet ist der schwache Thronfolger, der vom Apparat installiert wird, damit die Berater in Ruhe durchregieren können, ohne dass jemand mit eigenen Gedanken im Weg herumsteht. Sobald was nicht von selbst gut läuft, ist seine erste Reaktion: Bescheißen. DAS ist Laschet.</p><p>Der Charakter der CDU ist: Nachteile für die Gesellschaft bis hin zur Zerstörung der eigenen Spezies in Kauf nehmen und sogar durch eigene Taten vorantreiben, um sich kurzfristig persönlich bereichern zu können. Die Maskenaffären, der Rückbau der erneuerbaren Energien, die Uploadfilter, es folgt immer demselben Muster. Vorher lügen, dann tun, was eh alle Zyniker die ganze Zeit gesagt haben, das sie tun werden. Unvertrauenswürdiger als die CDU geht es gar nicht. Sogar die Verräterpartei und die AfD stimmen ab und zu versehentlich falsch ab und tun etwas nicht maximal schlechtes.</p><p>Der Charakter der SPD ist: Die haben keinen Charakter. Wenn sich der Wind dreht, dreht sich auch die SPD. Wenn es mal keinen Wind gibt, dann richtet die SPD maximalen Schaden an. Führt illegale Angriffskriege, schafft den Sozialstaat ab, dereguliert den Finanzsektor, privatisiert staatliche Unternehmen, ... Völlig undiskutabel.</p><p>Der Charakter der Grünen ist: Die haben keinen Charakter. Wenn die erstmal an der Macht sind, machen sie, was sie für nötig halten, um an der Macht zu bleiben. Illegaler Angriffskrieg? Klar machen wir da mit! Wokeness statt politischer Inhalte? Klar machen wir da mit! Dagegensein und Lamentieren können die gut, aber sobald sie an der Regierung sind, machen sie genau das, was vorher und nachher die CDU gemacht hat. Niemand braucht diese Partei. Wenn du als Wähler eine Partei wählen willst, deren einziges Ziel der Machterhalt ist, dann wähl die CDU. Es brauchte zwar Fukushima, aber die CDU brachte uns den Atomausstieg.</p><p>Die Linkspartei hat mich jetzt auch nicht wirklich vom Hocker gehauen, wo sie mal Regierungskompetenz hatte, aber die Linkspartei sind die einzigen, bei denen sich das Parteiprogramm so liest, als hätte da jemand Zeit investiert, um mal nachzudenken, wie man die Gesellschaft gestalten möchte. Die CDU hält sich ja nicht mal an den eigenen Koalitionsvertrag, für die ist das Parteiprogramm eher Klopapier-Reserve.</p><p>Wir haben hier, wie so häufig, die Wahl zwischen marodierenden Triebtätern, die alles kaputtmachen, und auf dem Weg noch soviel Geld raustragen, wie in ihre Taschen passt, und auf der anderen Seite zwischen maximal inkompetenten Vollversagern. Marodeure wie Altmaier und Nieten wie Klöckner, Scheuer, Maas, Spahn.</p><p>Der afghanische Ex-Präsident (der mit den vier Autos und einem Hubschrauber voll Bargeld geflohen ist) wäre bei uns in der CDU gewesen.</p><p>Es ist symptomatisch für das Gesamtsystem, wie die nächste Generation jetzt an Plagiatsaffären scheitert. Die haben sich das angeschaut und gesagt: Hey, Kompetenz ist hier offensichtlich nicht nötig. Da reicht ein bisschen blenden. Wieso wir von denen jetzt plötzlich echte Kompetenz erwarten, das leuchtet ja auch nicht wirklich ein. Als ob irgendjemand von deren Vorgängern nicht auch bloß ein Polit-Blender gewesen wäre!</p><p>Die Baerbock und Giffey und der Scholz, das sind m.E. so Leute, die sich nach unten orientieren. Die gucken sich um, finden ein paar ethikfreie Pfuscher, und sagen sich: Also besser als DIE bin ich ja wohl alle mal!1!! Und argumentieren dann am besten ein bisschen im Kreis: Dass ich noch im Amt bin, zeigt ja wohl, dass ich eine unersetzbare Spitzenkraft bin!!1!</p><p>Keiner von denen ist daran interessiert, das Land voranzubringen. Die wollen bloß Kanzler / Bürgermeister werden, weil man da ein gutes, sicheres Gehalt kriegt. Die Generation ICH ICH ICH.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdf8466</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdf8466</guid><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 18:23:52 -0000</pubDate><title>Ach das ist aber nett, dass der Laschet schon vor...</title>
<description><![CDATA[ Ach das ist aber nett, dass <a href="https://www.tagesschau.de/inland/btw21/union-wahlkampfauftakt-103.html">der Laschet schon vor der Wahl sagt, wo es mit ihm langginge</a>. Ich zitiere:<blockquote>schnellere Planfeststellungsverfahren, weniger Bürokratie, um die Wirtschaft nach der Pandemie wieder in Schwung zu bringen. Keine Steuererhöhungen, mehr Unterstützung für Familien, Vorratsdatenspeicherung - auch um Kindesmissbrauch zu verhindern -, bessere Ausstattung für Polizei und Bundeswehr.</blockquote>Klimakatastrophe? Scheiß drauf! Lieber Vorratsdatenspeicherung machen! Und endlich Deregulierung für die Wirecards und VWs des Landes, damit deren Skandale nächstes Mal nicht so schnell auffliegen!<p>Keine Steuererhöhungen aber mehr Geld für Polizei und Bundeswehr. Nee, klar. Das Geld, wo kommt das her? Fällt vom Himmel? Ja, genau! Das alte Reagen-Thatcher-Modell vom Trickle Down Effect! Sie pinkeln dir ans Bein und der Urin läuft dann das Bein runter in deinen Schuh.</p><p>So, liebe Leser. Mit Ansage. Mit fucking Ansage! Mit der CDU fahren wir Vollgas den Abgrund runter. Wieso bremsen, wenn die alten Säcke von der CDU sich auf dem Weg nochmal kräftig am Steuersäckel bereichern können?</p><p>Klar hat Trickle Down noch nie funktioniert! Egal! Die Leute sind so blöde! Also nicht alle jetzt. Die, die am Ende trotzdem noch CDU wählen. Die sind so blöde. Da gibt es diesmal keine Ausreden. Sie haben es vorher gesagt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdfea45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdfea45</guid><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 16:32:27 -0000</pubDate><title>Die Tongjiang-Nizhneleninskoye-Brücke ist fertig. Das ist eine Eisenbahnbrücke über den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/travel/article/tongjiang-china-russia-bridge-complete-intl-hnk/index.html">Die Tongjiang-Nizhneleninskoye-Brücke ist fertig</a>. Das ist eine Eisenbahnbrücke über den Amur. <a href="https://www.google.de/maps/place/Nizhneleninskoye,+J%C3%BCdische+Autonome+Oblast,+Russland,+679389/@47.9831138,125.0127788,5z/">Hier die Position auf Google Maps</a>.<p>Das verbindet das russische und das chinesische Eisenbahnnetz und ist ein wichtiger Meilenstein im chinesischen "One Belt, One Road"-Projekt. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Yiwu%E2%80%93London_railway_line">Hier ist ein anderer Meilenstein</a>. Eine Zugverbindung von China nach Hamburg gibt es auch schon.
</p>]]></description></item></channel></rss>