<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 10 Jan 2023 20:50:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d430e50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d430e50</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 20:46:06 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Rust? Oder Go?Beide Sprachen haben meteorenhafte Aufstiege...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand <a href="https://seclists.org/oss-sec/2023/q1/13">Rust</a>? Oder <a href="https://sourcehut.org/blog/2023-01-09-gomodulemirror/">Go</a>?<p>Beide Sprachen haben meteorenhafte Aufstiege hingelegt, bei denen man vielleicht vergessen kann, dass die noch relativ jung sind und noch mit Kinderkrankheiten zu rechnen ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d434ee8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d434ee8#2023-01-10 19:15:02.783979</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 16:11:34 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat eine Studie aus dem Jahr 2020 gefunden,...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat <a href="https://academic.oup.com/ej/article-abstract/130/629/1346/5766223">eine Studie aus dem Jahr 2020 gefunden</a>, für die sie einen gesunden Testpatienten zu 180 Zahnärzten geschickt haben. Dabei haben sie variiert, aus welcher sozioökonomischen Klasse der Patient zu sein vorgab, und ob er eine 2. Meinung einholen wollte.<p>Ergebnis:</p><blockquote lang="en">We observe an overtreatment recommendation rate of 28% and a striking heterogeneity in treatment recommendations.</blockquote>Ach. Ach was.<blockquote>Furthermore, we find significantly fewer overtreatment recommendations for patients with higher socio-economic status compared with lower socio-economic status for standard visits</blockquote>Ach nee. Sie arbeiten auf dem Bau, sagen Sie? Dann sehe ich hier 6 schlimmer Karies-Löcher!1!!<p>Spannenderweise scheint das nicht davon abzuhängen, wieviele Zahnärzte sich in dem Bezirk Konkurrenz machen. Einen guten Indikator haben sie gefunden:</p><blockquote lang="en">Dentists with shorter waiting times are more likely to propose unnecessary treatment.</blockquote>Das hätte man ja auch andersherum vermuten können. Wer reich aussieht, dem drehen wir unnötigen Scheiß an. Wer ein leeres Wartezimmer hat, braucht mehr Business und führt unnötige Behandlungen durch. Aber nein, ist genau andersherum.<p>Der Leser verweist auch auf <a href="https://news.ycombinator.com/item?id=34322438">diesen schönen Foren-Erfahrungsbericht</a>, der prima passt. Berlin, fuck yeah!</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, da hab ich mich verlesen. Es ist doch so, wie ich meinte, dass man sich das denken könnte: Wenn der Arzt wenig Wartezeit hat, dann steigt das Risiko für sinnlose Behandlungen. (Danke, Marc)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d43eeed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d43eeed</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 09:21:55 -0000</pubDate><title>Der Markt regelt gerade Covid-Impfstoff.The drugmaker is also preparing to...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bostonglobe.com/2023/01/09/business/moderna-ceo-prepares-transition-year-covid-vaccine-sales-wane/">Der Markt regelt gerade Covid-Impfstoff</a>.<blockquote lang="en">The drugmaker is also preparing to market COVID shots to non-government payers. It hasn’t finalized the shot’s commercial price tag, although the range given by rival Pfizer of $110 to $130 seems appropriate, Bancel said.<p>“We think that is reasonable given the value being created by the vaccines,” he said.</p></blockquote>Das sagt der Chef von Moderna.<p>Zum Vergleich: <a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article222810856/EU-Von-1-78-bis-14-70-Euro-so-viel-kosten-die-Impfstoffe.html">Die EU zahlte 12 Euro pro Biontech und 14,40 Euro pro Moderna-Dosis</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d43e514</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d43e514#2023-01-10 10:00:02.873932</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 08:46:02 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Threema? Die Applied Cryptography Group der ETH...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://breakingthe3ma.app/">Benutzt hier jemand Threema</a>? Die <a href="https://breakingthe3ma.app/files/Threema-PST22.pdf">Applied Cryptography Group der ETH Zürich</a> hat mal das Protokoll analysiert und mehrere gravierende Schwachstellen gefunden.<p>Das ist bemerkenswert, denn Threema hat bereits mehrere Audits hinter sich. Die haben aber offenbar eher auf Code-Qualität als auf die Protokolle geguckt, jedenfalls haben die diese Probleme nicht gefunden.</p><p>Threema hat in der Zwischenzeit ein neues Protokoll ausgerollt, das Forward Secrecy für die E2E-Krypto schaffen soll. Das war aber noch nicht Teil dieses Audits, kann also auch noch Probleme dieses Kalibers haben.</p><p>Sehr schön finde ich, dass hier wirklich ein Audit des Protokolls durchgeführt wurde, nicht bloß jemand einen Fuzzer laufen gelassen hat, wie es heute üblich zu sein scheint, besonders in akademischen Umgebungen, wo man so schnell und leicht Papers und Aufmerksamkeit generieren kann.</p><p>Ich mag auch die Lessons Learned von dem Team, u.a. "ordentliche Crypto-Libraries wie NaCl nehmen macht noch kein sicheres Protokoll". Und dann kommt folgende Lektion, die ich sehr wichtig finde:</p><blockquote lang="en">Proactive, not reactive security: our inability to find an attack on a protocol does not imply it is secure. New attacks could be found at any moment and known attacks only get stronger over time if left unaddressed. Often, secure systems and protocols follow a design-release-break-patch process (a reactive approach). This is inconvenient for users and often requires the maintenance of backwards compatibility. Developers should instead adopt a proactive approach, where the system or protocol is formally analyzed during the design stage.</blockquote>Ob nun formale Beweisführung hilft, sei mal dahingestellt. Ich bin da eher zurückhaltend in meinen Erwartungen, denn wenn der Beweis komplexer ist als das Protokoll, wieso trauen wir dann dem Beweis, wenn wir dem Protokoll nicht getraut haben?<p>Aber dass man Dinge vielleicht mal vor dem Release ordentlich machen sollte, und nicht diesen agile "ja klar ist es Scheiße aber wir patchen dann halt die übelsten Wunden im Feld nach" hat jetzt meiner Meinung nach echt genug Schaden angerichtet und kann mal in Rente gehen.</p><p>Wenn ihr Papers lesen könnt, lest nicht nur die Webseite sondern auch das Paper. Die kryptografischen Fehler, die die gemacht haben, sollten alle in ihr Repertoire aufnehmen, damit die niemand nochmal macht. <a href="https://threema.ch/en/blog/posts/news-alleged-weaknesses-statement">Threema hat eine Stellungnahme veröffentlicht</a>, die so defensiv geschrieben ist, dass sie es schafft, den Laden noch schlechter aussehen zu lassen als er eh schon rüberkam. Sie hätten auch einfach sagen können: Die Findings sind valide, wir haben Fehler gemacht, und es tut uns leid. Wir geloben Besserung. Stattdessen lauter "das ist doch bloß theoretisch" und "das betrifft die aktuelle Version nicht" (die, die <i>nach dem Melden dieser Lücken</i> veröffentlicht wurde!).</p><p>Ich weiß nicht, wie ihr das seht, aber ich erwarte von meinem sicheren Messenger, dass der Hersteller nicht herumverhandelt und kleinredet, wenn Lücken gefunden werden, sondern die fixed und ein Post-Mortem veröffentlicht, wie das durch ihre QA kommen konnte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d42835f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d42835f</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 16:40:33 -0000</pubDate><title>Ich krieg ja in letzter Zeit immer Kopfweh davon, wie...</title>
<description><![CDATA[ Ich krieg ja in letzter Zeit immer Kopfweh davon, wie offensichtlich bescheuert die Leute sind. Wenn das wenigstens Irrtümer auf einem Niveau wären, wo man irgendwas argumentieren kann. Aber nein!<p>Mein aktueller Endboss in Sachen offensichtlich bescheuerter IT-Homöopathie ist Cloud-Verschlüsselung.</p><p>OK, kurzes Gedankenspiel. Ihr fahrt in den Urlaub und bittet den Nachbarn, eure Pflanzen zu wässern. Dafür gebt ihr ihm den Schlüssel.</p><p>Euch ist hoffentlich direkt sofort klar, und zwar ohne dass ich das irgendwie erläutern muss, dass der Nachbar ab dann in eure Wohnung kommen und Dinge tun kann. Schlüssel zurückholen hilft nicht, denn er kann einen Nachschlüssel angefertigt haben.</p><p>Wenn du einmal den Schlüssel weggibst, hilft nur Schlosstausch.</p><p>Aber was machen die Cloud-Leute jetzt? Die haben ja das Problem, dass deine Software auf ihrer Hardware läuft, und Software kann sich gegen Angreifer mit physischem Zugriff auf die Hardware nicht schützen. Prinzipiell nicht. Nicht "wir wissen nicht wie". Doch. Wir wissen. Geht nicht.</p><p>Software ist eine Liste von Dingen. Die gibt man der Hardware, und die führt die dann aus. Wenn jemand anderes die Hardware kontrolliert, kontrolliert er deine Software.</p><p>Da führt auch kein Weg dran vorbei. Daher wird DRM immer wieder geknackt, und deshalb führen Intel und ARM einen Krieg gegen ihre Kunden und nehmen ihnen schrittweise immer mehr der Kontrolle über die Hardware weg.</p><p>Was machen also die Cloud-Leute? Sie verdünnen Wasser! Hey, wir haben hier einen Knopf hingemacht. "Verschlüsselung aktivieren". Das ist ungefähr wie am Set von Star Trek der Knopf "Schilde aktivieren". Das tut nichts und jeder weiß es. Da ist kein Schild. Wir tun nur alle so.</p><p>Während wir bei Star Trek wenigstens unterhalten werden, ist das bei der Cloud einfach nur Beschiss. Wenn die Cloud verschlüsselt, dann hat die Cloud den Schlüssel. Mit dem kann man Ver- und Entschlüsseln. Solange der Cloud-Anbieter den Schlüssel jemals irgendwann auch nur kurz gesehen hat, ist das kein Schutz gegen den Cloud-Anbieter, und als genau das wird das ja gerade verkauft.</p><p>OK Fefe, das hilft dann vielleicht nicht gegen den bösen Admin beim Cloud-Anbieter, aber es hilft doch gegen den chinesischen Hacker, der die Cloud hackt? Nein, tut es nicht, denn die Cloud entschlüsselt das ja für dich. Wenn der sich als du einloggen kann, oder dir eine SQL Injection oder sonst was unterschieben kann, dann hat der vollen Zugang, genau wie ohne Verschlüsselung.</p><p>OK, aber hilft das denn wenigstens gegen die Putzhilfe vom iranischen Geheimdienst, die das Tape mit dem Backup klaut? Ja, wenn der Schlüssel nicht auf dem Tape ist, was erschütternd häufig der Fall ist. Aber wir reden hier nicht von Tapes sondern von S3-Buckets gerade. Die hängen am Web. Wieso würde jemand alte Backups haben wollen, wenn er Echtzeitzugriff kriegen kann?</p><p>Lustigerweise gibt es wie bei Homöopathie mehrere Verdünnungsstandards. Einige Cloud-Anbieter haben bloß eine Checkbox "Verschlüsselung anschalten". Der Schlüssel kommt von denen und bleibt bei denen.</p><p>Andere Anbieter lassen dich den Schlüssel erzeugen und hochladen. Spielt keine Rolle, denn sie müssen den ja nur einmal für eine Nanosekunde gesehen haben.</p><p>Noch andere Anbieter lassen dich einen "Vault" installieren (lacht nicht, <a href="https://www.hashicorp.com/products/vault">ist ein echter Produktname</a>), und dann holt sich die Cloud immer von dem Vault den Schlüssel, wenn sie ihn braucht. Impliziert, dass sie den nicht aufheben, aber das weißt du halt nicht. Ist alles dieselbe Scheiße.</p><p>Das ist alles Bauernfängerei. Fallt da nicht drauf rein.</p><p>Faustregel: Wenn dein Code auf jemand anderes Hardware laufen lässt, oder deine Daten auf jemand anderes Hardware liegen, ist es nicht mehr dein Code, sind es nicht mehr deine Daten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d42fe68</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d42fe68</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 16:20:06 -0000</pubDate><title>John Deere erlaubt jetzt plötzlich "freiwillig" bislang unautorisierte Reparaturen an...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/business-64206913">John Deere erlaubt jetzt plötzlich "freiwillig" bislang unautorisierte Reparaturen an ihrem Gerät</a>. Das ist ein seit Jahren schwelender Streit, denn John Deere ist einer der größten Hersteller von Agrar-Hardware und die sind da full DRM retard gegangen.<p>Das ging soweit, dass es einen Schwarzmarkt für eine versehentlich ohne DRM an die Ukraine ausgelieferte Firmware gab, die die Bauern dann schwarz auf ihre Mähdrescher aufgespielt haben.</p><p>Es gab in letzter Zeit einige Fortschritte im "Right to Repair", insofern vermute ich mal, dass sie ein deutlich unvorteilhafteres Gerichtsurteil vermeiden wollten.</p><p>Und gegen Gesetzesvorhaben können sie jetzt argumentieren, die seien ja nicht mehr nötig, weil man ja freiwillig eingelenkt habe.</p><p>Auch Apple hat schon eingelenkt und den Kunden Eigenreparaturen erlaubt, was aber eher ein Feigenblatt ist, denn man kann da z.B. kein Display-Panel fürs Handy einzeln kaufen (billig) sondern nur als Kombination mit der Elektronik. Elektronik-Profis, die in der Lage gewesen wären, das Display einzeln zu tauschen, können das jetzt halt immer noch nicht tun, was den Preis für Ersatzteile mal eben verdreifacht oder so.</p><p>Die nächste Frage ist, ob das John-Deere-Ding nur in den USA gilt oder auch sonst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d42cc7b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d42cc7b</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 12:46:29 -0000</pubDate><title>Faeser will das Waffengesetz verschärfen.Ja gut *gähn*, sinnloser politischer Aktivismus....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/faeser-waffenbesitz-101.html">Faeser will das Waffengesetz verschärfen</a>.<p>Ja gut *gähn*, sinnloser politischer Aktivismus. Bei uns ist doch eh schon alles verboten.</p><blockquote>Schreckschusspistolen und Armbrüste sollen nur noch gegen einen kleinen Waffenschein erworben werden dürfen.</blockquote>Die Berliner Polizei hat die ja massenweise aus dem Verkehr gezogen, insofern nahm ich an, dass der Besitz jetzt schon verboten ist. <a href="https://service.berlin.de/dienstleistung/330238/">berlin.de klärt auf</a>: Der kleine Waffenschein berechtigt zum Führen von Schreckschusswaffen. Aber kaufen und in der eigenen Wohnung haben darf man die offenbar auch ohne Waffenschein. Das will Faeser ändern.<p>Ich stell mir gerade so ein Terroristentreffen vor. Wir müssen den Anschlag absagen, weil wir die Schreckschusspistole nicht mehr mit rausnehmen können!</p><p>Aber gut. Geht noch weiter.</p><blockquote>"Durch das Verbot kriegswaffenähnlicher halbautomatischer Feuerwaffen soll die Verfügbarkeit dieser Waffen verringert werden." [...] Als Beispiele werden das halbautomatische Sturmgewehr des Typs AR-15 und dessen Nachbauten genannt.</blockquote>Soweit ich weiß hatten wir damit bisher 0 Anschläge in Deutschland. Und ich hätte gedacht, dass man die jetzt schon nicht haben darf und kann. Aber stellt sich raus:<blockquote>Laut "Süddeutscher Zeitung" kursieren in Deutschland rund 225.000 Waffen dieser Art, 60 Prozent davon befinden sich dem Bericht zufolge in Privatbesitz.</blockquote>Bitte was!?!?<p>OK da bin ich gerade ziemlich schockiert. Ich hielt das für ein Problem der durchgeknallten Amerikaner, dass Leute halbautomatische Sturmgewehre besitzen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d42c6e7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d42c6e7</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 12:19:05 -0000</pubDate><title>WIR WERDEN ALLE STÖRBEN!!1! Skript-Kiddies benutzen ChatGPT, um sich Malware...</title>
<description><![CDATA[ WIR WERDEN ALLE STÖRBEN!!1! <a href="https://www.heise.de/news/ChatGPT-Maechtige-Waffe-in-Haenden-von-Skriptkiddies-7452741.html">Skript-Kiddies benutzen ChatGPT, um sich Malware programmieren zu lassen</a>!1!!<p>Anders formuliert: DAS war bisher der Schutz vor Malware. Dass es zu schwierig für Skript-Kiddies war, Malware zu hacken. Nicht dass wir verteidigen. Nein. Dass die Angreifer zu blöde sind.</p><p>Da ergibt plötzlich vieles Sinn.</p><p>Auch psychologisch! Jeder hält sich für überdurchschnittlich intelligent. Meine Abwehr muss also nicht verhindern, dass man das System angreifen kann, sondern nur, dass jemand wie ich es angreifen kann. Wenn ich dann besonders inkompetent bin, wie in der Wirtschaft und öffentliche Verwaltung üblich, dann kommen am Ende halt ständig Angreifer durch. Und dann faselt man einfach was von "hoher krimineller Energie", sagt, man habe die Behörden eingeschaltet, und leitet eine "forensische Untersuchung" ein.</p><p>Dabei braucht man keine Untersuchung um zu sagen: Dann hat wohl der Admin verkackt, dessen Job es war, das abzusichern!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d42c444</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d42c444</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 12:12:10 -0000</pubDate><title>Also blöd sind die Tech-Bros ja nicht. Facebooks Aufsichtsgremium setzt...</title>
<description><![CDATA[ Also blöd sind die Tech-Bros ja nicht. <a href="https://www.heise.de/news/Aufsichtsgremium-Facebook-darf-Slogan-Tod-fuer-Chamenei-nicht-sperren-7452611.html">Facebooks Aufsichtsgremium setzt einen deutlichen Präzedenzfall in Sachen Free Speech</a>.<blockquote>Das unabhängige Aufsichtsgremium von Facebook, das Oversight Board, hat entschieden, dass Einträge mit dem persischen Slogan "Tod für Chamenei" ("مرگ بر خامنه") nicht den Gemeinschaftsregeln widersprechen.</blockquote>Das sei ja keine wörtliche Todesdrohung sondern eher ein "Nieder mit dem Diktator".<p>Wenn die damit durchkommen, dann kann man in Zukunft auch "Tod dem [Name des aktuellen US-Präsidenten]" auf Facebook schreiben und das darf nicht gelöscht werden wegen Free Speech.</p><p>Da bin ich ja mal sehr gespannt, ob da jetzt die US-Justiz oder -Regierung einschreitet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d453a9d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d453a9d</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 11:28:03 -0000</pubDate><title>Ah. Jens Spahn. The gift that keeps on giving. Wie...</title>
<description><![CDATA[ Ah. Jens Spahn. <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/pcr-tests-111.html">The gift that keeps on giving</a>. Wie so ein Asbestfund in einem Gebäude.<p>Geht jetzt um PCR-Tests für Covid. Da hat Spahn den Preis auf 59 Euro festgesetzt.</p><blockquote> Am Abend des 30. Januar schickten die Vertreter der Ärzteschaft, die Kassenärztliche Bundesvereinigung (KBV), eine E-Mail an die Krankenkassen. Darin schlugen sie vor, die Kosten für einen PCR-Test auf 59 Euro festzulegen. Damit orientierten sie sich am Preis für einen vergleichsweise seltenen Hepatitis-Test - und nicht etwa an PCR-Tests für Influenza- oder RS-Viren. Letztere werden mit 19,90 Euro vergütet.</blockquote>Ja und WENN jemand an Geld sparen im öffentlichen Gesundheitssystem interessiert ist, dann ja wohl die Ärzte!1!!<p>Aber das wird der Spahn doch nicht einfach so gefressen haben, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Gut, ist der Spahn, aber selbst DER kann doch nicht SO inkompetent gewesen sein? Doch, klar war er das!</p><blockquote>Doch tatsächliche Marktpreise hat allem Anschein nach Spahns Ministerium nicht ermittelt. So findet sich in den Ministeriumsunterlagen keine Kostenkalkulation und keine Beauftragung von Sachverständigen. Entsprechende Nachfragen beantwortet das Ministerium nicht.</blockquote>Ah, die gute alte Kopf-in-den-Sand-Methode, wie man sie von CDU-Ministerien kennt.<p>Wir stellen uns tot und dann gehen die irgendwann schon weg! Immerhin ist die SPD an der Regierung. Mehr als ne Woche müssen wir uns sicher nicht totstellen, dann kommt die Lambrecht mit dem neuesten Skandal, der unser Verkacken in den Schatten stellt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d450e24</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d450e24</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 08:23:22 -0000</pubDate><title>Es gab ein paar Jahre lang einen Trend hin zu...</title>
<description><![CDATA[ Es gab ein paar Jahre lang einen Trend hin zu Pellet-Heizung. Das sind so Holzstäbchen. Idee: Ist erneuerbar. Jedenfalls erneuerbarer als Erdgas.<p>Leider stellt sich raus, dass dafür halt Wälder abgeholzt werden, die CO2 aus der Luft gezogen hätten.</p><p>Aber auch der Rest ist nicht so erfreulich. <a href="https://www.swr.de/swr2/wissen/der-holzpellet-boom-fuehrt-zum-kahlschlag-in-europas-waeldern-100.html">Die Hälfte des in Europa geschlagenen Holzes geht in die Stromerzeugung</a>. Sie rüsten gerade alte Kohlekraftwerke auf Pellets um. Und so viel Altholz liegt da halt nicht rum, also regelt der Markt das. Und zwar so, dass im Baltikum und Osteuropa halt Holz aus Naturparks wild geschlagen wird, und die Behörden gucken nicht so hin, weil es Arbeitsplätze schafft und Devisen bringt.</p><p>Unter anderem auch in der Ukraine, aber da ist ja gerade Krieg, daher bricht der Nachschub weg. Was tun, wenn man schon auf Pelletheizung umgestellt hat? <a href="https://www.telegraph.co.uk/business/2023/01/07/households-burn-cat-litter-heat-homes-amid-wood-pellet-shortage/">Man verheizt Katzenstreu</a>.</p><p>Ja gut, das ist England. Bei uns sind die Leute sicher vernünftiger, oder? <a href="https://www.merkur.de/wirtschaft/deutschland-energiekrise-pellets-feinstaub-kostenexplosion-verbandschef-interview-91933266.html">Nein, bei uns gab es fette Hamsterkäufe, die den Preis verdoppelt haben</a>.</p><p>Und dann ist da noch <a href="https://www.umweltbundesamt.de/umwelttipps-fuer-den-alltag/heizen-bauen/pelletkessel#hintergrund">dieser Hinweis des Umweltbundesamtes</a>:</p><blockquote>Dadurch entstehen bei der Verbrennung schädliche Stickstoff- und Schwefeloxide sowie Salzsäure. Zum anderen gelangt Staub in die Luft, zu über 90 Prozent als Feinstaub.</blockquote>Seufz.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d45e07e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d45e07e#2023-01-09 17:15:02.284259</guid><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:59:28 -0000</pubDate><title>Brasilien scheint gerade in die Revolution zu rutschen.Bolsonaro-Anhänger stürmen gerade...</title>
<description><![CDATA[ Brasilien scheint gerade in die Revolution zu rutschen.<p><a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/brasilien-kongress-gestuermt-101.html">Bolsonaro-Anhänger stürmen gerade das Parlament</a>.</p><p>Na hoffentlich geht das gut aus!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.bbc.com/news/live/world-latin-america-64206148">Gab 1200 Verhaftungen</a> und <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/reaktionen-sturm-parlament-brasilia-bolsonaro-scholz-1.5728628">Bolsonaro selbst distanziert sich</a>. Der hat sogar vorher extra das Land verlassen, damit es nicht so aussieht, als sei er involviert. Lacher am Rande ist sein überspezifisches Dementi:</p><blockquote><p u="">"Während meiner gesamten Amtszeit habe ich mich stets an die Verfassung gehalten und die Gesetze, die Demokratie, die Transparenz und unsere heilige Freiheit geachtet und verteidigt."</p></blockquote><p u="">Aber davor und danach eher nicht, oder wie?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d46b499</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d46b499</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:19:35 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:The elite Swiss ski resort of Gstaad has...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.telegraph.co.uk/world-news/2023/01/06/elite-swiss-ski-resort-flies-snow-slopes-mild-winter/">Lacher des Tages</a>:<blockquote lang="en">The elite Swiss ski resort of Gstaad has admitted to being “ecologically insensitive” after ferrying snow to the slopes via helicopter in a failed attempt to keep them open amid mild weather.<p>The resort, which prides itself on sustainability, is one of many that have struggled to keep pistes open, with temperatures in Switzerland hovering around the 20 degrees celsius mark.</p></blockquote>Der ganze Artikel ist toll. Lohnt sich.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d46cb36</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d46cb36</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 11:54:16 -0000</pubDate><title>Ich krieg ja regelmäßig gute Laune, wenn ich sehe, wie...</title>
<description><![CDATA[ Ich krieg ja regelmäßig gute Laune, wenn ich sehe, wie Firmen PR-trächtig riesige Untersuchungen lostreten, nachdem sie sich eine Ransomware eingefangen haben, weil sie vorher nicht investiert haben.<p>Neuestes Beispiel: <a href="https://www.heise.de/news/Beim-Cloud-Anbieter-Rackspace-hat-die-Play-Ransomware-zugeschlagen-7450344.html">Rackspace macht "forensische Untersuchungen" nach Ransomwarebefall</a>.</p><p>Was hat die Ransomware befallen, fragt ihr? Nun, deren Hosted Exchange Server. Ja, richtig! Rackspace betreibt Exchange-Server für Dritte und hat nicht gepatcht.</p><p>Die Cloud ist sicher, sage ich euch! Mindestens so sicher wie die Renten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d46c21b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d46c21b</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 11:15:17 -0000</pubDate><title>Laut dieser Einschätzung läuft der Ukraine-Krieg übrigens weit weniger schlecht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.foreignaffairs.com/ukraine/russia-rebound-moscow-recovered-military-setbacks">Laut dieser Einschätzung</a> läuft der Ukraine-Krieg übrigens weit weniger schlecht für die Russen, als man so im Westen vermuten könnte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4825a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4825a0</guid><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 14:58:06 -0000</pubDate><title>Die irische Datenschutzbehörde hat Facebook gerade eine neunstellige Strafe reingedrückt.Ach...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://dataprotection.ie/en/news-media/data-protection-commission-announces-conclusion-two-inquiries-meta-ireland">Die irische Datenschutzbehörde hat Facebook gerade eine neunstellige Strafe reingedrückt</a>.<p>Ach deshalb ist es heute so kalt! Die Hölle ist zugefroren!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4b5697</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4b5697</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 15:07:53 -0000</pubDate><title>Fuck yeah! Intelligentes Leben auf der Erde entdeckt!In a memo...</title>
<description><![CDATA[ Fuck yeah! <a href="https://edition.cnn.com/2023/01/03/tech/shopify-meetings/index.html">Intelligentes Leben auf der Erde entdeckt</a>!<blockquote lang="en">In a memo to employees Tuesday, Shopify said it would do away with all previously scheduled recurring meetings involving three or more people and impose a “two-week cooling off period” before any of those meetings can be added back on to calendars. [...]<p> Shopify is also taking aim at how employees use workplace communication tools. The company said its employees’ Slack usage can be “bloated, noisy, and distracting.”</p></blockquote>Da hat Shopify einen deutlichen Vorteil vor der Konkurrenz, während die sich weiter völlig beknackt selbst im Weg steht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4b4808</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4b4808</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 14:10:30 -0000</pubDate><title>Kann man Zahlen auf Quantencomputern faktorisieren, ohne dafür eine linear...</title>
<description><![CDATA[ Kann man Zahlen auf Quantencomputern faktorisieren, ohne dafür eine linear (oder stärker) mit der Zahlengröße wachsende Qubitmenge zu brauchen? <a href="https://arxiv.org/pdf/2212.12372.pdf">Dieses Paper behauptet: Ja</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://groups.google.com/a/list.nist.gov/g/pqc-forum/c/AkfdRQS4yoY/m/3plDftUEAgAJ">Einordnung dazu</a>. (Danke, Sebastian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4bbcaf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4bbcaf</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 13:17:37 -0000</pubDate><title>Weil ja gerade mal wieder Wahlkampf ist, sind alle Parteien...</title>
<description><![CDATA[ Weil ja gerade mal wieder Wahlkampf ist, sind alle Parteien auf der Suche nach Inhalten, mit denen sie uns belügen können.<p>Besonders schwer hat es die SPD, denn die hat sich der Reihe nach ihre traditionellen Themen vergiftet.</p><p>Soziale Gerechtigkeit? Seit Hartz IV verbrannt.</p><p>Wirtschaftskompetenz hat denen eh noch nie jemand zugetraut.</p><p>Menschenrechte hat die Merkel geschickt zur CDU gezogen mit ihrem "wir schaffen das" und Flüchtlinge reinlassen.</p><p>Mieterschutz verkackt die SPD gerade in beeindruckendem Maßstab in Berlin, das taugt also auch nicht als Wahlkampfthema.</p><p>Tja, da wird die Luft langsam dünn für die SPD. So dünn, dass sie jetzt traditionelle CDU-Themen besetzen. Wir erleben hier also gerade die Vollendung einer schrittweisen Inversion. Früher stand die CDU für innere Sicherheit, Ausländerfeindlichkeit und Unmenschlichkeit, und die SPD für Menschenrechte, Schutz des kleinen Mannes, Humanismus.</p><p>Jetzt ist es umgekehrt. Die SPD stellt jetzt Kriegsministerium, Innenministerium und <a href="https://www.tagesschau.de/inland/giffey-gipfel-jugendgewalt-silvester-boellerverbot-101.html">steht für Anti-Migranten-Rhetorik</a>.</p><p>Dabei hat die Giffey extra ein paar verlogene Photo-OPs am Bahnhof gemacht, mit Ukraine-Flüchtlingen. Als dann jemand die freiwilligen Helfer dazu befragt hat, mussten weitere solcher Aktionen abgesagt werden, weil das einfach zu peinlich für die SPD war.</p><p>Tsja. In diesem Sinne. SPD, die Partei von Polizeistaat und Ausländerbashing. Wer wählt die eigentlich immer?!</p><p u=""><b>Update</b>: Alternativer Erklärungsversuch: Die Opposition ist halt immer dagegen, weil sie die Opposition sind. Die SPD war nie sozial, die war nur jahrelang in der Opposition, als die CDU soziale Kälte umgesetzt hat. Das erste Mal, als sie Entscheidungsbefugnis hatten, haben sie die CDU knallhart rechts überholt und Hartz IV gemacht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ba530</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ba530</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 11:41:34 -0000</pubDate><title>Heute mal zwei Links auf einmal.So schlecht sind Schneekanonen für...</title>
<description><![CDATA[ Heute mal zwei Links auf einmal.<p></p><ol><li><a href="https://www.quarks.de/umwelt/so-schlecht-sind-schneekanonen-fuer-die-umwelt/">So schlecht sind Schneekanonen für die Umwelt</a>.<p></p></li><li><a href="https://www.nzz.ch/fotografie/schneemangel-in-den-alpen-die-bilder-ld.1719448">Aktuelle Bilderserie aus den alpinen Skigebieten</a>.</li></ol><p>Zur Abrundung <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/loipe-103.jpg">dieses Bild des Tages von der Tagesschau</a> mit einer "Loipe".</p><p u=""><b>Update</b>: Egal wie tief du den Balken legst, <a href="https://www.deutschlandfunk.de/interview-mit-hubert-aiwanger-fw-wirtschaftsminister-zu-skitourismus-dlf-0f82f295-100.html">ein bayerisches Regierungsmitglied kann immer <i>noch</i> blöder</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4b84da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4b84da</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 09:16:52 -0000</pubDate><title>In den USA spielen sich gerade dramatische Szenen ab.Im Unterhaus...</title>
<description><![CDATA[ In den USA spielen sich gerade dramatische Szenen ab.<p>Im Unterhaus haben bei den Midterms die Republicans die Mehrheit von den Democrats übernommen. Als nächstes müssen ein paar Formalitäten geklärt werden, wie z.B. dass die den Speaker of the House ernennen. Das ist normalerweise ein Non-Event. Die neue Mehrheit stellt halt einen Kandidaten auf und wählt für ihn.</p><p>Aber <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/usa-repraesentantenhaus-wahl-mccarthy-republikaner-101.html">diesmal hat der Kandidat die Mehrheit nicht gekriegt</a>. Das ist sehr ungewöhnlich, denn die Mehrheit liegt ja bei den Republicans. Das heißt: Die haben ihren eigenen Kandidaten nicht gewählt gekriegt.</p><p>Das gab es zuletzt vor 100 Jahren, so selten ist das.</p><p>Das ist bemerkenswert, weil bisher die Analysen der Politik in den USA immer waren: Die Republicans sind der homogene Block und die Democrats sind der Basar voller verschiedener Interessen, daher kriegen die Democrats nie was hin, weil bei denen immer irgendwer dagegen ist.</p><p>Jetzt scheint sich das umgedreht zu haben. Jetzt sind die Republicans die, die selbst für simple Formalitäten keine Mehrheiten mehr hinkriegen, weil die intern zu zerstritten sind.</p><p>Da kommen jetzt also interessante Zeiten auf uns zu. Wobei die Democrats unter Obama und Biden ja das Muster auch fortgesetzt haben und nichts auf die Reihe gekriegt haben. Wir haben jetzt also Paralyse auf beiden Seiten.</p><p>Wobei ich vermute, für "verhindern, was die Anderen wollen" wird man immer noch Mehrheiten zusammengekratzt kriegen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4abf23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4abf23</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:20:29 -0000</pubDate><title>In Dänemark gab es letztes Jahr keinen einzigen Bankraub. Im...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2023/01/03/business/denmark-bank-robberies/index.html">In Dänemark gab es letztes Jahr keinen einzigen Bankraub</a>. Im Vorjahr war es noch einer.<p>Die haben inzwischen ihr Bargeld soweit abgeschafft, dass sich das anscheinend nicht mehr lohnt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ad8e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ad8e5</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 11:57:47 -0000</pubDate><title>Die Boeing 737 Max bleibt bis mindestens 2027 vergiftet.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Aufschub-fuer-Sicherheitsmassnahmen-fuer-Boeing-737-Max-7446468.html">Die Boeing 737 Max bleibt bis mindestens 2027 vergiftet</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ad04a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ad04a</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 11:25:08 -0000</pubDate><title>Hey, war an diesem Autobahnabschnitt nicht die Geschwindigkeitsbegrenzung aufgehoben?Ja, aber...</title>
<description><![CDATA[ Hey, war an diesem Autobahnabschnitt nicht die Geschwindigkeitsbegrenzung aufgehoben?<p>Ja, aber <a href="https://www.rnd.de/panorama/berlin-und-brandenburg-klimaaktivisten-entfernen-schilder-auf-autobahnen-keine-tempolimit-aufhebung-LPPESGNCCZ4UXE2FI7VAM5EQEE.html">Klimaaktivisten haben die Schilder abmontiert</a>!</p><p>100 Punkte für Kreativität!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4dfd61</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4dfd61</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 20:25:35 -0000</pubDate><title>Einem der Bitcoin Core-Entwickler wurden gerade alle seine Bitcoins geklaut.Lagert...</title>
<description><![CDATA[ Einem der Bitcoin Core-Entwickler <a href="https://twitter.com/LukeDashjr/status/1609613748364509184">wurden gerade alle seine Bitcoins geklaut</a>.<p>Lagert ihr eigentlich auch euer Vermögen in Bitcoin? Wegen der Sicherheit?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4dfcfe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4dfcfe</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 20:18:40 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, die Verteidigungsministerin!Mitten in Europa tobt ein...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, <a href="https://www.tagesschau.de/inland/lambrecht-silvester-101.html">die Verteidigungsministerin</a>!<blockquote>Mitten in Europa tobt ein Krieg. Damit verbunden waren für mich ganz viele besondere Eindrücke, die ich gewinnen konnte. Viele, viele Begegnungen mit interessanten und tollen Menschen. Dafür sage ich ein herzliches Dankeschön.</blockquote>Deshalb haben Politiker normalerweise Handler, die dafür sorgen, dass sie nicht spontan Videos in sozialen Medien hochladen, oder Dinge erzählen, während jemand eine Kamera draufhält.<p>Völlig unüberraschend stellt sich raus, dass die Labrecht <i>wirklich</i> so inkompetent ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4df12f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4df12f</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:35:13 -0000</pubDate><title>Im Ukrainekrieg haben die Ukrainer gerne die Russen als "Orks"...</title>
<description><![CDATA[ Im Ukrainekrieg haben die Ukrainer gerne die Russen als "Orks" verunglimpft und Russland als "Mordor", Terminologie aus dem Herrn der Ringe.<p><a href="https://theins.ru/en/news/258195">Putin hat jetzt</a> 8 Ringe an die Staatschefs der GUS-Länder verteilt. Den 9. hat er selbst behalten.</p><p>Die Russen haben schon einen ganz eigenen Humor. (Danke, Bernd)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4f04bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4f04bc</guid><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 17:35:30 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die gerade herausgefunden haben!Russische Geheimdienste...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was die <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/politik/spionage-russland-china-verfassungsschutz-haldenwang-100.html#xtor=CS5-62">gerade herausgefunden haben</a>!<blockquote>Russische Geheimdienste haben zunehmend Interesse an Deutschland, warnt Verfassungsschutz-Präsident Thomas Haldenwang. Auch chinesische und iranische Agenten seien immer aktiver.</blockquote>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden.<p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Und so ein Zufall, dass die bösen feindlichen Dienste, vor denen wir uns fürchten sollen, immer die aktuellen Feinde der USA sind! Immerhin gute Nachrichten für Venezuela. Die scheinen von der Shitlist gerutscht zu sein.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich finde ja, das <i>Mindeste</i>, das wir erwarten können hier, ist dass sie die rechte Hand bin Ladens erwischen. Was soll das hier werden, Amateur Hour?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4e0045</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4e0045</guid><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 23:07:07 -0000</pubDate><title>Also Geld haben die Leute offensichtlich alle noch genug.Hier wird...</title>
<description><![CDATA[ Also Geld haben die Leute offensichtlich alle noch genug.<p>Hier wird gerade geballert wie im Schützengraben an der Westfront 1917.</p><p>Heilige Feinstaubbelastung, Batman!</p><p u=""><b>Update</b>: Wobei... das flaute auch relativ schnell wieder ab. Vielleicht haben die alle ihre Vorräte der letzten Jahre weggeballert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4e786f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4e786f</guid><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 22:33:21 -0000</pubDate><title>Schönen Gruß heute abend an die Polizei Berlin, die heute...</title>
<description><![CDATA[ Schönen Gruß heute abend an <a href="https://twitter.com/PolizeiBerlin_E">die Polizei Berlin</a>, die heute Nacht den ganz normalen Wahnsinn live berichtet. Highlights: <a href="https://twitter.com/PolizeiBerlin_E/status/1609241408568688644">eins</a>, <a href="https://twitter.com/PolizeiBerlin_E/status/1609224899624669184">zwei</a> und ganz vielen anderen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ecf9b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ecf9b</guid><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 10:30:29 -0000</pubDate><title>Das ehemalige Nachrichtenmagazin dokumentiert dann mal, wie tief sie schon...</title>
<description><![CDATA[ Das ehemalige Nachrichtenmagazin dokumentiert dann mal, <a href="https://www.spiegel.de/backstage/debatte-ueber-fluechtlingsberichterstattung-des-spiegel-der-fall-maria-a-60436ed1-a07d-4288-88bf-baa530bf0ef3">wie tief sie schon gefallen sind</a>:<blockquote>Das Manuskript wie auch die folgenden zum Thema Maria werden nicht durch die SPIEGEL-Dokumentation geprüft, deren Aufgabe es ist, in Texten noch einmal zu hinterfragen, ob alle Informationen so zutreffen. Ein Verzicht auf eine solche Prüfung kommt allerdings bei Texten, die ausschließlich online publiziert werden, häufig vor: Die Dokumentation kann aufgrund der großen Zahl an aktuellen Texten nur einen Teil davon prüfen. Die Verantwortlichen im Auslandsressort hatten im Falle aller drei Artikel keine Prüfung bei der Dokumentation beauftragt.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d51b5d3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d51b5d3</guid><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 23:32:29 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu den rauchenden Jugendlichen:Danke für die hübsche Statistik-Übung. Bei...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu den rauchenden Jugendlichen:<blockquote>Danke für die hübsche Statistik-Übung. Bei der gewählten Stichprobe von 50 Personen kommt bei einer konstanten Raucherquote von 12,3 % allein durch zufällige Schwankungen in 6,7 % der Fälle bei zwei Messungen ein Ergebnis raus, bei dem die Raucherquote in der ersten 8 % oder niedriger und in der zweiten 16 % oder höher ist. In weiteren 6,7 % der Fälle halbiert sich die Quote mindestens. Bei einer kleinen Stichprobe kann man so schön häufig spektakuläre Ergebnisse vermelden…</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d51a08b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d51a08b</guid><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 22:04:05 -0000</pubDate><title>Hartes Jahr für euer Unternehmen? Geld knapp? Dann macht es...</title>
<description><![CDATA[ Hartes Jahr für euer Unternehmen? Geld knapp? Dann macht es doch einfach wie Elon Musk! <a href="https://www.nytimes.com/2022/12/29/technology/twitter-elon-musk.html">Zahlt einfach die Miete nicht mehr</a> und sagt den Mitarbeitern, sie sollen gefälligst ihr eigenes Klopapier mitbringen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d51dd13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d51dd13</guid><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 17:20:13 -0000</pubDate><title>Lernen Behörden eigentlich was aus Cybervorfällen? Ändern die dann ihr...</title>
<description><![CDATA[ Lernen Behörden eigentlich was aus Cybervorfällen? Ändern die dann ihr Verhalten? Machen die irgendwas besser?<p><a href="https://www.heise.de/news/Verdacht-auf-Cyberangriff-Potsdamer-Verwaltung-ist-schon-wieder-offline-7444608.html">Potsdam demonstriert gerade sehr schön: Nein. Tun sie nicht.</a></p><p>Warum auch. Ist ja nicht deren Geld, was sie da verbrennen.</p><p>Wie heißt es so schön? Irrsinn ist, eine fehlschlagende Herangehensweise immer wieder zu probieren, und ein anderes Ergebnis zu erwarten.</p><p>In diesem Sinne, Potsdam. Nicht vergessen, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9d51d262">den Antivirus</a> zu updaten!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d51d262</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d51d262</guid><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 16:33:00 -0000</pubDate><title>Albanien hat einen innovativen Weg für den Umgang mit Ransomware...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://apnews.com/article/iran-europe-middle-east-albania-tirana-39fce9b5fe112a43f8b35a533b6d29e8">Albanien hat einen innovativen Weg für den Umgang mit Ransomware gefunden</a>: Sie klagen die Admins an, die die Ransomware reingelassen haben.<blockquote lang="en">Albanian prosecutors on Wednesday asked for the house arrest of five public employees they blame for not protecting the country from a cyberattack by alleged Iranian hackers.<p>Prosecutors said the five IT officials of the public administration department had failed to check the security of the system and update it with the most recent antivirus software.</p></blockquote>Oh, äh, jahaaa! Die haben ... den Antivirus nicht geupdated!!1!<p>Denn der Grund für Ransomware ist ja bekanntlich der nicht geupdatete Antivirus. Klar.</p><blockquote lang="en">They are accused of “abuse of post,” which can attract a prison sentence of up to seven years.</blockquote>Bin ich ja grundsätzlich ein Freund von, die IT-Beauftragten in die Haftung zu nehmen, wenn unter ihrer Ägide Dinge verkackt wurden. Aber dann doch bitte nicht bloß den kleinen Admin sondern auch seine fünfzehn Chefs, die ihm nicht die Mittel gegeben haben, das ordentlich zu machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d51d2f7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d51d2f7</guid><pubDate>Fri, 30 Dec 2022 16:30:33 -0000</pubDate><title>Was macht man mit "Millionenverlusten", die entstanden sind, weil man...</title>
<description><![CDATA[ Was macht man mit "Millionenverlusten", die entstanden sind, weil man mit wertlosem Spielgeld wertlose NFTs gekauft hat, die dann von ihrem vorgeblichen "Wert" nochmal praktisch alles "verloren" haben?<p>Na klar! <a href="https://www.theguardian.com/technology/2022/dec/29/unsellable-worthless-nfts-tax-write-off">Man macht das steuerlich geltend!1!!</a></p><p>Immer wenn du denkst, du hast bei dieser Schlangengrube von Betrügern, Verbrechern und Verarschern den Boden gesehen, kommt so eine Nummer.</p><p>Natürlich <a href="https://www.unsellablenfts.com/">gibt es dafür einen "Dienstleister"</a>, schön mit Testimonials von begeisterten virtuellen Kunden.</p><p>Nicht vergessen, dass die Coin-Bros sich ihre wertlosen NFTs selbst oder im Kreis abgekauft haben, damit es aussieht, als gäbe es Nachfrage. Der Grund für die Existenz von NFTs war, Nachfrage für Crypto-Coins zu simulieren, weil die prinzipbedingt ständigen Echtgeldzufluss brauchen, um die Miner zu bezahlen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d536b98</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d536b98</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 14:59:18 -0000</pubDate><title>Zum Jahresende stellt sich ja immer die Frage, ob das...</title>
<description><![CDATA[ Zum Jahresende stellt sich ja immer die Frage, ob das jetzt ein gutes oder ein schlechtes Jahr war. Die Stimmung scheint klar in Richtung "schlechtes Jahr" zu gehen.<p>Aber ich glaube, so einfach ist es nicht. Die Bewertung hängt davon ab, wie man sich selbst sieht. Um mal eine Videospiel-Analogie zu bringen: Sieht man sich als Protagonist oder als NPC?</p><p>Der NPC steht rum und erleidet Dinge, die ihm passieren. Er wartet darauf, dass ein Held kommt und ihn rettet. Aus dieser Sicht war das ein schlechtes Jahr. Viele Dinge sind passiert.</p><p>Aus Sicht des Protagonisten war das ein gutes Jahr. Die meisten Dinge, die passiert sind, hatten die Form "vorher ahnten wir, dass es kaputt ist, aber wir waren uns nicht sicher. Jetzt ist es zerbrochen und wir haben Gewissheit." Aus Sicht des Helden kann man jetzt etwas tun, weil man verstanden hat, dass es ein Problem gibt, und was es ist.</p><p>Unsere Infrastruktur hat sich als noch maroder herausgestellt als wir dachten. War irgendwie klar, aber nicht klar genug, als dass jemand was dagegen getan hätte. Je klarer ist, wie schlimm die Lage ist, desto weniger kommt die Regierung mit Aussitzen durch. Wir haben jetzt mehr Scheite für das Feuer unter ihrem Hintern.</p><p>Wir haben herausgefunden, dass das Militär kaputtgespart ist. Nicht nur unseres. Auch alle anderen Militärs. Finde ich sehr gute Nachrichten, muss ich euch sagen. Nicht nur in Deutschland und der EU. Auch das der Russen offenbar, und sogar die Amis haben gerade Probleme, den Rüstungsoutput so hochzuschrauben, dass sie die Ukraine in dem Ausmaß beliefern können, das die brauchen.</p><p>Das Ausmaß der Demilitarisierung unserer Zivilisation ist eine der besten Nachrichten dieses Jahrhunderts, wenn ihr mich fragt. Das war offensichtlich alles größtenteils Herumposieren. Das waren PR-Armeen, nicht Kriegführ-Armeen.</p><p>Dann Covid. Startete als "wir werden alle sterben"-Seuche und ist jetzt so gut im Griff, dass ernsthaft eine Debatte losgeht, ob wir überreagiert haben. Dazu fand ich den Witz im aktuellen Programm von Jimmy Carr sehr treffend. Er fragt das Publikum: Findet ihr, dass wir bei Covid überreagiert haben? Das Publikum so: JAAAA. Er so: Das finden viele der Überlebenden.</p><p>*Tusch*</p><p>Leute, an Covid sind Millionen von Menschen gestorben! Das sah nicht nur aus wie eine "wir werden alle störben"-Seuche, das <i>war</i> auch eine! Man muss schon unfassbar ignorant sein, damit sich diese Frage überhaupt stellt.</p><p>Die Supply Chains sind geplatzt und das hat uns gezeigt, dass wir nicht die Lagerhaltung komplett hätten rückbauen sollen. Das Zeitalter des billigen Erdgases ist überraschend angezählt, und zwar Jahrzehnte früher als es durch den Klimawandel erzwungen worden wäre. Auch das ist eine gute Nachricht. Plötzlich hört den Bedenkenträgern gegen Solar und Wind keiner mehr zu. So hätte das schon seit Jahren sein sollen eigentlich, wenn wir nicht so dumm und phlegmatisch wären.</p><p>Die neue Regierung hat sich als genauso scheiße wie die davor herausgestellt. Wer davon überrascht ist, für den muss das wohl die erste miterlebte Wahl gewesen sein. Neu war die Größe der Lügen im Koalitionsvertrag, aber dass sie uns da belügen ist auch nichts neues.</p><p>Ich sehe mich jedenfalls als Protagonist, nicht als NPC. Ich finde nichts unbefriedigender als den Gedanken, dass wir alle sterben und nichts dagegen hätten machen können. Eine Alien-Invasion oder so. Der Fuß Gottes kommt runter und stampft uns alle tot. Der Planet verlässt spontan die Umlaufbahn und rast von der Sonne weg. Da sind mir Szenarien lieber, die wir hätten erkennen und verhindern können. Dann hatten wir wenigstens Handlungsspielraum.</p><p>Klar ist das immer noch doof, wenn wir den dann nicht nutzen, weil wir alle dumm sind. Aber wenn ich die Wahl habe zwischen "du hast einen Herzinfarkt" und "du machst morgen einen sehr riskanten Bergsteigenausflug", dann lieber letztes. Da hab ich wenigstens eine Chance, mein Ableben zu verhindern.</p><p>Aus meiner Sicht haben wir dieses Jahr viel Klarheit gewonnen, zu Dingen, die die ganze Zeit schon Scheiße waren, aber wir wollten oder konnten es nicht sehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d534ee4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d534ee4</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 12:55:22 -0000</pubDate><title>Italien hat über 50% Covid-Quote auf Flügen aus China gemessen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/mehr-als-die-haelfte-der-passagiere-corona-positiv-italien-verschaerft-regeln-fuer-china-reisende-li.301977">Italien hat über 50% Covid-Quote auf Flügen aus China gemessen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d534d35</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d534d35</guid><pubDate>Thu, 29 Dec 2022 12:54:03 -0000</pubDate><title>Der Anteil der rauchenden Jugendlichen in Deutschland ist aktuell der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/panorama/rauchen-zigarette-jugendliche-zahl-gestiegen-100.html">Der Anteil der rauchenden Jugendlichen in Deutschland ist aktuell der höchste seit Beginn der Erhebungen</a>.<blockquote>Unter den 14- bis 17-Jährigen habe sich der Anteil der Tabakraucherinnen und -raucher fast verdoppelt - von 8,7 auf 15,9 Prozent, wie aus der Deutschen Befragung zum Rauchverhalten (DEBRA-Studie) hervorgeht. [...]<p>Insgesamt rauchen mehr als 400.000 Minderjährige in Deutschland Zigaretten, wie es weiter heißt. Seit Beginn der Erhebungen im Jahr 2016 habe es noch nie so eine hohe Tabakraucherquote unter Jugendlichen gegeben.</p></blockquote>Wer also dachte, die nächste Generation ist schlau und wird uns retten, der sieht sich enttäuscht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d527456</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d527456</guid><pubDate>Wed, 28 Dec 2022 21:26:32 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten zum Jahreswechsel!Die anlasslose und massenhafte Verarbeitung von Flugpassagierdaten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Fluggastdaten-Verwaltungsgericht-untersagt-BKA-Himmels-Rasterfahndung-7443833.html">Gute Nachrichten zum Jahreswechsel</a>!<blockquote>Die anlasslose und massenhafte Verarbeitung von Flugpassagierdaten durch das BKA ist rechtswidrig, hat das Verwaltungsgericht Wiesbaden entschieden.</blockquote>Geht sogar noch weiter.<blockquote>Die vom Bundeskriminalamt (BKA) bislang praktizierte anlasslose und massenhafte Fluggastüberwachung ist mit dem EU-Recht und den darin verbrieften Grundrechten nicht vereinbar.</blockquote>Wenn ich das richtig verstehe heißt das, dass sie es auch nicht mal eben durch eine Gesetzesänderung retten können.<p u=""><b>Update</b>: Keine Sorge, muss man auch nicht. Die EU hat ein Abkommen mit den USA, dass die Zugriff auf alle Flugaden haben. Machen die halt die Rasterfahndung und benachrichtigen dann das BKA, und das BKA kann dann sagen, das sei ein Hinweis eines befreundeten Geheimdienstes gewesen. Damit können alle gut leben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d5581cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d5581cc</guid><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 19:01:38 -0000</pubDate><title>Ui, das ging ja schneller als ich dachte: Die Rückversicherungen...</title>
<description><![CDATA[ Ui, das ging ja schneller als ich dachte: <a href="https://www.golem.de/news/versicherungsgesellschaft-cyberangriffe-bald-nicht-mehr-versicherbar-2212-170752.html">Die Rückversicherungen wedeln bezüglich Cyberversicherungen die weiße Fahne</a>. Money Quote:<blockquote>Im Unterschied zu Naturkatastrophen seien Cyberangriffe bald nicht mehr versicherbar. Davor warnte Mario Greco, Vorstandschef der Schweizer Versicherungsgesellschaft Zurich Insurance, in der Financial Times.</blockquote>Na also.<p>Hey, warte, was schlägt er denn vor, was jetzt passieren soll? Festhalten!</p><blockquote>Greco sagte, es gebe eine Grenze, bis zu der der private Sektor alle durch Cyberangriffe verursachten Verluste übernehmen könne. Er forderte die Regierungen auf, "privat-öffentliche Systeme zu schaffen, um systemische Cyberrisiken zu handhaben, die nicht quantifiziert werden können, ähnlich denen, die in einigen Ländern für Erdbeben oder Terroranschläge existieren".</blockquote>NEIN!! Der Staat soll die Kosten für das Totalversagen der Industrie in Sachen Cyber-Security tragen? Der Steuerzahler?!?<p>Ja klar haben wir hier simpelste offensichtliche Maßnahmen nicht gemacht, die jetzt Milliardenschäden ermöglicht haben. Aber das heißt doch nicht, dass ich in den Knast sollte? Das soll lieber der Steuerzahler zahlen!1!!</p><p>Auf der anderen Seite sind wir ja aus dem Zeitalter der Vorsorge raus. Lagerhaltung macht keiner mehr, die Renten sind kollabiert, regelmäßig lösen gammelige Produkte Personenschaden aus. Das ist jetzt halt so.</p><p>Und hey, wenn die anderen billiger produzieren können, indem sie Menschenleben gefährden, dann mach ich das natürlich auch!1!!</p><p>Ich bin an der Stelle ja Marktfundamentalist. Ich will die Welt brennen sehen. Die Firmen, die ihre Security verkackt haben, müssen dafür dann halt pleite gehen, und zwar mit der Geschäftsführung und dem Aufsichtsrat in der persönlichen Haftung. Die darf man doch nicht noch retten! Die müssen alle niederbrennen! Jede einzelne von denen.</p><p>Am besten gleich mit Haftstrafen für krasse Fälle wie z.B. bei Autos oder Kraftwerkssteuerungen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d5580f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d5580f6</guid><pubDate>Tue, 27 Dec 2022 18:57:44 -0000</pubDate><title>Wenn es eine Bevölkerungsgruppe gibt, die man mal ähnlich dringend...</title>
<description><![CDATA[ Wenn es eine Bevölkerungsgruppe gibt, die man mal ähnlich dringend <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9d573768">aus der Gesellschaft rausfiltern muss</a> wie Anwälte, dann sind es Krisen-PR-Heinis. Bei Anwälten gibt es vielleicht gelegentlich auch mal einen Fall, wo die für die Gesellschaft etwas positives tun, aber bei Krisen-PR? Nope. Nie.<p>Da wird einfach immer gelogen, dass sich die Balken beigen. Schönes aktuelles Beispiel, hier in Form einer wunderbaren Medienkompetenzübung: <a href="https://palant.info/2022/12/26/whats-in-a-pr-statement-lastpass-breach-explained/">Ein Typ nimmt die Krisen-PR von Lastpass</a> zu ihrem jahrelangen Verkacken auseinander.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d573768</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d573768#2022-12-26 20:45:01.276574</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 19:36:22 -0000</pubDate><title>Madison Square Garden benutzt Gesichtserkennung, um Anwälte von sie verklagenden...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2022/12/facial-recognition-flags-girl-scout-mom-as-security-risk-at-rockettes-show/">Madison Square Garden benutzt Gesichtserkennung</a>, um Anwälte von sie verklagenden Kanzleien nicht in Konzerte reinzulassen.<p u=""><b>Update</b>: Oh geht noch weiter: <a href="https://eu.northjersey.com/story/news/bergen/teaneck/2022/12/22/radio-city-facial-recognition-lawyer-banned-from-seeing-rockettes/69747073007/">Die Kanzlei versucht denen jetzt die Alkoholausschanklizenz entziehen zu lassen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d5702de</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d5702de</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 15:47:12 -0000</pubDate><title>Von der pazifitistischen Friedensnation, die uns den War on Drugs,...</title>
<description><![CDATA[ Von der pazifitistischen Friedensnation, die uns den War on Drugs, den War on Terror und den War on Poverty gebracht hat (und noch ein paar honorable mentions wie den War on Illiteracy), kommt jetzt: <a href="https://www.fox5ny.com/news/christmas-storm-buffalo">War on Mother Nature</a>.<p>Früher hat man Ländern den Krieg erklärt. Verwirrende Zeiten, sage ich euch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d57ebd6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d57ebd6#2022-12-26 06:10:02.226906</guid><pubDate>Mon, 26 Dec 2022 05:03:04 -0000</pubDate><title>Das SSL-Zert war heute abgelaufen. Seit dem letzten Update habe...</title>
<description><![CDATA[ Das SSL-Zert war heute abgelaufen. Seit dem letzten Update habe ich Perl geupdated, und damit ein Tool aus der Letsencrypt-Pipeline zerlegt. Die Reparatur zog sich hin.<p>Das ist das schöne an freier Software. Wenn sie zerbricht, gehören dir die Scherben!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d595bb0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d595bb0</guid><pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:38:06 -0000</pubDate><title>Im Internet kursiert gerade ein Video des zusammengebrochenen Post-Systems in...</title>
<description><![CDATA[ Im Internet kursiert gerade <a href="https://v.redd.it/bcwnxvqdku7a1/DASH_480.mp4">ein Video des zusammengebrochenen Post-Systems in China</a>. China hat jetzt angeblich 200 Millionen Covid-Infizierte, daher der Zusammenbruch.<p>Das Video ist sehr eindrucksvoll, unabhängig davon, was man da jetzt genau sehen kann :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d59ca95</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d59ca95</guid><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 14:18:51 -0000</pubDate><title>Putin hat sich offenbar versprochen und von einem Krieg in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.businessinsider.com/putin-calls-fighting-ukraine-war-first-time-special-military-operation-2022-12">Putin hat sich offenbar versprochen</a> und von einem Krieg in der Ukraine geredet, von dem er gerne hätte, dass bald vorbei ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d5a1662</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d5a1662</guid><pubDate>Thu, 22 Dec 2022 22:14:20 -0000</pubDate><title>China stoppt den Export von Ibuprofen und Paracetamol. Sie melden...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.pharmazeutische-zeitung.de/china-stoppt-export-von-ibuprofen-und-paracetamol-137529/">China stoppt den Export von Ibuprofen und Paracetamol</a>. Sie melden Eigenbedarf an.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d5df434</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d5df434</guid><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 16:31:38 -0000</pubDate><title>Estland liefert der Ukraine eine mobile Militärsauna.Ich weiß gar nicht,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.err.ee/1608823891/eestist-saadetakse-ukraina-soduritele-liikuv-saun-ja-pesumaja">Estland liefert der Ukraine eine mobile Militärsauna</a>.<p>Ich weiß gar nicht, was ich beunruhigender finden soll: Dass die Esten über mobile Militär-Saunen verfügen oder dass sie fanden, das ist es, was die Ukrainer jetzt am Dringensten brauchen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d5de94f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d5de94f</guid><pubDate>Wed, 21 Dec 2022 15:43:13 -0000</pubDate><title>Mit den Google-Fonts-Abmahnungen ist hoffentlich erstmal Schluss.Gemeinsame Pressemeldung: Durchsuchungen nach...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berlin.de/generalstaatsanwaltschaft/presse/pressemitteilungen/2022/pressemitteilung.1277538.php">Mit den Google-Fonts-Abmahnungen ist hoffentlich erstmal Schluss</a>.<blockquote>Gemeinsame Pressemeldung: Durchsuchungen nach Abmahnwelle wegen „Google Fonts“-Nutzung</blockquote>
]]></description></item></channel></rss>