<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 21:35:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec0e783</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec0e783</guid><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 11:54:05 -0000</pubDate><title>Neueste Erkenntnisse aus der Wissenschaft:Im Ergebnis erwies sich die Stimmung...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Studie-Twitter-Hype-kontra-Realitaet-5067517.html">Neueste Erkenntnisse aus der Wissenschaft</a>:<blockquote>Im Ergebnis erwies sich die Stimmung auf Twitter als wenig signifikant für einen langfristigen Erfolg</blockquote>Ein Forscherteam hatte geguckt, ob sich der Erfolg eines Startup-Unternehmens danach vorhersagen lässt, dass es auf Twitter trending ist.<p>Newsflash: Da müssen wir jetzt alle sehr tapfer sein. Twitter ist und bleibt völlig irrelevant.</p><p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec0e339</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec0e339</guid><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 11:39:19 -0000</pubDate><title>Es gab mal wieder einen Datenreichtum, diesmal bei Gab.Gab ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/information-technology/2021/03/gab-the-far-right-website-has-been-hacked-and-70gb-of-data-leaked/">Es gab mal wieder einen Datenreichtum</a>, diesmal bei Gab.<p>Gab ist einer dieser "Free Speech" Social Network-Schnellschüsse, die wie Pilze aus dem Boden schossen, als die ganzen von Deplatformern rausgeworfenen Leute neue Plattformen brauchten.</p><p>Der Dump wurde offenbar per SQL Injection erlangt und beinhaltet nicht nur alle öffentlichen sondern auch die privaten Nachrichten.</p><p>Ich finde ja vor allem die Ineffizienz bemerkenswert, mit der die ihre Daten gespeichert haben:</p><blockquote lang="en">DDoSecrets said that the 70GB GabLeaks contains over 70,000 plaintext messages in more than 19,000 chats by over 15,000 users.</blockquote>Immerhin waren die Passwörter gehasht. Aber 70 GB für 70000 Nachrichten heißt, dass die pro Nachricht 1 MB Speicherplatz brauchten. Das kann ja wohl nicht sein, oder!? Sind das die Telemetriedaten, die da soviel Platz verbraten?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec0de27</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec0de27</guid><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 11:18:17 -0000</pubDate><title>Manchmal lohnt es sich, eine Sache aus einer anderen Perspektive...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal lohnt es sich, eine Sache aus einer anderen Perspektive zu betrachten. <a href="https://www.nordbayern.de/politik/bedroht-corona-politik-unsere-grundrechte-wissenschaftlerin-warnt-vor-schleichendem-prozess-1.10850868">Hier ist eine Covid-Perspektive</a>, die einen häufig genannten Punkt so formuliert, dass er m.E. deutlich überzeugender wird:<blockquote>Der Staat darf Bürger in einer Pandemie einschränken, um die Volksgesundheit nicht zu gefährden. Was er nicht darf, ist Teile der Bevölkerung hierfür zu schädigen. Das, was im Moment gemacht wird, ist <b>eine Triage auf einer anderen Ebene</b>. Wir retten Leben auf Kosten derjenigen, die nicht ins Krankenhaus gekommen sind, keine Operation hatten, einen Herzinfarkt erleiden. Auf Kosten derjenigen, deren Krebserkrankungen nicht erkannt werden, auf Kosten von misshandelten Kindern und derjenigen, die Suizid begehen.</blockquote>Das Argument ist alt, aber das als andere Art von Triage zu betrachten, das ist glaube ich neu. Habe ich zumindest noch nicht gesehen. (Danke, Heiko)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec34469</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec34469#2021-03-02 22:30:02.812725</guid><pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:20:07 -0000</pubDate><title>Wir haben uns ja vom Rechtsstaat über den Polizeistaat zum...</title>
<description><![CDATA[ Wir haben uns ja vom Rechtsstaat über den Polizeistaat zum Geheimdienststaat entwickelt.<p>Die Polizei darf jetzt "Gefährder" zeitlich unbegrenzt wegsperren, ohne dass sie etwas getan haben oder ihnen auch nur etwas vorgeworfen wird.</p><p>Der Staat darf deine Wohnung verwanzen, greift hemmungslos auf deine Handydaten zu, rasterfahndet und verwendet deine DNA gegen dich.</p><p>Und wenn er damit fertig ist, fordert er auch noch Hintertüren in deinen Kommunikationsgeräten.</p><p>Das Einzige, was dabei im Moment noch ein bisschen nervt, ist dass sie das Opfer danach in Kenntnis setzen müssen. Aber keine Sorge. <a href="https://www.lto.de/recht/hintergruende/h/stpo-ermittlungsverfahren-durchsuchung-beschlagnahme-benachrichtigung-beschuldigter-95a-strafverfolgung/">Selbst das wird gerade abgeschafft</a>.</p><p>Wo bleibt eigentlich die Revolution?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec3ce9c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec3ce9c</guid><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 15:54:42 -0000</pubDate><title>Ich musste ja gerade heiser lachen, als ich sah, dass...</title>
<description><![CDATA[ Ich musste ja gerade heiser lachen, als ich sah, dass <a href="https://ai.googleblog.com/2021/02/lyra-new-very-low-bitrate-codec-for.html">das Googleblog externe Ressourcen von Cloudflare reinzieht</a>.<p>Inhaltlich sieht das sehr spannend aus, und die Beispiele klingen hervorragend für die Bandbreite. Ich würde trotzdem noch nicht die Sektkorken knallen lassen.</p><p>Das ist das Wesen von Machine Learning, dass die Beispiele toll sind. Andere Beispiele sind dann weniger toll.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec3cdc4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec3cdc4</guid><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 15:49:46 -0000</pubDate><title>NRW-AfD-Fraktionschef hat sich beim Impfen vorgedrängelt.Also das ist ja wohl...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_89567232/afd-fraktionschef-wagner-liess-auch-16-jaehrigen-sohn-vorzeitig-impfen.html">NRW-AfD-Fraktionschef hat sich beim Impfen vorgedrängelt</a>.<p>Also das ist ja wohl skan-da-lös!</p><p>Wie ist denn bitte so jemand überhaupt in die Partei gekommen?</p><p>Haben die nicht gemerkt, dass da jemand an die Wissenschaft glaubt?!</p><p>Alter Falter, wenn das die Wähler mitkriegen! Dann müssen die die letzte verbleibende komplett wissenschaftsablehnende Partei wählen: Die Grünen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec23e6e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec23e6e</guid><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 14:48:16 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal in irgendwelchen Onlineforen Leuten begegnet seid, die...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal in irgendwelchen Onlineforen Leuten begegnet seid, die an Videospielen arbeiten, dann wird euch aufgefallen sein, dass die häufig auffallend überzeugt von ihrer eigenen Befähigung sind.<p>Sie halten ihre Probleme für die schwierigsten, ihre Lösungen für die schlauesten, ihren Code für den zeitkritischsten und ihre Algorithmen für die besten.</p><p>Ich habe das noch nie verstehen können, aber das mag an meinem Spielegeschmack liegen. Wer mit Mass Effect 3 und Bethesda-Spielen großgeworden ist, der findet die Idee eher abwegig, dass Spieleentwickler besonders fähig sind. Das stürzt alles ab, wenn du kurz blinzelst. Wenn du kurz durch eine Tür in ein Zelt gehst und dann wieder raus, dann hast du ne Minute Wartezeit, weil er die ganze Welt neu lädt, etc.</p><p>Es gibt da fähige Leute und trickreiche Lösungen, klar, aber der meiste Code ist Mist, genau wie überall sonst auch. Gerade kam <a href="https://nee.lv/2021/02/28/How-I-cut-GTA-Online-loading-times-by-70/">dieser tolle Artikel über GTA Online</a> an mir vorbei. Das Game ist jetzt 6 Jahre alt und lädt auf der Hardware des Autoren 6 Minuten lang. 6 Minuten!! Man stelle sich das mal vor, Firefox würde so lange brauchen! Ich krieg ja schon bei 5 Sekunden Ladezeit Wutpickel!</p><p>Dieser Typ hat sich aber nicht nur aufgeregt sondern mal ein paar Reversing-Tools angeworfen. Stellt sich raus: Die Wartezeit kommt davon, dass das Spiel 10 MB JSON parsed. Und zwar mit strlen, scanf und einer "accidentally quadratic" Datenstruktur. Falls euch accidentally quadratic nichts sagt: Googelt das mal. Das heißt, dass bei einem Algorithmus die Rechenzeit quadratisch mit der Anzahl der Elemente steigt.</p><p>Das ist leider nicht ungewöhnlich, dass solcher Code ausgeliefert wird, weil das bei kleinen Datenmengen kein Problem ist und man dann später erstmal die Crashes mit Priorität bearbeitet und Performancekram liegen lässt. Im Falle von GTA Online sechs Jahre lang.</p><p>Was hat der Typ also gemacht? Einen kleinen Hack, der diese Funktionen ersetzt. Damit war seine Ladezeit dann runter auf knapp 2 Minuten. Der Fix hätte Rockstar (haha, die heißen auch noch Rockstar!! Wie geil ist DAS denn! Und verkacken dann sowas triviales!) vielleicht ne Stunde gekostet. Stattdessen scheißen sie drauf und verplempern Jahrzehnte an Lebenszeit ihrer Kunden.</p><p>Spieleentwickler hab ich ja echt gefressen. Das sind so Leute, die Fehler nicht abfangen, weil das zuviel Performance kosten würde. Aber immer Ausreden zur Hand, wieso ihr Code so unfassbar kacke ist. Ja, äh, das war der Crunch! Zeit war knapp! Geld war alle! NA DANN MACHT HALT KEINE UNREALISTISCHEN PROJEKTE, IHR DEPPEN!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec23b40</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec23b40</guid><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 14:35:10 -0000</pubDate><title>Thomas Fischer ist kein Freund des War on Drugs.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/kokain-fund-in-hamburg-ein-schlag-gegen-die-kriminalitaet-ja-und-a-9bb49d81-c033-4f2b-bb49-0d3029b1df01">Thomas Fischer ist kein Freund des War on Drugs</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec23923</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec23923#2021-03-01 15:35:02.307306</guid><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 14:28:13 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die Brennstäbe aus dem havarierten Fukishima-Reaktor...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="http://www.asahi.com/ajw/articles/14228330">Sie haben die Brennstäbe aus dem havarierten Fukishima-Reaktor rausgeholt</a>!<p>Also alles gut jetzt? 10 Jahre später? Eher nicht, nein.</p><blockquote lang="en">With regard to the No. 1 and No. 2 reactors, which went in meltdown after the quake and tsunami disaster knocked out cooling systems, a combined 1,000 spent fuel units remain in their storage pools.<p>TEPCO is aiming at starting the removal work at the two reactors in fiscal 2024 or beyond.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec22add</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec22add</guid><pubDate>Mon, 01 Mar 2021 13:20:03 -0000</pubDate><title>Der BND hat erkannt, wieso er kein Personal findet:Kahl sagte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.pnp.de/nachrichten/politik/BND-mit-ungewoehnlicher-Aktion-auf-Hacker-Suche-3926179.html">Der BND hat erkannt, wieso er kein Personal findet</a>:<blockquote>Kahl sagte mit Blick auf finanziell attraktivere Angebote der freien Wirtschaft für IT-Spezialisten: "Viele wollen auf der richtigen Seite arbeiten."</blockquote>Tja, und an die kommt man als BND natürlich nicht ran.<p>Aber hey, vielleicht kann man denen ja ein unmoralisches Angebot machen?</p><blockquote>Es gebe immer mehr junge Leute, denen Geld nicht alles bedeute. "Bei uns kann man Dinge legal tun, die woanders vielleicht verboten werden."</blockquote>Tolle Idee! Als wenn die Armee Leute anwirbt, die schon immer mal jemanden erschießen wollten! (Danke, Sandy)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec45804</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec45804</guid><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 19:09:14 -0000</pubDate><title>Was ist denn da los? Nimmt Sachsen-Anhalt plötzlich den Datenschutz...</title>
<description><![CDATA[ Was ist denn da los? Nimmt Sachsen-Anhalt plötzlich den Datenschutz ernst?<p>Nein, nein. Keine Sorge. <a href="https://dubisthalle.de/loeschpanne-beim-lka-sachsen-anhalt-fast-42-000-taeter-daten-sind-weg-sondersitzung-des-landtags-innenausschusses">Das war ein Softwareproblem. Kann man nichts machen.</a></p><p>Weitergehen! Gibt nichts zu sehen hier! (Danke, Andreas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec452e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec452e8</guid><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 18:40:54 -0000</pubDate><title>Wichtiger als dass keine Fehler passieren finde ich ja immer,...</title>
<description><![CDATA[ Wichtiger als dass keine Fehler passieren finde ich ja immer, wie die Leute mit ihren Fehlern umgehen.<p>Wenn man nur von Leuten kauft, die keine Fehler machen, dann wird sich rausstellen, dass die ihre Fehler bloß nicht zugeben.</p><p>Nehmt z.B. Solarwinds. <a href="https://edition.cnn.com/2021/02/26/politics/solarwinds123-password-intern/index.html">Die haben jetzt rausgefunden, wer schuld war</a>. Der eine Azubi. Der war schuld.</p><p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec495c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec495c7</guid><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 14:20:09 -0000</pubDate><title>Gaby Weber über den Eichmann-Prozess. Den Prozess, nicht die Entführung....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=N0GRmAVTDDM">Gaby Weber über den Eichmann-Prozess</a>. Den Prozess, nicht die Entführung. Denn die gute Gaby hat da einen Haufen schöne Dokumente befreit, die sie in dem Film zeigen kann.<p>Wusstet ihr z.B., dass die Bundesrepublik (und das Verwaltungsgericht) die Anwaltskosten für Eichmanns Verteidigung nicht gezahlt hat, wozu sie eigentlich verpflichtet gewesen wäre? Sie argumentierten, dass Eichmann gar kein deutscher Staatsbürger sei. Warum nicht? Das müsst ihr selbst anhören. :-)</p><p>Oder wusstet ihr, dass Eichmann eigentlich Kommunist war? Fand jedenfalls der BND, dass er das bei seiner Anhörung mal sagen könnte. Zu verlieren habe er ja nichts mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec4874f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec4874f</guid><pubDate>Sat, 27 Feb 2021 13:22:25 -0000</pubDate><title>Der Impfstoff ist knapp und teuer. Was tun?Brasilien hat eine...</title>
<description><![CDATA[ Der Impfstoff ist knapp und teuer. Was tun?<p><a href="https://www.reuters.com/article/us-health-coronavirus-brazil-police-idUSKBN2AH2Q5">Brasilien hat eine innovative Lösung gefunden</a>. Die stecken die Spritze rein aber drücken dann einfach keinen Impfstoff in den Patienten.</p><p>Wenn die Alten und Schwachen dann trotz "Impfung" sterben, dann war das halt Schicksal / Gottes Wille. Und entlastet das Gesundheitssystem.</p><p>Und hey, so eine Impfung ohne Impfstoff hat auch viel weniger Nebenwirkungen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec74472</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec74472</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 23:30:52 -0000</pubDate><title>Kaum sind die Democrats an der Macht, finden die Geheimdienste...</title>
<description><![CDATA[ Kaum sind die Democrats an der Macht, <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/khashoggi-usa-saudiarabien-103.html">finden die Geheimdienste einen Grund für einen schönen Angriffskrieg im Nahen Osten</a>!<p>Wie? Ja, genau. Die mit Saddams Massenvernichtungswaffen damals.</p><p>Höchste Zeit, dass die USA da mal einen Friedensmission machen! Wegen der, äh, *blätter* Menschenrechtsverletzungen dort!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec78924</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec78924</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 19:20:26 -0000</pubDate><title>Ich klickte mich gerade auf Youtube durch ein paar Konzertmitschnitte,...</title>
<description><![CDATA[ Ich klickte mich gerade auf Youtube durch ein paar Konzertmitschnitte, als ich <a href="https://www.youtube.com/watch?v=x_RTBa7jWWA">dieses Garbage-Konzert fand</a>.<p>OK, dachte ich mir, hat einen schwarzen Rand. Egal, Hauptsache der Sound stimmt.</p><p>Oben in der Ecke ist ein WDR-Logo. Sieht aus wie ein TV-Mitschnitt.</p><p>Hey, warte mal, hat der Rand sich gerade bewegt? WTF?</p><p>Hat der Typ das mit einer Kamera vom Fernseher abgefilmt?! Nee, hat er nicht. Das hinterlässt deutliche Artefakte, die sind hier nicht.</p><p>Dann wurde es klar: Der Typ hat das Konzert durch einen Bildstabilisierer gejagt!</p><p>Gut, in den 90ern waren Konzerte noch etwas energetischer und weniger Berieselung und still rumstehen, damit die Handyaufnahme gut wird. Die Garbage-Sängerin ist im Spektrum auch eher im energetischeren Teil. Man sieht den Effekt schön bei 5:30 in dem Video, falls ihr mal kurz gucken wollt.</p><p>Ich frage mich, wie krass verwackelt das Originalmaterial gewesen sein muss, dass der überhaupt auf die Idee kam, das durch einen Stabilisator zu ziehen. Kameramann in Mosh Pit von anderen Tänzern plattgetrampelt?</p><p>Hach, ich vermisse die 1990er und ihre Musik.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec7ccd1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec7ccd1</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 14:56:15 -0000</pubDate><title>Mir flüstert gerade ein gewöhnlich wohlinformiertes Vögelchen, dass der Breitbandausbau...</title>
<description><![CDATA[ Mir flüstert gerade ein gewöhnlich wohlinformiertes Vögelchen, dass der Breitbandausbau auf dem Land gar nicht von den Telcos verkackt wird, jedenfalls nicht nur.<p>Stell dir mal kurz vor, du bist die Telekom, und du würdest gerne auf dem Land Glasfaser haben. Da gibt es grundsätzlich zwei Optionen: Oberirdisch oder im Boden.</p><p>Oberirdisch ist vergleichsweise minimalinvasiv. Gehst du hin, wenn du Glück hast gibt es schon Masten in der Gegend, und dann hängst du halt eine Glasfaser rüber. Da brauchst du kein schweres Gerät. Geht einfach jemand hin und klöppeln ne Stunde (wenn es hoch kommt) und fertig ist die Laube.</p><p>Unterirdisch ist dagegen geradezu ein Albtraum. Aufstemmen ist teuer und aufwendig, und wenn du nicht aufpasst, dann bohrst du versehentlich die Stromversorgung oder Gasleistung an, oder ein Wasserrohr. Da gibt es zwar Dokumentation, wer wo welches Rohr vergraben hat, aber die musst du erstmal einholen, und dann stimmt die am Ende nicht und du triffst trotzdem eine existierende Leitung. Ist alles furchtbar.</p><p>Es gibt einen Kompromiss. Abwasserrohre sind so in der Tiefe von mindestens 80cm bis 1m verbuddelt. Wenn du die Glasfaser also bei 60cm Tiefe verlegst, dann sparst du dir viel von dem Scheiß.</p><p>Stellt sich raus: Die Gemeinden (!!) sind hart dagegen, dass die Telekom oberirdisch verlegt. Offiziell lügen die dir was ins Gesicht von wegen "aber die Optik" oder "was wenn ein Sturm kommt", aber eigentlich geht es darum, den örtlichen Tiefbau-Buddies aus dem Korruptionsumfeld der Kommunalpolitiker Aufträge zuzuschustern.</p><p>Also hat die Telekom gesagt: OK, dann verlegen wir 60cm tief. Und die Gemeinden so: Nix da, 1m Tiefe!</p><p>Oh, und: Für Tiefbaumaßnahmen brauchst du eine Genehmigung des Tiefbauamts. Die kostet auch nochmal Gebühren.</p><p>Glaubt ihr nicht? Guckt mal hier, eine andere Story aus dem Dunstkreis: <a href="https://www.teltarif.de/telekom-sendemast-stolpe/news/83630.html">Die Telekom kriegt ihre frisch gebauten Mobilfunkmasten nicht ans Netz</a>, weil die Kommunen auf Tiefbau bestehen und dann jahrelang im Weg stehen. Auf Usedom machen sie daher jetzt Richtfunk.</p><p>Ich bin mir sicher, es bleiben genügend Gründe um sich über die Telekom aufzuregen, aber wenn ihr in Brandenburg auf dem Internet-Trockenen sitzt, dann solltet ihr mit der Mistgabel vielleicht lieber erstmal zur Kommunalverwaltung gehen als zum Telekom-Hauptquartier.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec7c000</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec7c000#2021-02-27 14:55:02.709404</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 14:08:30 -0000</pubDate><title>Old and busted: Radionuklide in Zahnpasta.New hotness: KI in Netzwerk-Switches.Ich...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Doramad">Radionuklide in Zahnpasta</a>.<p>New hotness: <a href="https://www.heise.de/news/Alles-Mist-Juniper-bringt-KI-ins-Cloud-gemanagete-Netz-5066817.html">KI in Netzwerk-Switches</a>.</p><p>Ich weiß gar nicht, was ich daran grotesker finde. Dass sie das überhaupt machen, oder dass sie da am Ende noch Security draufschreiben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec62954</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec62954</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 12:28:58 -0000</pubDate><title>Ah, endlich wieder ein Democrat im Weißen Haus. Endlich wieder...</title>
<description><![CDATA[ Ah, endlich wieder ein Democrat im Weißen Haus. <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-syien-krieg-luftangriffe-1.5218392">Endlich wieder Krieg</a>! Endlich denkt mal jemand an die darbende Rüstungsindustrie! Die haben ja auch wahrlich genug Wahlkampfspenden geleistet!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec62831</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec62831</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 12:26:23 -0000</pubDate><title>Stellt euch mal vor, ihr seid russischer Diplomat in Nordkorea,...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch mal vor, ihr seid russischer Diplomat in Nordkorea, und ihr wollt nach Hause fahren.<p>Aber Nordkorea hat wegen der Pandemie seit Monaten die Grenzen zugemacht. Es gibt keine Flüge, und die Landgrenzen sind auch zu.</p><p>Da muss man schon mal zu unkonventionellen Reisemitteln greifen.</p><p>In diesem Fall: <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/feb/26/russian-diplomats-leave-north-korea-on-hand-powered-rail-trolley">Eine Draisine</a>. Ja, es gibt ein Foto. Und Video.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec627b3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec627b3</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 12:19:57 -0000</pubDate><title>Hach ja, der Spahn.Tagsüber mahnt er die Bürger, unnötige Kontakte...</title>
<description><![CDATA[ Hach ja, der Spahn.<p>Tagsüber mahnt er die Bürger, unnötige Kontakte zu vermeiden.</p><p>Abends <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/jens-spahn-und-corona-der-minister-und-das-unternehmerdinner-a-56af0929-7921-460c-a654-7005e4117ffb">reist er zum Dinner mit seinen Korruptions-Partnern, äh, "Unternehmern"</a>. Das war im Oktober 2020.</p><p>Tags darauf testete er positiv auf Covid.</p><p>So langsam muss man ja echt darüber nachdenken, ob das Ressort nicht beim Scheuer-Andi in kompetenteren Händen wäre.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec691fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec691fb</guid><pubDate>Fri, 26 Feb 2021 01:38:45 -0000</pubDate><title>Bayer macht dank der Monsanto-Übernahme 10 Milliarden Glyphosat-Verlust.Ich sage euch:...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/bayer-milliarden-verlust-monsanto-glyphosat-chhabria-101.html">Bayer macht dank der Monsanto-Übernahme 10 Milliarden Glyphosat-Verlust</a>.<p>Ich sage euch: 10 Milliarden hier, 10 Milliarden da, nach einer Weile kommt da richtig Geld zusammen!</p><p>Hätte sie doch nur rechtzeitig jemand warnen können!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec6ea52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec6ea52</guid><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 22:54:04 -0000</pubDate><title>Peter "brokep" Sunde hat mal versucht, sich bei ICANN akkreditieren...</title>
<description><![CDATA[ Peter "brokep" Sunde hat mal versucht, sich bei ICANN akkreditieren zu lassen.<p><a href="https://twitter.com/brokep/status/1364950213790740481">Lief nicht so gut</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec6cfa2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec6cfa2#2021-02-25 22:05:04.020080</guid><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 20:58:36 -0000</pubDate><title>Hey, der Spahn mag ja inkompetent und korrupt sein, aber...</title>
<description><![CDATA[ Hey, der Spahn mag ja inkompetent und korrupt sein, aber immerhin lässt er keine Journalisten verfolgen.<p><a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/jens-spahn-liess-journalisten-ausforschen-ein-bundesminister-sollte-die-pressefreiheit-achten/26945128.html">Oh warte! Doch, tut er.</a></p><blockquote>Der CDU-Politiker wollte vom Grundbuchamt wissen, wer Fragen zu seinen privaten Immobilienkäufen stellt – und welche.</blockquote>Die beste Demokratie, die man für Geld kaufen kann!<p>Das Grundbuchamt hat die Daten wohl sogar rausgerückt. (Danke, Peter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec96fc1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec96fc1</guid><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 14:07:27 -0000</pubDate><title>Oh, da hab ich wohl zu schnell geschossen, als ich...</title>
<description><![CDATA[ Oh, da hab ich wohl zu schnell geschossen, als ich "spahnen" als <a href="/?ts=9efdddd4">Begriff für massives Verkacken</a> definiert habe.<p>Stellt sich raus: Ist nicht nur Verkacken. <a href="https://www.tagesspiegel.de/26252016.html">Ist auch Vetternwirtschaft und Korruption</a>.</p><blockquote> Gesundheitsminister Jens Spahn vergab Transportleistungen ohne Ausschreibung - und zwar an ein Unternehmen aus dem Landkreis seines CDU-Kreisverbandes.</blockquote>Aber macht euch keine Sorgen, da ist nicht viel Geld veruntreut worden:<blockquote>hat dafür bislang einen „<b>niedrigen dreistelligen Millionenbetrag</b>“ erhalten.</blockquote>Gar nicht schlimm, seht ihr? War bloß ein <i>niedriger</i> dreistelliger Millionenbetrag!1!!<p>Dann ist da auch noch dieser Masken-Einkaufs-Verkacker anhängig, als das hier passierte:</p><blockquote>insgesamt ging die Bundesregierung dabei Verpflichtungen in Höhe von 6,4 Milliarden Euro ein, 1,2 Milliarden stehen zur Verfügung. Unternehmer warten seither auf Zahlungen und Prüfberichte, vor dem Landgericht Bonn sind rund 60 Prozesse gegen das BMG anhängig.</blockquote>Großartiges Ministerium, das dieser Spahn da betreibt!<p>Ich weiß, was Sie jetzt denken, und Sie haben Recht! So inkompetent wie die sind, haben die doch unmöglich selber diese Open-House-Vergabeverfahren organisiert!</p><blockquote>Zuständig für die Abwicklung der im Open-House-Verfahren eingegangenen Verträge ist bislang Ernst &amp; Young (EY), der Auftrag wurde aber neu ausgeschrieben.</blockquote>Aaaah, EY, bekannt von ihrer nachhaltigen Qualitätsarbeit bei Wirecard!<p>Es gibt überhaupt nur ein Ministerium, das dem Gesundheitsministerium ernsthaft gefährlich werden kann bei der Olympiade des Verkackens: <a href="https://www.tagesspiegel.de/26942042.html">Die Autobahnruinen des Scheuer-Andi</a>.</p><blockquote>Laut Regierungsentwurf gibt es in den nächsten Jahren einen Mehrbedarf von rund 600 Millionen Euro.</blockquote>Da muss man aber noch die Bahn dazuzählen, damit man auf Regionen wie die Milliarden-Verpflichtungen bei den Masken kommt, die der Spahn uns da eingespahnt hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec9f68d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec9f68d</guid><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 05:32:03 -0000</pubDate><title>Die Schweizer Zentralbank denkt über den Einsatz von GNU Taler...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Vorschlag-aus-der-Schweiz-Digitales-Zentralbankgeld-mit-GNU-Taler-5064307.html">Die Schweizer Zentralbank denkt über den Einsatz von GNU Taler nach</a>.<p>Heise bezeichnet Taler als "Bargeld" oder "Digitales Zentralbankgeld" und sieht einen Widerspruch zu den Aussagen der Zentralbank Schwedens, die öffentlich angesagt hat, dass Privatsphäre wie bei Bargeld mit Digital-Bargeldsystemen nicht geht.</p><p>Daher ist es mir wichtig, an dieser Stelle mal kurz darauf hinzuweisen, dass GNU Taler <i>kein</i> Bargeld ist, sondern ein Bezahlsystem. Taler ist sowas wie der europäische Gegenentwurf zu Bitcoin.</p><p>Bitcoin ist ein erzlibertäres Projekt, das den Staat als Feind sieht und aus Geld-Transaktionen heraushalten will. Bitcoin will explizit Geldwäsche, Steuerhinterziehung und Sanction Busting ermöglichen, und ist vor allem deshalb populär, weil Nordkorea Sanktionen umgehen möchte, und weil Chinesen staatliche Währungskontrolle umgehen wollen.</p><p>Taler ist überhaupt nicht libertär und will weder die Zentralbank noch den Euro ersetzen. Taler ist sogar explizit darauf ausgelegt, sich nicht für Steuerhinterziehung oder Verbrechen zu eignen. Taler ist überhaupt keine eigene Währung, auch wenn es da "Münzen" gibt. Die sind dann nicht "1 Taler" sondern "80 Euro". Es gibt keine Wechselkurspekulationen, keine Münzknappheit, und zum Herausgeben von Münzen braucht man keine "Miner", die sinnlos Strom in Wärme umwandeln.</p><p>Das sollte man sich eher wie einen Scheck vorstellen.</p><p>Du willst irgendwo etwas kaufen, das kostet 80 Euro. Du gehst zu deiner Bank und holst dir ein Token über 80 Euro ab. Die Bank überweist 80 Euro von deinem Konto auf ein Treuhandkonto. Das Token gibst du dem Händler. Der geht damit sofort zu seiner Bank. Durch mathematische Trickserei kann die Bank bei der Einlösung zwar die Gültigkeit prüfen, aber nicht sehen, wem sie das ausgestellt hatte. Der erste, der das einlöst, kriegt 80 Euro vom Treuhänderkonto überwiesen.</p><p>Händler können dem Finanzamt keine Transaktionen verheimlichen, und da das Wallet an ein Konto geknüpft ist, kann der Händler auch nicht abstreiten, dass das sein Wallet ist. Der Händler kann auch nicht die Münze einfach bei sich rumliegen lassen und damit später woanders bezahlen gehen, weil erst beim Einlösen auffällt, dass die Münze gefälscht war oder damit schon jemand woanders bezahlt hat.</p><p>Kurz gesagt: Die Schweden haben Recht, aber das ist nicht notwendigerweise ein Problem. Ist alles eine Frage dessen, was man erreichen wollte.</p><p>Man kann ein Bezahlsystem bauen, das die Privatsphäre des Käufers schützt, aber auf Händlerseite Betrug verhindert, und das sich für Spekulationen nicht eignet.</p><p>GNU Taler richtet sich nicht an Leute, die Fiat-Geld oder den Banken oder der Eurozone oder der Regierung misstrauen. Es hat keinen Vorteil, sein Erspartes in Form von Taler-Tokens herumliegen zu haben anstatt auf dem Bankkonto, weil es keinen Wechselkurs gibt. So ein Wallet kann immer noch geklaut werden oder verloren gehen, aber du verlierst dann nicht wie bei Bitcoin dein Vermögen sondern nur das Kleingeld, das du gerade in der Tasche hattest.</p><p>Ich glaube übrigens, dass man hier ganz gut einen der fundamentalen Unterschiede in der Perspektive zwischen den USA / Silicon Valley und Europa sieht. Wenn Amerikaner glauben, dass alles vor die Hunde geht, kaufen sie eine Schusswaffe und legen ihr Vermögen in Gold an. Wenn "das System" nicht funktioniert, dann bauen Amerikaner halt ein neues System, und scheiß auf das alte, der Markt wird das schon regeln. Europäer sind eher der Meinung, dass man dann halt das System reparieren muss.</p><p>Der Effekt ist, dass den Amerikanern ihr Legacy-System unterm Arsch wegbröselt, weil da keiner mehr Energie in den Erhalt investiert. Und bei uns ist der Effekt, dass wir immer krasser verkrustende Verwaltungsapparate haben, und die Energie vollständig im Erhalt der Systeme verpufft und am Ende nichts repariert wird und so gut wie nie irgendwas tatsächlich messbar besser wird.</p><p>Die Innovationen der Amis sehen auch ein paar Jahren super aus, aber dann kollidieren ihre Ideale mit der Realität und die Politik fängt zu regulieren an und dann wird der Hoffnungsträger von gestern doch ganz schnell zur Legacy von heute.</p><p>Theoretisch könnte man übrigens auch GNU Taler mit Bitcoin als unterliegender Währung machen. *kopfexplodier*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec9e0b6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec9e0b6</guid><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 03:58:32 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Die Fed hat ihr Interbanken-Clearingsystem für mehrere Stunden kaputtgefettfingert.The...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.cnbc.com/2021/02/24/the-feds-system-that-allows-banks-to-send-money-back-and-forth-is-down.html">Die Fed hat ihr Interbanken-Clearingsystem für mehrere Stunden kaputtgefettfingert</a>.<blockquote lang="en">The "operational error," as the Fed described it, impacted multiple services, including its pivotal automated clearinghouse system, which connects depository and related institutions sending electronic credit and debt transfers.</blockquote>Ach komm, wann kommt DAS denn mal vor, dass Banken Geld verschicken müssen?<p>Wollen wir mal Fünfe gerade sein lassen hier!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec9df3f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec9df3f</guid><pubDate>Thu, 25 Feb 2021 03:56:17 -0000</pubDate><title>Die Deutsche Wohnen muss die Millionenstrafe wegen Datenschutzversagens doch nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Gravierende-Maengel-Deutsche-Wohnen-wendet-DSGVO-Millionenstrafe-vorerst-ab-5064633.html">Die Deutsche Wohnen muss die Millionenstrafe wegen Datenschutzversagens doch nicht zahlen</a>. Entschied das Landgericht Berlin.<p>Begründung:</p><blockquote>Die Kammer begründete ihren Beschluss laut der Sprecherin damit, dass entgegen der Rechtsauffassung der Aufsichtsbehörde eine juristische Person nicht Betroffene in einem Bußgeldverfahren sein könne. Nur eine natürliche Person sei imstande, eine Ordnungswidrigkeit "vorwerfbar" zu begehen.</blockquote>Wie geil ist DAS denn? Das LG Berlin schafft mal eben den Datenschutz ab. Denn das Argument kann man ja wohl auf alle Datenschutzverstöße anwenden. Zumindest in Zukunft werden die Datenkraken einfach extra Wert darauf legen, dass die Firma das macht, nicht eine Einzelperson.<p>Der beste Rechtsstaat, den man für Geld kaufen kann!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec898a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec898a0</guid><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 13:45:34 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten!Der frühere IS-Anwerber in Deutschland, Abu Walaa, muss für...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/urteil-abu-walaa-103.html">Gute Nachrichten</a>!<blockquote>Der frühere IS-Anwerber in Deutschland, Abu Walaa, muss für viele Jahre in Haft.</blockquote>Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!1!!<p>Was für ein Depp. Wäre der mal Anwerber für den Verfassungs"schutz" geworden, oder KSK-Soldat, oder Polizist!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec89654</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec89654</guid><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 13:37:14 -0000</pubDate><title>Da schreiben sich die Witze ganz von alleine: Bevor die...</title>
<description><![CDATA[ Da schreiben sich die Witze ganz von alleine: <a href="https://research.checkpoint.com/2021/the-story-of-jian/">Bevor die Shadowbroker 2017 das NSA-Arsenal versteigerten, waren die Chinesen schon seit 2014 damit am Netze pwnen</a>.<p>Aber macht euch keine Sorgen. Ihr seid sicher. In Deutschland sind Hackertools nämlich verboten!1!! *schenkelklopf*</p><p>Das Hackertoolverbot ist auch der Grund, wieso sowas Israelis auffällt und nicht Deutschen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec89426</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec89426</guid><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 13:30:32 -0000</pubDate><title>Sportlich: 16 Tonnen Kokain am Hamburger Hafen beschlagnahmt.Oje. Hoffentlich ist...</title>
<description><![CDATA[ Sportlich: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/organisierte-kriminalitaet-drogen-101.html">16 Tonnen Kokain am Hamburger Hafen beschlagnahmt</a>.<p>Oje. Hoffentlich ist der Bundestag in den nächsten zwei Wochen handlungsfähig, bis die nächste Lieferung kommt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec88525</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec88525</guid><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 12:26:35 -0000</pubDate><title>Süßwasser-Fische sterben übrigens doppelt so schnell aus wie Fische im...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cbsnews.com/news/freshwater-fish-catastrophic-extinction-endangered-species-climate-change/">Süßwasser-Fische sterben übrigens doppelt so schnell aus wie Fische im Ozean</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec88444</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec88444</guid><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 12:20:42 -0000</pubDate><title>Al Jazeera gründet mal was für die Trump-Anhänger und die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/media/2021/feb/23/al-jazeera-rightwing-media-platform-conservatives-rightly">Al Jazeera gründet mal was für die Trump-Anhänger und die QAnons</a>, heißt "Rightly" (Pun auf Ruptly nehme ich an).
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ec88393</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ec88393</guid><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 12:15:09 -0000</pubDate><title>Fry's Electronics macht zu.Die sind eine Legende des Silicon Valley...</title>
<description><![CDATA[ <a href="http://frys.com/">Fry's Electronics macht zu</a>.<p>Die sind eine Legende des Silicon Valley und ich hat ein paar Mal bei ihrer Niederlassung in Washington State eingekauft. Die hatten so IKEA-große Warenhäuser als Läden, wo du dann eben vor Ort eine angemessene Auswahl anbieten konntest.</p><p>Das Ende eine Ära.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ecbaed1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ecbaed1#2021-02-24 01:10:03.002706</guid><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 21:05:19 -0000</pubDate><title>Triggerwarnung: Muppet Show!
</title>
<description><![CDATA[ Triggerwarnung: <a href="https://sz.de/1.5215705">Muppet Show</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ecbe66f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ecbe66f</guid><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 16:00:49 -0000</pubDate><title>Endlich Word schreibt bald "mit KI" eure Texte für euch.Kriegen...</title>
<description><![CDATA[ Endlich <a href="https://www.theverge.com/2021/2/22/22295043/microsoft-word-text-predictions-feature-march-release-date">Word schreibt bald "mit KI" eure Texte für euch</a>.<p>Kriegen wir endlich noch längere, noch sinnlosere, noch aufgeblasenere Bullshit-Bingo-Texte. Und das wird auch noch selbstverstärkend!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eca2787</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eca2787</guid><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 11:30:33 -0000</pubDate><title>Mir hat ein Leser dieses arte-Mediathek-Video empfohlen.Es geht darum, wie...</title>
<description><![CDATA[ Mir hat ein Leser <a href="https://www.arte.tv/de/videos/091148-000-A/forschung-fake-und-faule-tricks/">dieses arte-Mediathek-Video empfohlen</a>.<p>Es geht darum, wie die Tabakindustrie jahrzehntelang die Wissenschaft mit Gegen-Wissenschaft aufhalten konnte, und um andere, ähnliche Fälle: Das Bienensterben und den Klimawandel.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eca1ede</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eca1ede</guid><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 10:50:40 -0000</pubDate><title>Der Gedenkort für die Opfer von Hanau wurde verwüstet.Seid ihr...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/meldung/gedenkort-fuer-opfer-von-hanau-zerstoert,30037af35">Der Gedenkort für die Opfer von Hanau wurde verwüstet</a>.<p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass Deutschland kein Naziproblem hat?</p><p>Nicht auszudenken!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eca1ca7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eca1ca7</guid><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 10:44:09 -0000</pubDate><title>Ich habe mich lange Jahre gefragt, wieso es eigentlich Verjährung...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe mich lange Jahre gefragt, wieso es eigentlich Verjährung gibt. Wieso sollte ein Verbrechen nach ein paar Jahren nicht mehr verfolgt werden? Das Unrecht ist ja nicht aus der Welt zu dem Zeitpunkt!<p>Dann hat mir das mal jemand so erklärt: Verjährung führt dazu, dass viele Verbrechen überhaupt aufgeklärt werden können. Ohne Verjährung nehmen die Verbrecher ihre Taten mit ins Grab und die Betroffenen erfahren nie, was eigentlich genau passiert ist.</p><p>Nun verjähren ja nicht alle Verbrechen. Mord verjährt nicht. Und in der Tat führt das dazu, dass es gelegentlich dann so "er gestand am Sterbebett"-Geschichten gibt, z.B. aktuell <a href="https://www.reuters.com/article/us-usa-malcolm-x-newser-idUSKBN2AL0FI">hier ein Brief mit einem Geständnis eines verstorbenen Polizisten</a>. Der Mann sagt, er sei von seinen Vorgesetzten beim NYPD genötigt worden, die Bodyguards von Malcolm X mittels einer Bullshit-Verhaftung aus dem Verkehr zu ziehen, ein paar Tage bevor der dann ermordet wurde.</p><blockquote lang="en">“Under the direction of my handlers, I was told to encourage leaders and members of the civil rights groups to commit felonious acts,” Wood’s letter stated.</blockquote>Handler heißt in dem Fall: Er war dort als Undercover-Cop eingeschleust.<p>Die Nachfahren von Malcolm X glauben, dass das eine Verschwörung von NYPD und FBI war. Das NYPD hat ein paar "wir kooperieren vollständig mit der Staatsanwaltschaft"-Statements rausgelogen, das FBI verweigert die Aussage.</p><blockquote lang="en">Malcolm X’s daughter Ilyasah Shabazz said she had always lived with uncertainty around the circumstances of her father’s death.</blockquote>Jetzt ist natürlich die Frage, ob Gewissheit besser ist, wenn du dann auch damit leben musst, dass der Täter nie zur Rechenschaft gezogen wird.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eca18b9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eca18b9</guid><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 10:26:47 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Die Luxair muss...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.rtl.lu/news/national/a/1676599.html">So schlimm</a>: Die Luxair muss jetzt französischen statt luxemburgischem Crémant ausschenken.<p>Aus Kostengründen. Die Fluglinie muss sparen. Oder, wie der Chef der Luxair sagt:</p><blockquote> "Mir mussen iwwerall no de Käschte kucken an dat hält net mam Cremant op."</blockquote>(Wir müssen auf die Kosten gucken und das hört beim Crémant nicht auf)<blockquote>Der Luxair geet et wierklech schlecht</blockquote>*träneverdrück*<p>Falls jemand nicht weiß, was Crémant ist: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%A9mant">Wikipedia hilft</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief:</p><blockquote><p u="">Die Sache mit dem Crémant wurde erst Thema da es 5 (fünf) Parlamentarische Anfragen gab die dies hinterfragten!</p><p u="">Das sagt mehr über die Situation aus, als der arme Herr Feidt der vors Mikro gezerrt wurde, um das zu erklären, voran gingen nämlich diese 5 anfragen. In einer Pandemie!</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eca1784</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eca1784</guid><pubDate>Tue, 23 Feb 2021 10:22:18 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Hunderte von Gefängnisinsassen in Arizona konnten wegen...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p><a href="https://kjzz.org/content/1660988/whistleblowers-software-bug-keeping-hundreds-inmates-arizona-prisons-beyond-release">Hunderte von Gefängnisinsassen in Arizona konnten wegen eines Softwarefehlers nicht entlassen werden</a>.</p><p>Tja. Softwareproblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ecd0862</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ecd0862</guid><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 15:07:40 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:KSK-Soldaten durften im vergangenen Jahr unterschlagene Munition zurückgeben...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/ksk-affaere-wehrbeauftragte-101.html">Lacher des Tages</a>:<blockquote>KSK-Soldaten durften im vergangenen Jahr unterschlagene Munition zurückgeben - ohne negative Konsequenzen.</blockquote>Wie krass muss die Situation sein, fragt ihr euch jetzt vielleicht, dass die so eine Aktion machen?<p>Nun ... <i>so schlimm</i>:</p><blockquote>Die Sammelaktion endete allerdings mit einem Problem: Es kam wohl wesentlich mehr zusammen, als zuvor überhaupt vermisst worden war. Neben Zehntausenden Schuss Munition sollen sich unter anderem auch Hand- und Nebelgranaten in den "Amnestie-Boxen" befunden haben.</blockquote>*schenkelklopf*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ecd0436</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ecd0436#2021-02-23 03:30:02.860300</guid><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 14:51:20 -0000</pubDate><title>Facepalm des Tages:At the Tegel vaccination centres in Berlin, which...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.thetimes.co.uk/article/germans-are-turning-down-oxford-astrazeneca-covid-vaccine-hpvh6rh6r">Facepalm des Tages</a>:<blockquote lang="en">At the Tegel vaccination centres in Berlin, which give only the AstraZeneca product, fewer than 200 people are turning up for the 3,800 daily appointments.</blockquote>Ja, klar, voll einleuchtend. Lieber sterben als das "schlechte" Zeug geimpft zu kriegen, das "bloß 70%" hilft!1!!<p>Kurze Durchsage von mir dazu: Die 70% sind <i>für die erste Impfung</i>, daher impft man zweimal. Man impft auch bei Biontech zweimal.</p><p>Und dass das Zeug angeblich bei Leuten über 65 nicht so gut wirkt, war initial ein Tippfehler und jetzt <a href="https://www.merkur.de/leben/gesundheit/astrazeneca-impfstoff-aeltere-menschen-impfung-64-jahre-datenlage-wirksamkeit-sicherheit-who-empfehlung-zr-90191951.html">ist es das hier</a>:</p><blockquote>Grund dafür ist die bis dato nicht eindeutig geklärte Wirksamkeit des Präparats bei älteren Menschen, heißt es.</blockquote>Nota bene: Die Behauptung ist nicht, dass der nicht oder weniger gut wirkt, sondern dass Astrazeneca die Wirksamkeit nicht so gut nachgewiesen hat, weil in deren Testgruppen mehr junge als ältere Leute waren. Das Fehlen eines Nachweises der Wirkung ist kein Nachweis fehlender Wirkung!<blockquote>Die Weltgesundheitsinformation (WHO) spricht sich indes dafür aus, dass die Astrazeneca-Impfung in allen Altersklassen verimpft werden soll.</blockquote>Wie das in anderen Ländern übrigens auch stattfindet, und <a href="https://www.bbc.com/news/health-56153600">eine spektakuläre Wirksamkeit zeitigt</a>.<blockquote>Wie die Tagesschau berichtete, hätten erste Studien aus Südafrika zwar deutlich weniger Wirksamkeit gezeigt, um relativ milde Krankheitssymptome zu verhindern.</blockquote>Solange die Krankheitssymptome milde bleiben, hat die Impfung aus meiner Sicht ihr Hauptziel erreicht.<blockquote>Es gebe aber keine Hinweise darauf, dass der Impfstoff gegen schwere Verläufe von Covid-19 nicht schütze, zitiert die Tagesschau Alejandro Cravioto, den Vorsitzenden eines Expertenrats, der die WHO berät. Zudem heißt es vonseiten der WHO – entgegen der aktuellen Empfehlungen der STIKO –, dass es wahrscheinlich sei, dass der Astrazeneca-Wirkstoff auch für Menschen über 65 Jahren wirksam und sicher sei.</blockquote>Also panikt mal hier bitte nicht rum und lasst euch lieber mit dem Zeug impfen als gar nicht. Zumal <a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/corona/beitraege/2021/02/berlin-schafft-wahlfreiheit-bei-impfstoffen-ab-astrazeneca-fuer-unter-65-jaehrige.html">Berlin aus naheliegenden Gründen die Impfstoff-Wahlfreiheit jetzt abgeschafft hat für die unter 65 jährigen</a>, d.h. die Impfung ausschlagen heißt nicht, dass ihr morgen Moderna oder Biontech kriegt, sondern lediglich, dass ihr bis morgen nicht geimpft seid und morgen wieder Astrazeneca angeboten kriegt.<p>Ich frage mich ja gerade, wenn Tegel so schlechte Erscheinensquoten hat, ob man da einfach hingehen und sich impfen lassen kann. Ich meine ... bevor das Zeug schlecht wird? Liest hier zufällig jemand mit, der das autoritativ beantworten kann?</p><p u=""><b>Update</b>: Lasst mich mal den Rant mit ein paar hilfreichen Links würzen. <a href="https://www.rwi-essen.de/unstatistik/109/">Hier erklärt jemand, was "90% Wirksamkeit" überhaupt bedeutet</a>. Das sollte man vielleicht verstanden haben, wenn man darüber palavert.</p><p u=""><b>Update</b>: Die 70% sind doch nach beiden Impfungen, allerdings merkwürdig gerechnet. Die Details findet ihr <a href="https://www.aerzteblatt.de/nachrichten/121393/COVID-19-Laengeres-Dosierungsintervall-scheint-Wirkung-von-Astrazeneca-Impfstoff-zu-verbessern">beim Ärzteblatt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eccb04a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eccb04a</guid><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 14:39:16 -0000</pubDate><title>Russia detects first case of H5N8 bird flu in humans.Nach...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-56140270">Russia detects first case of H5N8 bird flu in humans</a>.<p>Nach der Pandemie ist vor der Pandemie!</p><p>Und wir sind ja noch nicht mach nach dieser Pandemie. Seufz.</p><p>Wenn der Mensch den Tieren immer mehr ihren Lebensraum wegnimmt und der Abstand zwischen den Menschen und den Tieren immer kleiner wird, und wir dann noch Inkubations-Petrischalen wie die industrielle Viehzucht betreiben, dann sind vom Tier überspringende Erreger leider eher die Regel als die Ausnahme.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eccb0de</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eccb0de</guid><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 14:36:48 -0000</pubDate><title>Old and busted: FDP lotet Grenzen der Satire aus.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9ecee4f1">FDP lotet Grenzen der Satire aus</a>.<p>New hotness: <a href="https://twitter.com/splitmind_de/status/1363144175949148160">CDU lotet Grenzen der Satire aus</a>!</p><p>Wann geht Satire zu weit?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eccaf87</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eccaf87</guid><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 14:34:01 -0000</pubDate><title>The Front Fell Off. (Kontext.That's not very typical, I'd like...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=gaZhnNlutuQ">The Front Fell Off</a>. (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5qxZm_JqM">Kontext</a>.<p>That's not very typical, I'd like to make that point. (Danke, Can)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ecfe160</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ecfe160</guid><pubDate>Sat, 20 Feb 2021 14:50:38 -0000</pubDate><title>Metallica wurde mit ihrem Konzert für Blizzcon Opfer der DMCA-Vermeidungs-Musikfilter...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.gamespot.com/articles/metallicas-blizzcon-performance-ruined-by-twitch/1100-6487855/">Metallica wurde mit ihrem Konzert für Blizzcon Opfer der DMCA-Vermeidungs-Musikfilter von Twitch</a>.<p>Da kann man jetzt vielleicht nicht direkt eine Kausal-Linie ziehen, aber Metallica war mit ihren Klagen gegen Napster damals die Speerspitze der Rechteverwerter-Initiativen, um Youtube und co zum Löschen und Filtern zu zwingen.</p><p>Wie heißt es so schön? You make the bed you lie in. Geliefert wie bestellt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ece8ef3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ece8ef3</guid><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 23:47:57 -0000</pubDate><title>Verlängerung wegen des großen Erfolgs: Google feuert ihre andere namhafte...</title>
<description><![CDATA[ Verlängerung wegen des großen Erfolgs: <a href="https://www.reuters.com/article/us-alphabet-google-research/google-fires-research-leader-amid-diversity-research-freedom-controversies-idUSKBN2AJ2JA">Google feuert ihre andere namhafte Diversity-Forscherin</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ecee4f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ecee4f1</guid><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 20:48:47 -0000</pubDate><title>Old and busted: Böhmermann lotet die Grenzen der Satire aus.New...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Böhmermann lotet die Grenzen der Satire aus.<p>New hotness: <a href="https://twitter.com/poprentner/status/1362651034489925633">Die FDP lotet die Grenzen der Satire aus</a>.</p><p>Wann geht Satire zu weit?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ecedfc4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ecedfc4</guid><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 20:27:06 -0000</pubDate><title>Macht euch mal keine Sorgen um die Republikaner.Die haben einen...</title>
<description><![CDATA[ Macht euch mal keine Sorgen um die Republikaner.<p>Die haben einen Plan:</p><p><a href="https://www.msnbc.com/the-reidout/watch/republicans-in-33-states-introduce-165-bills-to-restrict-voting-access-101203013853">Republicans in 33 states introduce 165 bills to restrict voting access</a>.</p><p>Derselbe Plan, der seit Jahren Programm bei denen ist. Wahlbetrug.</p><p>Der Plan hat auch immer funktioniert, bis auf diese Wahl jetzt halt.
</p>]]></description></item></channel></rss>