<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 01 Dec 2020 11:10:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13b45ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13b45ad</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 23:51:15 -0000</pubDate><title>Eine statistisch belastbare Aussage über die Infektionszahlen ist ja eigentlich...</title>
<description><![CDATA[ Eine statistisch belastbare Aussage über die Infektionszahlen ist ja eigentlich nicht so schwer zu erreichen. Man muss lediglich periodisch (sagen wir mal: einmal pro Woche) ein zufälliges Sample aus der Bevölkerung COVID-testen.<p>Entweder man guckt, dass die Auswahl repräsentativ ist (nicht so einfach) oder man nimmt eine zufällige Teilmenge und korrigiert nach. Die Verfahren dafür sind bekannt.</p><p>Und dann testet man die. Da gibt es dann kein Herumspekulieren mehr, wie hoch die Dunkelziffer ist, oder wen und wo man am besten testen soll.</p><p>Mein Verständnis ist, dass sowas in Deutschland aktuell nicht stattfindet. Weiß da jemand gegenteiliges? Die Zahlen von RKI sind gemeldete Zahlen von Tests, aber die Tests sind nicht von einer zufälligen Teilmenge der Bevölkerung sondern halt von Leuten, die sich haben testen lassen. Richtig?</p><p>Ich frage deshalb, weil das eigentlich eine absolut offensichtliche Sache ist, die man mal machen könnte, um aus dieser ganzen Covid-Chose die Unsicherheiten rauszuziehen. Das ist jetzt auch nicht meine brillante Idee sondern <a href="https://www.ons.gov.uk/peoplepopulationandcommunity/healthandsocialcare/conditionsanddiseases/bulletins/coronaviruscovid19infectionsurveypilot/26november2020">die Briten machen sowas im Wochenrhythmus</a>.</p><p>Weiß hier zufällig von einem ähnlichen Projekt in Deutschland? Kann ja auch sein, dass ich da bloß noch nicht von gehört habe, aber es gibt das und ich bin einfach schlecht informiert. Fände ich persönlich ja super, wenn da mal jemand mitgedacht hätte.</p><p>Um sachdienliche Hinweise wird gebeten.</p><p>Die Briten testen für dieses Survey pro Woche rund 100k Leute. Die haben 65 Mio Einwohner. Man könnte auch mit signifikant kleineren Samples schon sinnvolle Aussagen treffen, aber 100k Tests pro Woche sollte eigentlich auch bei uns drin sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13bb693</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13bb693</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 22:46:37 -0000</pubDate><title>Die Bayerische Polizei bereitet sich auf den Bürgerkrieg vor. Oder...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/PolizeiMFR/status/1333397432479133708?s=08">Die Bayerische Polizei bereitet sich auf den Bürgerkrieg vor</a>. Oder hat jemand eine harmlose Erklärung dafür, wieso die Polizei Panzer braucht? (Danke, Sven)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13bfeb5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13bfeb5</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 18:48:11 -0000</pubDate><title>Neulich so: Frankreich macht das Filmen von Flics strafbar.Heute so:...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a1402364">Frankreich macht das Filmen von Flics strafbar</a>.<p>Heute so: <a href="https://www.france24.com/en/france/20201130-french-parliament-drops-draft-law-curtailing-right-to-film-police">Doch nicht</a>.</p><blockquote lang="en">The importance of documenting police activity was underscored again last week by the brutal beating of a Black man in Paris.</blockquote>Ungünstiges Timing. Machen wir in zwei Wochen nochmal. Oder zur Fußball-WM oder so.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a2432</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a2432</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 12:26:20 -0000</pubDate><title>Stuttgart ist wieder in den Händen der CDU.Der neue Bürgermeister...</title>
<description><![CDATA[ Stuttgart ist wieder in den Händen der CDU.<p><a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/stuttgart-frank-nopper-im-interview-a-15729f05-f8f5-4869-ad58-bce355b3e1a1">Der neue Bürgermeister positioniert sich sofort</a>:</p><blockquote>SPIEGEL: In Stuttgart-Mitte kam es im Sommer zu Krawallen. Wie kann so etwas künftig vermieden werden?<p>Nopper: Das kann unter anderem dadurch vermieden werden, dass wir Entschlossenheit bei der Repression zeigen</p></blockquote>Da bleibt kein Auge trocken!!1! (*badumm tssss*) (Danke, Philip)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a1d8e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a1d8e#2020-12-01 12:05:03.294592</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 11:53:52 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für die beliebte Serie über die parlamentarische...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist einer für die beliebte Serie über die parlamentarische Geheimdienst"kontrolle".<p>Für die Grünen sitzt dort: Konstantin von Notz.</p><p><a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/der-verfassungsschutz-wirbt-v-leute-in-der-afd-an-17074589.html">Hier ist, was von Notz über den Verfassungsschutz sagt</a>:</p><blockquote>Der Grünen-Abgeordnete Konstantin von Notz, der im Parlamentarischen Kontrollgremium des Bundestages die Geheimdienste beaufsichtigt, wandte sich gegen die Vorstellung, der Verfassungsschutz zögere bei der Anwendung nachrichtendienstlicher Mittel. „Mein Eindruck ist, dass der Verfassungsschutz das sehr ernst nimmt. Die wissen schon, was sie machen“, sagte von Notz.</blockquote>Offensichtlich die perfekte Besetzung für ein Geheimdienstkontrollgremium. Jemand, der annimmt, dass der Verfassungsschutz schon weiß was er tut. Dann braucht man ja auch keine echte Kontrolle, nur so ein bisschen pro Forma treffen, Füße hochlegen, Schaumwein schlürfen. Keine Sorge. Die wissen schon was sie tun.<p u=""><b>Update</b>: Mein Freundeskreis findet, der Notz habe unter dem Strich schon immer eine gute Arbeit getan und ich täte ihm hier Unrecht. Den Satz könne man auch anders lesen als die FAZ ihn las, nämlich als Nicht-Entschuldigung so ala "nene, mein Lieber, die wissen schon ganz genau was sie tun. Wenn die ein Repressions- oder Spionagemittel nicht anwenden dann weil es einen guten Grund dafür gibt, z.B. weil sie schon einen anderen Zugang haben".</p><p u="">Letztlich ist es im Sinne der Geheimdienste, wenn sie in der Öffentlichkeit als ineffektive Geldhochöfen gesehen werden, und sie führen das auch gerne aktiv herbei. Wenn man annimmt, dass die bloß den ganzen Tag saufen und ansonsten Mittagschläfchen machen, und mit der totalitären Repressionsmaschine unter ihren Fingern schon nichts böses anstellen, dann erübrigt sich ja die Geheimdienstkontrolle auch. Das "Kontrollgremium" ist ja u.a. deshalb so ineffektiv, weil sie mit niemandem über ihre Erkenntnisse über die Geheimdienste reden dürfen. Sozusagen das einzige, was der von Notz offen ansagen kann, ist: Nehmt mal bitte nicht an, dass das verschlafene Schnarchnasen sind und wir uns keine Sorgen machen müssen, dass die ihre anti-demokratisches und unrechtsstaatliches Arsenal schon nicht nutzen werden. Das einzige, was uns an der Stelle von Aserbaidschan unterscheidet, ist die Konfigurationsdatei des geheimdienstlichen Equipments. (Danke, Elisabeth)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a1cbb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a1cbb</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 11:49:57 -0000</pubDate><title>Jemand gute Laune übrig? Dieser Leserbrief zur Nerzzucht in Dänemark...</title>
<description><![CDATA[ Jemand gute Laune übrig? Dieser Leserbrief zur Nerzzucht in Dänemark schafft Abhilfe:<blockquote>In Nord-Dänemark hat die Nerzzucht eine lange Tradition. Das liegt zum einen daran, dass die Tiere auch das etwas härtere Nordseeküsten-Wetter gut vertragen und dass die Nerze gut mit Fischresten gefüttert werden können. Die Nerze brauchen so 800 Gramm Fleisch/Futter pro Tag. Das ist sehr viel und ein erheblicher Kostenfaktor. So kommt es denn auch, dass die frisch getöteten Tieren (in der Regel vergast in einem mit Sägespänen gefüllten Zementmischer, damit der Urin nicht das Fell verfärbt) nach Gewinnen des Fells an Artgenossen verfüttert werden. Die haben da immer von einem geschlossenen Kreislauf gesprochen. So toll ist das aber nicht: Aufgrund des erhöhten Infektionsrisikos verfüttert man eigentlich niemals die eigenen Spezies. Aber die Kadavermengen waren einfach zu groß zum Verbuddeln im Sand und nicht wertig genug für die sonstige Tierfutterverwertung. So kommt es dann auch, dass es vor Ort nicht genug Krematorien gibt, in denen man Tierkadaver verbrennen kann. Man will schließlich nicht die infektiösen Tiere weit transportieren. Die Britten hatten während des BSE-Ausbruchs/-Krise mobile Krematorien, in denen sie jeweils ganze Kühe verbrennen konnten. Diese Anlagen mussten aber auch erst einmal gebaut werden. Scheint nicht so ein boomender Markt zu sein…<p>Schon in den 1980ziger Jahren wurden Nerze in Einzelkäfigen gehalten: Packt man mehrere Tiere zusammen, zerkratzen sie sich in Kämpfen das Fell.  Das war auch damals schon nicht OK und die Nerzfarmer waren nicht begeistert, wenn man sich für die Ställe interessierte.</p></blockquote>Gut dass die Nachfrage Leder und Pelzen rückläufig ist, weil die Leute ein Gewissen entwickeln.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a126e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a126e</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 11:08:32 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Ein...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? <a href="https://heise.de/-4974321">Ein Trend-Micro-Sicherheitsloch</a>.<blockquote>Setzen Angreifer erfolgreich an der Schwachstelle (CVE-2020-28575) im Kernel-Hook-Modul (KHM) von ServerProtect an, könnten sie einer Warnmeldung zufolge einen Speicherfehler auslösen (heap-based buffer overflow) auslösen und sich höhere Nutzerrechte verschaffen. Das soll auch aus der Ferne funktionieren.</blockquote>Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt, dass Schlangenöl die Angriffsoberfläche erhöht!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a10f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a10f5#2020-11-30 13:05:03.089081</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 10:57:47 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Vitamin D hilft gegen Covid?...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Vitamin D hilft gegen Covid? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ud9d5cMDP_0">Mailab hat mal nachgeguckt</a>. Ergebnis: Nope.<p>Das basiert offenbar auf folgender Gedankenkette:</p><ol><li>Vitamin D wird in der Haut unter Sonnenlichtzufuhr erzeugt</li><li>Im Winter gibt es weniger Sonnenlicht, daher sinkt der Vitamin D-Pegel</li><li>Im Winter gibt es mehr Erkältungen</li><li>Das mit den mehr Erkältungen MUSS also quasi zwangsläufig (!!) am geringen Vitamin-D-Pegel liegen.</li></ol>Das ist natürlich Unfug. Genauso könnte man schließen, dass Vitamin D gegen Lebkuchen hilft.<p>Es gibt Studien, die eine Immunsystem-Stärkung durch Vitamin D nachweisen, aber nur bei Leuten mit krassem Defizit und/oder speziellen Risikogruppen. Bei normalen Leuten beschränkt sich die positive Wirkung auf den wachsenden Reichtum des Pillen-Verkäufers.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a03be08c">Siehe auch diesen Blogpost aus dem Frühjahr</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a0e66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a0e66#2020-11-30 19:00:03.737034</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 10:51:36 -0000</pubDate><title>Hier kommt gerade ein Debunking-Video für eine Bullshittheorie rein, die...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt gerade ein Debunking-Video für eine Bullshittheorie rein, die ich noch gar nicht gehört hatte :-)<p>Seht selbst: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=GBq_l2llyzo">Warum die RNA-Impfung dein Erbgut nicht verändert</a></p><p>Da werden die X-Men-Fans aber traurig sein!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser meint, diese Theorie kursiere gerade verstärkt unter britischen Covidioten und ließe sich rückverfolgen auf ein Radiointerview eines Herrn Prof Stefan Hockertz. Wenn man den Namen googelt, bietet Google hilfreich unter "wird auch oft gersucht" an: Sucharit Bhakdi, Wolfgang Wodarg. Keine weiteren Fragen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a6a96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a6a96</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 08:16:08 -0000</pubDate><title>Zu der Haftung von Wirtschaftsprüfern kam hier noch der Hinweis...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Haftung von Wirtschaftsprüfern kam hier noch der Hinweis rein, dass wenn ein Prüfer die Details nicht prüft, das nicht Fahrlässigkeit sondern grobe Fahrlässigkeit ist, und für die gilt die Haftungsbeschränkung nicht.<p>Das scheint also eher ein Sturm im Wasserglas zu sein, die Debatte da gerade.</p><p>Einfache Fahrlässigkeit ist eher wenn der Wirtschaftsprüfer beim Besuch des Kunden versehentlich gegen den Wasserspender rennt und der umkippt und den Teppich ruiniert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13d4f1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13d4f1d</guid><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 12:10:43 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von China: Covid-19 kommt gar nicht aus China!Ich...</title>
<description><![CDATA[ Kurze Durchsage von China: <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/nov/29/a-year-after-wuhan-alarm-china-seeks-to-change-covid-origin-story">Covid-19 kommt gar nicht aus China</a>!<p>Ich finde ja nicht wichtig, ob das jetzt Propaganda ist oder nicht, sondern wieso die Frage überhaupt diskutiert wird. Who cares wo das herkam? Wir haben es jetzt an der Backe!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13d4523</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13d4523</guid><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 11:29:01 -0000</pubDate><title>Unerwartete Covid-Indikatoren: Kundenzufriedenheit mit parfümierten Kerzen.There are angry ladies all...</title>
<description><![CDATA[ Unerwartete Covid-Indikatoren: <a href="https://twitter.com/TerriDrawsStuff/status/1331362372179554304">Kundenzufriedenheit mit parfümierten Kerzen</a>.<blockquote lang="en">There are angry ladies all over Yankee Candle’s site reporting that none of the candles they just got had any smell at all.</blockquote>Da guckst du doch direkt mal <a href="https://twitter.com/kate_ptrv/status/1332398748786438144">auf die Statistik</a> und kannst einen klaren Trend sehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13d442e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13d442e#2020-11-29 12:30:03.091338</guid><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 11:24:32 -0000</pubDate><title>Ich bekam gerade ein Rundschreiben des Berliner Bürgermeisters an alle...</title>
<description><![CDATA[ Ich bekam gerade ein Rundschreiben des Berliner Bürgermeisters an alle Bürger.<p>Money Quote:</p><blockquote>Ich kann Ihnen nichts versprechen. [...] Der November ist der Monat der Eigenverantwortung. </blockquote>Alles klar, Herr Bürgermeister. Was machen Sie noch gleich beruflich? Wer trägt hier eigentlich die Verantwortung? Sie ja wohl offensichtlich nicht. (<a href="https://www.berlin.de/corona/rbm/">Das Schreiben ist auch online verfügbar</a>)<p>Im Übrigen, unter uns: Wenn Sie mich für den November auf Eigenverantwortung einschwören wollen, dann sollte das im Oktober in meinem Briefkasten sein. Nicht am 29. November.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13c619f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13c619f</guid><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 19:13:05 -0000</pubDate><title>Dänemarks Zombie-Nerze drohen das Grundwasser zu verseuchen. Man würde denken,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/daenemark-coronavirus-nerze-trinkwasser-101.html">Dänemarks Zombie-Nerze drohen das Grundwasser zu verseuchen</a>. Man würde denken, dass man das vor dem Verbuddeln prüft, ob die Stelle geeignet ist oder nicht.<p>Jetzt denkt die Regierung drüber nach, die wieder auzugraben.</p><p>Ich dachte, man verbuddelt Biohazard-Abfall nicht einfach sondern verbrennt das?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13c5c47</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13c5c47</guid><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 18:53:13 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse, Fachbereich Krankenhausdomino: Die ersten vier Berliner Krankenhäuser sind voll.Vier...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse, Fachbereich Krankenhausdomino: <a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article231022238/Corona-Patienten-Aufnahmestopp-in-vier-Berliner-Kliniken.html">Die ersten vier Berliner Krankenhäuser sind voll</a>.<blockquote>Vier Berliner Kliniken haben nun gemeldet, dass ihre Intensivstationen komplett ausgelastet sind. [...]<p>Auch die übrigen, nicht für Corona-Patienten vorgesehenen Intensivbereiche seien derzeit voll belegt.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13c454f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13c454f</guid><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 17:14:57 -0000</pubDate><title>In Deutschland grassiert jetzt auch noch die Vogelgrippe.Genau was dieses...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.agrarheute.com/tier/vogelgrippe-neue-faelle-ueberblick-529519">In Deutschland grassiert jetzt auch noch die Vogelgrippe</a>.<p>Genau was dieses Jahr noch gebraucht hat! Die Geflügelpest!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13c95fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13c95fb#2020-11-29 16:10:02.616602</guid><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 13:48:21 -0000</pubDate><title>In UK ist der Covid-R-Wert wieder unter 1. In Deutschland...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/health-55105285">In UK ist der Covid-R-Wert wieder unter 1</a>. <a href="https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Projekte_RKI/Nowcasting.html">In Deutschland auch</a>.<p>Jetzt wäre mal der Zeitpunkt für eine Erklärung, oder? Hieß es nicht, im Winter geht das alles durch die Decke?</p><p>Hier ist was ich gehört habe: Die Gesundheitsämter sind so landunter, dass die Zahlen mit solcher Verspätung beim RKI ankommen, dass sie zum Gutteil nicht mehr in die Statistik einfließen können, weil sie zu alt sind. Die werden dann halt weggeschmissen.</p><p>Mit anderen Worten: Wir fahren die Donald Trump-Strategie. Wo kein Test da kein Positiv-Ereignis.</p><p>Wer das mal sehen will: <a href="https://pavelmayer.de/covid/risks/#tabletop">Pavel hat eine eigene Auswertung der Rohdaten</a> und weist die Anzahl der Fälle in den Rohdaten aus, die das RKI wegschmeißt. In der Tabelle gibt es eine Spalte "RKI ignoriert %", die ist in manchen Landkreisen bei 30%. Und da sind die Fälle, bei denen gar nicht erst getestet wurde, wie offenbar flächendeckend Schüler in Schulen (außer die Eltern machen das aus Eigeninitiative) noch gar nicht dabei.</p><p>Der R-Wert ist also aus meiner Sicht einigermaßen nutzlos, wie er gerade berechnet wird. Oder, wie ein Kumpel es formuliert:</p><blockquote>In der Tabelle gibt es auch einen Eintrag "Deutschland" und da ist auch R auch 1<br/>aber dafür hat Deutschland auch Testpositivraten von knapp 10% und WHO sagt, ab 5% bist Du out of control.<br/>Damit ist R dann eben auch real höher...</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13c8f33</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13c8f33</guid><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 13:26:05 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:The Kraken: What is it and why has...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/election-us-2020-55090145">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote lang="en">The Kraken: What is it and why has Trump's ex-lawyer released it?</blockquote>Wir leben in interessanten Zeiten!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13c8a42</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13c8a42</guid><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 13:03:24 -0000</pubDate><title>Interessantes Randdetail: §323 Handelsgesetzbuch.Die Ersatzpflicht von Personen, die fahrlässig gehandelt...</title>
<description><![CDATA[ Interessantes Randdetail: <a href="https://dejure.org/gesetze/HGB/323.html">§323 Handelsgesetzbuch</a>.<blockquote>Die Ersatzpflicht von Personen, die fahrlässig gehandelt haben, beschränkt sich auf eine Million Euro für eine Prüfung. Bei Prüfung einer Aktiengesellschaft, deren Aktien zum Handel im regulierten Markt zugelassen sind, beschränkt sich die Ersatzpflicht von Personen, die fahrlässig gehandelt haben, abweichend von Satz 1 auf vier Millionen Euro für eine Prüfung. Dies gilt auch, wenn an der Prüfung mehrere Personen beteiligt gewesen oder mehrere zum Ersatz verpflichtende Handlungen begangen worden sind, und ohne Rücksicht darauf, ob andere Beteiligte vorsätzlich gehandelt haben.</blockquote>Wenn also, mal ganz hypothetisch gesprochen, ein Wirtschaftsprüfer bei Wirecard eine Schadenssumme von 2 Milliarden Euro "fahrlässig übersieht", dafür mit 8 Mio entlohnt wird, dann ist seine Haftung immer noch auf 4 Mio begrenzt.<p>Wir haben es hier also mit einem Fall von legalisiertem Betrug zu tun, denn der Nachweis, dass ein Testat mit Vorsatz etwas übersehen hat, wird im Zweifelsfall nicht zu erbringen sein. AFAIK haben sie das bei dem jahrelangen Durchwinken von Wirecard noch niemand auch nur als Anklagepunkt formuliert..
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13fac7d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13fac7d</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 21:16:19 -0000</pubDate><title>Manche Witze schreiben sich echt von selbst. Hier ist so...</title>
<description><![CDATA[ Manche Witze schreiben sich echt von selbst. <a href="https://www.rbb24.de/panorama/thema/2020/coronavirus/beitraege_neu/2020/11/berlin-corona-ausbruch-gesundheitsamt-mitte-aerzte-quarantaene.html">Hier ist so einer</a>.<p>Prämisse: Covid-Ausbruch im Gesundheitsamt Berlin-Mitte.</p><p>Halt halt, wartet, das war erst die Prämisse. Hier kommt die Punchline:</p><blockquote>Wie die Abendschau berichtet, sind die Kontaktverfolgung, die Corona-Hotline und das Krisenmangement für Pflegeheime in Mitte stark beeinträchtigt. Weiterhin seien <b>keine organisatorischen Vorkehrungen</b> für die Fortsetzung der Arbeit von Zuhause getroffen worden. Es <b>fehlten Online-Zugänge</b> zur Behörde, so dass <b>die Arbeit im Homeoffice</b> für medizinische Fachangestellte <b>gar nicht möglich</b> sei.</blockquote>*Badumm tsssss*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13f8ac6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13f8ac6</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 18:48:56 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Im Münchner Doping-Prozess hat...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.sueddeutsche.de/sport/doping-mark-s-will-doping-kuehlschraenke-fuer-corona-kampf-freigeben-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-201125-99-460845">So schlimm</a>:<blockquote>Im Münchner Doping-Prozess hat der Hauptangeklagte Mark S. eine zweite Erklärung abgegeben und mit einem Recycling-Vorschlag für altes Equipment für Aufsehen gesorgt.</blockquote>Recycling? Doping? Bahnhof? Nun, hier ist sein Vorschlag. 2019 sind bei ihm bei einer Durchsuchung ein paar Kühlschränke beschlagnahmt worden. Er schlägt jetzt vor, die könnte man doch für die Lagerung von Covid-Impfstoffen verwenden!<p>Hach, ist doch immer wieder schön, wie Krisen das Beste in uns zum Vorschein bringen! (Danke, Gregor)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13f895c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13f895c</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 18:46:26 -0000</pubDate><title>Old and busted: Parlamentsprügelei.New hotness: Fliegende Schweineinnereien im Parlament. Ich...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Parlamentsprügelei.<p>New hotness: <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/nov/27/taiwan-politicians-throw-pig-guts-meat-row">Fliegende Schweineinnereien im Parlament</a>. Ich weiß, was Sie jetzt denken, und Sie haben Recht! Warum nicht beides?</p><blockquote lang="en">During a scheduled policy speech by the premier, Su Tseng-chang, KMT members waved banners, blew whistles and <b>hurled buckets of guts</b>. When ruling Democratic Progressive party (DPP) legislators intervened the situation escalated into a <b>chaotic fist fight</b>. The aftermath revealed torn placards and raw guts strewn across the floor.</blockquote>Lebendige Demokratie, meine Damen und Herren! (Danke, Walter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13ff724</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13ff724</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 17:31:38 -0000</pubDate><title>Normalerweise lese ich die Englische Originalversion der Spec, wenn ich...</title>
<description><![CDATA[ Normalerweise lese ich die Englische Originalversion der Spec, wenn ich mich über was informieren will, aber manchmal lande ich versehentlich auf einer eingedeutschten Webseite.<p>Da findet man manchmal tolle Bonmots. <a href="https://www.intel.de/content/www/de/de/architecture-and-technology/hardware-shield.html">Hier ist ein schönes</a>:</p><blockquote>Intel® Hardware Shield trägt dazu bei, das Risiko des Eindringens von Schadcode dadurch zu minimieren, dass der Arbeitsspeicher im BIOS beim Ausführen von Software gesperrt wird, um zu verhindern, dass eingeschleuste Malware das Betriebssystem beeinträchtigt.</blockquote>Jahaa meine Damen und Herren! Wenn man Software wirklich sicher ausführen will, dann sperrt man einfach im BIOS den Arbeitsspeicher! Und dann kann eingeschleuste Malware das Betriebssystem nicht beeinträchtigen!<p>Tralafitti! *tusch.wav*</p><p>Für Nicht-Techies: Der Satz war fraktal falsch. Alles daran war falsch. Im BIOS sperrt man keinen Arbeitsspeicher, im BIOS sperrt man auch nichts "beim Ausführen von Software" sondern vor dem Starten des Betriebssystems. Zwischen Betriebssystem und Anwendungen gibt es bereits eine Schutzschicht. Malware kann nichts beeinträchtigen, Malware kann nur das Betriebssystem bitten, sich selbst kaputtzumachen. Wenn das Betriebssystem die Malware irgendwas beeinträchtigen lässt, hat es seinen Job nicht gemacht. Das ist genau der eine Job, den das Betriebssystem hat. Dafür sorgen, dass das nicht passiert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13fe5bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13fe5bb#2020-11-27 17:50:06.847028</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 16:12:21 -0000</pubDate><title>Habt ihr von dem neuesten Akt des Staatsterrorismus gehört?Wenn ein...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr von dem neuesten Akt des Staatsterrorismus gehört?<p>Wenn ein ausländischer feindlicher Geheimdienst auf offener Straße Menschen niederschießt?</p><p>Wie? Nein, kein Putin-Gegner. <a href="https://de.reuters.com/article/iran-wissenschaftler-attentat-idDEKBN2871WT">Ein iranischer Atomwissenschaftler</a>.</p><p>Der Iran ist aber auch blöde. Die könnten doch einfach mal Beweise vorlegen, dass sie nicht an Atomwaffen arbeiten! Der Iran muss einfach mal lernen, sich an die Regeln zu halten. Die sollten sich ein Beispiel an Israel nehmen! Da werden ja auch keine Atomwissenschaftler auf offener Straße niedergeschossen!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser empfiehlt <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Rise_and_Kill_First">dieses Buch</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13fdc15</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13fdc15</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 15:35:39 -0000</pubDate><title>Die Bankschließfach-Raube in Österreich waren wohl doch eher low-tech. Es...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.derstandard.at/story/2000122056278/spektakulaere-safeeinbrueche-hatten-laengere-vorlaufzeit">Die Bankschließfach-Raube in Österreich waren wohl doch eher low-tech</a>. Es gab da ja Spekulationen, dass jemand die elektronischen Schließsysteme geknackt hätte, das sieht jetzt wohl nicht mehr so aus.<p>Stattdessen Skimmer + Kameras zum PIN-Abgreifen. (Danke, Heinz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13fdba5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13fdba5#2020-11-29 11:45:03.329753</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 15:30:03 -0000</pubDate><title>Rückblickend ärgere ich mich ja ein bisschen, kein Covidleugner-Bingo gemacht...</title>
<description><![CDATA[ Rückblickend ärgere ich mich ja ein bisschen, kein Covidleugner-Bingo gemacht zu haben.<p>Das war ja eigentlich von Tag 1 an absehbar, dass die Leugner um ihre alten Lügen zu stützen einfach neue Lügen hinterherwerfen würden. Der Fachbegriff dafür heißt übrigens <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Gish_gallop">Gish gallop</a> nach einem Evolutionsleugner.</p><p>Ich krieg ja hier lauter Mails von Leuten ab, die mir versuchen die Beweislast für ihre Behauptungen zuzuschieben, das find ich ja immer besonders dreist. "Ich hab hier diese Behauptung gesehen". "Hier ist ein Link, der das widerlegt". "Der Link geht zu einer Zeitung, unter peer reviewed top tier journal akzeptiere ich keine Beweise". ACH ABER DEIN HÖRENSAGEN SOLL ICH AKZEPTIEREN ODER WIE?!</p><p>Inzwischen sind wir bei Leuten angekommen, die Drostens Promotion leugnen. Was ja doppelt humoristisch ist. Dreifach eigentlich.</p><p>Erstens weil es ad hominem ist. Geht gegen die Person nicht seine Aussagen und Argumente. An der Stelle kann man das ja schon zu den Akten legen. Nur Trickbetrüger mit lauter Luschen in der Hand gehen ad hominem.</p><p>Zweitens weil es ihnen nicht gelingt, einen Nachweis zu erbringen, und sie sich jetzt daher herumzulügen genötigt sehen.</p><p>Drittens weil es völlig egal wäre. Selbst wenn das gestimmt hätte, könnte Drosten seinen Job ausüben und das würde auch den Wert seiner Arbeit zu Covid nicht beschädigen.</p><p>Wollen wir mal eine Liste der Felder machen?</p><p>Das Virus existiert gar nicht.<br/>Das Virus existiert aber ist schon voll alt.<br/>Das Virus existiert aber ist völlig ungefährlich.<br/>Das Virus existiert und ist gefährlich und kommt aus einem Biowaffenlabor.<br/>Masken helfen gar nicht.<br/>Na gut, Masken helfen, aber die Maskenpflicht hilft nicht.<br/>Maskenpflicht ist Faschismus!!1!<br/>Social Distancing hilft nicht.<br/>Social Distancing hilft, aber es vorzuschreiben ist Faschismus.<br/>Kinder sind nicht ansteckend.<br/>Na gut, Kinder sind doch ansteckend, aber nicht doll.<br/>OK, Kinder sind genauso ansteckend, aber die werden nicht krank.<br/>Na gut, Kinder sind ansteckend und werden krank, aber die Schulen müssen offen bleiben!!1!<br/>Die Infektionsrate nimmt gar nicht wirklich zu.<br/>Die Infektionsrate nimmt nur zu, weil mehr getestet wird.<br/>Die Infektionsrate nimmt schon zu aber ist gar nicht aussagekräftig, wichtig ist die Todesrate.<br/>Niemand stirbt an Covid.<br/>Na gut, es gibt Tote, aber die sind nicht an sondern mit Covid gestorben.<br/>OK OK es gibt Covid-Tote und die Zahl steigt auch, aber die wären eh demnächst alle gestorben.<br/>OK OK auch junge gesunde Menschen sterben an Covid, aber die hatten dann halt kein gutes Immunsystem.<br/>Es gibt keine Impfung.<br/>Die Impfung wirkt nicht.<br/>Die Impfung ist ein Vorwand um uns alle zu chippen.<br/>OK die Impfung wirkt aber nicht gut.<br/>Impfzwang ist Faschismus!</p><p>Da hätte man doch prima ein Bingofeld mit füllen können. Tja, Chance vertan.</p><p>Inzwischen gibt es ja sogar Versuche, irgendwie den Ruf des RKI zu erschüttern.</p><p><i>Was Paulchen über Peter sagt, sagt mehr über Paulchen als über Peter.</i></p><p u=""><b>Update</b>: Der Lockdown funktioniert nicht.<br/>Die Zahlen sind schon vor dem Lockdown runtergegangen<br/>Die Zahlen gehen nur runter, weil weniger getestet wird<br/>Schau, die Grippezahlen gehen auch runter!<br/>Schweden braucht auch keinen Lockdown!<br/>OK Schweden hat jetzt auch Lockdown, aber die Schweiz braucht keinen Lockdown!<br/>OK die Schweiz hat jetzt auch Lockdown, aber die Antarktis ... der Mond!!<br/>Restaurants sind keine Hotspots<br/>Der Spahn war ne Ausnahme. Das Restaurant war speziell.<br/>Wir haben genug Intensivbetten<br/>OK in Italien wird es eng, aber die zählen nicht<br/>OK OK überall um uns herum sind die Intensivbetten voll, aber WIR haben genug!<br/>Schau, diese irreführende Statistik hier sagt, wir haben doch noch Intensivbetten!<br/>Drosten hat bestimmt gar nicht wirklich promoviert!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Drosten hat PCR (und das Virus) erfunden und kassiert jetzt Lizenzgebühren<br/>PCR funktioniert gar nicht<br/>PCR funktioniert, aber ist nicht validiert / zugelassen<br/>PCR ist zu unempfindlich, findet alle Coronaviren<br/>PCR ist zu empfindlich, sagt nicht ob man infiziert ist!<br/>Nur weil PCR was findet, heißt das ja nicht, dass man auch erkrankt<br/>Man sollte PCR nicht auf Gesunde verschwenden<br/>Man sollte PCR nicht auf Kranke verschwenden<br/>Ich fühl mich aber voll gesund!</p><p u=""><b>Update</b>: Hier das Update, auf das hier alle gewartet habt. Ein Leser hat mal 4chan nach Bingofeldern abgegrast.</p><p u="">"6%" (Referenz auf die Angabe des CDC, dass nur bei 6% der Toten tatsächlich Covid-19 die Todesursache ist)<br/>In Tansania haben sie eine Ziege und eine Papaya positiv PCR-getestet, die Tests sind Blödsinn.<br/>Malaria ist doch viel schlimmer!<br/>Durchfall ist doch viel schlimmer!<br/>Die Spanische Grippe war doch viel schlimmer!<br/>"Nothingburger"<br/>Sind doch alles Apokalyptiker (wahlweise mit dem Zusatz "die keine Frau abkriegen")<br/>Einfach Vitamin C schlürfen, dann macht einen diese Grippe auch nicht krank<br/>Die Chinesen haben ja schon wieder offen<br/>Ich habe schon Rinderwahn/SARS 1.0/MERS/Dengue/Ebola/Zika/Hepatitis/HIV/whatever hinter mir, dieser Schnupfen wird mich nicht umbringen.<br/>"Mein Immunsystem ..."<br/>Corona wurde nur erfunden, um Trump aus dem Weißen Haus zu jagen!<br/>Corona wurde nur erfunden, um die BLM-Proteste zu ermöglichen!<br/>Ein Jahr Pandemie, und nur eine Million Tote<br/>Reinfektionen sind doch gar nicht bestätigt!<br/>Na gut, Reinfektionen sind bestätigt, aber nur bei ganz wenigen Menschen!<br/>Falsch-positive Tests sind viel schlimmer als falsch-negative!<br/>H E R D E N I M M U N I T Ä T !<br/>Die Wirtschaft ist doch schon wieder am Wachsen!<br/>Die Situation ist unter Kontrolle<br/>So nah an einem Impfstoff<br/>"Die Medien ..."<br/>Corona ist im April/Mai/Juni/Juli/August/September/Oktober/November/Dezember/2021/2022/whatever vorbei!<br/>Die Linke will doch nur das Land beerdigen!<br/>Ich habe ein gutes Leben gelebt!</p><p u="">Originalzitat von Bill Mitchell: "While death is sad for the living left behind, for the dying, it is merely a passage out of this physical body to a spiritual existence, free of this mortal coil. If one turns off the radio, the music is still there. For all we know, the dead weep for us."</p><p u=""><b>Update</b>: Plandemic<br/>5G
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13fd8a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13fd8a3#2020-11-27 22:45:06.517809</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 15:17:17 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Verfassungsschutzes von Mecklenburg-Vorpommern vor dem Breitscheidplatz-Untersuchungsausschuss: Was?...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/amri-uausschuss-101.html">Kurze Durchsage des Verfassungsschutzes von Mecklenburg-Vorpommern vor dem Breitscheidplatz-Untersuchungsausschuss</a>:<blockquote> <p></p></blockquote>Was? Ich sagte doch "kurze" Aussage!<blockquote>Im Untersuchungsausschuss zum Anschlag auf dem Breitscheidplatz hat der oberste Verfassungsschützer von Mecklenburg-Vorpommern für einen Eklat gesorgt: Er wollte öffentlich am liebsten gar keine Fragen beantworten.</blockquote>Vielleicht hat ihm jemand gesagt, dass man vor Untersuchungsausschüssen nicht lügen darf? Wenn du einem Geheimdienst die Lügen wegnimmst, bleibt halt nichts?<p>Aber das zeigt einmal mehr, wie richtig, wichtig, notwendig und effektiv die parlamentarische Geheimdienstkontrolle ist!1!! Stellt euch nur mal vor, wir würden unsere Geheimdienste gar nicht kontrollieren? Nicht auszudenken, was die dann anstellen würden! Am Ende würden die noch die Ku-Klux-Klan-Gründung in Deutschland bezahlen, oder Al-Kaida-Gruppierungen finanzieren, oder <a href="/?ts=ab9b24cf">die Deutschen Taliban Mujaheddin</a> (leider geht der ZDF-Link nicht mehr, aber <a href="https://presseportal.zdf.de/pressemitteilung/mitteilung/zdf-und-stern-schwere-vorwuerfe-gegen-verfassungsschutz-v-mann-bricht-schweigen/">der hier geht noch</a>). Ein Glück, dass wir eine parlamentarische Geheimdienstkontrolle haben.</p><p>Oder der BND! Stellt euch mal vor, die würden einfach behaupten, das <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Weltraumtheorie">Abhören per Satellit sei legal</a>, weil das ja im Weltraum stattfindet und nicht in einem Land, dessen Gesetze man verletzen könnte. Nicht auszudenken!</p><p>Da lob ich mir doch die parlamentarische Geheimdienstkontrolle! Die haben ja auch, ihr erinnert euch, die NSA-Spionage aufgedeckt. Und die Sache mit den Hintertüren bei der Crypto AG. Und die Operation Eikonal! Das war alles die parlamentarische Geheimdienstkontrolle! Erinnert ihr euch nicht mehr?</p><p>Also gut, die haben nichts davon gefunden. Oder aufgedeckt. Oder verhindert. Oder sanktioniert. Aber sie waren entrüstet, als das rauskam! Das ist doch auch was wert!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13e2a85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13e2a85</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 12:00:27 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Sogar Kim Jong...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://apnews.com/article/joe-biden-seoul-south-korea-north-korea-coronavirus-pandemic-c48ec4c1f50387918fbe293b3bbacacb">Sogar Kim Jong Un dreht wegen Covid am Rad</a>!<blockquote lang="en">North Korea has also banned fishing and salt production at sea to prevent seawater from being infected with the virus, the NIS told lawmakers.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13e2868</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13e2868</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 11:53:26 -0000</pubDate><title>Leserbrief:In /?ts=a1414e6a schreibst Du: "Ich habe den Eindruck, hier wurde...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>In <a href="/?ts=a1414e6a">/?ts=a1414e6a</a> schreibst Du: "Ich habe den Eindruck, hier wurde schon die Argumentation vorweggenommen für die erste über Deutschland gesteuerte US-Atombombe, die ein Land pulverisiert."<p>Wenn man so will, <u>wurde</u> die erste Atombombe bereits von Deutschland aus gesteuert. Truman hat 1945 den Befehl zum Abwurf der Bomben auf Hiroshima und Nagasaki von Potsdam aus gegeben, während der Potsdamer Konferenz.</p><p><a href="https://publishup.uni-potsdam.de/opus4-ubp/frontdoor/deliver/index/docId/5204/file/wtp18.pdf">https://publishup.uni-potsdam.de/opus4-ubp/frontdoor/deliver/index/docId/5204/file/wtp18.pdf</a></p></blockquote>Oh wow! Das wusste ich gar nicht. Wieder was gelernt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13e27bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13e27bd</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 11:47:47 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an das Bundesverwaltungsgericht zu den Drohnenmorden der...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an <a href="/?ts=a1414e6a">das Bundesverwaltungsgericht zu den Drohnenmorden</a> der Amerikaner?<p>Wer sich jetzt dachte, dass das auch für andere Länder als die USA gilt, der sieht sich getäuscht. <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/chemiewaffen-angriffe-in-syrien-die-assad-akten-a-f06e622f-988d-4cc3-a9cf-0641a77badfe">Wenn es um Assads angebliche Giftgasangriffe geht, dann hat die Justiz das Memo noch nicht gekriegt</a>.</p><p>Klar, vor dem Gesetz sind alle gleich. Aber die Amerikaner sind ein bisschen gleicher. Das Gesetz muss noch gemacht, das Urteil noch gefällt werden, das unsere Regierung nicht für die Amerikaner brechen oder beugen würde. (Danke, Fritz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13e26ea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13e26ea</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 11:42:44 -0000</pubDate><title>Euch wird ja aufgefallen sein, dass ich die "S"PD hier...</title>
<description><![CDATA[ Euch wird ja aufgefallen sein, dass ich die "S"PD hier gerne als Verräterpartei bezeichne.<p>Dem einen oder anderen Beobachter wird vielleicht nicht klar sein, wieso ich sie Verräterpartei nenne und nicht Verliererpartei oder Verkackerpartei.</p><p>Da gibt es gerade <a href="https://twitter.com/SPD_LSA/status/1331940275057545217">ein paar schöne Tweets zu</a>. Nicht nur ist das bei denen Absicht, die sind auch noch stolz drauf.</p><blockquote>Von 2006 bis 2016 hätte die SPD zehn Jahre lang immer mit der Linkspartei die CDU überstimmen können. Wir haben es selbstverständlich nie getan - weil eine Koalition mit wechselnden Mehrheiten unmöglich funktionieren kann.<p>Hätte in diesen Jahren gegolten, dass Koalitionspartner sich bei Uneinigkeit enthalten, dann hätte die CDU mitansehen müssen, wie mit den Stimmen der Linken eine rot-rote Agenda durchkommt.</p></blockquote>Da bleibt kein Auge trocken! (Danke, Dominik)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1413db0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1413db0</guid><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 19:09:34 -0000</pubDate><title>Der Bundestag winkt mal eben eine schlechte EU-Patentrechts-Reform durch. Wieso...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4972419">Der Bundestag winkt mal eben eine schlechte EU-Patentrechts-Reform durch</a>. Wieso schlecht? Na wie wäre es z.B. damit, dass man Streitigkeiten in London beilegt? London as in UK. Brexit anyone?<p>Aber keine Sorge, der Rest von dem Gesetz sieht auch wie üblich aus. Verkacken im Industriemaßstab.</p><blockquote>Eine Aussprache zur 1. Lesung sparte sich der Bundestag genauso wie eine Sachverständigenanhörung.</blockquote>Warum auch. Seit wann braucht man in einer Demokratie Aussprachen oder Sachverstand zur Beschlussfassung!<p>Alle waren dafür. Ja, auch die Linken. Nur die AfD nicht.</p><p>Aber Fefe, wenn das vereinheitlicht wird, dann sinken ja auch die Kosten um ein Bullshit-Patent zu entkernen! Win-Win!!1!</p><blockquote>So müssten Firmen, die einen Rechtsstreit beim einheitlichen Patentgericht verlieren, die Gebühren des Gewinners zahlen. Diese beliefen sich nach vorläufigen Schätzungen auf eine feste Summe von 11.000 Euro plus einen vom Streitwert abhängigen Beitrag von bis zu 220.000 Euro.</blockquote>Beste Voraussetzungen, damit ein paar tatsächlich Sachverständige die unzähligen Fehler der Patentbehörden korrekturklagen können!1!! Wieso unzählige Fehler, Fefe? Na weil das Patentamt eines Tages bemerkt hat, dass es ein Profit Center ist! Wieso würden die jemals ein Patent ablehnen, wenn sie es auch zulassen können und dann zweimal Gebühren einsacken, einmal für die Anmeldung und einmal für die Klage dagegen?<p>Das Patentamt hat noch kein Gebühren-Geldschein gesehen, den sie nicht mochten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1413acc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1413acc</guid><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 18:55:14 -0000</pubDate><title>Die CSU hat eine innovative Lösung gefunden, um Drogen endlich...</title>
<description><![CDATA[ Die CSU hat eine innovative Lösung gefunden, um Drogen endlich richtig abschreckend zu machen. <a href="https://twitter.com/NiemaMovassat/status/1331912736423501824">Der neue Drogenbericht besteht im Wesentlichen nur noch aus Fotos der Drogenbeauftragten</a>, einer gewissen Daniela Ludwig (CSU). CSU-Politiker will nun wirklich niemand sehen, ob drogenabhängig oder nicht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14139ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14139ca</guid><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 18:51:00 -0000</pubDate><title>Seid ihr Sophos-Kunde? Weil ihr euch Sorgen macht, dass eure...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr Sophos-Kunde? Weil ihr euch Sorgen macht, dass <a href="https://www.zdnet.com/article/sophos-notifies-customers-of-data-exposure-after-database-misconfiguration/">eure Daten wegkommen könnten</a>?<blockquote lang="en">Sophos notifies customers of data exposure after database misconfiguration</blockquote>Ach komm, Fefe, alles bedauerliche Einzelfälle. Wie bei den Prügel- und Nazicops und den Geheimdiensten. Das kann man nicht verallgemeinern!<p>Packst du noch einen Trend Micro drüber! <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a148aba1">Das ist "worry free"</a>. Da muss man sich keine Sorgen mehr machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1413505</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1413505</guid><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 18:37:15 -0000</pubDate><title>Neulich machte ich mich noch darüber lustig, dass Covidioten jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Neulich machte ich mich noch darüber lustig, dass Covidioten jetzt <a href="/?ts=a14bc469">ohne Hose rumlaufen sollten</a>.<p>Stellt sich raus: Da war die Satire mal wieder schneller <a href="https://www.ruhr24.de/service/coronavirus-pupsen-ansteckend-ansteckungsgefahr-infektion-covid-19-test-verlauf-symptome-90104400.html">als die Realität</a> (der Zeitstempel an dem Artikel ist bei denen offensichtlich verkackt). Und zwar kann man sich Covid auch von einem Furz einfangen, und der Experte sagt dazu:</p><blockquote>„Glücklicherweise tragen wir die ganze Zeit eine Maske, die unsere Fürze bedeckt“, so Shaw. Er spielt damit auf Kleider, Hosen und Unterwäsche an - also Stoffe, die unser Gesäß in der Öffentlichkeit normalerweise bedecken. „Ich denke, was wir wegen der sozialen Distanz und unserer Sicherheit nicht in der Anwesenheit von anderen Leuten pupsen sollten - schon gar nicht mit freiem Gesäß.“</blockquote>Scheiße, Bernd! Hosen sind ein freiheitsberaubendes Covid-Bekämpfungsmittel! (Danke, Fabian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14134ff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14134ff#2020-11-26 20:00:06.450817</guid><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 18:29:53 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Schufa schnüffelt jetzt endlich auch auf euren...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/schufa-111.html">Die Schufa schnüffelt jetzt endlich auch auf euren Kontoauszügen herum</a>. Das Pilotprojekt läuft mit O2 und heißt "CheckNow". Wer so blöde war, da am 4. November ein Häkchen zu setzen, der hat der Schufa Spionageeinwilligung für 12 Monate erteilt.<blockquote>"CheckNow" sei zweckgebunden, versichert die Schufa auf Anfrage.</blockquote>Das wäre ja sonst auch ein DSGVO-Verstoß.<blockquote>Nur relevante Daten würden gesichtet und auch nur kurz gespeichert.</blockquote>Haha, das klingt ja fast so, als gäbe es Daten, die die Schufa nicht für relevant erachten würde! LOOOOL! Mann müssen die Leute blöde sein, wenn die Schufa mit solchen Nebelkerzen durchzukommt. Oh und das mit dem Speichern ist natürlich auch eine offensichtliche Nebelkerze. Warum sollte die Schufa das speichern, wenn die Daten bei O2 liegen und die Schufa Zugriff hat?<p>Falls ihr jetzt dachtet: Ach komm, das hab ich nicht angekreuzt, das betrifft mich nicht! Dann habe ich schlechte Nachrichten. Das bisher ist ohne Zustimmung. Mit Zustimmung greift die Schufa euch noch tiefer in die Tasche.</p><blockquote>Laut der Einwilligung darf die Schufa Kontoauszüge speichern und für ihre Dienste als Auskunftei auswerten.</blockquote>Ja klar, wenn ihr Deppen denen eine Einwilligung ankreuzt, dann ist das Speichern natürlich kein DSGVO-Verstoß mehr. Und die Schufa hofft inständig, dass ihr alle so blöde seid.<p>Zur Abrundung enden wir noch mit einem wunderschönen überspezifischen Dementi:</p><blockquote>Auf Nachfrage betont die Schufa: "Die Testumgebung ist derzeit so gestaltet, dass selbst bei einer Zustimmung des Nutzers keine Daten gespeichert werden."</blockquote>Ah, gut. Was ist mit der Produktivumgebung? Und wieso steht da "derzeit"?<p>Sag mal, wieso darf die Schufa denn überhaupt solche Projekte starten? Na wegen der tollen neuen EU-Richtlinie.</p><blockquote>Das Gesetz macht es möglich, dass "Kontoinformationsdienste" Einblick auf die Konten der Kunden bekommen können.</blockquote>Äh, warte mal, das kommt mir irgendwie bekannt vor. Ich guck mal kurz <a href="/?ts=a351ac87">ins Blogarchiv</a>. Ein Leser schrieb mir damals:<blockquote>ich arbeite auch bei einer Bank und möchte Deine Aussage korrigieren:<p>"Mit Kontoinformationsdienst ist die Schufa gemeint." Es ist gerade nicht die Schufa gemeint.</p></blockquote>Leider hat dieses Memo die Schufa nicht gekriegt, denn im aktuellen Artikel lese ich völlig überraschend:<blockquote>Im Jahr 2018 hat die Schufa ein solches Unternehmen gekauft. Der Finanzdienstleister Finapi GmbH ermögliche "den gesicherten Zugang zu derzeit 58 Millionen Endkunden-Konten", teilte die Schufa mit.</blockquote>Ach nee! Na DAS ist ja mal eine gewaltige Überraschung! Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1416b59</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1416b59</guid><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 13:20:07 -0000</pubDate><title>Leserbrief:bist du eigentlich sicher, daß das Bundesverwaltungsgericht heute über die...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>bist du eigentlich sicher, daß das Bundesverwaltungsgericht heute über die Drohneneinsätze geurteilt hat? Oder daß Frankreich das Fotografieren von prügelnden Polizisten unter Strafe stellt? Ich kann dazu auf Spiegel Online nichts finden. Dafür gibt es dort auf der Startseite 8 Artikel über den Tod von Diego Maradona, darunter einen Live-Ticker. Vielleicht hast du einfach die falschen Prioritäten?</blockquote>Seufz.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14157ae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14157ae</guid><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 11:54:24 -0000</pubDate><title>Der Postillon liefert mal wieder: Erste Sophie-Scholl-Schule benennt sich in...</title>
<description><![CDATA[ Der Postillon liefert mal wieder: <a href="https://www.der-postillon.com/2020/11/jana-aus-kassel-schule.html">Erste Sophie-Scholl-Schule benennt sich in Jana-aus-Kassel-Schule um</a>.<blockquote>Ihr mutiger Einsatz gegen die Diktatur ist vielen eine Inspiration</blockquote>Das kann man wohl sagen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a141546b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a141546b</guid><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 11:42:45 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Sicily asks Cuba to...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/nov/25/sicily-asks-cuba-to-send-medics-as-italy-fights-second-covid-wave">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">Sicily asks Cuba to send medics as Italy fights second Covid wave</blockquote> (Danke, Walter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1414e6a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1414e6a</guid><pubDate>Thu, 26 Nov 2020 11:17:08 -0000</pubDate><title>Das Bundesverwaltungsgericht findet, die Bundesregierung habe genug getan, um das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Drohnenkrieg-via-Ramstein-Klagen-jemenitischer-Opferangehoeriger-abgeschmettert-4971360.html">Das Bundesverwaltungsgericht findet, die Bundesregierung habe genug getan, um das Leben der Drohnenmordopfern der Amerikaner im Jemen zu schützen</a>.<p>Oh, ja? Da muss ich gerade pinkeln gewesen sein, als die Bundesregierung etwas getan hat. Hat das zufällig jemand beobachtet? Was war denn das, was die Bundesregierung getan hat, um die Drohnenmorde der Amerikaner auch nur einzudämmen?</p><p>Komisch, ich finde auch gerade in der Presse nichts, was die Bundesregierung getan hat, um die Drohnenmorde der Amerikaner auch nur abzuflachen.</p><p>Da wäre mal ein Lockdown angesagt gewesen!</p><p>Hier ist, was die Richter sagten:</p><blockquote>Die Leizpiger Richter zogen schon die Auffassung in Zweifel, dass durch die Nutzung von Ramstein als Relaystation für die Drohnenangriffe überhaupt ein "qualifizierter Bezug zum deutschen Staatsgebiet" entsteht.</blockquote>Ja aber echt mal! Nur weil das Signal von Deutschland kommt, heißt das ja noch lange nicht, dass Deutschland beteiligt ist! Hey, wisst ihr, woher mit diese Argumentation bekannt vorkommt? Das ist die <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Weltraumtheorie">Weltraumtheorie</a> 2.0!<p>Aber wartet, geht noch weiter.</p><blockquote>Erstaunlich liest sich eine weitere Begründung der Leipziger Richter zur Fraglichkeit einer Schutzpflicht für die Bundesregierung. Die entstehe nämlich erst, „wenn aufgrund der Zahl und der Umstände bereits eingetretener Völkerrechtsverstöße konkret zu erwarten ist, dass es auch in Zukunft zu völkerrechtswidrigen Handlungen kommen wird, durch die grundrechtliche Schutzgüter beeinträchtigt oder gefährdet werden.“</blockquote>Woher wissen wir denn eigentlich, dass die Leute <i>an</i> den Drohnen gestorben sind, und nicht bloß <i>mit</i> den Drohnen? Vielleicht hatten die vorher schon ein schwaches Herz!<p>Und nur weil die Amis seit zehn Jahren von Deutschland aus morden, heißt das ja nicht, dass sie auch morgen im gleichen Land weitermorden werden!</p><p>Ich habe den Eindruck, hier wurde schon die Argumentation vorweggenommen für die erste über Deutschland gesteuerte US-Atombombe, die ein Land pulverisiert. Ja gut, die ist vielleicht von Deutschland aus abgefeuert worden, aber das heißt ja nicht, dass die Amis dasselbe Land noch mal nuken werden!1!!</p><p>Wisst ihr was? Da finde ich ja die "Befehlsnotstand"-Ausrede der Nazis nach dem 2. Weltkrieg weniger anstößig als dieses peinliche Herumgewiesel. Tolles Land, in dem wir da wohnen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14029d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14029d2</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 23:30:20 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: AWS us-east-1 ist down. Keine Sorge, betrifft kaum jemanden.Nach...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.washingtonpost.com/business/economy/amazon-web-services-outage-stymies-businesses/2020/11/25/b54a6106-2f4f-11eb-860d-f7999599cbc2_story.html">AWS us-east-1 ist down</a>. Keine Sorge, <a href="https://www.heise.de/news/Stundenlange-AWS-Probleme-stoeren-zahlreiche-Webseiten-4971262.html">betrifft kaum jemanden</a>.<blockquote>Nach Angaben Amazons vom Mittwochabend sind folgende AWS-Dienste gestört: ACM, Amplify Console, API Gateway, AppMesh, AppStream2, AppSync, Athena, AWS Signer, Batch, CodeArtifact, CodeGuru Profiler, CodeGuru Reviewer, CloudFormation, CloudMap, CloudTrail, Cognito, Connect, DynamoDB, Elastic Beanstalk, EventBridge, Glue, IoT Services, Lambda, LEX, Macie, Managed Blockchain, Marketplace, MediaLive, MediaConvert, Personalize, RDS Performance Insights, Rekognition, Resource Groups, SageMaker, Support Console, Well Architected und Workspaces.</blockquote>Das sind ... was, ca 3% der verfügbaren AWS-Lock-In-Dienste?<p>Erinnert ihr euch noch, warum wir alle in die Cloud sollten? Das sind Profis, Fefe! Die wissen, wie man sowas macht! Alles ordentlich redundant. Fachleute! Da fällt so gut wie nie was aus!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1402364</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1402364</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 23:07:38 -0000</pubDate><title>Burying-Alarm: In Frankreich ist das Filmen von Prügelcops jetzt strafbar....</title>
<description><![CDATA[ Burying-Alarm: <a href="https://sz.de/1.5123613">In Frankreich ist das Filmen von Prügelcops jetzt strafbar</a>. Das ist das neue Gesetz zur globalen Sicherheit. Denn klar, nichts ist so gut für die globale Sicherheit, als wenn man Verbrecher nicht verfolgen kann. Was der Bürger nicht weiß, das kratzt ihn nicht!<p>Wer hat DIE nochmal in die EU gelassen?</p><p>Wisst ihr noch damals? Als wir dachten, der Sarkozy sei schlimm? Gute Zeiten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1407724</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1407724#2020-11-25 23:40:06.925482</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 20:00:58 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Krankenhäuser zeigen mehr freie Intensivbetten...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Krankenhäuser zeigen mehr freie Intensivbetten als tatsächlich da sind?<p>Stellt sich raus: <a href="https://www.sueddeutsche.de/muenchen/krankenversorgung-muenchner-kliniken-sperren-status-webseite-1.4048368">Softwareproblem. Kann man nichts machen.</a></p><p>Wir haben mal ein Passwort vor die Statusseite gepackt. Die Anzeige hat die Bevölkerung verunsichert.</p><p u=""><b>Update</b>: Die Meldung ist von 2018. Ein Leser erklärt:</p><blockquote><p u="">Das <a href="https://www.intensivregister.de/#/intensivregister">DIVI-Intensivregister</a> ist weiterhin offen einzusehen.</p><p u="">Ist auch ein systematischer Unterschied:<br/>Ivena: Programm für Rettungsdienst mit allen möglichen Ressourcen der Krankenhäuser in dem nur ganze Bereiche abgemeldet werden (und nur lokal beschränkt). (Quasi wie Opt-out)<br/>DIVI-Intensivregister: Deutschlandweite Lösung, aber nur für die Intensivbetten bei der aber wirklich jeder einzelne Bettplatz gemeldet, inklusive Belegung (Quasi Opt-in)</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1407280</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1407280#2020-11-25 20:45:06.375809</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 19:37:02 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was mich ja seit Jahren aufregt? Wenn der...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was mich ja seit Jahren aufregt? Wenn der Westen rumrennt und anderen Ländern Menschenrechtsverletzungen vorwirft, während die Nato Hochzeitsgesellschaften per Drohne und Joystick zerfetzt. Wenn der Westen anderen Ländern Vorhaltungen wegen der Pressefreiheit macht, während Julian Assange im Folter-Abschiebeknast sitzt.<p>Vor zwei Wochen gab es ein bemerkenswertes Interview in die Richtung. Da ist eine BBC-Reporterin nach Aserbaidschan gefahren und hat da den Präsidenten interviewt.</p><p>Aserbaidschan liegt am Kaspischen Meer zwischen Russland und dem Iran und hat als Nachbarn Armenien und Georgien. Mit Armenien ist Aserbaidschan im Krieg um Bergkarabach, da gab es ja diese Wochen auch wieder Nachrichten. Wenn man im Westen an Freiheit, Menschenrechte und Pressefreiheit denkt, kommt einem wahrscheinlich nicht als erstes Aserbaidschan in den Kopf.</p><p>Der Präsident ist der Sohn seines Amtsvorgängers, er fuhr bei der letzten Wahl 80% der Stimmen ein. Internationale Wahlbeobachter (u.a. OSZE) sprachen von Wahlfälschung und Einschüchterungsversuchen, sagt Wikipedia.</p><p>Da wird sich die BBC-Reporterin gedacht haben: Leichtes Ziel. Gehste hin, erwähnst ein bisschen Menschenrechtsverletzungen, haste Interview im Kasten. Zuhause applaudieren alle.</p><p>Aber der Präsident lässt sich so leicht nicht die Butter vom Brot nehmen. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=eP98bXyWBdc">Hier ist das Video</a>. Die Stelle mit der Pressefreiheit geht bei ca 19 Minuten los.</p><p>Der Präsident antwortet in auffallend gutem Englisch (man vergleiche mal mit sagen wir Oettinger) und bestreitet erstmal alles. Wir haben hier ganz viele NGOs und Presse und lassen die alle machen.</p><p>Die BBC so: Ja aber die Opposition wird doch unterdrückt!</p><p>Der Präsident so: Wen meinen Sie denn mit Opposition?</p><p>Die Frage ist nicht gänzlich unbegründet, denn was die BBC meinte war die armenische Minderheit. Mit denen befand sich Aserbaidschan zum Interviewzeitpunkt im Krieg und hatte auch Kriegsrecht ausgerufen. Kann man jetzt geteilter Meinung sein, ob man das als Opposition zählt. Das wäre wahrscheinlich wie wenn man den USA vorwürfe, die Opposition zu unterdrücken, weil sie einen aus ihrer Sicht islamistischen Terroristen an der Grenze verhaftet haben.</p><p>Der Präsident jedenfalls weiter: Bei uns haben 80% der Bevölkerung Zugang zum Internet, sagt er (Das hat mich überrascht. Da sind mehr als in Brandenburg!). Wie soll denn das gehen, fragt er, wenn 80% freien Internetzugang haben, da irgendwelche Meinungen zu unterdrücken?</p><p>Aber dann lässt er die eigentliche Bombe platzen, die die BBC-Frau offensichtlich überhaupt nicht kommen sah. Wenn wir schon über Pressefreiheit reden: Wie schätzen Sie denn die Situation mit Julian Assange ein? Wie lange musste der sich noch gleich in der Botschaft von Ecuador verstecken? Und wo ist der jetzt? Und wofür? Für journalistische Arbeit?</p><p>Ja nee, sagte die BBC, wir sind nicht hergekommen um über Julian Assange zu reden.</p><p>Ach? Ach was? Warum eigentlich nicht?</p><p>DAS muss weh tun, wenn man von einem Pseudodemokraten in Aserbaidschan vorgeführt bekommt, was man selbst eigentlich die letzten 10 Jahre mal hätte fragen müssen. Da bleibt kein Auge trocken!</p><p>Das Video wurde hochgeladen von AZERTAC, der staatlichen Aserbaidschanischen Nachrichtenagentur. Deren Slogan ist: Source of accurate and reliable news. Das ist eigentlich nie ein gutes Zeichen, wenn man das dazu sagen muss als Nachrichtenagentur :)</p><p>Der Konflikt zwischen Aserbaischan und Armenien endete übrigens <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/ausland/festnahme-des-oppositionsfuehrers-in-armenien-17053909.html">nicht gut für Armenien</a>. Die haben sich zwar auf einen Waffenstillstand geeinigt, aber erst nachdem Aserbaidschan in Armenien Land erobert hat. Daraufhin ist in Armenien der Oppositionsführer wegen angeblicher Mord- und Putschpläne gegen den Ministerpräsidenten festgenommen worden.</p><p>Die EU findet übrigens Aserbaidschan als Freund attraktiver als Armenien. Armenien ist bettelarm, Aserbaidschan hat Öl und eine Gaspipeline an Russland vorbei. Russland bemüht sich auch um gute Beziehungen zu Aserbaidschan.</p><p>Allerdings, nicht das mich hier jemand fehldeutet: Aserbaidschan ist auch unabhängig von der Frage, wer jetzt mit Opposition gemeint ist, nicht für Menschenrechte und Pressefreiheit bekannt. Die haben zwar die Europäische Menschenrechtskonvention ratifiziert aber lassen den Beobachter nicht ins Land, der die Einhaltung überwachen sollte. Reporter ohne Grenzen führt sie auf Platz 166 von 180 (Georgien: 60, Armenien: 61). Inhaltlich hat die BBC also mit ihren spitzen Fragen völlig Recht. Ist nur halt Scheiße, wenn man dann selbst nicht mit gutem Vorbild vorangegangen ist. Dann kann man da auch keine moralische Überlegenheit raushängen lassen. Vielleicht seht ihr das anders, aber mir ist das immer sehr wichtig, wenn ich Leute kritisiere.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1406877</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1406877</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 18:55:37 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu Intensivbetten:Ich arbeite u.A. auch auf einer...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu Intensivbetten:<blockquote>Ich arbeite u.A. auch auf einer Intensivstation in Norddeutschland. Wir haben 8 Betten, davon 6 Beatmungsplätze, welche mit dem zur Verfügung stehenden Personal (Pflege) eigentlich nicht bedienen sind. Häufig muss man ein Auge zudrücken, was geforderte Personalstärke auf einer Intensivstation angeht. (Patienten/Pfleger/Schicht &lt; 2,5) Ein Stockwerk niedriger auf der Isolierstation gibt es seit April 6 weitere Beatmungsbetten. …so heißt es zumindest. Die Tür ist abgeschlossen, ich kenne niemanden, die sie gesehen hat und die etwa 12 Intensivpfleger, die man für die 6 Betten bräuchte wären mittlerweile wohl auch hinter dieser Tür verhungert.<p>Es nervt dadurch gelegentlich intensivpflichtige Patienten durch den Rettungsdienst zu bekommen, welche man eigentlich gar nicht adäquat versorgen kann. Man kann nach außen nämlich nicht kommunizieren, dass die Kapazitäten ausgelastet sind. Formal sind sie es nicht.</p><p>Schlussendlich werden wir die Patienten, die zu uns kommen schon versorgen, das aber trotz und nicht dank unserer Geschäftsleitung. Die hat vor wenigen Wochen unsere große Isolierstation (den "grünen" Bereich für Verdachtsfälle) zur geriatrischen Rehastation gemacht hat. Die Räumlichkeiten können so lukrativer genutzt werden (so wurde es sogar begründet).</p><p>Beatmete Covidfälle können wir gerade nicht adäquat isolieren. Das ist keine Meinung, das ist Fakt.  Das zu ändern würde heißen elektive Operationen und damit eine Einnahmequelle auszusetzen, da man räumliche Umbaumaßnahmen auf der Intensivstation vornehmen müsste. Dann verliert man Bettenkapazität durch Schleusen, welche man für 90 jährige Hüften und so weiter braucht. Ein Schwesterklinikum, welches bisher die beatmungspflichtigen Patienten übernommen hat, hat die Zusammenarbeit an einem Samstag telefonisch eingestellt, ebenfalls um ihr Elektivprogramm nicht zu gefährden. Wirds haarig, ist sich halt jeder selbst der Nächste.</p><p>Die Empfehlung, dass Covidpatienten versorgende Personal nicht in Kontakt mit anderen Nicht Infizierten oder Personal aus anderen Abteilungen kommt, ist logischerweise nicht umsetzbar ohne mehr Personal einzusetzen. Dies ist nicht gewünscht. Aus Kostengründe müssen Überstunden abgebaut werden und nicht angesammelt. Ich ziehe mich z.B. auf der Isolierstation (ja die mit den nachgewiesen Infizierten) um, trinke dort meinen Kaffee und gehe danach auf eigentlich alle anderen Stationonen, incl. der Wöchnerinnenstation, um meine Patienten zu versorgen.</p><p>Coronatests werden aus Kostengründen beim Personal nicht regelmäßig durchgeführt, obwohl dies gefordert wird (ausgenommen nachgewiesener Kontakt Kategorie I (s.RKI) dann werden wir tatsächlich getestet).</p><p>Habe am letzten Woche eigenmächtig bei allem erkältetem Personal in meinem Arbeitsumfeld Schnelltests durchgeführt (Allesamt Kontaktpersonen Kategorie III). Sehe eine reelle Chance dafür noch Probleme zu bekommen, schließlich kostet ein Test erschreckende 6€ im Einkauf. Das war es mir aber wert.</p><p>Es macht aktuell einfach keinen Spaß meinen Job zu machen. Das frustriert meine Kollegen und mich. Viele fliehen jetzt mittelfristig in Arztpraxen oder melden sich krank. Hätten wir nicht alle so ein schräges Pflichtgefühl gegenüber den Patienten und verbliebenden Kollegen, obwohl wir am Ende des Tages nur einfache Arbeitnehmer sind, würden wir alle hinschmeißen.</p><p>Berentete Ärzte werden aktuell übrigens für die Impfzentren rekrutiert. Möchte ich, dass mein Vater so etwas macht, anstatt zu Hause sich im Social distancing zu üben?</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14050d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14050d9</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 17:10:31 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick zur Schlangenölbranche:Eigentlich soll...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein <a href="https://heise.de/-4970655">Blick zur Schlangenölbranche</a>:<blockquote>Eigentlich soll die Sicherheitslösung McAfee Endpoint Security (ENS) Windows Computer schützen. Aufgrund von drei Schwachstellen ist nun aber das Gegenteil der Fall.</blockquote>No shit! Hätte uns doch nur vorher jemand gewarnt!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1404542</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1404542#2020-11-25 19:50:06.484719</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 16:26:04 -0000</pubDate><title>Ah. Amerika. Home of the free. Land of the brave.Tausende...</title>
<description><![CDATA[ Ah. Amerika. Home of the free. Land of the brave.<p><a href="https://edition.cnn.com/2020/11/15/us/dallas-texas-food-bank-coronavirus/index.html">Tausende Texaner stehen Schlange, um sich für Thanksgiving Lebensmittel von einer Food Bank abzuholen</a>.</p><p>Wie? Nein, nein, nicht 1930. 2020!</p><blockquote lang="en">North Texas Food Bank (NTFB) distributed more than 600,000 pounds of food for about 25,000 people on Saturday, according to spokeswoman Anna Kurian.</blockquote>Ist halt alles ein bisschen größer in den USA. Die Bevölkerung. Die Armut. Das Elend. <a href="https://www.dailymail.co.uk/news/article-8953859/Thousands-line-outside-drive-Texas-food-bank-600-000-pounds-food-given-away.html">Hier gibt es ein paar Luftbilder der Warteschlange</a>. Natürlich alle in ihren Autos, klar. Amerika, fuck yeah!<p>Schon erstaunlich, dass die Geld übrig haben, um die Russen mit Kriegsschiffen zu provozieren, wenn zuhause die Leute verhungern.</p><p>Das muss dieser Kapitalismus sein, von dessen besonderer Eignung bei der Güterverteilung man immer liest.</p><p>Um das mal in Relation zu setzen: 25000 Menschen, das ist einmal die Größe von Schleswig. Ihr wisst schon, das Schleswig von Schleswig-Holstein. Oder Bad Honnef. Oder Kulmbach.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich krieg jetzt Zuschriften wegen der Autos. Ignoriert mal die Autos. Das soll sie, das war u.a. wegen Corona sogar gewünscht, dass die nicht alle in einer Schlange stehen und sich gegenseitig anstecken. Und dass einige der Autos relativ neu aussehen liegt daran, dass die nach ihrer Entlassung aus ihren Leasingverträgen nicht rauskommen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a140ad0c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a140ad0c#2020-11-25 17:55:06.338122</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 14:44:34 -0000</pubDate><title>Gaby Weber hat einen neuen Film gemacht, über die Covid-Strategien...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=88TYp_gC3FM">Gaby Weber hat einen neuen Film gemacht</a>, über die Covid-Strategien von Brasilien, Uruguay und Argentinien. Brasilien fuhr das eine Extrem ("ach watt, is bloß ein kleines Grippchen"), Argentinien das andere Extrem (fetten Lockdown mit Ausgehsperren). Uruguay fuhr das dritte Extrem und fuhr damit auffallend gut. Uruguay hatte, wie es Gaby ausdrückt, keine Restriktionen aber dafür eine gute medizinische Versorgung. Alle drei Länder sind wohlgemerkt auf der Südhalbkugel, d.h. die hatten gerade Winter, nicht wie wir Sommer. Eigentlich beste Voraussetzungen für eine Covid-Durchseuchung. Uruguay ist auch kein reiches Land.<p>Wieso sind die also nicht von Covid geplättet worden? Uruguay hat etwas über 3 Mio Einwohner.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich krieg jetzt lauter Gegenwind, weil ich gesagt habe, Uruguay sei kein reiches Land. Das kommt auf die Perspektive an. Im Vergleich zu den Ländern außenrum ist Uruguay ein sehr reiches Land, es wird auch die Schweiz Südamerikas genannt. Ist es jetzt auch im Vergleich zu Europa reich? Das kommt auf das Vergleichsland an. Könnte man sicher anders sehen als ich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1409c61</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1409c61</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 13:31:43 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Covid-Lockdown treibt die Menschen in...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Covid-Lockdown treibt die Menschen in den Selbstmord? Ganze Landstriche entvölkert?<p>Stellt sich raus: <a href="https://www.aerzteblatt.de/nachrichten/117216/Moeglicherweise-weniger-Suizide-seit-Corona">Sieht eher nach weniger Selbstmorden aus</a>.</p><blockquote>„In den Monaten Januar bis Juli 2020 gab es in Frankfurt im Vergleich zum Vorjahreszeit­raum einen Rückgang der absoluten Zahl der Suizide um 30 Prozent“, heißt es in einem Bericht des „Frankfurter Projekt zur Prävention von Suiziden mittels Evidenz-basierter Maßnahmen“ (FraPPE).</blockquote>Nun gibt es an diesen Zahlen einige Punkte auszusetzen, z.B. dass sie nur aus Frankfurt am Main kommen (und nicht aus dem Umland und es keine bundesweiten Vergleichszahlen gibt). Dennoch. Eine gute Nachricht. Ich weiß nicht wie es euch geht, aber ich freue mich gerade über jede gute Nachricht und nehm die gerne rein.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1409034</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1409034</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 12:41:14 -0000</pubDate><title>So jetzt ist aber Schluss. So geht das nicht weiter....</title>
<description><![CDATA[ So jetzt ist aber Schluss. So geht das nicht weiter. Die Russen können nicht einfach weite Teile des Ozeans als ihr Hoheitsgebiet betrachten! <a href="https://www.stripes.com/uss-john-s-mccain-challenges-russia-s-claims-to-peter-the-great-bay-in-sea-of-japan-1.653194">Da schicken die Amis mal einen Raketenzerstörer hin</a>. Die USS John McCain.<blockquote lang="en">The guided-missile destroyer USS John S. McCain, based at Yokosuka, “asserted navigational rights and freedoms in the vicinity of Peter the Great Bay in the Sea of Japan,” with a freedom of navigation operation aimed at challenging Russia’s “excessive maritime claims,” Lt. Joe Keiley said in the statement.</blockquote>Ja, meine Damen und Herren. Die Peter-der-Große-Bucht! Malerisch gelegen zwischen … ach wisst ihr was, <a href="https://www.google.com/maps/place/Peter-der-Gro%C3%9Fe-Bucht/@42.4573484,131.836051,9z/data=!4m5!3m4!1s0x5fb6a02bafed6245:0xfdcdfc403d9810f9!8m2!3d42.6851457!4d131.9954946">seht selbst</a>. Da zeigt ja schon der Name, dass die Gegend nichts, aber auch gar nichts mit den Russen zu tun hat! Was bilden die sich eigentlich ein! Nur weil da ein paar Inselchen sind, kann Russland das ja wohl nicht einfach so als ihr Hoheitsgebiet claimen!!1!<p>Ich bin mir sicher, die Amerikaner hätten auch kein Problem damit, wenn die Russen einen Raketenzerstörer bei New York platzieren würden. <a href="https://www.google.de/maps/@40.5670695,-74.3482746,9.25z">Hier zum Vergleich eine Karte in vergleichbarem Maßstab</a>.</p><p>Ob die Amis in der Bucht Öl gefunden haben? (Danke, Axel)
</p>]]></description></item></channel></rss>