<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2020 21:45:18 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c38282</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c38282#2020-08-19 23:45:17.149375</guid><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 21:45:17 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ich bin die Tage von Heise gefragt worden,...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ich bin die Tage von Heise gefragt worden, ob ich nicht mal einen Kommentar über die Mozilla-Entlassungen und Rust schreiben will. <a href="https://www.heise.de/meinung/Kommentar-Digitale-Souveraenitaet-zum-Schnaeppchenpreis-von-Europa-und-Mozilla-4874038.html?seite=all">Der ist jetzt online</a>. Viel Spaß bei der Lektüre.<p>Um mal den typischen Einwänden von Leuten, die den Artikel nicht gelesen haben, die Luft aus den Segeln zu nehmen:</p><p></p><ol><li>Mozilla ist inkompetent / hat zuvie Wasserkopf / besteht nur noch aus SJW.<p>Ich empfehle daher, die Spenden mit Zweckbindung zu versehen. Nur für Arbeiten an den Zukunfttechnologien Rust, Servo und Webrender. Man könnte sogar zweckbinden auf das Mozilla-Office in Deutschland und vor der Zahlung der nächsten Rate Effektivitätskontrollen setzen, wenn man Angst hat, dass die das verprassen. Die Sorge würde ich mir aber eher nicht machen, denn was die bisher auf diesen Gebieten geleistet haben ist durchaus eindrucksvoll und hat mich überzeugt.</p></li><li>Das macht die Politik NIE!<p>Mag sein, aber wenn man nur Kommentare zu Visionen online stellt, bei denen keine Gefahr besteht, dass die Politik es verkackt, dann bleibt nichts übrig.</p></li><li>Firefox ist jetzt schon zurück gegenüber Chrome!<p>Um so wichtiger, dass man da Geld in die Hand nimmt, um Firefox als Alternative oder zumindest als glaubwürdige Drohung aufrecht zu erhalten!</p></li></ol><p u=""><b>Update</b>: Kamen noch gute Entgegnungen rein. 1. "SAP kann das doch nicht" und 2. "Politiker? Die kriegen doch nicht mal die Sommerzeit abgeschafft".</p><p u="">Zu Punkt 1: Es ging nicht darum, ob jemand das im Moment gut macht oder nicht, sondern ob wir das Personal und die Ressourcen hätten, mit dem man das machen könnte. SAP leidet unter denselben Dingen wie alle anderen Großunternehmen. Wenn man da die Anreize ändert und das Management es mal ernsthaft betreiben würde, könnten die morgen anfangen, exzellente Software zu schreiben.</p><p u="">Zu Punkt 2: OK. You got me. Stimmt auffallend. Ich räume ein, dass der Artikel Teil meines Paper Trails ist, damit ich auch in 10 und in 20 Jahren kraftvoll sagen kann, ich hätte rechtzeitig angesagt, was getan werden muss.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c38628</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c38628</guid><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 15:36:22 -0000</pubDate><title>Ist euch mal aufgefallen, wie stark unterschiedlich Programmierer und Polizisten...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch mal aufgefallen, wie stark unterschiedlich Programmierer und Polizisten betrachtet und behandelt werden?<p>Programmierer schreiben schlechten Code, und das schädigt die ganze Gesellschaft. Polizisten sind rassistisch und prügeln, und das schädigt die ganze Gesellschaft.</p><p>Aber wenn Programmierer behaupten, dass sie dafür nichts können, und dass man da nichts machen kann, dann glauben wir das einfach.</p><p>Bei Polizisten erkennen wir das als fadenscheinige Schutzbehauptung und fordern harte Strafen für Prügel-Cops.</p><p>Kennt hier jemand einen Programmierer, der ernsthafte Sanktionen zu erleiden hatte, weil er schlechten Code geschrieben hat? So harte gar, wie man das für Polizisten fordert, dass die nicht mehr Polizist sein dürfen? Ich wüsste gerade auch gar nicht, wie eine gerechte Strafe für Pfuscher-Programmierer aussehen würde. Wenn du einen rausschmeißt, findet der ja sofort einen neuen Job und pfuscht woanders weiter.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c3da42</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c3da42</guid><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 12:27:08 -0000</pubDate><title>Dass "Faktencheck" erstmal bloß eine Behauptung ist und keinesfalls Garant...</title>
<description><![CDATA[ Dass "Faktencheck" erstmal bloß eine Behauptung ist und keinesfalls Garant für evidenzbasierte Klärung der Sachlage, das zeigt u.a. der ARD Faktenfinder ja schon länger.<p>Jetzt gibt es gerade den lustigen Fall, dass <a href="https://www.tagesschau.de/faktenfinder/russland-impfstoff-zulassung-101.html">sich die Faktenfinder von der ARD</a> und <a href="https://deutsch.rt.com/inland/105514-faktencheck-hat-russland-tatsachlich-impfstoff-zugelassen/">die Faktenchecker von RT</a> ein Duell um Putin und seine Covid-Impfung liefern. Popcorn!</p><p>Für mich klingt das alles nach Rabulistik. Da hat jemand mit der Pinzette die Mikroaxt aus dem Archiv geholt und spaltet damit jetzt Barthaare. Deren Argumentation ist im Wesentlichen, dass der Impfstoff nicht zugelassen sondern lediglich registriert sei, was nicht dasselbe sei, weil nach der Zulassung der Einsatz direkt OK wäre, nach der Registrierung aber noch Tests ausstehen. Peinlicherweise hat auch die russische Botschaft die Putin-Pressemitteilung falsch übersetzt.</p><p>Dass die Westmedien ein Interesse daran haben, Russlands Impfstoff madig zu machen, muss ich hier wohl nicht weiter ausführen. Das war ja mehr als offensichtlich in deren Reaktion. Das heißt aber nicht, dass sie nicht in diesem Fall trotzdem richtig liegen können, insofern Vorsicht mit zu schneller Meinungsbildung.</p><p>Ich sehe da keinen Zeitdruck auf unserer Seite. Selbst wenn das in Russland zugelassen wäre, beträfe uns das ja nicht. Dass der ARD Faktenfinder da nicht-russische Regularien zitiert, ist m.E. eine unseriöse Propaganda-Nebelwand.</p><p>Ich finde übrigens nicht, dass die ARD überhaupt auf den RT-Faktencheck hätte reagieren müssen. Es ist ja nicht so, als ob der an den Fakten etwas geändert hätte, dass hier ein Medikament unklarer Effektivität in einer Krisensituation beschleunigt durch den Regulierungsapparat gepresst wurde. Bei uns gibt es AFAIK auch Sonder-Abkürzungen und priorisierte Abarbeitung bei Medikamentenzulassungen, wenn der Notfall denn groß genug ist. Nicht nur gibt es das, das ist bei Covid aktiv so eingeplant. Ein typisches Medikament braucht Jahre, bis es die Zulassung kriegt. Die Schätzungen für Covid-Impfungen sind unter einem Jahr, und das beinhaltet das Finden des Impfstoffes und die Konstruktion eines Herstellungsverfahrens. Offensichtlich ist hier auch eine massiv verkürzte Regulationsbürokratie fest eingeplant.</p><p>Insofern ist der Vorwurf des Westens an die Russen wie üblich eher scheinheilig. Schade, dass der Westen nicht merkt, wie er seine eigene Glaubwürdigkeit mit solchen Aktionen unterminiert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c3d119</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c3d119</guid><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 11:49:27 -0000</pubDate><title>Die Karambolage auf der A100 in Berlin wird jetzt als...</title>
<description><![CDATA[ Die Karambolage auf der A100 in Berlin wird jetzt <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2020/08/berlin-stadt-autobahn-a100-verkehrsunfall-sperrung-neukoelln.html">als islamistischer Terroranschlag gewertet</a>.<blockquote>Nach Informationen des Tagesspiegels hatte der Unfallverursacher auf der A100 unter anderem "Allahu Akbar" gerufen und gesagt: "Keiner kommt näher, sonst werdet ihr sterben".</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c22958</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c22958</guid><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 08:57:42 -0000</pubDate><title>Old and busted: Nikotin tötet Raucher.Also old and busted: Nikotin...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Nikotin tötet Raucher.<p>Also old and busted: Nikotin tötet Bienen.</p><p>New hotness: <a href="https://www.salon.com/2020/08/18/the-pesticide-that-caused-bee-colonies-to-collapse-is-killing-birds-now/">Nikotin tötet Vögel</a>.</p><blockquote lang="en">"Although neonicotinoid [pesticides] are applied at lower rates per acre than non-neonicotinoids, they are considerably more toxic to insects and generally persist longer in the environment," the authors explain. Because birds can ingest neonicotinoids when they eat crop seeds or aquatic or emergent insects, there appears to be a correlation between consuming the pesticide and a decline in some bird populations.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c21a14</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c21a14</guid><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 07:54:50 -0000</pubDate><title>Old and busted: Audi bescheißt bei Dieseln mit Abschaltvorrichtung.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Audi bescheißt bei Dieseln mit Abschaltvorrichtung.<p>New hotness: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/audi-abgasskandal-109.html">Audi bescheißt bei Benzinern mit Abschaltvorrichtung</a>.</p><p>Klar, wenn das so gut läuft? Und niemand Konsequenzen zu befürchten hat?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c2e555</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c2e555</guid><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 19:01:31 -0000</pubDate><title>Das wird euch jetzt sicher genauso überraschen wie mich: Internen...</title>
<description><![CDATA[ Das wird euch jetzt sicher genauso überraschen wie mich: Internen Dokumenten zufolge <a href="https://www.heise.de/news/Interne-Dokumente-Google-gibt-freiwillig-umfangreiche-Nutzerdaten-an-US-Polizei-4873062.html">Google gibt regelmäßig Nutzerdaten an die US-Polizei weiter</a>.<p>Aber keine Sorge. Nur von rechtsextremen Nutzern. Und ihr wisst ja, wie unwahrscheinlich das heutzutage ist, von linken Aktivisten als rechtsextrem gebrandmarkt zu werden.</p><p>Wieso ich linke Aktivisten anspreche? Na das sind die Leute, die bei Google arbeiten. Das wissen wir seit James Damore.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c5209c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c5209c</guid><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 14:05:54 -0000</pubDate><title>Hattet ihr gedacht, mit dem Staatstrojaner, äh, der "Quellen-TKÜ" sei...</title>
<description><![CDATA[ Hattet ihr gedacht, mit dem Staatstrojaner, äh, der "Quellen-TKÜ" sei jetzt schon alles geklärt? Denn mehr Zugriff als Geräte hacken geht ja nicht?<p>Da habt ihr euch getäuscht! Denn bisher war es ja nicht explizit erlaubt, neben den neuen Kommunikationsvorgängen auch die alten auszuspähen. <a href="https://www.sueddeutsche.de/digital/staatstrojaner-quellen-tkue-verfassungsschutz-1.5001279">Diese Regulierungslücke wird jetzt geschlossen</a>!1!!</p><blockquote>Die zweite Methode, auf die man sich in Berlin inzwischen geeinigt hat, ist eine Neuschöpfung: die sogenannte "Quellen-TKÜ plus". Die Idee lautet, dass die Agenten nicht nur die laufende Kommunikation mitlesen, sondern auch rückwirkend von dem Moment der Bewilligung dieser Spionagemaßnahme an alte Kommunikation ausforschen dürfen. Das bedeutet einen Zugriff auf gespeicherte Mails und Chats. Die Ermittler werden rechtlich so gestellt, als hätten sie sofort nach Erteilung ihres Auftrags loslegen können - und nicht erst Zeit verloren durch das technisch aufwendige Infiltrieren des Geräts.</blockquote>Och joh, die armen Beamten des Überwachungsstaat verlieren regelmäßig wertvolle Zeit, wenn sie sich in eure Geräte hacken müssen! Eine Runde Mitleid für den armen Unterdrückungsstaat! Wie soll man denn die Leute unmündig halten, wenn man ihnen nicht ordentlich mit krass asymmetrischer Machtausübung drohen kann?<p>Tja, bei einem Trog von 58 Millionen Smartphone-Nutzern in Deutschland kommen halt auch entsprechend viele besonders hartnäckige Schweine.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c571e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c571e1</guid><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 10:45:19 -0000</pubDate><title>Der Secret Service hat zwar keine Befugnis, die Positionsdaten von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://gizmodo.com/secret-service-bought-access-to-americans-location-data-1844752501">Der Secret Service hat zwar keine Befugnis, die Positionsdaten von Amerikanern zu erheben, aber dass sie sie nicht auf dem Schwarzmarkt kaufen dürfen stand da nicht</a>.<p>Ich bin mir sicher, dass da dasselbe verschissene Äquivalenzdenken dahinter stand wie in der IT Security häufig. Ja klar kann ein Angreifer den ganzen Rechner kompromittieren, wenn er einen USB-Stick mit manipuliertem Dateisystem einsteckt, aber aber aber wenn er so nah an den Rechner rankommt, könnte er ihn auch direkt mit einem Vorschlaghammer demolieren!1!!</p><p>Und am Ende fixt keiner seinen Teil des Problems, weil es ja auch noch andere Wege gibt. Die wiederum machen ihren Teil nicht zu, weil wir hier noch nicht zugemacht haben. Und am Ende sind alle unsicher, bis ein Idealist vorbeikommt, der einfach immer alles ordentlich machen möchte und ohne Vergleich mit anderen immer alles absichert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c47411</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c47411</guid><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 16:48:15 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Rolling...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? <a href="https://www.nytimes.com/2020/08/16/business/california-blackouts.html">Rolling Blackouts in Kalifornien</a>!<p>Die USA sind echt eines der wenigen Industrieländer, die ihre Infrastruktur noch krasser verkommen lassen als wir.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f6cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f6cf</guid><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 13:35:13 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Die Amis "beschlagnahmen" Öltanker aus dem...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/usa-beschlagnahmen-vier-iranische-oeltanker-auf-dem-weg-nach-venezuela-a-11c4ff29-7492-4420-9760-e83c066af74a">Die Amis "beschlagnahmen" Öltanker aus dem Iran in Richtung Venezuela</a>.<blockquote lang="en">The Wall Street Journal reported Thursday, citing US officials, that <b>the ships had been seized at sea</b> and were en route to Houston.</blockquote>Das ist nicht <i>wie</i> Piraterie, das <i>ist</i> Piraterie.<p>Naja, denkt ihr euch jetzt vielleicht, wenn die Amis das in amerikanischen Hoheitsgewässern gemacht haben, dann ist das vielleicht doch keine Piraterie. Naja, äh, aber wo genau war denn diese Beschlagnahme? Ist nicht so klar! Hier ist, was <a href="https://www.washingtonpost.com/national/officials-us-seizes-iranian-oil-heading-for-venezuela/2020/08/13/f74cce5c-ddc1-11ea-b4f1-25b762cdbbf4_story.html">die Washington Post dazu schreibt</a>:</p><blockquote lang="en">It is not clear where the vessels — the Bella, Bering, Pandi and Luna — or their cargoes currently are. But the ship captains weeks ago turned off their tracking devices to hide their locations, said Russ Dallen, a Miami-based partner at brokerage Caracas Capital Markets, who follows ship movements.<p>The Bering went dark on May 11 in the Mediterranean near Greece and has not turned on its transponder since, while the Bella did the same July 2 in the Philippines, Dallen said. The Luna and Pandi were last spotted when they were together in the Gulf of Oman on July 10 when the U.S. seizure order came.</p></blockquote>Das könnt ihr euch ja selber überlegen, ob ihr glaubt, dass Schiffe, die ihren Transponder abschalten, um ihre Position vor den Amis geheimzuhalten, ob die dann durch amerikanische Hoheitsgewässer schippern würden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f302</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f302</guid><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 13:25:48 -0000</pubDate><title>Ein kalifornisches Berufungsgericht findet, dass Amazon für von ihnen verkaufte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://californiaglobe.com/section-2/amazon-liable-for-defective-third-party-products-rules-ca-appelate-court/">Ein kalifornisches Berufungsgericht findet, dass Amazon für von ihnen verkaufte Waren Dritter haftet</a>. In dem Fall geht es um eine explodierte Batterie eines Amazon-Händlers aus China.<p>Das ist ein Präzedenzfall, der Amazons gesamtes Geschäftsmodell zerstören könnte. Es handelt sich hier erstmal nur um Kalifornien, die da spezielle Gesetze haben, nicht um die gesamten USA. Aber wer weiß. Vielleicht sehen andere Bundesländer das und springen auf.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f105</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f105</guid><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 13:17:15 -0000</pubDate><title>Wofür Mozilla 2018 ihr Geld ausgab. 202 Mio Dollar Gehälter...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://assets.mozilla.net/annualreport/2018/mozilla-fdn-2018-short-form-final-0926.pdf">Wofür Mozilla 2018 ihr Geld ausgab</a>. 202 Mio Dollar Gehälter für Softwareentwicklung, 82 Mio Gehälter für Management und Verwaltung.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f1ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f1ac</guid><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 13:15:30 -0000</pubDate><title>In Iowa hat gerade ein Unwetter 40% der Ernte vernichtet....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.washingtonpost.com/weather/2020/08/12/iowa-derecho-corn-damage/">In Iowa hat gerade ein Unwetter 40% der Ernte vernichtet</a>. Iowa ist sowas wie <a href="https://www.nass.usda.gov/Statistics_by_State/Iowa/Publications/Rankings/IA-2018-Rankings.pdf">die Kornkammer der USA</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c6d110</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c6d110</guid><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 16:48:14 -0000</pubDate><title>Ich lese gerade einen Artikel über einen Typen, der seinen...</title>
<description><![CDATA[ Ich lese gerade einen Artikel über einen Typen, der seinen Scheiß in die Google Cloud migriert hat. Ich selbst habe ja überhaupt gar nichts in irgendeine Cloud migriert, weil ich das für eine fundamental schlechte Idee halte.<p>Aber was ich über deren Geschäftsmodell verstanden habe, ist dass es auf Lock-In basiert. Sie locken dich mit total super und einfach zu benutzenden vorgefertigten Diensten an, und dann kannst du deine Software nicht mehr zur Konkurrenz schieben, ohne sie von den Lock-In-APIs von Anbieter 1 auf die Lock-In-APIs von Anbieter 2 umzustellen. Die APIs sind natürlich vorsätzlich fundamental unterschiedlich, denn sonst wäre es ja kein Lock-In.</p><p>Soviel zur Vorgeschichte. Jetzt lese ich <a href="https://medium.com/@steve.yegge/dear-google-cloud-your-deprecation-policy-is-killing-you-ee7525dc05dc">diesen Artikel hier über die Google-Cloud</a> und da geht es im Wesentlichen darum, dass Google ihre Lock-In-Dienste inzwischen so schnell umstellt und die alte Version abschaltet, dass der Lock-In-Effekt verschwindet. Money Quote:</p><blockquote lang="en">And the thing is, I get these [e-mails about service deprecations] about once a month. It happens so often and so reliably that I have been inexorably pushed away from GCP, towards cloud agnosticism. I no longer take dependencies on their proprietary service offerings, because it actually winds up being less DevOps work, on average, to support open-source systems running on bare VMs, than to try to keep up with Google’s deprecation treadmill.</blockquote>Wow. Das ist hart. Ich bin ja kein Freund von Google aber für so taktisch inkompetent habe ich sie nicht gehalten.<p>Der Autor des Artikels vergleicht das gar mit planned obsolescence, also wenn sie dir ein Gadget verkaufen, das absichtlich nach nem Jahr kaputt ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c930f4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c930f4</guid><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 14:24:42 -0000</pubDate><title>Die USA haben dieses Jahr weniger Anträge als Slots für...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theregister.com/2020/08/14/h1b_second_lottery/">Die USA haben dieses Jahr weniger Anträge als Slots für ihre H1B-Visa-Lotterie</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c9859b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c9859b#2020-08-15 04:25:19.293628</guid><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 02:15:33 -0000</pubDate><title>Jetzt kommen hier Mails rein, dass Epic Games ja auch...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt kommen hier Mails rein, dass Epic Games ja auch nicht gerade die Guten sind.<p>Was ihr nicht sagt! Epic ist die Firma, die den Markt über Exklusivtitel für ihren Steam-Klon zu manipulieren versucht, und dann anderen Firmen Marktmanipulation vorwirft. Epics Geschäftsmodell ist es, Kiddies über fiese Glücksspiel-Tricks Kohle aus der Tasche zu ziehen. Epic sind alles andere als die Guten, egal aus welcher Perspektive man auf die guckt.</p><p>Wenn sie gegen Apple kämpfen, feuere ich sie trotzdem an. Das ist so eine Situation wie wenn die Amis im 2. Weltkrieg Stalin anfeuern, wenn er sich mit Hitler Schlachten liefert.</p><p>Am schönsten hat das bisher <a href="https://www.youtube.com/watch?v=v96QyJczIi4">dieses 12-Minuten-Youtube-Video</a> auf den Punkt gebracht.</p><p>Nur weil ich Epic gegen Apple anfeuere, heißt das keinesfalls, dass ihr da jetzt eine Seite wählen und euch instrumentalisieren lassen solltet. Beide Seiten wollen euch so doll sie können abzocken. Die streiten sich gerade darüber, welcher Milliardär mehr von der abgezockten Kohle behalten darf. Nur um euch mal eine Größenordnung zu geben: Apple hat Epic bei Fortnite angeblich <a href="https://www.businessinsider.com/apple-made-360-million-from-fortnite-in-app-purchases-2020-8?r=DE&amp;IR=T">360 Mio Dollar aus der Tasche gezogen</a>. Bei einer Quote von 30% heißt das, dass Epic den Kiddies da draußen 1,2 Milliarden Dollar aus der Tasche gezogen hat — und das nur auf Apple-Geräten! Das muss man sich mal auf der Zunge zergehen lassen, von was für Dimensionen wir hier reden.</p><p>Und glaubt mal nicht, dass da irgendjemand freiwillig zahlt! <a href="https://www.forbes.com/sites/jamiemadigan/2019/07/06/the-psychology-of-fortnites-battle-pass/">Hier hat Forbes mal die Tricks beschrieben</a>. Das machen die mit euren Kindern. Die verbrennen dann ihr Taschengeld darauf, weil sie professionell ans Casino herangeführt werden. Während der physische Zutritt zu einem echten Casino für Minderjährige verboten ist, und der Staat sich bemüht, Online-Glückspiel zu regulieren, ist diese Art von professionellem psychologischen Anfixen bisher unterhalb des Radars der Politik.</p><p>In diesem Sinne sitze ich mit Popcorn auf der Tribüne und hoffe, dass Epic Apples Abzocke beendet, und dass dann jemand anderes kommt und Epics Abzocke beendet.</p><p>Und das dann eines Tages der Staat kommt und diese beiden Schweinebranchen mal so richtig durchreguliert. Am besten alle Nachkauf-Geschäftsmodelle plattmachen, inklusive DLCs, und wenn wir schon dabei sind, auch direkt Vorverkauf plattmachen, inklusive In-Game-Boni.</p><p>Ist euch zu krass? OK, Kompromissvorschlag. Wie bei Alkohol und Zigaretten. 500% Steuern draufpacken. Und die psychologischen Anfixtricks unter Strafe stellen.</p><p>Ich finde das übrigens auch verbietenswürdig, wenn kein Geld fließt. Ob jetzt jemand im In-Game-Store für erspielte In-Game-Currency immer wieder den Hebel zieht, bis das ultra-rare Sammelitem kommt, oder ob der in der Kneipe am einarmigen Banditen immer wieder den Hebel zieht, bis der Einsatz verzockt ist, das ist für mich gleich verachtenswürdig.</p><p>Aber das ändert alles nichts daran, dass jetzt erstmal Apple einen in die Fresse verdient hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c9eb6e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c9eb6e</guid><pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:26:24 -0000</pubDate><title>Die Klimaforschung warnt ja seit Jahren vor selbstverstärkenden Feedbackschleifen. Das...</title>
<description><![CDATA[ Die Klimaforschung warnt ja seit Jahren vor selbstverstärkenden Feedbackschleifen. Das ist eine Situation, die von alleine schlimmer wird, selbst wenn wir von heute auf morgen nichts mehr emittieren würden. <a href="https://news.osu.edu/warming-greenland-ice-sheet-passes-point-of-no-return/">Die Gletscher von Grönland haben jetzt offenbar so einen Punkt erreicht</a>.<p>Herzlichen Glückwunsch, liebe Menschheit. Toll gemacht.</p><p>Eines Tages werden die nächsten Bewohner des Planeten unsere Ruinen ausgraben und genau so staunen wie wir bei den Statuen auf den Osterinseln heute staunen. Wie konnten die so blöde sein? Haben die nicht gemerkt, dass sie bald tot sind, wenn sie jetzt nicht handeln? Wieso würden die ihre letzten Ressourcen in den Bau von diesem Bullshit stecken statt in ihre Rettung?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c8ba66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c8ba66#2020-08-14 18:35:19.330316</guid><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 11:51:20 -0000</pubDate><title>Epic Games, die Macher von Fortnite, einem sehr populären Spiel,...</title>
<description><![CDATA[ Epic Games, die Macher von Fortnite, einem sehr populären Spiel, wagen gerade den Aufstand gegen Apple.<p>Das Geschäftsmodell von Fortnite ist, dass das Spiel selbst kostenlos ist, aber die Spieler dann im Spiel Geld für Upgrades ausgeben sollen. Apple (und Google!) haben da ein pauschales Monopol-Schutzgeld in Höhe von 30% verhängt. Wer bei denen im App Store was verkaufen will, muss 30% an Apple oder Google rausbluten. Eine groteske Situation, von der ich mich seit Jahren frage, wieso die Kartellämter da nicht mal mit dem großen Vorschlaghammer draufkloppen.</p><p>Jetzt hat Epic jedenfalls den Aufstand gewagt und im Game eine alternative Kaufmöglichkeit für die Gegenstände angeboten, bei der die 30% Kommission wegfallen.</p><p>Apple hat umgehend reagiert und Fortnite aus dem App Store geschmissen. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=euiSHuaw6Q4">Epic hatte für den Fall schon dieses schöne Video produziert</a>, das Apples <a href="https://www.youtube.com/watch?v=VtvjbmoDx-I">legendären Anti-IBM-Werbespot</a> aus dem Jahre 1984 referenziert.</p><p>Und dann hat Epic noch eine Klage gegen Apple eingereicht.</p><p>Nun würde man sich denken, hey, Google ist Konkurrent von Apple, die freuen sich bestimmt, wenn Apple schlechte Presse kriegt. Weit gefehlt! Google hat Epic auch aus ihrem Play Store rausgeschmissen.</p><p>Ich hoffe inständig, dass ein Gericht kommt und die Kommission auf sagen wir 0,5% Maximum festlegt. Das ist so eine unglaubliche Frechheit, was Apple und Google da tun, das ist schon lange überfällig, dass das Geschäftsmodell mal entkernt wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c8b564</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c8b564</guid><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 11:30:02 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch, wie Mozilla 25% ihrer Mitarbeiter gefeuert hat?...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch, wie Mozilla 25% ihrer Mitarbeiter gefeuert hat? Weil sie angeblich zu wenig Kohle hatten?<p>Nun, die Gehälter für ihre 1000 Mitarbeiter haben 2018 zusammen 286 Millionen Dollar betragen. Jetzt haben sie <a href="https://www.theregister.com/2020/08/14/mozilla_google_search/">einen frischen Deal mit Google über 450 Millionen Dollar pro Jahr</a> gemacht.</p><p>Äh, ... an welcher Stelle kommt da eine Geldknappheit ins Spiel?</p><p>Wie hoch ist denn bitte das Koks-und-Nutten-Spesenbudget der Chefetage da!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c8b468</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c8b468</guid><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 11:25:42 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, wie ich vor Smart Contracts gewarnt habe?Hier...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, wie ich vor Smart Contracts gewarnt habe?<p><a href="https://www.theregister.com/2020/08/13/yam_cryptocurrency_bug_governance/">Hier gibt es einen schönen Fall</a> von Leuten, die auf mich hätten hören sollen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c8b250</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c8b250</guid><pubDate>Fri, 14 Aug 2020 11:16:30 -0000</pubDate><title>Es gibt wichtige Covid-News.Neuseeland hat ein paar neue Fälle, nach...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt wichtige Covid-News.<p>Neuseeland hat ein paar neue Fälle, nach 100 Tagen Covid-freiem Land. Sie haben also schnell alle Diagnostik draufgeworfen, die sie hatten, und keine Übereinstimmung der Virenstränge mit ihren bekannten Quarantänefällen gefunden. Schlimmer noch: Alle Einreisenden nach Neuseeland müssen 2 Wochen in Quarantäne. Es kam also auch nicht von Touristen oder Einreisenden. Ja wo kam es dann her, fragt ihr? Nun, ... <a href="https://edition.cnn.com/2020/08/13/asia/new-zealand-cases-coronavirus-intl-hnk/index.html">die Betroffenen arbeiten in einer Kühlhalle</a>. Es steht also der Verdacht in der Luft, dass man sich das Virus von tiefgekühlten Import-Lebensmitteln einfangen kann.</p><p>Und in einer zeitlich bemerkenswerten Koinzidenz hat <a href="https://edition.cnn.com/2020/08/13/asia/china-coronavirus-chicken-wings-intl-hnk/index.html">China Covid in Tiefkühl-Hühnchen aus Brasilien gefunden</a>.</p><p>Und wo wir gerade bei bemerkenswerten zeitlichen Zufällen waren: <a href="https://www.bloomberg.com/opinion/articles/2020-08-11/diseased-chicken-for-dinner-the-usda-is-considering-it">Die Amis denken gerade darüber nach, Nahrungsmittelnkonzernen die Verarbeitung von erkrankten Hühnern zu erlauben</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cb5776</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cb5776#2020-08-14 13:45:19.307155</guid><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 19:42:32 -0000</pubDate><title>Old and busted: Ernteausfälle wegen zu wenig Regen.New hotness: Ernteausfälle...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Ernteausfälle wegen zu wenig Regen.<p>New hotness: <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/aug/13/plagues-of-field-mice-decimating-crops-say-german-farmers">Ernteausfälle wegen Feldmäusen</a>.</p><p>Irgendwas ist ja immer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cb4a05</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cb4a05#2020-08-14 13:45:19.311412</guid><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 18:47:55 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den Film Pappa Ante Portas? Von Loriot?Der beginnt...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den Film Pappa Ante Portas? Von Loriot?<p>Der beginnt damit, dass der Protagonist bei seiner Firma rausfliegt, weil er soviel Schreibmaschinenpapier eingekauft hat, dass das 40 Jahre halten würde. Weil man dann Mengenrabatt kriegt.</p><p>Ungefähr so muss das auch im Gesundheitsministerium gelaufen sein, nur dass der Spahn noch im Amt ist. <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/corona-jens-spahn-und-seine-chaos-planung-deutschland-will-millionen-masken-verschenken-a-00000000-0002-0001-0000-000172492972">Der Bund hat nämlich 250 Mio Atemmasken gekauft</a> und jetzt fällt ihnen auf, dass das mehr Lagerkosten verursacht, als der Scheiß wert ist, und sie würden die gerne verschenken.</p><p>Unsere Steuergelder bei der Arbeit!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cba8aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cba8aa#2020-08-14 13:45:19.315771</guid><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 16:21:08 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ihr werdet nicht glauben, was gerade passiert ist....</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ihr werdet nicht glauben, was gerade passiert ist. <a href="https://www.jpost.com/breaking-news/israel-and-uae-reach-historic-peace-deal-638524">Donald Trump und Jared Kushner haben Frieden im Nahen Osten herbeigeführt</a>. Ich bin genau so baff wie ihr.<p u=""><b>Update</b>: Sagten wir Frieden im Nahen Osten? Das war <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/israel-arabische-emirate-103.html">ein bedauerliches Missverständnis</a>.</p><blockquote><p u="">Darin verpflichtet sich Israel zu einem Annexionsstopp im Westjordanland - laut Premier Netanyahu aber nur vorübergehend.</p></blockquote><p u="">Oh ach soooo, nur vorübergehend! Ist also eher ein Friedens...prozess? Der ewig dauert und immer nur in Richtung der Palästinenser Nachteile vorsieht? Alles klar. Gut, kein Problem. Also weiter wie bisher.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cbe834</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cbe834</guid><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 11:50:02 -0000</pubDate><title>Ein Leser fragt, ob nicht die EU mit Geld auf...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser fragt, ob nicht die EU mit Geld auf ein paar Entwickler werfen könnte, die dann die Servo-Engine und Rust weiterentwickeln, und wir perspektivisch einen vertrauenswürdigen Browser mit weniger Sicherheitslücken kriegen könnten, möglicherweise gar einen, der unsere Privatsphäre wahrt.<p>Finde ich eine gute Idee. Hey, wir haben doch gerade eine Bundesbehörde für Cybersicherheit gekriegt!!1! Mag da nicht mal jemand anfragen?</p><p>Denn das wäre aus meiner Sicht das wichtigste, was man auf absehbare Zeit für Cybersicherheit tun könnte. Wenn man den Leuten einen ordentlichen Browser in die Hand gäbt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cbe890</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cbe890</guid><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 11:47:26 -0000</pubDate><title>Habt ihr das mitgekriegt, dass die Russen die Tage einen...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das mitgekriegt, dass die Russen die Tage einen Covid-Impfstoff angekündigt hatten? Putins Tochter hat sich damit schon impfen lassen, die scheinen also zumindest sicher zu sein, dass er nicht schadet.<p>Und die Reaktion der Welt war Häme. Ja nee klar, die Russen, völlig unverantwortlich, das kann gar nichts sein, viel zu kurzfristig, so schnell geht das nicht.</p><p>Sehe ich übrigens auch so. Sowas braucht Tests, und die haben sie auch nach eigenen Angaben noch nicht alle gemacht. Daher hab ich darüber nicht berichtet. "Wir wissen noch nicht, ob es funktioniert" heißt ja nicht, dass es Bullshit ist. Muss man jetzt gucken, und vielleicht hatten sie ja einen Glückgriff.</p><p>Aber darum geht es mir gerade nicht. Heute in den Nachrichten: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/nasenspray-corona-101.html">Heldenhafte amerikanische Corona-Forscher bringen Nasenspray</a>. Da hätte die Reaktion genau so sein müssen, denn inhaltlich ist das vergleichbar unfertig. Stattdessen ... das Gegenteil. Boah geil, Hoffnung, lobet die Amis!!1! Oh und ein Deutscher war auch beteiligt!1!!</p><p>Sowas ärgert mich ja sehr, muss ich euch sagen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cbe7c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cbe7c1</guid><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 11:42:23 -0000</pubDate><title>An dieser Stelle einen herzlichen Glückwunsch zur erfolgreichen Promotion an...</title>
<description><![CDATA[ An dieser Stelle einen herzlichen Glückwunsch zur erfolgreichen Promotion an <a href="https://www.tagesschau.de/inland/neuer-doktortitel-zu-guttenberg-101.html">Karl-Theodor zu Xerox-Guttenberg</a>. Diesmal hat er aber bestimmt ordentlich gearbeitet, da bin ich mir sicher. Dafür bürgt schon seine Alma Mater:<blockquote>Seine neue Abschlussarbeit reichte Guttenberg den Berichten zufolge bereits 2018 an der Fakultät für Wirtschaft, Recht und Kunst der Southampton Business School ein</blockquote>Fehlt nur noch "... und Sport".
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cbe66b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cbe66b</guid><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 11:40:37 -0000</pubDate><title>Verdächtiger VW-Manager in verbranntem Auto tot aufgefunden.Also SO einen klaren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/braunschweig_harz_goettingen/VW-Spitzelaffaere-Verkohlte-Leiche-in-Auto-entdeckt,vw5454.html">Verdächtiger VW-Manager in verbranntem Auto tot aufgefunden</a>.<p>Also SO einen klaren Fall von spontaner Selbstentzündung hatten wir ja schon lange nicht mehr!!1!</p><p>Ich schlage vor, dass wir ganz leise bleiben, wenn das nächste Mal in Russland ein Oppositioneller überraschend aus dem Fenster stürzt. Bei uns passiert das ja offensichtlich auch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cbdfe2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cbdfe2</guid><pubDate>Thu, 13 Aug 2020 11:08:44 -0000</pubDate><title>In Berlin sind 50% der Neuinfektionen von Reiserückkehrern.Das liegt auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/2020/coronavirus/beitraege_neu/2020/08/corona-tests-schoenefeld-neuinfektionen-auslandsreise-brandenburg.html">In Berlin sind 50% der Neuinfektionen von Reiserückkehrern</a>.<p>Das liegt auf der einen Seite natürlich daran, dass wir bei denen eine hohe Testrate erreichen. Auf der anderen Seite liegt das auch daran, dass die nervigen Masken und die Isolation schlicht funktionieren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cd1f2c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cd1f2c#2020-08-12 21:45:17.317275</guid><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 12:26:26 -0000</pubDate><title>Ratet mal, welche Abteilung sie bei Mozilla zugemacht haben!Kommt ihr...</title>
<description><![CDATA[ Ratet mal, welche Abteilung sie bei Mozilla zugemacht haben!<p>Kommt ihr NIE drauf!</p><p><a href="https://twitter.com/MichalPurzynski/status/1293220570885062657">Das Security-Team</a>!</p><blockquote lang="en">They killed [the] entire threat management team. Mozilla is now without detection and incident response.</blockquote>Mozilla ist ja jetzt schon eine Katastrophe, wenn es um Security geht. Guckt euch nur mal <a href="https://www.mozilla.org/en-US/security/advisories/mfsa2020-30/">die Fixes in Firefox 79 ein</a>. Ach komm, Fefe, sind doch nur 4 high!1!! Ja schon, aber scrollt mal runter, da haben sie einen use after free memory corruption bug als "moderate" klassifiziert. Scrollt mal noch weiter runter. Oh gucke mal, ganz am Ende ist ja noch ein "high"! Na sowas! Ist gar nicht sortiert, haben sie nur vorgetäuscht, damit du nicht siehst, dass sie 5 statt 4 highs haben!<p><i>Das</i> ist der Zustand, in dem die Security bei Mozilla <i>vor</i> der Entlassung des Security-Teams war.</p><p>Aber war ja klar, dass das so kommen wird. Wenn eine große Organisation mit 80% Wasserkopf in finanzielle Not gerät, wurde noch nie der Wasserkopf verkleinert. Da werden immer die letzten paar Ingenieure gefeuert.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/gcpascutto/status/1293519587967983616">Sie haben nicht die ganze Security-Abteilung zugemacht</a>. Das Gecko-Team gibt es noch. Ohne die jetzt mit Scheiße bewerfen zu wollen: Gecko ist der Legacy-Kack-Teil von Firefox. Der, der durch Rust-Komponenten und Webrender ersetzt werden sollte, damit wir endlich weniger Sicherheitlücken haben.</p><p u=""><b>Update</b>: Die Rust-Engine, die Gecko ersetzen sollte, heißt Servo. <a href="https://github.com/servo/servo/discussions/27575">Die wird offenbar auch gerade plattgemacht</a>. Das ist furchtbar, geradezu katastrophal. Das war unsere eine Hoffnung auf eine nicht 100% von Google kontrollierte Browser-Zukunft. Gecko hat keine Zukunft.</p><p u="">Und <a href="https://twitter.com/SteveALee/status/1293487542382333952">das MDN-Team ist auch weg</a>. MDN ist fast noch wichtiger als Firefox, das ist die Dokumentation der ganzen Web-Standards bei Mozilla.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cd1a0f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cd1a0f</guid><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 12:04:33 -0000</pubDate><title>Joe Biden hat sein Running Mate angesagt: Kamala Harris. Die...</title>
<description><![CDATA[ Joe Biden hat sein Running Mate angesagt: Kamala Harris. Die wäre dann Vizepräsident, wenn er Präsident wird. Was nicht passieren wird, da bin ich mir ziemlich sicher.<p>Was schreibt die deutsche Presse über die? Eigentlich bloß zwei Dinge: Sie ist eine Frau und sie ist Schwarz. Noch ein "historisch" und ein "erstmalig" rübersprenkeln und fertig ist der Artikel.</p><p>Ich habe mir gedacht, ich informiere mich mal darüber, wofür die Frau steht. Da habe ich verstanden, wieso das in den Artikeln nicht drinstand. Die steht für nichts.</p><p>Also erstmal: Harris war jahrelang Staatsanwältin in Kalifornien. Sie war also in der Position, Polizeigewalt nachhaltig aufzuklären und zu verfolgen, und sie hätte was gegen die Todesstrafe tun können. Beides hat sie nicht getan, obwohl sie sagt, sie persönlich sei gegen die Todesstrafe. Hat aber mit Ansage nicht gegen die Todesstrafe gehandelt, damit sie für die Rechten wählbar bleibt.</p><p>Die Frau personifiziert geradezu das Polizeigewalt-Problem. Aber wartet, als sie ihren Posten als Staatsanwältin, wo sie etwas hätte ändern können, verlassen hat und in die Politik ging, da änderte sich plötzlich ihre Message. Da war sie dann plötzlich für Reformen.</p><p>Kurz gesagt: Nicht satisfaktionsfähig. Die steht schlicht für nichts. Dass sie jetzt so tut als sei sie gegen Polizeigewalt, das ist eine offensichtliche Lüge. Ich würde der Frau kein Wort trauen.</p><p>Kurz gesagt: IDEAL für eine Führungsposition!!1!</p><p>Und macht da mal keinen Fehler: Wenn der Biden gewählt würde, dann ist der altersmäßig nicht in der Lage für eine 2. Amtszeit. Da würde sie dann übernehmen. Wir reden hier also eigentlich nicht über Bidens Running Mate sondern wer dann den Psädentenposten übernehmen wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cd056a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cd056a</guid><pubDate>Wed, 12 Aug 2020 10:34:28 -0000</pubDate><title>Mozilla entlässt ein Viertel ihrer Belegschaft.Wartet, wartet. Geht noch weiter.Das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Mozilla-entlaesst-ein-Viertel-aller-Mitarbeiter-4868149.html">Mozilla entlässt ein Viertel ihrer Belegschaft</a>.<p>Wartet, wartet. Geht noch weiter.</p><p>Das sind 250 Leute.</p><p>Das war die Pointe.</p><p>250 Leute! Die hatten da insgesamt 1000 Mitarbeiter! Und was machen die alle, fragt ihr? Tja, das ist eine gute Frage, denn Thunderbird wird ja mangels Personal für die Wartung seit Jahren auf Sparflamme gefahren oder ganz eingestellt (das hatten sie m.W. mal angesagt und dann wieder zurückgenommen), und bei Firefox liegen die letzten Innovationen auch schon ein bisschen zurück.</p><p>Stattdessen drücken sie uns ungewollt Bullshit-Dienste wie Pocket rein, die keiner haben will und nach denen niemand gefragt hat. Und neuerdings wollten sie ins VPN-Business einsteigen. Letsencrypt hatten sie ja schon in eine separate Organisation geschoben, das kann jetzt also auch nicht als Ausrede dienen.</p><p>So weh mir das tut, als jemand der immer noch praktisch ausschließlich Firefox als Browser benutzt: Gut so. Mozilla muss Schmerzen haben, damit sie merken, dass das falsch läuft. Anders funktioniert das ja leider nicht.</p><p>Dabei ist das ja nicht alles schlecht, was die machen. Rust z.B. war ein guter und mutiger und notwendiger Schritt. Angeblich sind die Rust-Leute jetzt überproportional betroffen von den Entlassungen. Klar, wer auch sonst. Die Bullshit-Jobs in der Verwaltung? Das Management, das diese ganzen katastrophalen Entscheidungen getroffen hat? Undenkbar!</p><p>Mozilla ist jetzt offiziell eine große Firma. Da wird keine einzige Entscheidung mehr sinnvoll getroffen. Leider fehlt ihnen der regelmäßige Einkommensstrom, um ihre ganzen Verkacker und Fehlentscheidungen zu kompensieren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cde187</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cde187#2020-08-12 01:05:17.143491</guid><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 22:53:13 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Deutschland hat endlich eine neue Bundesbehörde! Endlich ein...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Deutschland hat endlich eine neue Bundesbehörde! Endlich ein gutbezahltes Endlager für die ganzen SPD-Verwaltungshengste! Aber nein! Diese neue Behörde ist eine "Cyberagentur" und wird endlich für IT-Sicherheit im Lande sorgen! Sie untersteht gemeinsam dem Verteidigungs- und dem Innenministerium.<p>Damit ist auch direkt klar, was die für die Sicherheit im Lande tun wird: Gar nichts. Das Verteidigungsministerium kümmert sich ausschließlich um "offensive Security", also um das Einbringen und Ausnutzen von Backdoors und das Kaufen und Ausnutzen von Exploits. Die haben mit Verteidigung soviel zu tun wie Militärmusik mit Musik.</p><p>Und das Innenministerium sind die, die Krypto-Hintertüren in eurer Infrastruktur fordern und Staatstrojaner entwickeln lassen. Die haben mit Sicherheit so viel zu tun wie ein Sicherheitsloch.</p><p>Ich würde da ja noch mehr schreiben, aber schon die offizielle Meldung der Tagesschau sagt alles, was gesagt werden muss. <a href="https://www.tagesschau.de/inland/cyberagentur-105.html">Seht selbst</a>.</p><blockquote>Die Bundesregierung hat die offizielle Gründungsurkunde für eine neue Cyberagentur unterzeichnet. [...] Aufgabe der Behörde ist es, vielversprechende neue Entwicklungen im Bereich der Cybersicherheit zu identifizieren und zu fördern. Die Ergebnisse soll sie der Bundesregierung zur Verfügung stellen und so die innere und äußere Sicherheit verbessern.</blockquote>Achtet mal drauf. Wer kriegt die Erkenntnisse? Nicht die Netzbetreiber, nicht die Infrastrukturbetreiber, nicht ihr. Die Bundesregierung. Und die war bisher an Sicherheitslücken nur interessiert, um sie geheim zu halten und für Einbrüche zu benutzen.<blockquote>Mit der Agentur werde Deutschlands "digitale Souveränität" gestärkt, hießt es. Die Bundesregierung will bei der Cybersicherheit nicht wie bisher stark auf Hilfe aus dem Ausland angewiesen sein.</blockquote>Die Bundesregierung war in Cybersicherheitsfragen noch nie auf das Ausland angewiesen. Aus Deutschland kamen die besten Hacker der Welt. Weil man hier kostenlos studieren konnte und während des Studiums Zeit zum Spielen hatte. Das endete erst mit dem Hackertoolverbot. Ich habe denen damals ins Gesicht gesagt, dass sie das bereuen werden, weil ihnen dann keiner der guten Hacker mehr helfen wollen wird. Ihr werdet nicht glauben, was dann passiert ist!1!!<p>Ja aber komm, Fefe, es kann doch sein, dass auch ein blindes Huhn mal ein Korn findet! Vielleicht haben die ja versehentlich einen Durchbruch! Nun, das halte ich für ausgeschlossen. Seht selbst:</p><blockquote>Forschungsdirektor der Cyberagentur ist Christoph Igel. Er war ein führender Kopf am Deutschen Forschungszentrum für Künstliche Intelligenz, bevor er zur Bundeswehr wechselte und jetzt den Aufbau der neuen Cyberagentur übernahm.</blockquote>Ich kenn den Igel nicht. Aber Forschungszentrum für Künstliche Intelligenz? Das sind genau die, die mit Security NICHTS zu tun haben. KI hat nicht mal am Rande was mit Security zu tun.<p>Aber wartet. Ignorieren wir das mal. Nehmen wir an, das sei ein wichtiges Institut und die hätten da wichtige Arbeit gemacht. Und dann lässt der sich abwerben? Zur ... Bundeswehr!?!?</p><p>Ja, äh, nee. Ich erwartet da nichts.  Ich glaube nicht, dass die einen Durchbruch erkennen würden, wenn sie über einen stolpern.</p><p>Und das ist auch gut so, denn wenn ich zwei Organisationen benennen sollte, die auf gar keinen Fall einen Durchbruch in "Security" haben sollten, dann wären es das Militär und das Innenministerium.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cc496b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cc496b</guid><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 12:06:13 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Kategorie "und ihr dachtet, IHR hättet Probleme",...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Kategorie "und ihr dachtet, IHR hättet Probleme", heute: <a href="https://www.npr.org/sections/goatsandsoda/2016/08/03/488400947/anthrax-outbreak-in-russia-thought-to-be-result-of-thawing-permafrost">Anthrax Outbreak In Russia Thought To Be Result Of Thawing Permafrost</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ccb2be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ccb2be</guid><pubDate>Tue, 11 Aug 2020 10:26:40 -0000</pubDate><title>Es gibt ja diesen faszinierenden psychologischen Effekt, dass man etwas...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt ja diesen faszinierenden psychologischen Effekt, dass man etwas wertvoller einschätzt, je mehr Ärger und Aufwand man treiben musste, um es zu erlangen. Das wird in der Praxis vielfältig angewendet, u.a. wenn der neue Azubi erstmal mit sinnlosen Aufgaben drangsaliert wird, oder wenn das Militär erstmal in der Grundausbildung die Rekruten fertigmacht, oder wenn Studentenverbindungen mit ihren Interessenten böse Spielchen spielt.<p>Oder natürlich auch wenn Firmen und Behörden einen mit sinnlosem Papierkram erschlagen, klar, aber da ist das glaube ich nicht Absicht.</p><p>Ich spreche das an, weil Sascha Lobo die (in meinen Augen einleuchtende) These aufstellt, dass dieser "IKEA-Effekt" auch bei Verschwörungstheorien wie QAnon greift. Wenn irgendwelche windigen Youtube-Kanäle die Leute aufrufen, "selber zu recherchieren", und die Leute googeln dann alle nach "okkulte pädoelite", dann finden sie natürlich lauter Quellen, die das "bestätigen" (auch behaupten), denn keine seriöse Quelle würde so ein Wort in den Mund nehmen, also kann man so auch nur die anderen Reingefallenen finden.</p><p>Am Ende bestätigen sich alle gegenseitig im Kreis und jeder hat das Gefühl, sich unabhängig informiert zu haben. Und weil das mit Aufwand verbunden war, hat man das Gefühl, man habe sich da etwas erarbeitet und genieße gegenüber den anderen einen Wissensvorsprung.</p><p><a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/netzpolitik/qanon-verschwoerungsideologie-zum-mitmachen-a-8656ef8e-b2dc-4b90-a09f-8cb6e4a4db19">Hier ist die Lobo-Kolumne</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cff308</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cff308</guid><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 11:47:34 -0000</pubDate><title>Das Projekt "unter fünf Prozent" der SPD läuft weiter mit...</title>
<description><![CDATA[ Das Projekt "unter fünf Prozent" der SPD läuft <a href="https://twitter.com/EskenSaskia/status/1292744829370335232">weiter mit Volldampf</a>. Ich schlage vor, die bei der nächsten Wahl direkt unter "Sonstige" zu fahren.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cff3af</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cff3af</guid><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 11:45:53 -0000</pubDate><title>Intel hatte einen Datenreichtum. Die 20GB geleakten Daten beinhalten keine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdnet.com/article/intel-investigating-breach-after-20gb-of-internal-documents-leak-online/">Intel hatte einen Datenreichtum</a>. Die 20GB geleakten Daten beinhalten keine persönlichen Daten oder Kundendaten, sondern Unterlagen über Intel-Produkte.<p>Viele Security-Forscher stürzen sich jetzt natürlich drauf, um mal nach Backdoors zu gucken, oder vielleicht nach Wegen, wie man den Secure Boot kaputtmachen kann.</p><p>Ich möchte an der Stelle sagen, dass nicht das leaken solcher Daten schlimm ist, sondern dass die vorher geheim waren. Das heißt nämlich, das wir alle unsere IT-Sicherheit von Dingen abhängig machen, die wir nicht kennen und nicht prüfen können. Vielleicht könnte man das ja mal als Anreizs sehen, eine konkurrenzfähige offene Architektur ohne Geheimnisse zu bauen. In Europa am besten. Bzw. eigentlich mit dem Geld von Europa aber nicht in Europa, sonst kommen wieder die Schweine, äh, die Innenminister.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1cff068</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1cff068</guid><pubDate>Mon, 10 Aug 2020 11:34:14 -0000</pubDate><title>Zur Frage "defund police" kann man eventuell aus den Zuständen...</title>
<description><![CDATA[ Zur Frage "defund police" kann man eventuell <a href="https://www.nytimes.com/2020/08/07/us/defund-police-seattle-protests.html">aus den Zuständen in Seattle was lernen</a>. Da gab es kürzlich eine Weile Gegenden ohne Polizeirevier, wo "Demonstranten" die Kontrolle über den Bezirk hatten.<p>Stellt sich raus: Die Anwohner hätten doch gerne wieder Polizei, die sie im Notfall rufen können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ceed39</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ceed39</guid><pubDate>Sun, 09 Aug 2020 17:09:59 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage eines Staatsanwalts in Berlin-Neuköln, als er einen Ex-AfD-Politiker...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.n-tv.de/politik/Keine-Sorge-ich-bin-selbst-AfD-Waehler-article21955858.html">Kurze Durchsage eines Staatsanwalts in Berlin-Neuköln</a>, als er einen Ex-AfD-Politiker wegen einer rechtsextremen Anschlagserie verhörte:<blockquote>"Keine Sorge, ich bin selbst AfD-Wähler"</blockquote>Das wird wohl ewig ein Mysterium bleiben, wieso die Anschlagserie nicht aufgeklärt wird!1!! (Danke, Gerald)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1d1dfa3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1d1dfa3</guid><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 21:56:13 -0000</pubDate><title>Hups! Google Home Geräte haben versehentlich alle Geräusche aufgenommen. Nicht...</title>
<description><![CDATA[ Hups! <a href="https://www.theregister.com/2020/08/08/ai_in_brief/">Google Home Geräte haben versehentlich alle Geräusche aufgenommen</a>. Nicht nur die nach "OK Google". Bedauerlicher Softwarefehler. Kann man nichts machen.<p>Was macht Google eigentlich hauptberuflich? Oh, Software schreiben?</p><p>Mhh, tja, vielleicht sollte man die schließen, bevor sie noch mehr Schaden anrichten?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1d1c963</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1d1c963</guid><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 20:23:25 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Berliner Bürgermeisters zur Schulöffnung nach den Sommerferien:«Ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berlin.de/aktuelles/berlin/6255887-958092-mueller-zum-schulstart-haben-alles-moegl.html">Kurze Durchsage des Berliner Bürgermeisters zur Schulöffnung nach den Sommerferien</a>:<blockquote>«Ich glaube das, was man machen kann in einem Schulbetrieb mit Hunderttausenden Schülerinnen und Schülern, das haben wir auch gemacht»</blockquote>Oh, ach? Und was wäre das?<blockquote>Das neue Schuljahr für 325 000 Schüler an allgemeinbildenden Schulen und 33 000 Lehrer beginnt am Montag - ohne Mindestabstand, dafür mit Maskenpflicht und Hygieneregeln. Dazu gehört regelmäßiges Lüften der Unterrichtsräume in enger Taktung.</blockquote>War ja klar. Die einzigen Maßnahmen waren die, die nichts kosten. Die Masken zahlen die Eltern und lüften kostet nix.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1d1c82f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1d1c82f</guid><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 20:20:01 -0000</pubDate><title>Der libanesische Nachrichtensender LBCI News hat eine tolle Idee: Sie...</title>
<description><![CDATA[ Der libanesische Nachrichtensender LBCI News hat eine tolle Idee: <a href="https://twitter.com/timourazhari/status/1291727104212697089">Sie werden keine Reden, Pressekonferenzen und Statements von Politikern mehr senden</a>.<blockquote lang="en">“Let your achievements speak for themselves” a newscaster said.</blockquote>Was da plötzlich für ein Programmplatz frei wird für Telenovelas!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1d0ab50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1d0ab50</guid><pubDate>Sat, 08 Aug 2020 09:08:30 -0000</pubDate><title>Die spekulativen Seitenkanäle in CPUs sind schlimmer als bisher angenommen....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theregister.com/2020/08/07/foreshadow_strikes_back_boffins_find/">Die spekulativen Seitenkanäle in CPUs sind schlimmer als bisher angenommen</a>. Gut, das überrascht jetzt niemanden mehr. Aber darüber sollten wir mal reden, finde ich. Wir setzen hier eine Basistechnologie ein, deren Funktionsweise vom Hersteller geheimgehalten wird. Das alleine ist schonmal ein Problem finde ich.<p>Dann, wenn ein Sicherheitsproblem auftritt, nutzt der Hersteller die Geheimhaltung, um das Ausmaß des Problems zu verschleiern.</p><p>Und Drittens ist diese Technologie so komplex und so schwierig von außen zu verstehen, dass es Jahre dauert, bis die Forschung diese Details herausgefunden hat.</p><p>Wir reden hier von einer menschengeschaffenen Sache, nicht von einem Aspekt der Natur! Stellt euch mal vor, Brücken würden so gebaut! Ja gut, die ist jetzt eingestürzt, aber vielleicht stürzen die anderen ja nicht von alleine ein! Wir reduzieren mal den Verkehr, vielleicht hilft das ja!1!! Wir reduzieren uns hier selbst auf vorsintflutliche phänomenologische Aberglauben-Level Reaktionen auf Verhalten, das wir verstehen könnten, aber wo wir absichtlich  im Dunkeln gehalten werden. Ich finde das einen Riesenskandal.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1d3e1df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1d3e1df</guid><pubDate>Fri, 07 Aug 2020 09:38:09 -0000</pubDate><title>Die USA haben eine innovative Methode zur Abwehr von Ausländern...</title>
<description><![CDATA[ Die USA haben eine innovative Methode zur Abwehr von Ausländern gefunden: <a href="https://www.theglobeandmail.com/canada/article-canadian-dies-after-being-held-in-us-immigration-detention-centre/">Monatelang internieren, bis sie an Covid sterben</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1d241b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1d241b5</guid><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 22:17:15 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Wissenschaft findet für alles eine Lösung!Aktuell: Gene...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die Wissenschaft findet für alles eine Lösung!<p>Aktuell: <a href="https://www.heise.de/news/Von-Excel-in-Datumsangaben-umgewandelt-Dutzende-Gene-umbenannt-4864993.html">Gene wie SEPT1 umbenannt, weil Excel das immer für eine Datumsangabe hielt</a>.</p><p>Anstatt mal Excel wegzuschmeißen oder zu lernen wie man das bedient, benennen die Schwachmaten lieber Gene um. Unfassbar. Und DIE sollen Krebs heilen?! (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=a37e70a5">Kontext</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1d2f408</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1d2f408</guid><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 16:50:30 -0000</pubDate><title>Das einzige, was schlimmer ist als ein inkompetenter Korruptionsbekämpfer, ist...</title>
<description><![CDATA[ Das einzige, was schlimmer ist als ein inkompetenter Korruptionsbekämpfer, ist <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/hessens-justizministerin-zu-korruptionsskandal-frankfurt-16892789.html">ein korrupter Korruptionsbekämpfer</a>.<p>Besonders pikant: Erwischt wurde er nicht, weil es irgendwelche Kontrollinstanzen gab. Nein. Weil seine Ex ihn verpetzt hat.</p><blockquote>Erst die Anzeige einer ehemaligen Lebensgefährtin des Juristen führte zu einem Anfangsverdacht. Um den Belastungseifer einer ehemaligen Partnerin auszuschließen, prüfte man die Vorwürfe bei der Frankfurter Staatsanwaltschaft sehr genau.</blockquote>Wie jetzt? Ich würde doch hoffen, dass sie das <i>immer</i> sehr genau prüfen, nicht nur weil ihr Vorurteil sagt, die Ex lügt bestimmt. (Danke, Albrecht)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1d2f35f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1d2f35f#2020-08-06 18:50:17.161595</guid><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 16:44:49 -0000</pubDate><title>Die New Yorker Staatsanwaltschaft beantragt die Zerschlagung der NRA. Das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.npr.org/2020/08/06/899712823/new-york-attorney-general-moves-to-dissolve-the-nra-after-fraud-investigation">Die New Yorker Staatsanwaltschaft beantragt die Zerschlagung der NRA</a>. Das ist die National Rifle Association, die Schusswaffenlobby in den USA.<p>New York ist bekannt für solche Stunts. Insofern würde ich jetzt erstmal nicht annehmen, dass das realistisch oder auch nur erst gemeint ist. Aber wer weiß. (Danke, Walter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1d2f39a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1d2f39a</guid><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 16:43:48 -0000</pubDate><title>Kennt ihr das Bundesamt für Krisenschutz und Wirtschaftshilfe? Die haben...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr das Bundesamt für Krisenschutz und Wirtschaftshilfe? <a href="https://pen.gg/de/campaign/klingelstreich/">Die haben mal ein paar Unternehmen angerufen</a> und gefragt, ob die sich denn mal regulieren lassen würden, um die aktuellen und kommenden Krisen zu bewältigen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1d2ce0d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1d2ce0d</guid><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 14:08:19 -0000</pubDate><title>Erfolgreiche Digitalisierung in der Verwaltung, heute: die Zentrale Bußgeldstelle in...</title>
<description><![CDATA[ Erfolgreiche Digitalisierung in der Verwaltung, heute: <a href="https://www.lawblog.de/index.php/archives/2020/08/06/zbsrlp/">die Zentrale Bußgeldstelle in Rheinland-Pfalz</a>. Oder, bundeswehrmäßig abgekürzt: zbsrlp.<p>Oh gucke mal, das ist auch deren Universal-Passwort!
</p>]]></description></item></channel></rss>