<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 25 Nov 2020 20:05:07 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1407724</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1407724</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 20:00:58 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Krankenhäuser zeigen mehr freie Intensivbetten...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Krankenhäuser zeigen mehr freie Intensivbetten als tatsächlich da sind?<p>Stellt sich raus: <a href="https://www.sueddeutsche.de/muenchen/krankenversorgung-muenchner-kliniken-sperren-status-webseite-1.4048368">Softwareproblem. Kann man nichts machen.</a></p><p>Wir haben mal ein Passwort vor die Statusseite gepackt. Die Anzeige hat die Bevölkerung verunsichert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1407280</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1407280#2020-11-25 20:45:06.375809</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 19:37:02 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was mich ja seit Jahren aufregt? Wenn der...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was mich ja seit Jahren aufregt? Wenn der Westen rumrennt und anderen Ländern Menschenrechtsverletzungen vorwirft, während die Nato Hochzeitsgesellschaften per Drohne und Joystick zerfetzt. Wenn der Westen anderen Ländern Vorhaltungen wegen der Pressefreiheit macht, während Julian Assange im Folter-Abschiebeknast sitzt.<p>Vor zwei Wochen gab es ein bemerkenswertes Interview in die Richtung. Da ist eine BBC-Reporterin nach Aserbaidschan gefahren und hat da den Präsidenten interviewt.</p><p>Aserbaidschan liegt am Kaspischen Meer zwischen Russland und dem Iran und hat als Nachbarn Armenien und Georgien. Mit Armenien ist Aserbaidschan im Krieg um Bergkarabach, da gab es ja diese Wochen auch wieder Nachrichten. Wenn man im Westen an Freiheit, Menschenrechte und Pressefreiheit denkt, kommt einem wahrscheinlich nicht als erstes Aserbaidschan in den Kopf.</p><p>Der Präsident ist der Sohn seines Amtsvorgängers, er fuhr bei der letzten Wahl 80% der Stimmen ein. Internationale Wahlbeobachter (u.a. OSZE) sprachen von Wahlfälschung und Einschüchterungsversuchen, sagt Wikipedia.</p><p>Da wird sich die BBC-Reporterin gedacht haben: Leichtes Ziel. Gehste hin, erwähnst ein bisschen Menschenrechtsverletzungen, haste Interview im Kasten. Zuhause applaudieren alle.</p><p>Aber der Präsident lässt sich so leicht nicht die Butter vom Brot nehmen. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=eP98bXyWBdc">Hier ist das Video</a>. Die Stelle mit der Pressefreiheit geht bei ca 19 Minuten los.</p><p>Der Präsident antwortet in auffallend gutem Englisch (man vergleiche mal mit sagen wir Oettinger) und bestreitet erstmal alles. Wir haben hier ganz viele NGOs und Presse und lassen die alle machen.</p><p>Die BBC so: Ja aber die Opposition wird doch unterdrückt!</p><p>Der Präsident so: Wen meinen Sie denn mit Opposition?</p><p>Die Frage ist nicht gänzlich unbegründet, denn was die BBC meinte war die armenische Minderheit. Mit denen befand sich Aserbaidschan zum Interviewzeitpunkt im Krieg und hatte auch Kriegsrecht ausgerufen. Kann man jetzt geteilter Meinung sein, ob man das als Opposition zählt. Das wäre wahrscheinlich wie wenn man den USA vorwürfe, die Opposition zu unterdrücken, weil sie einen aus ihrer Sicht islamistischen Terroristen an der Grenze verhaftet haben.</p><p>Der Präsident jedenfalls weiter: Bei uns haben 80% der Bevölkerung Zugang zum Internet, sagt er (Das hat mich überrascht. Da sind mehr als in Brandenburg!). Wie soll denn das gehen, fragt er, wenn 80% freien Internetzugang haben, da irgendwelche Meinungen zu unterdrücken?</p><p>Aber dann lässt er die eigentliche Bombe platzen, die die BBC-Frau offensichtlich überhaupt nicht kommen sah. Wenn wir schon über Pressefreiheit reden: Wie schätzen Sie denn die Situation mit Julian Assange ein? Wie lange musste der sich noch gleich in der Botschaft von Ecuador verstecken? Und wo ist der jetzt? Und wofür? Für journalistische Arbeit?</p><p>Ja nee, sagte die BBC, wir sind nicht hergekommen um über Julian Assange zu reden.</p><p>Ach? Ach was? Warum eigentlich nicht?</p><p>DAS muss weh tun, wenn man von einem Pseudodemokraten in Aserbaidschan vorgeführt bekommt, was man selbst eigentlich die letzten 10 Jahre mal hätte fragen müssen. Da bleibt kein Auge trocken!</p><p>Das Video wurde hochgeladen von AZERTAC, der staatlichen Aserbaidschanischen Nachrichtenagentur. Deren Slogan ist: Source of accurate and reliable news. Das ist eigentlich nie ein gutes Zeichen, wenn man das dazu sagen muss als Nachrichtenagentur :)</p><p>Der Konflikt zwischen Aserbaischan und Armenien endete übrigens <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/ausland/festnahme-des-oppositionsfuehrers-in-armenien-17053909.html">nicht gut für Armenien</a>. Die haben sich zwar auf einen Waffenstillstand geeinigt, aber erst nachdem Aserbaidschan in Armenien Land erobert hat. Daraufhin ist in Armenien der Oppositionsführer wegen angeblicher Mord- und Putschpläne gegen den Ministerpräsidenten festgenommen worden.</p><p>Die EU findet übrigens Aserbaidschan als Freund attraktiver als Armenien. Armenien ist bettelarm, Aserbaidschan hat Öl und eine Gaspipeline an Russland vorbei. Russland bemüht sich auch um gute Beziehungen zu Aserbaidschan.</p><p>Allerdings, nicht das mich hier jemand fehldeutet: Aserbaidschan ist auch unabhängig von der Frage, wer jetzt mit Opposition gemeint ist, nicht für Menschenrechte und Pressefreiheit bekannt. Die haben zwar die Europäische Menschenrechtskonvention ratifiziert aber lassen den Beobachter nicht ins Land, der die Einhaltung überwachen sollte. Reporter ohne Grenzen führt sie auf Platz 166 von 180 (Georgien: 60, Armenien: 61). Inhaltlich hat die BBC also mit ihren spitzen Fragen völlig Recht. Ist nur halt Scheiße, wenn man dann selbst nicht mit gutem Vorbild vorangegangen ist. Dann kann man da auch keine moralische Überlegenheit raushängen lassen. Vielleicht seht ihr das anders, aber mir ist das immer sehr wichtig, wenn ich Leute kritisiere.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1406877</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1406877</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 18:55:37 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu Intensivbetten:Ich arbeite u.A. auch auf einer...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu Intensivbetten:<blockquote>Ich arbeite u.A. auch auf einer Intensivstation in Norddeutschland. Wir haben 8 Betten, davon 6 Beatmungsplätze, welche mit dem zur Verfügung stehenden Personal (Pflege) eigentlich nicht bedienen sind. Häufig muss man ein Auge zudrücken, was geforderte Personalstärke auf einer Intensivstation angeht. (Patienten/Pfleger/Schicht &lt; 2,5) Ein Stockwerk niedriger auf der Isolierstation gibt es seit April 6 weitere Beatmungsbetten. …so heißt es zumindest. Die Tür ist abgeschlossen, ich kenne niemanden, die sie gesehen hat und die etwa 12 Intensivpfleger, die man für die 6 Betten bräuchte wären mittlerweile wohl auch hinter dieser Tür verhungert.<p>Es nervt dadurch gelegentlich intensivpflichtige Patienten durch den Rettungsdienst zu bekommen, welche man eigentlich gar nicht adäquat versorgen kann. Man kann nach außen nämlich nicht kommunizieren, dass die Kapazitäten ausgelastet sind. Formal sind sie es nicht.</p><p>Schlussendlich werden wir die Patienten, die zu uns kommen schon versorgen, das aber trotz und nicht dank unserer Geschäftsleitung. Die hat vor wenigen Wochen unsere große Isolierstation (den "grünen" Bereich für Verdachtsfälle) zur geriatrischen Rehastation gemacht hat. Die Räumlichkeiten können so lukrativer genutzt werden (so wurde es sogar begründet).</p><p>Beatmete Covidfälle können wir gerade nicht adäquat isolieren. Das ist keine Meinung, das ist Fakt.  Das zu ändern würde heißen elektive Operationen und damit eine Einnahmequelle auszusetzen, da man räumliche Umbaumaßnahmen auf der Intensivstation vornehmen müsste. Dann verliert man Bettenkapazität durch Schleusen, welche man für 90 jährige Hüften und so weiter braucht. Ein Schwesterklinikum, welches bisher die beatmungspflichtigen Patienten übernommen hat, hat die Zusammenarbeit an einem Samstag telefonisch eingestellt, ebenfalls um ihr Elektivprogramm nicht zu gefährden. Wirds haarig, ist sich halt jeder selbst der Nächste.</p><p>Die Empfehlung, dass Covidpatienten versorgende Personal nicht in Kontakt mit anderen Nicht Infizierten oder Personal aus anderen Abteilungen kommt, ist logischerweise nicht umsetzbar ohne mehr Personal einzusetzen. Dies ist nicht gewünscht. Aus Kostengründe müssen Überstunden abgebaut werden und nicht angesammelt. Ich ziehe mich z.B. auf der Isolierstation (ja die mit den nachgewiesen Infizierten) um, trinke dort meinen Kaffee und gehe danach auf eigentlich alle anderen Stationonen, incl. der Wöchnerinnenstation, um meine Patienten zu versorgen.</p><p>Coronatests werden aus Kostengründen beim Personal nicht regelmäßig durchgeführt, obwohl dies gefordert wird (ausgenommen nachgewiesener Kontakt Kategorie I (s.RKI) dann werden wir tatsächlich getestet).</p><p>Habe am letzten Woche eigenmächtig bei allem erkältetem Personal in meinem Arbeitsumfeld Schnelltests durchgeführt (Allesamt Kontaktpersonen Kategorie III). Sehe eine reelle Chance dafür noch Probleme zu bekommen, schließlich kostet ein Test erschreckende 6€ im Einkauf. Das war es mir aber wert.</p><p>Es macht aktuell einfach keinen Spaß meinen Job zu machen. Das frustriert meine Kollegen und mich. Viele fliehen jetzt mittelfristig in Arztpraxen oder melden sich krank. Hätten wir nicht alle so ein schräges Pflichtgefühl gegenüber den Patienten und verbliebenden Kollegen, obwohl wir am Ende des Tages nur einfache Arbeitnehmer sind, würden wir alle hinschmeißen.</p><p>Berentete Ärzte werden aktuell übrigens für die Impfzentren rekrutiert. Möchte ich, dass mein Vater so etwas macht, anstatt zu Hause sich im Social distancing zu üben?</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14050d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14050d9</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 17:10:31 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick zur Schlangenölbranche:Eigentlich soll...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein <a href="https://heise.de/-4970655">Blick zur Schlangenölbranche</a>:<blockquote>Eigentlich soll die Sicherheitslösung McAfee Endpoint Security (ENS) Windows Computer schützen. Aufgrund von drei Schwachstellen ist nun aber das Gegenteil der Fall.</blockquote>No shit! Hätte uns doch nur vorher jemand gewarnt!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1404542</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1404542#2020-11-25 19:50:06.484719</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 16:26:04 -0000</pubDate><title>Ah. Amerika. Home of the free. Land of the brave.Tausende...</title>
<description><![CDATA[ Ah. Amerika. Home of the free. Land of the brave.<p><a href="https://edition.cnn.com/2020/11/15/us/dallas-texas-food-bank-coronavirus/index.html">Tausende Texaner stehen Schlange, um sich für Thanksgiving Lebensmittel von einer Food Bank abzuholen</a>.</p><p>Wie? Nein, nein, nicht 1930. 2020!</p><blockquote lang="en">North Texas Food Bank (NTFB) distributed more than 600,000 pounds of food for about 25,000 people on Saturday, according to spokeswoman Anna Kurian.</blockquote>Ist halt alles ein bisschen größer in den USA. Die Bevölkerung. Die Armut. Das Elend. <a href="https://www.dailymail.co.uk/news/article-8953859/Thousands-line-outside-drive-Texas-food-bank-600-000-pounds-food-given-away.html">Hier gibt es ein paar Luftbilder der Warteschlange</a>. Natürlich alle in ihren Autos, klar. Amerika, fuck yeah!<p>Schon erstaunlich, dass die Geld übrig haben, um die Russen mit Kriegsschiffen zu provozieren, wenn zuhause die Leute verhungern.</p><p>Das muss dieser Kapitalismus sein, von dessen besonderer Eignung bei der Güterverteilung man immer liest.</p><p>Um das mal in Relation zu setzen: 25000 Menschen, das ist einmal die Größe von Schleswig. Ihr wisst schon, das Schleswig von Schleswig-Holstein. Oder Bad Honnef. Oder Kulmbach.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich krieg jetzt Zuschriften wegen der Autos. Ignoriert mal die Autos. Das soll sie, das war u.a. wegen Corona sogar gewünscht, dass die nicht alle in einer Schlange stehen und sich gegenseitig anstecken. Und dass einige der Autos relativ neu aussehen liegt daran, dass die nach ihrer Entlassung aus ihren Leasingverträgen nicht rauskommen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a140ad0c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a140ad0c#2020-11-25 17:55:06.338122</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 14:44:34 -0000</pubDate><title>Gaby Weber hat einen neuen Film gemacht, über die Covid-Strategien...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=88TYp_gC3FM">Gaby Weber hat einen neuen Film gemacht</a>, über die Covid-Strategien von Brasilien, Uruguay und Argentinien. Brasilien fuhr das eine Extrem ("ach watt, is bloß ein kleines Grippchen"), Argentinien das andere Extrem (fetten Lockdown mit Ausgehsperren). Uruguay fuhr das dritte Extrem und fuhr damit auffallend gut. Uruguay hatte, wie es Gaby ausdrückt, keine Restriktionen aber dafür eine gute medizinische Versorgung. Alle drei Länder sind wohlgemerkt auf der Südhalbkugel, d.h. die hatten gerade Winter, nicht wie wir Sommer. Eigentlich beste Voraussetzungen für eine Covid-Durchseuchung. Uruguay ist auch kein reiches Land.<p>Wieso sind die also nicht von Covid geplättet worden? Uruguay hat etwas über 3 Mio Einwohner.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich krieg jetzt lauter Gegenwind, weil ich gesagt habe, Uruguay sei kein reiches Land. Das kommt auf die Perspektive an. Im Vergleich zu den Ländern außenrum ist Uruguay ein sehr reiches Land, es wird auch die Schweiz Südamerikas genannt. Ist es jetzt auch im Vergleich zu Europa reich? Das kommt auf das Vergleichsland an. Könnte man sicher anders sehen als ich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1409c61</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1409c61</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 13:31:43 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Covid-Lockdown treibt die Menschen in...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Covid-Lockdown treibt die Menschen in den Selbstmord? Ganze Landstriche entvölkert?<p>Stellt sich raus: <a href="https://www.aerzteblatt.de/nachrichten/117216/Moeglicherweise-weniger-Suizide-seit-Corona">Sieht eher nach weniger Selbstmorden aus</a>.</p><blockquote>„In den Monaten Januar bis Juli 2020 gab es in Frankfurt im Vergleich zum Vorjahreszeit­raum einen Rückgang der absoluten Zahl der Suizide um 30 Prozent“, heißt es in einem Bericht des „Frankfurter Projekt zur Prävention von Suiziden mittels Evidenz-basierter Maßnahmen“ (FraPPE).</blockquote>Nun gibt es an diesen Zahlen einige Punkte auszusetzen, z.B. dass sie nur aus Frankfurt am Main kommen (und nicht aus dem Umland und es keine bundesweiten Vergleichszahlen gibt). Dennoch. Eine gute Nachricht. Ich weiß nicht wie es euch geht, aber ich freue mich gerade über jede gute Nachricht und nehm die gerne rein.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1409034</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1409034</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 12:41:14 -0000</pubDate><title>So jetzt ist aber Schluss. So geht das nicht weiter....</title>
<description><![CDATA[ So jetzt ist aber Schluss. So geht das nicht weiter. Die Russen können nicht einfach weite Teile des Ozeans als ihr Hoheitsgebiet betrachten! <a href="https://www.stripes.com/uss-john-s-mccain-challenges-russia-s-claims-to-peter-the-great-bay-in-sea-of-japan-1.653194">Da schicken die Amis mal einen Raketenzerstörer hin</a>. Die USS John McCain.<blockquote lang="en">The guided-missile destroyer USS John S. McCain, based at Yokosuka, “asserted navigational rights and freedoms in the vicinity of Peter the Great Bay in the Sea of Japan,” with a freedom of navigation operation aimed at challenging Russia’s “excessive maritime claims,” Lt. Joe Keiley said in the statement.</blockquote>Ja, meine Damen und Herren. Die Peter-der-Große-Bucht! Malerisch gelegen zwischen … ach wisst ihr was, <a href="https://www.google.com/maps/place/Peter-der-Gro%C3%9Fe-Bucht/@42.4573484,131.836051,9z/data=!4m5!3m4!1s0x5fb6a02bafed6245:0xfdcdfc403d9810f9!8m2!3d42.6851457!4d131.9954946">seht selbst</a>. Da zeigt ja schon der Name, dass die Gegend nichts, aber auch gar nichts mit den Russen zu tun hat! Was bilden die sich eigentlich ein! Nur weil da ein paar Inselchen sind, kann Russland das ja wohl nicht einfach so als ihr Hoheitsgebiet claimen!!1!<p>Ich bin mir sicher, die Amerikaner hätten auch kein Problem damit, wenn die Russen einen Raketenzerstörer bei New York platzieren würden. <a href="https://www.google.de/maps/@40.5670695,-74.3482746,9.25z">Hier zum Vergleich eine Karte in vergleichbarem Maßstab</a>.</p><p>Ob die Amis in der Bucht Öl gefunden haben? (Danke, Axel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14088f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14088f0</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 12:03:58 -0000</pubDate><title>Sagten wir, wir hätten Ketamin im Straßenwert von einer Milliarde...</title>
<description><![CDATA[ Sagten wir, wir hätten Ketamin im Straßenwert von einer Milliarde beschlagnahmt?<p><a href="https://edition.cnn.com/2020/11/24/asia/thailand-ketamine-misunderstanding-intl-scli/index.html">Bedauerliches Missverständnis</a>. Das war bloß Waschmittel. (Danke, Peter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1408637</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1408637</guid><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 11:58:33 -0000</pubDate><title>Zu den Intensivbetten kam noch ein Leserbrief rein:Schon im Juli...</title>
<description><![CDATA[ Zu den Intensivbetten kam noch ein Leserbrief rein:<blockquote>Schon im Juli fiel auf, dass ein paar Intensivbetten wohl nur buchhalterisch existieren:<p><a href="https://aerztezeitung.de/Politik/-411374">https://aerztezeitung.de/Politik/-411374</a></p><p>Für freigehaltene Intensivbetten zahlte und zahlt der Bund Tagespauschalen an die Krankenhäuser.</p></blockquote>Oh ACH SO ist das! Na das erklärt natürlich einiges.<blockquote>Seit Oktober sinkt die Zahl der betreibbaren Intensivbetten aber kontinuierlich.<br/><a href="https://www.intensivregister.de/#/intensivregister">https://www.intensivregister.de/#/intensivregister</a><br/>(Reiter Zeitreihen, dritte Grafik von oben)<p>Neben Personalmangel durch Quarantäne halte ich auch bedauerlicherweise zuviel gemeldete Betten mancher Krankenhausbetreiber für denkbar. So ein Bluff hätte im Sommer mit wenig Erkrankten auch gut geklappt, Herbst und Winter wollen aber sehen lassen. Und ein paar Kliniken haben sich ehrlich gemacht.</p><p>Oder es war noch nicht einmal ein Bluff sondern - gibt es einen Komparativ zu Inkompetenz?<br/><a href="https://aerzteblatt.de/nachrichten/117277">https://www.intensivregister.de/#/intensivregister</a><br/>"Es gebe genügend Intensivbetten, aber nicht das Personal dazu."<br/>"Zur Anzahl der betriebsfähigen Intensivbetten zählten aber nicht nur die vorhandenen Betten und Beatmungsgeräte, sondern auch das zur Behandlung nötige Personal. Dieses fehle, ohne Personal seien die vorhandenen Betten aber nicht betriebsfähig."</p><p>In Berlin haben die ja ein Corona-Not-Krankenhaus hingestellt. Hoffen die darauf, dass sich Personal dann von selbst dort ansiedelt, wie bei Dungeon Keeper?</p></blockquote>Ach ich mache mir da keine Sorgen. Nach DEM Track Record des Berliner Senats?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a143bc49</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a143bc49</guid><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 21:35:19 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Microsoft hat die Office-Suite 365 um...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Anwenderueberwachung-durch-Microsofts-Office-Software-4968615.html">Kennt ihr den schon</a>?<blockquote> Microsoft hat die Office-Suite 365 um Funktionen erweitert, mit denen Unter­nehmen die Arbeitsgepflogenheiten ihrer Belegschaft ­detailliert beobachten können.</blockquote>Ist ein Softwareproblem. Da kann man nichts machen.<p>Alternativ: Das hätte wir uns überlegen müssen, bevor wir in die Cloud umgezogen sind.</p><p>Hätte uns doch nur jemand gewarnt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a143b792</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a143b792</guid><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 21:12:44 -0000</pubDate><title>Spaß am Rande: Österreichischer Covid-Humor. (Danke, Jan)
</title>
<description><![CDATA[ Spaß am Rande: <a href="https://orf.at/stories/3191103/">Österreichischer Covid-Humor</a>. (Danke, Jan)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14399cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14399cf</guid><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 19:03:45 -0000</pubDate><title>Hat noch jemand gute Laune übrig? Dem kann abgeholfen werden.Hier...</title>
<description><![CDATA[ Hat noch jemand gute Laune übrig? Dem kann abgeholfen werden.<p><a href="http://www.planet-interview.de/interviews/bernd-wagner/52059/">Hier ist ein Interview mit dem Gründer von EXIT Deutschland</a>. Falls euch der Name nichts sagt: Die helfen Nazi-Aussteigern beim Aussteigen.</p><p>In dem Interview gibt es so Money Quotes wie:</p><blockquote>Man kann nach unserer Erfahrung in Deutschland keinen ernsthaften Zeugenschutz machen, man kann die Bedrohten und von Peinigern Verfolgten nicht vor Übergriffen schützen.</blockquote>Ach komm, wer braucht denn schon Zeugenschutz, wenn er von den Nazis aussteigen will? Niemand, amirite? Die sind doch alle fluffig und wollen nur spielen!<p>Naja, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Nazis, Schmazis, solange die Kronzeugen gegen organisierte Kriminalität und Islamismus ordentlich geschützt werden …</p><blockquote>Abtrünnige Rechtsextremisten lassen sich nicht zweckmäßig schützen, auch Personen aus OK-Strukturen oder ehemaligen Islamisten hilft der Staat nicht ernsthaft.</blockquote>Hey, der übertreibt doch. So schlimm wird das nicht sein. Außerdem: Wer ist das überhaupt? Kann der doch gar nicht beurteilen bestimmt!<blockquote>Ich war selbst 20 Jahre in der Polizei, ich würde in der BRD nie ein Zeugenschutzprogramm annehmen.</blockquote>Hups.<p>Oder wie wäre es hiermit?</p><blockquote>Interessant ist auch die Rolle des Verfassungsschutzes bei der Ausbreitung des Rechtsrocks in Deutschland in den 1990er Jahren über das Label „Rock Nord“.</blockquote>Wait, what?! Habt ihr davon mal gehört? Ich auch nicht!<blockquote>Mir haben Aussteiger schon Fotos gezeigt, von weihnachtlichen Kameradschaftsabenden, auf denen Polizeibeamte und Staatsschutzleute zu sehen waren. Und mit solchen Fotos kann ich nicht zur Polizei gehen, weil ich gar nicht weiß, was dann passiert.</blockquote>Tja, das wäre der Moment, wo ein Zeugenschutzprogramm hilfreich gewesen wäre.<p>Ach komm, Fefe, die Nazis haben doch gar keine Zeit um irgendwelche Aussteiger zu verfolgen. Die haben doch die Hände voll mit Zecken und Kanacken klatschen!</p><blockquote>Ja, etwa ein Drittel der Aussteiger ist schwer attackiert worden, körperlich, bis zu Schusswaffenattentaten und Mordversuchen auf die Personen selbst oder auf Verwandte. Daraus folgend haben wir auch Selbstmorde erlebt.</blockquote>Na gut, also vielleicht gibt es da bei der Polizei, den Geheimdiensten und dem Zeugenschutz ein paar Schwächen, aber wir haben doch hier noch sowas wie einen Rechtsstaat, der dann auch durchgreift? Wehrhafte Demokratie und so?<blockquote>Ich habe schon mal einem Staatsanwalt in Süddeutschland eine Materialsammlung angeboten, der hat da nur vor Angst geschlottert, auch weil die N’Drangetha noch mit drin auftauchte.</blockquote>Na gut, die Mafia, OK. Aber Nazis?<blockquote>Einmal habe ich ein Waffendelikt eines führenden NPD-Politikers in Schwerin beim Generalbundesanwalt angezeigt. Der Politiker wollte einem Kameraden eine Schusswaffe übergeben und begründete dies damit, dass es „um den Endkampf gegen die Juden“ ginge.</blockquote>Das ist doch ne klare Nummer, oder? Rufste kurz beim Generalstaatsanwalt an, ist die Sache eingetütet?<blockquote>Da hat die Bundesanwaltschaft zurückgeschrieben, sie wären nicht zuständig und ich solle mir doch selbst eine Staatsanwaltschaft suchen. Spätere Ermittlungen, die dann durch den mutigen, 2018 verstorbenen Brandenburger Generalstaatsanwalts Rautenberg aufgenommen worden waren, verliefen in Mecklenburg-Vorpommern ohne Ergebnis.</blockquote>So, liebe Leser, und was soll ich euch sagen? Das war alles aus dem ersten Viertel des Interviews. Da kommen noch drei Viertel.<p>Krasse Scheiße.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1438dc4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1438dc4</guid><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 18:12:42 -0000</pubDate><title>Wir müssen endlich die Polizei besser entlohnen.Das kann ja wohl...</title>
<description><![CDATA[ Wir müssen endlich die Polizei besser entlohnen.<p>Das kann ja wohl nicht wahr sein, dass sich die armen hungernden Cops <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/er-hatte-geld-marihuana-und-dienstausweis-dabei-berliner-polizei-erwischt-mitarbeiter-am-steuer-von-drogentaxi/26653048.html">als einen Zweitjob als Drogenkurier annehmen müssen</a>, um die Miete zahlen zu können!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a143cbde</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a143cbde</guid><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 13:30:40 -0000</pubDate><title>Ist ja schon irgendwie beschämend, dass es eine globale Pandemie...</title>
<description><![CDATA[ Ist ja schon irgendwie beschämend, dass es eine globale Pandemie braucht, damit hier mal ernsthaft diskutiert wird, ob man auf ein paganistisches jährliches Ritual der exzessiven Umweltverpestung vielleicht auch ausnahmsweise mal verzichten kann.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1423a0c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1423a0c</guid><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 12:21:38 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Die New York Times sucht einen Russland-Korrespondenten....</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://nytimes.wd5.myworkdayjobs.com/en-US/INYT/job/Moscow-Russia/Russia-Correspondent_REQ-008536">Die New York Times sucht einen Russland-Korrespondenten</a>. Wie es sich für eine seriöse Zeitung gehört, muss der fair and balanced sein, und neutral bleiben, wenn er über Russland berichtet. Wie man sich das konkret vorzustellen hat, wird schon im ersten Absatz der Stellenausschreibung deutlich:<blockquote lang="en">It sends out hit squads armed with nerve agents against its enemies, most recently the opposition leader Aleksei Navalny. It has its cyber agents sow chaos and disharmony in the West to tarnish its democratic systems, while promoting its faux version of democracy. It has deployed private military contractors around the globe to secretly spread its influence. At home, its hospitals are filling up fast with Covid patients as its president hides out in his villa.</blockquote>Können Sie sich vorstellen, uns auf Zuruf unsere gewünschte Story zu liefern, Recherche und Fakten optional? Dann bewerben Sie sich jetzt!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a142253f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a142253f</guid><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 10:52:17 -0000</pubDate><title>Der großartigste "ich bin unschuldig"-Brief aller Zeiten. Ein Professor fühlt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="http://www.quantumthom.com/LetterToFerrisCommunity.pdf">Der großartigste "ich bin unschuldig"-Brief aller Zeiten</a>. Ein Professor fühlt seinen Ruf geschädigt und will die Dige geraderücken. Die Zitate waren alle aus dem Kontext gerissen. Die ganze Nummer liest sich wie ein einziges Slapstick-Ding, eine Parodie einer Satire, aber <a href="https://www.mlive.com/news/grand-rapids/2020/11/ferris-state-professor-who-called-covid-19-leftist-stunt-allegedly-tweeted-slurs-placed-on-leave.html">hier ist ein Bericht aus den Lokalmedien dort</a>. WTF?<p>Oh, und: Widersteht dem Impuls, schon bei "revolutionary leftists" das Tab zuzumachen. Das wird immer krasser, je weiter ihr runterscrollt. (Danke, Thomas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14220fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14220fb</guid><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 10:27:49 -0000</pubDate><title>Behörden finden 2001-Monolithen in der Wüste von Utah beim Hubschrauber-gestützten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/AndrewAdamsKSL/status/1330191662518312962?ref_src=twsrc%5Etfw">Behörden finden 2001-Monolithen</a> in der Wüste von Utah beim Hubschrauber-gestützten Zählen von Bighorn-Rindern.<p>Das war echt, was dieses Jahr noch fehlte. Eine Alien-Invasion.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1421fd4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1421fd4</guid><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 10:23:06 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Vodafone-Mobilfunknetz.
</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.netzwelt.de/ist-down/183405-massiver-mobilfunkstoerung-vodafone-so-behebt-folgeprobleme.html">Vodafone-Mobilfunknetz</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1421c7d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1421c7d#2020-11-24 12:05:05.263744</guid><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 10:12:51 -0000</pubDate><title>Auf den Intensivstationen in Deutschland arbeiten übrigens Leiharbeiter.Ich bin Intensivpfleger...</title>
<description><![CDATA[ Auf den Intensivstationen in Deutschland <a href="https://www.focus.de/gesundheit/news/soll-einen-tag-bei-mir-arbeiten-intensivpfleger-wir-rennen-von-einer-bauchlagerung-zur-naechsten_id_12682621.html">arbeiten übrigens Leiharbeiter</a>.<blockquote>Ich bin Intensivpfleger bei einer Leiharbeitsfirma.</blockquote>Falls ihr bisher nicht so hingeguckt habt, weil ihr die Details nicht wissen wolltet, aus Furcht, sie könnten ganz furchtbar sein, dann habt ihr die Lage völlig richtig eingeschätzt. Hier ist seine Antwort auf die Frage, wie er mit dem Infektionsrisiko umgeht:<blockquote>Nun: Es ist mein Beruf. Ich hatte auch davor schon mit kranken und ansteckenden Patienten zu tun. Etwa solche mit Tuberkulose oder resistenten Keimen. Der Unterschied ist jetzt nur: Davor war immer ausreichend Schutzausrüstung und Personal vorhanden.</blockquote>Ach komm, wer braucht schon Schutzausrüstung und Personal! Geht ja hier nur um eine Pandemie mit immungeschwächten Patienten auf der Intensivstation. Da kann gar nichts passieren. Daher lässt man auch infizierte Pfleger weiterarbeiten.<blockquote>Was mich vielmehr beschäftigt als das Ansteckungsrisiko: Es wurden noch immer keine neuen Konzepte vorgelegt. Es gibt keine Anreize, jetzt den Pflegeberuf zu ergreifen. Ganz im Gegenteil. Stattdessen sollen sogar infizierte Pfleger und Ärzte weiterarbeiten.</blockquote>Toller Plan. Wenn jemand stirbt, war das halt Gottes Plan, nicht wahr? Immerhin hat das Krankenhaus nochmal ordentlich Reibach gemacht mit den letzten Tagen vor dem Ableben.<p>Hey, warte mal, wenn wir schon einen Intensivpfleger an der Leitung haben, können wir ihn doch auch mal fragen, was von den Auslastungsstatistiken zu halten ist, die da rumgehen und so aussehen, als sei noch Luft!</p><blockquote>Ein Teil der Intensivbetten, die da immer vermeldet werden – das sind in Wahrheit keine Betten auf Intensivstationen. Das sind Notfallbetten. Provisorisch geschaffene Beatmungsplätze. Auf anderen Stationen, in anderen Räumen.</blockquote>Er meint dann noch: Kann sein, dass die ein Beatmungsgerät haben, oder auch nicht. Das Personal ist jedenfalls nicht für den Umgang mit Intensivpatienten geschult und muss plötzlich Dinge leisten, die sie noch nie gemacht haben. Oh, und: Sie müssen in Schichten arbeiten.<p>Ja gut, aber immerhin sind noch Betten frei!1!! Nun, …</p><blockquote>Wenn ich sage, dass wir beispielsweise 25 Covid-Patienten auf unserer Intensivstation haben – dann bekomme ich als Reaktion häufig ein „Echt, nur?“. Vielen sind die Verhältnisse gar nicht klar. Die Intensivstationen waren ja vor Corona schon voll. Da waren vielleicht ein, zwei Betten frei. Aber nicht mehr.</blockquote>Gut, dass wir das mal geklärt haben.<p>OK, aber die Politik hat das im Griff. Ich meine, die haben die Weichen gestellt, nicht wahr? Sich zumindest informiert?</p><blockquote>Ich habe beispielsweise schon mit Sahra Wagenknecht sprechen können. Sie hat Interesse gezeigt, mir eineinhalb Stunden zugehört, und sie tut es noch immer. Wir stehen auch jetzt noch im Kontakt, sie fragt, wie es mir uns meinen Kollegen geht. Persönlich, nicht über Dritte. Das finde ich wirklich toll. Herr Spahn hat auf meine Anfragen bisher nicht reagiert.</blockquote>Ja gut, der Spahn ist ja auch … äh … naja der wird auch andere Berater haben. Fachkundige Berater. Von Pharmaunternehmen oder so.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/zweite-corona-welle-intensivpersonal-schlaegt-alarm,SHC8cPU">Der Bayerische Rundfunk schlägt in eine ähnliche Kerbe</a>.</p><blockquote><p u="">Das intensivmedizinische Personal kritisiert außerdem, dass das Intensivregister der DIVI, das freie Intensivbetten auflistet, etwa das Vorhandensein von Dialysegeräten nicht erfasst. Gerade kleinere Krankenhäuser hätten oft keine oder nur wenige Möglichkeiten zur künstlichen Blutwäsche. Dabei brauche jeder dritte Corona-Intensivpatient dieses Nierenersatzverfahren.</p><p u="">    "Die Zahl der Betten stimmt nicht." / "Da wurden Kapazitäten gemeldet, die der Phantasie entsprungen sind. Die sind beim Rettungsdienst abgemeldet, bei der DIVI aber verfügbare Betten." / "Neulich lag einer zwei Tage im Aufwachraum und in unserem Meldesystem stand aber, dass Intensivbetten frei wären." Anonymisierte Zitate aus Gesprächen mit intensivmedizinischem Personal</p><p u="">Die DIVI bestätigt die Berichte des intensivmedizinischen Personals. Im BR-Interview räumt ihr Sprecher, Professor Christian Karagiannidis, ein, es gebe einzelne Kliniken, in denen unter anderem Geschäftsführer vorgäben, dass eine höhere Bettenzahl gemeldet werden solle, als tatsächlich vorhanden sei.</p></blockquote><p u="">Wow. Na das ist ja mal VOLL für den Fuß dann. (Danke, Sven)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a142195c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a142195c</guid><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 09:59:30 -0000</pubDate><title>Studie des Tages:Forscher haben mit Handy-Standortdaten berechnet, dass eine Beschränkung...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Weniger-Gaeste-koennten-Corona-Verbreitung-stark-senken-4968832.html">Studie des Tages</a>:<blockquote>Forscher haben mit Handy-Standortdaten berechnet, dass eine Beschränkung auf 20 Prozent der Gäste Infektionen in Restaurants um 80 Prozent reduzieren könnte.</blockquote>Das ist ja unglaublich, Bob! Wenn wir 80% weniger Leute reinlassen, infizieren sich 80% weniger? Unfassbar!! Na ein Glück, dass wir dafür die Handydaten untersuchen konnten!!1!<p>Ist eigentlich nur die deutschsprachige Version von Technology Review so schlecht?</p><p>Immerhin. 10 Punkte für den Versuch, die Offensichtlichkeit dieser Erkenntnis durch Umformulierung der Überschrift zu vertuschen. *fremdschäm*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a142184f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a142184f</guid><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 09:55:29 -0000</pubDate><title>Die Uni Utah hat mal geguckt, wie sich Maskenpflicht auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.deseret.com/utah/2020/11/23/21594502/coronavirus-mask-mandate-evidence-economy-businesses-statewide-covid-19-pandemic-salt-lake-city">Die Uni Utah hat mal geguckt, wie sich Maskenpflicht auf Einzelhandels- Umsatz auswirkt</a>. Das Ergebnis könnte die Bevölkerung verunsichern. <a href="https://s3-us-west-2.amazonaws.com/marriner-wpmedia/wp-content/uploads/2020/11/Mask-Research_2pager-Nov20_Final.pdf">Hier ist die Studie</a>. Ergebnis: Weniger Covid-Fälle, mehr Umsätze im Einzelhandel. Allerdings: Auch mehr Mobilität.<p>Also grob dasselbe Problem wie bei Sicherheitsgurten und "Antiviren". Die Leute glauben, sie sehen jetzt sicher, und verhalten sich entsprechend riskanter. Seufz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1421375</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1421375</guid><pubDate>Tue, 24 Nov 2020 09:34:35 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Covid-Impfungen:Im Gegensatz zu den Vorabmeldungen westlicher Impfstoffhersteller gibt...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Covid-Impfungen:<blockquote>Im Gegensatz zu den Vorabmeldungen westlicher Impfstoffhersteller gibt es bei den chinesischen Impfstoffen keine so konkreten Vorabmeldungen, aber der Chef von SinoPharm hat sich auf WeChat geäußert.<p>Der Impfstoff-Test in China selbst ist ja nutzlos, weil es dort kein nennenswertes Infektionsgeschehen mehr gibt, aber dafür hat der Impfstoff eine Notfallzulassung für Chinesen, die ins Ausland reisen, etwa als Teil der Belt&amp;Road-Initiative. Und das hat schon etwa eine Million genutzt, bisher ohne Erkrankungen (nur gelegentlich milde Symptome):</p><p><a href="https://www.theguardian.com/world/2020/nov/20/china-has-given-almost-a-million-people-experimental-covid-vaccine-says-company">https://www.theguardian.com/world/2020/nov/20/china-has-given-almost-a-million-people-experimental-covid-vaccine-says-company</a></p><p>Das sind übrigens klassische Totimpfstoffe, die jahrelang in einem normalen Kühlschrank gelagert werden können.</p><p>Die globaltimes behauptet daher, die Effizienz sei bei 99-100%:</p><p><a href="https://www.globaltimes.cn/content/1206389.shtml">https://www.globaltimes.cn/content/1206389.shtml</a></p><p>Vorabinformationen sollte man aber immer kritisch betrachten, denn hier handelt es sich auch um ein PR-Rennen. Weshalb bisher jede Effizienz-Zahl von der nächsten PR-Meldung überboten wurde, vom Oxford-Impfstoff mal abgesehen. Der hat nämlich eine krasse Design-Schwäche: Weil man nur einen Vektor-Virus nutzt, scheitert die Impfung mit zwei Shots im Monats-Abstand daran, dass der Körper Antikörper gegen den Vektor hat. Das wird dann durch die 1/2-Dosis beim ersten Mal offenbar teilweise kompensiert. Sputnik V nutzt zur Lösung dieses Problems zwei verschiedene Vektor-Viren (Ad5 und Ad26). Den Oxford-Impfstoff würde ich jetzt als abgeschlagen ansehen.</p><p>Die zwei-Shot-Impfung ist aber wichtig. Und vielleicht auch der Grund, warum Influenza-Impfungen so schlecht wirken: Da bekommt man nur einen. Nur bei abgeschwächten Lebend-Impfungen (MMR z.B.) reicht ein Shot.</p></blockquote>Weil ich das namentlich noch nicht im Blog hatte: Sputnik V ist der Covid-Impfstoff der Russen. Der bei dem der Westen eine beleidigte-Leberwurst-Kontroverse fabriziert hat, dass die Russen den angeblich zugelassen hätten, bevor er getestet war.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14541fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14541fe</guid><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 09:30:08 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? In Berlin? Diese Clankriminalität? Ein...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? In Berlin? Diese Clankriminalität? Ein Riesenproblem!<p>Nehmt nur <a href="https://www.businessinsider.de/politik/deutschland/betrug-bei-arbeitszeiten-so-begruendeten-die-richter-warum-ehemann-von-familienministerin-franziska-giffey-seinen-job-verlieren-musste/">den Giffey-Clan</a>!</p><p>Der Patriarch war Veterinär beim Landesamt für Gesundheit und Soziales, und hat dann aber so krass bei seiner Arbeitszeitabrechnung betrogen, dass er jetzt seinen Beamtenstatus verloren hat. Die Fälle, in denen jemand den Beamtenstatus entzogen kriegt, kann man sonst an einer halben Hand abzählen. Da findet sich sonst <i>immer</i> ein Weg. Speziall bei Prügelpolizisten ärgere ich mich da seit Jahren drüber.</p><p>Naja und Frau Giffey war die mit der Plagiatsaffäre bei der Doktorarbeit. Wissenschon. (Danke, David)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a145bd96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a145bd96#2020-11-23 18:30:05.444934</guid><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 09:13:44 -0000</pubDate><title>Es gibt jetzt noch einen dritten Covid-Impfstoff, diesmal von der...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt jetzt noch <a href="https://www.astrazeneca.com/media-centre/press-releases/2020/azd1222hlr.html">einen dritten Covid-Impfstoff</a>, diesmal von der Uni Oxford. Im Gegensatz zu den Impfstoffen Biontech und Moderna ist dieses offenbar eine traditionelle aktive Impfung, wo tote oder abgeschwächte Viren verabreicht werden, damit das Immunsystem den Erreger gefahrenarm kennenlernen und Abwehr aufbauen kann. Die Impfstoffe von Biontech und Moderna sind im Vergleich dazu eine völlig neue Technik, die daher noch nicht durchoptimiert ist und besondere Kühlung und Lagerung braucht und pro Dosis das 10-20fache der Oxford-Impfung kostet.<p>Die Oxford-Impfung hat auch weniger Wirkungsgrad, aber das lässt sich (wie man es jetzt schon auch bei anderen Impfungen praktiziert) ausgleichen, indem man einfach mehrfach impft. Das heißt dann leider auch, dass erst ab der 2. Impfung ein 90% Schutz besteht, und die 2. Impfung ist sowas wie einen Monat nach der 1.</p><p>Dafür ist dieser Impfstoff sehr billig herstellbar (unter 5 Euro pro Dosis) und kann einfach im Kühlschrank gelagert werden, muss nicht gefroren werden und schon gar nicht mit flüssigem Stickstoff oder so.</p><p>Ich finde es ja ehrlich gesagt sehr beunruhigend, dass jeder dieser Impfstoffe direkt mit einem Vertreter der Pharmamafia entwickelt wurde.</p><p>Wenn ich das richtig verstanden habe, dann hat Biontech diesen Impfstoff im Wesentlichen für 50 Mio € von der Bundesregierung entwickelt. Pfizers Rolle besteht darin, jetzt groß wie ein Gorilla sich auf die Brust zu schlagen und am Ende die herunterregnenden Geldscheine aufzufangen. Wie die Verteilung der Arbeit bei Moderna aussieht weiß ich nicht, aber da steht das war eine Kooperation mit dem NIAID (National Institute of Allergy and Infectious Diseases). Bei dem Oxford-Ding war das wieder eine Uni aber den Profitregen sackt ein Pharmaunternehmen ein, nämlich AstraZeneca.</p><p>Ist mir ein völliges Rätsel, wieso wir als Gesellschaft das zulassen. Bei Biontech und Pfizer hat mich das besonders geärgert, denn Pfizer hat offenbar auch noch Fördergelder von der US-Regierung eingesackt. Dafür, dass sie nicht die Arbeit gemacht haben, denn die hat Biontech gemacht. What the FUCK?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser hat <a href="https://www.pfizer.com/news/press-release/press-release-detail/pfizer-and-biontech-announce-further-details-collaboration">bessere Daten zur Pfizer-Biontech-Kooperation</a> gefunden. Da sind doch größere Beträge geflossen, wobei sich das so anhört, als sei das für die klinischen Tests gewesen, nicht für die Impfstoff-Entwicklung.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief:</p><blockquote><p u="">ein paar Informationen zu den Corona-Impfstoffen:</p><p u=""></p><ul><li>Um genau zu sein, ist der Impfstoff der Uni Oxford ein Vektorimpfstoff, kein Totimpfstoff. Im Gegensatz zum Totimpfstoff bekommt man beim Vektorimpfstoff einen aktiven Virus verabreicht, der aber für den Menschen ungefährlich ist (in der Regel ein Affenvirus). Dieser wird um die Erbinformationen des Corona-Virus ergänzt um die passende Immunreaktion auszulösen.<p u=""></p></li><li>Der Oxford-Impfstoff hat leider nur einen mittleren Wirkungsgrad von etwa 70% nach 2 Dosen. Die 90% waren nur bei einer der beiden Dosierungsstudien erreicht worden.</li><li>Der mRNA-Impfstoff von Moderna ist auch bei höheren Temperaturen (Kühlschranktemperatur) über längere Zeit stabil. Nur der Impfstoff von Biontech scheint ein Problem mit den Temperaturen zu haben.</li><li>Ich finde es zwar auch schade, dass hier die Pharmagrößen direkt mit im Boot sind, aber anders wäre es leider nicht möglich, den Impfstoff schnell in großen Stückzahlen zu produzieren. Biontech, Moderna, Uni Oxford, etc.  haben meines Wissens nach keine großen Produktionsstätten.</li></ul></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Besserer Link für die finanziellen Details.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1447584</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1447584</guid><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 19:00:42 -0000</pubDate><title>Zwei Einsendungen. Eine zu dem Altersheim, verweist auf diesen Tweet....</title>
<description><![CDATA[ Zwei Einsendungen. Eine zu dem Altersheim, verweist auf <a href="https://twitter.com/F_Leist/status/1330519784740577281">diesen Tweet</a>. Ich zitiere mal:<blockquote lang="en">In Lohsa in Sachsen sind 51 von 62 Bewohner eines Altenheimes positiv auf Corona getestet worden. 13 Bewohner kommen ins Krankenhaus. Besonders schwer erkrankte mit schlechter Aussicht auf Genesung werden im Heim palliativ versorgt. Sie werden dort also sterben.<p>Quelle: <a href="https://news.xcitepress.com/news/1728">https://news.xcitepress.com/news/1728</a></p></blockquote>Ähnliche Stories gehen hier gerade gehäuft ein.<p>Die andere Einsendung ist zum Thema Gesundheitsämter:</p><blockquote>das was dein Einsender über die große Stadt in Niedersachsen schreibt, gilt leider auch schon seit dem 17. für Nürnberg. alle Gesundheitsamtmitarbeiter sind positiv getestet.</blockquote>Auf der <a href="https://www.nuernberg.de/internet/gesundheitsamt/">Homepage des Gesundheitsamtes</a> steht davon leider nichts, aber die Meldungen und Warnboxen da klingen auch nicht gerade, als sei alles in Ordnung.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a144a4f7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a144a4f7</guid><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 13:14:17 -0000</pubDate><title>Wo bleibt eigentlich die Revolution? Hier ist sie!Aus Protest gegen...</title>
<description><![CDATA[ Wo bleibt eigentlich die Revolution? <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/protest-gegen-praesident-giammattei-demonstranten-setzen-guatemalas-parlament-in-brand/26647344.html">Hier ist sie</a>!<blockquote>Aus Protest gegen den neuen Staatshaushalt haben Demonstranten Guatemalas Parlament in Brand gesetzt. [...]<p>Staatschef Giammattei hatte einen Rekordhaushalt durchgesetzt. Viel Geld soll an Privatfirmen fließen – und nicht in den Kampf gegen die weit verbreitete Armut.</p></blockquote>Hey, genau wie bei uns!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a144a341</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a144a341</guid><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 13:11:59 -0000</pubDate><title>Oh gucke mal, geht doch! Sieht aus als ob sie...</title>
<description><![CDATA[ Oh gucke mal, <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/schweigemarsch-in-prenzlauer-berg-protest-der-corona-gegner-weitgehend-friedlich/26647346.html">geht doch</a>! Sieht aus als ob sie Abstand halten und ich sehe auch ein paar Masken oder Schals, sogar mehrheitlich...? Und es ist ein Schweigemarsch, d.h. wenig Aerosolausstoß.<p>Wenn ihr schon unbedingt gegen Covid-Maßnahmen demonstrieren wollt, dann bitte so!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a144a0b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a144a0b5</guid><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 12:58:19 -0000</pubDate><title>Die Covidioten sind übrigens kein neues Phänomen.Die Menschen waren schon...</title>
<description><![CDATA[ Die Covidioten sind übrigens kein neues Phänomen.<p>Die Menschen waren schon immer dumm wie Dachziegel.</p><p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Anti-Mask_League_of_San_Francisco">Exhibit A: Die Anti-Mask League of San Francisco</a>.</p><blockquote>Die Anti-Mask League of San Francisco (zu deutsch die Anti-Masken-Liga von San Francisco) war eine Organisation, die gegründet wurde, um gegen die Anordnung zu protestieren, in San Francisco, Kalifornien, während der Grippepandemie von 1918 Masken zu tragen.</blockquote>Die wussten halt, was auch die Covidioten heute wissen: Ist bloß ne Grippe!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1449834</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1449834</guid><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 12:26:18 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Kleine Story aus dem Gesundheitsamt einer großen Stadt aus Niedersachsen:Ein...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Kleine Story aus dem Gesundheitsamt einer großen Stadt aus Niedersachsen:<p>Ein Bekannter hat dort vor einigen Tagen einen Job zur telefonischen Nachverfolgung von Coronafällen angefangen. Oder besser: Wollte ihn anfangen. Es stellte sich nämlich heraus, dass alle Mitarbeiter des Teams aufgrund von Corona in Quarantäne sind. Und die Zugänge dürfen natürlich nur mit Zustimmung des Teamleiters eingerichtet werden. Der wiederum antwortet allerdings nicht aus seiner Corona Isolation heraus.</p><p>Ergo: Der frisch angestellte Mitarbeiter tut seit einer Woche den ganzen Tag lang nichts (und mit ihm ein paar andere ebenfalls frisch rekrutierte). Kein Wunder, dass das mit den Kontaktnachverfolgungen nicht so reibungslos klappt wenn das Gesundheitsamt selbst in Quarantäne ist.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14490a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14490a8</guid><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 11:50:14 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! An den Berliner Schulen ist alles im grünen...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/neue-corona-zahlen-des-senats-rund-20-000-berliner-schueler-in-quarantaene/26645106.html">An den Berliner Schulen ist alles im grünen Bereich</a>. 20.000 Schüler sind in Quarantäne, und nur 10 Schulen sind "im roten Bereich".<blockquote>So sind inzwischen 1500 Schülerinnen und Schüler infiziert (Vorwoche: 1273), ebenso 415 Lehrkräfte und weitere Beschäftigte (Vorwoche: 362). Für die freien Schulen wurden keine Infektionszahlen genannt.</blockquote>Wisst ihr, wieso so viele Lehrkräfte infiziert sind und nicht Schüler?<p>Weil bei den Schülern niemand testet.</p><p>Aber ist ja eh alles kein Grund zur Beunruhigung. Die Senatsverwaltung hat das alles fest im Griff.</p><blockquote>Die Stufe Rot sei „kein Anlass zur Panik“. Die Mischung von Präsenzunterricht und häuslichem Lernen – auch „Wechselmodell“ genannt – dient dazu, die Ansteckungsgefahr zu senken, indem sich nur noch rund die Hälfte der Lerngruppe im Klassenraum aufhält.</blockquote>Ja was hattet ihr denn gedacht, was "im roten Bereich" heißt? Dass die ihren Fehler einsehen und die Schule zumachen? Ihr Naivlinge!<p>Es gibt nur einen Weg, wie die Berliner Senatsverwaltung Fehler einräumt. Wenn sie abgewählt wird und du ihre Nachfolger befragst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1475910</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1475910</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:50:54 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Ursache für den Ausfall des Zahlungsverkehrssystems TARGET2...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://finanzbusiness.de/nachrichten/banken/article12520261.ece">Die Ursache für den Ausfall des Zahlungsverkehrssystems TARGET2 des Euroraumes konnte aufgeklärt werden</a>.<blockquote>Es habe sich um einen Software-Fehler [] gehandelt.</blockquote>Tja. Dann kann man da nichts machen. Bedauerlich. (Danke, Volkmar)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1475675</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1475675</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:37:31 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an die Beerdigung des an Covid gestorbenen...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an <a href="/?ts=a15ee51e">die Beerdigung des an Covid gestorbenen Anti-Lockdown-Bischofs mit dem offenen Sarg</a>?<p>Da gibt es jetzt <a href="https://edition.cnn.com/2020/11/20/europe/serbian-orthodox-church-patriarch-irinej-dies-covid-19-intl/index.html">ein Update zu</a>:</p><blockquote lang="en">Church patriarch dies from Covid-19 after leading open-casket funeral of bishop killed by the virus</blockquote>Ich kommentier das jetzt mal nicht. (Danke, Patrick)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14754cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14754cb#2020-11-21 23:35:05.270739</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:26:29 -0000</pubDate><title>Das mit der Sophie Scholl-Jacke neulich war übrigens kein Einzelfall....</title>
<description><![CDATA[ Das mit der Sophie Scholl-Jacke neulich war übrigens kein Einzelfall. <a href="https://twitter.com/MdBdesGrauens/status/1330227516632657923">Das geht bei den Quer"denkern" als Trope herum</a>. Wir hier sind die Guten.<p>Gut, ist nicht überraschend. Jeder ist in seiner eigenen Story der Held. Die arme junge Frau hat bloß nicht mitgekriegt, auf welcher Seite die Nazis kämpfen, bevor sie sich als die neue Sophie Scholl bezeichnete.</p><p>Ich glaube ja, dass das was damit zu tun hat, wie heutzutage Kinder erzogen werden. Das passiert, wenn jemand sein Leben lang noch nie mit der Idee konfrontiert wurde, dass er einen Fehler gemacht hat. Die Reaktion der Sophie 2.0 hier wirkt auf mich jedenfalls so, als war das das erste Mal, wo ihr jemand ins Gesicht sagt, dass sie keine Mitmach-Medaille kriegt, keine "Bei uns gibt es keine Verlierer"-Urkunde, dass was sie gerade gesagt hat, sie in zivilisierter Gesellschaft für die weitere Teilnahme disqualifiziert.</p><p>Entsprechend geht sie auch direkt in die Denial-Phase über und glaubt, der Ordner, der da hinwarf, sei halt irgendwie komisch. Als er weg ist, zündet sie dieselbe Stinkbombe nochmal. Das kommt in ihrer Welt nicht vor, dass sie Mist macht. Was heißt hier EIN Geisterfahrer! HUNDERTE!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14753a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14753a6</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:23:52 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Nicht nur unsere Schulen sind sicher. Ist dir mal aufgefallen,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Nicht nur unsere Schulen sind sicher. Ist dir mal aufgefallen, wie jeder Experte etwas von "gesonderten Sicherheitsmaßnahmen" in Pflegeheimen erzählt, von wegen Sicherheitsschleuse und jeder Besucher wird getestet, etc?<p>Nun, es gibt zwar Maßnahmen, wie zB Einlasskontrollen mit Voranmeldung aber getestet wird da, zumindest bei den mir bekannten Beispielen, nicht. Wenn es einen Verdachtsfall gibt, kann man das Gesundheitsamt informieren aber die teilen dir auch schon mal lapidar mit, dass sie wegen Überlastung nicht kommen. Derjenige stirbt dann vielleicht "altersbedingt" und letztendlich weiß niemand woran. Schnelltests? Ja wer soll denn das bezahlen?</p><p>Vielleicht wird tatsächlich mal jemand positiv getestet. Dann gibt es doch sicher Rückverfolgung, Quarantäne der Kontaktpersonen, etc?<br/>Vorgesehen ist das nicht wirklich und der Betrieb würde an der Stelle auch komplett zusammenbrechen, wenn ein nennenswerter Teil der Belegschaft nach Hause geschickt wird.</p><p>Vieles scheint da schlicht nach dem Glücksprinzip zu laufen, was dann auch Vorfälle, wie diese erklärt:</p><p><a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/kripo-ermittelt-nach-corona-ausbruch-im-pflegeheim-grosswallstadt,SGsjUPR">https://www.br.de/nachrichten/bayern/kripo-ermittelt-nach-corona-ausbruch-im-pflegeheim-grosswallstadt,SGsjUPR</a></p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147bc30</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147bc30#2020-11-22 02:15:05.367995</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 20:47:42 -0000</pubDate><title>Ist nicht alles kacke im Jahr 2020. Zwischendurch passiert auch...</title>
<description><![CDATA[ Ist nicht alles kacke im Jahr 2020. Zwischendurch passiert auch mal was nicht völlig negatives.<p>Hier z.B.: <a href="https://www.forbes.com/sites/jeremyalicandri/2020/11/18/ibm-apologizes-for-firing-computer-pioneer/?sh=2224beb967d5">IBM entschuldigt sich dafür, Lynn Conway rausgeworfen zu haben, weil sie Transgender war</a>. Klitzekleines Randproblem: Das war 1968. IBM ist also 52 Jahre zu spät.</p><p>Immerhin kam die Entschuldigung jetzt, zu ihren Lebzeiten. (Danke, Jörg)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147bb6d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147bb6d</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 20:42:27 -0000</pubDate><title>Die Wirtschafts"prüfer" von Wirecard wollen im Untersuchungsausschuss nicht aussagen. Dürfen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/wirecard-ausschuss-wirtschaftspruefer-wollen-nicht-aussagen-17063965.html">Die Wirtschafts"prüfer" von Wirecard wollen im Untersuchungsausschuss nicht aussagen</a>. Dürfen sie ja auch nicht, Schweigepflicht und so? Doch:<blockquote>Der Insolvenzverwalter hat die EY-Mitarbeiter von ihrer Verschwiegenheitspflicht entbunden. Aussagen wollen diese im Wirecard-Untersuchungsausschuss dennoch nicht.</blockquote>Ja gut, das wäre ja auch Geschäftsschädigung. Für Wirtschafts"prüfer"unternehmen jetzt. Wenn rauskäme, was die tatsächlich tun, wenn sie mit einer Prüfung beauftragt wurden.<p>Der Einsender kommentiert:</p><blockquote>Wirtschaftsprüfer sind auch so eine Schlangenölbranche</blockquote>Wirtschaftsprüfer bescheißen ja nicht den Kunden sondern das Finanzamt. Die machen genau das für ihre Kunden, was die Kunden haben wollten, nämlich beim Bescheißen des Finanzamts zu assistieren. Insofern ist das so direkt nicht vergleichbar finde ich.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147b998</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147b998</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 20:32:06 -0000</pubDate><title>Habt ihr das eigentlich auch gehört? Die Covid-Todeszahlen sind alle...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das eigentlich auch gehört? Die Covid-Todeszahlen sind alle voll der Bullshit?<p>Die blöden Ärzte schreiben einfach überall Covid dran, wo jemand auch nur in der Nähe Covid hatte. Auch wenn das dann ein Autounfall war!1!!</p><p>Habt ihr bestimmt auch gehört, oder?</p><p>Nun, ist wenig überraschend <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-obduktionsregister-101.html">genau so Bullshit wie die anderen Behauptungen der Covidioten</a>.</p><p>Hey, komm, Fefe, die Studie ist nicht repräsentativ! Das glauben wir erst bei 100% Abdeckung! Solange wollen wir weiter Zigaretten an Kinder verkaufen und den Klimawandel leugnen dürfen!1!!</p><p>Wie ist eigentlich die Beweislage bei Auschwitz? Darf man da noch mehr Beweise fordern? Frage für einen Freund.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147b092</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147b092#2020-11-21 21:05:05.344825</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 19:53:48 -0000</pubDate><title>Stellt euch mal vor, es gäbe ein Gesetz, das Zwangsarbeit...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch mal vor, es gäbe ein Gesetz, das Zwangsarbeit und Sklaverei verbietet.<p>Da kann niemand was gegen haben, oder? Jedenfalls keine zivilisierte Gesellschaft? Sklaverei ist doch eh schon ewig abgeschafft, oder?</p><p>Naja, nee. Hier vielleicht. In den "Wertschöpfungsketten" der Zuliefererindustrie für z.B. Elektronik basiert heute noch viel auf Kinder- und Zwangsarbeit und Sklaverei.</p><p>Im Moment wird in den USA ein Gesetz debattiert, das Hersteller für Zwangsarbeit und Sklaverei bei ihren Zulieferern haftbar machen würde, und zwar transitiv (d.h. betrifft auch Subunternehmer der Zulieferer).</p><p>Ratet mal, wer mit aller Macht dagegen lobbyiert?</p><p>Kommt ihr NIE drauf!</p><p><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2020/11/20/apple-uighur/">Apple</a>.</p><p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass euer Smartphone-Hersteller einer von den Guten ist? Ich meine, stellt euch mal vor, die wären Teil der Mafia wie alle anderen! Das wäre wirklich schlimm, oder? Da könnte man gar nicht mehr ruhigen Gewissens einkaufen, oder?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147afda</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147afda</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 19:48:20 -0000</pubDate><title>Hier ging gerade dieser Rant aus Hamburg ein:Ich verstehe langsam,...</title>
<description><![CDATA[ Hier ging gerade dieser Rant aus Hamburg ein:<blockquote>Ich verstehe langsam, wie die Covidioten und die Trumpisten und so zu ihrem Verständnis der Presse kommen.<p>Die halten immer nur das Mikro hin und drucken das dann ab.</p><p>Hamburg meldet zwei Wochen ++ keinen einzigen Toten und keiner fragt nach. Stellt sich raus: Die wurden nicht obduziert. Wochenlang nix passiert.</p><p>Das ist natürlich Wasser auf die Mühlen der "eS gIbT gAr kEinE tOteN!" Covidioten gewesen.</p><p>Hamburger Schulen haben einen Inzidenz von 3x Normalbürger und keiner rechnet das dem Senator mal vor. Nur auf Twitter und das interessiert keinen.</p><p>Offensichtlich können die alle nicht rechnen und wenn es ihnen einer vorrechnet, dann trauen sie sich trotzdem nicht, da mal nachzufragen. Weil sie da nicht sattelfest sind? Weil sie es selber nicht glauben? Ich verstehe das nicht.</p></blockquote>Ich fürchte, da muss man <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a14969db">dieselbe Argumentation wie bei den Covidioten anwenden</a>. Die sind einfach in ihrer Existenz bedroht, und zwar seit Jahren. Die fahren alle nur noch Autopilot auf dem Zahnfleisch.<p>Wenn dein Boot abgesoffen ist und du auf einem Floß im Ozean dahingleitest, dann machst du keine plötzlichen Bewegungen mehr. Dann legst du dich möglichst flach hin und deine Gliedmaßen sind mit Festhalten beschäftigt. Von so jemandem kann man nicht erwarten, dass er am Floß wackelt.</p><p>Mikro hinhalten und Presseerklärungen wiedergeben geht auch im Halbkoma mit Autopilot.</p><p>Aber warte mal, Fefe, Inzidenz an Schulen höher als in der Restbevölkerung? Wie kann das sein? Ich dachte Kinder sind immun! Naja, diese Version der Wahrheit beruht <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-schulen-109.html">auf einem freiwilligen Massentest an einer Hamburger Schule</a>. Die Interpretation, dass die Inzidenz an den Schulen dann wohl höher als in der Restbevölkerung sein wird, ist natürlich fragwürdig. Denn wir haben ja dank des vollständigen Totalversagens der Politik weder von der Bevölkerung an sich noch von Schulen brauchbare Zahlen. Alle Labors arbeiten am Anschlag und haben Rückstau. Mehr Kapazitäten hätte man über die Sommerferien schaffen können, aber das hätte Geld gekostet und die Politik gibt Geld erst aus, wenn es nicht mehr gebraucht wird. Das weiß doch jeder.</p><p>Weil wir hier in einem Verschwörungsblog sind, kann ich auch einfach mal ansagen, dass die Politik das natürlich absichtlich macht. Tatsächliche Zahlen würden a) das Ausmaß ihrer Inkompetenz belegen, und b) zeigen, wie schlimm es über den Winter werden wird, und c) könnte man dann nachher nicht behaupten, dass das so in dieser Konsequenz nicht absehbar war.</p><p>Ja, die Presse überzeugt gerade nicht. Es hätte an der Politik gelegen, dafür zu sorgen, dass die Presse auch ohne Kleinanzeigen überleben kann. Nicht alles muss ein Geschäftsmodell sein. Es reicht, wenn die Finanzierung gesichert ist. Mit Nachrichten muss meiner Ansicht nach niemand einen Profit machen. Da hätte man einen schönen Trust aufsetzen können. Klar, die Verleger wären unzufrieden gewesen, aber Verleger sind für eine gesunde Presse so notwendig wie  Zuhälter für Sex.</p><p>Stattdessen hat die Politik lieber nach Wegen gesucht, wie sie selber nichts tun müssen sondern einfach anderen in die Hosentasche greifen können, in diesem Fall den blöden US-Firmen. Dass sie damit dafür gesorgt haben, dass diese Firmen aus Deutschland nie wieder Konkurrenz befürchten müssen, war egal.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147a7c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147a7c3#2020-11-21 20:20:05.328463</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 19:14:37 -0000</pubDate><title>20 jähriger stirbt spontan kurz nach dem 1. Fußballtraining seit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.badische-zeitung.de/im-maerz-hatte-er-covid-19-im-juli-starb-er-im-schlaf--198168594.html">20 jähriger stirbt spontan kurz nach dem 1. Fußballtraining seit seiner Covid-Infektion</a>. Aber Fefe, der Sample Size ist doch voll klein. Wir wissen doch gar nicht, dass das eine Covid-Spätfolge ist?<p>Ja ihr habt völlig Recht. Das ist noch gar nicht ausreichend wissenschaftlich gesichert, dass Nikotin Lugenkrebs macht. Bevor da nicht mindestens ein paar hundert Millionen dran kläglich verreckt sind, ist die Sample Size doch viel zu klein, um irgendwelche staatlichen Maßnahmen zu verhängen, die am Ende der Zigarettenwirtschaft schaden! Im Übrigen betrifft das Kinder kaum. Kinder mit Lungenkrebs sind voll selten. Das sind die Alten, die das trifft! Die Kinder können wir ruhig weiter in der Schule rauchen lassen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Solange es noch Stellen auf dem Planeten gibt, bei denen einmal im Jahr die Temperatur unter Null ist, kann von einer wissenschaftlichen Untermauerung der Schädlichkeit der Klimawandels auch keine Rede sein.</p><p u="">Hey, wisst ihr was? Man sollte die Ghostbusters-Strahlen mal kreuzen! Pass uff, hier kommt es: Covid ist doch gar nicht menschengemacht! Da müssen wir also auch nichts gegen machen!!1! (Danke, Christian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147db53</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147db53</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 13:52:13 -0000</pubDate><title>Was glaubt ihr, was passiert, wenn man mal an einer...</title>
<description><![CDATA[ Was glaubt ihr, was passiert, wenn man mal an einer Deutschen Schule einen Massentest auf Covid macht? <a href="https://www.t-online.de/region/hamburg/news/id_88981002/hamburg-94-corona-faelle-an-schule-distanzunterricht.html">Seht selbst</a>.<p>Aber macht euch keine Sorgen. Die Renten, äh, Schulen sind sicher. Die Covid-Fälle kamen alle von außen!1!!</p><blockquote>"Die Streuung der Infektionen über fast sämtliche Klassenstufen deutet aber darauf hin, dass vermutlich viele Kinder bereits mit einer Infektion in die Schule gekommen sind."</blockquote>Oder dass sie sich auf den Gängen oder auf dem Schulhof oder im Bus zur Schule infiziert haben, klar. Aber das ist sehr unwahrscheinlich, wissen Sie? Denn dann wäre ja offensichtlich, WIE KRASS wir hier über Leichen gehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147da64</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147da64</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 13:48:42 -0000</pubDate><title>Aus aktuellem Anlass (ein Kumpel hatte gerade einen Wohnungsbrand): Lasst...</title>
<description><![CDATA[ Aus aktuellem Anlass (ein Kumpel hatte gerade einen Wohnungsbrand): Lasst keine Kerzen brennen und verlasst das Zimmer.<p>Zum Jahreswechsel läuft die Frist aus, zu der jeder in seiner Wohnung Rauchmelder haben muss.</p><p>Betrachtet das nicht als Schikane. Rauchmelder retten Leben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a146e7a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a146e7a5#2020-11-20 22:10:05.379420</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 20:30:51 -0000</pubDate><title>Grandiose Idee: Elektronischer Zugangsschutz für Bankschließfächer. Ja gucken die alle...</title>
<description><![CDATA[ Grandiose Idee: <a href="https://noe.orf.at/stories/3076823/">Elektronischer Zugangsschutz für Bankschließfächer</a>. Ja gucken die alle keine Krimis im Fernsehen oder Kino?<blockquote>Im Fall der in Wien-Döbling betroffenen Bank geht die Polizei davon aus, dass die Diebe seit Oktober bis zuletzt in vermutlich mehreren Zugriffen Schließfächer leer räumten. Dazu hätten sie das elektronische System, das den Zugang zu der betreffenden Räumlichkeit, den Saferaum, sichert, „überbrückt“.</blockquote>Na sowas! Überbrückt, sagt ihr?<blockquote>Auch bei beiden Coups in Niederösterreich sollen technische Sperren überwunden worden sein. Von einem gewaltsamen Aufbrechen war nicht die Rede.</blockquote>Wie war das möglich? Na es lag jedenfalls nicht an dem System, so viel ist klar!!1!<blockquote>Die Sprecherin der Mödlinger Regionalbank, Agnes Gössinger, verwies darauf, dass es sich um ein „mehrstufiges, modernes System“ handle und die Sicherheitsvorkehrungen hoch seien.</blockquote>Mehrstufig und modern, ja? Klingt nach einer Cloudanwendung. Hoffentlich mit Blockchain!1!!<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.infosecurity-magazine.com/news/hackers-leak-swedish-security/">Einer der wichtigeren Hersteller von solchen elektronischen Zugangssystemen wurde im August gehackt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a146dc90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a146dc90</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 19:43:10 -0000</pubDate><title>Die Idee, dass wir in einer Simulation leben, fand ich...</title>
<description><![CDATA[ Die Idee, dass wir in einer Simulation leben, fand ich ja nie sonderlich überzeugend. Wer würde soviel Aufwand treiben, um unser Universum zu simulieren. Und wofür?<p>Aber so langsam kommen mir Zweifel.</p><p>Wenn ihr schonmal ein Sandbox-Spiel gespielt habt, dann wisst ihr, was ich meine. Da fängt man auch ganz normal an, und dann fängt man an, absurde Dinge zu tun. Nur um zu gucken, was passiert.</p><p>Die Calvin and Hobbes Comics hatten zu der Idee eine Reihe von Strips, wo Calvin in seinem Sandkasten irgendwelche Szenarien baut, eine ruhige Vorstadtsiederlung oder so, nur um dann <a href="https://www.gocomics.com/calvinandhobbes/1986/03/08">als Godzilla drüberzustampfen</a> und alles kaputtzutrampeln, oder einen <a href="https://www.gocomics.com/calvinandhobbes/1985/11/27">Tsunami zu simulieren</a>, oder <a href="https://www.gocomics.com/calvinandhobbes/1995/07/27">einen Meteoreinschlag</a> oder so.</p><p>Ich weiß ja nicht, wie ihr das Jahr 2020 seht. Ich erkenne da gewisse Parallelen.</p><p>Ich wär bereit für einen Restart vom letzten Savepoint.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a146da9e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a146da9e</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 19:34:24 -0000</pubDate><title>Überlegt ihr euch auch gelegentlich, wie viel besser wir gerade...</title>
<description><![CDATA[ Überlegt ihr euch auch gelegentlich, wie viel besser wir gerade dastünden, wenn wir das bedingungslose Grundeinkommen einfach umgesetzt hätten? Vor Covid?<p>Niemand müsste jetzt um seine Existenz bangen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1497075</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1497075</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 12:03:55 -0000</pubDate><title>Wir sind jetzt übrigens in NRW hoch auf 173 Einzelfälle,...</title>
<description><![CDATA[ Wir sind jetzt übrigens in NRW hoch auf <a href="https://www.deutschlandfunk.de/nordrhein-westfalen-skandal-um-rechte-chatgruppen-bei-der.1939.de.html?drn:news_id=1196326">173 Einzelfälle</a>, die man nicht verallgemeinern kann, weil das alles verwirrte Einzeltäter waren. Ein strukturelles Problem kann man daraus nicht ablesen!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14969db</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14969db</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 11:31:17 -0000</pubDate><title>Die heutige Shit Show eröffnen wir mit einem langen Leserbrief....</title>
<description><![CDATA[ Die heutige Shit Show eröffnen wir mit einem langen Leserbrief. Der eröffnet direkt mit einem Bluthochdrucksatz:<blockquote>bitte entschuldige die unverschlüsselte Mail! Dank eines unüberlegten Updates auf Thunderbird 78 kann ich gerade nicht verschlüsselt kommunizieren.</blockquote>Das Problem haben gerade viele. Ich kriege praktisch ganztägig von meinen Kumpels die schlechte Laune deswegen ab. Mozilla hat mal wieder GANZ tief ins Klo gegriffen. Ich stehe bezüglich Mozilla selber kurz vor <a href="https://foto-thumbnails.mtb-news.de/cache/640_auto_1_1_0/c3/aHR0cHM6Ly9mc3RhdGljMS5tdGItbmV3cy5kZS9pbWcvcGhvdG9zLzgvNy8wLzYvMS9fL21lZGl1bS9hbmdlbGFfbWVya2VsX3RvZXRlbi5qcGc_MA.jpg">diesem legendären Merkel-Photoshop</a> gefühlsmäßig, den auch jemand nochmal in besserer Qualität anfertigen sollte.<p>Aber darum ging es in dem Leserbrief nicht. Hier ist der Rest:</p><blockquote>Mein Freundeskreis hat eigentlich ziemlich vernünftig auf die Corona-Pandemie reagiert - bis auf wenige Ausnahmen, die plötzlich und wirklich unerwartet zu Covidioten mutiert sind. Nach längeren hitzigen Gesprächen kann ich deren Beweggründe jetzt zumindest nachvollziehen, auch wenn ich die Schlüsse für falsch halte. Allen gemein sind extreme Existenzängste, gegen die unsere Regierung etwas tun könnte und müsste. Fakt ist, dass es für dich und mich als Informatiker in den meisten Fällen leicht ist, sich vernünftig zu verhalten. Aber es passiert leider nichts oder nicht genug, um den Leuten zu helfen, die wegen Corona jetzt mit dem Rücken zur Wand stehen. Siehe auch <a href="https://www.bundestag.de/mediathek?videoid=7481974#url=L21lZGlhdGhla292ZXJsYXk/dmlkZW9pZD03NDgxOTc0&amp;mod=mediathek">dieser kurze Redebeitrag von Marco Bülow</a>, dem PARTEI-Abgeordneten im Bundestag.<p>Fall 1 (Selbstständiger Messebauer): Erklärt mir, dass er und seine bisher bei ihm angestellte Frau vor den Scherben ihrer Existenz stehen. Haben auf unabsehbare Zeit keine Aufträge mehr und können die Raten für ihr Haus nicht mehr stemmen. Hilfspakete der Regierung gehen komplett an ihren Problemen vorbei. Seitdem nur noch Krach zu Hause und Beziehung steht auf der Kippe. Dank Fernunterricht sind die Kinder immer live dabei. Meint, dass er sich die Kugel geben kann, wenn die Folgen von COVID19 so lang anhaltend sind wie die Wissenschaft sagt. Also redet er sich ein, dass Drosten und co. falsch liegen und alles schon nicht so schlimm ist. Der hätte einfach gern sein altes Leben wieder und sieht die einzige Chance darin, dass man bitte endlich erkennen möge, dass Corona nur ne Grippe ist.</p><p>Fall 2 (Angestellter Geschäftsführer in Fitnessstudio): Ist seit Monaten damit beschäftigt, Kündigungsschreiben zu bearbeiten. Der wickelt gerade sozusagen seine berufliche Zukunft ab. Erklärt mir, wenn morgens der Wecker geht, würde er am liebsten im Bett bleiben, weil er so frustriert ist. Sitzt abends oft zu Hause und weint. Er schätzt, dass sein Arbeitgeber nur noch ein paar Monate durchhält und dann ist Schicht im Schacht. Hat Sport studiert und seinen Job geliebt. Hatte ganz früh einen schweren COVID-Krankheitsfall in der Verwandtschaft und war extrem besorgt. Findet jetzt aber, dass Covid nur ein Vorwand sei, um "die Wirtschaft des Westens zu zerstören". Ist offensichtlich total in einer Social Media Verschwörungsblase gefangen.</p><p>Fall 3 (Sozialarbeiter beim Jugendamt der Stadt X): Hat mehrere Hochrisikopatienten in der Familie und hatte zu Beginn der Corona-Pandemie eine wahnsinns Angst vor Ansteckung. Stadt X agiert planlos, macht die Jugendbetreuungseinrichtungen mal zu, dann wieder auf - jedoch ohne adäquate Schutzmaßnahmen für die Mitarbeiter. Der Sozialarbeiter arbeitet mit Kindern aus sozialen Brennpunkten, die sich natürlich an keinerlei Vorschriften halten. Mitarbeiter und Kinder, die mit Maske kommen, werden teilweise vor der Einrichtung von anderen Asi-Kindern bespuckt, angehustet etc. Der Sozialarbeiter meldet sich gehäuft krank, weil er diese Gefährdungssituation psychisch nicht aushält. Ergebnis sind mehrere Mitarbeitergespräche, bei denen seine Einwände bzgl. Arbeitsschutz ignoriert werden und ihm Arbeitsverweigerung unterstellt wird. Hat von seinen Chefs sinngemäß erklärt bekommen, dass er sich mal nicht so anstellen soll. Mein Eindruck ist, dass der Typ seitdem komplett im Zombie-Modus läuft. Geht zur Arbeit, aber ist durchgehend schlecht gelaunt. Nimmt das Maskengebot seitdem auch nicht mehr ernst, weil er meint, dass eins von den Blagen auf der Arbeit ihn eh irgendwann anstecken wird. Der hat innerlich komplett resigniert und will nur noch, dass dieser ganze "Corona-Zirkus" bald aufhört.</p><p>Ich würde wetten, dass ganz viele von diesen Covidioten Leute sind, die wie diese drei keinen anderen Ausweg mehr für sich sehen, als Covid zu leugnen. Man muss diesen Menschen doch irgendeine Perspektive geben, wie es weiter gehen kann. Dazu gehört z.B. dass man Mitarbeiter-Ängste ernst nimmt, aber unsere Regierung müsste auch endlich mal ansagen, wer für Umsatzausfälle aufkommt, während die Großvermögen weiter wachsen. Soziale Gerechtigkeit wär hier das Stichwort. Aber abgesehen von Marco Bülow scheint sich da aktuell niemand für zu interessieren.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1496553</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1496553</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 11:16:29 -0000</pubDate><title>Zu den australischen Special Forces Kriegsverbrechern kamen noch ein paar...</title>
<description><![CDATA[ Zu den australischen Special Forces Kriegsverbrechern kamen noch ein paar Einsendungen rein. Erstmal dieser Leserbrief:<blockquote>die Amerikaner machen das genauso. Solche berichte von Kriegsverbrechen sind mir seit Mogadischu 93 durch die Delta Force bekannt. Kann man im Buch von Mark Bowden <black down="" hawk=""> nachlesen.<p>Zusätzlich empfehle ich die ARD Doku "schmutzige Kriege". Dort sieht man wie die Devgru (Seal Team 6, "anti" Terror spezial Einheit der navy) so im Einsatz vorgeht. Die operieren da im laufenden Einsatz noch den Opfern die Projektile raus um das ordentlich zu vertuschen.</p><p><a href="https://www.dailymotion.com/video/x1b2h6y">https://www.dailymotion.com/video/x1b2h6y</a></p><p>Gibt es auch ein Buch dazu. Name fällt mir aber gerade nicht ein.</p></black></blockquote>Ein anderer Einsender weist darauf hin, dass wir von den Australischen Kriegsverbrechen nur <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/David_McBride_(whistleblower)">durch einen Whistleblower wissen</a>, Gegen den fahren die Australier gerade das übliche Assange-Programm. Der wird angeklagt und wartet seit Jahren auf sein Verfahren. Oh und die Australische Junta hat in der Angelegenheit auch die Büroräume von ABC News aufgebrochen und durchsucht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1482795</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1482795</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 21:44:43 -0000</pubDate><title>Die Story über Australische Special Forces neulich war offenbar nur...</title>
<description><![CDATA[ Die Story über <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a16cccfe">Australische Special Forces neulich</a> war offenbar nur <a href="https://augengeradeaus.net/2020/11/australien-spezialkraefte-als-moerderbande/">die Spitze des Eisbergs</a>.<blockquote>Unterm Strich: Gefangene afghanische Zivilisten ermordet, den Mord durch nachträglich hinzugefügte Ausrüstungsgegenstände zur Leiche verschleiert, und Soldaten zum Mord an Gefangenen aufgefordert. Wohlgemerkt nicht in einer Gefechtssituation, sondern danach, hors-de-combat.</blockquote>Ah, Australia. Good people! Selected by the finest of British judges! (Danke, Roland)
]]></description></item></channel></rss>