<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2022 10:25:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d98f82a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d98f82a</guid><pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:20:36 -0000</pubDate><title>Twitter verliert aktuell 3 Millionen Dollar pro Tag. Pro TAG!Wow....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fortune.com/2022/11/04/elon-musk-twitter-cuts-workers-spending-servers-cloud-it-daily-loss-millions/">Twitter verliert aktuell 3 Millionen Dollar pro Tag</a>. Pro TAG!<p>Wow. Ja, äh, gut, da kann glaube ich jeder verstehen, wieso Elon Musk erstmal drei Viertel der Belegschaft rausschmeißen will.</p><p>Ich hörte auch, dass es recht unproblematisch ist, Angestellte zum Feuern zu finden, weil Twitter auf Aktivisten-Vorwürfe von wegen "alles weiße Tech Bros" durch Dutzende Runden von Diversity Hiring ging, und die Leute dann auf Sackgassen-"Projekte" setzte, wo sie nichts kaputtmachen können.</p><p>Ich war noch nie bei Twitter drinnen, insofern kann ich das nicht aus 1. Hand bestätigen, aber das habe ich aus mehreren Richtungen gehört, insofern halte ich das für glaubwürdig.</p><p>Datenpunkt: <a href="https://video.twimg.com/ext_tw_video/1585394822407368705/pu/vid/720x1208/pJWKk98KQAD-alPD.mp4?tag=14">Video einer Mitarbeiterin über die Zustände dort</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9b95a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9b95a7#2022-11-04 20:45:03.050224</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:10:01 -0000</pubDate><title>Arne "Cyberclown" Schönbohm klagt gegen seine Abberufung. Die konnten ihn...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/bsi-schoenbohm-abberufung-arbeitsverbot-eilantrag-101.html">Arne "Cyberclown" Schönbohm klagt gegen seine Abberufung</a>. Die konnten ihn ja nicht feuern aus irgendwelchen lächerlichen bürokratischen Gründen, also haben sie ihm verboten, seinen Job auszuüben. Aber weil sie ihn nicht feuern konnten, wird er weiter voll bezahlt.<p>Andere Leute hätten die Füße hochgelegt und sich einen Caipirinha gemacht, aber nicht der Schönbohm.</p><p>Das ist alles so eine Seifenoper. Mann Mann Mann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9be1b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9be1b7</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 14:27:53 -0000</pubDate><title>Zu der Klimaaktivisten-Meldung kamen eine Menge von Wortmeldungen rein. Die...</title>
<description><![CDATA[ Zu <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9d9d7040">der Klimaaktivisten-Meldung</a> kamen eine Menge von Wortmeldungen rein. Die meisten davon sind offensichtlich kognitive Dissonanz. Leute, die sich auf Seiten der Klimaaktivsten sehen, und händeringend nach Gründen suchen, wieso die Frau trotzdem verstorben wäre, oder wieso das nichts ausmachte.<p>Viele von denen haben mir diverse Sachen unterstellt, daher lasst uns nochmal gemeinsam drübergehen, was ich geschrieben habe.</p><p>Habe ich behauptet, die Frau starb wegen der Klimaaktivsten? Nein.</p><p>Habe ich behauptet, es hätte keine andere Route für die Feuerwehr gegeben? Vielleicht sogar eine bessere, selbst ohne Stau? Nein.</p><p>Hätten die Autos im Stau nicht einen Rettungskorridor aufhalten müssen, über den die Feuerwehr dann trotzdem rangekommen wäre? Klar, hätten sie. Ändert das war daran, dass die Klimaaktivisten einen Rettungsweg blockiert haben? Nein.</p><p>Wie häufig im Leben gibt es auch in diesem Fall genug Schuld für alle Parteien. Der Betonmischer hätte die gar nicht erst überfahren sollen. Die Feuerwehr hätte vom Stau wissen sollen. Inzwischen <a href="https://www.t-online.de/region/berlin/id_100075206/bericht-klima-blockade-in-berlin-hatte-keine-auswirkung-auf-radfahrerin.html">gibt es noch weitere Datenpunkte</a>, dass eine schnellere Anfahrt der Feuerwehr gar nicht geholfen hätte. Mag alles sein, widerspricht auch nicht meiner Darstellung. Nichts davon.</p><p>Ich habe nicht mal die Klimaaktivisten für ihre Aktion kritisiert. Ich habe sie für ihre PR nach der Aktion kritisiert. Wer lesen kann ist klar im Vorteil.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9bc6ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9bc6ed#2022-11-04 14:00:01.590336</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 12:31:47 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Kunde bei der DKB?Kunden der DKB stellen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/dkb-buchungsfehler-girokonten-stoerung-101.html">Ist hier jemand Kunde bei der DKB</a>?<blockquote>Kunden der DKB stellen möglicherweise doppelte Abbuchungen vom Girokonto fest. Die Bank spricht von einem technischen Defekt und will das Problem schnell beheben. Kunden müssten selbst nicht aktiv werden.</blockquote>War ein Softwareproblem. Kann man nichts machen.<blockquote>"Unsere Fachspezialisten kümmern sich bereits um eine Lösung", sagte ein DKB-Sprecher.</blockquote>Na ein Glück, dass sich die Fachspezialisten kümmern. Und nicht etwa jemand inkompetentes, der es überhaupt zu so einer Situation kommen lassen würde.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9a3f6b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9a3f6b</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 12:04:05 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Das US-Unternehmen SpaceX hat...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.heise.de/news/Raum-fuer-Parkplaetze-Hyperloop-Testrecke-bei-Los-Angeles-abgerissen-7330346.html">So schlimm</a>:<blockquote>Das US-Unternehmen SpaceX hat die Teststrecke für das futuristische Hochgeschwindigkeitstransportsystem Hyperloop abgebaut und wird dort Parkplätze für Angestellte einrichten.</blockquote>*badumm tssss*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9ae7e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9ae7e2</guid><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 20:40:28 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, wer in Israel gerade die Wahlen...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, wer <a href="https://www.haaretz.com/israel-news/elections/2022-11-03/ty-article/israel-election-final-results-netanyahu-jewish-far-right-win-power-fiasco-for-left/00000184-3e80-daf1-abc4-7f9a53f40000">in Israel gerade die Wahlen gewonnen hat</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9d2c21</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9d2c21#2022-11-03 18:40:03.187109</guid><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:31:59 -0000</pubDate><title>Die "Chatkontrolle"-Tentakel des endlosen, selbstverstärkenden Überwachungswahns der EU-Innenminister wurden gerade...</title>
<description><![CDATA[ Die "Chatkontrolle"-Tentakel des endlosen, selbstverstärkenden Überwachungswahns der EU-Innenminister wurden gerade <a href="https://epicenter.works/document/4393">vom österreichischen Parlament abgeschlagen</a>.<p>Die haben eine bindende Resolution gegen die "Chatkontrolle" erlassen, die aktuelle Iteration der endlosen Unterdrückungsspirale, an der bislang noch alle Innenminister überzeugt mitgedreht haben.</p><p>Da <a href="https://www.ccc.de/de/updates/2022/schluss-mit-chatkontrolle">könnte sich ja mal unsere Regierung ein Beispiel nehmen</a>, findet der CCC. Ich hab da keine Hoffnung. Die haben bisher noch jedes Versprechen aus dem Koalitionsvertrag gebrochen, jedes Signal der Hoffnung zertrampelt.</p><p>Aber zugegeben. Ein bisschen Hoffnung macht das. Dass wir gerade das Ende der Alternativlosigkeits-Rhetorik und der ewigen "Innere Sicherheit"-Spirale erleben könnten.</p><p>Mich freut jedenfalls jeder Riss im Schulterschluss der Unterdrücksstaat-Innenminister.</p><p>Und mich freut jede Erinnerung der Bevölkerung daran, dass wir hier mal ein Konzept von Grundrechten hatten, die der Staat nicht anzufassen hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9d7a4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9d7a4e</guid><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:56:48 -0000</pubDate><title>Uniper hat dieses Jahr bisher 40 Milliarden Verlust angehäuft.einer der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/uniper-rekordverlust-gasversorger-gaspreis-101.html">Uniper hat dieses Jahr bisher 40 Milliarden Verlust angehäuft</a>.<blockquote>einer der größten jemals ausgewiesenen Nettoverluste eines börsennotierten Unternehmens weltweit.</blockquote>Na wenn du weißt, dass das jemand anderes zahlt, dann machen sich solche Geschäfte natürlich viel unbeschwerter!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9d7040</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9d7040</guid><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:14:22 -0000</pubDate><title>In Berlin (und vermutlich auch anderswo) gibt es alle Nase...</title>
<description><![CDATA[ In Berlin (und vermutlich auch anderswo) gibt es alle Nase lang furchtbare Unfälle im Straßenverkehr, weil Autos oder LKWs Fahrradfahrer überfahren. Besonders gerne beim Abbiegen.<p><a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/10/unfall-berlin-wilmersdorf-radfahrer-lkw-lebensgefahr-feuerwehr.html">Montag gab es wieder so einen Fall</a>, da fuhr ein Betonmischer über eine Fahrradfahrerin.</p><p>Aber diesmal war eine Sache anders: Die Rettungskräfte kamen nicht ran. Es gibt in Berlin nur zwei Rettungsfahrzeuge mit dem nötigen schweren Gerät. Die sind in der Nähe der Stadtautobahn positioniert, damit sie schnell überall hinkommen. Aber an dem Tag war die Stadtautobahn von Klimaprotestierern blockiert.</p><p><a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/charlottenburg-wilmersdorf/radfahrerin-nach-betonmischer-unfall-gestorben">Jetzt ist die Frau im Krankenhaus gestorben</a>. Die Springer-Presse zitiert dazu den Sprecher der Klimaaktivisten:</p><blockquote>„Wir wollen bei allen unseren Aktionen das Leben aller Menschen schützen.“ Aber: Es komme immer wieder vor, dass Rettungsfahrzeuge im Stau stünden und deshalb nicht pünktlich ankämen.<p>„Wir wollen die Verantwortung auf jeden Fall nicht von uns weisen“, betonte der Klima-Aktivist. „Aber wir wollen nicht mehr ignoriert werden.“</p></blockquote>Ja doch. Klar. Genau das wollt ihr. Die Verantwortung von euch weisen. Stau passiert ja immer wieder!!1! Die ganze Nummer war schon nicht vermittelbar, aber mit dem Spruch hat sich der die ganze Bewegung zerschossen.<p>Auch anderswo <a href="https://www.dutchnews.nl/news/2022/11/extinction-rebellion-interrupt-concert-with-climate-message/">läuft es nicht so gut</a> mit den Klimaprotesten.</p><p>Dabei gibt es <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/klima-demonstranten-aktionen-parteizentralen-101.html">auch viel sympathischere Protestformen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9c1273</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9c1273</guid><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 20:27:25 -0000</pubDate><title>Videotipp: Vortrag von Adam Curtis über Brainwashing. Gut 20 Minuten,...</title>
<description><![CDATA[ Videotipp: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=lp2vGAD-BGw">Vortrag von Adam Curtis über Brainwashing</a>. Gut 20 Minuten, die sich lohnen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9c8db4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9c8db4</guid><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 10:58:50 -0000</pubDate><title>Zur großen Überraschung von genau niemandem metastasiert der Überwachungsstaat weiter...</title>
<description><![CDATA[ Zur großen Überraschung von genau niemandem metastasiert der Überwachungsstaat weiter vor sich hin. Die "Chatkontrolle" erstreckt sich jetzt auch <a href="https://www.heise.de/news/Suchmaschinen-sollen-Webseiten-zu-sexuellem-Kindesmissbrauch-nicht-mehr-anzeigen-7326660.html">auf Suchmaschinen</a>.<blockquote>Neu aufgenommen werden soll in diesen Teil eine Pflicht für Anbieter von Online-Suchmaschinen, Webseiten, "die auf bestimmte Fälle von sexuellem Kindesmissbrauch hinweisen", nicht mehr anzuzeigen. Google, Bing &amp; Co. will die tschechische Regierung neben Hosting- und Zugangsanbietern, App-Store-Betreibern und "interpersonellen Kommunikationsservices" auch in die Liste der "relevanten Dienste der Informationsgesellschaft" aufnehmen, die von der vorgesehenen Verordnung betroffen sind.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9f85c9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9f85c9</guid><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:11:03 -0000</pubDate><title>Gentlemen, start your engines! Das kritische OpenSSL-Update ist draußen.Es war...</title>
<description><![CDATA[ Gentlemen, start your engines! Das <a href="https://www.openssl.org/news/secadv/20221101.txt">kritische OpenSSL-Update</a> ist <a href="https://www.openssl.org/source/">draußen</a>.<p>Es war ein Buffer Overflow im Punycode-Decoding. Punycode ist ein schrottiges Encoding für Sonderzeichen in Domains.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9fe377</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9fe377</guid><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:48:25 -0000</pubDate><title>Google so: Wir schmeißen dann mal JPEG XL aus Chromium...</title>
<description><![CDATA[ Google so: <a href="https://bugs.chromium.org/p/chromium/issues/detail?id=1178058#c84">Wir schmeißen dann mal JPEG XL aus Chromium raus</a>.<p>Wegen, äh, *papierraschel* zu wenig Nachfrage.</p><p>Die User so: Das war hinter einem Experimental-Switch, von dessen Existenz der Normaluser nichts wusste.</p><p>Ja aber Fefe, wieso interessierst du dich denn für Chromium? Du benutzt doch Firefox! Nun ja, immer wenn Chrome etwas verkackt, verkackt Firefox es noch krasser. Bei Firefox gibt es auch JPEG XL, aber es ist auch hinter einen Experimental-Switch, von dem die meisten Leute nichts wissen, und jetzt der Teil, den Firefox <i>noch</i> krasser verkackt als Chrome: Den anzumachen hilft nicht. Man muss auch die Nightly-Version von Firefox einsetzen. Die Normal-Version hat den Switch aber er bewirkt nichts.</p><p>Ach naja, wer braucht denn JPEG XL, es gibt doch noch AVIF und HEIC!</p><p>Ja schon, aber <a href="https://caniuse.com/?search=heic">HEIC kann kein Browser</a> und AVIF wird zwar weitgehender unterstützt aber es wo man ein 1080p JPEG nach JPEG XL in einer Sekunde umwandeln kann, braucht AVIF eher so eine Minute (natürlich je nach Hardware, die man drauf wirft).</p><p>In diesem Sinne war JPEG XL tatsächlich der Hoffnungsträger. Der klare Gewinner unter den Formaten. HEIC hat auch noch ein Patentproblem übrigens.</p><p>HEIC kommt von der Patentmafia, JPEG XL kommt von den Leuten hinter JPEG, und AVIF kommt von Google.</p><p>Wir haben hier also mal wieder einen klaren Fall von Monopolmissbrauch. Wisst ihr, was wir mal bräuchten? Eine Behörde, die sowas verhindert! Ihr wisst schon, sowas wie <a href="https://www.heise.de/news/Google-aendert-nach-Millionenstrafe-Bezahlpraxis-in-Indien-7325704.html">die Inder haben</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da17a82</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da17a82#2022-11-01 22:50:02.711717</guid><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:06:52 -0000</pubDate><title>Pünktlich zu Halloween geht Elon Musk bei Twitter in die...</title>
<description><![CDATA[ Pünktlich zu Halloween <a href="https://www.theverge.com/2022/10/30/23431931/twitter-paid-verification-elon-musk-blue-monthly-subscription">geht Elon Musk bei Twitter in die Alles-Niederbrennen-Phase über</a>:<blockquote lang="en">Twitter is currently planning to charge $19.99 for the new Twitter Blue subscription. Under the current plan, verified users would have 90 days to subscribe or lose their blue checkmark.</blockquote>Hahaha, na das wird ja sicher super ankommen bei den Leuten mit blauem Häkchen. Die ganzen Möchtegerne-Wichtig-Wichtig-Leute.<p>Und endlich können nigerianische Scammer und Geheimdienste schnell und unkompliziert blaue Häkchen kaufen! Genial, dieser Musk.</p><p>Aber warte, muss man nicht auch noch was gegen die Ingenieure tun, die die Site im Feuerwehrmodus am Leben erhalten? Keine Sorge, Elon ist am Ball:</p><blockquote lang="en">Employees working on the project were told on Sunday that they need to meet a deadline of November 7th to launch the feature or they will be fired.</blockquote>Ja aber warte, Fefe, vielleicht reicht das nicht. Da könnten immer noch gute Ingenieure übrig bleiben am Ende. Keine Sorge, Elons Angriff kommt auf mehreren Fronten:<blockquote lang="en">With the help of Tesla engineers he has brought into Twitter as advisors, he’s also planning mass layoffs aimed at middle managers and engineers who haven’t recently contributed to the code base.</blockquote>Leute, deren Code gut ist, und keine täglichen Bugfixes braucht, werden also rausgeworfen, und die Vollpfosten werden belohnt. Außerdem zeigt man denen, dass man Externen mehr vertraut als ihnen.<p>Hervorragend. Ganze Arbeit. Guter Mann, dieser Musk. Alles plattmachen. Sehr effektive Wehrkraftzersetzung.</p><p u=""><b>Update</b>: Achtet mal darauf, wie das auch den Wert von dem blauen Häkchen komplett negiert, wenn man dafür zahlt. Der Wert kam ja gerade davon, dass man das eben nicht kaufen konnte. Dass die Leute sich einreden konnten, ihre Wichtigkeit sei unabhängig erkannt, gewertschätzt und ausgezeichnet worden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da1728c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da1728c</guid><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:32:34 -0000</pubDate><title>Wenn sich Dinge anders entwickeln als vorhergesagt, dann gibt es...</title>
<description><![CDATA[ Wenn sich Dinge anders entwickeln als vorhergesagt, dann gibt es danach immer Told-you-so-Artikel von irgendwelchen Leuten, die es ja die ganze Zeit gewusst haben.<p>In vielen Fällen wussten die gar nichts, und vielleicht war das Ergebnis richtig aber der Weg dahin war Unfug. Manchmal ist da aber auch jemand dabei, der es wirklich die ganze Zeit wusste, und auf den keiner gehört hat, weil alle korrupt oder inkompetent waren oder sowas.</p><p>Das ist von außen immer schwer zu beurteilen, insofern muss man bei sowas immer vorsichtig sein. Aber zur Kenntnis nehmen sollte man es trotzdem, denn das ist die eine Gelegenheit zum Lernen, die wir kriegen.</p><p><a href="https://www.spytalk.co/p/russian-armys-quiet-fatal-flaw-no">Hier ist so ein Told-you-so</a> zur Frage, wieso die Russen in der Ukraine keinen Durchmarsch hingekriegt haben und so viel ineffektiver als westliche Heere aussehen. Wobei man da auch sehr vorsichtig sein muss, denn westliche Heere sehen ja auch erstmal nur auf dem Papier und der Erwartungshaltung super aus. Wie die sich im Feld schlagen ist nochmal eine ganz andere Frage.</p><p>Die inhaltliche Aussage von dem Told-you-so ist jedenfalls, dass die russische Armee offenbar kein Unteroffiziers-System hat wie der Westen. Im Westen hält der Unteroffizier den Laden am Laufen, wenn sich im Feld etwas anders entwickelt als geplant (und kein Plan, wie es so schön heißt, überlebt den ersten Feindkontakt). Die russische Tradition ist anscheinend das Gegenteil. Da bläut man den Einheiten ein, wenn was nicht wie geplant läuft, dass sie das dann nach oben melden und auf Instruktionen warten. Das führt, so der Artikel, zu einer viel geringeren Erfolgsrate bei Partisanen-Hinterhalten und so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da009ff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da009ff</guid><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:57:37 -0000</pubDate><title>Hey, psst, jetzt wäre doch mal der richtige Moment, um...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, jetzt wäre doch mal der richtige Moment, um <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/ukraine-krieg-und-bedrohung-aus-russland-braucht-deutschland-die-atombombe-18421490.html">Deutschland eigene Atombomben zu verschaffen</a>!1!!<p>Findet jedenfalls FAZ-Herausgeber Berthold Kohler.</p><blockquote>Die deutsche Sicherheitspolitik verlässt sich völlig auf den amerikanischen Nuklearschirm. Doch Washington könnte sich von Europa abwenden. Dann hätte Berlin nur schlechte Optionen.</blockquote>Die Amis werden sich aus genau dem Grund nicht von Deutschland abwenden, denn wenn es etwas gibt, das <i>niemand</i> will, dann dass Deutschland Atomwaffen hat. (Danke, Axel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da0aef4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da0aef4</guid><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:29:30 -0000</pubDate><title>Überraschende Wendung: Die neue Strafbarkeit des Leugnens von Kriegsverbrechen wird...</title>
<description><![CDATA[ Überraschende Wendung: <a href="https://www.spiegel.de/kultur/frank-walter-steinmeiers-reise-in-die-ukraine-stil-und-sicherheit-kolumne-a-60aaea7b-1c12-4960-9af8-79fe8d5089ff?commentId=6d64097f-e96a-4e88-9a4f-f7fb96fa9dd9">Die neue Strafbarkeit des Leugnens von Kriegsverbrechen wird niemanden betreffen</a>. Darauf weist Thomas Fischer in seiner aktuellen Kolumne hin:<blockquote>Die Gruppe oder der Bevölkerungsteil oder die Person, gegen die sich die geleugnete (usw.) Tat richtete, muss eine solche »nach Abs. 1« sein. Und von Absatz 1 sind nach ständiger Rechtsprechung nur Teile der inländischen Bevölkerung umfasst.</blockquote>Kriegsverbrechen leugnen zählt nur, wenn die gegen inländische Bevölkerung verübt wurden. Solange Deutschland nicht an einem Krieg teilnimmt, gibt es also auch keine zu leugnenden Kriegsverbrechen.<blockquote>Also: Wenn Huti die Verbrechen an Tutsi leugnen, ist das nicht nach dem deutschen Paragrafen 130 StGB strafbar. Auch nicht, wenn ein Deutscher russische Kriegsverbrechen in der Ukraine oder amerikanische Kriegsverbrechen im Irak leugnet oder grob verharmlost. Daran ändert auch nichts, dass der ebenfalls geänderte Paragraf 5 StGB  auch Auslandstaten – unabhängig vom Recht des Tatorts – einbezieht, wenn der Täter Deutscher ist oder in Deutschland seinen Lebensmittelpunkt hat. Dadurch verändert sich der Schutzbereich nicht.</blockquote>Unser bester Schutz gegen den Unterdrückungsstaat ist und bleibt dessen Inkompetenz.<p>Auf der anderen Seite: SPD und Grüne! <i>Natürlich</i> kommt da nur Symbolpolitik bei raus. (Danke, Peter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da0ab91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da0ab91</guid><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:17:19 -0000</pubDate><title>Für den Getreideexport aus der Ukraine haben sich ja Russland...</title>
<description><![CDATA[ Für den Getreideexport aus der Ukraine haben sich ja Russland und die Ukraine auf einen Seekorridor geeinigt, durch den zivile Frachtschiffe Getreide exportieren dürfen, im Schwarzmeer.<p><a href="https://orf.at/stories/3291720/">Die Russen sagen</a>, sie werden von "zivilen" "Frachtschiffen" aus dem Korridor mit Drohnen angegriffen. Daher kündigen sie jetzt einseitig den Vertrag auf.</p><p>Aber wartet, das war noch nicht, warum ich das hier verlinke.</p><blockquote>Der russische Agrarminister Dmitri Patruschew erklärte nun, sein Land sei bereit, arme Länder in den kommenden vier Monaten mit insgesamt 500.000 Tonnen Getreide zu versorgen. „In Anbetracht der diesjährigen Ernte ist die Russische Föderation vollumfänglich bereit, ukrainisches Getreide zu ersetzen und mit erschwinglichen Preisen alle daran interessierten Länder zu beliefern“, sagte Patruschew.</blockquote>Ah, die Ernte, ja? Soso, die Ernte. Überraschend gut, war die Ernte, ja? LOL!<p>Aber wartet, das war auch noch nicht, wieso ich das hier verlinkt habe.</p><p>Am Rande gibt es hier noch ein paar Vorwürfe gegen die Briten:</p><blockquote>Die russische Regierung hatte in ihren Anschuldigungen auch Großbritannien mitverantwortlich für die angeblichen Angriffe auf die russische Schwarzmeer-Flotte gemacht. Überdies sei Großbritannien auch an den „Nord Stream“-Explosionen Ende September beteiligt gewesen, hieß es aus dem russischen Verteidigungsministerium. Das wurde von London empört zurückgewiesen.</blockquote>Wohlgemerkt: Die Briten dementieren nur die Pipeline-Nummer, nicht die Schwarzmeer-Vorwürfe. So und <i>jetzt</i> kommt der Grund, wieso ich das verlinke:<blockquote>Die britische Marine besitzt gar nicht die Fähigkeit, die Gasleitungen zu sprengen“, sagte der frühere Royal-Navy-Admiral Chris Parry dem Sender Sky News.</blockquote>Wait ... what!?!?<p>HAHAHAHAHAHA OMG (Danke, Sebastian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da3d250</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da3d250</guid><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:46:22 -0000</pubDate><title>Manche Meldungen sind so bescheuert, dass ich sie erst gar...</title>
<description><![CDATA[ Manche Meldungen sind so bescheuert, dass ich sie erst gar nicht wirklich zur Kenntnis nehme. Seit ein paar Tagen kommen hier Meldungen rein, dass man bei Adobe jetzt Farben lizenzieren muss, sonst ist alles schwarz.<p>Ja gut, Adobe ist ja das Cisco bei den Kreativ-Tools, insofern berichte ich nur sehr zurückhaltend über die. Seit die von Kaufen auf Abo umgestellt haben, und ihre Kunden dageblieben sind, habe ich da kein Mitleid mit irgendwem mehr.</p><p>Und Farben? Nunja. Ich erinnere mich da an die Telekom-Nummer, als die die Farba Magenta als ihr Eigentum betrachtet haben.</p><p>Aber stellt sich raus: Doch, ist wirklich was dran. Ist keine Satire. <a href="https://pluralistic.net/2022/10/28/fade-to-black/#trust-the-process">Cory Doctorow hat die Details</a>. Wenn ihr nur mal den Screenshot sehen wollt: <a href="https://twitter.com/funwithstuff/status/1585850262656143360">Hier ist ein Tweet damit</a>.</p><p>Es geht um Pantone. Geht mal <a href="https://www.pantone.com/">zu deren Webseite</a> und guckt, ob eure Fantasie reicht, euch etwas Bekloppteres auszudenken als diese Firma.</p><p>Dabei ist das ganz einfach, sich etwas noch Bekloppteres auszudenken! Ein Rechtssystem, in dem jemand mit dem Benennen von Farben Lizenzgebühren einfordern kann! Genau das haben die getan, und Adobe hat offenbar jahrelang gezahlt. Aber offenbar nicht genug, oder vielleicht wurde Pantone noch gieriger, weil sie ja das Gehalt für ihre Trendexpertin reinkriegen müssen, jedenfalls <a href="https://helpx.adobe.com/creative-cloud/adobe-color.html">schmeißt Adobe jetzt Pantone-Farben raus</a>. Wer die haben will, und das sind einmal die meisten professionellen Kunden, der muss sie extra lizenzieren. Wie? Nein, natürlich keine Einmalzahlung. 21 Dollar pro Monat! Für ... immer.</p><p>Ja, äh, benutze ich halt die alte Version weiter. Nee, geht nicht, denn das ist jetzt alles Cloud-Software. Das hast du nicht unter Kontrolle, welche Änderungen Adobe an der vornimmt.</p><p>Doctorow vergleicht die Situation mit Apple in China. Dass China alle Apple-User mit einem Befehl an Apple in ihr Überwachungsnetz zwängen konnte, lag nicht an China sondern an Apple. Es ist nicht China, was verhindert, dass Leute einfach eine andere VPN-App sideloaden. Es ist Apple.</p><p>Und genau so ist das hier, argumentiert Doctorow. Wenn Adobe nicht auf SaaS umgestellt hätte, dann hätte Pantone hier keinen Hebel gehabt. Money Quote:</p><blockquote lang="en">Pantone started out as a tech company: a way to reliably specify ink mixes in different prepress houses and print shops. Today, it's an "IP" company, where "IP" means "any law or policy that allows me to control the conduct of my customers, critics or competitors."<p>https://locusmag.com/2020/09/cory-doctorow-ip/</p><p>That's likewise true of Adobe. The move to SaaS is best understood as a means to exert control over Adobe's customers and competitors. Combined with anti-competitive killer acquisitions that gobble up any rival that manages to escape this control, and you have a hostage situation that other IP companies like Pantone can exploit.</p></blockquote>Hostage situation ist eine schöne Zusammenfassung der Situation, wenn ihr mich fragt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da2b168</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da2b168#2022-10-29 03:15:02.445784</guid><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 00:20:06 -0000</pubDate><title>Angeblich rennen Twitter gerade wegen der Musk-Übernahme reihenweise die User...</title>
<description><![CDATA[ Angeblich rennen Twitter gerade wegen der Musk-Übernahme reihenweise die User weg.<p>Ich frage mich ja, was die Leute da überhaupt machen. Twitter ist heute schlimmer als Facebook je war. Man vergisst ja gerne, wie furchtbar Facebook war, als es noch relevant war. Twitter hat alles, was an Facebook schlimm war, noch mal beschleunigt und ausgebaut.</p><p>Ich kenne niemanden, der gerne auf Twitter ist. Die Leute sind da alle widerwillig, weil sie fürchten, sonst irgendwelche Nachteile zu haben.</p><p>Ich kann euch beruhigen. Ich bin da nicht und habe noch keine Nachteile bemerkt.</p><p>An dieser Stelle übrigens herzlichen Dank an Mark Zuckerberg für diesen Metaverse-Bullshit. Mir fällt gar kein würdigeres Ende für Facebook ein. Weiter so, Volldampf voraus! Brenne, Investorenkapital, brenne!</p><p u=""><b>Update</b>: Wobei. Facebook erfüllt noch eine wichtige Funktion. Es hat viele echt unangenehme Menschen in seinem Orbit gefangen. Twitter macht das auch.</p><p u="">In diesem Sinne brauchen wir vielleicht eine Lösung wie in der einen Star-Trek-TNG-Episode mit Moriarty und dem Holodeck, wo sie eine virtuelle Welt weiterlaufen lassen für Moriarty. Man könnte einen virtuellen Holodeck-Twitter weiterlaufen lassen. Für die "Aktivisten", Berufsverfolgten und Opferolympioniken. Für die Blockwarte mit ihren Blocklisten. Für die Hassgärtner, bei denen nur Negatives gedeiht.</p><p u="">Damit die einen Ort haben, wo sie sich gegenseitig erzählen können, wie benachteiligt und verfolgt sie sind, und was die anderen alles für schlechte Menschen sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da5051a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da5051a</guid><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:06:28 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was mich ja immer aufregt? Diese ganzen Banausen...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was mich ja immer aufregt? Diese ganzen Banausen um mich herum! Niemand hat mehr ein Gefühl für Kunst und Kultur!<p>Inzwischen ist es so schlimm, dass <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/panorama/mondrian-bild-auf-dem-kopf-duesseldorf-100.html">Gemälde jahrzehntelang falsch herum in Galerien aufgehängt werden</a>!1!!</p><p>Skan-da-löse Zustände, sage ich euch. Skandalös! (Danke, Markus)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da42cad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da42cad#2022-10-27 22:50:02.353018</guid><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 20:39:15 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja wahrscheinlich auch gehört, dass die Russen gerade...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja wahrscheinlich auch gehört, dass die Russen gerade wiederholt geäußert haben, wie ungehalten sie sind, dass die Ukraine Starlink für ihr Militär nutzt, und vage Drohungen in die Gegend geraunt haben, dass da ja mal was kaputtgehen könnte.<p>Vielleicht habt ihr jetzt so ein Bild im Kopf wie früher bei Eutelsat oder Astra oder so, dass da ein Satellit strategisch positioniert im geostationären Orbit ist, und der deckt halt die Gegend ab, und wenn die Russen den nicht mögen, dann schicken die ne Rakete hoch und machen den kaputt.</p><p>Das ist aber nicht so. Starlink ist nicht geostationär sondern Low Earth Orbit. Da ist nicht ein Satellit über der Ukraine, den man kaputtmachen könnte. Da sind knapp 2500 Satelliten oben, die in Mustern über die Erde fliegen. Bis deine Rakete oben ist, ist der Satellit, der eben noch über der Ukraine war, nicht mehr über der Ukraine.</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=VIQr1UyhwWk">Dieses Video zeigt die Konstallation ganz eindrucksvoll</a>. <a href="https://heavens-above.com/StarLink.aspx">Hier</a> kriegt man auch einen Eindruck.</p><p>Das hat einige interessante Auswirkungen. Erstens: Ein Satellit hält 3-6 Jahre. Die müssen also pro Jahr 1000 Satelliten launchen. Jedes Jahr. Für immer.</p><p>Zweitens: Das Ziel von dem Ding war nicht, den Leuten auf dem Boden gutes Internet zu geben. Das Ziel von dem Ding war, den Amerikanern Space Superiority für die absehbare Zukunft zu garantieren, genau wie GPS zur Steuerung von Raketen, Flugzeugen, Bodentruppen und Drohnen.</p><p>SpaceX launcht im Moment so ~50 Satelliten pro Rakete. Das wollen sie noch hochoptimieren auf 100 und mehr. Es ist also <i>deutlich</i> billiger, neue Satelliten hochzuschieben, als welche runterzuholen (dafür bräuchte man ja jeweils eine Rakete pro Satellit), und diese Raketen sind nicht wiederverwendbar. Nehmen wir also mal an, die Russen hätten Technologie, um diese Satelliten einzeln abzuschießen, dann würde sie die ganze Zeit mehr zahlen als die Amis für das Nachschieben von neuen Satelliten zahlen müssten.</p><p>Bliebe noch die Option, <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Kessler-Syndrom">alle Satelliten auf einmal anzugreifen</a>, vielleicht indem man das Orbit durch Ausbringen von Weltraumschrott oder so unbewohnbar macht. Das beträfe auch viele andere Länder und wäre ein kriegerischer Akt gegen die.</p><p>Mit anderen Worten: Starlink ist im Moment de facto unkaputtbar, und zwar nicht nur für die Russen.</p><p>Dass die Amis offiziell so tun, als sei das zivile Infrastruktur, ist nur das Sahnehäubchen. Natürlich sind die verschiedenen Militärs in den USA und anderswo Kunden bei Starlink. Aber wenn die den Dienst über Internetgebühren von Zivilisten querfinanziert kriegen, wieso sollten sie das nicht tun?</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn du den ganzen Orbit mit Müll füllst, dann kommst du natürlich auch nicht mehr in höhere Orbits, und bemannte Raumfahrt zum Mond oder Mars kannste dann auch knicken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da472f4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da472f4</guid><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:30:34 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wer jetzt mal so richtig bis zum Anschlag...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wer jetzt mal so richtig bis zum Anschlag <a href="/?ts=9da977f9">in den Knast gehört</a>? <a href="https://www.fr.de/politik/gruene-usa-drohnenangriffe-ramstein-afghanistan-91718786.html">Die Grünen</a>!<blockquote>Jahrelang hatten die Grünen US-Drohneneinsätze über die Basis im deutschen Ramstein als „völkerrechtswidrig“ bezeichnet. Nun macht die Partei den Rückzieher.</blockquote>Also SO einen klaren Fall von Volksverhetzung hatten wir ja wohl <i>ewig</i> nicht mehr!1!!<p>Ich bin ja immer ein großer Freund davon, wenn Leute wegen ihrer eigenen hirnrissigen Gesetze in den Bau müssen. Also, liebe Staatsanwaltschaft! Worauf wartet ihr? (Danke, Tim)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da4a156</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da4a156</guid><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 10:46:32 -0000</pubDate><title>Bienen erzeugen offenbar atmosphärische Elektrizität wie ein Gewitter, können damit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.livescience.com/honeybees-electrify-air-more-than-thunderstorms">Bienen erzeugen offenbar atmosphärische Elektrizität wie ein Gewitter</a>, können damit sogar das Wetter beeinflussen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da4968e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da4968e</guid><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 09:58:40 -0000</pubDate><title>Ich bin ja ein Fan von Scifi, von Dystopien und...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin ja ein Fan von Scifi, von Dystopien und Utopien. Es ist wichtig, das Spektrum kartographiert zu haben, bevor man wild in die Landschaft reinrennt.<p>Aber zwei Sachen haben mich immer gezwickt. Erstens die Idee, dass einfach alles hackbar sein wird, dass niemand ordentliche Architektur für seine Produkte und die Konfiguration hinkriegt, nicht mal die Hersteller. Zweitens die Idee, dass die Menschen einfach ihre Handlungsfreiheit einer KI einem Computer überlassen würden.</p><p>Ich dachte mir immer: So naiv kann doch niemand sein! Gut, die erste Hälfte hat sich inzwischen schon im echten Leben bewahrheitet. Doch, wir sind so naiv. Und alles was es brauchte waren schlechte wirtschaftliche Anreize.</p><p>Der zweite Teil wird langsam auch wahr. Aktueller Datenpunkt: <a href="https://www.heise.de/hintergrund/KI-soll-Zukunft-der-KI-voraussagen-7321328.html">"KI soll Zukunft der KI voraussagen"</a>. Das gibt die Gestaltungshoheit über die Zukunft in die Hände von KI. Gut, das ist im Moment alles noch Bullshit-"KI", die nicht denkt sondern remixt. Aber offensichtlich hält uns dieser Umstand nicht davon ab, Inkompetenz zweiter Ordnung umzusetzen. Nicht nur sind wir nicht in der Lage, ordentliche Software zu schreiben, das soll in Zukunft eine KI machen. Nein. Wir sind auch nicht mehr in der Lage auch nur zu entscheiden, welche Art von Software entwickelt werden soll. Das soll jetzt auch eine KI entscheiden.</p><p>Das ist einen Meilenstein in der Infantilisierung und dem Übergang in die freiwillige Unmündigkeit der Menschheit. Die Gegen-Aufklärung.</p><p>Stellt sich raus: Nicht DIE waren naiv. ICH war naiv. Da muss man sich ja schon langsam fragen, wozu uns die Evolution eigentlich ein Hirn gegeben hat, wenn wir es nicht nutzen.</p><p>Oder vielleicht ist das ja der Kill-Switch der Natur. Wenn es zu wild wird, wenn der Schaden zu hoch wird, dann schaltet sich das Hirn ab und die KI Overlords übernehmen und radieren alles aus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da700fa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da700fa#2022-10-27 11:50:02.442576</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 23:17:56 -0000</pubDate><title>Wenn ich in letzter Zeit über Software-Sicherheit Vorträge gehalten habe,...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ich in letzter Zeit über Software-Sicherheit Vorträge gehalten habe, war mein Ratschlag, dass man von erfolgreichen Angriffen ausgehen soll, und dann eben die Infrastruktur so strukturieren muss, dass der Schaden minimiert wird.<p>Das illustriere ich gerne mit Beispielen aus dem Nicht-Computer-Leben, z.B. gibt es in Wäldern Brandschneisen, in Schiffen gibt es Schotten, die man dicht machen kann, und in Krankenhäusern, wenn man mit gefährlichen Erregern arbeitet, dann hat man Luftunterdruck in den betroffenen Räumen. Wenn dann irgendwo ein Leck ist, dann ist die Luftbewegung druckausgleichend, d.h. Luft kommt von außen rein, die Erreger bleiben drinnen.</p><p>Stellt euch also meine schlechte Laune vor, als ich <a href="https://arxiv.org/pdf/2210.03688.pdf">gerade dieses Paper hier fand</a>, in dem es darum geht, dass man die Sensorik dafür mit Resonanzfrequenzen verarschen kann, und diese Frequenzen kann man z.B. in Popmusik verstecken.</p><p>Das ist leider ein häufiges Problem in der Welt des Safety Engineering. Das Bedrohungsmodell geht von natürlichen Problemen aus, nicht von bösartigen intelligenten Gegenspielern. Das Problem haben wir in Software auch häufig, aber es gibt es halt auch außerhalb von Software.</p><p>Das beantwortet auch die Frage, wieso der Todesstern einen schönen Auspuffschacht für den Fusionsreaktor hatte.</p><p u=""><b>Update</b>: Haha, jetzt schlagen hier die Star-Wars-Nerds auf, dass der Todesstern gar keine Fusionsreaktoren hat sondern "<a href="https://starwars.fandom.com/wiki/Hypermatter">Hypermaterie-Reaktoren</a>".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da7743c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da7743c</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 22:29:54 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was das BSI gerade herausgefunden hat!Das...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was <a href="https://www.rnd.de/politik/arztpraxen-bsi-haelt-verlaengerung-statt-austausch-der-konnektoren-fuer-ausreichend-LMENPO7AABEEDCRXYAXC7JMVEM.html">das BSI gerade herausgefunden hat</a>!<blockquote>Das für die Zertifizierung zuständige Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik (BSI) kommt aber nun zur Einschätzung, dass ein kompletter Tausch der Geräte zum jetzigen Zeitpunkt nicht notwendig ist.</blockquote>Es geht, wie ihr euch wahrscheinlich schon denken konntet, um <a href="/?ts=9db361a2">die Gesundheits-Telematik-Konnektoren</a>.<p>Ich bin ja mal gespannt, wann das BSI merkt, dass man nicht nur den Austausch sondern die ganzen Konnektoren gar nicht braucht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da7fb9f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da7fb9f</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:50:57 -0000</pubDate><title>Kurzer Aufruf: Lasst euch bitte nicht von der Cannabis-Legalisierung davon...</title>
<description><![CDATA[ Kurzer Aufruf: Lasst euch bitte nicht von der Cannabis-Legalisierung davon ablenken, dass die Regierung in allen anderen Punkten auf ganzer Linie versagt.<p>Ich befürchte gerade, dass viele Leute sich wegen der (aus ihrer Sicht) guten Nachrichten einen Joint anzünden und die ganzen anderen Versprechungen der Ampel-Koalition vergessen. Die ganzen nicht eingelösten, wissenschon.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da6f548</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da6f548</guid><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 19:14:30 -0000</pubDate><title>Sieht aus als hätte Microsoft den ersten Rust-Code in Windows...</title>
<description><![CDATA[ Sieht aus als hätte <a href="https://twitter.com/dwizzzleMSFT/status/1578532292662005760">Microsoft den ersten Rust-Code in Windows ausgeliefert</a>, und zwar gleich an schön strategischer Stelle: Beim Parsen von Font-Dateien.<p>Und schon wieder zieht Microsoft an der Industrie vorbei. Dabei ist das so ein großer, träger Monolith! Wie kann das sein, dass ausgerechnet die immer wieder die ersten sind, wenn es um sowas geht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da6cfbb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da6cfbb#2022-10-26 17:40:02.281233</guid><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:31:33 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von den professionellen Profis von OpenSSL (von mir...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mta.openssl.org/pipermail/openssl-announce/2022-October/000238.html">Kurze Durchsage von den professionellen Profis von OpenSSL</a> (von mir leicht paraphrasiert):<blockquote>Es gibt einen Critical 0day gegen OpenSSL, aber wir verraten ihn euch erst in einer Woche.<p>Ihr seid jetzt alle gefickt, GEFICKT MWAHAHAHA!!1!</p></blockquote>Hey, mit solchen Leuten willste doch zusammenarbeiten, nicht wahr?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da91087</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da91087</guid><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 12:02:33 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand sqlite?On vulnerable systems, CVE-2022-35737 is exploitable when...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.trailofbits.com/2022/10/25/sqlite-vulnerability-july-2022-library-api/">Benutzt hier jemand sqlite</a>?<blockquote lang="en">On vulnerable systems, CVE-2022-35737 is exploitable when large string inputs are passed to the SQLite implementations of the printf functions and when the format string contains the %Q, %q, or %w format substitution types. This is enough to cause the program to crash. We also show that if the format string contains the ! special character to enable unicode character scanning, then it is possible to achieve arbitrary code execution in the worst case, or to cause the program to hang and loop (nearly) indefinitely.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da97735</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da97735</guid><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 10:18:19 -0000</pubDate><title>Wusstet ihr, dass das Embargo gegen russischen Diesel-Sprit erst nächstes...</title>
<description><![CDATA[ Wusstet ihr, dass das Embargo gegen russischen Diesel-Sprit erst nächstes Jahr greift? Wenn man auf die Dieselpreise guckt, könnte man anderes vermuten!<p>Das liegt daran, dass <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/oel-embargo-diesel-preise-101.html">die zugrundeliegende Agentur russischen Diesel rausgerechnet hat</a>, obwohl er noch da war und weiter rein kam. Das sah dann in den Modellen so aus als sei der Nachschub knapp, also gingen die Preise hoch.</p><p>Das war bloß ein bedauerlicher Softwarefehler, dass sich da Großkonzerne auf eure Kosten bereichert haben!1!!</p><p>Die Agentur gehört übrigens zu S&amp;P und sitzt in London. S&amp;P war die Ratingagentur, die schon die Hypothekenkrise ausgelöst hatte, wenn ihr euch erinnert, weil sie Klärschlamm als AAA eingestuft hat. Wider besseren Wissens.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da977f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da977f9</guid><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 10:15:03 -0000</pubDate><title>Aufgepasst: Öffentliche Leugnung von Kriegsverbrechen ist ab jetzt als Volksverhetzung...</title>
<description><![CDATA[ Aufgepasst: <a href="https://www.lto.de/recht/hintergruende/h/volksverhetzung-voelkermord-kriegsverbechen-groeblich-verharmlosen-billigen-leugnen-130-stgb-holocaust/">Öffentliche Leugnung von Kriegsverbrechen ist ab jetzt als Volksverhetzung strafbar</a>.<p>Ja aber Fefe, sitzt da nicht praktisch die gesamte Regierung mit einer Arschbacke im Knast dann? Nein nein, keine Sorge, es geht natürlich nur um die Kriegsverbrechen der Anderen, nicht die unserer Seite.</p><p>Könnte natürlich trotzdem interessant werden, wenn mal ein paar Serben oder Iraker oder Afghanen Klage einreichen, denn explizit steht das so natürlich nicht im Gesetz, dass die Kriegsverbrechen der Amerikaner, der Nato und von Deutschland ausgenommen sind.</p><p>Oder glaubt jemand ernsthaft, die deutsche Geschichte in die Richtung sei schon vollständig aufgearbeitet? Oder die unserer EU-Partner?</p><p>Besonders beeindruckend ist auch, wie das beschlossen wurde:</p><blockquote>In einem <b>sogenannten Omnibusverfahren, also ohne inhaltlichen Bezug an ein anderes Gesetz drangehängt</b> (in diesem Fall an eine Änderung des Bundeszentralregistergesetzes), hat die Ampel am späten Donnerstagabend <b>nahezu unbemerkt und ohne längere Beratungen</b> eine Ausweitung des Straftatbestandes der Volksverhetzung nach § 130 Strafgesetzbuch (StGB) verabschiedet.</blockquote>Tolle Demokratie haben wir da! Die sollten wir mal dringend in andere Länder exportieren, die mehr Demokratie brauchen. Die Ukraine zum Beispiel, oder Russland.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da83502</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da83502</guid><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 20:30:20 -0000</pubDate><title>Malaysia exportiert doppelt so viel Öl wie es fördert :-)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/JavierBlas/status/1584513421029957632">Malaysia exportiert doppelt so viel Öl wie es fördert</a> :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da8574e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da8574e</guid><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 13:48:00 -0000</pubDate><title>Der neue britische Premierminister heißt Rishi Sunak.Ich weiß, was ihr...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/grossbritannien-sunak-103.html">Der neue britische Premierminister heißt Rishi Sunak</a>.<p>Ich weiß, was ihr jetzt denkt. Endlich tut mal jemand was für unterdrückte Minderheiten! Nun, die Minderheit der Goldman-Sachs-Millionäre brauchte da keine Hilfe, wenn ihr mich fragt. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Rishi_Sunak">Wikipedia</a>: Studierte in Oxford, Analyst für Goldman Sachs, Hedgefonds-Manager, Stanford Graduate School of Business ... unterstützte den EU-Austritt des Vereinigten Königreichs ...</p><p>Verheiratet ist er mit Akshata Murthy, die die Investmentfirma ihres Vaters leitet. Weil sie in UK nicht offiziell eingebürgert wurde, zahlt sie nur 30.000 von den sonst fälligen 20 Mio Pfund Steuern.</p><blockquote>Das Paar lebt im Herrenhaus Kirby Sigston Manor im Dorf Kirby Sigston in der Nähe von Northallerton.[24] Außerdem besitzen sie ein Reihenhaus in Kensington im Zentrum Londons, eine Wohnung in der Old Brompton Road in South Kensington und ein Penthouse-Apartment in Santa Monica.</blockquote>Endlich normale Leute!!1! Die auch von den Auswirkungen ihrer Politik selbst betroffen sind!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da85169</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da85169#2022-10-28 14:00:03.085391</guid><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 13:23:03 -0000</pubDate><title>Ich habe hier ein neues Ryzen-7k-Gerät am Start, und auf...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe hier ein neues Ryzen-7k-Gerät am Start, und auf dem segfaultet erstmal clang. Mit bizarren Fehlermeldungen davor, dass xmmintrin.h (ist Teil des Lieferumfangs von clang!) kein gültiges UTF-8 sei. Ist es natürlich, es ist sogar ASCII.<p>Nach ein bisschen herumprobieren kommt raus, dass dasselbe clang-Binary aus dem Build-Verzeichnis aufgerufen funktioniert, aber der holt sich sein xmmintrin.h auch aus dem Build-Verzeichnis. Mein Produktions-Bleedinge-Edge-clang ist in /opt/llvm und das ist aus einem Squashfs mit zstd gemountet.</p><p>Stellt sich raus: Wenn ich das Binary aus dem Buildverzeichnis aufrufe, aber per -I xmmintrin.h aus dem squashfs hole, dann platzt das.</p><p>Diese Konstellation habe ich seit Jahren auf anderen Geräten im Einsatz. Der Unterschied ist, dass das neue Gerät AVX512 kann.</p><p>Meine Arbeitshypothese ist gerade, dass squashfs+zstd im Kernel AVX512 benutzt und damit Register im Userspace übernagelt. Ich erinnere mich dunkel an eine "ist das gültiges UTF-8"-Implementation mit AVX512 von diesem einen kanadischen Professor und seiner Arbeitsgruppe. Jetzt habe ich jedenfalls clang ohne squashfs installiert und es läuft sauber durch.</p><p>Das finde ich ja mal äußerst beunruhigend hier gerade. Wenn das stimmt, habe ich mit den Auswirkungen noch mal mehr als Glück gehabt.</p><p u=""><b>Update</b>: Stellt sich raus: Das Problem tritt auch ohne AVX512 auf. Das hat nichts damit zu tun. squashfs ist gerade (Linux 6.0) kaputt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dabf048</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dabf048</guid><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 12:16:22 -0000</pubDate><title>Die Chinesen haben Tiktok für Spionage benutzt!1!! Um damit Bewegungsprofile...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.forbes.com/sites/emilybaker-white/2022/10/20/tiktok-bytedance-surveillance-american-user-data/">Die Chinesen haben Tiktok für Spionage benutzt</a>!1!! Um damit Bewegungsprofile von einigen ausgewählten US-Bürgern zu machen!!1!<p>Oh, warte, nein, sie haben darüber nachgedacht, ob sie das machen sollen. Gemacht haben sie es nicht.</p><p>Nicht wie Facebook und Google, die die ganze Zeit alle eure Bewegungsdaten abgreifen.</p><p>Diese <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ee6uq2p8eSs">Drecks-Nordkoreaner</a> immer!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dabe15a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dabe15a#2022-10-23 17:55:03.136077</guid><pubDate>Sun, 23 Oct 2022 11:12:04 -0000</pubDate><title>Dass Plastik-Recycling eine Lüge ist, das sollte allen Lesern dieses...</title>
<description><![CDATA[ Dass Plastik-Recycling eine Lüge ist, das sollte allen Lesern dieses Blogs eh schon klar sein, spätestens seit <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e90773e">ich John Oliver verlinkt habe</a>. Aber vielleicht konntet ihr das wegen Age-Wall nicht gucken, oder ihr könnt kein Englisch. Für den Fall: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=KD8fcTyjP1E">Der NDR hat auch mal was produziert dazu</a>.<p>In diesem Sinne: Viel Spaß bei der Mülltrennung!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL25kci5kZS8zNWM5MzkzZi0yODNiLTQ4YWEtODBkYy0zYzk2MTA0NmMxMTQ">Mediathek-Version (bis zur Depublizierung)</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser empfiehlt zum Thema auch <a href="https://www.geo-television.de/cms/im-plastik-versunken-geo-television-4380537.html">eine (hier eingedeutschte) BBC-Doku</a> (<a href="https://www.bbc.co.uk/programmes/p06mfk3y">"Money Quote"-Szene</a>).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dadd283</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dadd283</guid><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 21:42:53 -0000</pubDate><title>Die "Bild" spricht sich heute für Cannabis-Legalisierung aus, und die...</title>
<description><![CDATA[ Die "Bild" spricht sich heute für Cannabis-Legalisierung aus, und die taz ist dagegen.<p>Wenn mir das jemand vor ein paar Wochen gesagt hätte, hätte ich ihn ausgelacht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dadc61a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dadc61a</guid><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 20:53:24 -0000</pubDate><title>Habt ihr Kryptosucht? Wie? Nein, nicht Verstecken. Kryptowährungen!Gute Nachrichten: Da...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr Kryptosucht? Wie? Nein, nicht Verstecken. Kryptowährungen!<p>Gute Nachrichten: <a href="https://www.blick.ch/wirtschaft/zuercher-luxus-klinik-behandelt-stars-fuer-95000-franken-die-woche-kryptosucht-ist-in-der-schweiz-ein-reales-problem-id17976203.html">Da kann man sich jetzt in der Schweiz therapieren lassen</a>. Fast geschenkt für 95.000 Franken pro Woche!</p><p>Für 95.000 Franken pro Woche würd ich ja fast auch überlegen, einen Kryptobro in einem Keller in Brandenburg einzusper... äh einziehen zu lassen. Cold Turkey. Gar kein Internet! (Danke, Garry)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dac1de7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dac1de7</guid><pubDate>Fri, 21 Oct 2022 17:56:09 -0000</pubDate><title>Ich weiß nicht, wie euch das geht, aber ich krieg...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß nicht, wie euch das geht, aber ich krieg ja immer Pickel, wenn ich so Ambulance-Chaser-Pressemitteilungen von irgendwelchen Security-Klitschen lese, die beim Portscannen irgendeinen GANZ SUPER FURCHTBAREN Datenreichtum gefunden haben, und über die Hälfte der Pressemitteilung darauf verwenden, sich ins eigene Horn zu blasen, dass ja ihre Kunden vorher informiert waren.<p>Absolut zum kotzen und an Unseriosität kaum zu toppen, finde ich.</p><p>Aber gelegentlich kommt so eine Meldung vorbei, die ich widerwillig trotzdem verlinke. <a href="https://socradar.io/sensitive-data-of-65000-entities-in-111-countries-leaked-due-to-a-single-misconfigured-data-bucket/">Hier ist so eine</a>. Aber lest die lieber nicht, lest lieber <a href="https://msrc-blog.microsoft.com/2022/10/19/investigation-regarding-misconfigured-microsoft-storage-location-2/">Microsofts Version davon</a>. Sie haben irgendeinen RIESIGEN DATENREICHTUM gefunden, und zwar in Azure.</p><p>Gähn, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Aber wartet.</p><p>Die Daten kommen diesmal von Microsoft selbst, nicht von irgendwelchen unachtsamen Azure-Kunden.</p><p>Das wäre ja schon ein Paukenschlag, denn das gesamte Geschäftsmodell von Cloudanbietern basiert ja darauf, dass ihr denen glaubt, dass sie besser auf ihre Daten aufpassen als ihre es gekonnt hättet. Naive IT-Verantwortliche glauben ihnen das dann vielleicht sogar, bis jemand den Gegenbeweis antritt.</p><p>Das ist hiermit geschehen.</p><p>Oh, was sagt ihr? Ihr seid schon so tief in die Lock-In-Falle gelaufen, dass ihr gar nicht mehr weg könnt jetzt? Tsja. Hättet ihr mal auf jemanden gehört, der euch rechtzeitig gewarnt hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9daf5691</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9daf5691</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 18:41:19 -0000</pubDate><title>Wenn ihr Traumazone geguckt habt, und die schönen Voiceovers von...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr Traumazone geguckt habt, und die schönen Voiceovers von Adam Curtis vermisst habt, dann könnt ihr euch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=663vLIYBcpI">mit diesem frischen Interview behelfen</a>. (Danke, Sascha)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9daf485a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9daf485a#2022-10-21 19:05:02.735080</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 17:42:28 -0000</pubDate><title>Fernseh-Tipp: Die England-Korrespondentin der ARD heute morgen über die Situation...</title>
<description><![CDATA[ Fernseh-Tipp: <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/video/video-1103161.html">Die England-Korrespondentin der ARD heute morgen über die Situation dort</a>. Wun-der-bar! Schön äußerlich ist die Frau geradezu prädestiniert für den Posten als England-Korrespondentin :-)<p u=""><b>Update</b>: Weil das einige Leser als Diss verstanden: Überhaupt nicht! Ich bin im Herzen ein großer Freund und Fan der Engländer (und Waliser und Schotten, in Nordirland war ich leider noch nicht) und habe gleich Nostalgiegefühle gehabt, als ich sie sah.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9daf8252</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9daf8252#2022-10-20 15:00:02.694122</guid><pubDate>Thu, 20 Oct 2022 12:43:56 -0000</pubDate><title>Liz Truss wirft als Premierministerin von Großbritannien hin.Damit war David...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/live/uk-politics-63309400">Liz Truss wirft als Premierministerin von Großbritannien hin</a>.<p>Damit war David Blaine länger in seiner Box als sie im Amt. Auch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Sm-RE95lKJ0">der Eisbergsalat hat sie überlebt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9daed8ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9daed8ad</guid><pubDate>Wed, 19 Oct 2022 15:32:03 -0000</pubDate><title>Seit sie ihre Chips nur noch in China kaufen können...</title>
<description><![CDATA[ Seit sie ihre Chips nur noch in China kaufen können wegen der Sanktionen, ist den Russen aufgefallen, dass <a href="https://www.theregister.com/2022/10/18/russia_china_semiconductro_failure_rates/">die Fehlerraten der China-Import-Chips von 2% auf 40% angestiegen sind</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db12ffe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db12ffe</guid><pubDate>Wed, 19 Oct 2022 12:35:44 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Youtube bekämpft jetzt Fake-News bei Videos über Gesundheit...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.heise.de/news/Health-Label-Youtube-kennzeichnet-zuverlaessige-Gesundheitsinformationen-7311735.html">Youtube bekämpft jetzt Fake-News bei Videos über Gesundheit mit einem Info-Banner unter dem Video</a>. Das ist noch nicht, wieso ich das verlinkt habe. Das hier ist, wieso ich das verlinkt habe:<blockquote>Das gab Garth Graham, Global Head of Youtube Health am Dienstag bekannt.</blockquote>Global Head of Youtube ... Health?! What the fuck!?<p u=""><b>Update</b>: Wobei ich persönlich das ja prima fände, wenn Youtube mal den ganzen Eso- und Homöopathiescheiß von der Plattform tritt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db03cf0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db03cf0#2022-10-18 21:55:02.880088</guid><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 19:19:10 -0000</pubDate><title>Falls jemand von euch noch Google Fonts einbettet: Da läuft...</title>
<description><![CDATA[ Falls jemand von euch noch Google Fonts einbettet: Da läuft seit geraumer Zeit eine fette Abmahnwelle. Von, wie ich hörte, denselben schmierigen Leute, die wegen Kochbildern, fehlender Creative-Commons-Attribuierung, Google Analytics, Pornos und Raubkopien abgemahnt haben.<p>Dass <i>das</i> nicht mal irgendeine Regierung einfach abdreht, diesen Abmahn-Geldhahn, das verstehe ich echt nicht. Einfacher kann man gar nicht ganze Bevölkerungsschichten vor unnötigem Schaden schützen.</p><p>Das war jetzt gefühlt Dutzende von Malen auf Heise und Golem und <a href="/?ts=9f0b98a1">die zugrundeliegende Entscheidung hatte ich im Blog</a>. Also bitte. Keine Fonts von Google einbetten. Lieber eine lokale Kopie davon machen.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich höre gerade, dass es sogar Betrugsmaschen gibt jetzt dazu. Da kommt dann eine Abmahnung rein, und der Briefkopf sieht aus wie von einer echten Kanzlei, aber die Kontonummer geht zu einem Mule mit ähnlichem Namen. Wenn man also eine Abmahnung kriegt, dann nicht einfach die Telefonnummer aus dem Briefkopf anrufen sondern die Kanzlei googeln und dort die Telefonnummer herholen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db01a96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db01a96#2022-10-18 21:35:03.112560</guid><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 16:54:32 -0000</pubDate><title>Eine schwedische Zeitung durfte mit Tauchroboter Filmmaterial von der kaputten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/AZgeopolitics/status/1582278872153747456">Eine schwedische Zeitung durfte mit Tauchroboter Filmmaterial von der kaputten Pipeline aufnehmen</a>.<p>Ich hab da leider keine Vergleichswerte. Liest hier zufällig jemand mit, der das beurteilen kann? Sieht man da ein Rohr, bei dem das schwedische Militär den interessanten Teil entfernt hat? Oder sieht eine Pipeline nach einer massiven Explosion so aus?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schreibt:</p><blockquote><p u="">ich tauche seit 35 Jahren, die letzten Jahre auch in Höhlen und in größeren Tiefen. 70 m mit Freiwasserabstieg sind für mich keine Herausforderung. Wenn ein Schiff versenkt wird und von innen eine Sprengladung befestigt wird, dann ist das Metall nach außen gebogen, obwohl Wasser nicht kompressibel ist. Man spricht hier von „spontaner Verformung“.<br/>Ich sehe hier ein Rohr, das sauber abgeschnitten ist.<br/>Sabotage mit Explosion ist alles schön und gut, aber der Beweis dazu wurde scheinbar entfernt.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db018c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db018c4</guid><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 16:45:14 -0000</pubDate><title>Ooooh! Der Klimawandel ist so gut wie gelöst. Gelöst, sage...</title>
<description><![CDATA[ Ooooh! Der Klimawandel ist so gut wie gelöst. Gelöst, sage ich euch!<p><a href="https://www.nytimes.com/2022/10/14/climate/climate-disasters-poor-nations-iimf.html">20 direkt vom Klimawandel-Absaufen betroffene Länder wollen jetzt ihre internationalen Schulden nicht mehr abzahlen</a>. Nach dem Motto: Uns gibt es eh nicht mehr lange.</p><p>Das ist doch mal ein Hebel, der wirklich funktionieren könnte!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db06544</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db06544#2022-10-18 19:15:02.829337</guid><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 13:09:46 -0000</pubDate><title>Arne "Cyberclown" Schönbohm wird abberufen.Das ist schon ein relativ starkes...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/schoenbohm-abberufung-101.html">Arne "Cyberclown" Schönbohm wird abberufen</a>.<p>Das ist schon ein relativ starkes Statement. Normalerweise lässt man derart hohe Amtsträger selber zurücktreten, aus gesundheitlichen Gründen, oder wollte sich beruflich neuorientieren, sucht neue Herausforderungen oder sowas. Familiäre Gründe.</p><p>Tja. Der Nachfolger wird bestimmt noch schlechter. Irgendein SPD-Parteisoldat, der auf Trojanereinsatz und Vorratsdatenspeicherung steht.</p><p>Da kriegen die SPD-Wähler, was sie verdient und gewählt haben.</p><p u=""><b>Update</b>: Achtet mal auf die Details. Schönböhm hat selbst um das Disziplinarverfahren gegen sich gebeten. Damit hat er sie in Zugzwang gebracht. Entweder sie feuern ihn, ohne dass irgendwas vorliegt, das sie nicht seit Jahren wussten und in Kauf genommen haben, und machen sich komplett zum Stück Brot, oder sie sagen öffentlich, dass sie nichts in der Hand haben.</p><p u="">Schönbohm fand, dass sie nichts gegen ihn in der Hand haben, das nicht seit 10+ Jahren bekannt war, und er hat sich auf dem Weg immer schön alles abnicken lassen und auf einem Paper Trail bestanden. Ich hab den Mann nie für einen guten BSI-Chef gehalten, aber wie er die hier auf den letzten Metern nochmal so richtig ausmanövriert und gegen die Wand laufen ließ? Chef's Kiss!</p><p u="">Im Vergleich zu der Faeser und ihrer Lachnummer von einem Papiertigerministerium wirkt der jetzt geradezu wie eine Kompetenz-Singularität. Herzliche Grüße an dieser Stelle an Nancy Faeser. Die hat sich damit schöner selbst zerlegt als ich es je hätte herbeiführen können.
</p>]]></description></item></channel></rss>