<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 18 May 2022 14:35:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a0886</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a0886#2022-05-18 16:35:01.489587</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 14:35:01 -0000</pubDate><title>Ein Leser schreibt mir gerade, dass sie im Fernsehen in...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schreibt mir gerade, dass sie im Fernsehen in Russland gesagt haben, wie sie mit den Kriegsgefangenen aus dem Stahlwerk weitermachen wollen.<p>Sie wollen gucken, wer davon für Kriegsverbrechen verantwortlich sind. Weniger Belastete wollen sie gegen russische Kriegsgefangene austauschen, den anderen den Prozess machen.</p><p>Na DAS wird ja ein Spektakel, wenn sich jetzt auf beiden Seiten der Grenze Gerichte einen Rechtsstaat-Off liefern. Im laufenden Krieg Kriegsverbrechen untersuchen funktioniert bestimmt auch ganz super. Wird bestimmt auf beiden Seiten total fair and balanced.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser ergänzt:</p><blockquote><p u="">ich würde das jetzt nicht auf die Kriegsverbrechen aus dem laufenden Krieg eingrenzen. Seit 2014 gab es ja immer wieder (gegenseitigen) Beschuss und die Berichterstattung der russischen Seite hatte außer der Beschreibung welche zivile Infrastruktur und zivile Opfer im Donbas gerade zu beklagen sind auch welche militärische Einheit/Offizier für den Beschuss namentlich verantwortlich gemacht wird. Der Satz „Dies wird als Kriegsverbrechen erachtet und [die zuständige Behörde] hat Ermittlungen aufgenommen“ war in den letzten Jahren immer wieder zu hören (natürlich nicht in der Tagesschau).</p><p u="">Die müssen nicht erst spontan „gucken“, die werden vorbereitete dicke Akten auf den Tisch legen.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a0b4a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a0b4a</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 10:33:56 -0000</pubDate><title>Wieso gibt es so viele Falschparker in den Innenstädten? Weil...</title>
<description><![CDATA[ Wieso gibt es so viele Falschparker in den Innenstädten? <a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0967070X21003632">Weil Strafe zahlen billiger ist als immer die Parkuhren zu füllen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a0bc1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a0bc1#2022-05-18 16:30:03.311281</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 10:31:59 -0000</pubDate><title>Zum Bundeswehr-Funk kommen hier noch weitere Leserbriefe rein. Einer meint,...</title>
<description><![CDATA[ Zum Bundeswehr-Funk kommen hier noch weitere Leserbriefe rein. Einer meint, dass die zwar unverschlüsselt funken, aber ein Codebuch haben, mit dem sie vorher die Nachricht durchnudeln. Dann kannst du die zwar mithören aber ohne Codebuch nicht den Inhalt verstehen.<p>Erinnert ein bisschen an die Enigma aus dem 2. Weltkrieg. Das war vor 30 Jahren so, meint der Einsender, und er würde annehmen, dass das heute auch noch so ist.</p><p>Ein anderer Leser schickt diese schöne Anekdote:</p><blockquote>die Chiffriertechnik des Ostblocks bitte nicht überbewerten. Bis in die 80er Jahre hatten wir die Sprechfunk- (und Telefonverschlüsselung) mit einer
Maschine namens <a href="http://scz.bplaced.net/t219.html">T-219 Jachta</a>. Das war ein rund 80 kg schweres Trumm, das unter Verschluss aufbewahrt wurde. Fahrer und Funker hatten, wenn dieses hochgeheime Teil an Bord war, generell AK47 und 150 Schuss scharf dabei.<p>Zugelassen war das Gerät bis VVS <i>[<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Geheimhaltungsgrad#Deutsche_Demokratische_Republik">Vertrauliche Verschlußsache</a>]</i>, später gab es dann den Hinweis auf "Geheimhaltung gesichert bis 6h". Mein schönstes Erlebnis damit war eine obergeheime Stabsübung, die ich 1981 erleben "durfte". Eine Woche im Winter in der Einöde am Oderhaff. Per Kurier kamen Frequenzen, Schlüsseleinstellungen und Rufzeichen. Der Truppführer stellte alles ein, stimmte nochmal die Antenne ab und ging auf Empfang. Prompt kam ein Funkspruch rein, nach der Dechiffrierung klang es fröhlich durch den SPW <i>[<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/BRDM-1">Spähpanzerwagen</a>]</i> "Hallo Jungs, auch wir von der Funkaufklärung Bundeswehr wünschen Euch eine erfolgreiche Übung". Soviel zu 6 Stunden ...</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Jetzt kommen hier lauter Leute rein, dass die Anekdote nicht stimmt, weil die Aufklärung gar nicht senden kann, und wenn sie könnte würde sie nicht, und im übrigen würde man damit ja die Information aus der Hand geben, dass man deren Verschlüsselung mitlesen kann. Stimmt alles. Interessiert mich überhaupt nicht. Ich mag diese Story, auch wenn sie nicht stimmt. Gerade wenn sie nicht stimmt. Weil sie eine Vision von Frieden, Menschlichkeit und Völkerverständigung hat. Schützengrabenmentalität haben wir mehr als genug in unserer aktuellen Realität.</p><p u="">Ich hab solche Stories übrigens schon mehrfach aus mehreren Richtungen über verschiedene Militär-Szenarien gehört. Mich freut das, dass diese Geschichte so populär ist, dass sie sich so schön verbreitet.</p><p u="">Einige Leser vermuten, dass solche Legenden von den Führungsoffizieren der Militärs verbreitet werden, damit die Leute annehmen, dass ihre Kommunikation abgehört werden kann, und ihr Verhalten anpassen. Kann sein. Wer weiß. Ist mir ehrlich gesagt egal. Siehe oben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a7bc8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a7bc8#2022-05-18 11:45:03.066729</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 09:23:34 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für Freunde des gepflegten Auffahrunfalls: Wenn du...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist einer für Freunde des gepflegten Auffahrunfalls: <a href="https://background.tagesspiegel.de/digitalisierung/mit-fair-digital-objects-zu-einem-digitalen-deutschland">Wenn du Politologen zu Datenbanken befragst</a>.<p>Ich weiß gar nicht, wo ich da anfangen soll. Würde mich wundern, wenn sie aus der Unglücksstelle noch Überlebende rausziehen können.</p><p>So langsam hab ich den Eindruck, die jüngeren Generationen können die Welt überhaupt nur noch durch den Zerrspiegel der Unterdrückung betrachten. Daher muss das jetzt fair heißen, obwohl es überhaupt nichts mit Fairness zu tun hat.</p><p>Das Problem, das sie haben, ist dass sie Digitalisierung machen wollten, und dann einfach ein Gesetz gemacht haben, dass das bis dannunddann fertig sein soll. Der Rest ist nicht unser Problem!1!!</p><p>Ich las vor Jahren mal eine Liste von absurden Gesetzen. Da war eines bei, das ein Dorf dem Fluss vorgeschrieben hat, dass das Hochwasser höchstens bis zu diesem Strich hier steigen darf. Klingt für mich ähnlich durchdacht wie die Digitalstrategie der Bundesregierung.</p><p>Nun haben wir hier ein föderales System und jedes blöde Bundesland hat sich ihre eigenen Datenformate und Datenbanklayouts ausgedacht und das ist alles überhaupt nicht interoperabel und daher scheitert gerade die Digitalisierung. Halte ich ja für eine Legende, ehrlich gesagt. Ja klar, schön ist das nicht. Aber das Problem im Moment ist nicht, dass das Formular in jedem Bundesland subtil anders aussieht, sondern <i>dass es gar kein Formular gibt</i>!</p><p>Jedenfalls könnt ihr mal diesem FAIR-Zeug hinterhergoogeln. Ich habe da noch nie von gehört. Wenn man das mal googelt, beschaffen sich damit aber anscheinend schon seit Jahren irgendwelche vierklassigen Uni-Institute ihre Drittmittel. <a href="https://fairdigitalobjectframework.org/">Hier ist ein schönes Beispiel</a>:</p><blockquote lang="en">The FAIR Digital Object Framework (FDOF) is a framework which defines a model to represent objects in a digital environment.</blockquote>Ohooo! Gut, dass wir das mal geklärt haben! Ich kriege <a href="https://blog.fefe.de/?ts=bc94ea71">Flashbacks von 2005</a>.<p>Es liest sich für mich, als wolle jemand eine universelle Beschreibungssprache für Adapter und Konvertierungen schaffen. Da kannst du deine Daten reintun, egal in welchem Format sie vorliegen, und dann kann automatisch der Content rausgepopelt werden. Klingt für mich wie eine Bankrotterklärung. Das machst du, wenn du überhaupt keinen Hebel hast, um die Leute zur Adoption eines gemeinsamen Standards zu bringen. Und das wird uns jetzt hier von den Leuten verkauft, DIE DIE FUCKING GESETZE MACHEN. Schreibt da halt rein, ihr wollt das in Format XY. Fertig.</p><p u=""><b>Update</b>: Wer sich übrigens denkt, dass das <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Resource_Description_Framework">ein Fall für RDF</a> ist, der hat Recht. Aus dem Kleingedruckten oben:</p><blockquote lang="en"><p u="">Therefore, the FDOF-IR MUST be presented as RDF, minimally using the Turtle and JSON-LD syntaxes.</p></blockquote><p u="">Aus meiner Sicht ist das eine Externalisierung der IT-Kosten an die Zukunft. Wir haben keinen Bock, das ordentlich zu machen. Scheiß drauf. Schafft Arbeitsplätze in der Zukunft!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a6f9a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a6f9a</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 08:33:08 -0000</pubDate><title>Ihr müsst jetzt alle sehr tapfer sein: In China wird...</title>
<description><![CDATA[ Ihr müsst jetzt alle sehr tapfer sein: <a href="https://heise.de/-7097673">In China wird trotz Crypto-Mining-Verbot heimlich weitergemacht</a>.<p>I'm shocked, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=SjbPi00k_ME">shocked!</a>, to find that mining is going on in here!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a6032</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a6032#2022-05-18 12:00:01.735250</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 07:31:56 -0000</pubDate><title>Früher hat man sich erzählt, dass bei Banken irgendwo ein...</title>
<description><![CDATA[ Früher hat man sich erzählt, dass bei Banken irgendwo ein Prozess existiert, wo links etwas ausgedruckt aus einem Drucker fällt, und dann sitzt da irgendein armes Schwein und tippt das rechts in ein anderes System wieder ein.<p>Stellt sich raus: <a href="https://augengeradeaus.net/2022/05/deutsche-truppenpraesenz-in-litauen-der-stolperdraht-scheint-nicht-mehr-genug/">Gibt es auch bei der Bundeswehr, hat den wunderschönen Namen "Drehstuhlschnittstelle"</a>.</p><blockquote>Die Anbindung aber muss mit der veralteten deutschen Funktechnik hergestellt werden, vielleicht noch mit zusätzlichen Relais.</blockquote>Ja richtig gelesen. Relais!<blockquote>Und während die Kompanien langwierig über unverschlüsselten Sprechfunk ihre Standorte nach oben melden und von der Führung der Battlegroup ihre Befehle erhalten, drücken Niederländer, Norweger oder Tschechen in ihren Kompaniegefechtsständen auf einen Knopf und übermitteln gesichert per Datenfunk die notwendigen Informationen an ihre Truppe.</blockquote>Unverschlüsselte Funkübertragung! Da freut sich der mithörende Feind!<blockquote>Im Gefechtsstand der (deutschen) gemischten Aufklärungskompanie sitzt derweil ein Soldat vor einer Batterie von Funkgeräten für verschiedene Funkkreise.  Was über Datenfunk eingeht, wird von einem Soldaten vorgelesen und von einem weiteren in einen anderen Laptop eingegeben, zur Weitermeldung an die Operationszentrale. Drehstuhlschnittstelle heißt das bei der Bundeswehr.</blockquote>Ich würde ja witzeln, dass das wie damals im Osten klingt, aber damals im Osten war das vermutlich a) verschlüsselt und b) effizienter.<p u=""><b>Update</b>: Es gibt sowohl in der Funk- wie in der Elektrotechnik ein Relais. In der E-Technik ist das ein antiquiertes Bauteil, in der Funktechnik ist es, was man sonst in Netzwerken einen Router oder Repeater nennen würde. Hier ist vermutlich ein Funk-Relais gemeint, was es aber nicht weniger OMGWTF macht in meinen Augen.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief:</p><blockquote><p u="">ich arbeite bei einer Versicherung und da passiert sowas auch häufiger. Bei uns heißt das Bioschnittstelle, oder Oktobiologische Schnittstelle, wenn mehr als zwei Systeme manuell bedient/befüllt werden müssen</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leser weist darauf hin, dass <a href="https://inews.co.uk/news/world/russian-troops-era-phone-system-ukraine-destroyed-4g-masts-1504149">auch die Russen in der Ukraine Stress mit ihrer Krypto-Kommunikation haben</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Haha, jetzt habe ich ein Dutzend E-Techniker in der Inbox, die mir schreiben, dass Relais ja gar nicht antiquiert sind, und es da mehrere Anwendungen für gibt. Das war nicht abwertend gemeint.</p><p u=""><b>Update</b>: Leute, zum mitmeißeln: Unverschlüsselten Funkverkehr über ein automatisches Relais weiterzuleiten verdoppelt die Frequenzen, auf denen der Feind das mitlesen kann. Hört mir mal bitte auf mit eurem "aber aber das ist üblich bei Funkern"-Scheiß. Ihr mit eurem Hobbyistenscheiß seid nicht in einer Kriegssituation, wo ein Feind euer Relais automatisiert für Zielfindung in der Smart-Ammo konfigurieren kann. (Danke, Volker)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a5f90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a5f90</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 07:25:02 -0000</pubDate><title>Old and busted: Ransomware-Gang will Lösegeld, sonst kommst du an...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Ransomware-Gang will Lösegeld, sonst kommst du an die Daten nicht ran.<p>Auch old and busted: Ransomware-Gang will Lösegeld, sonst veröffentlichen sie die Daten.</p><p>New hotness: <a href="https://apnews.com/article/technology-government-and-politics-caribbean-gangs-381efc2320abb5356dee7f356e55e608">Ransomware-Gang will Lösegeld, sonst stürzen sie die Regierung</a>.</p><blockquote lang="en">A ransomware gang that infiltrated some Costa Rican government computer systems has upped its threat, saying its goal is now to overthrow the government.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7d4bcf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7d4bcf#2022-05-17 17:55:02.689377</guid><pubDate>Tue, 17 May 2022 11:46:25 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? "Ad-Tech"-Firmen greifen persönliche Daten aus Webformularen...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.theregister.com/2022/05/16/ad_companies_data/">"Ad-Tech"-Firmen greifen persönliche Daten aus Webformularen ab</a>, selbst wenn man nicht Submit klickt.<p>Money Quote:</p><blockquote lang="en">Websites categorized as Pornography had the best privacy when it comes to surreptitious form data harvesting.<p>"A somehow surprising result was the following: despite filling email fields on hundreds of websites categorized as Pornography, we have not a single email leak," the researchers say</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7d4a51</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7d4a51</guid><pubDate>Tue, 17 May 2022 11:44:15 -0000</pubDate><title>Old and busted: UEFI-Malware überlebt OS-Neuinstallation.New hotness: Malware in der...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: UEFI-Malware überlebt OS-Neuinstallation.<p>New hotness: <a href="https://arstechnica.com/information-technology/2022/05/researchers-devise-iphone-malware-that-runs-even-when-device-is-turned-off/">Malware in der Bluetooth-Firmware überlebt Ausschalten des Iphone</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7dabd8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7dabd8#2022-05-17 23:25:02.595765</guid><pubDate>Tue, 17 May 2022 09:29:42 -0000</pubDate><title>Die Kriegs-Propaganda geht jetzt ins pseudo-religiöse über.Das Bild zeigt angeblich...</title>
<description><![CDATA[ Die Kriegs-Propaganda geht jetzt <a href="https://www.thesun.co.uk/wp-content/uploads/2022/05/OP-MA-SOLDIER.jpg">ins pseudo-religiöse über</a>.<p>Das Bild zeigt angeblich einen der Asow-Nazis im Stahlwerk von Mariupol, die sich gerade den Russen ergeben haben und jetzt Kriegsgefangene sind.</p><p>Aber wie ihr seht, ist der persönlich von Gott ausgewählt, um uns Erleuchtung zu bringen und uns von unseren Sünden zu befreien.</p><p u=""><b>Update</b>: Wo wir gerade bei pseudo-Religiosität waren: Wie wäre es mit einer <a href="https://twitter.com/trailerparkkurt/status/1526211700034351104">President Zelenskij Prayer Candle</a>? Thoughts and Prayers an die armen Ukrainer, die da im Krieg sterben! Mit unseren Waffen in der Hand, klar, aber das war ja DEREN Entscheidung! Damit müssen WIR uns hier nicht das Gewissen belasten!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7da47f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7da47f</guid><pubDate>Tue, 17 May 2022 09:02:25 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die ukrainische Spezialoperation "Mariupol" war ein großer Erfolg!Mehr...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/ukraine-asowstal-soldaten-ergeben-101.html">Die ukrainische Spezialoperation "Mariupol" war ein großer Erfolg</a>!<blockquote>Mehr als 260 ukrainische Verteidiger des Asow-Stahlwerks sind in russische Gefangenschaft gegangen, darunter 53 Schwerverletzte. <b>Ihr Kampf in Mariupol habe der Ukraine wichtige Zeit verschafft, erklärt die Militärführung</b>. Jetzt gelte es, ihre Leben zu retten.</blockquote>Zeit für was? Um schnell mehr Soldaten zu zeugen?<p>Dass sich Propagandisten überhaupt trauen, solchen Scheiß auch nur von sich zu geben!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7c7ef4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7c7ef4</guid><pubDate>Mon, 16 May 2022 21:12:10 -0000</pubDate><title>Der neue Premierminister von Sri Lanka beschreibt auf Twitter die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://nitter.net/RW_UNP/status/1526206621755805698">Der neue Premierminister von Sri Lanka beschreibt auf Twitter die Probleme, vor denen sein Land steht</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7ca622</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7ca622</guid><pubDate>Mon, 16 May 2022 15:00:12 -0000</pubDate><title>Hey, wie steckt man sich in Nordkorea mit Covid an?Na...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wie steckt man sich in Nordkorea mit Covid an?<p>Na <a href="https://www.insider.com/north-korea-covid-military-parade-identified-super-spreader-event-2022-5">bei einem Militärparade-Superspreading-Event</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7c9973</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7c9973</guid><pubDate>Mon, 16 May 2022 14:03:25 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Spezialoperation NRW der SPD ist erfolgreich abgeschlossen!1!!Während...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/nrw-wahlergebnis-der-spd-lars-klingbeil-watscht-karl-lauterbach-ab-a-889c9a23-f27d-441c-9b0e-ed3a72b2058c">Die Spezialoperation NRW der SPD ist erfolgreich abgeschlossen</a>!1!!<blockquote>Während Klingbeil und SPD-Generalsekretär Kevin Kühnert herausstellten, das zentrale Wahlziel, die schwarz-gelbe Landesregierung abzulösen, erreicht zu haben, betonte Lauterbach das schlechte Ergebnis der SPD.</blockquote>Ja gut, das Land ist für die Sozen verloren, und die Nachbarn treten der Reihe nach in die CDU ein, aber unter dem Strich ein großer Sieg!!1!<p>Kannste dir gar nicht ausdenken, wie verstrahlt man sein kann. Von Klingbeil und Kühnert wird eh niemand groß was erwartet haben, aber <i>das</i> durchschlägt meine Erwartungen nochmal kräftig nach unten.</p><p>Das ist glaube ich auch der Schlüssel für den Umgang mit Lauterbach. Solange der neben Vollidioten steht, sieht der schlau und weise aus. Du musst einfach dafür sorgen, dass er weiter neben Leuten aus SPD oder CDU steht.</p><p>Ich freue mich ja weiterhin über jede Gelegenheit, bei der die SPD so richtig schön einen in die Fresse kriegt. Zu schade nur, dass wir uns mit diesem Wahlvolk dafür offenbar die CDU zurückholen müssen.</p><p>Unterm Strich trotzdem eine gute Nachricht. Immerhin hat die FDP auch in die Fresse gekriegt.</p><p>Und Schwarz-Grün? Was kann da schon schiefgehen! Die können sich dann streiten, wer noch mehr Kriegstreiberei als die anderen fordern kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7cf86a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7cf86a</guid><pubDate>Mon, 16 May 2022 11:42:44 -0000</pubDate><title>Ich frage mich ja, wie häufig Ransomware-Vorfälle mit Publikation personenbezogener...</title>
<description><![CDATA[ Ich frage mich ja, wie häufig <a href="https://www.rnz.de/nachrichten/bergstrasse_artikel,-datenklau-in-schriesheim-stadt-informiert-hunderte-buerger-ueber-ihre-daten-im-darknet-_arid,884371.html">Ransomware-Vorfälle mit Publikation personenbezogener Daten</a> passieren müssen, bevor sich der Staat mal überlegt, ob sie vielleicht auch mal Datensparsamkeit ausrollen sollten.<p>Ich für meinen Teil finde nicht, dass der Staat die ganzen Dinge über mich wissen muss, die sie gespeichert haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7cda49</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7cda49#2022-05-16 11:40:02.626347</guid><pubDate>Mon, 16 May 2022 09:34:15 -0000</pubDate><title>Indien hatte ursprünglich angesagt, sie könnten die Ernteausfälle des Ukrainekrieg...</title>
<description><![CDATA[ Indien hatte ursprünglich angesagt, sie könnten die Ernteausfälle des Ukrainekrieg zumindest teilweise durch mehr Exporte kompensieren.<p>Dann hat jemand die Bauern gefragt, wieviel Ernte sie erwarten, und <a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/india-prohibits-wheat-exports-with-immediate-effect-2022-05-14/">jetzt hat Indien Weizenexporte ganz gestrichen</a>, weil die Ernte wegen einer Hitzewelle auszufallen droht.</p><p>Welche Hitzewelle? <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-india-61242341">Na die</a> <a href="https://twitter.com/Nikhilusername/status/1520724594595811329">hier</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7cdaf6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7cdaf6#2022-05-16 13:40:02.555404</guid><pubDate>Mon, 16 May 2022 09:32:24 -0000</pubDate><title>Hier erklärt ein Finne, wieso das für Russland so ein...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/tomiahonen/status/1525891663918510085">Hier erklärt ein Finne</a>, wieso das für Russland so ein Problem ist, wenn Finnland und Schweden der Nato beitreten. Sind drei Threads. Der erste ist über die Landgrenze, <a href="https://twitter.com/tomiahonen/status/1525922514173673472">der zweite über die Ostsee</a> (die Russische Marine hat vier Flotten. Die Schwarzmeerflotte, deren Flagschiff gerade von der Ukraine versenkt wurde, und nur durch den Bosporus rauskommt. Die arktische Flotte, die im Winter festgefroren ist. Die baltische Flotte, die mit Beitritt von Schweden und Finnland zubarrikadiert ist. Und die Pazifikflotte. <a href="https://twitter.com/tomiahonen/status/1525959053490458624">Thread 3</a> handelt von der Kola-Halbinsel, wo die Russen einen Großteil ihrer Atombomben stationiert haben, sowohl die Luftwaffe als auch die Marine. Die Versorgung der Halbinsel findet über eine lange Straße statt, die bisher relativ sicher war, aber mit dem Beitritt Finnlands zur Nato praktisch nicht mehr zu verteidigen ist.<p>Ich finde ja, die Nato könnte Putin mal einen Präsentkorb schicken. Noch nie war die Nato so gefragt wie im Moment, und das haben sie alles ihm zu verdanken.</p><p u=""><b>Update</b>: Jetzt kommen hier Leser rein, dass die Arktisflotte nicht festgefroren ist. Der Hafen ist eisfrei. Ja, schon, aber die haben da die fettesten Eisbrecherschiffe der Welt. Die stehen da nicht aus kosmetischen Gründen herum.</p><p u=""><b>Update</b>: Kommt wohl darauf an, in welche Richtung das Schiff fahren soll. Nach Westen gibt es den (immer schwächer werdenden) Golfstrom.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c817e52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c817e52</guid><pubDate>Sat, 14 May 2022 14:37:00 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die NSA versichert: Diesmal wirklich keine Hintertüren!
</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://heise.de/-7092138">Die NSA versichert: Diesmal wirklich keine Hintertüren</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c81667a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c81667a#2022-05-16 12:00:02.038532</guid><pubDate>Sat, 14 May 2022 12:55:00 -0000</pubDate><title>Die Menschheit verblödet. Aber nicht aus dem Grund, der in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2018/06/13/health/falling-iq-scores-study-intl/index.html">Die Menschheit verblödet</a>. Aber nicht aus dem Grund, der in Idiocracy so wunderschön illustriert wird!<blockquote lang="en">The study not only showed IQ variance between children the same parents, but because the authors had the IQ scores of various parents, it demonstrated that parents with higher IQs tended to have more kids, ruling out the dysgenic fertility theory as a driver of falling IQ scores and highlighting the role of environmental factors instead.</blockquote>Die dysgenic fertility theory ist die Theorie aus Idiocracy, dass dumme Menschen einfach mehr Kinder in die Welt setzen, weil schlauere Menschen das für ihre Karriere verschieben und dann möglicherweise gar keine Kinder kriegen, weil immer was dazwischen kommt, bis sie zu alt sind.<p>Die glauben, dass das Umwelteinflüsse sind, aber welche das sein können, ist noch nicht erforscht.</p><p>Der Trend ging in den 1970er Jahren los, es ist also auch nicht "die Kinder spielen immer Computerspiele" oder "die Kinder hängen immer vor der Glotze rum".</p><p u=""><b>Update</b>: Die Standardtheorie ist das <a href="https://www.sciencealert.com/lead-exposure-may-have-lowered-iq-of-half-of-americans-since-1940">Blei im Benzin</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c806bf2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c806bf2</guid><pubDate>Fri, 13 May 2022 19:02:04 -0000</pubDate><title>Merkt euch mal bitte für die nächste Wahl, dass CDU...</title>
<description><![CDATA[ Merkt euch mal bitte für die nächste Wahl, dass <a href="https://www.tagesschau.de/inland/werbeverbot-abtreibungen-bundestag-101.html">CDU und AfD ernsthaft gegen die Abschaffung des Werbeverbots für Abtreibungen argumentieren</a>. Und zwar nicht in stinkenden Hinterzimmern. Nein. Ganz offen. Im Parlament.<p>Erinnert euch da bitte bei der nächsten Wahl dran.</p><p>Und ihre Argumentation ist der Schutz des ungeborenen Lebens. Eigentlich würden sie also am liebsten Abtreibung ganz verbieten.</p><p>Deutschland im Jahre 2022, meine Damen und Herren.</p><p>Und ich mach mich jahrelang über die USA lustig!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c805bc5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c805bc5</guid><pubDate>Fri, 13 May 2022 17:53:31 -0000</pubDate><title>Calling a man ‘bald’ is sexual harassment, employment tribunal rules.Money...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/may/13/calling-a-man-bald-is-sexual-harassment-employment-tribunal-rules">Calling a man ‘bald’ is sexual harassment, employment tribunal rules</a>.<p>Money Quote:</p><blockquote lang="en">Finn alleged that during a shopfloor row in July 2019, King had referred to him as a “bald cunt”. The tribunal heard Finn was less upset by the “Anglo-Saxon” language than the comment on his appearance.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c80b985</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c80b985</guid><pubDate>Fri, 13 May 2022 15:29:31 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Kabelbrand in Hamburg legt Fernverkehr lahm.Was mich ja daran...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/Starke-Behinderungen-im-Bahn-Fernverkehr-nach-Kabelbrand,bahn2820.html">Kabelbrand in Hamburg legt Fernverkehr lahm</a>.<p>Was mich ja daran am meisten erstaunt: In Hamburg passiert sowas von alleine. In Berlin ist sowas immer vorsätzlich von einem Antikapitalisten o.ä. herbeigeführt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c808bb2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c808bb2</guid><pubDate>Fri, 13 May 2022 12:13:32 -0000</pubDate><title>DPD hat operationelle Herausforderungen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/dpd_de/status/1524683967261257728">DPD hat operationelle Herausforderungen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8085e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8085e2#2022-05-13 15:15:02.810680</guid><pubDate>Fri, 13 May 2022 11:47:08 -0000</pubDate><title>$ host www.zensus2022.de
www.zensus2022.de is a nickname for www.zensus2022.de.cdn.cloudflare.net
www.zensus2022.de.cdn.cloudflare.net is a...</title>
<description><![CDATA[ <pre>$ host www.zensus2022.de
www.zensus2022.de is a nickname for www.zensus2022.de.cdn.cloudflare.net
www.zensus2022.de.cdn.cloudflare.net is a nickname for c7ba73fe210a4279bce9682f61b09d5c.pacloudflare.com
c7ba73fe210a4279bce9682f61b09d5c.pacloudflare.com has address 141.101.90.2
</pre>
Nein, das heißt nicht, dass das in den USA liegt. Tut es auch zumindest von hier aus gerade nicht. Sowas könnt ihr schnell selber auf Plausibilität prüfen, indem ihr die Site pingt, und dann guckt, wie viel Latenz die Antwort hatte.<p>Ich krieg hier gerade eine Latenz von ~10 ms und komme (kann man mit traceroute/mtr/tracert sehen) beim BCIX raus, also in Berlin.</p><p>Eine Webseite, die tatsächlich in den USA gehostet wird, hat aus Europa eher so eine Latenz über 100 ms.</p><p u=""><b>Update</b>: Nein, das heißt auch nicht, dass die Site nicht doch in den USA liegt. Aber an dem DNS kannst du das halt erstmal nicht erkennen, und an der Position des Caching-Servers auch nicht.</p><p u="">Selbst wenn man das erkennen könnte, wäre das immer noch nur eine Momentaufnahme und morgen könnte das woanders liegen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c80dbe8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c80dbe8</guid><pubDate>Fri, 13 May 2022 08:47:50 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "unsicherer durch Security-Software", heute: Zonealarm, Zyxel-Firewalls.
</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "unsicherer durch Security-Software", heute: <a href="https://heise.de/-7090411">Zonealarm</a>, <a href="https://heise.de/-7090269">Zyxel-Firewalls</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c80d789</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c80d789</guid><pubDate>Fri, 13 May 2022 08:31:19 -0000</pubDate><title>Gestern so: Nordkorea hat den ersten Covid-Fall.Heute so: Nordkorea hat...</title>
<description><![CDATA[ Gestern so: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c83c0f0">Nordkorea hat den ersten Covid-Fall</a>.<p>Heute so: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/nordkorea-corona-105.html">Nordkorea hat den ersten Covid-Todesfall</a>.</p><blockquote>Die unbestimmte Zahl von Fällen trat demnach in Pjöngjang auf. Mehr als 350.000 Menschen entwickelten den Berichten zufolge innerhalb kurzer Zeit "das Fieber unbekannten Ursprungs". Bei mehr als 162.000 von ihnen sei es wieder vollständig abgeklungen. Es würden aber noch fast 188.000 in Quarantäne befindliche Patienten behandelt.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c80d522</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c80d522</guid><pubDate>Fri, 13 May 2022 08:25:32 -0000</pubDate><title>Supply Chain Apokalypse: Die USA haben gerade Peak Milchpulver.Shortages of...</title>
<description><![CDATA[ Supply Chain Apokalypse: <a href="https://arstechnica.com/science/2022/05/baby-formula-shortage-worsens-as-national-out-of-stock-rate-hits-43/">Die USA haben gerade Peak Milchpulver</a>.<blockquote lang="en">Shortages of infant and specialty formulas continue to worsen in the US, with the national out-of-stock rate hitting a high of 43 percent in the first week of May, according to data released this week from Datasembly, which tracks retail information.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c83aac5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c83aac5</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 20:12:11 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, jetzt wird es ernst: Die NATO...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, jetzt wird es ernst: <a href="https://i.imgur.com/VPcyjTs.png">Die NATO will jetzt der NATO beitreten</a> (<a href="//ptrace.fefe.de/nato.avif">lokale Kopie</a>).<p>Hat CNN rausgefunden.</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c83a661</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c83a661#2022-05-12 22:05:02.510973</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 19:57:51 -0000</pubDate><title>Ich habe ja noch nie verstanden, was für Leute Software...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe ja noch nie verstanden, was für Leute Software kaufen, die ohne Echtzeit-Placet des Herstellers zu funktionieren aufhört und/oder nicht gewartet werden kann. Diverse Hersteller machen sowas heutzutage, nicht nur von Software, auch von Hardware. Wir hatten neulich die Traktoren, aber das betrifft auch <a href="http://blog.fefe.de/?ts=ac32d728">Maschinenbauer-Großmaschinen</a>, inzwischen auch Autos.<p>Wieso habt ihr diese Leute nicht mit Mistgabeln aus der Stadt getrieben?</p><p>Das war doch klar, dass wenn ihr das einem durchgehen lasst, dass das dann alle anderen auch machen?</p><p>Ich spreche das an, weil <a href="https://twitter.com/ilyakharlamov/status/1524663182895239168">den Russen gerade auffällt, dass mit dem Rückzug von Siemens aus ihrem Land auch deren CAD-Software nicht mehr geht</a>. Ja super! Wer kauft denn bitte sowas?! Wenn es einen Markt für CAD ohne Gängelscheiß gäbe, gäbe es da Player, und es könnte sich sowas hier kein Hersteller leisten!</p><p>Tja. Ich hab da immer Null Mitleid. Auch nicht bei den <a href="http://blog.fefe.de/?ts=a7e3ab79">Unis</a>. Du schläfst in dem Bett, dass du dir gemacht hast. So ist das im Leben.</p><p>Ich versteh ja auch nicht, wieso die Kreativbranche sich von Adobe so hat in die Abofalle hat herden lassen. Wenn das keiner mitgemacht hätte, wäre das aber ganz schnell wieder in der Schublade verschwunden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8383df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8383df</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 17:25:21 -0000</pubDate><title>Nachrichten aus dem Krieg: Die ukrainischen Propaganda behauptet, Russland fürchte...</title>
<description><![CDATA[ Nachrichten aus dem Krieg: <a href="https://www.pravda.com.ua/eng/news/2022/05/12/7345722/">Die ukrainischen Propaganda behauptet, Russland fürchte sie vor Artilleriebeschuss aus der Ukraine und will daher jetzt die Grenzen stärker absichern</a>.<p>Und jetzt noch ein Lacher am Rande: Wenn du wissen willst, wo sich die russischen Soldaten in der Ukraine aufhalten, guckst du einfach <a href="https://twitter.com/ThreshedThought/status/1524687923676954624">auf die Roaming-Daten der Mobilfunkbetreiber</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c83f94d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c83f94d</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 16:45:07 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Frage, ob Militärs oder Zivilisten kriegerischer sind:Erstens: Ich...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Frage, ob Militärs oder Zivilisten kriegerischer sind:<blockquote>Erstens: Ich bin selbst Reserve-Offizier und würde instinktiv unterschreiben, dass Soldaten für Frieden sehr, sehr offen sind. Macht auch Sinn - die sind die ersten, die in persönliche Gefahr geraten.<p>Zweitens: Unser Lehrstuhl hat lange gemeinsam mit der Bundeswehr gemeinsam Seminare zum Einsatzrecht gemacht. Das Konzept war, Bundeswehr-Juristen, aktive Soldaten in mittleren Befehlshaber-Positionen und Studierende zusammen zu setzen und Rechtsfragen debattieren zu lassen.</p><p>Interessanterweise war bei den theoretischen Szenarien ("Darf man da jetzt schießen oder nicht?") die "blutrünstigste" Gruppe die der Studierenden. Die zurückhaltendste die der aktiven Offiziere. Da die aus aller Herren NATO-Länder zusammenkamen möchte ich ergänzen: Insbesondere die Deutschen.</p><p>Argumentation war häufig: "Naja, vielleicht dürfte ich jetzt [schon] schießen, aber ich würde vorher noch diesen und jenen De-Eskalationsschritt probieren wollen." Das ist sicher Teilstreitkraft- und Situationsabhängig, aber es gibt ne Menge militärische Entscheider, die lieber noch dreimal warnen, als einmal
zu früh zu eskalieren.</p><p>Ich würde mich dem anderen Leserbrief-Schreiber anschließen und vermuten, dass es vor allem darauf ankommt, ob man mal auf nem Schlachtfeld tief durchgeatmet hat, oder nicht.</p></blockquote>Das ist nicht die erste Frage, bei der ich meine Meinung zur Bundeswehr fundamental überdenken musste. Ich bin wie gesagt auch immer gegen Zwangswehrdienst gewesen, weil ich dachte, es trainiert unschuldigen Jugendliche zum Töten und bringt sie mit anderen Leuten zusammen, die auch gerne mal jemanden töten wollen.<p>Bis mir jemand erzählt hat, dass das eigentlich andersherum ist. Wenn du keine Wehrpflicht hast, dann kommen nur Freiwillige zur Armee, und DAS sind dann die Leute, die schon immer mal jemanden umbringen wollten.</p><p>Aus der Perspektive ist Wehrpflicht kein Mittel, um Jugendliche zu Mördern zu machen, sondern um potentielle Soziopathen mit den Werten aus dem gesellschaftlichem Konsens in Berührung zu bringen.</p><p>Ist halt meistens im Leben nicht so einfach, wie man sich das initial macht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c83f5e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c83f5e5</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 16:26:35 -0000</pubDate><title>Old and busted: Grüne (gewählt für Pazifismus) beschließen 100 Milliarden...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Grüne (gewählt für Pazifismus) beschließen 100 Milliarden Militärbudget.<p>New hotness: <a href="https://utopia.de/news/kehrtwende-der-gruenen-oel-konzern-erhaelt-unterstuetzung-fuer-wattenmeer-bohrung/">Grüne (gewählt für Umweltschutz) unterstützen Ölförderung im Wattenmeer</a>.</p><p>Standen die sonst noch für irgendwas, was sie verraten könnten? Fällt jemandem was ein?</p><p>Was soll das hier werden, ein Wettrennen mit der SPD um den Titel der Verräterpartei?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c83cb0b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c83cb0b</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 13:29:57 -0000</pubDate><title>Nein, liebe Washington Post, das ist nicht plausibel, dass Russen...</title>
<description><![CDATA[ Nein, <a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2022/05/11/russia-sanctions-effect-military/">liebe Washington Post</a>, das ist nicht plausibel, dass Russen ad-hoc im Feld Chips aus geklauten Waschmaschinen in ihr Militärgerät integrieren. Damit habt ihr euch Jahrzehnte des Rufs vernichtet. Euch kann man nie wieder irgendwas glauben, wenn ihr solche Schoten verbreitet.<p>Oder soll das hier ein humoristischer Wettlauf mit Ukrainern und Russen werden, wer die tumbeste Bullshit-Propaganda raushauen kann? In dem Fall: Herzlichen Glückwunsch zum Sieg!</p><p>Wo wir gerade bei Bullshit waren: <a href="https://www.n-tv.de/politik/Russland-draengt-in-Afrika-zu-Bitcoins-article23315068.html">"Russland drängt in Afrika zu Bitcoins"</a>. m(</p><p>Oh nee warte. BINGO!!!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c83c0f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c83c0f0</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 12:40:14 -0000</pubDate><title>Nordkorea hat den ersten offiziellen Covid-Fall und geht jetzt in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-61416760">Nordkorea hat den ersten offiziellen Covid-Fall und geht jetzt in den Lockdown</a>.<p>Ja. Nordkorea. Geht in den Lockdown.</p><p>Wie das wohl in der Praxis aussieht? Kann man da einen Unterschied sehen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8239f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8239f6#2022-05-12 14:25:03.204950</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 12:10:16 -0000</pubDate><title>Eine unangenehme Frage habe ich noch.Die große Frage im Ukrainekrieg...</title>
<description><![CDATA[ Eine unangenehme Frage habe ich noch.<p>Die große Frage im Ukrainekrieg ist ja gerade, ob die Russen Rüstungshardware selbst nachproduzieren können. So genau weiß das niemand, wie abhängig die Russen da vom Westen sind.</p><p>Beim Öffnen von russischen High-Tech-Waffen in der Ukraine wurde Import-Elektronik aus Asien gefunden. Das muss noch nicht heißen, dass Russland das nicht auch selber herstellen könnte. Aber vielleicht heißt es das.</p><p>Aktuelle Schätzungen des Westens scheinen mehrheitlich davon auszugehen, dass Russland zwar Low-Tech-Waffen praktisch ohne Limit selber nachproduzieren kann, weil sie alle benötigten Rohstoffe selbst liefern können, aber bei High-Tech-Waffen wären sie auf Import-Teile angewiesen.</p><p>Die könnten ihnen Länder wie China und Indien liefern, die traditionell Rüstungsgüter aus Russland importiert haben, und sich ihnen daher womöglich stärker verpflichtet fühlen als den von den Amerikanern propagierten Sanktionen.</p><p>Jetzt die unangenehme Frage.</p><p>Würdet ihr sagen, dass Indien und China sich damit zu Kriegsparteien machen? Wenn sie Russland Waffenteile liefern? Oder ist das eine völlig neutrale Sache in euren Augen, die man ihnen nicht zum Vorwurf machen kann?</p><p>Wie wäre es, wenn China oder Indien Raketen oder Munition oder Kampfflugzeuge schicken?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8228cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8228cf#2022-05-12 13:35:02.469210</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 10:57:21 -0000</pubDate><title>Wir sollten glaube ich mal eine Sache offen ansprechen. Die...</title>
<description><![CDATA[ Wir sollten glaube ich mal eine Sache offen ansprechen. Die Leute reden alle von einer Zeitenwende, weil die Russen plötzlich hochaggressiv in die Ukraine einmarschiert sind.<p>Ich glaube, die wichtigere Zeitenwende ist eine andere.</p><p>Russland galt im Westen immer als zweitstärkste Militärmacht in der Welt.</p><p>Jetzt sehen sie eher wie die zweitstärkste Militärmacht in der Ukraine aus.</p><p>Wenn Finnland und Schweden jetzt in die Nato wollen, dann nicht weil sie Angst vor einem Angriff der Russen haben, sondern weil sie eben keine Angst mehr vor einem Angriff der Russen haben. Wieso Neutralität wahren, wenn es einen so deutlichen Sieger gibt?</p><p>Russland sieht jetzt für viele im Westen nicht mehr bedrohlich aus. Die schaffen es ja nicht mal, die Ukraine einzunehmen!1!!</p><p>Das halte ich für eine gefährliche Entwicklung. Ich glaube, dass Putin gar nichts an der Ukraine lag. Der wollte in erster Linie vom Westen ernst genommen und respektiert werden. Gut, er wollte auch die Krim mit Trinkwasser versorgen. Geschenkt. Aber wirklich wichtig war ihm, dass der Westen ihn als Gefahr wahrnimmt und ihm den Respekt zollt, den er zu verdienen glaubt.</p><p>Der Zug ist jetzt abgefahren, fürchte ich. Und das könnte Putin zu weiteren Eskalationen bewegen, wenn er glaubt, dann muss er halt größere Waffensysteme rausholen.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich frage mich auch, ob russische Waffen überhaupt noch einen Exportmarkt finden werden, jetzt wo sie öffentlich sichtbar so gescheitert sind. Das könnte für die russische Wirtschaft ähnlich üble Auswirkungen wie die westlichen Sanktionen haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c821f11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c821f11#2022-05-12 14:25:03.209416</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 10:22:07 -0000</pubDate><title>Ich bin ja Pazifist und grundsätzlich gegen kriegerische Aktivitäten jeder...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin ja Pazifist und grundsätzlich gegen kriegerische Aktivitäten jeder Art. Ich äußere mich hier regelmäßig für Abrüstung und gegen Militär und habe mich sehr gefreut, als meine langjährige Forderung, den Zwangswehrdienst abzuschaffen, umgesetzt wurde.<p>Instinktiv war meine Annahme immer, dass man Militärs auch nicht entscheiden lassen sollte, wie man in Kriegszeiten vorgeht, weil die in erster Linie nur auf militärische Antworten ausgebildet sind. Deren Vorschläge, so dachte ich mir das, würden also auch immer militärisch sein. Damit kann es nie zu einer Deeskalation kommen, bis eine Seite krachend verloren hat.</p><p>Ich bekam dazu über die Jahre mehrere Zuschriften, die andersherum argumentierten. Die haben gesagt: Wer schonmal eine Armee von innen gesehen hat, am besten schon mal einen Krieg im Schützengraben erlebt hat, ist das beste Garant dafür, nie wieder Krieg zu wollen. Die Armsessel-Zivilisten hingegen denken sich in ihrer Naivitität, einen Krieg könne man gewinnen, und es gäbe "chirurgische Präzision" und so weiter und sind eher bereit, anderer Leute Kinder in den Tod zu schicken.</p><p>Das finde ich nachvollziehbar, muss ich euch sagen. Die Frage hat mich nie losgelassen.</p><p>Heute kam ich zufällig an <a href="https://www.youtube.com/watch?v=FOFJ5R0eago">diese Küppersbusch-Video von Anfang April vorbei</a>, wo er mal geguckt hat, wer aus unserem Kriegskabinett gerade Wehrdienst abgeleistet hat. Ich spoiler das mal nicht für euch. Das Segment ist gegen Ende, aber der Rest von dem Video lohnt auch.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=sU_eZN5S6l0&amp;t=193s">Hier ist die Fortsetzung</a>. Auch der eine, bei dem es nicht klar war, hat nicht gedient. Oder, wie Küppersbusch selbst es ausdrückt: Damit hat die pazifistischste Bundesregierung aller Zeiten den militaristischsten Haushalt.</p><p u="">In dem zweiten Küppersbusch-Video gibt es noch einen wichtigen Punkt: Nicht nur das pazifistischste Kabinett, auch echt viele Frauen darin. Und dann spielt er einen alten Werbespot der Grünen, dass wir mehr Frauen in der Politik brauchen, weil Männer ja nur immer alles kaputtmachen mit ihrer Kriegstreiberei. Der ist nicht gut gealtert, der Spot.</p><p u="">Aber vielleicht können wir jetzt mal gemeinsam die Idee zu den Akten legen, dass die Welt mit Frauen friedlicher wäre, oder dass mehr Frauen in der Politik für sozialere Politik und mehr Nachhaltigkeit sorgen.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">zur Verteidigung all der Ersatzdienstleistenden und Verweigerer muss man wohl sagen, dass der Grundwehrdienst in der Bundeswehr auch nicht gerade geeignet war, die Schrecken eines Krieges näher zu bringen. Zivildienstleistende in einem Krankenhaus hatten da zweifelsohne heftigere Situationen zu verkraften.</p><p u="">Grundwehrdienst war eher wie 12/15/18 Monate auf einem Abenteuerspielplatz. Bei Übungen in Kauf genommene Verletzungen wären strafbare Körperverletzungen gewesen. Deswegen wurde sehr genau darauf geachtet, dass sich niemand auch nur eine Schramme holen konnte. Wer da mit dem Fuss umknickte oder Nasenbluten hatte, wanderte sofort auf die Krankenstation. Schiessübungen gab es natürlich, doch Löcher in eine Pappscheibe zu schiessen ist jetzt nicht wirklich schrecklich. Zu meiner Zeit gab es sogar eigens einen Erlass der verbat, realitätsnahe Gesichter auf Zielscheiben abzubilden, das wäre zu grausam. Zur Zeit des Kalten Krieges konnte man sich obendrein 100% sicher sein, niemals in einen Auslandseinsatz geschickt zu werden. Die erlangten Fähigkeiten tatsächlich mal gegen andere Menschen anwenden zu müssen oder gar selbst beschossen zu werden war also damals eine sehr entfernte und sehr theoretische Betrachtung.</p><p u="">Die Grausamkeiten eines Krieges kann man wohl nur in einem echten Krieg erfahren. Deswegen sollte man weniger darauf achten, wer Grundwehrdienst geleistet hat. Sondern eher, wer mal Krisen- oder Kriegsgebiete aufgesucht hat.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c82f495</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c82f495</guid><pubDate>Wed, 11 May 2022 22:10:19 -0000</pubDate><title>Nachdem jetzt AMD-Code unter Linux gefühlt die Hälfte der Kernelgröße...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem jetzt AMD-Code unter Linux gefühlt die Hälfte der Kernelgröße ausmacht, hat sich auch Nvidia mal hinreißen lassen, <a href="https://github.com/NVIDIA/open-gpu-kernel-modules">einen Open-Source-Treiber zu veröffentlichen</a>. Das ist nicht ganz so geil wie es aussieht, weil sie halt proprietäre Logik in die Firmware geschoben haben, die immer noch closed source ist.<p>Für die allermeisten Anwendungen wird das aber reichen. Die Leute haben sich ja auch mit der Management Engine und UEFI abgefunden.</p><p>Ich persönlich applaudiere. Es hat nur wenige Jahrzehnte gedauert, und <a href="https://www.wired.com/2012/06/torvalds-nvidia-linux/">Linus musste ihnen öffentlich den Stinkefinger zeigen</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8557a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8557a3#2022-05-11 14:05:02.262177</guid><pubDate>Wed, 11 May 2022 11:01:17 -0000</pubDate><title>Hey, habt ihr mitgekriegt, dass Elsevier sich neu aufgestellt hat?...</title>
<description><![CDATA[ Hey, habt ihr mitgekriegt, dass Elsevier sich neu aufgestellt hat? Die sind gar kein harmloser, freundlicher Verlag für wissenschaftliche Journals mehr. Nein, nein!<p>Die sind jetzt <a href="https://www.google.com/search?q=elsevier">ein "Unternehmen für Informationsanalysen"</a>. Big Data!!</p><p>Gut, wer jemals mit denen zu tun hatte, wird sich daran erinnern, dass die nicht gerade ein Leuchtturm der Beliebtheit waren mit ihrem Geschäftsgebahren bei Journals. Stellt sich also die Frage, wie sauber deren jetziges Geschäftsmodell ist.</p><p><a href="https://eiko-fried.com/welcome-to-hotel-elsevier-you-can-check-out-any-time-you-like-not/">Hier hat mal jemand nachgeschaut</a>. Er war überrascht, neben der ganzen zu erwartenden Tracking-Scheiße auch Bankkonten und private Mobilfunknummern zu finden, die er denen nie gegeben hatte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c855443</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c855443</guid><pubDate>Wed, 11 May 2022 10:49:01 -0000</pubDate><title>El Salvador expected to default as bitcoin plummets.HODL! HFSP!
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://english.elpais.com/economy-and-business/2022-05-10/el-salvador-expected-to-default-as-bitcoin-plummets.html">El Salvador expected to default as bitcoin plummets</a>.<p>HODL! HFSP!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c85be39</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c85be39#2022-05-11 14:55:01.952938</guid><pubDate>Wed, 11 May 2022 09:16:23 -0000</pubDate><title>Hat hier jemand Einlagen bei einem Crypto-Exchange? Dann wollt ihr...</title>
<description><![CDATA[ Hat hier jemand Einlagen bei einem Crypto-Exchange? Dann wollt ihr vielleicht mal <a href="https://twitter.com/sophiamzaller/status/1524150654897463302">die aktuellen 10-Q</a> lesen. 10-Q ist das Formular, das man als regulierte Organisation vierteljährlich an die SEC (die US-Börsenaufsicht) zu den Akten geben muss.<p>Unfreundlicherweise sind sie dort öffentlich einsehbar. Und da müssen Risiken benannt werden, denn wenn ein Risiko eintritt, und man hat das da vorher nicht benannt, dann kann man in die Haftung geraten.</p><p>Was schreibt Coinbase dort?</p><blockquote lang="en">Moreover, because custodially held crypto assets may be considered to be the property of a bankruptcy estate, in the event of a bankruptcy, the crypto assets we hold in custody on behalf of our customers could be subject to bankruptcy proceedings and such customers could be treated as our general unsecured creditors.</blockquote>Das kann man sich als Europäer vielleicht gar nicht vorstellen, aber in den USA funktionieren Banken anders. Wenn man ein Bankkonto eröffnet und dort Geld einzahlt, dann geht das Geld in das Eigentum der Bank über, aber sie verpflichtet sich vertraglich, das zurückzuzahlen. Bei uns gehört das Geld auf dem Konto dem Eigentümer des Kontos, nicht der Bank.<p>Wenn in den USA eine Bank pleite geht, dann <a href="https://www.businessinsider.com/heres-what-happens-when-your-bank-fails-2015-7">regelt die FDIC den Konkurs</a>. Das ist eine staatliche Einlagenversicherung.</p><p>Nun ist es allerdings so, dass ein Crypto-Exchange keine regulierte Bank ist und daher sind die Einlagen nicht über den FDIC versichert. Die sind dann halt weg.</p><p>Was die hier als Risiko offenlegen, ist dass die Kunden mit Einlagen dann einfach wie bei regulären Unternehmen in die lange Liste der regulären Gläubiger kommen, und der Insolvenzverwalter verteilt dann die paar Krümel, die sie durch das Versteigern des Büromobiliars rausholen.</p><p>Erfahrungsgemäß sieht man da schon bei nicht-kriminellen Firmen sein Geld nicht wieder.</p><p u=""><b>Update</b>: Hah, meine Leser sind exzellent informiert! Auch in Deutschland gehört das Geld auf deinem Bankkonto nicht dir. Das ist auch in Deutschland ein Kredit an die Bank, nur halt mit ständiger Fälligkeit. Wenn die Bank pleite geht, haben auch wir einen Einlagensicherungsfonds, der ist bei uns in Höhe von 100.000€ staatlich garantiert.</p><p u="">Wertpapiere im Aktiendepot gehören bei uns allerdings tatsächlich dem Depoteigentümer. (Danke, Rafael)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8491fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8491fc</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 11:48:50 -0000</pubDate><title>Schlagzeile der Woche: Spaniens Geheimdienstchefin wegen Bespitzelung entlassen. Der Geheimdienst...</title>
<description><![CDATA[ Schlagzeile der Woche: <a href="https://www.rhein-zeitung.de/deutschland-und-welt/politik_artikel,-spaniens-geheimdienstchefin-wegen-bespitzelung-entlassen-_arid,2405160.html">Spaniens Geheimdienstchefin wegen Bespitzelung entlassen</a>. Der Geheimdienst hatte mit der isarelischen Spionagesoftware Pegasus katalanische Separatisten bespitzelt.<p>Das klingt jetzt erstmal, als habe die halt ihren Job gemacht. Genau dafür hat man schließlich Geheimdienste, damit die illegale Dinge tun können, ohne rechtlich belangt zu werden.</p><p>Die Aufklärung kommt dann im Fließtext:</p><blockquote>Die als «Catalangate» bezeichnete Affäre bedroht die Stabilität der Minderheitsregierung von Ministerpräsident Pedro Sánchez. Er ist im Parlament auf die Stimmen katalanischer Separatisten angewiesen</blockquote>ACH SO ist das! Ja gut. Dann leuchtet das ein. (Danke, Uwe)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c84fd8c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c84fd8c#2022-05-10 13:45:02.498347</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 10:24:18 -0000</pubDate><title>Microsoft hat keinen Bock mehr.Jahrelang haben sie nur an Lizenzkosten...</title>
<description><![CDATA[ Microsoft hat keinen Bock mehr.<p>Jahrelang haben sie nur an Lizenzkosten für ihre schlechte Software verdient, an Supportverträgen für Großunternehmen, an eigentlich das Kartellamt betreffende Upselling-Reindrückaktionen für Infrastruktur wie Sharepoint und Exchange, jetzt noch an Cloud-Gebühren, die so grotesk sind, dass Cloudflare das Geschäftsmodell hat, ein Cacheing davor anzubieten, um die Kosten geringer zu halten.</p><p>Von den paar Brosamen lebt Microsoft im Moment.</p><p>Doch damit ist jetzt Schluss.</p><p><a href="https://www.microsoft.com/security/blog/2022/05/09/building-a-safer-world-together-with-our-partners-introducing-microsoft-security-experts/">Jetzt verdient Microsoft auch noch an "Experten", die sie euch in die Firma schicken</a>.</p><p>Die kümmern sich da um Probleme, die durch den Einsatz von Microsoft-Produkten überhaupt erst entstanden sind.</p><p>Ja nee nee, Moment. Ihr zahlt für die Experten. Das ist kein Kundendienst.</p><p>Ich finde ja immer geil, wie Microsoft einfach behaupten kann, sie hätten Experten, und die Leute glauben das dann auch noch. Wenn Microsoft Experten hätte, wieso müssen sie dann immer noch jeden Monate Dutzende von Patches raushauen? Wieso verkacken sie immer noch so viele von den Patches?</p><p>Wieso haben wir inzwischen Patch-Testen beim Kunden mit "Preview"-Patches?</p><p>Das wird echt eine interessante Frage für Historiker, wie diese Firma jemals so viel Einfluss gewinnen konnte.</p><p>Aber hey. Akkurat eingeschätzt, die Kunden. Wer so blöde ist, Windows, Exchange, Active Directory und Office einzusetzen, und dann so blöde war, sich von Microsoft einen Defender andrehen zu lassen, der Probleme fixt, die man ohne Microsoft nicht hatte, und der dann auch noch so bekloppt ist, in die Microsoft-Cloud zu ziehen ... der dann externe Hilfe bezahlt, um die Ransomware wieder loszuwerden ... NA KLAR ist der dann auch so blöde und zahlt auch nochmal für "Experten" von Microsoft.</p><p>Idioten von ihrem Geld trennen ist das zweitälteste Geschäftsmodell der Welt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c84f822</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c84f822</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 10:05:48 -0000</pubDate><title>Bryan Lunduke erhebt Antisemitismusvorwürfe gegen SuSE. Gut, das Wort Antisemitismus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://lunduke.substack.com/p/the-time-suse-the-german-linux-company?s=r">Bryan Lunduke erhebt Antisemitismusvorwürfe gegen SuSE</a>. Gut, das Wort Antisemitismus kommt von mir. Bryan vermeidet es. Aber wenn ihr euch das mal durchlest, was er da behauptet, dann klingt das schon ziemlich eindeutig. (Danke, Philipp)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c84f0e0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c84f0e0#2022-05-11 13:10:02.443089</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 09:28:30 -0000</pubDate><title>Wir machen jetzt XML. Das ist schön einfach.XML hat keinen...</title>
<description><![CDATA[ <ol><li>Wir machen jetzt XML. Das ist schön einfach.</li><li>XML hat keinen Cryptostandard. Wir bloaten da mal <a href="https://www.w3.org/standards/xml/security">XML Security</a> drüber. Schön verkackt mit XML-Normalisierung vor der Signaturvalidierung, damit du schön die Angriffsoberfläche verdoppelst. Und wir nennen es "Security" statt "Krypto", was Generationen von Fachfremden irreführen wird.</li><li>XML hat keinen Navigationsstandard. Wir bloaten da mal <a href="https://www.w3.org/TR/1999/REC-xpath-19991116/">XPath</a> drüber. Schön verkackt mit "du kannst keine Unterbäume skippen, du musst alles parsen", damit du schön die Angriffsoberfläche verdoppelst.</li><li>XML hat keinen eigenen Patch-Standard! Wir bloaten da mal <a href="https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc5261">XML patch</a> drüber.</li><li>Hey, XML ist ja so furchtbar komplex und aufgeblasen! Wir brauchen was neues. Wir machen ab jetzt JSON. Das ist schön einfach.</li><li>JSON hat gar keinen Cryptostandard. Wir bloaten da mal JWT dran. Schön verkackt mit neuer Syntax, damit man möglichst wenig Code wiederverwenden kann.</li><li>JSON hat gar keinen Navigationsstandard. Wir bloaten da mal <a href="https://goessner.net/articles/JsonPath/">JSON Path</a> drüber. Schön verkackt mit uneindeutiger Syntax für dieselbe Anfrage.</li><li>Json hat ja gar keinen eigenen Patch-Standard! Da bloaten wir mal schnell <a href="https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc6902">JSON Patch dran</a>.</li></ol><p>Ich freu mich schon auf die nächste Iteration.</p><p>Gibt es schon eigenes Krypto, Navi und Patch-Zeug für YAML?</p><p u=""><b>Update</b>: Ladies and Gentlemen: <a href="https://github.com/wwkimball/yamlpath/wiki/Segments-of-a-YAML-Path">YAML Path</a> und <a href="https://github.com/krishicks/yaml-patch">YAML Patch</a>. YAML Sec finde ich gerade nicht.</p><p u=""><b>Update</b>: Leser <a href="https://github.com/saibotsivad/signed-yaml">schicken</a> <a href="https://github.com/autoapply/yaml-crypt">Links</a> zu YAML-Crypto. m(</p><p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leser wiesen noch darauf hin, dass es bei XML, JSON und YAML auch noch Schema-Standards und -Tooling gab.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c84ed8a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c84ed8a</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 09:16:04 -0000</pubDate><title>Hey, dieses NPM-Ökosystem, da willste doch Software drin entwickeln!!1!
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mastodon.social/@lrvick/108274265429826806">Hey, dieses NPM-Ökosystem</a>, da willste doch Software drin entwickeln!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c84e8fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c84e8fd</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 08:53:55 -0000</pubDate><title>Oh nein! Ein Crypto-Crash!Das jagt Schockwellen durch das ganze System!...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/web3isgreat/status/1523785525760512000">Oh nein! Ein Crypto-Crash</a>!<p>Das jagt Schockwellen durch das ganze System! Da muss <a href="https://nitter.net/CryptoWhale/status/1523821285280727040">Tether reagieren</a> und schnell die nächste "Finanzierungsrunde" "abschließen"! Phew. Das ist ja nochmal gut gegangen. (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f918b91">Kontext</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c84e657</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c84e657</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 08:47:05 -0000</pubDate><title>Zu lange hat F5 im Schatten von Cisco dahinvegetiert!Aber im...</title>
<description><![CDATA[ Zu lange hat F5 im Schatten von Cisco dahinvegetiert!<p>Aber im Markt wurde es irgendwie nie angenommen. Kein Wunder. So ganz ohne "vergessene" hartkodierte Admin-Accounts und andere Backdoors sind die F5-Produkte einfach nicht Enterprise-fähig.</p><p>Aber keine Sorge, <a href="https://twitter.com/wdormann/status/1523638101796564993">F5 denkt mit</a> und baut dann halt auch hartkodierte Admin-Accounts ohne Passwort ein. Man macht einfach einen Post-Request auf bash mit der Kommandozeile als Json, basic authentication, username "admin", passwort leer.</p><p>Mal gucken, ob sie wirklich Cisco-Level Enterprise-fähig sind und die Sicherheitspatches ebenfalls nur gegen bezahlten Supportvertrag verbreiten. Sie dürfen natürlich keine Erklärungsversuche bringen jetzt. Das wäre unprofessionell.</p><p>Wer kauft eigentlich von solchen Firmen? Kann mir das mal jemand erklären? Warum?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c87afc9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c87afc9#2022-05-09 22:00:02.914427</guid><pubDate>Mon, 09 May 2022 19:44:23 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gelesen? Die Russen haben in der...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gelesen? Die Russen haben in der Ukraine Traktoren gestohlen und nach Tschetschenien gekarrt, um dann dort festzustellen, dass der Hersteller die aus der Ferne deaktiviert hat?<p>Haha! Super luschtig! Bis euch auffällt, dass der Hersteller das Feature nicht für den Ukrainekrieg programiert haben wird, sondern gegen reguläre Bauern. Das ist DRM. Wenn die das mit den Russen machen können, können sie das auch mit euch machen. Da ist nichts lustig dran. Das ist eine fucking Dystopie!</p><p><a href="https://doctorow.medium.com/about-those-kill-switched-ukrainian-tractors-bc93f471b9c8">Cory Doctorow hat den Finger in der Wunde</a>.</p><p>Money Quote 1:</p><blockquote lang="en">Why are John Deere tractors kill-switched in the first place?<p>Here’s a hint: the technology was <i>not</i> invented to thwart Russian looters.</p><p>No, it was invented to thwart <i>American farmers</i>.</p></blockquote>Mir ist ja absolut unklar, wieso irgendjemand irgendwo auf der Welt irgendwas von dieser Firma kaufen würde. Das ist nun seit langer Zeit bekannt, wie die ticken. Als die einmal versehentlich eine Debug-Firmware geliefert haben — ironischerweise in die Ukraine! —, hat sich <a href="https://www.digitaltrends.com/cars/john-deere-tractor-hacks-ukrainian/">ein weltweiter Schwarzmarkt für Kopien dieser Firmware gebildet</a>. Wie viele rote Warnlampen brauchen die Farmer, bevor sie bei einer solchen Firma nicht mehr kaufen?!<p>Aber Cory Doctorow geht weiter. Wieso haben die überhaupt einen Netzwerk-Zugang, fragt er? Er gibt auch gleich die Antwort: Weil die die Bauern totalüberwachen und die Daten abschnorcheln und das ist die eigentliche Cash Cow bei denen. Money Quote 2:</p><blockquote lang="en">In the 2017 edition of these exemption hearings, John Deere filed a stunning brief with the Copyright Office: in it, they explained that farmers <i>do not own the tractors they spend hundreds of thousands of dollars on</i>.<p>In fact, the farmers <i>can’t</i> own these tractors, because the software that animates these tractors (and enforces VIN locks and restrictions on using your own data) belongs to John Deere for the full term of copyright — 90 years — and the farmers merely license that code, and they are bound by the terms of service they have to click “OK” on every time they switch on their ignitions.</p><p>Those terms specify that even if a farmer repairs their own tractor, swapping a broken part for a working one, they must pay hundreds of dollars and wait for days for an authorized Deere technician to come out to the end of their lonely country road to key in an unlock code.</p><p>This is the system that let the Ukrainian Deere dealership brick those tractors between Melitopol and Chechnya.</p></blockquote>So sieht das nämlich aus.<p>Willkommen in der Dystopie.</p><p u=""><b>Update</b>: Lacher am Rande: "Aber Fefe, kann man da nicht bei der Konkurrenz kaufen?" Nee, <a href="https://www.heise.de/news/Ransomware-laesst-bei-Traktorenhersteller-Fendt-die-Baender-stillstehen-7079945.html">die steht gerade wegen Ransomwarebefall still</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c879d9c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c879d9c</guid><pubDate>Mon, 09 May 2022 18:28:18 -0000</pubDate><title>Nachdem die Inkompetenz der Verteidigungsministerin so schlimm ist, dass sie...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem die Inkompetenz der Verteidigungsministerin so schlimm ist, dass sie selbst langjährigen SPD-Mitgliedern auffällt, gibt es jetzt <a href="https://www.businessinsider.de/politik/deutschland/oster-urlaub-auf-sylt-sohn-von-verteidigungsministerin-lambrecht-reiste-in-regierungs-hubschrauber/">einen Hoffnungsschimmer</a>:<blockquote>Osterurlaub auf Sylt: Sohn von Verteidigungsministerin Lambrecht reiste in Regierungs-Hubschrauber</blockquote>Ja was sollte der denn sonst machen? Auf das 9€-Ticket warten?!?<p>Schade nur, dass in der SPD niemand den Anstand für einen Rücktritt hat. Mir fällt überhaupt nur die Nahles ein, und die trat nicht wegen ihres eigenen Fehlverhaltens zurück sondern wegen der anderen um sie herum.</p><p>Insofern habe ich auch jetzt keine großen Hoffnungen.</p><p>Auf der anderen Seite fand ich es die ganze Zeit schon befremdlich, dass sie ausgerechnet das Verteidigungsministerium nicht den Olivgrünen gegeben haben. Die machen doch gar nichts anderes mehr als Kriegstreiberei!
</p>]]></description></item></channel></rss>