<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 28 Sep 2021 09:10:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fac19b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fac19b1</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 08:59:27 -0000</pubDate><title>Hahaha mir schreibt gerade einer, dass die Erstwähler FDP gewählt...</title>
<description><![CDATA[ Hahaha mir schreibt gerade einer, dass die Erstwähler FDP gewählt haben, damit die den Tätergenerationen die Renten kaputt macht.<p>Ihr versaut unsere Zukunft, wir versauen eure Zukunft. FDP!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fac19d1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fac19d1#2021-09-28 11:05:01.587372</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 08:57:51 -0000</pubDate><title>Der Kohleausstieg in China kam nicht von ungefähr. Die Kohlepreise...</title>
<description><![CDATA[ Der Kohleausstieg in China kam nicht von ungefähr. Die Kohlepreise sind enorm hoch gerade. So hoch, dass <a href="https://www.globaltimes.cn/page/202109/1235145.shtml?id=12">in China jetzt ganze Fabriken für mehrere Wochen am Stück vom Strom abgeklemmt werden</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.reuters.com/world/china/chinas-power-crunch-begins-weigh-economic-outlook-2021-09-27/">Reuters wird noch konkreter</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">Widening power shortages in China have halted production at numerous factories including many supplying Apple and Tesla, while some shops in the northeast operated by candlelight and malls shut early as the economic toll of the squeeze mounted.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fac1666</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fac1666</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 08:47:52 -0000</pubDate><title>OH: Seit ich denken kann stand "die gelbe Gefahr" immer...</title>
<description><![CDATA[ OH: Seit ich denken kann stand "die gelbe Gefahr" immer für China. Wie sich die Zeiten ändern!<p>(Für die rasenden Porno-Kiffer unter euch: Heute steht das für die FDP)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fac1681</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fac1681</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 08:46:23 -0000</pubDate><title>Ausreden der FDP-Erstwähler für ihr Tun.Ich wäre mit sowas immer...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/BentFreiwald/status/1442490870914326531">Ausreden der FDP-Erstwähler für ihr Tun</a>.<p>Ich wäre mit sowas immer vorsichtig. Das menschliche Gehirn funktioniert so nicht. Es ist nicht so, im Allgemeinen jedenfalls, dass man sich vorher einen rationalen Plan macht, und dann nach dem Plan handelt, und danach auf Nachfrage den Plan wiedergibt.</p><p>Das Gehirn funktioniert so, dass man Dinge halt macht, und sich dann danach (auf Nachfrage oder ohne) eine Story zurechtlegt, warum man das jetzt wohl gemacht hat.</p><p>Die Ausreden haben ein klares Motiv, dass sich durch die alle durchzieht. Die haben der FDP geglaubt. Die FDP hat ihnen ins Gesicht gelogen, wie sie auch vorherigen Generationen ins Gesicht gelogen hat. Aber die Erstwähler wussten das halt nicht, denn hey, ist ja nur ne Zukunftswahl, wieso vorher informieren?!</p><p>Die Antworten sind alle ziemlich übel, aber die heftigste fand ich persönlich die hier:</p><blockquote>"Ich habe die FDP (Zweitstimme) gewählt, weil ich der Meinung bin, dass es Zeit ist für einige Reformen. Vor allem im Hinblick auf der Digitalisierung und Rente."</blockquote>Die Vollpfosten dachten, wenn sie FDP wählen, kriegen sie dickeres Internet! Damit es nicht so dämlich klingt, wie es ist, hängt dieser Typ noch Rente an. Alter, Rente? FDP? Ernsthaft? Die FDP hat jahrzehntelang alles getan, um das Rentensystem kaputtzumachen! Und das Krankenversicherungssystem! Alle Solidarsysteme, die sie finden konnten, haben sie kaputtgemacht!<p>Wie haben sie das gemacht? Sie haben dafür gesorgt, dass man sich auch für eine Privatversicherung entscheiden kann. Die Armen, die kein Geld für gesunde Ernährung haben, sind im Solidarsystem. Die Reichen, die Geld für Bioessen und Fitnessstudio haben, sind privat versichert. Die private Versicherung kann daraufhin viel günstiger anbieten, klar. Und die private Versicherung macht natürlich auch Verträge, die erst im Alter teuer werden. Warum? Weil die FDP dafür gesorgt hat, dass der zahnlose Regulierer das nicht verbietet.</p><p>Die meisten Leute haben gar nicht verstanden, was eine Solidarversicherung überhaupt ist! Die gehen da so ran: Ich hab soundsoviel eingezahlt, jetzt will ich aber auch soviel von denen ausgezahlt kriegen! Doktor! Verschreiben Sie mir mal was teures!!1!</p><blockquote>"Legalisierung von Cannabis, kein Tempolimit und Digitalisierung."</blockquote>Klar, die Spezies stirbt. Daher sind meine Prioritäten: Kiffen, Rasen und dickes Internet, damit die Pornos schnell laden! Da fragste dich doch, wie ein Erstwähler überhaupt ein Auto haben kann, bei dem das diskutierte Tempolimit eine Rolle spielt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fac0907</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fac0907</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 07:52:57 -0000</pubDate><title>In Flint, Michigan, ist das Grundwasser immer noch verseucht, wusstet...</title>
<description><![CDATA[ In Flint, Michigan, ist das Grundwasser immer noch verseucht, wusstet ihr das?<p>Ein Skandal! Kein sauberes Grundwasser! Ich meine, hallo? Da wohnen Leute! Wähler gar! Wie kann denn das bitte sein, dass sich da keine Lösung findet?</p><p>Sowas wäre bei uns ja völlig undenkbar!</p><p>Da müsste man schon <a href="https://www.ardmediathek.de/video/Y3JpZDovL21kci5kZS9iZWl0cmFnL2Ntcy8wMGY3N2E3OS0yZDdmLTQxOWItODRjNy1kZWQ3YjE2OTc4MmY/">nach Bitterfeld fahren</a> für. (Danke, Robert)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fac0767</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fac0767</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 07:43:53 -0000</pubDate><title>Ich fragte gestern, ob man da vielleicht in der Schule...</title>
<description><![CDATA[ Ich fragte gestern, ob man da vielleicht in der Schule den Kids beibringen sollte, was die Parteien so für Leichen im Keller haben.<p>Dazu kam folgender Leserbrief rein:</p><blockquote>wie unschwer an der Absenderadresse zu erkennen, bin ich Lehrer.
Sozialkundelehrer, so heißt das Fach hier in Rheinland-Pfalz. Du sprichst an,
dass man den Erstwählern doch in der Schule mal näherbringen sollte, was für
Leichen die Parteien so alle im Keller haben. Das sehe ich genauso. Aber wir
haben dafür überhaupt keine Zeit. Hier in Rheinland-Pfalz haben Gymnasiasten 3
Jahre lang zwei Stunden pro Schulwoche Sozialkunde (mehr wenn sie
Leistungskurs wählen). In der Zeit machen wir im Unterricht alles, was die
Schüler in ihrer Schulzeit über Recht lernen (nicht viel), einen Großteil
dessen, was sie über Wirtschaft lernen, alles, was sie über Soziologie lernen
und dann eben noch Politik. Der Lehrplan ist dabei zum Beispiel so, dass
Leute, die keinen Leistungskurs belegen, gar nichts über Einkommens- oder
Vermögensverteilung lernen, das ist nur im Leistungskurs vorgesehen. Dazu muss
ich aber was wissen, wenn ich die Politik der FDP beurteilen will. Ich packe
dann ein paar Stunden dafür auch in den Grundkurs rein, aber dann kommt schon
wieder etwas anderes zu kurz. In der Regel stehe ich vor der Wahl, ob ich zu
einem Thema das Grundwissen vermittle oder ob wir das versuchen, kritisch zu
hinterfragen. Wenn ich beides machen will, dann fällt wieder irgendwas
komplett hinten runter. Und wenn ich nur die Kritik thematisiere, ohne die
Grundlagen richtig bearbeitet zu haben, dann kommt auch nur oberflächlicher
Unfug dabei raus. Letzten Endes bleibt es dann meistens bei den Grundlagen und
vielleicht einem kurzen Ansatz von Kritik. Mir ist das selbst zu wenig, aber
mehr geht mit dem Stundenansatz nicht. Ich hoffe dann immer, dass die
Grundlagen vielleicht irgendwann dazu beitragen, dass die Schüler sich selbst
ein kritisches Bild machen. Jetzt bei der Bundestagswahl war es so, dass ich
es zwischen Ferien, sonstigem Stoff und Bundestagswahl meist gerade mal
geschafft habe, ganz grundsätzlich auf die Programme der Parteien zu schauen
und mal den Wahlomat gemeinsam durchzugehen, um einen groben Überblick über
die aktuellen Themen zu bekommen. Da müsste man aber dann eigentlich erstmal
zu jeder Frage eine Stunde Hintergrundwissen machen. So gut wie niemand auch
in der Oberstufe weiß, was eine Fallpauschale ist oder welche Gründe für oder
gegen Nordstream 2 sprechen. Nachdem zwei Kurse, mit denen ich weitgehend ohne
große Kommentierung den Wahlomat gemacht hatte, sich mit klarer Mehrheit gegen
eine Verteuerung von Flügen ausgesprochen hatten, habe ich mir mal den Spaß
erlaubt, in zwei anderen Kursen jeweils nur kurz zu erwähnen, dass Kerosin
weniger besteuert wird als Benzin. Zack, klare Mehrheit für eine Verteuerung.
Die Schüler sind einfach bei den meisten Themen noch uninformiert, was ein
Grund für die Attraktivität der oberflächlich erstmal einfach und logisch
erscheinenden Vorschläge etwa der FDP sein kann. Und wir sind, ehrlich gesagt,
in der Schule nicht in der Lage, das wesentlich zu verbessern, so mein
Eindruck. Immerhin haben sich auch alle Gruppen gegen ein Wahlrecht ab 16
ausgesprochen, etwas Selbstreflexion ist also da...auch wenn ich eine
Absenkung des Wahlalters aus anderen Gründen eigentlich gut fände. Dann aber
bitte mit doppelt so viel Politikunterricht in der Schule. Weiß allerdings
auch nicht, was ich dafür weglassen würde.</blockquote>Mir müsste ja auch nochmal jemand erklären, wieso wir eigentlich 13 Jahre auf 12 Jahre gekürzt haben für das Abitur. Das war doch auch mal wieder so eine FDP-Aktion. Wir brauchen mehr uninformierte Teenager, die sich mangels Erfahrung von unseren Hyänen über den Tisch ziehen lassen. Eine andere Erklärung fällt mir jedenfalls nicht ein.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9facf96e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9facf96e#2021-09-27 23:45:01.863921</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 21:37:52 -0000</pubDate><title>Ein Leser meint, die Erstwähler seien so in einem Umfeld...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser meint, die Erstwähler seien so in einem Umfeld von Weltuntergang, Totalversagen, Vertrauensverlust und "man kann sich eh auf nichts verlassen" aufgewachsen, dass die im Gegenteil gar nicht auf die Zukunft gucken sondern nur auf das hier und jetzt, und dann eben das Nach-uns-die-Sintflut-Weltbild der FDP attraktiv klingt.<p>Ich muss sagen, dass ich das bei näherer Betrachtung für eine gute Erklärung halte.</p><p>Das war ja im kalten Krieg auch so. Da hat die Jugend dann ein bisschen gegen die Pershing-Raketen demonstriert, aber ansonsten haben die halt geguckt, wie sie ihr Berufsleben gestartet kriegen. Wenn du in einem ständigen Gefühl des "die Russen könnten morgen einmarschieren" aufwächst, dann ist das für dich halt Normalität. Ich bin in Westberlin aufgewachsen und wir konnten ja nicht mal die Stadt einfach verlassen sondern mussten da durch Transit-Autobahnen.</p><p>Es war auch klar, wenn Krieg ausbricht, dass Westberlin dann als erstes fällt. Das war nicht zu verteidigen.</p><p>Das hat mich nicht dazu verleitet, eine Angstpsychose zu entwickeln und nachts vor Furcht nicht schlafen zu können.</p><p>Ich kannte das gar nicht anders. Das war halt so.</p><p>Auch für die Westdeutschen war das nicht so, dass Berlin daher als superriskant galt, und man lieber Anstand hielt. Die sind reihenweise nach Berlin gekommen, um der Wehrpflicht zu entkommen, die es damals noch gab.</p><p>Jedenfalls, zu den Erstwählern. Wenn die die Schule die ganze Zeit erzählt, du musst leisten leisten leisten, und die FDP dir dann erzählt, wenn du leistest, wirst du reich, dann klingt das vielleicht sogar selbst wenn du den Klimatod verhindern willst wie eine gute Idee. Was kannst du als armer Schlucker denn ausrichten? Lieber schnell Millionär werden, dann kann ich wirklich was erreichen!</p><p>Lacht nicht, aber ich dachte nach der Schule auch, mit 30 sei ich bestimmt Millionär. Computer-Leute wurden damals händeringend gesucht! Hätte vielleicht sogar was werden können, wenn ich es wirklich drauf angelegt hätte. Aber ich hatte da gar kein Gefühl der Dringlichkeit. Wie kann ich denn <i>nicht</i> mit 30 Millionär sein, wenn die da draußen alle Programmierer suchen, und ich programmieren kann?</p><p>Wenn hier also jemand Verständnis dafür hat, dass Erstwähler nur Flusen im Kopp haben, dann bin ich das. Woher sollen die auch die Lebenserfahrung haben, das einschätzen zu können?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9facf539</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9facf539</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 21:21:43 -0000</pubDate><title>VW hat gehört, dass wir jetzt hier plötzlich Umweltschutz auf...</title>
<description><![CDATA[ VW hat gehört, dass wir jetzt hier plötzlich Umweltschutz auf der Agenda haben. <a href="https://twitter.com/Herbert_Diess/status/1442460485731848195">Der Chef stellt da mal ein paar Forderungen auf</a>.<p>Nein, ist nicht so schlimm wie ihr jetzt denkt. Das würden sie ja nicht öffentlich sagen. Nein, nein. Das sieht schon auf den ersten Blick aus, als sei VW an Umweltschutz interessiert.</p><blockquote>1. CO2-Preis von 65€ pro Tonne schon in 2024. Nur spürbare Maßnahmen bringen die Dekarbonisierung voran.</blockquote>Der aktuelle Preis liegt bei 25 Euro und soll bis 2025 auf 55€ pro Tonne steigen. Da finde ich 65€ ab 2024 noch keine übermäßig ambitionierte Forderung, ehrlich gesagt. Wie wäre es mit 100€ ab sofort?<blockquote>2. Subventionen für fossile Kraftstoffe beenden. Ausstieg aus der Kohle deutlich vorziehen.</blockquote>Wie wäre es mit: Steuer auf Benzin, Öl und Gas verdoppeln, Kohleausstieg sofort?<blockquote>3. Ausbau der erneuerbaren Energien auf mindestens 255 GW in 2030. 24/7 Grünstrom durch schnelleren Netzausbau.</blockquote>Das sind in der Tat mal ambitionierte Ziele -- weil der Altmaier uns Jahrzehnte zurückgeworfen hat. <a href="https://www.erneuerbare-energien.de/EE/Redaktion/DE/Downloads/zeitreihen-zur-entwicklung-der-erneuerbaren-energien-in-deutschland-1990-2020.pdf?__blob=publicationFile&amp;v=31">Die Zeitreihe bis 2020</a> zeigt aktuell (Seite 7, Installierte Leistung in MW) grob 120 GW. Da hat VW völlig Recht, das muss mehr werden. Aber ... bis 2030 klingt mir das auch noch deutlich zu unterambitioniert. Bedenkt, dass wir Heizen und Mobilität komplett von fossil auf Strom umstellen wollen!<blockquote>4. Förderung von Dienstwagen auf Fahrzeuge mit elektrischem Antrieb fokussieren.</blockquote>Gegenvorschlag: Förderung von Dienstwagen komplett abschaffen!<blockquote>5. Kaufprämie für Elektrofahrzeuge beibehalten und bis 2025 schrittweise verringern.</blockquote>Ihr merkt schon. Die Punkte am Anfang waren eher Ablenkung. Eigentlich wollte VW hier mal ordentlich Industrieförderung für sich selbst haben. Kaufprämie, my ass. Elektroroller und Autos müssen günstig werden, aber nicht weil der Steuerzahler sich selbst den Einkauf subventioniert, Hauptsache bei VW bleibt der Profit wie bisher!<blockquote>6. Laden wie Tanken: Ladeinfrastruktur für PKW und LKW massiv fördern und ausbauen. Verpflichtende Ziele für Schnellladen festlegen.</blockquote>Ist ja komisch. Ich dachte, der Markt regelt sowas? Nicht? Ja, äh, warum eigentlich nicht? Hey VW, ihr seid doch der Markt. Wieso baut ihr nicht die Ladeinfrastruktur aus?<blockquote>7. Grüner Wasserstoff ist kostbar und energieintensiv. Wird dringend benötigt für grünen Stahl und für Dekarbonisierung von Industrien wie Chemie und Zement.</blockquote>Dem Punkt kann ich ohne Abstriche zustimmen. Wasserstoff ist keine Methode zum Energieerzeugen sondern zum Speichern. Dabei ist die Umwandlung allerdings so ineffizient, dass das praktisch nie eine sinnvolle Maßnahme sein wird. außer du willst ein U-Boot bauen oder so.<blockquote>8. Städte lebensfähig machen. Förderung für Fahrräder, E-Bikes und elektrifizierte Carsharing-Dienste ein Muss. Ridepooling dem ÖPNV gleichstellen.</blockquote>Ja, äh, nee. ÖPNV bevorzugen. Die Leute sollen ÖPNV fahren, nicht Carpooling machen, wenn sie die Wahl haben. Wie wäre es, wenn wir mal diskutieren, wieso ÖPNV eigentlich Eintritt kostet. Was wir da für ein Geld verbrennen, das geht auf keine Kuhhaut! Nicht nur die Automaten und die Kontrolleure sondern auch wie viele Gefängniszellen mit Schwarzfahrern belegt sind. Recherchiert das mal!<p>Fahrräder und E-Bikes muss man nicht subventionieren. Da gibt es jetzt schon bezahlbare Angebote. Was es nicht gibt ist ausreichend Fahrradweege und -Brücken und -Unterführungen. Und Parkplätze. Und Strafen für Leute, die Fahrradwege vollparken.</p><blockquote>9. Fairen und sicheren Zugang zu Fahrzeugdaten jetzt regeln. Fahrzeug- und Cybersicherheit gewährleisten.</blockquote>Da werd ich ja schon wieder aggressiv, wenn ich das lese. Nein! Nicht nur keinen "fairen Zugang" sondern die Daten gar nicht erst erheben! Wir haben schon viel zu viel Geld verbrannt, um das sinkende Schiff Auto aufzupäppeln, damit Firmen wie VW weiter Profite machen können. Wer Bahn fährt, braucht keine Verkehrsdaten. Cybersicherheit ist auch erst ein Problem, wenn man da Daten rumliegen hat, die einen Wert haben. Gar nicht erst erheben!<blockquote>10. Autonomes Fahren ist unsere Zukunft - dafür flächendeckend 5G.</blockquote>Ich lach mich kaputt! Du, äh, wenn das Auto tatsächlich autonom führe, bräuchte es keine Netzanbindung. Das ist der Wortsinn von "autonom". Was ihr da haben wollt ist eine Telemetrie-Erhebungs-Plattform, bezahlt vom Steuerzahler und seinen Opfern, damit ihr vielleicht irgendwann dmait Profit einfahren könnt. Nein! Abgelehnt!<p>Im Übrigen braucht man natürlich gar kein 5G zum Autofahren. Außer man baut Software wie VW es tut und muss ständig Updates für die Firmware verteilen, damit keiner merkt, wie ranzig die ist.</p><p>5G ist schön und gut aber doch nicht fürs Autofahren! Für die soziale Teilhabe! Breitband auf dem Land! Scheiß auf eure Autos, ey! (Danke, Philipp)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faceca9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faceca9</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 20:41:27 -0000</pubDate><title>Eigentlich hilft mir ja bei schlechter Laune zuverlässig ein Blick...</title>
<description><![CDATA[ Eigentlich hilft mir ja bei schlechter Laune zuverlässig ein <a href="https://www.heise.de/news/Kritische-Sicherheitsluecke-in-Trend-Micro-ServerProtect-remote-ausnutzbar-6201982.html">Blick auf die Schlangenölbranche</a>. Aber heute? Heute reicht das nicht.<p>Da brauche ich auch noch einen Blick auf <a href="https://www.livemint.com/market/cryptocurrency/bitcoin-miners-eye-nuclear-power-as-environmental-criticism-mounts-11632658806022.html">die andere Schlangenölbranche</a>.</p><p>Oh Mist. Das war kontraproduktiv. Jetzt hab ich noch schlechtere Laune.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faf35b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faf35b1#2021-09-27 22:55:01.698208</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 16:46:39 -0000</pubDate><title>Oh wow. Das ging ja schnell! Baerbock ist draußen, die...</title>
<description><![CDATA[ Oh wow. Das ging ja schnell! <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/bundestagswahl/bundestagswahl-gruene-wollen-robert-habeck-als-vizekanzler-haben-17557665.html">Baerbock ist draußen, die Grünen machen Habeck zum Vizekanzler</a>.<p>Da war die Tinte unter dem vorläufigen Endergebnis noch nicht trocken!</p><p>Das ist ja mal ein fulminanter Dolchstoß in den Rücken der Frauen, die man mit der Baerbock einfangen wollte. Was ist denn hier bitte die Botschaft? Frauen sind bei uns nur was wert, wenn sie uns den Kanzlerposten bringen?</p><p>Ich bin ja nun echt kein Freund von der Baerbock, aber als Außenminister wäre die glaube ich geeigneter als der Habeck. Die hat eine Weile in London studiert, die kann wenigstens gut Englisch (hoffentlich). Völkerrecht als Interessengebiet ist auch nicht schlecht für Diplomaten.</p><p>Ich fürchte ja, mit der Entscheidung haben die Grünen sich keinen Gefallen getan.</p><p>Wobei, was weiß ich schon, wie diplomatisch die Baerbock ist. Die Grünen werden da schon mehr als ich über die wissen.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schickt <a href="https://www.youtube.com/watch?v=bkt91mtIYGs#t=138">dieses Video von Baerbock auf Englisch</a>. Macht euch selbst ein Bild. Nunja. Sagen wir so: Ein Oettinger ist sie nicht.</p><p u="">Ich bin gerade ein bisschen erstaunt, dass Leute argumentieren, die hätte da halt weggemusst, weil sie nicht so gut ist wie der Habeck. Ja, äh, wie, das war doch die ganze Zeit schon klar? Die Grünen haben sie explizit nicht aufgestellt, weil sie besser ist, sondern wegen ihrer Sexualorgane! JETZT sind die Grünen plötzlich eine Meritokratie? Das wirft bei mir ja eher mehr Fragen auf als es beantwortet.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser haben gleich kapiert, worauf sich der Nebensatz mit wie diplomatisch die Baerbock ist bezog: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=nOMW8Kn4OLw">Ich Völkerrecht, du Schweinebauer</a>. :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faf1ee4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faf1ee4</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 15:07:38 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu FDP und den Erstwählern:Was hier vielleicht untergeht, ist...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu FDP und den Erstwählern:<blockquote>Was hier vielleicht untergeht, ist wie die Erstwähler überhaupt auf die FDP aufmerksam geworden sind. Die FDP hat auf den verschiedenen Social Media Plattformen (bei mir Instagram) die letzten Tage vor der Wahl massiv und gezielt Werbung geschaltet. Ich habe innerhalb von drei Tagen zwischen 10 bis 20 Mal Werbung bekommen. Ich habe mich hierzu mit meinem persönlichen Umfeld ausgetauscht und alle haben meine Erfahrungen bestätigt oder sehr ähnliche gemacht. Anscheinend auch über das gesamte politische Interessensspektrum meines Freundeskreises. Ich würde mich auch grundsätzlich als liberal bezeichnen, würde aber nicht die FDP wählen. Die gezielte Werbung und die durchaus für die jüngere Generation wichtigen Punkte z.B. wie die Bildungsreform angegangen werden muss, hätten mich auch fast noch überzeugt.<p>Von anderen Parteien habe ich auf diesem Weg auch Werbung erhalten, aber die Intensität und Medienkompetenz wie bei der FDP hat keine andere Partei erreicht.</p></blockquote>Also Medienkompetenz wäre jetzt nicht der Begriff gewesen, den ich dafür benutzt hätte, aber ... sei's drum.<p>Eigentlich muss man ja mal die Frage stellen, inwieweit die Schulen eigentlich in der Pflicht sein sollten, den Erstwählern mal erklärt zu haben, was für Leichen die ganzen Parteien im Keller haben.</p><p>Ich erinnere mich an meinen Schulunterricht, da gab es ein Fach "Politische Weltkunde", das da allerdings ein Weltbild vermittelt hat, in dem die Parteien ehrlich und gut sind und deren Versprechen im Wesentlichen vertrauenswürdig sind.</p><p>Da bräuchte man halt mal eine Veranstaltung für. Vielleicht könnte man zwei Phasen machen. In der ersten Phase machen alle Parteien eine Liste mit den Vorzügen ihrer Partei und den Vorwürfen gegen die anderen Parteien. In der zweiten Phase dürfen die Parteien sich gegen die Vorwürfe der anderen verteidigen.</p><p>Am besten hat man dann noch mal einen neutralen Faktencheck des Lehrers, soweit das möglich ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faf11af</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faf11af</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 14:13:05 -0000</pubDate><title>Während bei uns keine der Parteien ein Parteiprogramm vorgelegt hat,...</title>
<description><![CDATA[ Während bei uns keine der Parteien ein Parteiprogramm vorgelegt hat, mit dem die 1,5°C-Grenze noch zu retten ist, <a href="https://www.bbc.com/news/uk-58701620">hat Airstrip One ihren Ausstieg aus den fossilen Energieträgern fast vollendet</a>!<blockquote lang="en">The Petrol Retailers Association has warned that as many as two-thirds of its membership of nearly 5,500 independent outlets are out of fuel, with the rest of them "partly dry and running out soon". The UK has a total of more than 8,000 filling stations.</blockquote>Auch heizen wollen die Briten ja nicht mehr mit Erdgas. Sehr lobenswert!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faf06b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faf06b7</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 13:26:01 -0000</pubDate><title>Ich bin nicht der Einzige, der sich mit der Frage...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin nicht der Einzige, der sich mit der Frage umtreibt, wieso so viele Erstwähler FDP gewählt haben.<p><a href="https://twitter.com/tincon/status/1442453203115597825">Hier ist ein Twitterthread</a>, wo sie mal die Erstwähler gefragt haben.</p><p>Achtung: Die Antworten nur lesen, wenn ihr in einer stabilen Lage sitzt. Wer schon depressiv oder labil ist, dem könnte das den Rest geben.</p><p>Ich zitiere mal eines der Highlights:</p><blockquote>„Menschen, die eher konservativ aufwachsen, deswegen Linke und Grüne hassen, denen die CDU aber trotzdem zu peinlich ist“</blockquote>Die CDU-Zerstörungsvideos haben funktioniert. Leider waren die Neuwähler aber nicht willens, das zum Anlass zu nehmen, sich über die Leichen im Keller der anderen Parteien zu informieren, sondern sie haben dann halt den nächsten Passanten gewählt.<blockquote>Meine Cousine (19) hat FDP gewählt weil sie "auf einem Wirtschaftsgymnasium war, eine kaufmännische Ausbildung macht und gerne weiterhin schnell Auto fahren möchte."</blockquote>Jawohl, meine Damen und Herren.<p>Ein unterliegendes Thema ist aber nicht von der Hand zu weisen. In den Schulen mit den Klausuren und Tests wird einem ja ständig das Leistungsnarrativ beigebracht. Wenn du gut genug bist, wirst du Erfolg haben. Nach der Schule ist man erstmal orientierungslos und sucht nach vertrautem. Die FDP mit ihrem "Leistung muss sich lohnen"-Bullshit und dem "wenn du nur hart arbeitest, wirst du belohnt"-Herumgelüge ist da noch am vertrautesten.</p><p>Vielleicht sollten mit den Schülern an den Schulen über Verantwortung reden, nicht nur über Leistung. Und sie darauf vorbereiten, dass sie den Rest ihres Lebens verarscht werden, von Leuten, die sich auf ihre Kosten bereichern werden. Leute wie die FDP.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faf7faa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faf7faa</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:56:20 -0000</pubDate><title>Die Union hat übrigens Petra Pau von den Linken unter...</title>
<description><![CDATA[ Die Union hat übrigens Petra Pau von den Linken unter großzügigem Einsatz von Geld um ihr Direktmandat gebracht. <a href="https://twitter.com/annalist/status/1410178562523545604">Da hat nicht "der bessere gewonnen"</a> sondern die CDU hat die Bürger mit lauter Volksfesten bestochen und ihnen dann ins Gesicht gelogen, die Linken wollten ihre Wohnungsgenossenschaften enteignen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faf7173</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faf7173#2021-09-27 14:55:01.645682</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 11:57:33 -0000</pubDate><title>Sieht gerade so aus, als bekäme die Linke doch Fraktionsstatus...</title>
<description><![CDATA[ Sieht gerade so aus, als bekäme die Linke doch Fraktionsstatus im Bundestag. Sie sind zwar unter 5%, aber ziehen über ein paar Direktmandate ein.<p>Im Bundestag sein heißt aber erstmal nicht, dass man Fraktionsstatus hat. Dafür muss man über 5% der Sitze haben.</p><p>Ohne Fraktionsstatus wären die Linken erstmal nur eine Gruppe gewesen, was u.a. heißt, dass sie weniger (kein?) Geld für die Bezahlung ihrer Mitarbeiter bekommen hätten, und keine Große Anfrage stellen könnten.</p><p>Allerdings gibt es da im Kleingedruckten des Wahlrechts <a href="https://www.bundeswahlleiter.de/service/glossar/g/grundmandatsklausel.html">die Grundmandatsklausel</a>:</p><blockquote>Bei der Verteilung der Sitze auf die Landeslisten der Parteien werden auch Parteien berücksichtigt, die nicht die 5-%-Hürde (Sperrklausel) überwunden haben, aber in mindestens drei Wahlkreisen (bei der Bundestagswahl 1953 genügte noch ein Wahlkreis) einen Sitz errungen haben.</blockquote>Genau diese drei Sitze haben die Linken zusammen. Und mit denen kriegen sie jetzt <a href="https://sz.de/1.5422727">39 Sitze im Bundestag</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faf6c97</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faf6c97#2021-09-27 13:40:01.664903</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 11:34:33 -0000</pubDate><title>So. Die Platte ist getauscht. Jetzt läuft das RAID-Wiederherstellen. ETA:...</title>
<description><![CDATA[ So. Die Platte ist getauscht. Jetzt läuft das RAID-Wiederherstellen. ETA: 190 Minuten.<p>*schwitz*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faf5048</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faf5048</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:36:22 -0000</pubDate><title>So, heute wird (hoffentlich nur) kurz der Rechner runtergefahren und...</title>
<description><![CDATA[ So, heute wird (hoffentlich nur) kurz der Rechner runtergefahren und die Platte getauscht. Danach wird alles eine Weile langsam sein, bis sich das RAID synchronisiert hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faf4df2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faf4df2</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 09:21:48 -0000</pubDate><title>Covid hat in einigen Ländern die Lebenserwartung um mehr als...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/society/2021/sep/27/covid-has-wiped-out-years-of-progress-on-life-expectancy-finds-study">Covid hat in einigen Ländern die Lebenserwartung um mehr als ein Jahr reduziert</a> und damit den Fortschritt rückgängig gemacht, den man in vielen Jahren erarbeitet hatte.<blockquote>Pandemic behind biggest fall in life expectancy in western Europe since second world war, say researchers</blockquote>Ach komm. Wir glauben nicht an menschengemachten Klimawandel, wieso würden wir hieran glauben? Einfach ein bisschen <s>Hydroxychloroquine schnupfen</s> <s>Ivermectin spritzen</s> Jodlösung gurgeln, dann ist alles wieder gut. In der Bibel steht nichts von Covid, das muss Fake sein.<p>So und jetzt bauen wir schnell noch ein paar Kohlekraftwerke. Bevor die Verbotspartei die Macht übernimmt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faf417f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faf417f</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 08:32:33 -0000</pubDate><title>Wie kommt das eigentlich, dass in Graz die Kommunisten gewinnen...</title>
<description><![CDATA[ Wie kommt das eigentlich, dass in Graz die Kommunisten gewinnen konnten? Dazu ein Leserbrief:<blockquote>Die Kommunisten in Graz sind eine bodenständige Partei, die seit Jahrzehnten sich um die Probleme der einkommensschwachen Bewohner kümmern. Sie <a href="https://www.kpoe-graz.at/abgehobene-polit-gehaelter-fuehren-zu-abgehobener-politik.phtml">deckeln ihre Politikergehälter bei ca. 2000€</a> und geben den Rest an Bedürftige weiter.<p>Als der Vizebürgermeister der rechten FPÖ ihnen das Wohnresort nach der letzten Gemeinderatswahl entzogen hat ("unsere Wohnungen für unsere Leute") war der Plan dabei, dass sie nun mit dem Verkehrsresort (ein latentes Problem der Stadt) unpopulär werden. Die KPÖ machte im Wohnungsbereich abseits ihres Mandates helfend weiter und wehrte sich gegen schwarz-blaue Propaganda in Form von wahnsinnigen Plänen eines sinnlosen U-Bahn-Baus in unserer relativ kleinen Stadt (ca. 300.000 Menschen).</p><p>Das goutierten viele Grazer <a href="https://steiermark.orf.at/stories/3123213/">aus allen gesellschaftlichen Schichten</a> auch aus den Villengegenden.</p><p>Die KPÖ in Graz hat also recht wenig mit Putins Leuten zu tun. Diese Aufgabe <a href="https://www.startpage.com/do/dsearch?query=fp%C3%B6+kooperation+putin&amp;cat=web&amp;pl=ext-ff&amp;language=english&amp;extVersion=1.3.0">hat die FPÖ</a> mit ihrer Kooperation mit Putin übernommen.</p></blockquote>Anmerkung: Die FPÖ sind die Faschos, die mit dem Ibiza-Video.<blockquote>Interessant wird nun, wie die Kommunisten nun mit dieser Verantwortung umgehen werden. Der schwarze Bürgermeister hat sich jedenfalls <a href="https://steiermark.orf.at/stories/3123194/">schon verabschiedet</a> und sein rechter Vize wird wohl keine große Rolle mehr spielen.</blockquote>Ist ja ein Ding! Wenn man den Leuten hilft, wenn sie in Not sind, dann sind sie dankbar? Ich bin mir sicher, das wird auch bei uns der Politik auffallen. So ungefähr vier Jahre nach dem Untergang der Restzivilisation, wenn die in ihrem Regierungsbunker sitzen und das gebunkerte Trockenfutter langsam zur Neige geht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fafb4b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fafb4b1</guid><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 07:36:15 -0000</pubDate><title>Ist die Landeswahlleiterin für Berlin eigentlich schon zurückgegetreten und hat...</title>
<description><![CDATA[ Ist die Landeswahlleiterin für Berlin eigentlich schon zurückgegetreten und hat öffentlich um Entschuldigung gebeten?<p>Wenn nein: Warum nicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fae3bdb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fae3bdb</guid><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 22:58:13 -0000</pubDate><title>Halten wir fest: Wir leben in einem Land, in dem...</title>
<description><![CDATA[ Halten wir fest: Wir leben in einem Land, in dem die CDU und die SPD zusammen 50% der Stimmen kriegen.<p><a href="https://twitter.com/sachmaso/status/1442211571917336584">In Ahrweiler haben die Flutopfer sogar jeweils über 28% CDU und SPD gestimmt</a>.</p><p>Ach komm, Klimakrise? Lieber noch ein paar Kohlekraftwerke bauen! Wählten sie in ihren Not-Wahllokal-Zelten.</p><p>Die PARTEI scheint ziemlich abgestunken zu haben. <a href="https://twitter.com/Kristia29813832/status/1441224445440389127">Der Sonneborn-Auftritt bei Tilo Jung hat nicht geholfen</a>.</p><p>In Berlin kriecht langsam die Clamkriminalitätspartei an den Grünem vorbei. Also doch vier Jahre furchtbares Elend in Berlin.</p><p>Wisst ihr was? Wir kriegen genau das, was wir verdient haben.</p><p>Wie schlimm die Lage ist, sieht man <a href="https://www.tagesschau.de/wahl/archiv/2021-09-26-BT-DE/charts/umfrage-alter/chart_875436.shtml">hier</a> und <a href="https://www.tagesschau.de/wahl/archiv/2021-09-26-BT-DE/charts/umfrage-alter/chart_875434.shtml">hier</a>. Die Erstwähler haben sich das angeguckt, und haben gesehen: Die machen unser Ökosystem kaputt, und es gibt keine Mehrheit dafür, das aufzuhalten.</p><p>Ich kann jetzt Fundi sein und die Grünen wählen, obwohl die a) keine Chance haben und b) das auch nicht aufhalten würden.</p><p>Oder ich bin Realo und akzeptiere mein Schicksal. Da bleiben mir nur zwei Wünsche. Erstens dass auch die Tätergenerationen persönlich betroffen sind, und zweitens dass mein Leid nicht lange anhält.</p><p>Die FDP bietet beides. Mit denen kommt der Klimaabsturz am schnellsten und betrifft auch noch die, die ihn zu verantworten haben.</p><p>Gut, nicht alle Erstwähler werden so viel Kalkül hinter ihrer Stimme gehabt haben. Einige waren bestimmt auch einfach schlecht informiert. Man darf aber nicht vergessen, dass die FDP das letzte Mal 2013 in der Regierung war. Da waren die heutigen Erstwähler noch in der Grundschule.</p><p>Und lasst uns mal festhalten, dass informiert sein auch nicht hilft. Die Alten wissen genau, wofür CDU und SPD stehen. Und wählten sie trotzdem.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fae69f2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fae69f2</guid><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 17:09:00 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: In Graz bricht...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://steiermark.orf.at/stories/3123062">In Graz bricht der Kommunismus aus</a>.<blockquote>Laut Hochrechnung überholt die KPÖ die ÖVP und übernimmt klar Platz eins.</blockquote>Oooooh! Scheiße, Bernd! Das ist dieser Linksrutsch, von dem der Laschet immer faselt!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fae6534</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fae6534</guid><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 16:55:06 -0000</pubDate><title>OK die ersten Hochrechnungen kommen rein und das sieht ja...</title>
<description><![CDATA[ OK die ersten Hochrechnungen kommen rein und das sieht ja mal heftig aus.<p>Ein Blutbad, geradezu. CDU ist so abgestürzt, das nicht mal eine große Koalition mit der SPD klar über 50% liegt. Linke sind abgestürzt und nur noch bei 5%. Grüne bei 15%. Wenn niemand mit der AfD koalieren will, gibt es nur relativ wenige Optionen. Die Linken sind so tief gesunken, dass sie nicht mal rechnerisch für irgendwelche Koalitionen eine Rolle spielen. FDP und Grüne haben zusammen 26% und könnten damit SPD oder CDU zur Regierung verhelfen.</p><p>Die wären damit in der perfekten Position, um Bedingungen zu diktieren. Das kann ja nur ganz doll furchtbar werden, wenn die FDP irgendwas diktieren kann.</p><p>Und die Berlin-Wahl ist noch krasser. Da ist im Moment völlig überraschend nicht die Franziska "Clankriminalität" Giffey in Führung sondern ... die Grünen!? Ich musste erstmal googeln, wen die überhaupt als Kandidaten für den regierenden Bürgermeister aufgestellt haben. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Bettina_Jarasch">Bettina Jarasch</a>. Die ist mir bisher noch nicht negativ aufgefallen und ist mir damit auf jeden Fall schon mal deutlich lieber als Giffey. Vielleicht ist da tatsächlich ein großer Kelch an uns vorbeigegangen. Boah fällt mir da gerade ein Stein vom Herzen!</p><p>Dafür wird die Bundespolitik in den nächsten Jahren eine riesige Shitshow. Die Grünen schätze ich so ein, dass sie sich auf allen Fronten runterhandeln lassen. Aber der Lindner?! Der wird die Politik in unserem Lande die nächsten Jahr bestimmen und das Land mit Anlauf gegen die Wand fahren. Viel schlechter hätte das kaum ausgehen können. Da wäre mir im Moment sogar eine weitere "große" Koalition lieber.</p><p>Na ich hoffe mal auf die Briefwahlstimmen. Noch geht da einiges. Aber ich fürchte: Nicht genug, um den Lindner zurück in seine Krypta zu kriegen.</p><p>Meine Hoffnung für den Bund wäre im Moment eine "große" Koalition als Minderheitsregierung.</p><p>Mir kommt gerade der Gedanke, dass das schlechte Abschneiden der SPD in Berlin was mit diesem Wohnungsrückkauf zu tun haben könnte, den die noch schnell gemacht haben, um die Linken auszubooten. Darauf konnten die Briefwähler nicht mehr reagieren, aber die anderen halt schon. Das war so eine typische SPD-Aktion. Nicht geplant, schlecht ausgeführt, mit anderer Leute Geld Schulden gemacht und Verpflichtungen eingegangen. Schlimmer kann das eigentlich nur noch die FDP.</p><p>Die übelste Grafik, die ihr heute sehen werdet, ist <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/uvotealbum-1315.html">Folie zwei dieser infratest-dimap-Umfrage</a>. Die wollten wissen: Ich fände es gut, wenn diese Partei an der nächsten Bundesregierung beteiligt wäre. Ergebnis: FDP 57%, Grüne 55%, Linke 28%. Wie meinen?!? Die fucking FDP wollt ihr an der Regierung sehen? Seit ihr meschugge?!</p><p>Die FDP will, dass der Markt eure Mieten regelt. Willkommen in der Obdachlosigkeit. Die Tafeln sind dahinten links (die findet die FDP übrigens total großartig, die Tafeln!)</p><p>Die FDP würde gerne die Armen mehr besteuern und das Geld den Reichen geben. Nein, du bist nicht reich. Aller Wahrscheinlichkeit nicht. Mit der FDP in der Regierung wirst du auch in Zukunft nicht reich werden.</p><p>Und wie die FDP zur Klimakatastrophe steht, hatten wir ja auch schon geklärt. Lindner hofft, dass uns eine gute Fee besucht, oder eine fortschrittliche Alien-Rasse. Die kann uns dann ja Baupläne für die magische CO2-Absauganlage da lassen, die uns alle retten wird. Bis dahin müssen wir den Markt das regeln lassen. Weniger Regulierung, mehr persönliche Freiheit. Wer kam eigentlich auf die Idee, Umweltverschmutzung zu verfolgen?! Scheiß Verbotsparteien immer!!1!</p><p>Geil und im Fernsehen faselt Laschet was vom Linksruck, während unten durchscrollt: Linke: 5%
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faebe92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faebe92</guid><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 14:06:04 -0000</pubDate><title>Wieso gelten Genesene eigentlich nur für ein halbes Jahr als...</title>
<description><![CDATA[ Wieso gelten Genesene eigentlich nur für ein halbes Jahr als immun, Geimpfte aber länger?<p>Stellt sich raus: <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Sind-Corona-Genesene-wirklich-nur-etwa-sechs-Monate-geschuetzt-6201264.html">Da gibt es keine wissenschaftliche Grundlage für</a>. Das haben die halt vorübergehend beschlossen, als man es noch nicht besser wusste. Inzwischen weiß man es besser.</p><p>Jetzt bräuchten wir nur noch eine Politik, die sich von der wissenschaftlichen Erkenntnissen leiten lässt statt von Machterhalt, Korruption und Angst.</p><p>Hey, ist ja gerade Wahl!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faebb76</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faebb76#2021-09-26 23:40:01.581831</guid><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 13:54:48 -0000</pubDate><title>Alter Falter, laut RBB-Ticker ist die Situation noch viel kaputter...</title>
<description><![CDATA[ Alter Falter, <a href="https://www.rbb24.de/politik/wahl/abgeordnetenhaus/agh-2021/beitraege/berlin-abgeordnetenhauswahl-wahl-abstimmung.html">laut RBB-Ticker</a> ist die Situation noch viel kaputter als eh schon angenommen.<p>Berlin hat gerade eine verschärfte Situation, weil es da sechs Kreuze auf fünf Zetteln gibt. Aber zusätzlich haben sie <a href="https://www.rbb24.de/sport/hintergrund/berlin-marathon-liveticker-leichtathletik-laufen.html">einen Marathon zugelassen</a>, d.h. es gab Straßensperrungen.</p><p>Aber die Liste der Dinge, die der rbb da berichtet ... weia! In Spandau ist ein Wahlbüroleiter einfach nicht erschienen. In Mitte kamen sie in ein Wahllokal nicht rein. Softwarefehler bei der Schließanlage. In Friedrichshain hatten sie die falschen Wahlzettel. In Charlottenburg hatten sie gar keine Wahlzettel.</p><p>Wat?!</p><p>Das liest sich alles wie eine Satire der letzten Jahre in der Sowjetunion! Was machen die eigentlich alle beruflich?</p><p>Mir schrieben jetzt noch andere Wahlhelfer, dass auch ihr Wahllokal die Unterlagen erst ein paar Minuten vor Öffnung des Wahllokals gekriegt hat.</p><p>Ich habe mich hier jahrelang über die Zustände in den USA lustig gemacht, mit den Schlangen vor den Wahllokalen. Und jetzt haben wir das hier auch. Wow.</p><p>Das ist ja mal ein bitterer Absturz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faeb252</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faeb252</guid><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 13:15:56 -0000</pubDate><title>Laschet ist genau so unfähig, wie wir alle dachten. Sogar...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-bundestagswahl-sonntag-101.html">Laschet ist genau so unfähig, wie wir alle dachten</a>. Sogar zum wählen ist der zu blöde!<p>Ich diskutiere gerade mit einem Kumpel, ob das so versuchte Bauernschläue war, um dann wie Trump die Wahl anzufechten, oder ob der einfach nur dumm ist. Ich plädiere für Dummheit.</p><p>Aber wenn ich für den Tagesspiegel arbeiten würde, würde ich mir schonmal einen Parkplatz <a href="https://vierjahreszeiten.org/">in Niederhausen</a> suchen. Nur zur Sicherheit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faeacbc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faeacbc</guid><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 12:49:38 -0000</pubDate><title>Oh Mann also diese Wahl in Berlin hat der Senat...</title>
<description><![CDATA[ Oh Mann also diese Wahl in Berlin hat der Senat offenbar ähnlich professionell vorbereitet wie den BER-Bau oder die Covid-Antwort.<p>Hier kam gerade folgender verstörender Leserbrief rein:</p><blockquote>in Wilmersdorf (618/619) sind gerade die Wahlzettel alle. Marathon, der Kurier stehe im Stau. Na mal sehen ob das noch was wird.</blockquote>Dann <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/die-bundestagswahl-2021-hat-begonnen-wahlzettel-vertauscht-probleme-in-einigen-berliner-wahllokalen/27647344.html">tickert der Tagesspiegel</a>, dass sie drei Wahllokalen in Friedrichshain/Kreuzberg die Wahlzettel für Charlottenburg/Wilmersdorf gegeben hatten, die mussten jetzt zumachen, bis sie die richtigen Wahlzetten nachgeliefert bekamen. Für Nichtberliner: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Datei:Berlin,_administrative_divisions_(%2Bdistricts_%2Bboroughs_-pop)_-_de_-_colored_(less_colors).svg">die liegen nichtmal benachbart</a>! Wie kann denn sowas bitte passieren?<p>Einer meiner Kumpels ist Wahlhelfer, der meinte, bei ihm seien die nötigen Unterlagen um vier Minuten vor Öffnung eingetroffen.</p><p>Man könnte fast den Eindruck gewinnen, dass der Senat hier mal wieder alles bis zum Anschlag verkackt!</p><p>Kann das ernsthaft sein, dass die vorher nicht wussten, wieviele Wahlzettel sie brauchen, und die dann den Tag über nachordern?!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fae9a04</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fae9a04#2021-09-26 14:45:01.628066</guid><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 11:34:50 -0000</pubDate><title>Mein Kumpel Erdgeist rief ja zur Briefwahl auf, weil er...</title>
<description><![CDATA[ Mein Kumpel Erdgeist rief ja zur Briefwahl auf, weil er meinte, es gäbe da dieses Mal in Berlin sechs Wahlzettel und das dauere alles ewig und bestimmt sind die Wahllokale furchtbar überlastet und es gibt lange Schlangen.<p>Ich dachte mir dann: Ach komm, ich geh da seit vielen Jahren wählen, da gab es noch nie eine Schlange. Außerdem will ich ja für kurzfristige Situationsänderungen gewappnet sein, wie z.B. dass <a href="https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2021/09/wohnungen-kauf-kritik-koalition-berlin-michael-mueller-deal-vonovia.html">die SPD noch schnell 15000 Wohnungen zu beschissenen Konditionen zurückkauft</a>. Warum macht die SPD das? Weil sie sich gedacht haben, diese Enteignungs-Volksbefragung gerade klingt nach DIE DA OBEN gegen UNS HIER UNTEN und da würden die meisten für die Enteignung stimmen. Die Enteignung war eine Idee der Linken. Wenn die Linken zu stark werden, gewinnt vielleicht nicht die Giffey.</p><p>Warum würde die SPD wollen, das die Giffey gewinnt? Das ist mir ehrlich gesagt auch nicht so klar. Franziska "Clankriminalität" Giffey hat vor der Wahl durchblicken lassen, dass sie lieber mit CDU und FDP als mit Grünen und Linke regieren würde. Wenn ich die Situation richtig lese, entspricht das nicht dem Willen der Parteibasis. Die sagen jetzt nur nichts, weil sie sich schon auf Giffey committed hatten.</p><p>Ich bin mir übrigens auch ziemlich sicher, dass die Volksbefragung (ich nenne das Volksbefragung und nicht Volksentscheid, weil es nicht bindend ist) für die Enteignung ausgehen wird.</p><p>Jedenfalls, warum ich hier darüber schreibe: Ich bin also zum Wahllokal gegangen, und stand erstmal eine Stunde lang in der Schlange. Das habe ich noch nie erlebt. Gut, das Wetter war schön, mein Wahllokal ist in einer Schule und auf dem Schulhof kann man schön im Schatten unter großen alten Bäumen warten, insofern ist das schon OK. Aber: Krass! Ne Stunde vor dem Wahllokal warten ist mal ein Erlebnis, das ich noch nie hatte.</p><p>Bedenkt mal, dass ganz viele vorher per Briefwahl abgestimmt haben! Das war also schon nur der halbe Andrang an Wählern wie sonst.</p><p>Im Wahllokal waren dann statt wie sonst 3 Wahlkabinen diesmal aus Covid-Gründen nur 2. Außerdem haben sie da immer schön die Kugelschreiber desinfiziert und hatten Plexiglasscheiben und Masken aufgebaut.</p><p>Wenn ihr also vorhabt, persönlich wählen zu gehen, dann geht mal bitte jetzt hin und nicht erst auf den letzten Drücker.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn ihr kurz vor 18 Uhr im Wahllokal ankommt und da ist noch eine lange Schlange, dann machen die nicht vor eurer Nase das Wahllokal zu. Ist aber halt asozial den freiwilligen Wahlhelfern gegenüber. Daher geht mal bitte trotzdem rechtzeitig hin.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fae9a10</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fae9a10</guid><pubDate>Sun, 26 Sep 2021 11:34:38 -0000</pubDate><title>Sagt mal, was passiert eigentlich, wenn man Luftfilter in Krankenhäusern...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, was passiert eigentlich, wenn man Luftfilter in Krankenhäusern aufstellt?<p>Ich meine, so wegen Covid und so.</p><p>Könnte man doch mal machen. Und dann gucken, was alles im Filter hängengeblieben ist.</p><p><a href="https://twitter.com/andymoz78/status/1441355141051936772">Hier hat das mal jemand gemacht und ein Paper geschrieben</a>.</p><p>Ergebnis: Ja, findet Covid in der Luft. Findet auch ein Dutzend anderer Erreger. Pilze. e.coli und e.faecalis. Herpes. Grippe. Staphylokokken. P. Mirabilis ist ein Erreger für Harnwegserkrankungen.</p><p>Iiiiiih! Vielleicht ab jetzt auch im Krankenhaus lieber nur mit Maske. *göbel*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb198a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb198a0</guid><pubDate>Sat, 25 Sep 2021 17:12:30 -0000</pubDate><title>Uh-oh, nicht gut: Auf dem Server mit dem Blog wirft...</title>
<description><![CDATA[ Uh-oh, nicht gut: Auf dem Server mit dem Blog wirft gerade die eine Platte I/O-Fehler.<p>Ich hab dem Hoster Bescheid gegeben. Hoffentlich können sie die einfach tauschen und das RAID repariert sich von alleine. Aber wenn nicht, dann ist der Blog-Server mal ne Weile weg für die Reparatur.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb08784</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb08784#2021-09-25 02:00:01.676634</guid><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 21:47:06 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Bundeswehr lässt für 20k€ Stückpreis analoge...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://augengeradeaus.net/2021/09/gefaehrliche-funkstoerung-die-fortsetzung-80er-jahre-bitte-kommen/">Bundeswehr lässt für 20k€ Stückpreis analoge Funkgeräte von 1982 nachbauen</a>.<blockquote>Weil die Ausrüstung der Bundeswehr mit modernen digitalen Funkgeräten nur schleppend vorankommt, geht die Beschaffungsbehörde der Truppe einen ungewöhnlichen Weg: Alte analoge Funkgeräte aus den 1980er Jahren, die langsam altersschwach werden und für die es keine Ersatzteile mehr gibt, sollen eins zu eins nachgebaut werden.</blockquote><p>Die bestellen 30.000 Geräte für 600 Mio Euro. Also Stückpreis: 20.000€.</p><p>Ich würde ja einen Digitalisierungswitz reißen, aber das ist ja eher Analogisierung. *badumm tsss*</p><p u=""><b>Update</b>: Bessere Quelle.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb0e824</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb0e824</guid><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 19:37:30 -0000</pubDate><title>Ein Leser sendet mir gerade dieses wunderschöne Beispiel für Digitalisierung...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser sendet mir gerade <a href="https://maengelmelder.jena.de/de/requests/6664-2021">dieses wunderschöne Beispiel für Digitalisierung in Deutschland</a>. Beim Jenaer Mängelmelder. Das ist eine Webseite, wo man Schlaglöcher oder Falschparker melden kann, und dann kümmert sich jemand.<p>In diesem Fall hat jemand einen Falschparker gemeldet und 8 Tage (!) später guckte mal jemand. Da war der Falschparker völlig überraschend schon weg.</p><p>Ja gut, also wenn die Kriminellen so viel kriminelle Energie haben, dann das Auto da nicht nen Monat lang stehen zu lassen, dann kann man da nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb37f80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb37f80</guid><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 12:06:54 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der chinesischen Zentralbank: HODL!!The People’s Bank of China...</title>
<description><![CDATA[ Kurze Durchsage der chinesischen Zentralbank: <a href="https://dailybusinessgroup.co.uk/2021/09/bitcoin-falls-as-china-declares-crypto-illegal/">HODL!!</a><blockquote lang="en">The People’s Bank of China has declared all cryptocurrency payments illegal</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb3dde5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb3dde5</guid><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 00:35:07 -0000</pubDate><title>Die Realität wird immer absurder. Lest das mal ganz durch,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/rosenheim-leiterin-mutmasslicher-querdenker-schule-ist-verbeamtet,SjqXaAj">Die Realität wird immer absurder</a>. Lest das mal ganz durch, nicht nur den ersten Absatz. Das eröffnet stark, aber wird hinten noch absurder.<p>Sie haben eine Querdenker-Schule ausgehoben, und fanden zu ihrem Erstaunen eine verbeamtete Lehrerin einer echten Schule dort vor. Dort hatte sie sich krankgemeldet.</p><p>Sie war sich sicher, dass sie auf der sicheren Seite war, denn:</p><blockquote>Zuvor hatte die Leiterin am Mittwoch dem BR gegenüber gesagt, sie hätte die Schule – und die Betreiber-Vereinigung "Freiheit braucht Mut" dazu – in Russland angemeldet. Die Schule laufe "unter einer russischen Lizenz-Nummer" und sei "russisches Hoheitsgebiet".</blockquote>Aha. Soso. Ich fürchte ja, so funktioniert das nicht mit dem Hoheitsgebiet.<p>Wartet. Geht noch weiter.</p><blockquote>Das Schulkonzept der "Lernoase" sei von ihr selbst vor einigen Jahren entworfen worden, und würde sich an ganzheitlichem Unterrichten in Projektform, sowie an "Lernen mit Kopf, Herz und Verstand" und sogenannter "Evolutionspädagogik" orientieren. Sie hätte "Eingebungen von oben" erhalten, diese Schule zu gründen.</blockquote>Haha, "ganzheitlich" ist auch so ein verbranntes Wort. Nur halt nicht von der Politik verbrannt, obwohl die mitkokelt, sondern von den Eso-Spinnern. Wenn ich irgendwo ganzheitlich lese, schaltet mein Kopf sofort in den Energiesparmodus. Evolutionspädagogik habe ich noch nie gehört, aber das muss dann wohl auch auf die Liste. Oh Mann. (Danke, Michael)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb3da23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb3da23#2021-09-25 01:55:01.678615</guid><pubDate>Fri, 24 Sep 2021 00:25:33 -0000</pubDate><title>Eigentlich sollte man zur Wahl mal eine Abstimmung machen.Ich verfolge...</title>
<description><![CDATA[ Eigentlich sollte man zur Wahl mal eine Abstimmung machen.<p>Ich verfolge immer fasziniert, wie Worte verbrannt werden. Zum Beispiel "frisch". Das war mal was gutes. Dann fingen die Werbe-Kokser an, das für alles zu benutzen. Plötzlich waren Ideen frisch.</p><p>Oder unverbraucht. Auch so ein verbranntes Wort.</p><p>Im Moment verbrennt die Politik der Reihe nach Wörter, die eigentlich mal positiv belegt waren.</p><p>Was ist eurer Meinung nach am verbranntesten?</p><ol><li>"Werte"</li><li>"Kraft"</li><li>"Stärke"</li><li>"Markt"</li><li>"Freiheit"</li><li>"Zukunft"</li><li>"Gerechtigkeit"</li></ol><p>Ich persönlich halte die alle auf die eine oder andere Art für verbrannt. Am meisten vermisse ich Freiheit. Das war mal was gutes. Aber wenn das heute jemand in den Mund nimmt, ist das praktisch immer von irgendwelchen Lügnern und Betrügern und die meinen eigentlich Freiheit <i>für sich</i>. Ich will hier Dinge tun, die anderen schaden. Das ist mein Geld, damit will ich mir ein SUV kaufen! Oder die FDP-"Freiheit": Deregulieren, damit sich jemand auf Kosten der Allgemeinheit bereichern kann. Umweltverschmutzung. Externalisierung von Kosten.</p><p>Freiheit ist heute immer nur Ich Ich Ich. Ich will die Vorteile mitnehmen! Auf den Nachteilen lass ich lieber die Allgemeinheit sitzen.</p><p>Am besten kombinieren mit "persönlicher Verantwortung", dem kleinen Bruder der "FDP-Freiheit". Ich will die Freiheit haben, Cryptocurrency-Scams verkaufen zu dürfen. Wenn jemand blöde genug ist, mir das abzukaufen, ist das ja wohl seine persönliche Verantwortung.</p><p>Ich weiß gar nicht mehr, wer eigentlich damit angefangen hat, Freiheit zu verbrennen. Waren es die Nazis, die von Freiheit reden, aber "nur für uns Arier" meinen? Oder waren es die Werbe-Kokser, die gegen Umweltschutzauflagen, Giftstoff-Grenzwerte und Dinge wie das Tabakwerbeverbot oder eine allgemeine Geschwindigkeitsbegrenzung argumentieren, dass das "persönliche Freiheiten" einschränken würde. Wenn sich die Leute vergiften wollen, wieso lassen wir sie dann nicht? Die, die laut Freiheit fordern, sind fast immer die am oberen Rand der Gesellschaft. Leute, die diese Freiheiten solange gut finden, wie es nur eine kleine Gruppe an Menschen gibt, die sie nutzen können.</p><p>Freiheit, die Krankenversicherung auszusuchen! Freiheit, in den Urlaub zu fliegen! Freiheit, zu wohnen, wo man will! Das sind alles Luxusfreiheiten, die sich nur wenige leisten können.</p><p>Gerechtigkeit ist auch ein herber Verlust. Das stand mal für etwas erstrebenswertes. Heute haben sich so viele Leute eine Fantasiewelt zurecht gelegt, in der sie die armen unterdrückten Marginalisierten sind, und die für sich selbst "Gerechtigkeit" einfordern, dass das zu einer Art Codewort für "pass auf, gleich will dir jemand was wegnehmen" geworden ist. Kein Wunder, dass das keine Mehrheiten mehr findet.</p><p>Wenn jemand von der Linken hört, dass jemand von Freiheit erzählt, nehmen die erstmal an, das wird ein Nazi sein. Wenn jemand von der Rechten hört, dass jemand von Gerechtigkeit erzählt, nehmen die erstmal an, das wird ein Kommunist sein.</p><p>Und am Ende kriegten wir weder Freiheit noch Gerechtigkeit.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Einsender schlug noch "Stabilität" als verbranntes Wort vor. Seit ich denken kann ist das ein Euphemismus für "nee, wir wollen nichts verbessern. Aber glaubt uns, da ist noch Luft nach unten!"
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb27735</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb27735#2021-09-23 20:55:01.618721</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 17:22:51 -0000</pubDate><title>Gegen Facebook gibt es gerade eine spannende Klage von Aktionären.Facebook...</title>
<description><![CDATA[ Gegen Facebook gibt es gerade <a href="https://655e71e2-f98d-40e9-822b-081bc894b6af.filesusr.com/ugd/372b91_5161b452eff04e14bccbb7b7f33b40ab.pdf">eine spannende Klage von Aktionären</a>.<p>Facebook hat wegen Cambridge Analytica 2019 der FTC 5 Milliarden Dollar Strafe gezahlt.</p><p>Wenn man ausrechnet, was die maximale Summe gewesen wäre, die die FTC hätte verhängen können, kommt sowas wie 300 Millionen raus. Ist immer noch ein Haufen Geld, aber halt ne Größenordnung weniger.</p><p>Wieso würde Facebook freiwillig mehr zahlen?</p><p>Nun, Teil der Settlement-Punkte war, dass Mark Zuckerberg dann nicht persönlich vorgeladen wird, seine Unterlagen nicht offenlegen muss, und nicht angeklagt wird.</p><p>Die Firma hat hier also über vier Milliarden Dollar verschenkt, um ihren Chef zu retten.</p><p>Dass die Aktionäre damit ein bisschen unzufrieden sind, liegt ja irgendwie auf der Hand.</p><p>Die Klage ist recht groß und das mit den Milliarden kommt erst weiter hinten. Macht einfach Ctrl-F billion.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2733c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2733c</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 17:05:38 -0000</pubDate><title>Ich hatte doch vor ein paar Tagen berichtet, dass die...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte doch vor ein paar Tagen berichtet, dass die Covidioten in den USA sich jetzt Jod-Mundwasser einwerfen.<p>Mir kam gerade der Gedanke, dass man ja mal gucken könnte, was das eigentlich kostet, und das mit den Kosten für eine Impfung zu vergleichen. Gut, das ist eine Division durch Null, denn Impfen ist ja sogar in den USA kostenlos. Aber da könnte man ja einfach die Kosten für den Kauf des Impfstoffs und sagen wir mal $40 für zweimal Spritze setzen durch Facharzt ansetzen.</p><p>Ich geh also zu amazon.com und frage nach iodine mouthwash. Klick auf <a href="https://www.amazon.com/Mouthwash-Fluoride-Alcohol-Harnesses-Iodine/dp/B084MNZSPT/">den mit "Amazon's Choice"</a>. Und wisst ihr, was da kommt?</p><blockquote lang="en">Currently unavailable.<p>We don't know when or if this item will be back in stock.</p></blockquote>Das ist wie so ein Heuschreckenschwarm, diese Covidioten! Die fliegen ein, fressen die Vorräte auf, und fliegen weiter.<p>Gut, gibt ja noch andere Anbieter. Bei gefragten Waren macht Amazon ja auch nen eigenen Nachbau und rippt die eigenen Händler ab. Das wäre <a href="https://www.amazon.com/Amazon-Brand-Povidone-Solution-Antiseptic/dp/B07CL85LKW/">das hier</a>. Auch ausverkauft. Wat!</p><p>OK, gut, wenn jemand den Markt leerkauft, dann gab es doch bestimmt Spekulanten, die jetzt auf Ebay einen Schwarzmarkt betreiben. Ich klick also bei Ebay und finde: <a href="https://www.ebay.com/sch/i.html?_from=R40&amp;_trksid=m570.l1313&amp;_nkw=iodine+mouthwash&amp;_sacat=0">26 Dollar für 125 ml</a>. 125 ml ist nicht viel.</p><p>Zum Vergleich: 500lm antibakterielle Mundspülung kostet bei dm aktuell 75 Cent. Jod-Mundspülung ist bei uns eher ein Nischenprodukt, das gibt es normalerweise nur in so 100ml-Packungen, nicht für tägliche Anwendung gedacht sondern für ein akutes Problem. Aber wenn man ein bisschen guckt, findet man <a href="https://www.amazon.de/-/en/BRAUNOL-Mucous-membrane-antisepti-1000/dp/B00E5ZZK24/">hier 1000 ml für 12 Euro</a>.</p><p>Jetzt wo ich drauf hingewiesen hab, ist das bestimmt auch sofort ausverkauft :)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb27085</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb27085</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:50:35 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Homepage der Bitcoin Foundation gehackt, zeigt jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p><a href="https://twitter.com/CryptoWhale/status/1440870054644502531">Homepage der Bitcoin Foundation gehackt</a>, zeigt jetzt einen "double your money"-Scam an.</p><p>Wartet, wird noch besser.</p><p><a href="https://twitter.com/Foone/status/1441071633859420165">Bitcoin Foundation Homepage nochmal gehackt, "double your money"-Scam durch anderen "double your money"-Scam ersetzt</a>.</p><p>Ich sage euch, diese Crypto-Currencies? Da willste doch dein Geld investieren!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb268bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb268bf#2021-09-23 19:25:01.614580</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 16:16:33 -0000</pubDate><title>Zu der Gazprom-Meldung kamen eine Reihe von Mails rein. Die...</title>
<description><![CDATA[ Zu <a href="/?ts=9fb28e05">der Gazprom-Meldung</a> kamen eine Reihe von Mails rein. Die meisten haben vermutet, dass das eine Medienkompetenzübung war.<p>Leute, an dieser Stelle nochmal ganz langsam für die nicht so schnellen unter euch: ALLES ist bei mir eine Medienkompetenzübung. Manchmal geplant, manchmal nicht.</p><p>Aber zurück zu Gazprom. Die Meldung war: Die Gasspeicher sind leer und Gas ist teuer. Die Meldung kam von der Deutschen Welle.</p><p>Der erste Teil der Medienkompetenzübung wäre gewesen, sich an <a href="/?ts=aadd828d">das Selbstverständnis der Deutschen Welle</a> zu erinnern. Wir sind ein Propaganda-Outlet, dessen Aufgabe es ist, Putins Propaganda Paroli zu bieten. Also: Mehr Propaganda verbreiten, aber halt in die Gegenrichtung.</p><p>Falls euch nicht aufgefallen ist, was die Deutsche Welle daraufhin so für Propaganda rausgehauen hat: <a href="/?ts=aa19b67e">Hier war ein schönes Beispiel zum Putsch in der Ukraine</a>, und <a href="/?ts=a44564f7">hier haben sie aktiv Wahlmanipulation in Russland gemacht</a>.</p><p>Wenn es also einen Sender gibt, dem man Meldungen über Russland nicht einfach so glauben kann, dann der Deutschen Welle.</p><p>Aber wartet, das war noch nicht die Übung.</p><p>Medien lügen ja normalerweise nicht. Die Fakten stimmen schon. Manipulation funktioniert auf anderen Ebenen (gut, außer wir reden von plumpen Pfuschern wie bei der "Bild", die lügen auch einfach mal). Die meisten manipulativen Medien haben Angst davor, beim Lügen erwischt zu werden. Also manipulieren sie nicht dadurch, dass sie sagen, Gazprom hätte zu wenig geliefert. Das stimmt dann schon. Allerdings ist "zu wenig" ja eine subjektive Äußerung. Was heißt das genau? Weniger als wir abgenommen hätten? Weniger als wir brauchen? Weniger als wir bestellt haben? Gucken wir doch mal, was DW konkret behauptet:</p><blockquote>Der russische Staatskonzern liefert viel weniger Gas in die EU, als er könnte.</blockquote>A-Ha! Sie lügen also nicht, dass Gazprom weniger als vereinbart liefert. Sie versuchen nur, beim Leser diesen Eindruck entstehen zu lassen. So funktioniert Manipulation.<p>Was behaupten sie denn noch?</p><blockquote>Nach einem langen und kalten Winter sind die Erdgasspeicher ungewöhnlich leer</blockquote>Was ist hier der entstehende Eindruck? Die EU betreibt Speicher, Gazprom füllt die, und die sind jetzt alle, weil Gazprom zu wenig geliefert hat.<p>Was ist tatsächlich passiert? Gazprom hat Speicher. Nicht die EU. Gazprom. <a href="https://www.abendblatt.de/politik/ausland/article125698943/Gazprom-erwirbt-deutsche-Gasspeicher.html">Wir haben sie ihnen verkauft</a>. Wieviel Gas durch die Pipeline fließt ist also überhaupt nicht unsere Angelegenheit. Gazprom hat Verträge mit uns, und solange die zugesagte Menge Erdgas aus dem Lager und der Pipeline geliefert wird, erfüllen sie die Verträge.</p><p>OK, na, äh, liefert Gazprom denn weniger als versprochen? <a href="https://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.gaspreise-ost-ausschuss-gazprom-erfuellt-liefervertraege.16f319f3-7ea3-4c41-b536-b032a0d73cbc.html">Nein, tun sie nicht</a>!</p><blockquote>"Gazprom erfüllt seine Lieferverträge", sagte Hermes.</blockquote>So, warte mal. Was ist denn dann hier die Story gerade? Wieso sind die Lager dann alle? Na weil wir mehr davon entnommen haben!<p>Warum haben wir das gemacht? Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein!</p><blockquote>Russisches Pipelinegas sei aktuell deutlich günstiger als Gas auf dem Spotmarkt</blockquote>Ach. Ach was. Ihr ahnt sicher schon, wo die Geschichte hingeht. Gazprom hat da Speicher mit billigem Erdgas, weil wir langfristige Lieferverträge mit denen haben. Der Marktpreis von Erdgas geht aber hoch. Da gibt es ja eigentlich nur zwei Erklärungen für:<p></p><ol><li>Fiese Spekulanten kaufen das Erdgas billig und bunkern es, um es uns dann für teure Spotmarktpreise zu verkaufen.<p></p></li><li>Fiese Geschäftemacher verkaufen das für uns gedachte billige russische Gas z.B. nach Asien weiter.</li></ol><p>Könnt ihr euch jetzt auswürfeln, welche davon ihr für weniger schlimm haltet. Eine Sache ist jedenfalls klar. Wenn jemand an der gesamten Sache völlig unschuldig ist, dann ist es Gazprom.</p><p>So, haben wir jetzt alles verstanden? Nein! Es gibt da <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/gaspreis-experten-warnen-vor-drastischer-steigerung-a-f99c7383-e038-4ba7-939f-27fea15996c9">noch mehr Details</a>. Und zwar gehören Gazprom zwar die Lager, aber sie betreiben nur die Infrastruktur.</p><blockquote>Gazprom Germania hält sich bei der Frage nach den Gründen für den weitgehend leeren Speicher Rehden bedeckt. Ein- und Ausspeichermengen erfolgten durch die Kunden, teilte ein Sprecher auf Anfrage mit. »Daher können wir auch nicht prognostizieren, wie die Entwicklung in der Zukunft aussehen wird.«</blockquote>A-Ha! So langsam wird da doch ein Schuh draus, meint ihr nicht? Es ist also nicht so, dass Gazprom zu wenig geliefert hat, sondern dass ihre Kunden (ich nehme an damit sind RWE und co gemeint) da einfach alles rausgelutscht haben, was sie kaufen konnten, weil es dort billiger als auf dem Weltmarkt zu haben war. Und die heulen jetzt rum, dass Gazprom ihnen nicht noch mehr Erdgas unter Marktpreis verkaufen will.<p>So, wissen wir denn <i>jetzt</i> alles? Nein, gibt noch ein Detail:</p><blockquote>So hätten »die Annahmen des Marktes zur weiteren Entwicklung der Preise dazu geführt, dass in der bisherigen Einspeisesaison weniger Gas eingelagert wurde«, sagt ein Sprecher des Düsseldorfer Energiekonzerns Uniper, der über die größte Speicherkapazität in Deutschland verfügt, die derzeit zu etwa 88 Prozent gefüllt ist.</blockquote>Den Satz müsst ihr euch mal auf der Zunge zergehen lassen. Der Typ betreibt ein Lager, das zu 88% voll ist. Das Gazprom-Lager ist bei 5%. Und der erzählt uns jetzt: Der Markt nimmt an, dass der Gaspreis demnächst krass fallen wird, daher kauft niemand jetzt teuer und lagert das ein. Sagt er uns. Hat aber selber 88% Füllstand. Da könnt ihr ja selber mal drüber nachdenken, wie ihr da eine sinnvolle Interpretation findet.<p>Oder warte, meint er damit vielleicht nur das Gazprom-Lager? Sagt er uns hier, dass der Markt sieht, dass Gazprom-Gas billig und anderes Gas teuer ist und daher entnimmt man es aus dem Lager und verkauft es schnell meistbietend? Das würde Sinn ergeben!</p><p>Wartet, einen hab ich noch. Versetzt euch mal in die Lage von Gazprom. Aus deren Sicht ist es ja egal, ob sie uns die vereinbarte Gesamtmenge jetzt liefern, oder über den Winter verteilt. Gleiche Lieferung unterm Strich, gleiche Bezahlung. Aber was passiert, wenn Gazprom jetzt alles geliefert hätte und das nicht bremst? Daran können wir erkennen, was Gazprom glaubt, was hier passiert. Dann verkaufen unsere Spekulanten oder Geschäftemacher das Gas nach Asien weiter, machen einen fetten Reibach, und das Heiz-Erdgas muss dann teuer auf dem Spotmarkt gekauft werden. Das können sich viele Leute nicht leisten, die frieren dann. Wer kriegt den Ärger ab? Gazprom. Gazprom ist jahrzehntelang von der Ukraine und Polen bestohlen worden. Die kennen das Spiel. Die wissen, wie das ausgeht. "Unsere armen Bürger frieren!!!"</p><p>Wenn Gazprom also jetzt nicht mehr als vereinbart liefert, dann tun sie damit indirekt alles was sie tun können, damit hier im Winter niemand erfrieren muss. Natürlich kann Gazprom nicht verhindern, dass unsere Energiemafia uns trotzdem über den Tisch zieht, und wenn ihr kurz auf die Gaspreise guckt, dann seht ihr: Genau das passiert gerade. Obwohl die billig von Gazprom einkaufen können, erzählen sie uns was von steigenden Erdgaspreisen und erhöhen ihre Endkundenpreise.</p><p>Wartet, gibt noch ein Wärzchen an der Geschichte. Die Dimensionen der Abzocke. <a href="https://de.rt.com/europa/124476-steigende-gaspreise-ist-putins-kalte/">RT sagt, die Verträge mit Gazprom sind über 220 Euro pro pro 1000 Kubikmeter</a>. Der Spotmarktpreis hat gerade die 1000-Dollar-Marke gerissen.</p><p>Nicht nur zockt uns also hier nicht Gazprom ab gerade. Gazprom sind die einzigen, deren Verhalten darauf ausgelegt zu sein scheint, bei uns im Winter auch für die Ärmeren Heizen erschwinglich zu halten.</p><p>Wie kann denn das sein, wenn wir alles Gas, das wir brauchen, billig von Gazprom kriegen, dass dann der Spotmarktpreis über 1000 Dollar steigt?</p><p>Tja, das liegt an der <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Gasmarktliberalisierung">Gasmarktliberalisierung</a>. Der Wikipedia-Artikel ist recht lang und listet auf, wie fraktal verkackt und schädlich für die Kunden das alleine in den ersten Jahren war. Wie ihr seht ist das nicht besser geworden seit dem. Bedankt euch mal bei den Markt- und Deregulierungsfetischisten von CDU und FDP.</p><p>Oh aber ja! Selbstverständlich war es mal wieder die CDU, die die politische Verantwortung trägt! Was habt ihr denn gedacht? Aber hey, ist ja bald Wahl.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2be87</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2be87</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 13:17:13 -0000</pubDate><title>Ich hatte hier vor ein paar Jahren The Martian empfohlen,...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte hier vor ein paar Jahren <a href="https://blog.fefe.de/?ts=abd38564">The Martian empfohlen</a>, von Andy Weir.<p>Vorgestern fand ich dann heraus, dass der noch weitere Bücher geschrieben hat seit dem. Ich habe mir also sofort eine Ausgabe von Project Hail Mary geholt.</p><p>Ich freue mich berichten zu können, dass das genau so wie The Martian gewirkt hat. Ich habe das in unter 24h durchgelesen.</p><p>Ich würde gerne erzählen, worum es in dem Buch geht, aber das würde eure Lesefreude schmälern, daher tue ich es nicht. Dringender Rat: Freitagnachmittag kaufen. Nicht innerhalb der Woche. Sonst verliert ihr einen Arbeitstag.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2bcdf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2bcdf#2021-09-23 15:20:01.604584</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 13:07:13 -0000</pubDate><title>Hey, es gab da doch gerade diesen rechtsextremen Mord an...</title>
<description><![CDATA[ Hey, es gab da doch gerade diesen rechtsextremen Mord an dem Tankstellen-Mitarbeiter.<p>Hat da eigentlich schon ein erbärmlicher, ekelhafter Demagoge der Rechtspopulisten an den angeblichen Linksterror erinnert?</p><p><a href="https://twitter.com/BMI_Bund/status/1440692122382831623">Na klar haben sie</a>!</p><p>Eine Sache muss man der CSU ja wirklich lassen. Zuverlässig sind sie. Also wenn es um Polizeistaat, Lügen, Korruption und Demagogie geht. Bei anderen Dingen eher nicht so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb28e05</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb28e05#2021-09-23 12:00:01.502334</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 09:54:35 -0000</pubDate><title>Haha, die doofen Briten! Habt ihr das auch gehört? Bei...</title>
<description><![CDATA[ Haha, die doofen Briten! Habt ihr das auch gehört? Bei denen sind die Erdgasreserven alle, der Preis ging durch die Decke und jetzt leidet die Industrie? Haha, was für Anfänger!!1!<p>Oh, was sagt ihr? In Mainland Europe sind die Gasspeicher auch alle leer? Und die Preise sind auch durch die Decke gegangen?</p><p>Äh, ... warum denn?</p><p><a href="https://www.dw.com/de/gazprom-zeigt-europa-seine-marktmacht/a-58216903">Weil Gazprom weniger geliefert hat</a>.</p><p>Warum sollten die auch mehr liefern. Die haben ja extra Nord Stream 2 durch die Ostsee gebaut. Da braucht es doch keine Lagerhaltung mehr in Europa!!1!</p><p>Die Grünen werden schon ihre Fundamentalopposition einstellen, wenn es im Winter ein bisschen kälter wird.</p><p>Nicht vergessen: Die Russen haben nicht nur weniger geliefert, damit hier die Preise hochgehen, sondern auch um die Ukraine auszuräuchern, die sich seit Jahrzehnten am Transitgas für Europa bedient.</p><p>Übrigens: Ich finde ja, wir sollten jetzt immer Mainland Europe sagen. Wie in China. Nur heißt bei uns der feindliche US-Vasallenstaat vor der Küste halt UK / Airstrip One und nicht Taiwan.</p><p>Und wir könnten auch mal anfangen, die USA das Reich der untergehenden Sonne zu nennen.</p><p u=""><b>Update</b>: Aus aktuellem Anlass: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=BWgRUjI2StI">Immer dieser oberflächliche Antiamerikanismus</a>! :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2f515</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2f515</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 08:07:39 -0000</pubDate><title>Ich warne übrigens davor, Laschets Scheitern bei der Wahl auf...</title>
<description><![CDATA[ Ich warne übrigens davor, Laschets Scheitern bei der Wahl auf Basis von Umfragen anzunehmen.<p>Das haben bei Trump auch alle getan.</p><p>Die CDU ist gerade so verbrannt, dass mich überhaupt nicht wundern würde, wenn sich CDU-Stammwähler in Umfragen nicht zu sagen trauen, dass sie CDU wählen werden, es dann am Wahlabend doch tun.</p><p>Menschen werden selten spontan schlauer. Und schon gar nicht sind sie bereit Fehler zuzugeben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2f02d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2f02d</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 07:46:59 -0000</pubDate><title>Thüringen hebt in den Schulen alle Corona-Maßnahmen auf.Es gibt keine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.news4teachers.de/2021/09/keine-schuelertests-mehr-keine-maskenpflicht-erste-landesregierung-laesst-das-coronavirus-frei-durch-die-schulen-laufen/">Thüringen hebt in den Schulen alle Corona-Maßnahmen auf</a>.<blockquote>Es gibt keine Schnelltests mehr – und keine Maskenpflicht im Unterricht. Mobile Luftfilter wurden kaum angeschafft. Damit hat das Virus in den nächsten Monaten unter ungeimpften Kindern und Jugendlichen praktisch freie Bahn.</blockquote>Wenn jemand was hat, soll das Kind zum Haus- oder Kinderarzt gehen.<p>Das passt auch prima <a href="https://www.news4teachers.de/2021/09/mediziner-lobby-draengt-darauf-schulen-uneingeschraenkt-offenzuhalten-aerzte-und-wissenschaftler-warnen-vor-durchseuchung/">zur Ärzte-Lobby</a>, die eh unzufrieden damit ist, dass die ganzen Covmaßnahmen die Grippewelle ausfallen ließen, und die finden, sie hätten jetzt auch mal eine fetten Profitwelle zum finanziellen Gesundstoßen verdient.</p><p>Der Einsender hat dann noch eine schöne Verschwörungstheorie, wieso Thüringen das macht. Da gibt es nämlich eine linke Landesregierung unter Bodo Ramelow, aber <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/deutschland/wahlen/bundestagswahl/u-achtzehn-wahl-jugendliche-afd-100.html">bei der U18-Wahl neulich kam eine Mehrheit für die AfD heraus</a>. Der Einsender vermutet, dass der Ramelow daher den Schutzbedarf der Kinder zurückgestuft hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2ef17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2ef17</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 07:42:01 -0000</pubDate><title>Old and busted: Covid-Leugner.New hotness: Vulkanausbruch-Leugner.Leuchtet ja auch ein. DIE...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Covid-Leugner.<p>New hotness: <a href="https://then24.com/2021/09/20/its-all-orchestrated-appear-in-networks-volcano-deniers-who-say-the-eruption-is-caused/">Vulkanausbruch-Leugner</a>.</p><p>Leuchtet ja auch ein. DIE DA OBEN haben den Vulkan künstlich gezündet. Mit Lasern aus Satelliten oder so. WAKE UP SHEEPLE!!! (Danke, Jarno)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5578f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5578f</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 20:51:29 -0000</pubDate><title>Ah, jetzt versuchen sie es mit der Peitsche, nachdem das...</title>
<description><![CDATA[ Ah, jetzt versuchen sie es mit der Peitsche, nachdem das Zuckerbrot nicht gefruchtet hat: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/faq-verdienst-ausfall-arbeitnehmer-quarantaene-101.html">Quarantäne-Lohnersatzzahlung nicht mehr für Impfverweigerer</a>.<p>Das klingt jetzt krasser als es ist, weil das Gesundheitsamt zumindest in Berlin eh so gut wie keine Quarantänen anordnet, gerade um nicht Lohnersatzzahlungen leisten zu müssen. In Schulen wurde nicht die ganze Klasse in Quarantäne geschickt sondern nur der Sitznachbar, und das war dann auch nur das Kind, nicht der Rest der Familie. Die haben systematisch alles dafür getan, dass eh niemandem Lohnersatzzahlungen ausgezahlt werden mussten, wo es irgendwie vermeidbar war.</p><p>Insofern glaube ich, das betrifft jetzt erstmal niemanden.</p><p>Aber ist natürlich ein kräftiger Wink mit dem Zaunpfahl.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb555a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb555a9#2021-09-22 22:50:03.070496</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 20:43:35 -0000</pubDate><title>Oh mir fällt gerade nochwas auf zu dem AUKUSA-Militärpakt. Das...</title>
<description><![CDATA[ Oh mir fällt gerade nochwas auf zu dem AUKUSA-Militärpakt. Das betrifft Frankreich gleich doppelt.<p>Einmal Australien und die U-Boote, klar.</p><p>Aber die Franzosen hatten auch mit den Briten einen Deal gemacht, dass deren <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Combined_Joint_Expeditionary_Force">Streitkräfte zumindest partiell zusammengelegt wurden</a>. Also jedenfalls eine über das normale Nato-Maß hinausgehende Kooperation.</p><p>Da muss das ja nochmal besonders schmerzen, wenn die Briten dann eine Spezialsonderallianz mit den Amis eingehen und vorher den Franzosen nicht Bescheid sagen.</p><p><a href="https://www.theguardian.com/world/2021/sep/22/aukus-row-boris-johnson-tells-france-donnez-moi-un-break">Kurze Durchsage von Boris Johnson dazu</a>:</p><blockquote lang="en">Boris Johnson has reopened the war of words with Paris over the Aukus defence and security deal, urging the French to “prenez un grip about all this and donnez-moi un break”.</blockquote>Was für ein Muppet. Aber wartet, geht noch weiter.<blockquote lang="en">“Because this is fundamentally a great step forward for global security. It’s three very like-minded allies standing shoulder to shoulder creating a new partnership for the sharing of technology. It’s not exclusive. It’s not trying to shoulder anybody out. It’s not adversarial towards China for instance.”</blockquote>Oh, ach? Not exclusive? Wenn ihr nicht mal Kanada und Neuseeland aus den Five Eyes reingenommen habt?<p>Und not adversarial towards China? Das glauben die ja wohl hoffentlich selber nicht, dass ihnen das jemand abnimmt. Schon gar nicht die Chinesen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5b288</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5b288</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 18:13:42 -0000</pubDate><title>Setzt euch mal stabil hin. Der Leserbrief hier hat mir...</title>
<description><![CDATA[ Setzt euch mal stabil hin. Der Leserbrief hier hat mir gerade echt die Schuhe ausgezogen. Achtung, harter Tobak.<blockquote>ich arbeite bei einem internationalen Logistikkonzern mit mehreren tausend LKWs und kann hier vielleicht einen Bogen zu den Einwürfen spannen, dass manche hier Probleme haben überhaupt Speditionsdienstleistungen (LKWs) beanspruchen zu können.<p>Mein Arbeitgeber ist ziemlich tief in der Kontraktlogistik, wir machen für Firmen z.b. die komplette Lagerhaltung, Versandabwicklung usw. also einen recht großen Teil des Supply-Chain-Management. Z.b. hängen wir da bei unseren Kunden direkt in der Auftragsverwaltung mit unserer IT drinnen und beliefern die Just-In-Time mit den nötigen Teilen für deren Produktion, viele Kunden haben die komplette Lagerfläche zu uns Ausgelagert und wir halten je nach Kundenwunsch X Stück pro Artikel in unseren Lagern vor welche schon seit Monaten aus allen Nähten platzen.</p><p>Nun zu der eigentlichen Perversion und etwas "insight" zu solchen Geschäften.</p><p>Kein einziger unserer LKWs fährt irgendwo leer hin um etwas aufzuladen um dann halbgefüllt irgendwo wieder abzuladen. Wir sehen LKWs als rollende Lagerfläche und haben ziemlich ausgeklügelte Systeme damit ein LKW immer voll ist. Bevor ein LKW also halb gefüllt irgendwo hinfährt, befüllen wir die andere hälfte des LKWs mit Lagerbestand und kutschieren den "sinnlos" in der Weltgeschichte herum. Warum tun wir das? Bis zu einem gewissen Füllstand eines LKW mit Lagergut (variiert je nach Strecke/Dauer) ist der m²-Preis im "rollenden Lager" günstiger, als neue Lagerflächen zu kaufen. Ein Großteil unserer LKW-Flotte fährt bereits mit über 70 % Lagergut, heißt im Umkehrschluss, dass wir nur noch 30 % der Fläche pro LKW mit eigentlichen Speditionsaufgaben beschicken können, im Normalfall ist das Verhältnis eigentlich genau umgedreht und wir haben nach oben wohl immer noch Luft um noch mehr Lagergut profitabel in die LKWs "auszulagern", einer der Haupttreiber ist der immer weiter steigende m²-Preis für Boden in Mitteleuropa, daher verlegen wir immer mehr Lagerfläche in Billigländer der EU und zirkulieren dann mit den LKWs den Lagerbestand zu den Lagern nahe am Kunden in Mitteleuropa.</p><p>In Anbetracht der Klimakatastrophe ist das natürlich furchtbar. Verkürzt gesagt kann man behaupten, dass wir 70 % unseres hauseigenen LKW-Verkehrs und dessen Abgase der Allgemeinheit aufbürden, weil uns die Rollenden Lager trotz der Verschmutzung billiger kommen als neue Lagerflächen zu kaufen. Das ist Peak Kapitalismus und erklärt auch warum es zur zeit schwer ist einen LKW aufzutreiben, denn wir sind bei weitem nicht die einzigen Logistiker die das machen. Wenn du also das nächste mal einen LKW auf der Autobahn siehst kannst du davon ausgehen, dass der Großteil der Fracht überhaupt nicht dort hin muss, wo der LKW gerade hinfährt.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5978c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5978c#2021-09-23 09:30:01.579853</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 16:18:26 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Litauens Verteidigungsministerium rät, chinesische Smartphones wegzuschmeißen. Weil...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.reuters.com/business/media-telecom/lithuania-says-throw-away-chinese-phones-due-censorship-concerns-2021-09-21/">Litauens Verteidigungsministerium rät, chinesische Smartphones wegzuschmeißen</a>. Weil die, äh, ... eingebaute Zensursoftware hätten.<p>Zensursoftware? Wie meinen?</p><blockquote lang="en">Flagship phones sold in Europe by China's smartphone giant Xiaomi Corp (1810.HK) have a built-in ability to detect and censor terms such as "Free Tibet", "Long live Taiwan independence" or "democracy movement", Lithuania's state-run cybersecurity body said on Tuesday.</blockquote>Ja aber komm, das ist doch nicht angeschaltet in Europa, oder?!<blockquote lang="en">The capability in Xiaomi's Mi 10T 5G phone software had been turned off for the "European Union region", but can be turned on remotely at any time, the Defence Ministry's National Cyber Security Centre said in the report.</blockquote><p>Aber Fefe, haben die nicht völlig Recht? Ist das nicht ein Problem? Wieso schreibst du denn da Lacher des Tages dran?</p><p>Weil Apple und Google und Firefox und Chrome und Windows selbstredent dieselbe Befähigung haben. Nur shippen die das Zensurmodul nicht die ganze Zeit mit, wo es möglicherweise auffallen würde, sondern sie nennen es Updateschnittstelle. Sie nötigen uns außerdem alle, ständig auf Zuruf Updates einzuspielen. Und sie haben so verkackte beschissene Software, dass das in der Tat gar nicht sicher betreibbar ist, wenn man nicht alle Updates immer sofort einspielt.</p><p>Wo ist da also noch gleich der fundamentale Unterschied? Oh, gibt gar keinen? Na sowas!</p><p>Wir haben alle schon lange die Souveränität über unsere Geräte und Daten abgegeben. Damit haben wir uns ein bisschen Convenience gekauft, die wir jetzt gar nicht nutzen können, weil die immer neuen Security-Theater-Maßnahmen jede Convenience schon längst aufgefressen haben.</p><p>Wie? Was sagt ihr? Oh warte, ich kann gerade nicht. Ich muss kurz Pause machen. Windows will meinen Rechner nach Malware scannen. Mit einem frisch remote eingespielten Malware-Scanner.</p><p>Lasst euch mal bitte noch von dieser plumpen Nato-Propaganda verarschen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb58d11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb58d11#2021-09-23 09:30:01.581691</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:37:51 -0000</pubDate><title>Ein Leser aus Hamburg schickt Foto von einem Schild eines...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser aus Hamburg schickt <a href="https://ptrace.fefe.de/weihnachtsspielzeug.avif">Foto von einem Schild eines Spielzeugladens</a>. Die empfehlen dort, die Weihnachtsgeschenke bereits jetzt zu kaufen, weil mit erheblichen Lieferkennenproblemen und Lieferschwierigkeiten zu rechnen ist.<p><s>Ich hab das mal experimentell als AVIF statt JPEG hochgeladen</s>, das jetzt angeblich alle Browser können. Bin mal gespannt, ob das Format realitätsfest ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Hups, da hat mich meine Toolchain verarscht. Die kann gar kein AVIF und hat da ein JPEG abgelegt. m(</p><p u=""><b>Update</b>: OK jetzt liegt da tatsächlich ein AVIF und es kommt auch mit MIME-Type image/avif raus. Bei mir zeigen Firefox und Chrome das unter Linux richtig an. Leser berichten, dass der Android-Firefox das noch nicht kann, aber Android-Chrome kann es. Unter Windows können es wohl auch alle namhaften Browser. Safari kann anscheinend gar kein AVIF, egal wie aktuell man ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Stellt sich raus: Firefox 92 hat das wegen eines Bugs wieder rausgenommen. Bei mir ging Firefox, weil ich unter Windows den beta Channel angeschaltet habe, das ist dann 93, und unter Linux den Nightly selber baue.
</p>]]></description></item></channel></rss>