<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 06 Aug 2021 14:55:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff3e839</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff3e839#2021-08-06 16:55:02.495837</guid><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:55:02 -0000</pubDate><title>Das Problem mit Plasteroutern ist ja, dass es da so...</title>
<description><![CDATA[ Das Problem mit Plasteroutern ist ja, dass es da so viele von gibt. Wenn da irgendwo eine Lücke gefunden wird, betrifft das am Ende Millionen von Geräten und Telcokunden.<p>Klar, die Telcos möchten gerne Supportkosten sparen, indem sie möglichst jedem dasselbe Gerät geben.</p><p>Aber ab und zu gibt es dann halt eine Plasterouterapokalypse: <a href="https://www.tenable.com/security/research/tra-2021-13">Aktuell in Geräten von Buffalo und Arcadyan</a>. Unter anderem in Deutschland verbaut als Speedport Smart 3 bei der Telekom, und als Easybox bei Vodafone.</p><p>Der Einsender schreibt:</p><blockquote>Diverse Vodafone Easyboxen sowie Speedport Smart 3 (Standard-Router bei der Deutschen Telekom) und viele weitere Provider-Router bei KPN, British Telecom, Verizon etc. haben derzeit ein bisschen (Remote) Authentication Bypass. Also z.B. Zugang auf die Konfig-Dateien der Router und auf die dort enthaltenen Credentials (SIP, PPP-Logindaten usw.)<p>Bei vielen OEM-Modellen ist der Punkt derzeit ungepatcht, aber gleichzeitig eben auch öffentlich.</p></blockquote>Das klingt jetzt nicht so schlimm, aber mit deinen Credentials kann sich dein Nachbar als du anmelden und Telefonate für dich annehmen. Oder über deinen Anschluss Bittorrent anwerfen und du kriegst dann die Post von den Abmahnkanzleien. (Danke, Jakob)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff384ee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff384ee</guid><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:16:16 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei "Not My Job" waren: Die Staatsanwaltschaft...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei "Not My Job" waren: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/ahrweiler-115.html">Die Staatsanwaltschaft ermittelt gegen den Landrat von Ahrweiler</a> wegen fahrlässiger Körperverletzung und Tötung durch Unterlassen.<p>Ich nehme das nicht sonderlich ernst. Niemals wird in unserem Land ein CDU-Landrat wegen Fehlverhaltens belangt. Den Präzedenzfall können die nicht entstehen lassen, sonst sind morgen alle im Knast.</p><p>Die Staatsanwalt tut jetzt so, als würde sie prüfen, der Landrat tut so, als sei das eine Prüfung und "verteidigt" sich, die Presse ist ruhiggestellt und am Ende verläuft das im Sande.</p><p>Rein von einem Scifi-Aspekt her ist das natürlich eine schöne Vorstellung, dass CDU-Politiker in den Knast müssen, weil ihretwegen Leute gestorben sind. Aus meiner Sicht ist der Knast der ideale Unterbringungsort für CDU-Politiker.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff38350</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff38350</guid><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 14:13:34 -0000</pubDate><title>Apple will jetzt Fotos ihrer Kunden auf bekannte Kindesmissbrauchsabbildungen scannen....</title>
<description><![CDATA[ Apple will jetzt Fotos ihrer Kunden auf bekannte Kindesmissbrauchsabbildungen scannen. <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/iphone-apple-fotos-1.5375191">Und zwar sowohl in der Cloud als auch auf den Geräten selbst</a>.<p>Das Verfahren, das sie das benutzen, ist auffallend wenig schlimm. Die haben das sozusagen umgedreht. Man erspielt sich Awards, wenn man bestimmte Hashes vorweisen kann, die nicht öffentlich bekannt sind. Nur dass der Hash halt aus den Bildern berechnet wird und die Awards dann eine Meldung beim FBI sind.</p><p>Es werden also weder deine Fotos gegen deinen Willen in die Cloud hochgeladen zum Analysieren, noch läuft da irgendeine freidrehende "KI" und macht Pornoerkennung.</p><p>Wobei, eine freidrehende KI soll es wohl auch geben, und zwar um Eltern zu warnen, wenn ihre Kinder Nacktfotos von sich selbst machen.</p><p>Ja, äh, schön ist das natürlich alles nicht. Aber von allen Dinge, die Apple hätte implementieren können, ist das am unteren Ende der Schlimmheitsskala. Ich gebe ja Youtube die Schuld. Die haben das Fluttor geöffnet, dass man Dinge automatisiert scannen kann. Damit haben sie die ganze Welt in den Abgrund gestürzt. Jetzt wird alles ständig überall gescannt.</p><p>Klar findet das nichts am Ende. So wird das auch hier sein. Die haben eine Datenbank mit Hashes von bekannten Bildern. Angeblich geht es ja hier um die Bekämpfung von Missbrauch. Alte Bilder kursieren lassen ist zwar nicht schön aber da ist der Missbrauch ja schon geschehen und hoffentlich geahndet, denn die Polizei hat die Bilder gesehen und ermittelt und hoffentlich jemanden inhaftiert. Den Missbrauch von Kindern zum Anfertigen von neuen Bildern hält das mit den Hashes hier natürlich überhaupt nicht auf.</p><p>Und so ist das am Ende wie immer. Ihr tut so, als ob ihr uns angemessen bezahlt, und wir tun so, als hätten wir für das Geld gearbeitet. Das tatsächliche Lösen des tatsächlichen Problems? Not my job.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff3f546</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff3f546#2021-08-06 16:35:02.912424</guid><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 13:14:00 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Situation beim Einreisen aus Covid-Risikogebieten:Wenn man derzeit aus...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Situation beim Einreisen aus Covid-Risikogebieten:<blockquote>Wenn man derzeit aus einem Hochinzidenzgebiet nach Deutschland einreist, muss man sich ja unter <a href="https://einreiseanmeldung.de">einreiseanmeldung.de</a> anmelden. Da bekommt man am Ende ein PDF. Wenn man nicht geimpft ist (Kinder...), muss man ja für 10 Tage in Quarantäne, verkürzbar auf 5, wenn man nach 5 Tagen einen Test macht und den hochlädt.<p>Wie lädt man den hoch? In dem PDF ist ein Link.</p><p>Der ist kaputt! Der wird nämlich auf zwei Zeilen umgebrochen, und wenn man klickt, wird nur die erste Zeile als Link genommen. Wenn man copy&amp;pasted, wird ein Leerzeichen mitten in die URL eingefügt. Ws müssten jetzt also Tausende ihre Test-Ergebnisse hochladen, aber wieviele % werden diese Hürde überwinden?</p><p>Das Traurige: Scheint genau Niemanden zu interessieren. Ohne, dass der Test erfolgreich hochgeladen wurde, geht die Quarantäne noch 5 tage weiter. aber überprüft ja eh keiner...</p></blockquote>Klingt für mich wie ein klarer Fall von <a href="https://external-preview.redd.it/3IAMv9GheGlVU7Ze9jvrMApwm4caSCXJr9aaETEW06c.jpg?auto=webp&amp;s=d6f419f55be12ca7c3fd07a087aea07ed43335a9">Not My Job Award</a>.<p>Der Link sieht, in korrigiert, so aus:</p><pre>https://upload.einreiseanmeldung.de/#/9578b324-54ce-4c6d-afb7-7e82e5cdba01</pre>Die GUID da ist von mir gerade pseudozufällig generiert, die kommt nicht von denen.<p>Leider ist der Link damit personalisiert und ich kann hier nicht den korrekten Link posten. Einmal mit Profis arbeiten.</p><p u=""><b>Update</b>: Der Einsender meint gerade noch, dass der Link in dem PDF mit Firefox funktioniert, aber mit dem Apple PDF Reader nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff4675a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff4675a#2021-08-05 16:10:02.112706</guid><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 14:43:16 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Gesichtserkennung für Authentisierung?Vielleicht nicht die beste Idee.Ein...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand Gesichtserkennung für Authentisierung?<p><a href="https://www.unite.ai/master-faces-that-can-bypass-over-40-of-facial-id-authentication-systems/">Vielleicht nicht die beste Idee</a>.</p><p>Ein paar Forscher aus Israel haben herausgefunden, dass man "Master Faces" machen kann, wie Master Key nur halt für Gesichtserkennung. Die Gesichter sind so durchschnittlich, dass sie in üblichen Gesichtserkennungssystemen gleich mehrere anderen Gesichtern zugeordnet werden.</p><blockquote lang="en">The work suggests that it’s possible to generate such ‘master keys’ for more than 40% of the population using only 9 faces synthesized by the StyleGAN Generative Adversarial Network (GAN), via three leading face recognition systems.</blockquote>Das Knistern, das ihr da im Hintergrund hört? Das ist die brennende Bude bei den Leuten, die Gesichtserkennungssysteme verkaufen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff46594</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff46594#2021-08-05 16:20:02.953536</guid><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 14:33:46 -0000</pubDate><title>Pro-Tipp: Wenn ihr an der Uni St. Gallen seid, dann...</title>
<description><![CDATA[ Pro-Tipp: <a href="https://www.nzz.ch/schweiz/hsg-und-china-kritik-auf-twitter-kostet-doktoranden-abschluss-ld.1637789">Wenn ihr an der Uni St. Gallen seid, dann lieber nichts negatives über China äußern</a>.<blockquote>Die Professorin schreibt, sie habe «aufgeregte Mails aus China» erhalten: Gerber verbreite «Neonazi-ähnliche Inhalte» auf Twitter. Das sei gefährlich, auch für sie: «Am Ende kann sogar möglicherweise ich wegen Ihnen kein Visum für China bekommen. Das geht entschieden zu weit und ich müsste unser Betreuungsverhältnis beenden.»</blockquote>Und dann ging plötzlich sein Account an der Uni nicht mehr.<p>Wir reden hier übrigens von einem Doktoranden.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.unisg.ch/de/wissen/newsroom/aktuell/rssnews/campus/2021/august/stellungnahme-3august2021">Die Uni St. Gallen äußert sich</a>. Sie werfen mit Schmutz nach dem Doktoranden:</p><blockquote><p u="">Die HSG hat den Fall schon 2020 überprüft, als der ehemalige Doktorand mit juristischen und politischen Mitteln versucht hatte, seine Wiederaufnahme ins Doktoratsprogramm der HSG zu erzwingen, obschon die Voraussetzungen dafür nicht erfüllt waren.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff48d85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff48d85</guid><pubDate>Wed, 04 Aug 2021 08:18:35 -0000</pubDate><title>In Südamerika kursiert eine Lambda-Variante von Covid, mit mutierten Spike-Proteinen,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/coronavirus-mutation-ist-die-lambda-variante-gegen-corona-impfstoffe-resistent-a-adc2fe93-b25b-4b17-a836-b57227911933">In Südamerika kursiert eine Lambda-Variante von Covid</a>, mit mutierten Spike-Proteinen, so dass Antikörper und damit Impfungen weniger gut helfen.<p>Damit war zu rechnen, dass das irgendwann passieren würde. Das heißt nicht, dass die Impfungen sinnlos waren. Die haben gut gegen die alten Varianten geholfen. Für die neuen braucht man dann halt neue Impfungen.</p><p>Ich fürchte, so wird das jetzt weitergehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff75e1b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff75e1b</guid><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 19:53:41 -0000</pubDate><title>Facebook-Account gehackt? "Kunden""dienst" reagiert nicht? Da gibt es eine einfache...</title>
<description><![CDATA[ Facebook-Account gehackt? "Kunden""dienst" reagiert nicht? Da gibt es eine einfache Lösung!<p><a href="https://www.npr.org/2021/08/02/1023801277/your-facebook-account-was-hacked-getting-help-may-take-weeks-or-299">Einen Oculus Rift kaufen</a>, den dann verfügbaren Premium-Support in Anspruch nehmen, dann das Gerät zurückgehen lassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff7bf70</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff7bf70</guid><pubDate>Tue, 03 Aug 2021 17:41:02 -0000</pubDate><title>Old and busted: Böse Ruby- und Javascript-Pakete kompromittieren dein Projekt.New...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Böse Ruby- und Javascript-Pakete kompromittieren dein Projekt.<p>New hotness: <a href="https://jfrog.com/blog/malicious-pypi-packages-stealing-credit-cards-injecting-code/">Böses Python-Paket kompromittiert dein Projekt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff682ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff682ca</guid><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 19:05:56 -0000</pubDate><title>Auf eine Schlagzeile wie diese warte ich seit Monaten:Zu viele...</title>
<description><![CDATA[ Auf eine <a href="https://www.heise.de/news/Zu-viele-Briten-in-Quarantaene-Regierung-aendert-Einstellungen-der-Corona-App-6153508.html">Schlagzeile wie diese</a> warte ich seit Monaten:<blockquote>Zu viele Briten in Quarantäne: Regierung ändert Einstellungen der Corona-App</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff90e28</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff90e28#2021-08-02 13:00:01.198178</guid><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 10:54:46 -0000</pubDate><title>Früher machte man Kanonenbootdiplomatie, heute macht man Preisdiplomatie.Fall 1: China...</title>
<description><![CDATA[ Früher machte man Kanonenbootdiplomatie, heute macht man Preisdiplomatie.<p>Fall 1: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/ozeanien/australien-china-103.html">China und Australien</a>. Australien stichelt seit Jahren gegen Chinas Menschenrechtsverletzungen (Australien, wir erinnern uns, hat selbst gerne mal <a href="https://www.n-tv.de/politik/Fluechtlingsboote-stoppen-leicht-gemacht-article14949446.html">Flüchtlinge in Seenot ertrinken lässt</a>. Und jetzt hat Australien auch noch offen von China Aufklärung über den Ursprung von Covid-19 gefordert. Da ist den Chinesen die Hutschnur geplatzt und jetzt achten die Chinesen selber mal ein bisschen auf Details. Details wie:</p><blockquote>Aus China heißt es seit November: Der australische Hummer sei zu stark mit Schwermetallen wie Cadmium belastet.</blockquote>Und Details wie:<blockquote>Eine Autostunde weiter liegt das Barrosa Valley mit seinen berühmten Rebsorten Shiraz und Cabernet Sauvgnon: 40 Prozent der Exporte gingen bis 2020 ins Reich der Mitte. Seit vergangenem Jahr wirft China aber Australien Preisdumping vor. Die Folge: Strafzölle von bis zu 212 Prozent. "Das ist kompletter Unsinn", sagt John Geber vom Weingut Chateau Tanunda.</blockquote><p>Fall 2: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/gazprom-gaspreise-nord-stream-101.html">Russland und die EU</a>.</p><blockquote>Europas Gasspeicher leeren sich, die Preise steigen stark. Experten vermuten, dass der russische Gazprom-Konzern mit geringeren Lieferungen Druck machen will - damit die Pipeline Nord Stream 2 fertiggestellt wird.</blockquote>Das gab es wohl diverse Lieferausfälle wegen Bauarbeiten und Ausfällen. Gut, das ist nicht unplausibel, denn natürlich macht man Bauarbeiten im Sommer, wenn das Gas nicht so dringend gebraucht wird wie im Winter. Allerdings:<blockquote>Nach Auskunft des ukrainischen Pipelinebetreibers hat Gazprom für den August keine höheren Durchlasskapazitäten bestellt. Dies habe den Preisanstieg weiter beschleunigt. Offenbar befürchte Gazprom, dass es bei der Pipeline Nord Stream 2 doch noch Probleme geben könnte - trotz der jüngsten Einigung mit den USA.</blockquote>Nord Stream 2 ist so gut wie fertig, soll bie Ende des Monats betriebsbereit sein.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff90bc5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff90bc5</guid><pubDate>Mon, 02 Aug 2021 10:38:19 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: gpsd hat einen lustigen "sanity check" in...</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://gitlab.com/gpsd/gpsd/-/issues/144">gpsd hat einen lustigen "sanity check" in ihrem Code</a>.<blockquote lang="en">This code is going to trigger a 1024 week backward time jump from Saturday October 16, 2021 to Sunday March 3, 2002.</blockquote>Das ist SO WEIT in der Zukunft, das MUSS ein Fehler sein!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff8576e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff8576e</guid><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 12:46:40 -0000</pubDate><title>Von Olaf "Cum-Ex" Scholz war natürlich auch in Sachen Hochwasser...</title>
<description><![CDATA[ Von Olaf "Cum-Ex" Scholz war natürlich auch in Sachen Hochwasser nichts zu erwarten. Insofern überrascht das jetzt hier nicht groß: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/scholz-pflichtversicherung-hochwasser-101.html">Scholz bringt verpflichtende Versicherung ins Gespräch</a>. Endlich ein bisschen Kohle für die Versicherungsbranche!<p>Seit die SPD denen die Riester-Milliarden geschenkt hat, drohte da das Koks auszugehen!</p><p>Wie wäre es, wenn wir die Häuser nicht genau da wieder aufbauen, wo sie vom nächsten Hochwasser wieder plattgemacht werden?</p><p>Wie wäre es, wenn wir mal ein paar Flussbegradigungen zurückbauen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff853a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff853a9</guid><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 12:28:39 -0000</pubDate><title>Mit der Meldung über den Angriff auf TPM-Bitlocker hier noch...</title>
<description><![CDATA[ Mit der <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9ffa4c30">Meldung über den Angriff auf TPM-Bitlocker</a> hier noch ein paar Erklärungen.<p>Sind die alle doof, dass sie so einen Angriff zulassen? Nein, sind sie nicht.</p><p>Wenn jemand diesen Bus abgreifen kann, hat er physischen Zugriff auf die Hardware, oder zumindest gehabt. Wer diese Art von Zugriff hat, kann auch eine Wanze installieren und die Passphrase mitlesen.</p><p>Bitlocker bietet grundsätzlich nur Schutz unter der Annahme, dass die Hardware die ganze Zeit unter deiner Kontrolle war. Wenn die Grenzer am Flughafen das Gerät nehmen und damit in einen anderen Raum gehen, z.B., dann ist das vergiftet und muss als kompromittiert gelten. Neuinstallation hilft nicht.</p><p>Das heißt aber auch: Wer Bitlocker nur mit TPM und ohne Passphrase verwendet, der hat keinen Schutz gegen das Szenario, für das man Bitlocker normalerweise einsetzt: Der Laptop wird gestohlen.</p><p>Leuchtet ja auch intuitiv ein. Das TPM hat einen gerätespezifischen Schlüssel. Ein Bitlocker, der den Schlüssel vom TPM kriegt, schützt nicht vor Diebstahl des gesamten Gerätes. Das schützt nur dagegen, dass jemand die Platte ausbaut und woanders einbaut und dann reinbootet.</p><p>Die Bitlocker-Leute sind da auch ganz offen mit, welcher Modus wogegen hilft. Die sind auch offen darüber, dass man keinen Sleep-Modus machen darf mit dem Gerät, wenn es Bitlocker-verschlüsselt ist. Wenn das Gerät im Sleep-Modus wegkommt, kann man den Schlüssel relativ einfach aus dem RAM auslesen.</p><p>Wenn ihr also gerade Bitlocker einsetzt aber keine Passphrase vergeben habt, dann könnt ihr euch das auch direkt sparen. Das ist dann reines Compliance-Theater, nicht Security. Bringt gar nichts.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ffb17cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ffb17cd</guid><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 23:04:51 -0000</pubDate><title>Na, endlich mal wieder in den Urlaub fahren? In den...</title>
<description><![CDATA[ Na, endlich mal wieder in den Urlaub fahren? <a href="https://www.tagesspiegel.de/27472114.html">In den Süden vielleicht</a>?<blockquote>Temperaturen von 46 Grad in Griechenland, Flammen am Strand von Sizilien, Tote in der Türkei. So leidet derzeit der Süden unter Hitze und Waldbränden.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ffb5b86</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ffb5b86</guid><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 18:50:00 -0000</pubDate><title>Die Grünen sind im Saarland und die AfD in Bremen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/btw21/bundestagswahl-saarland-gruene-zulassung-101.html">Die Grünen sind im Saarland und die AfD in Bremen nicht zur Bundestagswahl zugelassen worden</a>. Die Grünen hatten einfach mal ein paar Delegierte nicht reingelassen zur Veranstaltung, bei der die Listenplätze verhandelt wurden. Meine Vermutung: Die hatten einen Penis.<p>Die AfD ist ähnlich großartig. Beim Einreichen der Unterlagen für die Wahlzulassung muss man eine eidesstattliche Versicherung abgeben, dass bei der Listenplatzvergabe alles mit rechten Dingen zuging. Bei der AfD Bremen sieht es so aus:</p><blockquote>parteiintern kursiere der Vorwurf, dass die Schriftführerin die eidesstattliche Versicherung schriftlich verweigerte, weil ihr Lebensgefährte einer der unterlegenen Kandidaten sei. [...] Zwar habe die AfD noch versucht, andere eidesstattliche Erklärungen einzureichen. Gesetzlich sei aber die Unterschrift dieser bestimmten Person nötig.</blockquote>Bedenkt, dass es hier um die Bundestagswahl geht. Die Aufgabe der Wahlgewinner wird sein, geeint und professionell zukünftige Unwägbarkeiten zu bewältigen. Und jetzt kriegen die nicht mal aktuelle vorhersehbare Wägbarkeiten hin.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ffbb752</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ffbb752</guid><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 16:17:16 -0000</pubDate><title>Craig Murray muss in den Knast. Craig Murray war hier...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/cmurrayjustice/status/1420803858406723594">Craig Murray muss in den Knast</a>. Craig Murray war hier schon mehrfach im Blog, in letzter Zeit hauptsächlich weil er praktisch der einzige Unabhängige Prozessbeobachter von Julian Assanges Schauprozess war.<p>Er muss jetzt in den Knast wegen eines anderen Gerichtsverfahrens, über das er sich öffentlich geäußert hatte. In dem Verfahren ging es um Alex Salmond, den ehemaligen schottischen Premierminister. Dem haben zwei Frauen sexuelle Übergriffe vorgeworfen, und die wollten im Verfahren nicht genannt werden. Die Richterin hat jetzt Craig Murray vorgeworfen, genug über die verraten zu haben, dass man mit den anderen öffentlichen Daten aus anderen Zeitungen rückverfolgen könnte, wer das ist.</p><p>Das Verfahren lief übrigens so, <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Alex_Salmond#Vorw%C3%BCrfe_sexuellen_Fehlverhaltens">dass Salmond erst mit einer Kaution die Untersuchungshaft vermeiden konnte und dann in allen 13 Anklagepunkten freigesprochen wurde</a>. Salmond hat sich seit dem von der SNP losgesagt und eine eigene Partei gegründet, die aber keine Sitze gewinnen konnte in der Wahl.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ffbb3cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ffbb3cd</guid><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 15:58:11 -0000</pubDate><title>Ein Leser empfiehlt diese launige Zusammenfassung von Fehlvorhersagen der Querdenker....</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser empfiehlt <a href="https://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/die-vielen-fehlschlaege-der-querdenker-so-oft-irren-sich-die-verschwoerungsideologen/27471378.html">diese launige Zusammenfassung von Fehlvorhersagen der Querdenker</a>. Das ist natürlich ein cheap shot, denn Fehlvorhersagen gibt es ja auf allen Seiten, und, wie Niels Bohr so schön gesagt hat: Vorhersagen sind schwierig, besonders über die Zukunft.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ffbfb97</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ffbfb97</guid><pubDate>Sat, 31 Jul 2021 12:00:09 -0000</pubDate><title>Luxemburger Datenschutzbehörde verhängt 746 Mio Euro Strafe gegen Amazon. Wegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Datenschutz-Rekordstrafe-von-746-Millionen-Euro-fuer-Amazon-in-Luxemburg-6152051.html">Luxemburger Datenschutzbehörde verhängt 746 Mio Euro Strafe gegen Amazon</a>. Wegen deren Werbetracking. Geht zurück auf eine Aktion 2018 von La Quadrature du Net.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ffa4c30</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ffa4c30</guid><pubDate>Fri, 30 Jul 2021 23:36:14 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand TPM-basierte Plattenverschlüsselung? Ohne Passphrase neben dem TPM-Zeug?...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand TPM-basierte Plattenverschlüsselung? Ohne Passphrase neben dem TPM-Zeug? <a href="https://twitter.com/XMPPwocky/status/1420527243172868097">Das ist möglicherweise nicht ausreichend</a>. m( (Danke, Alex)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fff82f4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fff82f4</guid><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 11:40:26 -0000</pubDate><title>Julian Assange verliert seine Ecuadorianische Staatsbürgerschaft.Bei der Verleihung der Staatsbürgerschaft...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Wikileaks-Gruender-Assange-verliert-ecuadorianische-Staatsbuergerschaft-6149338.html">Julian Assange verliert seine Ecuadorianische Staatsbürgerschaft</a>.<blockquote>Bei der Verleihung der Staatsbürgerschaft Ecuadors an den Australier seien verwaltungsrechtliche Fehler gemacht worden, sagt nun ein Gericht.</blockquote>Oh ACH SO ist das! Ein clerical error, ja? Softwareproblem vielleicht? Kann man nichts machen.<p>Das ist der Nachteil von Ländern wie Ecuador. Da kann sich die Faktenlage schonmal mit der Windrichtung ändern. Oder mit der politischen Windrichtung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ffff965</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ffff965</guid><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 11:04:27 -0000</pubDate><title>BGH: Cum-Ex ist strafbare Steuerhinterziehung.Und alle so: Nein! DOCH!! OOOOHHHH!!!Wieso...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/cum-ex-bgh-urteil-101.html">BGH: Cum-Ex ist strafbare Steuerhinterziehung</a>.<p>Und alle so: Nein! DOCH!! OOOOHHHH!!!</p><p>Wieso brauchte es dafür den BGH?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e013f87</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e013f87</guid><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 12:43:05 -0000</pubDate><title>Zur Frage einer Impfpflicht möchte ich gerne kurz aus Wikipedia...</title>
<description><![CDATA[ Zur Frage einer Impfpflicht möchte ich gerne <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Impfpflicht#Impfpflicht_in_Deutschland">kurz aus Wikipedia zitieren</a>:<blockquote>Nach dem Zweiten Weltkrieg gab es in der DDR ab 1953 eine gesetzliche Impfpflicht, die bis 1970 sukzessive ausgeweitet wurde: Neben den Pocken wurde unter anderem gegen Tuberkulose (1953), Kinderlähmung (1961), Diphtherie (1961), Wundstarrkrampf (1961) und Keuchhusten (1964, dann in Form des DTP-Impfstoffes) verpflichtend geimpft, ab 1970 war auch die Impfung gegen Masern gesetzlich vorgesehen.</blockquote>Ja gut, die DDR war ja auch ein fieses Unrechtsregime!!1! Wie war denn das im Westen?<blockquote>In der Bundesrepublik gab es von 1946 bis 1954 auch eine Impfpflicht gegen Diphtherie und Scharlach,[2] zudem bestand in den Jahren 1949 bis Ende 1975 eine allgemeine Impfpflicht gegen die Pocken. [...] Das Bundesverwaltungsgericht entschied allerdings schon 1959, dass die Impfpflicht mit dem Grundgesetz vereinbar sei. [...] Rechtsgrundlage für die Impfpflicht ist seit 2001 § 20 Abs. 6 und Abs. 7 Infektionsschutzgesetz, der die Einführung der Impfpflicht über eine einfache Rechtsverordnung vorsieht</blockquote>Mit anderen Worten: Nicht nur ist das nicht demokratiegefährdend, es ist sogar grundgesetzkonform. So konform gar, dass es bloß einer einfachen Rechtsverordnung bedarf.<p>Wartet, geht noch weiter!</p><blockquote>Am 11. April 2019 beschloss das Land Brandenburg als erstes Bundesland die Einführung der Masern-Impfpflicht für Kinder nach § 20 Abs. 7 IfSG.[13][14] Am 14. November 2019 wurde die Einführung einer bundesweiten Impfpflicht gegen Masern für Kinder und Personal in Gemeinschafts- oder Gesundheitseinrichtungen wie beispielsweise Kindertagesstätten und Schulen durch eine entsprechende Änderung von § 20 Abs. 8 des Infektionsschutzgesetzes vom Bundestag beschlossen (Masernschutzgesetz).</blockquote>Nicht nur ist es konform, <i>wir haben aktuell eine Impfpflicht</i>!<p>Man kann sicher aus diversen Gründen gegen die Impfpflicht sein. Aber dann zieht euch bitte ein paar nicht direkt beim ersten Betrachten zerfallende Argumente dafür aus dem Arsch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e01174e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e01174e</guid><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 09:53:20 -0000</pubDate><title>Fette Explosion in Leverkusen. Offenbar ist in einem Entsorgungszentrum ein...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/regional/nordrheinwestfalen/explosion-leverkusen-chemiepark-101.html">Fette Explosion in Leverkusen</a>. Offenbar ist in einem Entsorgungszentrum ein Tank geplatzt.<blockquote>Infolge der Explosion wurde die Warn-App Nina ausgelöst. Die Feuerwehr weist die Anwohner daraufhin, Fenster und Türen geschlossen zu halten. Wer sich draußen aufhält soll unbedingt ins Haus gehen. Die 112 soll nur anrufen, wer Angaben zum Geschehen machen kann. Das Bundesamt für Bevölkerungsschutz und Katastrophenhilfe ordnete das Ereignis in die Warnstufe "Extreme Gefahr" ein.</blockquote>Nicht nur in China und Beirut haben sie die sicheren Lagerung von Gefahrstoffen nicht im Griff.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e011668</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e011668</guid><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 09:49:42 -0000</pubDate><title>Snowden schreibt über Pegasus und die Unsicherheits-Industrie. Inhaltlich hat er...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edwardsnowden.substack.com/p/ns-oh-god-how-is-this-legal">Snowden schreibt über Pegasus und die Unsicherheits-Industrie</a>. Inhaltlich hat er völlig Recht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e01165f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e01165f</guid><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 09:48:49 -0000</pubDate><title>Anhalt-Bitterfeld bittet die Bundeswehr um Hilfe. Bei dem Aufräumen nach...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Nach-Cyberangriff-Anhalt-Bitterfeld-bittet-Bundeswehr-um-Hilfe-6148624.html">Anhalt-Bitterfeld bittet die Bundeswehr um Hilfe</a>. Bei dem Aufräumen nach ihrem "Cyberangriff".<p>Wie bei Naturkatastrophen! Man ruft das THW und die Bundeswehr!</p><p>Ja gut, dann kann da niemand was für, wenn das eine Naturkatastrophe war!!1!</p><p>Der Einsender stellt sich vor, wie die Bundeswehr einen Pioniertrupp mit ein paar Paletten Faxpapier schickt :)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e011491</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e011491</guid><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 09:39:27 -0000</pubDate><title>Ich hatte ja über die Encrochat-Verfahren berichtet, wo die Franzosen...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte ja über die Encrochat-Verfahren berichtet, wo die Franzosen die Server-Infrastruktur übernommen hatten und dann die ganzen Drogendealer-Kommunikation entschlüsselt und an die verschiedenen Länder weitergegeben haben.<p><a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2021/07/26/rechters-in-strafzaak-sartell-vervangen-om-staatsgeheim-het-geeft-te-denken-over-de-motieven-van-het-om-a4052469">In den Niederlanden mussten jetzt Richter getauscht werden</a>, weil sie in den Akten aus Frankreich auch französische Staatsgeheimnisse vorfanden und jetzt nicht mehr ein faires Verfahren gewährleisten können gegenüber den Angeklagten, die diese Informationen nicht haben. (Danke, Vincent)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e01c50d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e01c50d#2021-07-27 11:30:01.606330</guid><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 18:58:27 -0000</pubDate><title>Die Amis setzen (wie üblich) bei ihren Problemen auf Technologie....</title>
<description><![CDATA[ Die Amis setzen (wie üblich) bei ihren Problemen auf Technologie. Wunder-Technologie wird uns retten. Wir müssen uns nicht ändern. Die Technologie ist unser Angriff Steiner.<p>Bei Schießereien haben sie in Innenstädten Mikrofone verteilt und eingemessen und da läuft dann eine Software drauf, die Schussgeräusche erkennt und den Ursprung trianguliert.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.vice.com/en/article/qj8xbq/police-are-telling-shotspotter-to-alter-evidence-from-gunshot-detecting-ai">Die Betreiberfirma ändert gerne mal die "Analyse"-Ergebnisse ihrer Software auf Zuruf der Polizei hin</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e005159</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e005159</guid><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 10:42:15 -0000</pubDate><title>Ich sage ja seit längerem, dass wir uns in einem...</title>
<description><![CDATA[ Ich sage ja seit längerem, dass wir uns in einem Realitätszweig befinden, der nicht für den Produktivbetrieb gedacht war.<p>Aber was mir diese Tage passierte, das hat mich doch aus der Bahn geworfen. Ich bin privat bei der Postbank. Aus historischen Gründen. Früher waren die mal eine richtig gute Bank, als sie noch keine Vollbank waren, und daher nicht wie die ganzen anderen Verbrecherbanken bei Überweisungen erstmal die Kohle abzogen, dann damit ein paar Tage "arbeiteten", und dann erst auf der Gegenseite gutschrieben.</p><p>Da hast du überwiesen und zack war es bei der Gegenseite gutgeschrieben. Also außer die Gegenseite war bei der Deutschen Bank. Die haben dann die Kohle genommen, ein paar Tage damit "gearbeitet", und die dann erst gutgeschrieben.</p><p>Gut, das ist ja inzwischen gesetzlich geregelt und die anderen Banken machen das auch nicht mehr. Ich bin aus Trägheit trotzdem bei der Postbank geblieben.</p><p>Jetzt kriege ich gerade zwei Briefe von denen. Im dem einen sagen sie mir, sie hätten von mir gestohlen. Sie formulieren es natürlich anders. Höchstrichterlich sei entschieden worden, dass ihre Abbuchungen von Kontoführungsgebühren nicht rechtens war. Aber keine Sorge, zur Schaffung für Rechtssicherheit für mich (!!) wollen sie jetzt, dass ich ihnen unterschreiben, dass das schon OK war.</p><p>Ich weiß nicht, wie ihr das seht, aber wenn dir deine Bank gestehen muss, dass sie von dir gestohlen hat, würdest du doch eine Entschuldigung und eine Rückzahlung erwarten, oder?</p><p>Der andere Brief war, dass sie jetzt gerne die Negativzinsen der Zentralbank an mich weitergeben wollen. Dürfen sie nicht, daher soll ich freiwillig einen Vertrag unterschreiben, der mich einseitig verpflichtet, ihnen mein Geld zu schenken.</p><p>Wat?</p><p>Die ganze Sache ist wie eine Versteckte-Kamera-Nummer!</p><p>Welche Gründe geben die mir denn, dass ich bei ihnen bleiben soll, fragt ihr euch jetzt vielleicht. Nun, sie raunen was von dass sie ansonsten womöglich das Geschäftsverhältnis nicht weiterführen können.</p><p>Man stelle sich das mal bei einem anderen Diebstahl vor. Lieber Kunde, stellt sich raus: Deine Brieftasche hätte ich dir gar nicht klauen dürfen! Unterschreib bitte mal hier, hier, hier und hier, dass das OK war und du uns jetzt monatlich Abogebühren schuldest!</p><p>Wat?!</p><p>Wie schlimm sind denn bitte die anderen Banken, dass die Postbank glaubt, sich so eine Nummer erlauben zu können?!</p><p>Außerdem: Was ist denn das bitte für ein Geschäftsverhältnis, von dem die da reden? Ich reg mich ja immer auf, wenn das Finanzamt sich eine Schätzung aus dem Arsch zieht und auf mein Konto greift, aber die haben immerhin eine Rechtsgrundlage dafür!</p><p>Das musst du erstmal schaffen, dass ich mit dem Finanzamt eine vertrauenswürdigere Geschäftsbeziehung pflege als mit meiner Bank!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e004de6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e004de6</guid><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 10:23:52 -0000</pubDate><title>Gerade schwappt eine Welle von Artikeln durch die Medien, die...</title>
<description><![CDATA[ Gerade schwappt eine Welle von Artikeln durch die Medien, die völlig bestürzt fragen, wieso ausgerechnet die deutschen Firmen so schlecht gegen Hackerangriffe gesichert sind.<p>Der Schein trügt ein bisschen. In anderen Ländern sieht das nicht viel besser aus. Nur haben wir natürlich Selection Bias und kriegen hauptsächlich Meldungen über gehackte deutsche Unternehmen serviert, daraus bildet sich dann der Eindruck, deutsche Unternehmen seien besonders schlecht gesichert.</p><p>Also ja, sind sie. Im Vergleich zum Sollzustand. Aber im internationalen Vergleich ist das überall ziemlich katastrophal.</p><p>Daher sollte man eine andere Frage stellen. Warum ist das Schutzniveau insgesamt so schlecht?</p><p>Da sehe ich vor allem zwei Gründe für.</p><p>Erstens: Bisher wurde niemand gefeuert, niemand war in der Haftung, niemand musste in den Knast. Solange Pfusch keine negativen Konsequenzen hat, wird halt gepfuscht.</p><p>Zweitens: Das Hackertoolverbot. Ich habe der Politik damals im Bundestag ins Gesicht gesagt: Wenn ihr das macht, dann treibt ihr das Talent ins Ausland und es wird keinen Nachwuchs geben und dann werden unsere Firmen schutzlos ausgeliefert sein.</p><p>Genau das ist geschehen.</p><p>Wie man so schön sagt: Geliefert wie bestellt.</p><p>Bedankt euch also bei den Kompetenzgranaten von CDU, CSU, SPD und FDP. Wer wählt die eigentlich immer wieder?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e004baf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e004baf</guid><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 10:16:17 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: "Mehr als ein...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article232878205/Mehr-als-ein-Stromausfall-pro-Tag-in-Berlin.html">"Mehr als ein Stromausfall pro Tag in Berlin"</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e02d6e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e02d6e4</guid><pubDate>Sat, 24 Jul 2021 13:31:38 -0000</pubDate><title>Liebe Hochwasserbetroffene: Diesmal gibt es vorher Warnung. In den Medien....</title>
<description><![CDATA[ Liebe Hochwasserbetroffene: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/wetter-flutkatastrophe-101.html">Diesmal gibt es vorher Warnung</a>. In den Medien. Nutzt sie!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e045cd2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e045cd2</guid><pubDate>Fri, 23 Jul 2021 10:38:04 -0000</pubDate><title>Der digitale Impfnachweis ist so richtig fraktal verkackt. Nicht nur...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.gdata.de/blog/digitaler-impfnachweis-schwaechen-bei-der-sicherheit">Der digitale Impfnachweis ist so richtig fraktal verkackt</a>. Nicht nur ein bisschen oberflächlich. Nicht nur hier und da mal ein bisschen. Egal wo du hinfasst, es ist verkackt.<p>Geht damit los, dass die App die digitale Signatur gar nicht prüft.</p><p>Geht damit weiter, dass es keine Plausibilitätsprüfung gibt. Die Signatur kommt "vom Robert-Koch-Institut" aber wird gar nicht von denen erstellt. Die können daher gar nichts prüfen, selbst wenn sie wollten.</p><p>Wollen sie aber offenbar auch nicht, sonst hätten sie ja nicht ihren private key diesem verkackten Portal in die Hand gedrückt, das gerade vom Handelsblatt bloßgestellt wurde.</p><p>Vielleicht hat sich der eine oder andere gefragt, wieso die das ganze Portal ausgeschaltet haben, nur wenn ein paar ungültige Zertifikate ausgestellt worden waren. Die Antwort ist so naheliegend wie beunruhigend: Weil sie keine Recovation-Infrastruktur haben. Die können die ungültigen Zertifikate nicht zurückziehen.</p><p>Ja gut, prüf ich halt selber, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Geht nicht:</p><blockquote>Damit bleiben noch zwei Instanzen, die theoretisch etwas prüfen könnten: Die Apotheken bzw. Arztpraxen, die das Zertifikat ausgeben. Oder aber diejenigen, die die digitalen Impfnachweise technisch gesehen erstellen und signieren. Im Falle von Apotheken also das zentrale Portal des Deutschen Apothekerverbands. Die Prüfungsmöglichkeiten wären ohnehin begrenzt, weil Chargennummer und Impfstelle bzw. Impfarzt ja gar nicht erst erfasst werden.</blockquote>Ja gut, haben halt die Deutschen mal wieder verkackt. Wer vergisst denn bitte Revocation? Oder hält es für optional? Die EU, wie sich rausstellt!<blockquote>Die letzte Fassung der EU-Richtlinien über Impfnachweise bezeichnet den Rückruf von Nachweisen allerdings als „Zusatzfeature“, an dem noch gearbeitet werden müsse.</blockquote>Was du auf morgen verschieben kannst, erledigst du natürlich nicht heute! Jedenfalls nicht als gutbezahlter EU-Sesselfurzer. Du willst ja auch morgen noch aussehen, als würdest du gebraucht! Daher ganz einfach: Nie irgendein Problem fertig lösen. Immer essentielle Teile verschieben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e070f7d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e070f7d</guid><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 20:05:55 -0000</pubDate><title>Hahaha, wie geil! Apotheken können keine digitalen Covid-Zertifikate mehr ausstellen....</title>
<description><![CDATA[ Hahaha, wie geil! <a href="https://www.heise.de/news/Portal-gesperrt-Apotheken-koennen-keine-COVID-Impfzertifikate-mehr-ausstellen-6145794.html">Apotheken können keine digitalen Covid-Zertifikate mehr ausstellen</a>. Jemand hatte eine Sicherheitslücke in dem Portal gefunden, das die dafür verwenden. Also hat der Betreiber das Portal abgeschaltet. Ohne den Apotheken Bescheid zu geben. Die dachten erst, sie hätten irgendwas falsch gemacht und daher sei ihr Account zugemacht worden.<p>Das ist der Gewöhnungseffekt von Youtubes Willkürherrschaft. Jeder lebt ständig in der Furcht, ihm könnten ohne Angabe von Gründen irgendwelche Zugänge weggenommen werden. Wir leben in einer Gesellschaft der Almosenempfänger.</p><p>Jedenfalls, warum ich das hier erwähne: <a href="https://www.abda.de/aktuelles-und-presse/newsroom/detail/statement-zur-ausstellung-von-impfzertifikaten/">Die haben eine Stellungnahme veröffentlicht</a>. Da steht das hier drin:</p><blockquote>Das Handelsblatt hat nun mithilfe von professionell gefälschten Dokumenten einen Gastzugang für einen nicht existierenden Apothekeninhaber erzeugt. Dazu wurden eine gefälschte Betriebserlaubnis und ein gefälschter Bescheid des Nacht- und Notdienstfonds vorgelegt. Unter der gefälschten Apotheken-Identität wurden insgesamt zwei Impfzertifikate ausgestellt.</blockquote>Ich bin ja nun echt kein Freund des Handelsblattes, sei die mich wegen Paperboy verklagt haben. Aber das ist ja mal echt schäbig, jetzt so zu tun, als seien die Journalisten daran Schuld, dass dieser windige Betreiberverein offensichtlich keinerlei Plausibilitätsprüfung durchgeführt hat.<p>Wer sich jetzt denkt: Hey, so eine Pressemitteilung kann ich nur ernst nehmen, wenn die auch noch was von krimineller Energie faseln! Für den habe ich gute Nachrichten:</p><blockquote>Diese hat bis zum heutigen Donnerstagmittag keine Hinweise auf andere unberechtigte Zugänge ergeben, deren Erstellung in betrügerischer Absicht nur mit erheblichem Aufwand und krimineller Energie denkbar ist.</blockquote>Jaja. Wie alle anderen, auch noch so primitiven Angriffe von bescheidener Spam-Ransomware war auch hier äußerste kriminelle Energie im Spiel! Die Angreifer haben erheblichen Aufwand getrieben!!1! Die haben auf einem Kopierer den Kopieren-Knopf gedrückt!!1!<p>Den eigentlichen Elefanten im Raum sprechen sie dabei lieber gar nicht erst an:</p><blockquote>Daher ist davon auszugehen, dass die über 25 Millionen Impfzertifikate, die bisher über Apotheken ausgestellt worden sind, alle von rechtmäßig registrierten Apotheken ausgestellt wurden.</blockquote>Ach, und damit sind die dann automatisch sauber? Ich finde ja, nur Apotheken, die keinen Esoterik- und Homöopathie-Scheiß im Angebot haben, sollten Zertifikate ausstellen dürfen.<p>Da muss man sich dann halt entscheiden. Entweder Wissenschaft oder halt nicht.</p><p>Heise spricht dann noch einen wunden Punkt an:</p><blockquote>In der offiziellen Stellungnahme grenzt der DAV das Problem geschickt auf die Existenz der staatlich verordneten Gastzugänge ein. Insgesamt seien knapp 17.900 Apotheken beim Portal registriert, von denen nur 470 über den Gastzugang zugreifen. Warum der DAV den Zugang dann auch für Vereinsmitglieder sperrt, lässt der Verband offen.</blockquote>Ja, äh, in der Tat. Die Antwort würde auch mich interessieren. LOL
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e07b645</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e07b645</guid><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 13:46:03 -0000</pubDate><title>Windows Defender schützt uns vor den wirklich wichtigen Bedrohungen: Vor...</title>
<description><![CDATA[ Windows Defender schützt uns vor den wirklich wichtigen Bedrohungen: <a href="https://www.arch13.com/ms-windows-defender-decss/">Vor DeCSS</a>. Und ein paar alten Keymaker aus der Warez-Szene Anfang der 2000er sind jetzt auch auf der Liste.<p>DeCSS, für die Jüngeren unter euch, geht um das andere CSS. Den Kopierschutz auf DVDs.</p><p>Der natürlich nicht das Kopieren verhindert hat, sondern das Abspielen. Denn das DVD-Konsortium wollte vor allem eines schützen: Ihre Lizenz-Profite.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e079065</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e079065</guid><pubDate>Thu, 22 Jul 2021 11:04:27 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Britische Supermärkte haben...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://twitter.com/FranchiSeedsUK/status/1416679087452610560">Britische Supermärkte haben jetzt "Shelf Filler"</a>, damit die leeren Regale wegen der Brexit-Importprobleme nicht so offensichtlich sind.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e06f025</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e06f025</guid><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 14:36:43 -0000</pubDate><title>Das norwegische Strandhandballteam hat gerade eine Strafe aufgebrummt gekriegt.Sie hatten...</title>
<description><![CDATA[ Das norwegische Strandhandballteam hat gerade eine Strafe aufgebrummt gekriegt.<p><a href="https://www.nbcnews.com/news/sports/norwegian-women-s-beach-handball-team-fined-not-playing-bikinis-n1274453">Sie hatten regelwidrige Kleidung an</a>.</p><p>Achtung, stabil hinsetzen:</p><blockquote lang="en">While male players are allowed to play in tank tops and shorts no longer than 4 inches above the knee, women are required to wear midriff-baring tops and bikini bottoms “with a close fit and cut on an upward angle toward the top of the leg” and a maximum side width of 4 inches, according to International Handball Federation regulations.</blockquote>Und auf Seite 2 der Regularien steht, sie müssen dem Linienrichter einen Lap Dance geben oder wie oder was? Hey, wollen wir mal gemeinsam wetten, ob diese Regeln von einem Mann oder einer Frau kamen?<p>Wo sind eigentlich die ganzen Feministen in solchen Fällen? Kann ich persönlich keinen Vorteil draus ziehen also kümmere ich mich darum nicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e06c90c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e06c90c</guid><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 11:49:38 -0000</pubDate><title>Das hat, äh, technische Gründe, dass Jeff Bezos' Rakete wie...</title>
<description><![CDATA[ Das hat, äh, technische Gründe, dass <a href="https://www.theguardian.com/science/2021/jul/20/jeff-bezos-rocket-design-an-inquiry">Jeff Bezos' Rakete wie ein Phallus aussieht</a>!1!!<p>Wie? Nein. Er hat da nichts zu kompensieren. Wie kommen Sie darauf?! Was für eine absurde Frage!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e06c94d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e06c94d</guid><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 11:48:35 -0000</pubDate><title>Guten Tag. Ich bin Edelsteinexperte. Ich muss mal kurz Ihre...</title>
<description><![CDATA[ Guten Tag. Ich bin Edelsteinexperte. Ich muss mal kurz Ihre Diamanten prüfen. Geben Sie mir mal bitte kurz den Beutel, ich gucke dann da drüben, und dann gebe ich Ihnen den Beutel zurück.<p>Wer hätte gedacht, dass das <a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2021/jul/20/woman-stole-diamonds-worth-42m-by-swapping-them-for-pebbles">so einfach ist</a>?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e092e0e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e092e0e#2021-07-22 15:30:01.612395</guid><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 09:54:24 -0000</pubDate><title>In China gibt es auch Hochwasser gerade, in der Zhangzhou-Provinz....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://news.sky.com/story/china-floods-people-trapped-on-subway-trains-as-city-sees-more-rain-in-an-hour-than-flood-hit-germany-in-three-days-12359980">In China gibt es auch Hochwasser gerade</a>, in der Zhangzhou-Provinz. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Np-7jLWBY3U">Hier ein NSFL-Video dazu</a>. Nicht angucken, wenn ihr eh Angst vor engen Plätzen oder Ertrinken habt.<p u=""><b>Update</b>: Zhangzhou ist eine Stadt, die Provinz heißt Fuijan.</p><p u=""><b>Update</b>: Haha, doppelt verkackt. Es gibt Zhangzhou und Zhengzhou. Zhangzhou ist in Fuijan und liegt an der Küste, kriegt häufiger Taifuns ab, daher dachte ich, das sei gemeint. Das andere liegt in Henan, zwei Flugstunden von der Küste weg. Da war das Hochwasser.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e0914d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e0914d9</guid><pubDate>Wed, 21 Jul 2021 08:00:07 -0000</pubDate><title>Das Bundesverfassungsgericht hat ja vor ein paar Jahren ein neues...</title>
<description><![CDATA[ Das Bundesverfassungsgericht hat ja vor ein paar Jahren ein neues Grundrecht eingeführt. Ein Grundrecht auf Gewährleistung der Vertraulichkeit und Integrität informationstechnischer Systeme. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Grundrecht_auf_Gew%C3%A4hrleistung_der_Vertraulichkeit_und_Integrit%C3%A4t_informationstechnischer_Systeme">Wikipedia dazu</a>.<p>Das war 2008.</p><p><a href="https://www.bundesverfassungsgericht.de/SharedDocs/Pressemitteilungen/DE/2021/bvg21-062.html">Jetzt haben sie das wieder zurückgezogen</a>.</p><p>Jemand hat die offensichtliche Beobachtung gemacht, dass wenn die Polizei Sicherheitslücken sammeln und Trojaner installieren darf, dass dann dieses Grundrecht wertlos ist. Daraufhin hat der 1. Senat diese Verfassungsbeschwerde abgewiesen. Begründung:</p><blockquote>Zwar besteht eine grundrechtliche Schutzpflicht; betroffen sind das Fernmeldegeheimnis und die grundrechtliche Gewährleistung der Vertraulichkeit und Integrität informationstechnischer Systeme. Dass die daraus folgende Schutzpflicht verletzt sein könnte, haben die Beschwerdeführenden jedoch nicht in der erforderlichen Weise begründet.</blockquote>Ja gut, der Beschwerdeführer weist darauf hin, dass der Apfel auf den Boden fällt. Aber das heißt ja nicht, dass der Beschwerdeführer die Schwerkraft ausreichend begründet hat!1!!<blockquote>Die Beschwerdeführenden haben nicht hinreichend dargelegt, dass diese grundrechtliche Schutzpflicht verletzt sein könnte.</blockquote>Nee, natürlich nicht! Seit wann gefährdet das die Vertraulichkeit oder Integrität von IT-Systemen, wenn jemand Sicherheitslücken hortet und Trojaner installiert?!<p>Und puff ist es weg, das neue Grundrecht. Verbrannte Erde. Sieht aus wie wenn die Nato aus Flugzeugen Demokratie abgeworfen hat. Ein rauchender Krater.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e09f69b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e09f69b</guid><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 20:47:01 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: Benutzt hier jemand Linux? Die haben einen...</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://www.openwall.com/lists/oss-security/2021/07/20/1">Benutzt hier jemand Linux</a>? Die haben einen "size_t nach int" Bug im VFS-Layer (die gemeinsame Abstraktionsschicht über allen Filesystemen).<blockquote lang="en">by creating, mounting, and deleting a deep directory structure whose total path length exceeds 1GB, an unprivileged local attacker can write the 10-byte string "//deleted" to an offset of exactly -2GB-10B below the beginning of a vmalloc()ated kernel buffer.</blockquote>Ach komm, Atze, niemand wird jemals so einen Pfad erzeugen!!1!<p>Stimmt! Außer den bösen Angreifern, die deine Kiste hacken wollen. Die würden das machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e09f55e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e09f55e#2021-07-21 13:15:02.775632</guid><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 20:43:44 -0000</pubDate><title>Einige Leserbriefe kamen zu Cell Broadcast rein.Erster.Einige meinten, mit Investitionen...</title>
<description><![CDATA[ Einige Leserbriefe kamen zu Cell Broadcast rein.<p>Erster.</p><p>Einige meinten, mit Investitionen ist die Anschaffung von Krisenmanagementsystemen gemeint, die Zugang zu dem Netz brauchen, und dann auf den richtigen Türmen die Nachricht rausbroadcasten.</p><p>Ja, äh, sorry, da bin ich wahrscheinlich zu sehr Techie, um mich davon beeindrucken zu lassen. Das ist für mich ein zehnzeiliges Shell-Skript. Position und Radius packst du in eine Datenbankanfrage. Datenbanken können heutzutage solche geographische Anfragen. Dann kriegst du ne Liste der Tower und machst ne kleine For-Schleife. 10 Zeilen inklusive Kommentaren.</p><p>Dann schrieb mir einer:</p><blockquote>Natürlich sind Cell Broadcasts im Standard, aber dass bedeutet nicht, dass die Basisstationen das können. Das ist ein Feature, für dass die Hersteller Lizenzgebühren haben wollen. Da die Telekom das Feature für nichts braucht, haben die Basisstationen das alle nicht aktiviert.</blockquote>Das klingt so absurd, dass ich es fast zu glauben gewillt bin. Schönes Auto haben Sie da! Wie, Sie wollten auch bremsen können? Tja, das kostet Lizenzgebühren!1!!<p>Dann schrieben mir Leute, dass Vodafone das mal für einen Dienst in Verwendung hatte, der lokale Schlagzeilen verschickt. Und ein anderer schrieb, dass Viag Interkom damals ihr Homezone-Angebot damit implementiert haben soll.</p><p>Diverse Leute haben mir noch geschrieben, die nicht verstanden haben, was das ist. Wenn du mit dem Handy die Grenze übertrittst und eine Roaming-SMS kriegst, ist das NICHT Cell Broadcast. Cell Broadcast heißt, dass das gleichzeitig an alle geht. Es hat keinen spezifischen Empfänger. Geht an alle. Das Erlebnis wäre nicht: Der Reihe nach klingeln die Gerät. Das Erlebnis wäre: Alle Geräte bimmeln exakt gleichzeitig.</p><p>Noch jemand schrieb, Cell Broadcast sei Teil der Zertifizierung, und zwar sowohl auf Handy- als auch auf Netzseite.</p><blockquote>zu der Geschichte mit dem Cell Broadcast, die Funktion kann jedes deutsche Netz seit GSM. Habe früher im Field Test gearbeitet und bei jedem Netz und jedem Handy ist die Funktion Teil der Zertifizierung. Da muss "nur" eine Nachricht gesendet werden, es braucht keine Investitionen oder Anforderungen, nur die Frage welchen Payload an die Teilnehmer welcher Zelle(n).</blockquote>Ja und das ist wie gesagt ein sehr überschaubares Shell-Skript.<p>Jemand hat dann auch Hinweise darauf gefunden, dass <a href="http://www.nobbi.com/wiki/doku.php?id=cell_broadcast">die Telekom Cell Broadcast benutzt hat</a>.</p><p>Normalerweise hat in solchen Konflikt-Situationen jeder ein Stück Recht. Das kann auch hier so sein. Die Geräte müssen das für die Zertifizierung nachweisen, aber die Netzbetreiber schalten das in der Praxis aus, weil der Hersteller sonst Lizenzgebühren haben will. Nur weil das früher (GSM, Edge) angeschaltet war, heißt das nicht, dass das auch in der aktuellen Hardware angeschaltet ist. Wir sind in der Zwischenzeit ja mehrere Generationen weiter. Ihr erinnert euch: UMTS wird gerade abgeschaltet.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://laforge.gnumonks.org/blog/20210719-smscb/">Hier erklärt euch das mal Harald Welte</a>. Das ist der Mann hinter Osmocom. Der hat die Netz-Seite einmal als freie Software runterimplementiert und hat damit seit Jahren auf dem Congress und Camp jeweils ein Netz am laufen, wo man sich zum Spielen mit seinem Telefon einbuchen kann. Wenn sich jemand mit dem Scheiß auskennt, dann der.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e09d8c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e09d8c6</guid><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 18:38:16 -0000</pubDate><title>Haha, das ist ja geil! Jetzt fällt auch der ARD...</title>
<description><![CDATA[ Haha, das ist ja geil! Jetzt fällt auch der ARD auf, dass es Cell Broadcast gibt, und <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/cellbroadcast-101.html">sie stellen peinliche Fragen</a>.<p>So und jetzt müsst ihr alle mal sehr tapfer sein.</p><p>Hier ist die Antwort der Telekom:</p><blockquote>Ein Sprecher der Deutschen Telekom sagte dem ARD-Hauptstadtstudio: "Wir sind Partner der öffentlichen Hand und unterstützen dabei gern. Hierzu braucht es klare Anforderungen und Investitionen."</blockquote>Boah was für eine <i>bodenlose Frechheit</i>!<p>Alter, da krieg ich ja schon wieder Stresspickel. Die halten ernsthaft die Hand auf, reden von Investitionen!? Als ob man da rumfahren und neue Masten für aufstellen müsste?!?</p><p>Nein. Müsste man nicht. Das ist ein Softwareupdate.</p><p>Wobei Update zuviel gesagt ist. Das steht ja wie gesagt seit Tag 1 im Standard. Selbstverständlich kann man keine Software kaufen, die das nicht unterstützt. Auch die Mobiltelefone können das alle. Ich habe in den USA mehrfach Cell Broadcasts mit meinem europäischen Mobiltelefon empfangen. Die haben das dort für Amber Alerts benutzt, das ist dann sowas wie "8-jähriges Mädchen entführt, achten Sie auf einen grünen Ford Focus südwärts aus Seattle".</p><p>Ich hab jetzt die Software nicht gesehen bei der Telekom, aber ich würde mal ganz selbstbewusst davon ausgehen, dass man da in der Konfig-Datei ein Flag setzt und fertig ist die Laube.</p><p>Investitionen! FRECHHEIT!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e09c96a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e09c96a</guid><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 17:36:52 -0000</pubDate><title>Ich muss ja sagen, dass ich mir eine gewisse Genugtuung...</title>
<description><![CDATA[ Ich muss ja sagen, dass ich mir eine gewisse Genugtuung nicht verkneifen kann bezüglich dieser Spyware-Affäre gerade.<p>Stellt sich nämlich raus: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/spionage-software-pegasus-frankreich-101.html">Macron war auf der Ziel-Liste</a>.</p><p>Und <a href="https://twitter.com/jsrailton/status/1417157571006316548">der US-Untersuchungsleiter im Iran</a>.</p><p>gut, bei Merkel damals hat das auch nicht geholfen, dass sie abgehört wurde. Aber vielleicht setzt bei den anderen Regierungen jetzt Synapsenaktivität ein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e087efd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e087efd</guid><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 12:14:27 -0000</pubDate><title>Mein Kumpel Honkhase ist gerade in der Position, sich wirklich...</title>
<description><![CDATA[ Mein Kumpel Honkhase ist gerade in der Position, sich wirklich zu dem Hochwasser äußern zu können.<p>Erstens ist er bei AG KRITIS, wo es um kritische Infrastrukturen geht, zweitens berät er immer wieder den Bundestag zu kritischen Infrastrukturen, und drittens hat er gerade beim Haus seiner Eltern den Schlamm weggeschaufelt. Der ist also Experte <i>und</i> Betroffener. Und er benutzt natürlich die Frühwarnapps und kann sich auch dazu äußern.</p><p><a href="https://heise.de/-6142714">Hier äußert er sich im Heise-Interview</a>. Da bleibt kein Auge trocken. Geht schon mit dieser offensichtlichen Einsicht los:</p><blockquote>Wenn man jemandem sagt: "Da kommen 160 Liter pro Quadratmeter runter", dann können viele Leute damit ohne Kontext nichts anfangen. […] "Zwei Meter Anstieg" ist etwas, das man in Hochwassergebieten vielleicht noch versteht. Wenn man den Leuten aber sagt: "Im schlimmsten Fall gibt es diese zwei Meter innerhalb von einer Stunde" ist das etwas ganz anderes.</blockquote>Eines der Probleme ist, dass die Warnungen für alle Zielgruppen auf einmal formuliert werden. Für den Entscheider ist Liter pro Quadratmeter das relevante Maß. Für den Bauern mit dem Hof im Flutbereich vielleicht eher nicht so.<p>Es gibt übrigens gerade lauter Leute, die sich darüber aufregen, dass FM-Radio abgeschaltet wurde, was sich für Katastrophenwarnungen ja exzellent eignet. Dem folgt dann häufig der Hinweis, dass Mobilfunknetze sich ja weniger eignen, weil man da die Warnung einmal pro Empfänger verschickt.</p><p>Das stimmt möglicherweise für die Apps, aber schon die erste GSM-Iteration kannte ein Notfall-Feature namens Cell Broadcast. Es ist also keineswegs so, dass sich Mobilfunknetze weniger eignen für sowas. Muss man halt nur nutzen, solche Features.</p><p>Warum nutzt das bei uns keiner? Weil die Mobilfunkprovider das nicht ausgerollt haben. Die rechnen ja pro Traffic ab und haben daher kein Interesse daran, Menschenleben über Cell Broadcast zu retten, wenn das ihre Profite schmälern würde.</p><p>Das Interview lohnt sich aber insgesamt. Er ist eigentlich ein eher ruhiger Typ aber in diesem Fall wirkt sein Zorn dem Thema angemessen. Da kriegen sie alle ihr Fett weg, vom WDR über Laschet bis Seehofer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e085632</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e085632</guid><pubDate>Tue, 20 Jul 2021 09:27:08 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage im Pharmasektor? So schlimm:Time to...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage im Pharmasektor? <a href="https://blogs.bmj.com/bmj/2021/07/05/time-to-assume-that-health-research-is-fraudulent-until-proved-otherwise/">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">Time to assume that health research is fraudulent until proven otherwise?</blockquote>Fragt der ehemalige Chefredakteur des BMJ (British Medical Journal).<p>Oh und mit fraudulent meint er nicht, dass jemand bei p-Hacking oder schlechte Statistik gemacht hat. Nein. Damit meint er, dass jemand sagt, er habe eine Studie gemacht, aber hat er gar nicht.</p><p>So schlimm ist die Lage.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e0b35da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e0b35da</guid><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 21:56:20 -0000</pubDate><title>Schönes Interview mit einem Baggerfahrer im Talsperren-Einsatz. Das war ein...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/ungluecke/steinbachtalsperre-baggerfahrer-nach-seinem-einsatz-am-damm-17444654.html?__twitter_impression=true">Schönes Interview mit einem Baggerfahrer im Talsperren-Einsatz</a>. Das war ein Himmelfahrtskommando. Wenn was schiefgelaufen wäre, hätte er das nicht überlebt. (Danke, Julia)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e0b3384</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e0b3384#2021-07-20 00:10:02.735220</guid><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 21:49:14 -0000</pubDate><title>Bei dem ganzen Katastrophenschutz-Versagen hat sich der eine oder andere...</title>
<description><![CDATA[ Bei dem ganzen Katastrophenschutz-Versagen hat sich der eine oder andere vielleicht gefragt: Warte mal, wenn es irgendwo was zu verkacken gibt, dann ist doch Berlin bestimmt ganz vorne mit dabei!<p>Niemand verkackt so schön, so zuverlässig und so durchschlagend wie Berlin!</p><p>Und in der Tat: <a href="https://twitter.com/PolizeiBerlin_E/status/1219716538946740226">Auch in Sachen Katastrophenschutz hat Berlin eine ganz eigene Geschmacksrichtung</a> m( (Danke, Jens)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e0b7eb6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e0b7eb6</guid><pubDate>Mon, 19 Jul 2021 18:03:20 -0000</pubDate><title>Seid ihr auch so gespannt, wer dieses Mal die fiesen...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr auch so gespannt, wer dieses Mal die fiesen Hacker waren? Die Russen? Die Chinesen? Mysteriöse Dark-Web-Aliens?<p>Nun, <a href="https://www.whitehouse.gov/briefing-room/statements-releases/2021/07/19/the-united-states-joined-by-allies-and-partners-attributes-malicious-cyber-activity-and-irresponsible-state-behavior-to-the-peoples-republic-of-china/">das Weiße Haus hat das jetzt rausgefunden</a>. Es waren die … *würfelroll* *Tabelle nachschlag* Chinesen! *ding ding ding*
</p>]]></description></item></channel></rss>