<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 06 Apr 2021 12:45:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e92979a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e92979a</guid><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 12:42:44 -0000</pubDate><title>Lenovo stellt einen Antrag auf "kauft unsere Produkte nicht".Ja, schon...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/threadripper-pro-lenovo-sperrt-workstation-cpus-fuer-andere-hersteller-2104-155495.html">Lenovo stellt einen Antrag auf "kauft unsere Produkte nicht"</a>.<p>Ja, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=aa18c91f">schon wieder</a>.</p><blockquote>Wenn dies geschehen ist, startet die CPU nur noch in Mainboards des jeweiligen Herstellers, weil die passenden kryptographischen Schlüssel vorhanden sein müssen. Ergo funktioniert der Epyc-Chip nicht mehr in der Platine eines anderen Anbieters, womit die gewünschte Funktion des PSB erfüllt wird.</blockquote>"gewünschte Funktion"? Soll das ein Witz sein? Die Funktion wünscht sich nur einer. Lenovo.<p>Damit sie bei der Reparatur weiterhin Mondpreise aufrufen können. Und damit niemand das Lenovo-Mainboard wegschmeißen und die CPU in eine ordentliche Hardware einbauen kann. Das macht den Gebrauchtmarkt kaputt.</p><p>Warum würde man das tun wollen? Nun, vielleicht weil Lenovo mal wieder unzureichende oder zu laute Nerv-Lüftung eingebaut hat, und dein Prozessor die ganze Zeit mit angezogener Handbremse fährt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e92c7dc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e92c7dc</guid><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 07:00:18 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage?So schlimm!@Markus_Soeder: Gott hat uns bislang...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage?<p><a href="https://twitter.com/CSU/status/1374739592428072972">So schlimm</a>!</p><blockquote>@Markus_Soeder: Gott hat uns bislang gut beschützt. Ich bitte ihn auch weiterhin um den Schutz für unser Land.</blockquote>Mehr haben die nicht im Angebot. Wir beten uns jetzt aus der Krise, die wir verursacht haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e95a34e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e95a34e#2021-04-06 09:40:02.885235</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 19:22:56 -0000</pubDate><title>Zu meinem Gemecker über die Automobilbranche in Deutschland kam ein...</title>
<description><![CDATA[ Zu meinem Gemecker über die Automobilbranche in Deutschland kam ein Leserbrief rein, der <a href="https://www.youtube.com/watch?v=xJ7PYVtJWWA">dieses Video über Daimler empfohlen hat</a>. In dem Video geht es darüber, dass Daimler gerade die Dividende erhöhen will.<p>Und das ist ziemlich krass. Sind wir nicht in der Mitte einer Pandemie? Sind die Zulieferer nicht alle massiv unter Druck? Insbesondere von den Zulieferern der Automobilbranche hört man immer wieder, dass die bis weit über die Schmerzgrenze hinaus von den Konzernen über den Tisch gezogen werden, so von wegen grotesken Zahlungszielen weit in der Zukunft, generell beschissener Zahlungsmoral, endlosem Bürokratiescheiß, dem Abwälzen ihrer Geschäftsrisiken auf die Zulieferer (z.B. Währungsschwankungen), und so weiter. Aber Daimler macht so viel Kohle, dass sie a) überhaupt Dividende zahlen können und b) die auch noch erhöhen können?!?</p><p>Der Vortragende (ein Professor, der offenbar normalerweise über Spieletheorie Videos macht) sieht aber noch einen weiteren Aspekt daran: Damit signalisiert Daimler, dass sie kein Geld für Investitionen brauchen. Mit anderen Worten: Sie investieren nicht.</p><p>Ja gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Worein würden die auch groß investieren?</p><p>Gleichzeitig ist mit dem Umstieg von Verbrenner auf Elektroautos der größte Umschwung der Automobilindustrie am Laufen.</p><p>Das Video argumentiert daher, dass Daimler damit signalisiert, dass sie sich auf Lobbyismus, Bailouts und anderweitiges Abgreifen von Staatskohle spezialisiert haben und gar kein Interesse mehr daran haben, innovative Produkte zu entwickeln oder Forschung zu betreiben.</p><p>Das war der Punkt, an dem der Leserbriefschreiber an mein Gemecker dachte, und fand, das passt vielleicht.</p><p>Finde ich auch. Das passt. Wie Arsch auf Eimer passt das.</p><p u=""><b>Update</b>: Andere Leser weisen noch darauf hin, dass Daimler 700 Millionen Euro Kurzarbeitergeld aus dem Covid-Topf kassiert hat, und die Kohle jetzt an die Aktionäre ausschüttet. Ach ja, und: <a href="https://www.bw24.de/stuttgart/daimler-stellenabbau-jobs-werke-deutschland-entlassung-betriebsrat-mercedes-benz-kuendigung-stuttgart-90080814.html">Fürs Staatskohle-Abgreifen als Geschäftsmodell braucht man auch viel weniger Mitarbeiter</a>!</p><p u=""><b>Update</b>: Auf der anderen Seite hatte Daimler die Dividende vor einem Jahr wegen Covid mehr als halbiert, d.h. selbst mit der Erhöhung jetzt ist sie noch unterhalb dem Vor-Wert von damals.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9585b9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9585b9</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 17:14:15 -0000</pubDate><title>Seit zehn Jahren kloppen sich Oracle und Google vor Gericht.Oracle...</title>
<description><![CDATA[ Seit zehn Jahren kloppen sich Oracle und Google vor Gericht.<p>Oracle hat ja Sun gekauft, und damit die Rechte an Java.</p><p>Google hat Android gekauft, das war ein kleines Startup, und die haben voll auf Java gesetzt, aber um Oracles Trademarks nicht zu verletzen und keine Lizenzgebühren zahlen zu müssen, haben sie nicht das Sun/Oracle-Java genommen sondern einmal die APIs nachprogrammiert.</p><p>Oracle hat dann vor Gericht gemeint, sie besäßen aber "geistiges Eigentum"-Rechte an den APIs und dafür müsse Google Lizenzgebühren zahlen.</p><p><a href="https://edition.cnn.com/2021/04/05/tech/google-oracle-supreme-court-ruling/index.html">Der Supreme Court hat jetzt Google recht gegeben</a>.</p><p>Alles andere wäre auch echt furchtbar geworden. Dann könnte auch SCO Linux verklagen, oder Microsoft könnte WINE plätten. Emulatoren wären tot.</p><p>Insofern war das auf jeden Fall die richtige Entscheidung.</p><p>Allerdings hat das Gericht da (wie üblich) versucht, einer Grundsatzentscheidung aus dem Wege zu gehen, damit sie nicht nochmal einen Klopper wie Citizen United fabrizieren.</p><p>Und so haben sie nicht generell entschieden, dass APIs nicht unter Copyright fallen, was meines Erachtens die richtige Ansage gewesen wäre, sondern sie haben bloß entschieden, dass Google hier Fair Use gemacht hat, d.h. eine Ausnahme vom Copyright greift. Damit ist natürlich zukünftigen Verfahren Tür und Tor geöffnet, ab wann ein API-Nachbau nicht mehr unter Fair Use fällt. (Danke, Andreas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e958066</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e958066#2021-04-05 19:00:02.185804</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 16:54:16 -0000</pubDate><title>Ende letzten Jahres ging die Story um, dass der Trump...</title>
<description><![CDATA[ Ende letzten Jahres ging die Story um, dass der Trump eine Spendenseite für seine Wiederwahl aufgemacht hatte, die in Wahrheit eine Abofalle war und dann wöchentlich abbuchte, nicht nur einmalig.<p><a href="https://www.nytimes.com/2021/04/03/us/politics/trump-donations.html">Hier ist das Nachbeben dazu</a>:</p><blockquote lang="en">Several bank representatives who fielded fraud claims directly from consumers estimated that WinRed cases, at their peak, represented as much as 1 to 3 percent of their workload. An executive for one of the nation’s larger credit-card issuers confirmed that WinRed at its height accounted for a similar percentage of its formal disputes.<p>That figure may seem small at first glance, but financial experts said it was a shockingly large percentage, considering that political donations represent a tiny fraction of the overall United States economy.</p></blockquote>3% aller Fraud Claims in den USA!<p>Make America Great Again!</p><p>Drain The Swamp!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e95f6e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e95f6e1</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 16:09:35 -0000</pubDate><title>Falls ihr jetzt schon dachtet, das europäische Cloud-Projekt für digitale...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr jetzt schon dachtet, das europäische Cloud-Projekt für digitale Souveränität, GaiaX, sei ein Rohrkrepierer, dann habt ihr völlig Recht.<p>Aber wartet mal. Kein Projekt ist so verkackt, dass man es nicht <a href="https://heise.de/-6005511">noch tiefer in die Scheiße fahren kann</a>!</p><p>Dass der Privatsphärevernichtungs-Techniklieferant Palantir Teil von Gaia-X war, hat die Sache ja schon umgebracht. Hier sind noch ein paar mehr:</p><blockquote>Dazu gehören auch diverse Unternehmen aus China und den USA wie Huawei, Alibaba, Haier, Amazon, Google, Microsoft, Palantir und Salesforce.</blockquote>Denn klar, wenn ich an europäische Werte wie Schutz der Privatsphäre und Datensparsamkeit denke, dann fällt mir auch sofort obiges Gruselkabinett aus Nach-Hause-Telemetrierern ein!1!!<p>Die Idee bei Gaia-X war ja, etwas anderes als Amazon, Microsoft und Google zu haben, wenn man in die Cloud will. Wen nehmen wir rein? Amazon, Microsoft und Google! Salesforce, falls euch das nichts sagt, ist ein Cloud-Service für CRM. Da legen einmal alle nennenswerten Firmen in Deutschland alle ihre Kundendaten ab. Ein US-Unternehmen, versteht sich. Aber ist kein Problem, denn die deutschen Firmen haben ja einen *papierraschel* Auftragsdatenverarbeitungs-Vertrag mit Salesforce geschlossen! Wenn Salesforce also die Daten anderweitig nutzt, dann wäre das … bedauerlich aber dann könnte man da nicht viel machen, fürchte ich. Softwarefehler, wissenschon.</p><p>Gaia-X ist also nicht die Wunderwaffe der EU gegen Datenkraken sondern eher sowas wie der Zusammenschluss der schlimmsten Datenkraken. Sowas wie SPECTRE bei James Bond.</p><p>Oder wie CDU, BITKOM oder der BDI in Deutschland.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e95d7f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e95d7f1</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 13:57:03 -0000</pubDate><title>Angesichts des Facebook-Datenreichtums wundert mich ein bisschen, dass noch keiner...</title>
<description><![CDATA[ Angesichts des Facebook-Datenreichtums wundert mich ein bisschen, dass noch keiner vorgeschlagen hat, den Impfpass über Facebook zu machen. Du postest einfach "ich bin geimpft", wenn du geimpft wurdest, und dein Arzt liked das, wenn es stimmt!1!!<p>Ich bin mir sicher, wenn da jemand mit Millionen an Projektmitteln gewunken hätte, hätte sich Facebook da auch schnell irgendeinen PR-Bullshit über 5 Blockchains aus dem Arsch gezogen gekriegt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e95d091</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e95d091</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 13:27:43 -0000</pubDate><title>Seid ihr auch ein bisschen irritiert, was das Selbsttestgehampel jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr auch ein bisschen irritiert, was das Selbsttestgehampel jetzt soll?<p>Ist doch völlig klar, dass Impfung viel wichtiger ist als Testen! Testen ist gut und wichtig, damit man akkurate Statistiken hat. Aber für alles andere sind sie ziemlich ungeeignet bis wertlos.</p><p>Nun, da gibt es <a href="https://twitter.com/eckerleisabella/status/1378113735399718922">eine einfache Erklärung</a>, die ich hier mal zitieren möchte:</p><blockquote>Ich habe immer mehr das Gefühl, dass die Eindämmung der Pandemie oder auch nur die objektive Auseinandersetzung mit Daten bei einigen Politikern nie das Ziel war, nur die Frage, wie man das jetzt irgendwie laufen lassen kann ohne hinterher verantwortlich gemacht zu werden</blockquote>Genau so sieht es aus.<p>Die rituellen Kulthandlungen mit den Selbsttests jetzt gerade, die dienen nur einem Zweck: Das Versagen beim Impfen zu vertuschen.</p><p>Ich für meinen Teil will keine Tests. Ich will eine Impfung.</p><p>Die ganzen Tests von dem Spahn kann der Scheuer von mir aus zum Reparieren der Schlaglöcher in den Autobahnen verwenden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e943670</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e943670#2021-04-05 15:00:02.503079</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 11:38:22 -0000</pubDate><title>Übrigens, wenn hier jemand den Überblick verliert, wozu man Blockchain...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens, wenn hier jemand den Überblick verliert, wozu man Blockchain eigentlich braucht: <a href="https://twitter.com/andreasdotorg/status/1369985165628481542">Mein Kumpel Andreas hat das mal vor ner Weile ausgeführt</a> (und bezieht sich auf <a href="http://altlasten.lutz.donnerhacke.de/mitarb/lutz/logfile/">meinen Kumpel Lutz und sein "ewiges Logfile" aus den 1990er Jahren</a>).<p>Ich habe gerade ein bisschen den Eindruck, dass die Blockchain-Mafia Fortschritte macht, mit Nebelwerfer-Bullshit wie "Proof of Stake" Land zu gewinnen. Daher will ich dazu mal kurz was schreiben.</p><p>Was ist die Idee bei Proof of Stake?</p><p>Nun, die Original-Blockchain hat ja Proof of Work. Du hast lauter konkurrierende Miner, und wer als erstes die korrekten Daten gefunden hat, kriegt den Zuschlag und darf auswählen, was im nächsten Block landet.</p><p>Probleme: Furchtbare Energieverschwendung und hat ein Korruptionsproblem, wenn sich ein Kartell findet, die zusammen 51% der Miningleistung zusammenkriegen.</p><p>Proof of Stake macht daher kein Mining im Bitcoin-Sinn, sondern man errechnet einen "Zufallswert" (z.B. nimmt man einen Hash über die letzten 100 Transaktionen oder so). Dann macht man eine Liste der Pubkeys aller Teilnehmer, die gerne den nächsten Block bestimmen wollen. Dann weist man jedem von denen ein Gewicht zu, das von seinem "Stake" abhängt (Guthaben), und macht eine nach Hash des Pubkeys sortierte Liste daraus. Dann rechnet man den Zufallswert anhand der Gewichte auf die Liste um und der Ausgewählte darf dann.</p><p>Was heißt das konkret? Das ist eine Oligarchie. Und zwar eine selbstverstärkende Oligarchie, denn du kannst ja Gebühren pro Transaktionen kassieren, wenn du den Block auswählst, was dein Guthaben erhöht und damit deine Wahrscheinlichkeit beim nächsten Mal.</p><p>Oh und wer hat das meiste Guthaben? Na die, die von Anfang an dabei waren!</p><p>Kommt euch das bekannt vor? Von "Strukturvertrieben" und Schneeballsystemen zum Beispiel? Ja, das ist auch meine erste Reaktion, wenn ich das sehe. Das sieht aus wie ein riesiges Ponzi Scheme.</p><p>Ich finde ja auch total witzig, wie Proof of Stake hier praktisch eine natürliche Kartellbildung inzentiviert, und uns dann ins Gesicht lügt, das sei die Lösung für das Problem, dass Bitcoin durch Kartellbildung korrumpiert werden kann. Bei Proof of Stake ist die Korruption gleich ins Prinzip eingebaut, Teil der DNA!</p><p>Falls ihr übrigens dachtet, Ethereum habe Proof of Stake, weil sie ja seit gefühlt 10 Jahren rumlaufen und von Proof of Stake faseln: Nein, haben sie nicht. Das ist immer noch Proof of Work. Das güldene Ethereum 2.0 soll dann endlich Proof of Stake haben.</p><p>Wie komm ich da jetzt drauf? Nun, <a href="https://twitter.com/henrykploetz/status/1378435692485877762">mein Kumpel Henryk hat da gerade einen schönen Rant zu veröffentlicht</a>. Der hat dann dazu geführt, dass der CEO von Ubirch pampig wurde (<a href="https://twitter.com/nblr/status/1378796465393373188">Screenshot</a>). Der Tweet ist inzwischen gelöscht und der Account ist auf private gesetzt. Der andere CEO von Ubirch versucht sich jetzt in Schadensbegrenzung.</p><p>Ubirch, wir erinnern uns, waren die mit den "fünf Blockchains" für den Impfpass.</p><p>Oh und einen noch: Bei Blockchain ist ja das Schöne, dass du nicht weißt, wer den nächsten Block bestimmt, bis er es tut. Traditionelle Schmiergeld-Korruption ist also schwierig, denn es gibt ja nicht mal eine Liste aller Miner. Bei Proof of Stake gibt es plötzlich einen Mafia-Angriff, wo die Mafia ausrechnet, wer den nächsten Block bestimmt, und dem "ein Angebot macht, das er nicht ablehnen kann" *zwinker*</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens, wenn euch die Begriffe vor den Augen verschwimmen, und ihr den Eindruck habt, was ihr gerade noch verstanden zu haben glaubtet ist jetzt plötzlich falsch: Das ist Absicht. Die Blockchain-Scammer definieren sich da in schöner Regelmäßigkeit die Welt um. Es gab da mal diese eine Eisteesorte, die Blockchain draufgeschrieben hat, und der dann Investoren die Tür einrannten. Es ist also nicht verwunderlich, dass jetzt <a href="https://twitter.com/Kiview/status/1378975463192862723">so abwegige Dinge behaupten wie dass Blockchain kein Konsensfindungsverfahren sei</a> (doch, ist es), weil ihr Eistee ja sonst nicht Blockchain wäre. Oh, sagte ich Eistee? Sorry, ich meinte "private-permissioned blockchain" (*wieher*). Besonders geil am Ende der Link auf den "ISO-Standard". Ob der gute "head of blockchain research" da am Ende mitgearbeitet hat? Sonderangebot! Für nur 38 CHF kannst du erfahren, welche GPT-3-generierten Bullshitbingo-Kandidaten-Begriffe sich unser Gremium aus <s>Abzock</s> Blockchain-Forschern diese Woche frisch aus dem Arsch gezogen haben!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e947d3c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e947d3c</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 07:36:02 -0000</pubDate><title>Nach dem Zustand der Digitalpolitik und dem Zustand der Automobilindustrie...</title>
<description><![CDATA[ Nach dem Zustand der Digitalpolitik und dem Zustand der Automobilindustrie kommt jetzt was zum <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/seehofer-kritik-landsberg-fdp-101.html">Zustand der Coronapolitik in Deutschland</a>.<p>Seehofer so: Hey, vielleicht brauchen wir auf Bundesebene Corona-Politik? Einheitliche Regeln vielleicht? Damit nicht so ein bekloppter Marodeur in Tübingen zu Ostern Superspreader-Bingo spielt?</p><p>Und jetzt die Punchline:</p><blockquote>Der Vorschlag von Bundesinnenminister Seehofer, per Bundesgesetz einheitliche Corona-Regeln durchzusetzen, stößt auf <b>Kritik der Städte und Gemeinden</b>.</blockquote>Aha. Soso. Wer hat <i>die</i> noch gleich gefragt?<p>Du fragst doch nicht die Panzerknacker, ob sie mit dem Strafgesetzbuch einverstanden sind!?</p><p>Liebe Städte und Gemeinden: Wenn ihr nicht so unfassbar vollständig verkackt hättet, wäre überhaupt niemand auf die Idee gekommen, über eine Regelung auf Bundesebene nachzudenken, wo sie bisher ja auch nach Strich und Faden verkackt haben und nicht gerade durch Kompetenz aufgefallen sind.</p><p>Dass jetzt die Frage im Raum steht, ob die das machen sollten, liegt daran, dass ihr für jeden ersichtlich noch viel größere Versager seid als die auf Bundesebene.</p><p>Ich würde ja langsam sogar noch weiter eskalieren und die Aliierten um Hilfe bitten. Gut, vielleicht nicht Frankreich, die verkacken auch nach Strich und Faden. Die Russen haben offenbar keine Impfengpässe. UK und USA haben viel mehr geimpft als wir.</p><p>Aber wartet. Geht noch weiter mit den Städten und Gemeinden.</p><p>Die haben noch einen Spruch, der so unfassbar dämlich ist, dass ihr davon Kopfschmerzen kriegen werdet. Nein, wirklich! Selbst mit dieser Warnung hier wird euch das kalt erwischen, dass irgendjemand so unglaublich dämlich sein kann.</p><blockquote>Zur Eindämmung der dritten Welle komme das zu spät.</blockquote>JA WEM HABEN WIR DENN DIE ZWEITE UND DRITTE WELLE ZU VERDANKEN, IHR ARSCHKRAMPEN?!?<p>Komm, Fefe, wir machen erstmal die Schulen auf!1!! Die können ja immer schön lüften!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e94f79d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e94f79d#2021-04-05 09:30:02.406952</guid><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 22:01:39 -0000</pubDate><title>Nach der Fax-Geschichte als Sinnbild für die Digitalisierung in Deutschland...</title>
<description><![CDATA[ Nach der Fax-Geschichte als Sinnbild für die Digitalisierung in Deutschland jetzt ein <a href="https://www.reuters.com/article/us-volkswagen-tesla-china-exclusive/exclusive-volkswagen-to-buy-credits-from-tesla-in-china-to-comply-with-environmental-rules-sources-idUKKBN2BO542">Sinnbild für die Automobilindustrie in Deutschland</a>:<p>Volkswagen kauft in China CO2-Emissions-<s>Ablass</s> äh Zertifikate von Tesla.</p><blockquote lang="en">Manufacturers are awarded green credits that can be offset against negative credits for producing more polluting vehicles. They can also buy green credits to ensure compliance with overall targets, though trade is usually between affiliated companies that share a major stakeholder.</blockquote>Alles, solange wir an unserem Legacy-Geschäft festhalten und damit weitermachen können!<p>So ungefähr muss sich das bei Blockbuster angefühlt haben in den letzten Jahren. Nur dass die nie so tief sanken, von Netflix Existenzverlängerungstokens einkaufen zu müssen.</p><p>Wisst ihr noch, damals? Als die deutschen Automobilhersteller für Qualität und Innovation standen?</p><p>Das muss so Ende der 1960er Jahre gewesen sein. Ich kenn das auch nur aus Geschichten. Aber so richtig toll kann das auch nicht gewesen sein. Die Produkte waren so scheiße, dass der Staat sich genötigt seh, Sicherheitsstandards per Gesetz zu erzwingen und das mit einer Regulierungsbehörde zu prüfen. Sieht das für euch wie ein Zeichen für Qualität und Innovation aus?</p><p u=""><b>Update</b>: Geht noch weiter! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/autoindustrie-scheuer-vorgaben-eu-101.html">Verkehrsminister Scheuer warnt schon jetzt vor zu großem Innovationsdruck auf Europas Autoindustrie</a>. Die Branche sucht nicht nur Innovation nicht von sich aus, sie weicht Innovation weiträumig aus! Wenn von außen Innovationsdruck kommt, dann werden sie immer noch nicht innovativ. Man muss ja auch nicht konkurrenzfähig bleiben, wenn man stattdessen die Kumpels im Ministerium anrufen kann, die schon bei den Abgasmessungen beide Augen zugedrückt haben, damit sie die Regeln abschwächen und/oder ein paar Steuergeld-Bailouts rüberwachsen lassen.</p><p u="">Das muss man sich mal auf der Zunge zergehen lassen! Warnt vor zu großem Innovationsdruck!! Wat?!?</p><p u="">Besonders geil:</p><blockquote><p u="">Europa dürfe seine Autoindustrie nicht verlieren, weil diese sich sonst woanders niederlassen werde.</p></blockquote><p u="">Woanders? Er meint wahrscheinlich per Zeitmaschine in der Vergangenheit, denn die Orte auf dem Globus, wo nicht in absehbarer Zeit Verbrennungsmotoren in Autos verboten werden, ist sehr übersichtlich. Oh warte, ich weiß, die ziehen in den Ozean!1!! Oder vielleicht mit Elon Musk auf den Mars?</p><p u="">Welcher Vollidiot hat eigentlich der CSU Stimmen gegeben und uns diese Lusche eingebrockt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e97dc4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e97dc4e</guid><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 01:55:28 -0000</pubDate><title>Hat hier jemand einen Facebook-Account? Und war so blöde, deren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/UnderTheBreach/status/1378314424239460352">Hat hier jemand einen Facebook-Account</a>? Und war so blöde, deren App zu installieren? Oder denen seine Telefonnummer zu geben?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e96f590</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e96f590</guid><pubDate>Sat, 03 Apr 2021 09:28:46 -0000</pubDate><title>Geschichten aus der neuen Welt: In Alabama bleibt Yoga an...</title>
<description><![CDATA[ Geschichten aus der neuen Welt: <a href="https://www.insider.com/alabama-upholds-ban-on-yoga-in-schools-citing-hindu-influence-2021-4">In Alabama bleibt Yoga an Schulen verboten</a>. Begründung:<blockquote>Conservative Christian groups say allowing yoga in schools would promote Hinduism.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9944f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9944f0</guid><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 20:53:02 -0000</pubDate><title>Lasst euch mal von Cory Doctorow den Armbrecher-Kapitalismus erklären. (Danke,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://pluralistic.net/2021/04/02/innovation-unlocks-markets/#digital-arm-breakers">Lasst euch mal von Cory Doctorow den Armbrecher-Kapitalismus erklären</a>. (Danke, Jürgen)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9941bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9941bf</guid><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 20:41:05 -0000</pubDate><title>Ist ja schon so ein bisschen peinlich, wenn der Bayerische...</title>
<description><![CDATA[ Ist ja schon so ein bisschen peinlich, wenn <a href="https://www.heise.de/tp/features/ARD-waermt-Mythos-um-Adolf-Eichmann-auf-6004108.html">der Bayerische Rundfunk</a> ernsthaft schon wieder olle Docu-Soap-Kamellen über Eichmann bringt, die alle <a href="/?ts=9ec495c7">inzwischen von Gaby Weber befreiten Beweise</a> weiträumig vermeidet.<p>Schon irgendwie schade, dass trotz der Rundfunkbeiträge das Geld nicht reicht, um ein paar Journalisten einzustellen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e998818</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e998818</guid><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 16:39:34 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Apple Mail?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mikko-kenttala.medium.com/zero-click-vulnerability-in-apples-macos-mail-59e0c14b106c">Benutzt hier jemand Apple Mail</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e98080f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e98080f</guid><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 07:33:37 -0000</pubDate><title>Auf der einen Seite freut es mich natürlich, wenn ein...</title>
<description><![CDATA[ Auf der einen Seite freut es mich natürlich, wenn ein Aprilscherz funktioniert. Auf der anderen Seite habe ich gestern offenbar so viele Leute dazu gebracht, wild ihre DNS-Settings zu debuggen, ihre Plasterouter zu resetten und/oder die Firmware zu updaten, und per Sniffer zu gucken, ob ihr Firefox nicht doch DNS-over-HTTPS bei Cloudflare macht, dass ich mich jetzt doch zu einem Statement genötigt sehe:<p>Der Cloudflare-Timeout gestern? Das war mein Aprilscherz.</p><p>Aber das Niveau an Paranoia unter meinen Lesern empfinde ich in diesen schweren Zeiten als sehr positiv. :-)</p><p>Und keine Sorge. Ich habe keinen von euch tatsächlich zu Cloudflare geschickt, auch nicht für Ressourcen auf der Timeout-Seite.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9807fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9807fc</guid><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 07:26:26 -0000</pubDate><title>Sehr geehrte Damen und Herren,Ihrem vielfach geäußerten Wunsch nach Einrichtung...</title>
<description><![CDATA[ Sehr geehrte Damen und Herren,<p>Ihrem vielfach geäußerten Wunsch nach Einrichtung einer Faxhotline zur fristgerechten Einreichung von Blog-Vorschlägen kann aus technischen Gründen leider nicht nachgekommen werden.</p><p>Wir benötigen die Leitung für unsere Telex-Anbindung.</p><p>hochachtungsvoll,</p><p>*Stirnabdruck*</p><p>(Dieses Schreiben wurde maschinell erstellt und ist auch ohne Unterschrift gültig)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e980435</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e980435</guid><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 07:16:59 -0000</pubDate><title>Nicht nur Olaf Scholz hat Alzheimer. Nein, nein. Wir alle...</title>
<description><![CDATA[ Nicht nur <a href="/?ts=9e9bb741">Olaf Scholz hat Alzheimer</a>. Nein, nein. Wir alle leiden unter Alzheimer. Anders ist meines Erachtens nicht zu erklären, dass <a href="https://www.heise.de/news/Gesetzespaket-gegen-Hass-und-zur-Passwortherausgabe-tritt-in-Kraft-6004554.html">die Politik immer und immer und immer und immer und immer wieder diesen blöden Trick versucht</a>:<blockquote>eine Passwortherausgabe kommt demnach nur noch bei bestimmten, besonders schweren Straftaten in Betracht.</blockquote>Oh ja klaaaaar, besonders schwer! Wie ... angenommener Drogenschmuggel oder behauptete Urheberrechtsverletzungen, nehme ich an? Da sind ja bisher die ganzen "nur besonders schwere Straftaten"-Versprechungen gelandet.<p>Hey sagt mal, nur so ein Bauchgefühl: Sind Abgeordnete zufällig ausgenommen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b5d92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b5d92#2021-04-01 13:50:02.653364</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 10:15:40 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?In Finnland und Schweden stehen seit heute...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p><a href="https://sverigesradio.se/artikel/mangder-av-fordon-star-stilla-efter-omfattande-alkolashaveri">In Finnland und Schweden stehen seit heute nacht die meisten Taxen, Busse und kommunalen Fahrdienste still</a>.</p><p>Und zwar haben die ein "Alkoholschloss", bei dem der Fahrer negativ testen muss, bevor er losfahren darf. Das haben die Helden bei einem privaten Anbieter gekauft, und es ist cloudbasiert und man muss sich einloggen (wegen … hey warum nicht?! Ist modern!1!!) und hat gerade einen Ausfall.</p><p>Bonus: <a href="https://dignita.com/">Der Hersteller heißt auch noch Dignita</a> (lat. dignitas = Würde). Ja, klar, so ein erzwungener Alkoholtest, das ist geradezu ein Fanal der Würde!</p><p>Bei der Gelegenheit will ich mal kurz einen Rant raushauen, an dem ich mich schon länger reibe. <a href="https://heise.de/-6003752">"Deutsche Unternehmen wollen ihre Netze modernisieren"</a>. NEIN! Hört endlich auf mit dem "modernisieren"! Modernisieren ist das neue Harmonisieren und davor war es das Reformieren! Das ist alles Geldverbrennung, solange ihr immer nur dieselben Fäkalien einmal durchrührt.</p><p>Das Ziel ist nicht "modern". Das Ziel ist "ordentlich". Macht es einmal ordentlich! Scheißt auf Konventionen und Zeitungen und Schlangenölverkäufer, die euch irgendwelche Bullshit-Trends reindrücken wollen. Ihr braucht keine Blockchain, keine Microservices, kein Node.js, ihr braucht keine verteilten Systeme, kein Kubernetes. Ihr braucht keine Key-Value-Stores mit "eventual consistency". Ihr braucht keinen Message Bus, kein MongoDB, ihr braucht nichts von dem ganzen Scheiß. Was ihr braucht ist ein klares Konzept, eine ordentliche Anforderungsdefinition, ein Verständnis dafür, was ihr eigentlich erreichen wollt. Ein Verständnis für das Umfeld, in dem eure Lösung arbeiten soll.</p><p>Ich glaube ja, ich habe jahrelang einen Fehler gemacht, als ich Software Engineering und Software Development für synonym gehalten habe. Die Agile-Fraktion versteht unter Software Development eher sowas wie Film Development. Nicht den Architekten, der eine Brücke baut. Eher einen Naturfilmer, der einem Korallenriff beim Wachsen zuguckt. Agile sieht in der Praxis für mich immer mehr nach Merkel-Politik aus. Man wartet solange, bis das Umfeld nur noch eine alternativlose Option offen lässt, und die macht man dann. Da kommt dann halt kein Diamant raus sondern eher ein Broccoli.</p><p>Der Ingenieur sieht seine Aufgabe darin, das Gerüst zu schaffen. Der Entwickler hat einen Film, auf dem die Fotos schon drauf sind, und sieht es nicht als seine Aufgabe, dass da am Ende was brauchbares rauskommt. Aus dessen Sicht sind die Würfel schon gefallen.</p><p>Gut, ein bisschen Ingenieur ist auch in den meisten Developern drin, daher versucht dann jedes Team nochmal eigene Freiheiten herbeizudefinieren, innerhalb derer sie Dinge besser als das bescheuerte andere Team da drüben regeln können. So hat dann jeder einen eigenen Server in einer eigenen JVM in einem eigenen Container, zieht all die Dependencies nochmal in Kopie rein, hat am besten auch nochmal eine private Datenhaltung in der eigenen Datenbank, loggt am besten auch nochmal auf die eigene Platte, und es gibt eine eigene Gruppe an Admins, die für die Administration zuständig ist. So blüht dann auf jedem Server aus dem Bakterienschleim eine schöne Eiterblase, und am Ende sieht das aus wie ein Broccoli beim Reifen. Jedes Team eine eigene Blüte, und alle konkurrieren sie um Einfluss im Strunk, der mit dem Gewicht des Gesamtkonstrukts überfordert ist. (Danke, Philipp)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b54bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b54bb</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 09:37:41 -0000</pubDate><title>Bei der ganzen gerechten Häme über die Gipfel und Erklärungen...</title>
<description><![CDATA[ Bei der ganzen gerechten Häme über die Gipfel und Erklärungen der CDU ist es vielleicht mal an der Zeit, völlig ohne Zynismus auf die tatsächlichen Maßnahmen zu gucken, die die CDU zur Korruptionsbekämpfung für geboten hält.<p><a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/maskenaffaere-altmaier-will-namen-von-parlamentariern-nicht-offen-legen/27054968.html">Gucken wir doch mal in den Tagesspiegel</a>.</p><blockquote>Altmaier will Namen von Parlamentariern nicht offen legen</blockquote>Oha? Warum denn nicht?<p>Mann, da muss er ja wirklich hervorragende Argumente für haben. Das ist so offensichtlich die erste gebotene Sache, die man tun müsste, um den Augiasstall CDU auszumisten.</p><p>Gut, das wichtigste Argument wird sein, dass da niemand übrig bleibt. Mal gucken, wie der Altmaier das formuliert:</p><blockquote>Nach Ansicht des Ministeriums ist es zu aufwändig, die Fälle zu ermitteln: Eine Auskunft würde die „Durchsicht des kompletten Posteingangs von Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier für einen Zeitraum von mehreren Monaten nach Absender und Inhalt des Schreibens“ erfordern, teilte eine Sprecherin auf Anfrage mit.</blockquote>Äh ... ja? Und?<blockquote>Dies würde das zumutbare Maß überschreiten.</blockquote>Oooooh! Ich glaube ich weiß, was hier los ist. Der Altmaier will sich nicht selbst belasten! Aber wenn er deshalb die Aussage verweigert, wie sieht denn das aus?! (Danke, Wojtek)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b5380</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b5380</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 09:33:18 -0000</pubDate><title>Freut ihr euch auch schon so auf die "bis zu"...</title>
<description><![CDATA[ Freut ihr euch auch schon so auf <a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/olaf-scholz-verspricht-bis-zu-zehn-millionen-impfungen-pro-woche-a-db3c623b-c0d4-49a6-81c1-f1f8d474d082">die "bis zu" 10 Millionen Impfungen pro Woche</a>, die Olaf Scholz für ab heute versprochen hatte?<p>Man soll ja nicht immer nur den Spahn für seine unfassbare Inkompetenz bashen. Ist ja nicht so, als sei er von Leuten umgeben, die genauso inkompetent und verlogen und korrupt sind.</p><p>Hey, eine Sache hat der Scholz immerhin kapiert: Von der DSL-Werbungs-Betrügern lernen heißt siegen lernen!</p><p>Stellt euch also darauf ein, dass das mit den Impfungen ungefähr so gut weitergehen wird wie mit dem Breitband auf dem Land. Die haben ja auch alle bis zu Gigabit Internet, jetzt schon!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb741</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb741</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:34:55 -0000</pubDate><title>Wir haben es nicht nur mit einer Covid-Pandemie zu tun...</title>
<description><![CDATA[ Wir haben es nicht nur mit einer Covid-Pandemie zu tun gerade, sondern auch mit einem grassierenden Alzheimer.<p>Immer mehr Regierungsmitglieder vergessen, dass Sie in der Regierung sind!</p><p>Nehmt nur mal <a href="https://twitter.com/OlafScholz/status/1377379343236669441?s=20">diesen besonders tragischen Fall</a>.</p><p>Der sah doch noch so jung aus, der Scholz!1!!</p><p>Es kann jeden erwischen! Wir brauchen mehr Vorsorge, bessere Erkennung und mehr Forschung für die Behandlung von Demenzerkrankungen. Das geht so nicht weiter.</p><p>Ich meine gut, wir sind inzwischen gewöhnt, von Zombies regiert zu werden, die nur noch halb bei Bewusstsein sind. Aber es braucht da eine Perspektive! Wir müssen diesen Menschen helfen!!1!</p><p>Weil solche strunzdämlichen Tweets ja gerne mal verschwinden, hier ein Backup:</p><blockquote>Danke @jokoundklaas
 für diese Sendung! #nichtselbstverstaendlich
Und - man kann es nicht oft genug sagen - Danke an alle Pflegerinnen &amp; Pfleger! Ohne sie geht nichts. Antwort auf diese Erkenntnis ist nicht, Beifall zu klatschen. Respekt heißt: gute Löhne &amp; Arbeitsbedingungen.</blockquote>Ja Scheiße, Bernd, wer war denn bei uns Arbeitsminister? Der hat ja <b>massivst</b> versagt! Man sollte mal den ehemaligen Arbeitsminister mit dem Scholz zusammen eine Sitzung machen lassen!1!!<p>Oder jetzt, aktuell, müsste man den Scholz mal mit dem aktuellen Finanzminister zusammenbringen. Damit der mal ein paar Euro locker macht für die Pflegekräfte! Wer ist das noch gleich? *blätter*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb338</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb338</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:19:02 -0000</pubDate><title>Ignoriert mal kurz das unfassbar dämliche Geschwafel von Söder hier...</title>
<description><![CDATA[ Ignoriert mal kurz das <a href="https://www.bayern.de/buergerservice/mediathek/?fotoreihe=57513">unfassbar dämliche Geschwafel von Söder hier</a> und freut euch über das Bild.<p>Ich denk mir da erstmal: Wow, die fahren ja ganz schön krasses Gerät auf, um bei Söder Neuronenaktivität nachzuweisen!</p><p>Können Sie noch ein bisschen näher rangehen bitte? Hände weg, die schöne Kalibrierung! Nein, mit dem Kopf sollen sie näher ran! OK passen Sie auf, wir stellen hier eine Kamera hin, dann ist das für sie ein natürlicheres Umfeld.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb2a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb2a7#2021-04-01 14:10:02.810044</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:12:57 -0000</pubDate><title>Kaum eine Meldung beschreibt den Fortschritt der Digitalisierung in Deutschland...</title>
<description><![CDATA[ Kaum eine Meldung beschreibt den Fortschritt der Digitalisierung in Deutschland so gut <a href="https://www.regierung.oberfranken.bayern.de/presse/pressemitteilungen/2021/pm026/index.html">wie diese hier</a>.<blockquote>Am 6. April 2021 stellt die Regierung von Oberfranken ihren Faxserver von bisher vier- auf fünfstellige Faxnummern um.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: Einer meiner Leser nahm an, es handele sich hier um einen Aprilscherz und rief da mal an.</p><blockquote><p u="">Ich dachte, Mensch Markus, gönn dir den Spass und wähle die Faxnummer, entweder wirst du per Bandansage ausgelacht oder du hörst ein herrliches altes Geräusch wenn ein G3-Fax das Handshakeprotokoll durchgeht.</p><p u="">Stattdessen höre ich eine fränkische Damenstimme, die sich ganz korrekt meldet mit Name und Funktion. Kein Scherz! Ich habe mich daraufhin erklärt, wie ich dazu komme, sie anzurufen und dass ich eigentlich jetzt das düdelü eines Fax erwartet hätte. Da stimmt doch was nicht.  Vielleicht nur perfekt gepokert und doch ein Aprilscherz? Die dümmsten geleimten Anrufer mitgeschnitten und auf Bayern drei gesendet?</p><p u="">Und jetzt der Hammer: diese von dir als so fortschrittlich gepriesene Umstellung funktioniert derzeit nicht. Die „4“ vor der Durchwahl wäre das Signal gewesen dass die Software anspringt und den Anruf weiterbehandelt.</p><p u="">Funktioniert nicht. Die wissen nicht warum. Muss die Software sein.</p></blockquote><p u="">Tja. Softwareproblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9a998d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9a998d</guid><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 11:13:23 -0000</pubDate><title>Ich werde ja gelegentlich gefragt, zu den Covid-Geschichten, wieso ich...</title>
<description><![CDATA[ Ich werde ja gelegentlich gefragt, zu den Covid-Geschichten, wieso ich da nicht mehr opponiere. Immerhin werden da Rechte beschnitten.<p>Nun, äh, nein. Nicht meine Rechte. Da draußen ist eine Pandemie. Mir Rausgehen ohne Abstand und Maske zu verbieten ist wie mir das Abspringen ohne Fallschirm aus einem fliegenden Flugzeug zu verbieten. Wollte ich eh nicht machen.</p><p>Die Verordnungen beschneiden meine Rechte nicht spürbar. Die sind auch gar nicht für mich.</p><p>Die sind für euch Deppen da draußen, die bei einer Tunneleinfahrt mit Höhenbegrenzungsschild erstmal gucken, ob sie einen Polizisten sehen. Die sind für <a href="https://twitter.com/vowe/status/1376991475267989508">Tübingen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9db46b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9db46b</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 18:57:57 -0000</pubDate><title>Der Polizei in Sachsen ist ein bisschen Munition abhandengekommen.Kein Problem,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/ermittlungen-generalstaatsanwaltschaft-verdacht-munitionsdiebstahl-landeskriminalamt-100.html">Der Polizei in Sachsen ist ein bisschen Munition abhandengekommen</a>.<p>Kein Problem, da schicken wir das Landeskriminalamt, denkt ihr euch jetzt vielleicht.</p><p>Schlechte Nachrichten: Die Munition ist dem LKA abhandengekommen.</p><p>OK, denkt ihr euch jetzt vielleicht, für solche Härtefälle gibt es Spezialeinheiten. Schicken wir halt die.</p><p>Nun, äh, was soll ich sagen, ...</p><blockquote>In Sachsen wird gegen 17 Beamte eines mobilen Einsatzkommandos des Landeskriminalamtes ermittelt. Wie die Generalstaatsanwaltschaft Dresden mitteilte, werden gegen die Beamten Vorwürfe erhoben wegen Diebstahls und Beihilfe zum Diebstahl, Verstöße gegen das Waffengesetz und Bestechlichkeit.</blockquote>Ui, denkt ihr euch jetzt vielleicht, da hat der Chef von denen aber nicht gut aufgepasst!<blockquote>Beschuldigt werden 17 Beamte einer Spezialeinheit, <b>darunter auch der Leiter der Einheit</b>.</blockquote>Ja Scheiße, Bernd! Was machen wir denn jetzt?<blockquote>Diese soll nun wegen der Vorwürfe aufgelöst werden.</blockquote>Ui!<p>Also mal ernsthaft jetzt. Dass eine Polizeieinheit <i>so krass</i> kriminell ist, dass sie aufgelöst wird, das kommt so gut wie nie vor.</p><p>Ich vermute, dass diese Spezialeinheit noch ganz andere Skelette im Keller hat.</p><p>Normalerweise wird nicht mal der Polizist gefeuert, dem man die kriminellen Handlungen nachweisen kann!</p><p>Uiuiuiuiui
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dfcb4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dfcb4</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 14:57:46 -0000</pubDate><title>Old and busted: Astrazeneca nicht für die Alten!New hotness: Astrazeneca...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Astrazeneca nicht für die Alten!<p>New hotness: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/astrazeneca-stiko-105.html">Astrazeneca nur noch für die Alten</a>!</p><p>Nicht der Postillon!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9df8e0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9df8e0</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 14:39:58 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Das Moderna-Impfzeug wurde reverse engineered...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Das Moderna-Impfzeug wurde reverse engineered und bei Github hochgeladen? Jetzt können wir alle selber unseren Impfstoff 3d-drucken?<p><a href="https://berthub.eu/articles/posts/sadly-you-cant-print-your-own-vaccine/">Bert Hubert warnt da vor übertriebenem Technik-Enthusiasmus</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dead4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dead4</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 13:39:22 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Hey, so eine Covid-Ausgangssperre ist doch...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.nationalobserver.com/2021/01/14/news/opposition-party-changes-quebec-curfew-homeless-people-ticketed">Hey, so eine Covid-Ausgangssperre ist doch eine prima Gelegenheit, mal die Obdachlosen loszuwerden</a>! Dachte sich Quebec (Kanada).
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dd1f2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dd1f2#2021-03-30 14:35:03.189567</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 11:53:16 -0000</pubDate><title>Kuwait erteilt ab September ohne Impfnachweis keine Aufenthaltsgenehmigung mehr. (Danke,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.arabtimesonline.com/news/no-residency-renewal-to-non-vaccinated-after-sept/">Kuwait erteilt ab September ohne Impfnachweis keine Aufenthaltsgenehmigung mehr</a>. (Danke, Jakob)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dced7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dced7#2021-03-30 15:15:02.614844</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 11:39:53 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der CDU:Wir sind als Partei der Mitte der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mobile.twitter.com/CDU/status/1376824186459586560">Kurze Durchsage der CDU</a>:<blockquote>Wir sind als Partei der Mitte der innovative Kern deutscher Politik. Wir wollen &amp; können sprudelnder Quell kreativer Ideen für nachhaltige Umwelt-, Energie-, Wirtschafts- &amp; Digitalpolitik sein.</blockquote>Jahaa, meine Damen und Herren! Wenn ihr an innovative Politik, kreative Ideen und nachhaltige Umwelt-, Energie-, Wirtschafts- und Digitalpolitik denkt, wem fällt da nicht als erstes die CDU ein! Schnell, erinnert sich noch jemand an die letzte Innovation der CDU? Fällt jemandem eine kreative Idee ein?<p>Mit der nachhaltigen Umweltpolitik meinen sie bestimmt den <a href="https://www.n-tv.de/politik/Altmaier-kassiert-verheerendes-Zeugnis-article22460335.html">freidrehenden Altmaier</a>, der erst Solar und dann Windkraft systematisch zerstört hat in Deutschland. Nachhaltiger kann man Umweltzerstörung kaum betreiben!</p><p>Und die Wirtschaftspolitik! Hach! Wie die CDU mit ihren Halb-Lockdowns seit einem Jahr die Industrie in Deutschland in den Boden zu stampfen versucht, das kennt in der Tat in der Nachkriegsgeschichte Deutschlands nichts vergleichbares. Erstaunlich bloß, wie resilient sich die Wirtschaft erwiesen hat (gut, bis auf so Randgruppen-Wirtschaft wie Restaurante und Einzelhandel). Aber komm, seit wann hat Wirtschaft was mit Einzalhandel zu tun!1!!</p><p>War noch was? Gesundheitspolitik nennen sie gar nicht. Verstehe ich gar nicht. Verkehrspolitik auch nicht. Na sowas. Oh aber Digitalpolitik war da noch. Ja, die CDU, die Partei der Digitalpolitik. Die mit den Uploadfiltern, die mit den Kupferkabeln von Schwarz-Schilling. Die, die unsere Infrastruktur komplett abhören wollen. Die Digitalpartei, die eingescannte Faxe als PDF per E-Mail verschicken lässt, wo sie dann abgetippt werden.</p><p>When I think digital, I think CDU!</p><p>Lange nicht mehr so herzhaft gelacht. Danke, CDU!</p><p>Aber wartet, geht noch weiter, der Tweet.</p><blockquote>@ArminLaschet  macht klar: Wir wollen ein #Modernisierungsjahrzehnt für 🇩🇪 gestalten.</blockquote>Ooooh, Modernisierung! Na das ist ja auch mal dringend nötig, nach 20 Jahren Stillstand, den uns die CDU gebracht hat. Klar, das ist genau die Partei, denen wir jetzt die Modernisierung zutrauen sollten. Das sieht nur so aus, als hätten sie bisher nichts gemacht! Die haben bloß Anlauf genommen!! Ab jetzt geht die Post ab, sage ich euch! Gut, nicht die <i>Post</i>-Post. Die ist ja von der CDU kaputtprivatisiert worden. Das muss diese nachhaltige Wirtschaftspolitik sein, von der man immer so viel hört!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c34c0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c34c0</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 09:49:18 -0000</pubDate><title>China reformiert dann mal das Wahlrecht ... in Hong Kong....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/mar/30/hong-kong-china-brings-in-voting-system-changes">China reformiert dann mal das Wahlrecht ... in Hong Kong</a>. Weg mit den ganzen Direktkandidaten. Und die Nicht-Direktkandidaten kommen von einer Liste, die unter der Kontrolle von Mainland-Chinesen ist.<p>Hey, das ist ja fast wie bei uns! Wir haben auch lauter Kandidaten von Listen, auf deren Besetzung die Bevölkerung keinen Einfluss hat.</p><p>Von Siegern lernen heißt Siegen lernen!</p><p>Gut, wir haben auch Direktkandidaten. Aber die kennt keine Sau und ich kann hier auch nicht für irgendeinen von denen stimmen, sondern nur für die aus meinem Wahlkreis. Man stimmt also nach Geographie ab, nicht nach Kompetenz. Kein Wunder, dass da nie was draus wird am Ende.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c16b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c16b2</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 07:42:36 -0000</pubDate><title>Wieso haben sich eigentlich die Politiker persönlich getroffen, wenn sie...</title>
<description><![CDATA[ Wieso haben sich eigentlich die Politiker persönlich getroffen, wenn sie gleichzeitig allen anderen erzählen, sie sollen sich isolieren und Videokonferenz machen?<p>Kommt ihr NIE drauf, wer <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-03/armin-laschet-ministerpraesidentenkonferenz-praesenz">dafür verantwortlich</a> ist!</p><blockquote>Bei virtuellen Runden der Länderchefs mit der Kanzlerin gehe der Zusammenhalt verloren, kritisiert der CDU-Chef. Das nächste Treffen müsse wieder persönlich stattfinden.</blockquote>Großartige Idee, Herr Laschet!<p>War das nicht der Typ, der sich für besonders geschickt im Krisenmanagement hielt? *wieher*</p><p>Genau mein Humor! (Danke, Joel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c15d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c15d2#2021-03-30 13:30:02.765779</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 07:36:44 -0000</pubDate><title>Gestern wies ich noch darauf hin, das Vater Staat und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e9f6f2b">Gestern wies ich noch darauf hin</a>, das Vater Staat und die Justiz gerade ein Framing aufbauen, um die Totalüberwachung verschlüsselter Kommunikationssysteme zu rechtfertigen.<p>Heute sind wir <a href="https://blog.strafrecht-mv.de/beweislast-rostock-anwalt-strafrecht/">einen Schritt weiter</a>:</p><blockquote>Schon die Verwendung eines Kryptographischen-Handys der Fa. EncroChat deutet auf konspiratives Verhalten zur Begehung und Verdeckung von Straftaten hin (OLG Bremen, Beschluss vom 18. 12.2020 – 1 Ws 166/20 – Juris- ).</blockquote>Und im Gegensatz zu den ansonsten mittelalterlichen USA haben wir ja auch das zentrale Mittel zum ehrlichhalten der Polizei hier nicht: Dass illegal gewonnene Beweismittel automatisch nicht zulässig sind.<blockquote>Soweit der Beschuldigte die Ansicht vertreten läßt, die EncroChat-Erkenntnisse und die darauf aufbauenden Beweisergebnisse seien prozessrechtlich nicht verwertbar, teilt der Senat die Auffassung nicht.</blockquote>Seht ihr? Fertig! Findet der Senat nicht, damit ist die Nummer geritzt. Nein nein, liebe Beobachter, das ist nicht richterliche Willkür. Das ist business as usual vor deutschen Gerichten.<p>Und in der Tat hat sich das OLG Rostock das nicht einfach so aus dem Arsch gezogen, sie haben übernommen, was <a href="https://dejure.org/dienste/vernetzung/rechtsprechung?Gericht=OLG%20Bremen&amp;Datum=18.12.2020&amp;Aktenzeichen=1%20Ws%20166%2F20">die Kollegen vom OLG Bremen fanden</a>, dem sich auch das OLG Hamburg schon freudestrahlen angeschlossen hat.</p><p>Die Argumentation ging in Bremen so:</p><blockquote>Eine unrechtmäßige Erlangung der Daten durch die französischen Behörden sei nicht ersichtlich. Ebenso sei nicht ersichtlich, dass die Daten nach dem Willen des weiterleitenden Staates nicht für ein Strafverfahren verwendet werden dürften. Da auch nichts  dafür spreche, dass sich die deutschen Behörden gezielt einer ausländischen Behörde bedient hätten, um Kompetenzen auszuüben, die ihnen nicht zustünden, um so die Grenzen deutschen Rechts willkürlich zu unterlaufen, bestünde keine Grundlage für ein begründungsbedürftiges Beweisverwertungsverbot.</blockquote>Ja klar, wenn man nicht hinguckt, dann sieht man auch nicht, ob die Daten von den Franzosen illegal erlangt wurden.<p>Was haben die Franzosen denn genau übermittelt, fragt ihr?</p><blockquote>Aus einem in Frankreich geführten Ermittlungsverfahren seien dem BKA im Rahmen des internationalen polizeilichen Datenaustausches Daten zur Verfügung gestellt worden, aus denen sich die EMEI von in Deutschland eingebuchten Mobilfunkgeräte mit E-Mail-Adresse des Mobilgerätes und der jeweiligen Kontaktpartner, Datum, Uhrzeit und Funkmaststandort der jeweiligen Kommunikation sowie Kommunikationsinhalte bestehend aus Chatnach-richten und übermittelten Bilddateien ergäben.</blockquote>So läuft das in unserem "Rechtsstaat". Die französischen Behörden werfen einen Sack mit Daten über die Mauer, die ihnen bestimmt ein Vögelchen gezwitschert hat, denn eine andere legale Erklärung für deren Herkunft sehe ich gerade nicht. Unsere Behörden sagen, diese Daten rechtfertigen einen Verdacht. Ja, äh, was hat denn dan den Verdacht gerechtfertigt, der dann in Frankreich dazu gefürt hat, diese Daten überhaupt erst zu extrahieren?!<p>Ich bin ja auch ein Freund davon, Kriminelle einzulochen. Aber ich komme nicht umhin, mich über die ... <i>Flexibilität</i> unserer Justiz zu wundern, denen es gegen "den Kriminellen" (woher wisst ihr denn das, dass der kriminell ist und Strafe verdient hat?!) offensichtlich illegal erworbenes Beweismaterial zulässt, aber deren Standards bezüglich der Herkunft der Daten aus Frankreich mehrere Größenordnungen weniger voreingenommen ist und einfach in die Gegenrichtung annimmt, dass das schon alles seine Richtigkeit gehabt haben wird.</p><p>Wenn ich das richtig sehe, haben die Bremer dann noch Hausdurchsuchungen und weitere Maßnahmen gemacht und echte, verwertbare Beweise gefunden. Soviel Arbeit macht sich das OLG Rostock nicht. Die sagen einfach: Hier sind die Chatnachrichten, schuldig!1!!</p><p>Ich weiß ja nicht, ob den Rostocker Richtern klar ist, dass es sich hier um Bits handelt. Bits kann jeder machen. Ich kann Bits machen, in denen steht, dass die Rostocker Richter miteinander gechattet haben. In die Bits kann ich jede IMEI der Welt reintun. Ob die Rostocker Richter dann auch einfach so glauben würden, dass die Daten a) echt, b) glaubwürdig, c) aus legaler Quelle und d) als Beweismittel ausreichend sind?</p><p>Hey, zur Not könnte ich meinen schönen Bits auch durch die französischen Strafverfolgungsbehörden tunneln, wenn sie dann glaubwürdiger sind!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9ce06c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9ce06c</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 18:47:14 -0000</pubDate><title>Mir tun ja die Satiriker leid.Guckt nur mal hier: Zwei...</title>
<description><![CDATA[ Mir tun ja die Satiriker leid.<p>Guckt nur mal hier: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/tschentscher-ramelow-quarantaene-101.html">Zwei Landeschefs sind in Covid-Quarantäne</a>. Hamburg und Thüringen.</p><p>Wartet, geht noch weiter.</p><p>Warum sind die in Quarantäne? Weil bei ihnen die Covid-Warn-App angeschlagen hat.</p><p>Warum hat die angeschlagen? Weil die auf der Bundesratssitzung waren.</p><p>Bleibt die Frage, warum der Rest nicht auch in Quarantäne ist. Meine Vermutung: Weil die keine Warn-App haben.</p><p>Wie gesagt. Die armen Satiriker.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f2434</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f2434</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 14:32:10 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, ... Berlin!Meldung 1: Berliner Senat schreibt...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, ... Berlin!<p>Meldung 1: <a href="https://www.heise.de/news/Neue-Corona-Regeln-Berliner-Senat-schreibt-Homeoffice-vor-6001105.html">Berliner Senat schreibt Homeoffice vor</a>.</p><p>OK, denkt ihr euch jetzt vielleicht, gibt doch noch einen Funken von Vernunft in Berlin. Aber wartet! Geht noch weiter!</p><p>Meldung 2: <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/berliner-pilotprojekt-diese-drei-apps-sollen-restaurantbesuche-ermoeglichen-li.149232">Gastronomie in Berlin: Bezirk Mitte will Restaurants wieder öffnen</a>. Man braucht bloß einen negativen Covid-Test und drei Apps.</p><p>Drei Apps? Ja!</p><blockquote>Zum einen die Luca-App (zur Kontaktnachverfolgung), eine Ticketing-App (um einen Tisch im Restaurant zu reservieren) und eine spezielle Diagnose-App. Die soll laut Bezirksbürgermeister Stephan von Dassel (Grüne) als Tagespass nach einem negativen Corona-Test genutzt werden.</blockquote>Und wenn das nicht reicht, dann machen wir halt vier Apps!<p>Die Älteren und euch werden sich noch an die Nassrasierer-Kriege erinnern, als die Hersteller plötzlich von 2 auf 3 Klingen eskalierten, dann auf 4, und schließlich auf 5.</p><p>Da sind wir jetzt wieder. Du brauchst: 1 negativen Test, 3 Apps und 5 Blockchains!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f113e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f113e</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 13:10:56 -0000</pubDate><title>Ein Glück, dass der Biden eine schwarze Vizepräsidentin hat!So kann...</title>
<description><![CDATA[ Ein Glück, dass der Biden eine schwarze Vizepräsidentin hat!<p><a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-56516332">So kann er das Mexikaner-Einwandererproblem an die delegieren</a>:</p><blockquote lang="en">US President Joe Biden has put Vice-President Kamala Harris in charge of controlling migration at the southern border following a big influx of new arrivals.</blockquote>Wie hätte das denn sonst ausgesehen?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f10cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f10cb</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 13:03:17 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die diplomatischen Beziehungen zwischen der EU und den...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die diplomatischen Beziehungen zwischen der EU und den USA <a href="https://fm4.orf.at/stories/3013266/">normalisiert sich gerade wieder</a>.<blockquote>Nach dem Auftritt Joe Bidens vor dem EU-Ministerrat folgt am 14. April eine zweitägige Videokonferenz auf oberster Beamtenebene im Bereich Justiz und Innere Sicherheit zwischen der EU und den USA. Auf der Agenda stehen vom <b>grenzüberschreitenden Datenzugriff für Strafverfolger</b> bis zum gemeinsamen <b>Vorgehen gegen sichere Verschlüsselung</b> praktisch alle derzeit umstrittenen, datenschutzrelevanten Themen.</blockquote>Gebt mir ein T! Gebt mir ein K! Gebt mir Terrorismus und Kinderpornographie!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f7b3b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f7b3b</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 11:37:09 -0000</pubDate><title>Die EU-Kommission bastelt gerade an einer Ausrede dafür, Atomenergie fördern...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/EU-Experten-Atomkraft-nicht-schaedlicher-als-andere-Stromerzeugung-6000642.html">Die EU-Kommission bastelt gerade an einer Ausrede</a> dafür, Atomenergie fördern zu können.<blockquote>Atomkraft schade der Gesundheit der Menschen und der Umwelt nicht mehr als andere Technik zur Stromerzeugung. Davon gehen Experten der Gemeinsamen Forschungsstelle (JRC) der EU-Kommission aus.</blockquote>Mit den Leuten willste doch mal gepflegt baden gehen! In <a href="https://www.dw.com/en/fukushima-how-the-ocean-became-a-dumping-ground-for-radioactive-waste/a-52710277">Japan</a> z.B.<p>Oder <a href="https://www.theguardian.com/environment/2012/jul/04/radioactive-particles-beaches-sellafield">in England</a>! Oder wie wäre es mit <a href="http://www.toubab.com/Contents/Scotland/Spics/Sd/Se/se.html">Schottland</a>?</p><p>Kein Vergleich zu den üblen Warnschildern an Solaranlagen und Windfarmen!1!!</p><blockquote>Sie arbeiten zurzeit an einer Antwort auf die Frage, ob die EU die Atomenergie als nachhaltige Investition kennzeichnen sollte.</blockquote>Wohl weniger ein Bericht als ein Pseudo-"Gutachten", bei dem das Ergebnis schon vorher stattfand!<blockquote>Es gebe zwar noch keine langfristigen Erfahrungen dazu, da die nötige Technik zurzeit noch getestet werde</blockquote>Ja gut, aber davon lassen wir uns doch nicht aufhalten, und erklären den Kram schonmal vorab als sicher!<blockquote>Atomunfälle könnten zwar nicht zu hundert Prozent ausgeschlossen werden, sie seien aber Ereignisse mit extrem geringer Wahrscheinlichkeit</blockquote>Na dann ist ja alles gut!<p>Ich meine, mit extrem geringer Wahrscheinlichkeit kann auch so eine Windfarm mal eben eine spontane Kernfusion erleben!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f76fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f76fd</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 11:12:35 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten: Die Pandemie ist besiegt!Spahn pofallat die Test-Taskforce.„In der...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten: Die Pandemie ist besiegt!<p><a href="https://www.welt.de/vermischtes/live221095606/Corona-live-Impfzentren-in-mehreren-Laendern-ueber-Ostertage-geschlossen.html">Spahn pofallat die Test-Taskforce</a>.</p><blockquote>„In der letzten Sitzung der Taskforce haben Bund und Länder festgestellt, dass die Taskforce ihre Aufgabe erfüllt hat und in den Stand-by-Modus treten kann“, zitiert die Zeitung „Bild“ einen Sprecher des Gesundheitsministeriums in einem Vorabbericht.</blockquote>Denn Aufgabe der Taskforce sei lediglich gewesen, die Bundesländer mit den Herstellern zu verbinden.<p>Die haben also in den drei Wochen ihrer Existenz einmal Hersteller gegoogelt, die 1. Seite ausgedruckt, und dann per Fax an die Bundesländer verschickt.</p><p>Hut ab, liebe Bundesregierung! Das ist die Art von unbürokratischem Krisenmanagement, die wir von euch erhofft hatten! (Danke, Peter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f7406</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f7406</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 11:07:04 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, es ist passiert! Der ARD "Faktenfinder"...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, es ist passiert! Der ARD "Faktenfinder" hat eine Ausgabe, die die CDU korrigiert. <a href="https://www.tagesschau.de/faktenfinder/deutschland-impfweltmeister-101.html">Hier ist sie</a>.<p>Dass ich das noch erleben darf!</p><p>Können die am Ende doch mehr als tumbe Propaganda?</p><p>Der Inhalt ist jedenfalls richtig geil. Die Union hatte einen Tweet mit einer Grafik verbreitet, auf der es aussah, als sei Deutschland Impfweltmeister.</p><p>Die Investigativjournalisten vom ARD Faktenfinder haben sich die Grafik angeguckt und gemerkt:</p><blockquote>die CDU/CSU-Fraktion hatte in der Grafik alle Staaten, die vor Deutschland liegen, nicht berücksichtigt.</blockquote>Damit haben wir jetzt eine Baseline, wie dreist die CDU lügen muss, damit es dem ARD Faktenfinder auffällt. Danke, CDU! Danke, Faktenfinder! Gut, dass wir das mal geklärt haben.<p>Der Tweet ist inzwischen <a href="https://twitter.com/cducsubt/status/1376214157607985154">gelöscht</a>.</p><blockquote>Unser gestriger Tweet zum Thema Impfen ist denkbar ungeeignet. Er entspricht nicht unseren Standards. Wir bitten um Entschuldigung.</blockquote>Oooooh! Die CDU hat Standards!? Das sind ja ganz neue Zeiten! (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f6f2b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f6f2b</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 10:46:13 -0000</pubDate><title>Achtet mal übrigens auf die ganzen Stories mit den tollen...</title>
<description><![CDATA[ Achtet mal übrigens auf die ganzen Stories mit den tollen Erfolgen der Polizei gegen verschlüsselte Chatsysteme von Kriminellen.<p>Guckt mal, wo die Deutungshoheit liegt, wann ein Chatsystem "vor allem von Kriminellen genutzt" wird.</p><p>Die wurmen euch gerade ein Framing ins Hirn, dass das schon OK ist, wenn dem Staat alle Mittel recht sind, um verschlüsselte Kommunikationssysteme zu unterwandern. Es reicht, wenn sie danach behaupten, dort seien Verbrecher unterwegs gewesen, oder in der Eskalation: Kinderporno-Tausch.</p><p>Ihr mit eurem Threema- oder Signal-Account solltet nochmal <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Martin_Niem%C3%B6ller#Habe_ich_geschwiegen">Herrn Niemöller konsultieren</a>.</p><p>Ja aber Fefe, dann bleibt ja Verbrechen ungesühnt, wenn die Polizei da nicht reingucken kann!1!!</p><p>Ja, ist dann halt so. Das unterscheidet einen Rechtsstaat von einer totalitären Diktatur. Gelegentlich kommt dann jemand davon.</p><p>Ja aber das Verbrechen findet doch heute hauptsächlich online statt!1!!</p><p>Ist das so? Die Provisionen der CDU, waren die online? War Wirecard online? Die brennenden Flüchtlingsunterkünfte, waren die online? Die Nazimorde von Hanau, waren die online? Lasst euch da doch keinen Scheiß erzählen!</p><p>Und kommt mir nicht mit ungesühnten Verbrechen, solange die Grünen den Kosovo bombardieren, der Bundestag 20 Jahre lang für eine Verlängerung des Afghanistan-Einsatzes stimmt, die EU Flüchtlinge ins Mittelmeer zurückschleppt und dort absaufen lässt, die CDU sich "jüdische Vermächtnisse" und Masken-Provisionen in die Tasche steckt, und die SPD ihr dabei Beihilfe leistet.</p><p>Und wo wir gerade bei ungesühnten Verbrechen waren: Was ist denn mit den brennenden Flüchtlingsheimen? Zählt ihr die Hanau-Morde als gesühnt? Weil das am Ende ein verirrter Einzeltäter aufgeklärt wurde, der sich selbst auch erschossen hat?</p><p>Die Idee, dass alle Verbrechen gesühnt werden, ist an sich schon absurd.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f671a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f671a#2021-03-29 12:35:03.091647</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 10:11:16 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die CDU setzt ihr "Projekt unter 5%" fort.Erst...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://twitter.com/ARD_BaB/status/1376233909839667211">Die CDU setzt ihr "Projekt unter 5%" fort</a>.<p>Erst sorgen sie dafür, dass wir monatelang in halben PR-Lockdowns vor uns hin gefoltert werden.</p><p>Dann Kampfbegriffe wie "kompletten Shutdown" in den Mund nehmen ("WOLLT IHR DEN TOTALEN LOCKDOWN?!?"), dann so tun, als sei das dasselbe wie die PR-"Lockdown light"s, mit denen die CDU und seit einem Jahr langsam grillt.</p><p>Das, wovor er hier warnt, ist genau das, was die CDU seit einem Jahr mit uns macht!</p><p>Mit anderen Worten: Die CDU warnt vor der CDU.</p><p>Ich bin gewillt, ihr da zuzustimmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f47ae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f47ae</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 07:53:20 -0000</pubDate><title>Während sie euch mit ihrem Covid-Verkacken abgelenkt haben, und euch...</title>
<description><![CDATA[ Während sie euch mit ihrem Covid-Verkacken abgelenkt haben, und euch vorne herum ins Gesicht gelogen haben, sie wollten nur gegen die Terroristen hier und da mal ein gelegentliches Endgerät aufhacken, <a href="https://www.heise.de/news/Ex-EuGH-Richterin-gegen-flaechendeckende-Scans-auf-Kinderpornografie-6000260.html">geht es hinter den Kulissen um das Entschlüsseln des kompletten Internettraffics</a>. Wegen, äh, also für die ... Ermittlungen *papierraschel* *ausredengeneratoranwerf* gegen Kinderpornographie, ja genau, das ist es! Kinderpornographie!!1!<p>Wie? Nein, nein, das hat nichts damit zu tun, dass wir dem BND gerade erlaubt haben, den gesamten Traffic abzuschnorcheln. Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f467b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f467b</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 07:49:57 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand PHP?We don't yet know how exactly this...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://externals.io/message/113838">Benutzt hier jemand PHP</a>?<blockquote lang="en">We don't yet know how exactly this happened, but everything points towards a compromise of the git.php.net server (rather than a compromise of an individual git account).</blockquote>Da muss man allerdings dazu sagen, dass der Typ, der das schreibt, der ist, in dessen Namen da Zeug eingecheckt wurde. Der ist möglicherweise nicht der Richtige, um zu untersuchen, ob der Server oder bloß sein Account übernommen wurde.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9e0eaf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9e0eaf</guid><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 18:44:01 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei schlechte Laune waren: Die Abteilung für...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei schlechte Laune waren: <a href="https://www.zdf.de/comedy/zdf-magazin-royale/zdf-magazin-royale-vom-26-maerz-2021-100.html">Die Abteilung für seriösen Journalismus beim ZDF legt nach</a>. Diesmal geht es um die Frage, wo eigentlch das Rechtsradikalenproblem in Sachsen herkommt.<p>Dass die Nazis selber weitgehend Westimporte waren, ist ja schon bekannt. Aber dass auch die Regierung und die zuständigen "Verfassungsschützer" (HARR HARR) aus dem Westen kamen, die das entstehen ließ und das Problem leugnete, das hat sich noch nicht ausreichend rumgesprochen.</p><p>Ein Glück, dass sich das ZDF noch eine Dokumentarabteilung leistet!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9e0beb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9e0beb#2021-03-28 20:50:02.968831</guid><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 18:30:13 -0000</pubDate><title>habt ihr euch auch gefragt, wo eigentlich die korrupten SPDler...</title>
<description><![CDATA[ habt ihr euch auch gefragt, wo eigentlich die korrupten SPDler bleiben, die aus Maskengeschäften Profit geschlagen haben?<p>Das kann doch nicht sein, dass die CDU korrupter als die SPD ist!?</p><p>Nein nein, keine Sorge. Die Sozen sind nur nicht so doof, das selber zu machen.</p><p><a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article229275383/Chebli-Ehemann-war-in-umstrittene-Krankenhaus-Geschaefte-verwickelt.html">Die machen das über den Ehepartner</a>. Steuerlich etwas ungünstiger, aber die SPD ist halt eine moderne Partei, da sind beide berufstätig!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Das ist übrigens auch aus einem anderen Blickwinkel heraus interessant. Denn es gab ja neulich diesen Vorstoß von SPD und Grünen zur Abschaffung des Ehegattensplittings. Das hat aus dieser Perspektive heraus nochmal ein ganz anderes Aroma.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea107dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea107dd</guid><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:03 -0000</pubDate><title>Sagt mal, habt ihr das auch gehört? Man kann vollständiges...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, habt ihr das auch gehört? Man kann vollständiges Totalverkacken beim Impfen durch Tests kompensieren?<p><a href="https://www.diamandis.com/blog/false-sense-security">Hier hat das mal jemand in der Praxis getestet</a>. Der hat alle Teilnehmer seiner Veranstaltung vorher getestet, und dann nochmal jeden einzelnen jeden Tag.</p><p>Und zwar nicht mit Schnelltests, haha, das weiß ja jeder, dass die schlecht sind. Nein nein, der hat PCR-Tests genommen. Jeden Teilnehmer. Jeden Tag, PCR-Test.</p><blockquote lang="en">Of the remaining 451 tests, ALL REPORTED NEGATIVE during that entire time. We had one member who had previously tested positive with an Antigen test, so we re-tested that person with a PCR test, which was confirmed negative.</blockquote>Alles super, oder?<p>Ich meine, hey, das ist ein deutlich höheres Testniveau als unsere Politiker für unsere Schulen vorsehen. Das ist Premium-Liga für superreiche Silicon-Valley-Geldsäcke.</p><p>Hier ist, wie es ausging:</p><blockquote lang="en">Two days later, during a follow-up A360 staff meeting (where we retested everyone), much to my horror one of my staff tested PCR POSITIVE.</blockquote>Ja Kruzifix! der hat sich bestimmt danach beim Einkaufen angesteckt!1!!<blockquote lang="en">In total, here are the number of individuals who attended the production in-person and the number who tested COVID-Positive. The results for the AV group who wore masks are striking.<p></p><ol><li>A360 Members: 30 members (on the average over 4 days). Of these, 12 Members contracted COVID.</li><li>A360 Faculty: We had a ~9 Faculty attend in person (the remainder were virtual); Of these, 4 Faculty contracted COVID.</li><li>A360 Staff: We had 10 staff support the production in person.  Of these, 5 staff contracted COVID.</li><li>Audiovisual / Studio Team: We had a group of 35 expert AV/Production team that were isolated in one corner of the office running the live Broadcast. 100% of that team wore masks throughout the production. There were NO COVID Cases amongst this group. Bottom line again: Masks Work.</li></ol><p>As of this writing, 90% of the cases have been fully resolved already and thankfully there were no severe cases within our group.</p></blockquote>Haha, so ein Zufall! Das ist genau, was unsere Politik hofft! Dass wie durch ein Wunder (Ostern!! Göttliche Fügung und so!) keiner einen schweren Verlauf hat.<p>Tja und wie das so ist mit dem Prinzip Hoffnung als Plan.</p><p>Funktioniert prächtig! Bis es nicht mehr funktioniert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea14136</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea14136#2021-03-27 20:45:02.756779</guid><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 19:05:12 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand FreeBSD? Deren Qualitätssicherung und Prozesse sehen gerade...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand FreeBSD? <a href="https://arstechnica.com/gadgets/2021/03/buffer-overruns-license-violations-and-bad-code-freebsd-13s-close-call/">Deren Qualitätssicherung und Prozesse sehen gerade nicht so gut aus</a>.<p>Die Firma hinter pfsense ("World's Most Trusted Open Source Firewall") hat einen Typen bezahlt, damit er Wireguard nach FreeBSD portiert, und zwar in den Kernel rein. Die wollten das in ihren Produkten unterstützten (Wireguard ist ein VPN-Protokoll, sowas wie IPsec).</p><p>Der Typ hat dann nach ein paar Monaten einen Port nicht nur abgeliefert, sondern bei FreeBSD einfach so in den Code einchecken können. Die Wireguard-Leute erfuhren <s>aus der Presse</s> auf einer FreeBSD-Mailingliste davon und dachten sich: Sollten wir vielleicht mal kurz einen Blick drauf werfen. Steht ja immerhin unser Name dran.</p><p>Was fanden die? Nun, äh, es war nicht gut. Es war so doll nicht gut, dass sie sich entschieden haben, da mal die Dinger zu fixen. Sie haben also zwei Wochen lang im Wesentlichen Crunch-Mode gefahren (auf Schlaf verzichtet) und am Ende war von dem ursprünglichen Port-Code nichts mehr übrig.</p><p>Und DAS, meine Damen und Herren, ist ein GANZ eindeutiges Zeichen. Wenn du zwei Wochen hast, und du machst lieber alles neu, dann war das ungefähr die Hölle auf Erden.</p><p>Es gibt eine Liste:</p><blockquote lang="en">The first issue is whether Macy's code actually had significant problems. Donenfeld said that it did, and he identified a number of major issues:<p></p><ol><li>Sleep to mitigate race conditions</li><li>Validation functions which simply return true</li><li>Catastrophic cryptographic vulnerabilities</li><li>Pieces of the wg protocol left unimplemented</li><li>Kernel panics</li><li>Security bypasses</li><li>Printf statements deep in crypto code</li><li>"Spectacular" buffer overflows</li><li>Mazes of Linux→FreeBSD ifdefs</li></ol></blockquote>Da muss ich doch mal kurz den Zyniker raushängen lassen und auf Linus zeigen. Der wird seit Jahren angefeindet, weil er Leute, die schlechten Code einreichen, abweist. Wer es einfach nochmal versucht, kriegt eine Beleidigung. Wer es nochmal probiert, wird abgewatscht.<p>Wenn du das nicht machst, passiert sowas hier.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://lists.freebsd.org/pipermail/freebsd-hackers/2021-March/057102.html">FreeBSD hat ein Statement veröffentlicht</a>. Da war ich ja mit meinem Linus-Vergleich geradezu prophetisch.</p><p u=""><b>Update</b>: Man kann auch die Perspektive haben, dass das kein Qualitätssicherungsproblem bei FreeBSD ist, denn die Qualitätssicherung selektiert nicht, was nach HEAD reinkommt, sondern was in die Release-Branches kommt.
</p>]]></description></item></channel></rss>