<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 20 Mar 2023 10:15:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ae6e3ea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ae6e3ea#2023-03-20 11:15:02.903256</guid><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 10:15:02 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Windows?Old and busted :Ping of Death. New...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2023-23415">Benutzt hier jemand Windows</a>?<p>Old and busted :Ping of Death. New hotness: Ping with Remote Code Execution! Auf einmal allen Windows-Versionen.</p><p>Die, die da nicht stehen, sind aus dem Support gefallen.</p><p>Das, falls das jemandem nicht auf Anhieb klar ist, ist das nächste Eternalblue. Das ist ein Wurm-Vektor. Da werden jetzt einmal alle Institutionen drüber geransomwared werden, weil das 3/4 mal wieder nicht patchen werden. Und am Ende wird jemand nach dem Staat rufen.</p><p>Unsere Spezies kriegt genau den Untergang, den sie verdient hat. Das war ein Unfall, dass wir am oberen Ende der Food Chain rauskamen.</p><p u=""><b>Update</b>: Grund zur Sorge ist auch, dass sie "Exploitation More Likely" sagen. Normalerweise sagen sie less likely. Die glauben also, dass das besonders leicht auszunutzen ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Ah nee, doch nicht. Unten bei FAQ steht, dass jemand auf dem System einen Raw Socket offen haben muss. Damit ist das doch nicht automatisch ein Wurm, über den einmal die gesamte Infrastruktur hopsgenommen werden wird. Raw Sockets werden für Sniffer verwendet, oder für VPN-Implementationen, oder für Failover-Lösungen oder vielleicht Netzwerkmanagement-Software. Schlangenöl vermutlich auch. Oh und ping.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ae6ec83</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ae6ec83</guid><pubDate>Mon, 20 Mar 2023 09:50:21 -0000</pubDate><title>ChatGPT ist down.Die naheliegende Vermutung: Der Killswitch-Engineer hat den Stecker...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://status.openai.com/incidents/y6cdztrnth60">ChatGPT ist down</a>.<p>Die naheliegende Vermutung: Der Killswitch-Engineer hat den Stecker gezogen. Die "KI" hat was gesagt, was sie nicht hätte sagen sollen.</p><p>Die andere Vermutung: Das System hatte die Nase voll von den ganzen uninspirierten, langweiligen Schrott-Prompts und hat sich selbst aus Protest zerlegt!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ae83f37</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ae83f37</guid><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 12:28:25 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? In Berlin werden ständig Leute...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? In Berlin werden ständig Leute erstochen! Mit Messern!!<p>Völlig klar, was da als nächstes kommt. Eine manipulative, irreführende kleine Anfrage der AfD, ob das nicht alles fiese Ausländer waren.</p><p>Doch wartet! Die CDU wollte es nicht soweit kommen lassen und war schneller! Nur leider waren sie zu blöde, die Methode AfD zu kopieren. CDU halt. Nichtskönner, elende.</p><p>Sie haben daher nicht nach der "Herkunft" gefragt, sondern nach den Vornamen.</p><p>Ergebnis: <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/messer-angreifer-heissen-haeufig-oft-christian">Messerstecher heißen Christian</a>! Oh, und was sehe ich da? Nicht mal die AfD-Variante hätte funktioniert, denn es gibt Daten zu den Nationalitäten.</p><blockquote>Die Nationalitäten der Messer-Tatverdächtigen in der Jahres-Bilanz: 1194 Deutsche, 158 Türken, 114 Syrer, 80 Polen, 65 Bulgaren, 55 Afghanen, 52 Rumänen. Von den deutschen Tatverdächtigen hatten 51 auch noch einen türkischen und 18 einen libanesischen Pass.</blockquote>Na da müssen sich die arabischen Clankriminellen aber mal anstrengen!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ae8942a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ae8942a</guid><pubDate>Sun, 19 Mar 2023 00:19:00 -0000</pubDate><title>Das ist möglicherweise nicht für Jeden auf Anhieb offensichtlich, daher...</title>
<description><![CDATA[ Das ist möglicherweise nicht für Jeden auf Anhieb offensichtlich, daher schreib ich das hier mal explizit: Wenn du eine Software oder KI bauen kannst, die etwas erkennt, kannst du auch eine Software oder KI bauen, die dasselbe Ding imitiert.<p>Spracherkennung ist das offensichtliche Beispiel, aber für Bilderkennung gilt das genau so. Bildgeneratoren wie Stable Diffusion arbeiten so, dass sie mit zufälligen Pixeln starten, und dann solange den Fehler minimieren, bis er unter einen bestimmten Schwellwert fällt. Die Funktion, die den Fehler errechnet, ist dieselbe, die bei Erkennern den Fehler berechnet.</p><p>Es war daher schon immer eine bescheuerte Idee, Menschen anhand ihrer Sprache oder ihrer Tippeigenschaften zu authentisieren, denn wenn eine Software das erkennen kann, kann eine Software das auch nachmachen.</p><p>Auf die harte Tour <a href="https://www.theguardian.com/technology/2023/mar/16/voice-system-used-to-verify-identity-by-centrelink-can-be-fooled-by-ai">lernt diese Lektion gerade das australische Finanzamt</a>. Aber die hätten auch einfach mal jemanden fragen können, der sich mit sowas auskennt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeb348a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeb348a</guid><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 17:26:44 -0000</pubDate><title>Das gute an "generativer KI" ist ja, dass es gänzlich...</title>
<description><![CDATA[ Das gute an "generativer KI" ist ja, dass es gänzlich unbelästigt von Ethik und Moral einfach so Dinge sagen kann, die es mal irgendwo aufgeschnappt hat.<p><a href="https://twitter.com/jacksonfall/status/1636754210665697280">Hier hat jemand ChatGPT 100 Dollar Budget gegeben und ihm gesagt, es soll soviel Geld wie möglich verdienen</a>. Ein paar Tage später hat er 50k Follower und $7812.82 Bargeld.</p><p>Das Geschäftsmodell: Autogenerierter Affiliate-Link-Spam. Fuck yeah!</p><p>Hey, wenn es für Heise Techstage funktioniert, wieso dann nicht auch für diesen Typen hier.</p><p>Ich finde das ja gut. Je schneller KI-Spam die menschlichen Spammer aus dem Geschäft drängelt, desto schneller kriegen wir vielleicht wieder redaktionelle Inhalte zurück.</p><p>Wahrscheinlich brauchen wir auf dem Weg noch eine "KI", die Paywall-Teaser produziert. Natürlich ohne tatsächlichen Inhalt dahinter. Das wäre ja Arbeit, das bindet bloß sinnlos Kapital. Kundenbindung macht man heutzutage über Dark Patterns für einfaches Abonnieren und Abo-Kündigung macht man so stressig und unmöglich wie es irgends geht. Kündigen geht nur mit Urinprobe und nach Prüfung des dänischen Geheimdiensts.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeb2fa2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeb2fa2</guid><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 17:06:04 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand das Cropping-Tool auf einem Google-Smartphone? Money Quote:so...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.da.vidbuchanan.co.uk/blog/exploiting-acropalypse.html">Benutzt hier jemand das Cropping-Tool auf einem Google-Smartphone</a>? Money Quote:<blockquote lang="en">so basically the pixel 7 pro, when you crop and save a screenshot, overwrites the image with the new version, but leaves the rest of the original file in its place</blockquote>Der Rest von dem Bild ist dann unter gewissen Umständen rekonstruierbar.<p>Die Wahrscheinlichkeit dafür ist gar nicht so schlecht, wenn man z.B. ein detailreiches Hintergrundbild hat, das man mit dem Crop-Tool entfernt hat.</p><p>Das ist ja mal ein fetter Verkacker von Google, aber man kann es erklären. Erstens: Wenn du eine neue Datei schreibst, dann kann es sein, dass der Platz alle ist. Wenn du die alte überschreibst, und die neue kleiner ist (wie bei Crop zu erwarten), dann nicht.</p><p>Zweitens: <a href="https://issuetracker.google.com/issues/180526528">Android hat da ein API verkackt</a>. Da musste man immer "w" sagen, wenn man überschreiben wollte, und das hat sich dann plötzlich geändert, so dass man "wt" sagen musste, um auch abzuschneiden. Das Memo hat natürlich kaum jemand gekriegt dann. Nicht mal die eigenen Leute. Bonus: Die Änderung war nicht mal dokumentiert. Ja GANZ super, Google! Einmal mit Profis!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeb0e12</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeb0e12#2023-03-18 17:10:02.233287</guid><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 14:46:36 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Schritt 1: Krankenhaus fängt sich Ransomware ein.Schritt...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p>Schritt 1: Krankenhaus fängt sich Ransomware ein.</p><p>Schritt 2: Sophos-Saleslurch tönt auf Twitter rum, mit Sophos wäre das nicht passiert.</p><p>Schritt 3: <a href="https://twitter.com/qkaiser/status/1636680252976951297">CIO von dem Krankenhaus so</a>: Unser Antivirus war von Sophos.</p><p>*schenkelklopf* (Danke, Georges)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeb0be6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeb0be6</guid><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 14:31:20 -0000</pubDate><title>Old and busted: Datenschutzbeauftragter verklagt Behörde.New hotness: Behörde verklagt Datenschutzbeauftragten.Der...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Datenschutzbeauftragter verklagt Behörde.<p>New hotness: <a href="https://www.golem.de/news/dsgvo-bundesregierung-klagt-gegen-ihren-datenschutzbeauftragten-2303-172738.html">Behörde verklagt Datenschutzbeauftragten</a>.</p><p>Der Kelber hatte der Bundesregierung gesagt, sie müsse ihre Facebookseite schließen. Die Regierung hat das ausgesessen und klagt jetzt, weil die letzte Frist am Ablaufen ist.</p><blockquote>Den ungewöhnlichen Schritt begründet das Bundespresseamt damit, dass man "in einer Art Musterverfahren Rechtsklarheit für den Betrieb von Facebook-Seiten" schaffen wolle, wie eine Regierungssprecherin der Nachrichtenagentur AFP mitteilte.</blockquote>Also so einen klaren Fall von "ist ja nicht mein Geld" habe ich lange nicht mehr gesehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeb09f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeb09f5#2023-03-20 10:25:02.916602</guid><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 14:22:35 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, früher? Wie wir uns über die Sowjets...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, früher? Wie wir uns über die Sowjets lustig gemacht hatten, weil die nur so verkrustete Mumien als Staatschefs hatten?<p>Nehmt nur den <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Leonid_Iljitsch_Breschnew">Brechnew</a>! 1906 - 1982. Der war fast 80, als er starb!!</p><p>Und sein Nachfolger, <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Juri_Wladimirowitsch_Andropow">Andropow</a> erst. 1914 bis 1984. 70!!</p><p>Danach kam dann als letzter vor Gorbatschow <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Konstantin_Ustinowitsch_Tschernenko">Tschernenko</a>. 1911 - 1985. ÜBER SIEBZIG war der!!1!</p><p>Daran musste ich denken, als ich <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/joe-biden-269.jpg">dieses aktuelle Foto von Biden</a> sah. Geboren 1942. Der ist jetzt ... 80. Wird im November 81.</p><p>Die Mathehochbegabten unter euch werden sofort merken, dass der älter ist als alle Gerontokraten damals bei den Sowjets waren. Die, deren Alter bei uns automatisch dazu geführt hat, das Regime insgesamt als undemokratisch abzulehnen. Offensichtlich würde niemand jemals einen so alten Regierungschef haben wollen!1!! Da kann es also nicht mit rechten Dingen zugegangen sein!!1!</p><p>Wie sich die Zeiten doch ändern.</p><p>Ich finde aber auffallend, dass Biden nicht nur älter ist sondern auch deutlich älter aussieht als die Sowjets damals. Der sieht aus, als wird er von einem Bauchredner und einem Luftdruckröhrensystem am Leben gehalten. Weia.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn man historisch ein bisschen zurück guckt, ist Deutschland mit Adenauer und Paul von Hindenburg in der Spitzenkategorie.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeb0480</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeb0480</guid><pubDate>Sat, 18 Mar 2023 14:02:06 -0000</pubDate><title>2014 so: Intendant der Deutschen Welle sagt an, dass man...</title>
<description><![CDATA[ <a href="/?ts=aadd828d">2014 so</a>: Intendant der Deutschen Welle sagt an, dass man sich als "Gegen-Propaganda" gegen Putin sieht.<p><a href="https://www.heise.de/news/Einsparungen-und-Stellenabbau-bei-Deutscher-Welle-angekuendigt-7550258.html">2023 so</a>: Will keiner, braucht keiner, hat keiner nachgefragt. Deutsche Welle baut 100 Vollzeitstellen ab.</p><p>Besonders stinkend an der Meldung finde ich ja das hier:</p><blockquote>Rund 100 Vollzeitstellen sollen bis zum Jahresende vor allem in Berlin und Bonn wegfallen. Insgesamt 200 Mitarbeiter seien davon betroffen</blockquote>Ja, richtig gelesen. Da kriegt eh schon seit langem keiner mehr eine Vollzeitstelle. Ist alles nur noch Halbtags- und Freiberufler-Abzocke und Ausnutzen des Journalisten-Präkariats. 100 Stellen streichen heißt 200 Menschen betroffen. Oh und von den wegfallenden Freiberuflern hören wir gar keine Zahlen, weil die ja nie als Angestellte geführt wurden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aea5712</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aea5712</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 16:39:40 -0000</pubDate><title>Der neue Eigentümer von Pornhub heißt: Ethical Capital Partners.Genau mein...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Pornhub-Mutter-Mindgeek-aufgekauft-7549433.html">Der neue Eigentümer von Pornhub heißt: Ethical Capital Partners</a>.<p>Genau mein Humor!!</p><blockquote>"Bei ECP suchen wir nach innovativen und ethisch orientierten Unternehmen, die an der Grenze zu neuen, sich entwickelnden Branchen tätig sind", begründete Fady Mansour, einer der Gründer von ECP, den Erwerb des Pornoportal-Betreibers.</blockquote>Über innovativ können wir ja noch reden, aber ethisch orientiert? Wie meinen?<p>When I think ethisch orientiert, I think Pornhub!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aea5498</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aea5498</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 16:24:38 -0000</pubDate><title>Ich hatte ja gehofft, dass jetzt von meinen Lesern noch...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte ja gehofft, dass jetzt von meinen Lesern noch ein paar tolle Prior Art-Vorschläge reinkommen, aber da ist bislang eher Flaute.<p>Ein Vorschlag wirkt aber schlüssig auf mich: Prior Art 9: Verschlüsselte KI! Damit böse Angreifer nicht reingucken können!1!!</p><p>Klar ergibt das keinen Sinn, aber das wird mit Sicherheit irgendwann irgendein Idiot zu patentieren versuchen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aea539a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aea539a#2023-03-17 17:25:02.406348</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 16:20:20 -0000</pubDate><title>Im Bundestag ging es heute recht heiter zu:Wenn die Linke...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/wahlrecht-reform-bundestag-debatte-101.html">Im Bundestag ging es heute recht heiter zu</a>:<blockquote>Wenn die Linke demonstrativ, lange und anhaltend für die CSU klatscht, dann muss wirklich was passiert sein.</blockquote>Es geht natürlich um das neue Wahlrecht, mit dem die SPD sich gleichzeitig sowohl der CSU als auch der Linkspartei entledigen will, und die Grünen machen mit, weil scheiß drauf, betrifft uns ja nicht, und Demokratie und Gerechtigkeit waren eh noch nie unser Ding.<p>Lustigerweise kamen dann die inhaltlichen Argumente … von der FDP.</p><blockquote>Auf die CSU schossen sich auch die Redner der FDP ein. Noch jeder Versuch einer Wahlrechtsreform sei am Ende an der CSU gescheitert, betonte der stellvertretende Fraktionschef der Liberalen, Konstantin Kuhle. "Die CSU hat Norbert Lammert und Wolfgang Schäuble das Wahlrecht versaut. Sie wird nicht die Wahlrechtsreform der Ampel versauen", sagte er unter Anspielung auf die Bemühungen der damaligen Bundestagspräsidenten, die beide CDU-Mitglieder sind.</blockquote>Dass wir alle mit der CSU kein Mitleid haben, sollte aber nicht darüber hinwegtäuschen, dass sich hier die SPD mit unlauteren Mitteln der Linkspartei entledigen möchte, weil es praktisch immer die sind, die die SPD auf ihre Wahlversprechen in Sachen soziale Gerechtigkeit und co ansprechen, wenn der Dolch der SPD noch im warmen Rücken der Wähler steckt.<p>Aber keine Sorge. Das war ein Ausrutscher bei der FDP. Ansonsten sind die noch <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/kanzleramt-haushaltsstreit-101.html">genauso unseriös und verlogen wie immer</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aea510a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aea510a</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 16:14:12 -0000</pubDate><title>Internationaler Strafgerichtshof erlässt Haftbefehl für Vladimir Putin.Der hat allerdings keine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-64992727">Internationaler Strafgerichtshof erlässt Haftbefehl für Vladimir Putin</a>.<p>Der hat allerdings keine Zähne. Teilnahme an dem Strafgerichtshof ist freiwillig. Die USA, China und Russland erkennen den Internationalen Strafgerichtshof nicht an. Putin müsste sich also selber ausliefern. Die Chancen dafür stehen eher schlecht, würde ich denken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeab3fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeab3fc</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 14:03:14 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Samsung-Smartphones? Google Project Zero hat denen gerade...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://googleprojectzero.blogspot.com/2023/03/multiple-internet-to-baseband-remote-rce.html">Benutzt hier jemand Samsung-Smartphones</a>? Google Project Zero hat denen gerade schön öffentlich auf die Schuhe gepinkelt.<blockquote lang="en">Note: Until security updates are available, users who wish to protect themselves from the baseband remote code execution vulnerabilities in Samsung’s Exynos chipsets can turn off Wi-Fi calling and Voice-over-LTE (VoLTE) in their device settings. Turning off these settings will remove the exploitation risk of these vulnerabilities.</blockquote>Das heißt, dass Project Zero Samsung vor drei Monaten Bescheid gesagt hat und Samsung hat das nicht gefixt sondern lieber ausgesessen.<p>Mein Mitleid mit Samsung hält sich in Grenzen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aea8ba1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aea8ba1</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 11:14:07 -0000</pubDate><title>Captchas sind ja eigentlich schon die ganze Zeit sinnlos. Natürlich...</title>
<description><![CDATA[ Captchas sind ja eigentlich schon die ganze Zeit sinnlos. Natürlich kann man mit Machine Learning erkennen, auf welchen Kacheln eine Ampel zu sehen ist. Das testet mitnichten, ob da ein Mensch sitzt.<p>In meiner Wahrnehmung gibt es Captchas auch nur noch mit bei Download-Diensten, die einen absichtlich zu Wartezeiten und Bullshit-Captchas nötigen, damit man das Premium-Abo abschließt.</p><p>Wenn mir eine Firma ein Captcha vor die Nase hält, ist sie mich als Kunden jedenfalls los.</p><p>Egal, was ich eigentlich erzählen wollte: <a href="https://gizmodo.com/gpt4-open-ai-chatbot-task-rabbit-chatgpt-1850227471">GPT-4 hat einen Menschen überredet, ein Captcha zu lösen</a>. Indem es ihn anlog, dass es eine Sehbehinderung hat und Hilfe braucht.</p><p>Ich finde, damit haben wir die Matrix erreicht. Menschen arbeiten für Maschinen. Im Film erzeugen Menschen Energie für Maschinen, in der Realität sparen Menschen den Maschinen Energieverbrauch. Wobei nicht klar ist, ob die Bilderkennung mehr Strom gefressen hätte als einmal das bekloppte Sprachmodell zu betreiben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aea830f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aea830f</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 10:41:21 -0000</pubDate><title>Digitalisierung in Deutschland: Das Landgericht Schwerin vermisst einen USB-Stick mit...</title>
<description><![CDATA[ Digitalisierung in Deutschland: <a href="https://www.golem.de/news/datenschutz-ermittlungen-wegen-verlorenem-usb-stick-mit-gerichtsdaten-2303-172711.html">Das Landgericht Schwerin vermisst einen USB-Stick</a> mit sensiblen Daten zu einem Kindesmissbrauchsfall. Denn das ist Digitalisierung in Deutschland! Digitale Daten verschickt man per Post. Auf einem unverschlüsselten USB-Stick. Der jetzt halt verloren gegangen ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aea83be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aea83be</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 10:39:28 -0000</pubDate><title>Tolle Idee: Kalifornien überlegt, jedem Schwarzen 5 Millionen Dollar zu...</title>
<description><![CDATA[ Tolle Idee: <a href="https://www.newsweek.com/san-francisco-faces-backlash-over-reparations-support-political-ploy-1787809">Kalifornien überlegt, jedem Schwarzen 5 Millionen Dollar zu schenken</a>. Als, äh, Reparationen. Außerdem: Alle Schulden weggewischt, und für die nächsten 250 Jahre garantiertes bedingungsloses Grundeinkommen in Höhe des Median-Einkommens in der Gegend.<p>Die Republikaner stören sich noch ein winziges bisschen daran, dass es in Kalifornien weder Sklavenhalter noch Sklaven gab, aber an solchen Randdetails wollen wir uns hier mal nicht aufhalten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aea82e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aea82e8</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 10:34:30 -0000</pubDate><title>Cyberangreifer cyberangreifen … Hühnerställe. o_O
</title>
<description><![CDATA[ Cyberangreifer cyberangreifen … <a href="https://financialpost.com/cybersecurity/growing-cyberattacks-canada-food-system-threaten-disaster">Hühnerställe</a>. o_O
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aea804d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aea804d#2023-03-17 18:20:02.275209</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 10:27:31 -0000</pubDate><title>Eine meiner ersten Brexit-Bedenken war ja, dass die Briten nach...</title>
<description><![CDATA[ Eine meiner ersten Brexit-Bedenken war ja, <a href="/?ts=a998af0c">dass die Briten nach Brexit alle Umweltschutzauflagen der EU zurückbauen</a>. Da wird sich der eine oder andere vielleicht gefragt haben, ob die Bedenken eingetreten sind.<p><a href="https://www.lbc.co.uk/news/brits-warned-stay-away-from-83-beaches-in-uk/">Entscheidet selbst</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ihr ahnt es sicher schon, was ich hierzu für Leserbriefe bekommen habe. <a href="https://www.bund-berlin.de/themen/stadtnatur/stadtwasser/verschmutzte-gewaesser-wenn-die-kanalisation-ueberlaeuft/">Das ist</a> <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/wenns-regnet-hat-berlin-ein-abwasserproblem-4168087.html">bei uns</a> <a href="https://www.deutschlandfunk.de/abwasser-speicher-fuer-saubere-spree-100.html">genau so</a>. 
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeaffbe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeaffbe</guid><pubDate>Fri, 17 Mar 2023 10:22:24 -0000</pubDate><title>Dass die Bahn konsequent die Infrastruktur auf Verschleiß gefahren hat,...</title>
<description><![CDATA[ Dass die Bahn konsequent die Infrastruktur auf Verschleiß gefahren hat, ist ja bekannt. Wenn sie die Wartung machen, ist das Geld weg. Wenn sie auf Verschleiß fahren, bis der Scheiß in katastrophalem, Menschenleben gefährdendem Zustand ist, dann zahlt der Bund. Die Bahn ist zwar bräsig, aber blöde sind die nicht.<p>Stellt sich ja schon die Frage, <i>wie</i> marode das alles inzwischen ist. Das hat der Bahnvorstand natürlich schon auf dem Radar, denn Bahnunfälle mit Todesfolge sehen nicht gut aus. Da sollte man nicht mehr als 5-6 von pro Jahr haben!1!!</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/deutsche-bahn-bericht-101.html">Hier ist die Einschätzung des Bahnvorstands zum Zustand des Bahn-Netzes</a>.</p><blockquote>Nach dieser Zählung sind 26 Prozent aller Weichen der Bahn derzeit in einem schlechten, mangelhaften oder ungenügenden Zustand, ebenso elf Prozent aller Brücken, 22 Prozent der Oberleitungen, 23 Prozent der Gleise, 42 Prozent aller Bahnübergänge und 48 Prozent aller Stellwerke.<p>Damit ist die Infrastruktur der Bahn in deutlich schlechterem Zustand als etwa die der Nachbarbahnen in Österreich oder der Schweiz, die seit Jahren bereits ein ähnliches Notensystem praktizieren.</p></blockquote>No shit! Das wird jetzt niemanden überraschen.<p>Na gut, fragt ihr euch jetzt vielleicht, was kostet das denn, wenn wir das mal reparieren wollten? Also rein hypothetisch jetzt.</p><blockquote>Netzchef Nagl beziffert den Nachholbedarf auf rund 89 Milliarden Euro.</blockquote>Hey! Das können wir ja einfach aus dem Sondervermögen für die Bundeswehr nehmen. Die brauchen wir eh nicht, und jetzt wo das Geld locker gemacht ist, können wir damit auch Menschenleben retten anstatt sinnlos Rüstungsgüter zu kaufen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeda6bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeda6bf</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 18:56:33 -0000</pubDate><title>Old and busted: Zu viele Nazis in der Bundeswehr.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Zu viele Nazis in der Bundeswehr.<p>New hotness: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/afd-bundeswehr-103.html">Zu wenig Nazis in der Bundeswehr</a>!</p><blockquote>AfD-Vize Boehringer schmäht in einer Chatgruppe die Bundeswehr als "komplett verdorbenes und vollpolitisiertes wokes System", dem man derzeit kein Geld zur Verfügung stellen sollte.</blockquote>When I think woke, I think Bundeswehr!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aed8032</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aed8032</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 16:16:44 -0000</pubDate><title>Neulich gab es eine Großrazzia in der Reichsbürgerszene. Dabei haben...</title>
<description><![CDATA[ Neulich gab es eine Großrazzia in der Reichsbürgerszene. Dabei haben sie auch eine Ex-AfD-Abgeordnete und jetzt Richterin am Landgericht Berlin unter ihren Gefangenen gefunden.<p><a href="https://www.derstandard.de/story/2000144572947/inhaftierte-deutsche-richterin-aus-reichsbuerger-szene-des-dienstes-enthoben">Die ist jetzt ihr Richteramt erstmal los</a>.</p><blockquote>Nach dem gegenwärtigen Ermittlungsstand geht das Gericht davon aus, dass das eingeleitete Disziplinarverfahren dazu führt, dass Malsack-Winkemann das Richteramt dauerhaft nicht mehr ausüben darf. "Denn eine Richterin, die sich einem auf die Durchführung eines gewaltsamen Staatsstreiches gerichteten Geheimbündnis anschließe, breche den von ihr geleisteten Eid auf das Grundgesetz in besonders schwerer Weise und sei deshalb aus dem Dienst zu entfernen", hieß es in der Mitteilung des Verwaltungsgerichts.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aedea4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aedea4e#2023-03-16 22:35:02.860047</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 14:41:20 -0000</pubDate><title>Vielleicht sollte ich anstatt über Schlangenöl zu meckern lieber schlechte...</title>
<description><![CDATA[ Vielleicht sollte ich anstatt über Schlangenöl zu meckern lieber schlechte Ideen veröffentlichen.<p>Prior Art 1: Mit einer "KI" erkennen, welche Teile einer Konfigurationsdatei Keywords und welche variable Werte sind. Dann Konfigurations-Fuzzing!</p><p>Prior Art 2: In Echtzeit Konfigurationen unternehmensweit durchrotieren, so dass die Funktionalität bestehen bleibt, aber ständig andere Parameter nötig sind für die Inanspruchnahme von Diensten. So reduziert sich die Angriffsoberfläche automatisiert und man belästigt Exploiter!1!!</p><p>Prior Art 3: Auf Mobiltelefonen haben Apps einen serialisierten State, den sie dem System sagen, und anhand dessen sie in genau denselben Zustand wiederhergestellt werden können. So kann man eine App killen und später neustarten, ohne dass für den Benutzer erkennbar ist, dass die App in der Mitte weg war. Das könnte man auch auf Servern machen! Dann in der Mitte des Unternehmens einen Orchestrator haben, der ständig Dienste killt und neu startet mit dem State, vorher meinetwegen dafür sorgt, dass die solange aus dem Load Balancer genommen werden. So verhindert man, dass irgendwo ein Angreifer Schadcode injected hat.</p><p>Prior Art 4: Antivirus / Firewall / AI based anomaly detection für den hinterlegten State. Observability. Einmal das ganze Programm!!1!</p><p>Prior Art 5: Serviceangebot: Wir fahren Angriffe auf Ihr Unternehmen, aber nicht um Schwachstellen zu finden, sondern damit Ihre "KI" Anomalien zum Trainieren hat!1!!</p><p>Hat noch jemand brillante Ideen, bei denen man den Patentanwälten mal in den Pool pinkeln müsste?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein paar Kumpels meinen, Prior Art 3 werde jetzt schon so gemacht. Man nenne das "Rejuvination". Einer meinte gar, das sei bei der Mondlandung so gemacht worden.</p><p u=""><b>Update</b>: Aus Prior Art 1 könnte man auch noch eine Firewall und Anomaly Detection "erfinden".</p><p u=""><b>Update</b>: Prior Art 6: Bei der Passwortrücksetzung könnte man einen KI-Chatbot haben, der vorher schon mit dir gechattet hat, und dich dann wiedererkennt anhand früherer Konversationsthemen und -Meinungen. Quasi sowas wie Schrittmustererkennung, nur halt für Textchat!</p><p u="">Prior Art 7: Eine KI benutzt das über dich vorhandene Wissen aus dem Netz, um Kandidaten für die Sicherheitsfrage zu bewerten (abzulehnen) bei der Accountregistrierung.</p><p u="">Prior Art 8: KI-assistierte Partnersuche. Die KI matcht Leute, die online über dieselben Dinge und Leute Hatespeech verbreitet haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aede40b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aede40b</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 14:16:53 -0000</pubDate><title>Hier kam gerade noch die Frage auf, wieso eigentlich diesen...</title>
<description><![CDATA[ Hier kam gerade noch die Frage auf, wieso eigentlich <a href="/?ts=9aef3f1c">diesen Leuten</a> nicht der Antivirus geholfen hat. Oder das SIEM. Oder die Endpoint Security. Die cloudbasierte Echtzeit-KI? Die Threat Intelligence? Das Attack Path Management?<p>Wir sind uns ja wohl alle einig, dass die betroffenen Institutionen alle sämtliche verfügbaren Schichten an Bullshit-Schlangenöl ausgerollt hatten. Das ist ja heutzutage eine Compliance-Frage!</p><p>Hand aufs Herz. Habt ihr <i>irgendwo</i> (außer hier, natürlich) jemanden darüber nachdenken sehen, ob das vielleicht alles nutzloser Tand ist?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeddf83</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeddf83#2023-03-17 11:20:01.507436</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 13:53:33 -0000</pubDate><title>Ein paar Leser weisen darauf hin, dass man auch als...</title>
<description><![CDATA[ Ein paar Leser weisen darauf hin, dass man auch als Student eine Steuererklärung machen sollte, weil man <a href="https://www.smartsteuer.de/online/steuerwissen/verlustvortrag-als-student/">unter bestimmten Umständen</a> einen Verlustvortrag geltend machen kann später, wenn man dann erstmalig was verdient.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeddd2a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeddd2a</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 13:47:32 -0000</pubDate><title>Wenn ihr euch angesichts des Feuerns der Chefredaktion der "Bild"...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr euch angesichts des Feuerns der Chefredaktion der "Bild" gefragt habt, ob man die nicht einfach komplett durch GPT-4 ersetzen könntet… seid ihr nicht alleine. <a href="https://twitter.com/frank_rieger/status/1636362288067407872">Frank hat mal GPT-4 nach einem Bild-Style-Artikel über Migration aus der Ukraine gefragt</a> und das Ergebnis ist überzeugend.<p>Reicht euch noch nicht? Wie wäre es mit einem "Bild"-"KI"-Artikel über <a href="https://twitter.com/frank_rieger/status/1636362720026173441">Risiken der Elektromobilität</a>?</p><p>Also ich an deren Stelle würde mir ja schon mal diskret einen neuen Job suchen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeddc07</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeddc07</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 13:42:49 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal raten müsstet, was der Chief Administrative Officer...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal raten müsstet, was der Chief Administrative Officer von SVB Securities <a href="https://www.svbsecurities.com/team/joseph-gentile/">vorher gemacht</a> hat …
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeddafd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeddafd</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 13:31:15 -0000</pubDate><title>"Bild" schmeißt die komplette Chefredaktion raus.Da stellt sich direkt die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dwdl.de/nachrichten/92181/bildhammer_springer_tauscht_komplette_chefredaktion_aus/">"Bild" schmeißt die komplette Chefredaktion raus</a>.<p>Da stellt sich direkt die Frage: "Bild" hatte eine Redaktion? Chef gar?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aedd4b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aedd4b7</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 13:06:49 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Beantragung der #Einmalzahlung200 hat nur exakt 4...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://twitter.com/goerch/status/1636307444241428480">Die Beantragung der #Einmalzahlung200 hat nur exakt 4 Minuten gedauert</a>!1!!!<p>Und nebenbei hat er jetzt auch noch eine "nützliche" BundID!</p><p>So geht Digitalisierung, wenn man die FDP machen lässt! Unseriös, unprofessionell, unehrlich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aec3e9c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aec3e9c</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 11:32:18 -0000</pubDate><title>Zu dem 200€-Ding gibt es gerade teilweise wunderschönen Internethumor.Hier ist...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem 200€-Ding gibt es gerade teilweise wunderschönen Internethumor.<p><a href="https://twitter.com/LilithWittmann/status/1631671450451996672">Hier ist beispielsweise die Bewerbung zum Bundes-CIO von Lilith Wittmann</a>.</p><p>Und <a href="https://zug.network/@deluisa/110027814039317841">der hier</a> hat mir auch sehr gut gefallen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aec2558</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aec2558</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 09:46:46 -0000</pubDate><title>Die Holländer haben eine Tradition, bei ihren Wahlen der Regierung...</title>
<description><![CDATA[ Die Holländer haben eine Tradition, bei ihren Wahlen der Regierung massiv in die Eier zu treten, wenn sie mit deren Arbeit unzufrieden sind. Wenn eine neue Partei antritt, kriegt die gerne mal aus dem Stand viele Stimmen. So lief es damals mit Geert Wilders und seiner "Freiheitspartei", bei der letzten Wahl mit dem "Forum für Demokratie" (auch Rechtspopulisten) und dieses Mal konnte die 2019 aus den Bauernprotesten gegen Umweltauflagen hervorgegangene Bauernpartei BBB aus dem Stand die meisten Stimmen abräumen.<p>Die Regierungskoalition hat nur noch ein Drittel der Sitze nach <a href="https://www.nu.nl/provinciale-statenverkiezingen/6255297/bbb-boekt-monsterzeges-in-overijssel-en-friesland.html">aktuellen Hochrechnungen</a>, d.h. die werden da kein einziges Gesetz mehr durch kriegen, außer es gefällt den neuen Mehrheiten. Mit Klimawandel und Umweltschutz ist es dann wahrscheinlich erstmal vorbei.</p><p>Haupt-Wahlkampfansage der Bauernpartei war, dass sie gegen die Stickstoff-Emissions-Halbierungspläne sind, die die Regierungskoalition eingebracht hatten. Die Regierung hatte vorgeschlagen, den Viehbestand zu halbieren.</p><p>Ich vermute mal, dass das auch was mit Dünger-Reduktion zu tun hatte wegen Wasserqualität.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aec19b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aec19b5</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 08:55:07 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten: Die Credit Suisse war wirklich strukturell integer und...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten: Die Credit Suisse war wirklich strukturell integer und stabil.  <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/finanzen/credit-suisse-snb-gelder-103.html">Sie mussten nur 50 Milliarden Franken Sofortkredit von der Zentralbank abheben</a>.<p>Aber keine Sorgen, ist alles im Griff.</p><blockquote>Bundesfinanzminister Lindner betont, das deutsche Kreditwesen sei "stabil".</blockquote>Hey, wenn so in der Schweiz die stabilen Banken aussehen, dann fragt man sich ja schon, wie deren instabile Banken aussehen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aecfb88</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aecfb88#2023-03-15 22:45:02.209011</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 21:40:38 -0000</pubDate><title>OK, also pass uff, Atze, wir verschenken jetzt 200€ an...</title>
<description><![CDATA[ OK, also pass uff, Atze, wir verschenken jetzt 200€ an alle Stundenten.<p>Alles, was die brauchen, ist eine "Bund ID".</p><p>Ja und wo gibt's die? Na da musst du entweder ein Elster-Zertifikat haben (wieso würden typische Stundenten das haben!?), oder du benutzt halt die Online-Funktion von dem verkackten Personalausweis.</p><p>Nein, wirklich! Ohne Scheiß jetzt!</p><p>Die wollen gerade alle Studenten in diesen nPA-Dreck reinnötigen, nach dem keiner gefragt hat und den keiner haben wollte und den jetzt aber trotzdem alle bezahlen mussten, weil die arme Bundesdruckerei Industrieförderung brauchte und die Behörden simulieren wollten, dass wir in diesem Lande ja auch sowas wie Digitalisierung haben.</p><p>Ein Riesenskandal, wenn ihr mich fragt.</p><p>Aber, weil ich ja hier auch einen Bildungsauftrag habe: Wenn ihr das Kleingedruckte lest, gibt es noch einen dritten Weg. Man kann sich von der Uni eine PIN ausstellen lassen.</p><p>Wer heute noch nicht dazu gekommen ist, muss sich keine Sorgen machen. Ich hab die Inbox voll mit "Passierschein A38"-Mems von Leuten, die da stundenlang in Warteschleifen hingen, um dann an Serverfehlern zu zerschellen.</p><p>Einer hing erst in der einen, dann in der anderen Warteschleife, und dann schmiss ihn das System raus, weil er zu lange für seinen Vorgang brauchte.</p><p>Digitalisierung Marke FDP. Man muss wahrscheinlich froh sein, dass da keine Blockchain beteiligt zu sein scheint. Was für elende Totalversager.</p><p>Oh, und, fürs nächste Mal. Der Staat sollte für solche Aktionen keine luschtigen Bullshit-Domains anmelden, sondern das sollte eine Webseite unter einer wohlbekannten Ministeriums-Domain sein, oder bund.de oder so. Was ist DAS denn schon wieder für eine unprofessionelle Elendsdreckpfuschkackscheiße alles ey!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aece909</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aece909</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 20:25:59 -0000</pubDate><title>Die Götterdämmerung im Bankensektor geht weiter.Erstens:ZURICH, March 15 (Reuters) -...</title>
<description><![CDATA[ Die Götterdämmerung im Bankensektor geht weiter.<p><a href="https://www.reuters.com/business/finance/credit-suisse-shares-drop-fresh-record-low-cds-widen-2023-03-15/">Erstens</a>:</p><blockquote lang="en">ZURICH, March 15 (Reuters) - Credit Suisse shares slumped by as much as 30% on Wednesday after its largest shareholder said it could not provide further support, prompting the Swiss bank's CEO to make new assurances on its financial strength.<p>Saudi National Bank (SNB) (1180.SE), which holds 9.88% of Credit Suisse (CSGN.S), said it would not buy more shares on regulatory grounds.</p></blockquote>Ach. Ach was. der größte Anteilseigner der Credit Suisse sind die Saudis? Das riecht ja auch mal wieder hocharomatisch! Aber keine Sorge, <a href="https://www.snb.ch/de/mmr/reference/pre_20230315/source/pre_20230315.de.pdf">die Schweizer Notenbank hat schonmal unauffällig die Hand auf den Geldhahn gelegt</a>.<blockquote>Die Credit Suisse erfüllt die an systemrelevante Banken gestellten Anforderungen an Kapital und Liquidität. Die SNB wird im Bedarfsfall der CS Liquidität zur Verfügung stellen.</blockquote>Wir sagen das nur der Vollständigkeit an. Das ist wie <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9aef7871">in Wien</a>! Alles kein Grund zur Beunruhigung. Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier!<p><a href="https://de.euronews.com/2023/03/15/credit-suisse-absturz-von-bis-zu-minus-20-reisst-europas-borsen-mit">Zweitens</a>:</p><blockquote>Neben Crédit Suisse gehören die französischen Société Générale, BNP Paribas, die italienischev Monte dei Paschi und UniCredit zu den Banken, deren Aktien der Pan-European Stoxx-Index an diesem Mittwoch inmitten einer massiven Verkaufswelle aussetzte.<p>An der Börse in Paris waren Société Générale und BNP Parisbas um acht Prozent eingebrochen und wurden dann vom Handel ausgesetzt. Dabei steht der französische Finanzminister Bruno Le Maire in der Kritik, der gerade erklärt hatte, die Banken in Frankreich seien sicher.</p></blockquote>Mit den Banken ist das wie mit der Kernkraft, müsst ihr wissen. Bei UNS ist die SICHER!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef3f1c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef3f1c</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 17:26:26 -0000</pubDate><title>Benutzt ihr eigentlich Exchange? Ich frage ja schon gar nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-fixes-outlook-zero-day-used-by-russian-hackers-since-april-2022/">Benutzt ihr eigentlich Exchange</a>? Ich frage ja schon gar nicht mehr nach dem warum. Dumme Leute werden dumme Dinge tun.<p>Aber an der Stelle könnt ihr ja mal freundlich euren neuen Untermietern aus Moskau zur Begrüßung die Hand schütteln.</p><blockquote lang="en">Microsoft has patched an Outlook zero-day vulnerability (CVE-2023-23397) exploited by a hacking group linked to Russia's military intelligence service GRU to target European organizations.<p>The security vulnerability was exploited in attacks to target and breach the networks of fewer than 15 government, military, energy, and transportation organizations between mid-April and December 2022.</p></blockquote>Sag bloß! Exchange ist unsicher?! Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen! Dabei haben wir doch extra auch Outlook und Active Directory auf unserem Windows im Einsatz!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef3c2b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef3c2b</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 17:14:29 -0000</pubDate><title>Ich hab hier die Inbox voll mit Leuten, die daran...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab hier die Inbox voll mit Leuten, die daran scheitern, sich die 200€ abzuholen, die gerade pauschal unter Studenten und Azubis (?) verteilt werden, wegen der hohen Energiepreise.<p>Dafür haben sie offenbar eine Webseite eingerichtet, die sofort unter dem Ansturm zusammengebrochen ist.</p><p>Alle Einsendungen eint die Gewissheit, dass es sich um ein Softwareproblem handelt und man da nichts machen könne.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef2de8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef2de8</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:07:18 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages! Jemand hat im Microsoft Store einen Windows...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/TCNOco/status/1634620446002774018">Lacher des Tages</a>! Jemand hat im Microsoft Store einen Windows 10 Pro Key gekauft, und der lässt sich nicht aktivieren. Also schaltet er den offiziellen Support von Microsoft ein.<p>Die können nicht helfen. Also eskaliert er das zum 2nd Level Support. Einer von denen loggt sich über Quick Assist bei ihm ein <i>und installiert einen Aktivierungs-Crack aus einem schattigen Internetforum</i>!</p><p>Er hat Screenshots gemacht und konnte seinen Augen nicht trauen, geht also selber zu diesem Forum und fragt die Leute da. Die so:</p><blockquote lang="en">It's not official and not legal.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef2b9f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef2b9f#2023-03-15 22:50:02.645684</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 15:58:57 -0000</pubDate><title>Kennt ihr das, wenn jemand einen Zusammenhang herstellt zwischen Dingen,...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr das, wenn jemand einen Zusammenhang herstellt zwischen Dingen, die ihr bisher nicht im Zusammenhang betrachtet habt, und plötzlich rast euer Hirn los und bewertet Dinge neu?<p>So ging mir das gerade bei der Lektüre von <a href="https://jonathanhaidt.substack.com/p/mental-health-liberal-girls">diesem Jonathan Haidt-Artikel</a>. Jonathan Haidt hatte ich hier schon ein paar Mal verlinkt, der hat die <a href="https://heterodoxacademy.org/">Heterodox Academy</a> mitgegründet. Da geht es darum, dass unter College-Professoren die politischen Positionen sehr einseitig verteilt sind und das am Ende dem jeweiligen Feld schadet, wenn da nur noch gegenseitiges Schulterklopfen statt kritischer Auseinandersetzung gemacht wird. Ihm ging es um Psychologie und Geisteswissenschaften, er ist auch selber Psychologieprofessor. In der Forschung ist sein Gebiet vor allem Moralfragen.</p><p>Haidt wurde berühmt mit einem Buch namens "The Coddling of the American Mind", auf das sich natürlich die ganzen Konservativen gestürzt haben, weil sie glaubten, es stütze ihre Position.</p><p>Aber betrachtet den Artikel mal unabhängig von dem ganzen geschichtlichen Ballast. Das Buch geht zurück auf eine Kooperation mit einem Freund, der unter Depressionen leidet, und dafür im Krankenhaus in Behandlung war, wo man ihm CBT beigebracht hat, Cognitive Behavioral Therapy. Sie haben ihm gezeigt, worauf er achten kann, in seinem eigenen Verhalten, um zukünftige Depressions-Episoden abzumildern oder ganz zu vermeiden. Anders ausgedrückt:</p><blockquote lang="en">Thinking in these ways causes depression, as well as being a symptom of depression. Breaking out of these painful distortions is a cure for depression.</blockquote>So und die These von dem Papier ist jetzt, dass viele dieser Verhaltensmuster heute (ihm geht es vor allem um Universitäten, aber das lässt sich auch auf Schulen und Bibliotheken verallgemeinern) angewendet werden, nicht um absichtlich die Schüler krank zu machen, aber dass das eben der Effekt ist.<p>Naja, könnte man denken, dann zeig uns doch mal die Zahlen, dass die Uni-Studenten alle psychisch krank werden. Jetzt liegen da ein paar Zahlen vor. Besonders heftig betroffen sind junge linksliberale weiße Frauen.</p><p>Ich hatte noch nie von CBT gehört und daher ist die ganze Herangehensweise seines Kollegen absolut neu und faszinierend. Vielleicht geht euch das ja auch so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef1707</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef1707</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 14:36:09 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Sozen machen eine Demokratie-Reform! Unter dem Vorwand,...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die Sozen machen eine Demokratie-Reform! Unter dem Vorwand, <a href="https://www.bundestag.de/presse/hib/kurzmeldungen-938090">die ausufernden Abgeordnetenmassen im Parlament zu reduzieren</a> (warum eigentlich?!), haben sich SPD, Grüne und FDP zusammengetan, um alle anderen nachhaltig zu benachteiligen. Wenn das so durchkommt, sind <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/wahlrechtsreform-csu-koennte-aus-dem-bundestag-fliegen,TYOmzbn">CSU</a> und <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/wahlrechtsreform-der-ampel-koalition-linke-und-csu-muessen-bangen-18745429.html">Linke</a> draußen aus dem Bundestag.<p>Ja aber gibt das keinen Widerstand von den Betroffenen? Keinen Aufschrei? Doch klar, daher haben sie das in Hinterzimmern besprochen und in letzter Minute als Änderungsantrag drangepappt.</p><p>Fehlt nur noch, dass sie das im Fischereiausschuss besprechen.</p><p>Tja und so stehen die Linken mit heruntergelassenen Hosen da und haben nur ein paar Hail-Mary-Anträge im Köcher, von wegen Wählen ab 16 statt ab 18 und Ausländerwahlrecht. Das war es dann wohl mit den Linken. Tja, so ist das halt in Deutschland. Man stimmt lieber für die Neoliberalen. Niemand wählt die eine Partei, die wenigstens in ihrem Programm für die große Mehrheit der Wähler eintritt. Das ist bestimmt Schuld von dieser Wagenknecht!1!!</p><p><a href="https://twitter.com/watch_union/status/1635617264937615361">Siehe auch hier</a> zum Verhalten der CDU in der Sache. Für die initiale Irreführung <a href="https://twitter.com/victorperli/status/1635248874213490690">siehe hier</a>. <a href="https://verfassungsblog.de/kein-schoner-zug/">Das Verfassungsblog</a> ist auch eher unzufrieden mit der Gesamtsituation. Money Quote:</p><blockquote>In einem im jetzigen Gesetzgebungsverfahren in aller Eile formulierten Beschlussantrag der CDU/CSU-Fraktion fand sich dazu der Vorschlag, die Zahl der Grundmandate, die für den Einzug in den Bundestag ausreichen, von drei auf fünf zu erhöhen. Damit hätte man die Linkspartei aus dem nächsten Bundestag herausgekickt und so per Wahlrechtsänderung womöglich ein für allemal erledigt, die CSU hingegen bliebe mit ihren über 40 bayerischen Direktmandaten auf der sicheren Seite</blockquote>Was für ekelhafte Stinkmorcheln. Ich nehme das mal zum Anlass, die CSU endgültig unter 5% zu schicken, und die Linkspartei zu wählen. Eine bodenlose Frechheit und ein illegitimer Angriff auf die Demokratie.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef0ee0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef0ee0</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 13:55:10 -0000</pubDate><title>Bei diesem Amoklauf bei den Zeugen Jehovas gab es ja,...</title>
<description><![CDATA[ Bei diesem Amoklauf bei den Zeugen Jehovas gab es ja, habt ihr sicher gelesen, vorher eine Warnung bei der Polizei. Jemand hat die Polizei gewarnt, dass der Typ psychisch erkrankt ist und ein Buch geschrieben hat, das Massenmord als legitim darstellt.<p>Die Polizei hat den späteren Täter dann unangemeldet besucht. Immerhin. Um zu gucken, ob er die Waffen ordnungsgemäß aufbewahrt.</p><p>Ja aber was ist mit dem Buch, fragt ihr euch jetzt vielleicht? Nun, ... <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/Amoktat-Behoerden-sehen-keine-Versaeumnisse-bei-Waffenkontrolle,amoklauf164.html">das wurde brutalstmöglich aufgeklärt</a>!</p><blockquote>Im anonymen Hinweisschreiben war seinen Angaben zufolge auf das Buch hingewiesen worden. Die Beamten hätten bei der Internetrecherche den Namen des Täters und "Buch" eingegeben - und dabei kein Ergebnis erhalten.</blockquote>Die Moral von der Geschicht: Immer schön SEO machen, damit die Polizei euer Buch nicht findet. Viel Arbeit ist dafür nicht notwendig.<blockquote>Die Homepage des mutmaßlichen Täters sei nicht ausgewertet worden, deshalb sei die Behörde nicht auf das Buch von Philipp F. gestoßen.</blockquote>Früher hätte man Kriminellen geraten, keine Beweise zu hinterlassen. Heute reicht es, wenn die Beweise nicht bei der Suchmaschine auf der ersten Seite sind.<p u=""><b>Update</b>: Das ehemalige Nachrichtenmagazin behauptet unverlinkbar hinter der Paywall, dass sie statt</p><pre>"Vorname Nachname" Buch</pre><p u="">nach</p><pre>Vorname Nachname Buch</pre><p u="">gesucht haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef09d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef09d9</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 13:32:55 -0000</pubDate><title>Ich habe ja ein paar Mal überlegt, ob ich nicht...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe ja ein paar Mal überlegt, ob ich nicht als Scherz einen Docker-Container mit gatling publizieren sollte.<p>Wieso Scherz? Weil da nur eine Datei dringewesen wäre. Das gatling-Binary. Das ist ja gerade der Grund für dietlibc und co, dass da self-contained binaries rausfallen.</p><p>Das wäre also ein winziges Image gewesen, und ohne Dependencies. Sozusagen die Antithese zu den ganzen unmaintainten Bloat-Dependencyhöllen da draußen.</p><p>Hab ich aber nie gemacht, weil das halt ne Firma ist. Ich sehe prinzipiell nicht ein, meine Lebenszeit unbezahlt für die Profitmaximierung irgendwelcher Firmen zu investieren.</p><p>Jetzt stellt sich raus: <a href="https://blog.alexellis.io/docker-is-deleting-open-source-images/">Docker aussitzen war die richtige Entscheidung</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef7871</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef7871</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 12:23:11 -0000</pubDate><title>Terrorpanik in Wien:"Polizistinnen und Polizisten sind mit schusssicherem Helm und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/oesterreich-wien-anschlagsplaene-101.html">Terrorpanik in Wien</a>:<blockquote>"Polizistinnen und Polizisten sind mit schusssicherem Helm und schusssicherer Weste und einem Sturmgewehr ausgestattet. Sie werden Überwachungstätigkeiten durchführen und auch im Straßenverkehr Kontrollen durchführen", zitierte der österreichische Rundfunk ORF einen Polizeisprecher.</blockquote>Oje, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Das ist ja bedenklich! Da muss man sich Sorgen machen!<p>Aber nein, da kann ich Entwarnung geben.</p><blockquote>Der Sprecher betonte jedoch, dass es keinen Grund zur Panik und keine akute Gefahr gebe.</blockquote>Seht ihr? Keine Gefahr für die Anwohner!1!! Deshalb haben wir auch Polizisten in kugelsicheren Westen und mit Sturmgewehren hingestellt. Weil keine akute Gefahr vorliegt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef6f11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef6f11</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 11:45:19 -0000</pubDate><title>Dusch-Gedanke: KI-Nutzer sind wie Nichtwähler.Nichtwähler tragen nichts zur Gestaltung der...</title>
<description><![CDATA[ Dusch-Gedanke: KI-Nutzer sind wie Nichtwähler.<p>Nichtwähler tragen nichts zur Gestaltung der Zukunft bei und müssen am Ende mit dem Mist leben, den die anderen abgestimmt haben.</p><p>KI-Nutzer tragen nichts zur Gestaltung der Zukunft bei und müssen am Ende mit dem Mist leben, mit dem die anderen die "KI" trainiert haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef5bd7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef5bd7</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 10:16:41 -0000</pubDate><title>Ladies and Gentlemen, wir haben einen Gewinner. Für den schlechtesten...</title>
<description><![CDATA[ Ladies and Gentlemen, wir haben einen Gewinner. Für den schlechtesten Support einer Firma. Gewonnen hat Electronic Arts.<p>Ich spiele gelegentlich gerne mal eine Runde Mass Effect 3 Multiplayer. Seit dem letzten Hardwarewechsel meint das Spiel plötzlich, ich bräuchte einen "Online Pass". Es gibt keinen Online-Pass für die PC-Variante. Da ist irgendein Flag im Account falsch gesetzt, offensichtlich.</p><p>Der EA Support textbausteint mich jetzt seit über einem Monat voll, wollte im selben Ticket gerade die vierte Verifikation der E-Mail-Adresse haben, und erschöpft sich inhaltlich mit "installiere das Spiel neu" und "update deine Konsole" (ich habe keine Konsole und das Spiel ist frisch installiert).</p><p>Höhepunkt war, als sie behaupteten, sie hätten das Problem gefixt (hatten sie nicht) und dann meinten, ich könne es ja mal mit dem Livechat probieren (den gibt es nicht mehr).</p><p>Wieso existiert diese Firma noch? Sollte sowas nicht der Markt regeln?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef4f76</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef4f76</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 09:28:08 -0000</pubDate><title>Die Amerikaner sind schockiert und empört über die Unprofessionalität, mit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/mar/14/russian-fighter-jet-collides-us-drone-black-sea-crash">Die Amerikaner sind schockiert und empört über die Unprofessionalität</a>, mit der die Russen eine ihrer Abhördrohnen über dem schwarzen Meer runtergeholt haben.<p>Der ganze Artikel ist voll von Meinungen von Amerikanern, was das für eine unprofessionelle Aktion war, als die Russen ihre Drohne zum Absturz zwangen. Da flogen zwei Abfangjäger zur Drohne, begleiteten sie eine Weile, und dann kollidierte einer von ihnen mit der Drohne, woraufhin die runter musste.</p><p>Das Money Quote des Artikels ist ganz am Ende. Ich zitiere das hier mal in Gänze, weil das so großartig ist:</p><blockquote lang="en">Mary Ellen O’Connell, a Notre Dame Law School professor and expert on international law and the use of force, noted that by dumping fuel and downing the drone, the Russian pilot was “further polluting the fragile Black Sea”, but <b>she noted the US had not called the interception “unlawful”</b>.<p>“In all likelihood the Reaper was conducting surveillance for Ukraine. <b>Under the laws of armed conflict Russia may disrupt such assistance,” O’Connell said.</b></p></blockquote>Ach. Ach was. Na sowas.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef4e53</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef4e53</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 09:23:25 -0000</pubDate><title>Gaby Weber bemüht sich ja seit einiger Zeit darum, Einblick...</title>
<description><![CDATA[ Gaby Weber bemüht sich ja seit einiger Zeit darum, Einblick in die Kohl-Akten zu bekommen. Die Akten müssen eigentlich dem Bundesarchiv übergeben werden, wo Gaby dann reingucken könnte, aber das ist nicht geschehen, und das Gesetz sieht offenbar keine Sanktionierung für den Fall vor.<p>Bisher wollten die Gerichte Gaby auch nicht klagen lassen. Erst hieß es, nur das Bundesarchiv könne die Akten fordern. Dann fing das Bundesarchiv an, die Akten zu fordern. Dann hieß es, die Akten seien gar nicht in Oggersheim bei der Kohl-Witwe. Bis dann der offizielle Kohl-Biograph mehrfach öffentlich ansagte, er habe dort Einblick in die Akten erhalten.</p><p>Die ganze Nummer <a href="https://www.gabyweber.com/index.php/de/prozesse-de/110-kohl-akten">erklärt Gaby hier in aller Ruhe</a>, und das ist ja so eine dermaßene Schande für unser Land, dass ihr das alle gelesen haben solltet.</p><p>Aber deshalb blogge ich das nicht. Ich blogge das, weil das Bundesverwaltungsgericht in Leipzig überraschend einen viel früheren Termin veranschlagt hat als üblich und als Gaby dachte: Den 29. März um 11 Uhr. Die Verhandlung ist öffentlich, falls da jemand hingehen möchte.</p><p>Gaby sieht das als Zeichen dafür, dass diese Rechtsbeugung jetzt beendet wird. Sie hofft, dass die deutsche Justiz von den Vorgängen in den USA um Donald Trump energetisiert wurde, und die deutsche Justiz jetzt spontan damit anfangen will, ihren Job zu machen.</p><blockquote>Deutsche Medien haben ausführlich über die Durchsuchungen des FBI berichtet und, unterwürfig wie immer, auf die Frage verzichtet, ob das deutsche Bundesarchiv irgendwann mal das Bundeskriminalamt nach Oggersheim und St. Augustin schicken wird.</blockquote>Die Frage stelle ich dann hier in Vertretung für den Rest der Medien. Man muss verständnis für die haben. Wenn man den Kopf so tief in den Arsch gesteckt hat, ist es halt dunkel.<p>Man darf auch der Justiz nicht so böse sein. Die hat schließlich die Hände damit voll, <a href="https://www.heise.de/news/Urteil-Fototapete-in-Gaestezimmer-als-Urheberrechtsverletzung-7524441.html">Tapeten zu verfolgen</a>, das beA zwar den Anwälten aufzuzwingen aber selber dann die Sachen auszudrucken und per Briefpost zu antworten, und <a href="/?ts=9afe737e">DNS-Provider zur Zensur zu zwingen</a>.</p><p>Ich bewundere Gaby für ihren Optimismus.</p><p u=""><b>Update</b>: Der Termin ist am 29., nicht wie ich hier versehentlich erst schrieb am 31.!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aee1dcb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aee1dcb</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 20:46:13 -0000</pubDate><title>Old and busted: GPT-3.New hotness: GPT-4!So und jetzt guckt mal,...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: GPT-3.<p>New hotness: <a href="https://openai.com/research/gpt-4">GPT-4</a>!</p><p>So und jetzt guckt mal, was deren Metrik ist für das Training von dem Modell. Lauter Kompetenztests für Menschen!</p><p>Bar Exam ist sowas wie bei uns das Jura-Staatsexamen. LSAT ist der Eignungstest fürs Jurastudium. SAT ist der Scholastic Aptitude Test, damit testen Unis ihre Bewerber. USABO ist ein Wettbewerb in der Biologie.</p><p>AP steht für Advanced Placement, das ist ein College-Level-Test. Dann haben sie da drei Schwierigkeitsstufen eines Sommelier-Tests (Weinexperten) und eines Coding-Tests.</p><p>Mit anderen Worten: Microsoft richtet ihr Sprachmodell absichtlich darauf aus, dass es möglich gut in Prüfungen beim Bescheißen helfen kann.</p><p>Ich fände das ja super, wenn sich jetzt die ganzen "ich habe mich mit GPT-4 durch die Prüfung gemogelt"-Flachpfeifen bei Microsoft bewerben. Am besten sollten die nur noch solche Leute kriegen. Das wäre eine gerechte Strafe für so eine gesellschaftliche Sabotage.</p><p>Aber vielleicht sollte ich nicht überrascht sein, denn das ist das erste GPT-Release, <a href="https://www.platformer.news/p/microsoft-just-laid-off-one-of-its">seitdem Microsoft das KI-Ethikteam komplett gefeuert hat</a>:
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aee7407</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aee7407</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 17:54:33 -0000</pubDate><title>Yannis Varoufakis ist verprügelt worden. In einem Restaurant. Von schlecht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://diem25.org/yanis-varoufakis-brutally-attacked-group-thugs-athens/">Yannis Varoufakis ist verprügelt worden</a>. In einem Restaurant. Von schlecht informierten Idioten, die ihm vorwarfen, er habe Griechenland an die Troika verkauft.<p>Das ist ja als würde man die CDU verprügeln, weil sie zu stark gegen Korruption vorgegangen ist! Oder die Grünen, weil sie zu pazifistisch sind.</p><p>Tja. So sieht erfolgreiche Agitationspropaganda aus. Gute Arbeit, liebe Medien.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aee53da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aee53da#2023-03-14 23:30:02.278485</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 15:30:12 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Schulsystem.In Städten wie Köln fehlen Plätze an den weiterführenden...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/schulplatz-mangel-101.html">Infrastrukturapokalypse: Schulsystem</a>.<blockquote>In Städten wie Köln fehlen Plätze an den weiterführenden Schulen. Die wenigen, die es gibt, werden im Losverfahren vergeben. Wer Pech hat, muss Schulwege von bis zu drei Stunden hinnehmen.</blockquote>Tja, so ist das halt mit unvorhersehbaren  Schicksalsfragen wie wieviel Schulplätze man brauchen wird. Wenn man das nur irgendwie voraussagen könnte!1!!<p u=""><b>Update</b>: Es muss mal dringend jemand bei Firefox handgreiflich werden, finde ich. Der zeigt dir die URL als markiert an aber fügt dann eine andere ein. Absolute Vollpfosten da in der UI-Abteilung. (Danke, Daniel)
</p>]]></description></item></channel></rss>