<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 08 May 2022 11:55:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c896e14</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c896e14</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 11:51:38 -0000</pubDate><title>Wieso wird das Wort "Oligarch" eigentlich so selten auf westliche...</title>
<description><![CDATA[ Wieso wird das Wort "Oligarch" eigentlich so selten auf westliche Oligarchen angewendet?<p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Oligarch">Wikipedia definiert das so</a>:</p><blockquote>Ein Oligarch (von Oligarchie „Herrschaft der Wenigen“) ist ein Großunternehmer, der durch Korruption auch politische Macht über ein Land oder eine Region erlangt hat. Mit der Verflechtung von Politik und Wirtschaft werden politische Entscheidungsprozesse intransparent und gehen häufig mit autokratischer Herrschaft und Schattenwirtschaft einher.</blockquote>Also ... Friede Springer. Der VW-Chef. Die Cum-Ex-Bankster, die sich alle irgendwie der Strafverfolgung entziehen konnten. Der Telekom-Chef. Die Bahn-Chefs.<p>Oder nicht? Übersehe ich da was?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c88eed9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c88eed9</guid><pubDate>Sat, 07 May 2022 08:29:59 -0000</pubDate><title>Oh, ist Krieg? Ohne die SPD? Nee, das geht nicht....</title>
<description><![CDATA[ Oh, ist Krieg? Ohne die SPD? Nee, das geht nicht. <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-samstag-135.html#Klingbeil">Da muss die SPD schnell aufspringen</a>! Hey, also SO lange haben die ja noch NIE fürs Umkippen gebraucht!<blockquote>Der SPD-Vorsitzende Lars Klingbeil hat eine Neuausrichtung der Ostpolitik seiner Partei angekündigt. "Wir haben uns zu stark auf Russland konzentriert", sagte er der "Welt am Sonntag". "Künftig müssen wir viel stärker mit den osteuropäischen Staaten kooperieren."</blockquote>Die "osteuropäischen Staaten" beinhalten nicht Russland, falls das jemand nicht verstanden hat.<blockquote>Der Satz im Grundsatzprogramm der SPD, wonach Sicherheit in Europa nur mit Russland zu erreichen sei, stimme vor dem Hintergrund des Ukraine-Krieges nicht mehr.</blockquote>Nee, ab jetzt geht Sicherheit nur durch Krieg gegen Russland. Leuchtet ein.<blockquote>Die parteiinterne Kommission Internationale Politik soll laut Klingbeil in den kommenden Monaten die künftigen Grundsätze sozialdemokratischer Außen- und Sicherheitspolitik bestimmen. "Dazu gehört auch der kritische Blick zurück", sagte der SPD-Chef.</blockquote>Ich kürze das mal ab: Alles Schröders Schuld. Wir sind die Guten. Schröder ist ein verwirrter Einzeltäter.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c88eb58</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c88eb58#2022-05-07 11:15:01.542053</guid><pubDate>Sat, 07 May 2022 08:19:18 -0000</pubDate><title>Kleine Geschichte am Rande (hatte ich auch schonmal im Blog).Der...</title>
<description><![CDATA[ Kleine Geschichte am Rande (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=b9337a40">hatte ich auch schonmal im Blog</a>).<p>Der Putin ist ja eher Traditionalist. Die Strategie, den Westen glauben zu lassen, Putin sei durchgeknallt und unberechenbar und drohe mit Atomschlägen, die wirkt vielleicht auf den einen oder anderen von euch innovativ.</p><p>Ist sie nicht. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Madman_theory">Nixon fuhr gegen die Sowjets die "madman theory"</a>. Die Idee war damals, die Russen glauben zu lassen, dass Nixon kurz vor dem Zusammenbruch steht, weil er den Vietnam-Krieg nicht beenden kann, und wenn die jetzt nicht GANZ schnell eine für Nixon akzeptable Lösung finden, dann drückt der Verrückte auf den roten Knopf und wir sind alle tot. Money Quote:</p><blockquote lang="en">I call it the Madman Theory, Bob. I want the North Vietnamese to believe I've reached the point where I might do anything to stop the war. We'll just slip the word to them that, "for God's sake, you know Nixon is obsessed about communism. We can't restrain him when he's angry—and he has his hand on the nuclear button" and Ho Chi Minh himself will be in Paris in two days begging for peace.</blockquote>Nun musste sich Nixon dafür nicht sonderlich verstellen. Der Mann war alkoholkrank und hatte Schlafstörungen und Depressionen und nahm dafür Pillen, mixte gar die Pillen und Alkohol. Aber die Amis haben keine halben Sachen gemacht. Die haben <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Operation_Giant_Lance">18 Atombomber über der Arktis kreisen lassen</a>, und zwar möglichst offen und erkennbar für die Russen.<p>Wenn man grob die Eskalationsstufen vergleicht, findet man Übereinstimmungen. Russland hat <a href="https://www.reuters.com/world/europe/swedish-armed-forces-says-russian-fighter-jets-violated-swedish-airspace-2022-03-02/">neulich den schwedischen Luftraum verletzt</a> und die Schweden erinnern sich noch an <a href="https://www.businessinsider.com/nato-report-russia-sweden-nuclear-2016-2">den simulierten Atomangriff 2013</a>. Dann die Ankündigung, jetzt auch <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cde17e8">das strategische Nukleararsenal in Bereitschaft zu versetzen</a>.</p><p>Nixon hat übrigens auch überlegt, <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Duck_Hook">der Zivilbevölkerung Vietnams offen mit Vernichtung zu drohen</a>, über Atombomben, Deich-Zerstörung, Hafen-Verminung und ähnliche Maßnahmen. Da gab es dann Debatten mit Kissinger, wie weit man die Drohungen denn umsetzen wolle, wenn die Vietnamesen nicht spuren. Am Ende hat Kissinger (!!) davon abgeraten. Du weißt, dass du dich verrannt hast, wenn dein Vorschlag Kissinger zu extrem ist.</p><p>Jedenfalls ... hat das denn damals funktioniert? Kommt drauf an, wie man das sieht. Die Sowjets und Nordvietnamesen haben den Bluff nicht geschluckt. Die haben das gesehen und nicht reagiert. Nach drei Wochen hat Nixon das dann eingestellt. Allerdings hat daran wohl die Friedensbewegung in den USA eine große Rolle gespielt, denn die Sowjets konnten sehen, dass die Bevölkerung der USA nicht hinter militärischer Eskalation steht, weder nuklear noch konventionell.</p><p>Das wäre dann auch die offensichtliche Lektion an dieser Stelle. Diese Zeiten verlangen nach mehr Friedensbewegung und weniger Eskalation.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8bade7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8bade7#2022-05-07 10:35:03.056639</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 18:47:21 -0000</pubDate><title>Wer von euch mit Command and Conquer oder Starcraft großgeworden...</title>
<description><![CDATA[ Wer von euch mit Command and Conquer oder Starcraft großgeworden ist, wird sich vielleicht bei Analysen der Form "Putin, der Zerg Rush funktioniert nur, wenn du ihn machst, bevor der Gegner zum Javelin hochgetecht hat!1!!" erwischt haben.<p>Und vielleicht vermisst ihr auch eine handliche Von-Oben-Kartensicht mit dem Kriegsgeschehen. Das liefert, wie sich rausstellt, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=QJiuc4KWmQo">das Österreichische Bundesheer auf Youtube</a>. Die Russen versuchen da gerade, die ukrainische Armee einzukesseln, und es kommt nicht so gut voran wie gedacht. Das liegt am Gelände, aber auch daran, dass die Ukrainer da wohl taktisch eine Menge richtig machen.</p><p>Die Österreicher sagen in dem Video übrigens auch, dass das, was die Ukrainer gerade am meisten brauchen können, Gepard-Panzer und Panzerhaubitzen wären.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8b9b6e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8b9b6e</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 17:32:32 -0000</pubDate><title>Mir schrieb übrigens noch ein Völkerrechtler, dass das Papier des...</title>
<description><![CDATA[ Mir schrieb übrigens noch ein Völkerrechtler, dass das Papier des wissenschaftlichen Dienstes wohl einer eine Einzelposition vertrete. Der Rest der Völkerrechtler sieht da wohl eher kein Problem damit, eine Kriegspartei mit Waffen zu beliefern.<p>Ich bin ja immer wieder erstaunt, dass Völkerrechtler gut schlafen können. Ich meine, am Ende des Tages spielt doch keine Rolle, was ein paar westliche Völkerrechtler finden, sondern was Putin findet.</p><p>Ich weiß nicht, wie ihr das sehen würdet, aber wenn ich Putin wäre, und ich überfalle gerade ein Land, und es läuft nicht so gut, weil Deutschland Waffen liefert, dann würde ich das möglicherweise eher nicht so sehen, dass Deutschland sich durch die Lieferungen nicht zur Kriegspartei gemacht hat. Putin hat ja auch bei seinen anderen Positionen zur Ukraine eher nicht so die Mehrheitsmeinung übernommen bisher.</p><p>Ich weiß nicht, ob ihr alle einfach nicht alt genug seid, um das Gefühl miterlebt zu haben, dass jederzeit eine Atombombe vom Himmel fallen und uns alle umbringen kann. Ihr geht mir hier alle viel zu leichtfertig mit dem Risiko für einen Atomkrieg um.</p><p>Klar, Putin hat bisher noch nicht den roten Knopf gedrückt, obwohl die Nato wenig unversucht lässt, um ihn ausreichend zu provozieren. Den Amis kann das ja auch egal sein, die Nukes würden ja vermutlich erstmal in unsere Richtung gehen, nicht in ihre.</p><p>Leute, das ist nukleares Höllenfeuer, mit dem ihr da spielt!</p><p>Mir wäre manchmal echt lieber, wenn wir hier weniger Christen und mehr Buddhisten hätten, bei denen in die Entscheidungsfindung einfließt, dass sie nach der Wiedergeburt dann in verstrahlter Ödnis leben müssten.</p><p>Ja. Bisher war nur ein Land barbarisch und menschenverachtend genug, die Atombombe im Krieg einzusetzen. Und das ist lange her. Woher nehmt ihr eure Gewissheit, dass es dabei bleiben muss?!</p><p>Mal ganz doof jetzt: Nehmen wir an, ihr seid die Amerikaner. Putin nuked Berlin, einen Nato-Partner. Noch stehen Washington und New York. Wenn ihr jetzt zurücknuked, stehen die nicht mehr. Würdet ihr dann Moskau nuken?! Eher nicht, oder? Bündnisse sind schön und gut, aber ich setze doch nicht meine eigene Bevölkerung der atomaren Vernichtung aus, nur weil Putin am Rad dreht!</p><p>Was wenn Putin sich das auch so überlegt hat? Was wenn der sich nur Sorgen vor britischen und französischen Nukes hat? Was wenn er für die einen Plan hat? Sind ja nicht so viele.</p><p>Aber Fefe! Das wäre doch eine echt blöde Entscheidung von Putin! Was wenn die Amis doch zurücknuken?</p><p>Zu der Frage möchte ich gerne Exhibit A vorlegen: Putin hat auch beim Einmarsch in die Ukraine einige Dinge rückblickend falsch eingeschätzt.</p><p>Eure Zuversicht hätte ich gerne. Echt mal.</p><p>Würde mich persönlich wirklich freuen, wenn ihr mal alle ein bisschen die Füße stillhalten würdet. Und wenn wir unser Hirnschmalz nicht in die Frage investieren würden, welche Waffen man am besten in die Ukraine liefert, um diesen Krieg zu verlängern, sondern wie man diesen Krieg möglichst schnell beenden kann, bevor noch mehr Menschen sterben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8bd356</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8bd356#2022-05-06 19:00:01.503066</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 12:24:40 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu der Artillerie für die Ukraine:Bin ein ehemaliger Munitionskanonier...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu der Artillerie für die Ukraine:<blockquote>Bin ein ehemaliger Munitionskanonier (Grundwehrdienst), also unterste Ebene auf dem Gerät :-)<p>(Siehe ca ab minute 3: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=xq3vBB7dNws#t=3m0s">https://www.youtube.com/watch?v=xq3vBB7dNws</a>)
</p><p>In 6 Wochen (aus Komandant-Sichtweise) lernst du das aller nötigste wenn überhaupt.</p><p>Du brauchst jenanden der das Ding fährt, einen Kommandant und einen Munitionskanonier (wenn alles gut läuft. (Natürlich auch noch Munition inkl. Treibladung)</p><p>Abgesehen davon gehöhrt zu jeder Kompanie noch Wetteraufklärung und ein Feuerleitsystem (Joined-Fire) (das sind separate Gruppen/"Teams" inkl. Gerät). Wie das gemacht wird wurde auch nicht gesagt, richtig?</p><p>Keine Ahnung was die sich da wieder gedacht haben aber mein limitiertes Wissen aus den 6 Monaten(!) die ich da war.... das wird abenteurlich. Das sind doch fahrende Zielscheiben behaupte ich....</p><p>Aber Hauptsache bei uns macht sich niemand die Hände schmutzig und wir heizen die Situation weiter an...</p><p>Dieses Fahrzeug ist für mich im übrigen der Grund gewesen warum es niemals Krieg geben sollte. Das Teil schießt in einer Frequenz die 40kg Geschosse... ich will nicht auf der anderen Seite stehen.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Mehrere andere Leser meinen, dass die Ukrainer ja keine Wehrpflichtigen ohne vorherigen Waffenkontakt sind sondern bereits an der Artillerie sowjetischer Bauart geschult sind, und man daher die Schätzung hier in der Praxis deutlich reduzieren kann. Genaues weiß natürlich niemand wirklich.</p><p u="">Ein anderer Leser hat auf Wikipedia einen Munitionstyp mit über 100km Distanz gefunden. Das ist absurd viel, finde ich. GPS-gesteuerte Munition. What the fuck? 
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a39a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a39a9#2022-05-06 14:45:01.431753</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 10:33:27 -0000</pubDate><title>Hier kam gerade dieser Artikel vorbei. Es geht um eine...</title>
<description><![CDATA[ Hier kam gerade <a href="https://www.nw.de/lokal/bielefeld/mitte/23254379_Aussergewoehnlich-Prozess-in-Bielefeld-schreibt-Rechtsgeschichte.html">dieser Artikel vorbei</a>. Es geht um eine Frau, die ihrem Sexualpartner die Kondome zerstochen hat, um ihn "an sich zu binden". Sie wurde wegen sexueller Nötigung zu einem halben Jahr auf Bewährung verurteilt.<p>Gut. Kann man an der Stelle zu den Akten legen. Aber mich ärgert das irgendwie ziemlich alles.</p><p>Erstens der Tonfall von dem Artikel. Das war eine Dummheit, schrieben sie. Seit wann redet die Presse (versuchte) Vergewaltigungen klein?</p><p>Dann: Mehrfach betont, dass die Fälle ja normalerweise andersherum laufen, und sie NOCH NIEMALS NIE NICHT so eine Konstellation hatten. Ja, äh, weil dem Mann keiner glaubt im Normalfall! Die Frau hat mir die Kondome zerstochert? Wer glaubt denn das bitte?! Außerdem ist es völlig egal. Am Ende muss der Mann Alimente zahlen.</p><p>Wieso wissen wir es hier? Weil die Frau geständig war.</p><p>Dann: Ein halbes Jahr auf Bewährung. Begründung: Wenn ein Mann das Kondom abstreift, ist das ja auch bloß sexuelle Nötigung und so ein Strafmaß. Ja, äh, ich sehe da eine gewisse Asymmetrie. Wenn der Mann das Kondom sabotiert, dann kann die Frau eine Abtreibung machen. Wenn die Frau das Kondom sabotiert, kann der Mann die Frau nicht zu einer Abtreibung zwingen. Die Frau kann also das Kondom sabotieren und dann auch noch den Mann finanziell ruinieren. Weil es danach eben "um das Kindeswohl" geht, nicht um Recht und Gerechtigkeit für die Eltern.</p><p>Ich weiß nicht, was hier ein faires Urteil gewesen wäre, und vorbestraft sein ist auch kein Zuckerschlecken. Aber so hinterlässt das bei mir nicht das Gefühl eines befriedigenden und gerechten Ausgangs.</p><blockquote>Denn ganz offenbar verliebte sich Bianca N. in ihren Kumpel und wollte mehr.</blockquote>Ich kann mich an keinen Vergewaltigungsfall erinnern, wo so ein relativierender Spruch über den Täter gesagt worden wäre.<blockquote>Ob dieses Urteil im vorliegenden Fall wirklich passend sei, sei sicherlich zu hinterfragen, sagte Salewski in der Urteilsbegründung. Doch könne das Gericht die bestehenden Gesetze nur anwenden - und das Gesetz sehe für sexuelle Nötigung nun mal eine Mindeststrafe von sechs Monaten vor.</blockquote>Und die Richterin findet die Strafe auch noch zu hoch?! Wat?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a2e98</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a2e98</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 09:45:42 -0000</pubDate><title>Nachdem die aktuelle Sprecherin des Weißen Hauses zu MSNBC wechselt,...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem die aktuelle Sprecherin des Weißen Hauses zu MSNBC wechselt, die für die Democrats das sind, was Fox News immer für die Republikaner war, nämlich eine absolut nicht ernstnehmbare Propaganda-Shitshow, ein Partisanen-Sender vor dem Herrn, muss da jetzt ein neuer Sprecher her.<p><a href="https://www.zeit.de/politik/ausland/2022-05/us-regierung-chefsprecherin-karine-jean-pierre-weisses-haus">Es wird eine Schwarze</a>. Ich wollte gerade witzeln, dass die aber besser lesbisch sein sollte, da las ich das hier:</p><blockquote>Jean-Pierre wird außerdem die erste offen lesbische Sprecherin im Weißen Haus.</blockquote>Geliefert wie bestellt. Identity Politics bis zum bitteren Ende. Hey, versteht ihr eigentlich, wieso die Republikaner wieder gewählt wurden? Ist ein Mysterium! Werden wir wohl nie rausfinden!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a2b63</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a2b63</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 09:34:53 -0000</pubDate><title>Der Golfstrom bewegt sich so langsam wie seit tausend Jahren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Wie-der-Klimawandel-den-Golfstrom-veraendert-7075911.html">Der Golfstrom bewegt sich so langsam wie seit tausend Jahren nicht mehr</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a2b54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a2b54</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 09:34:02 -0000</pubDate><title>Es gab vor einer Weile eine spekakuläre Transplantation eines Schweineherzens...</title>
<description><![CDATA[ Es gab vor einer Weile eine spekakuläre Transplantation eines Schweineherzens in einen Menschen, der allerdings wenig später starb.<p>Jetzt kam raus: <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Das-einem-Menschen-eingesetzte-Schweineherz-war-mit-einem-Virus-infiziert-7077044.html">Das Herz war mit einem Virus infiziert</a>.</p><p>Ich muss irgendwie sofort an IT-Projekte denken. Da kommt es auch häufig vor, dass die durchführenden Leute irgendwelche Bleeding-Edge-Scheiße empfehlen, ohne tatsächliches Investment in den Erfolg des Projektes.</p><p>Die machen das, damit sie auf ihrem Lebenslauf Kubernetes erwähnen können, nicht damit die IT-Struktur des Unternehmens danach besser ist. Ich hatte mir dazu den Begriff "resume driven development" ausgedacht, um dann festzustellen, dass andere das auch schon so nannten :-)</p><p>Das ist jedenfalls ein Riesenproblem in der Branche, und einer der Gründe, wieso ich vom Einsatz von Bleeding-Edge-Technologien im Allgemeinen abrate. Zu viele von diesen Projekten scheitern. Nicht weil die Technologie noch nicht gut genug war, sondern weil die Durchführenden das aus anderen Motivationen heraus machen und es ihnen weitgehend egal ist, ob das Projekt etwas wird oder nicht. Am Ende zeigen dann alle mit dem Finger aufeinander und der Kunde hat den Schaden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a17cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a17cb</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 08:06:45 -0000</pubDate><title>Bei dem Gepard hätte man noch verhandeln können, dass das...</title>
<description><![CDATA[ Bei dem Gepard hätte man noch verhandeln können, dass das eine Verteidigungswaffe ist, auch wenn sie sich bedingt zum Angriff eignet. Aber <a href="https://www.tagesschau.de/inland/ukraine-lambrecht-panzerhaubitzen-101.html">das war bloß eine Salamischeibe auf dem Weg zur Artillerie</a>, die Deutschland jetzt liefern will.<p>Auf der anderen Seite sind die offenbar nicht aus dem aktiven Bestand (d.h. sind vermutlich kaputt) und sollen erst geliefert werden, wenn die Soldaten vor Ort darauf ausgebildet wurden.</p><p>Wir erinnern uns: <a href="/?ts=9c916701">Laut wissenschaftlichem Dienst des Bundestags</a> ist die Ausbildung ukrainischer Soldaten an unseren Waffensystemen der Punkt, ab dem Deutschland den "gesicherten Bereich der Nichtkriegsführung" verlässt.</p><p>Ich weiß jetzt nicht, wie lange eine Ausbildung für diese Geräte brauchen würde, aber es klingt ein bisschen wie ein "Kompromiss", bei dem man auf dem Papier waghalsige Risiken eingeht, aber in der Praxis nichts liefert, weil bis zum Ende der Ausbildung der Krieg vorbei ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a139b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a139b</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 07:50:29 -0000</pubDate><title>Das neue Symbol der Demokratie in den USA: "non-scalable fence"....</title>
<description><![CDATA[ Das neue Symbol der Demokratie in den USA: <a href="https://boingboing.net/2022/05/05/the-supreme-court-gets-a-non-scalable-fence-the-new-symbol-of-america.html">"non-scalable fence"</a>. Bislang schon um das Kapitol, jetzt auch um den Supreme Court.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a13d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a13d6#2022-05-06 10:15:01.421164</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 07:49:28 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: "And. And. And. And. And." (Danke, Eiko)
</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://support.google.com/docs/thread/162510194/including-and-and-and-and-and-in-a-google-doc-causes-it-to-crash?hl=en">"And. And. And. And. And."</a> (Danke, Eiko)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ac2f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ac2f8</guid><pubDate>Thu, 05 May 2022 16:58:14 -0000</pubDate><title>Macrons Partei heißt jetzt Renaissance. Der alte Name war zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/may/05/macron-rebrands-party-as-renaissance-to-fight-parliamentary-elections">Macrons Partei heißt jetzt Renaissance</a>. Der alte Name war zu verbrannt. Das war zu knapp gegen Marine le Pen.<p>Und hey, Umbenennen ist immer eine gute Idee, wenn man gerade mal so richtig massiv verkackt hat. Fragt nur Windscale oder Blackwater. Oder Facebook. Oder FLoC. Oder das Bundesministerium für Verkehr und Infrastruktur.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8d2755</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8d2755#2022-05-06 09:50:01.435128</guid><pubDate>Thu, 05 May 2022 15:04:43 -0000</pubDate><title>Die Berliner Senatsverwaltung sammelt Dick Pics von Lehrern. Nein, wirklich.Referendare...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article235260271/Fragebogen-Senat-spaeht-Taetowierungen-von-Referendaren-aus.html">Die Berliner Senatsverwaltung sammelt Dick Pics von Lehrern</a>. Nein, wirklich.<blockquote>Referendare erhalten derzeit einen Fragebogen, in dem sie alle Tätowierungen auflisten sollen. Dazu fordert die Verwaltung die Lehrer auf zu dokumentieren, an welchem Körperteil sich die Tattoos befinden und welche Bedeutung sie für die jeweiligen Personen haben. Das gilt auch für Tätowierungen an intimen oder anderen nicht sichtbaren Stellen. Außerdem sollen die Referendare Fotos davon machen und zusammen mit dem Fragebogen an die Verwaltung schicken.</blockquote>Hey, wie wäre es, wenn man mal die Senatsverwaltung komplett feuert und mit frischen Leuten besetzt? Leute mit Ethik und Anstand, am besten. Die in keiner Partei sind.<p u=""><b>Update</b>: Übrigens, am Rande:</p><blockquote><p u="">Die Verwaltung rechtfertigte das Vorgehen zunächst, bevor sie am Abend einen Rückzieher machte. Sie habe sich bei den Vorgaben an Richtlinien anderer Bundesländer und der Bundespolizei gehalten.</p></blockquote><p u="">Das sollte man vielleicht mal recherchieren, wo Verwaltungen noch Dick Pics sammeln.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8d6eaa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8d6eaa#2022-05-05 17:10:01.157405</guid><pubDate>Thu, 05 May 2022 11:01:08 -0000</pubDate><title>Die Russen haben mal wieder lustige Dinge herausgefunden. Wenn die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://ria.ru/20220504/magiya-1786707582.html">Die Russen haben mal wieder lustige Dinge herausgefunden</a>. Wenn die Online-Übersetzung stimmt, sollen die Ukrainer sich die offensichtliche Überlegenheit der russischen Truppen nur durch Schwarze Magie erklären können, für die sie einige unwiderlegbare Beweise gefunden haben.<p>Ungefähr so unwiderlegbar wie die Sims-Spiele neulich.</p><p>Ich trau da ja ehrlich gesagt der Online-Übersetzung nicht genug, um mir wirklich sicher zu sein, wer da jetzt bei wem was genau gefunden haben soll. Aber ich verstehe das so, dass die Donbass-Russen bei den Mainland-Ukrainern satanische Blutspritzer und Runen gefunden haben wollen.</p><p u=""><b>Update</b>: Lustiges Detail: Teil der satanistischen Rituale waren angeblich hebräische okkultistische Phrasen. Wir haben es hier also mit jüdischen Nazi-Satanisten zu tun!!1!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.newsweek.com/russian-media-accuse-ukraine-using-black-magic-invasion-falters-1703510">Bei Newsweek kommt das Gegenteil raus bei der Übersetzung</a>. Da werfen die Russen der Ukraine vor, Schwarze Magie einzusetzen. *cue spooky music*</p><p u=""><b>Update</b>: Ich habe mir inzwischen unabhängig bestätigen lassen, dass meine Übersetzung falsch war. Die Russen wollen bei den Ukrainern schwarze Magie gefunden haben. D.h.: Die Russen können sich die offensichtliche Überlegenheit der ukrainischen Truppen nur durch schwarze Magie erklären, nicht andersherum.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8c194f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8c194f#2022-05-05 18:55:01.199375</guid><pubDate>Wed, 04 May 2022 19:52:49 -0000</pubDate><title>Es gibt so einen schönen Witz, den ich mal gehört...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt so einen schönen Witz, den ich mal gehört habe.<p>"Die Presidential Library von Ronald Reagan ist geschlossen. Jemand hat das Buch ausgeliehen."</p><p>Daran musste ich denken, als ich <a href="https://twitter.com/Reporter_Flash/status/1521565724837359617">von dieser Infrastrukturapokalypse in Berlin</a> las. RTW = Rettungswagen. Ja, richtig gelesen. Ein Rettungswagen war verfügbar. EINER. Für ganz Berlin.</p><p>Ein Glück, dass hier alle so gesund leben und keiner krank wird.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser klärt auf:</p><blockquote><p u="">außer den Rettungswägen (RTW) gibt es auch noch Notarztwägen (NAW, das sind Rettungswägen, die einen Notarzt fest dabei haben), RTH (Rettungshubschrauber,i.d.R. ebenfalls mit festem Notarzt) und eine Vielzahl von Krankenwägen (KTW), die mit deutlich eingeschränktem Equipment und teilweise auch schlechter ausgebildetem Personal trotzdem grundsätzlich (zumindest ersatzweise) für Erstversorgung und Transport wenigstens der minder schweren Notfälle herangezogen werden können.</p><p u="">Knappheit von Rettungsmitteln ist weder selten noch "typisch Berlin". Die Ausstattung eines bestimmten Gebiets mit Rettungsmitteln wird von den Landesrettungsdienstgesetzen geregelt. Allen Gesetzen ist gemein, dass zunächst das Notfallaufkommen im betreffenden Gebiet ermittelt wird. Über einen bestimmten Schlüssel wird dann die Anzahl der Rettungsmittel bestimmt und zwar derart, dass voraussichtlich mindestens x Prozent aller Notfälle von einem geeigneten Rettungsmittel unmittelbar versorgt werden können.</p><p u="">Es wäre natürlich schön, wenn das genannte x immer bei 100 liegen würde. Weil aber das Notfallaufkommen zeitlich mitunter extrem ungleich verteilt ist, würde das bedeuten, dass man einen Haufen Rettungsmittel vorhalten müsste, die einen großen Teil ihrer Vorhaltungszeit überhaupt nicht gebraucht werden. Darum wird das x eben nie ganz bei 100 liegen und Episoden von Rettungsmittelknappheit sind somit evident.</p></blockquote><p u="">Das ist schon schlimm genug, aber es geht noch weiter.</p><blockquote><p u="">Ein weiteres Problem ist -meiner Meinung- die seit vielen Jahren eskalierende Indikationsstellung bei der Auswahl der Rettungs-/ bzw. Transportmittel durch die Rettungsleitstellen.  Nach meiner Erfahrung gab es seit den 80er Jahren einen stetigen Trend, für den gleichen Notfall (resp. Krankheitsfall) immer höherwertige Rettungsmittel zu schicken. Zu einem Teil lag das sicher auch am medizinischen Fortschritt, verschiedene Krankheitsbilder (z.B. Herzinfarkt), profitierten zunehmend von einer schnellen und qualifizierten Notfallversorgung vor Ort.</p><p u="">Daneben spielt aber auch eine große Rolle, das die Leitstellendisponenten sich mehr und mehr medikolegal bedroht sahen/sehen, im Sinne von "Wenn ihr gleich einen NAW geschickt hättet, könnte der Patient XY noch leben". Im Zweifel (und Zweifel hat man nach einem Telefonat mit einem aufgeregten medizinischen Laien immer!) wurde und wird also immer häufiger das höherwertige Rettungsmittel geschickt und steht dann halt auch nicht mehr zur Verfügung.</p><p u="">In meiner Praxis als Notarzt hat das dazu geführt dass (nach meiner Einschätzung) die Entsendung des NAW in höchstens 20% der Fälle dann - retrospektiv! - eindeutig gerechtfertigt ist. Es gibt mitunter groteske Situationen, z.B. wenn einem nach 20 km Blaulichtfahrt der "Notfallpatient" dann mit fertig gepacktem Koffer in der Hand ganz entspannt selbst  die Türe öffnet und sich über den Aufruhr wundert.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: War ja klar. Jetzt schreibt ein anderer Leser, dass er das anders sieht:</p><blockquote><p u="">Ein RTW ist primär für die Rettung vorgesehen. Die Besatzung besteht aus zwei Leuten (Rettungssanitäter, Rettungsassistenten etc.) oder bei Ausbildung auch drei. Das Fahrzeug ist aufgrund der Größe geeignet, praktisch ale Rettungsmaßnahmen durchführen zu können. Man kann aufrecht stehen, um die Trage herum gehen und problemlos die meisten Notfallmaßnahmen bis hin zur Wiederbelebung durchführen.</p><p u="">Ein RTW rückt üblicherweise von der Rettungsleitstelle zum Notfallort aus. Und üblicherweise wird der Notarzt mit einem NEF (Notarzteinsatzfahrzeug) von seinem "Dienstkrankenhaus" zum Notfallort gebracht. Das wird auch "Rendezvous" genannt. Wenn er dann mit der Besatzung des RTW in diesem zum Krankenhaus fährt, dann wird auch dieser RTW zum NAW (weil ja ein NA mitfährt).</p><p u="">Ein "permanenter" NAW ist aber seltener anzutreffen als die Rendezvous-Lösung, weil dazu der NAW im Krankenhaus stationiert sein müsste, wo auch der NA ist. Meist sind RTWs aber bei ihren Rettungsleitstellen stationiert.  Und ein RTH hat - wie man sich leicht denken kann - gewisse Beschränkungen, so dass er nicht überall eingesetzt werden kann.</p><p u="">Ein KTW hingegen ist nicht zur Rettung gedacht, sondern für Sekundärtransporte wie beispielsweise stationäre Patienten, die zur Untersuchung oder Therapie oder einfach nur zur Überführung in ein anderes Krankenhaus oder eine andere Einrichtung gebracht werden. Für den Notfall ist ein KTW natürlich auch mit Notfallkoffer, Defi etc. ausgerüstet, aber Rettungsmaßnahmen können darin schwerlich durchgeführt werden, weil man nicht aufrecht stehen und um die Trage herumlaufen kann und meist auch nur einer der Besatzung guten Zugang zum Patienten hat. Von Rettungsleistellen werden auch KEINE KTW zur Rettung herausgeschickt. Fassen wir zusammen: NAW sind nicht häufig anzutreffen, RTH eingeschränkt nutzbar und KTW nicht für Rettung geeignet. Es ist also Augenwischerei, zu sagen: Neben den RTW gibt es ja noch andere Möglichkeiten. Fakt ist, es wurde zuviel eingespart und wir laufen am Limit.</p></blockquote><p u=""> (Danke, Philipp)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8c49e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8c49e4#2022-05-05 17:00:01.201845</guid><pubDate>Wed, 04 May 2022 14:10:02 -0000</pubDate><title>Wenn ihr dieses tolle Foto von Scholz und co seht,...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/habeck-scholz-lindner-103.jpg">dieses tolle Foto von Scholz und co seht</a>, denkt ihr dann auch sofort an <a href="https://www.youtube.com/watch?v=fB_ZlORvD4c">den Armageddon</a> <a href="https://tvtropes.org/pmwiki/pmwiki.php/Main/PowerWalk">Power Walk</a>?<p>Ich musste ja direkt lachen, wie die da versuchen, besonders männlich rüberzukommen.</p><p u=""><b>Update</b>: Jetzt kommer hier lauter tolle Polit-Power-Walks rein. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Datei:KAS-Dregger,_Alfred-Bild-5187-2.jpg">CDU 1970</a> und <a href="https://www.youtube.com/watch?v=UyAVx2tCWm8">SPD 1994</a>. Auch die Tagesschau <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/robert-habeck-scholz-lindner-101.jpg">hat mit Scholz nochmal nachgelegt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ca304</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ca304</guid><pubDate>Wed, 04 May 2022 11:30:34 -0000</pubDate><title>Habt ihr schonmal von Yandex gehört? Das ist sowas wie...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr schonmal von Yandex gehört? Das ist sowas wie Google + Yahoo aus Russland. Ich verwende manchmal deren Übersetzerservice, wenn ich russische Texte lesen will.<p>Die haben ein Rechenzentrum in Finnland. <a href="https://www.datacenterdynamics.com/en/news/yandex-data-center-in-finland-loses-power-runs-on-diesel-due-to-war-sanctions/">Das läuft gerade auf Diesel, weil Finnland den Strom abgedreht hat</a>. Sanktionen und so.</p><p>Doch dann gibt es in dem Artikel dieses Detail:</p><blockquote lang="en">Yandex is registered in the Netherlands for tax purposes, so sanctioned individuals can no longer work there.</blockquote>Warte mal. Wenn es in den Niederlanden registriert ist, wieso fällt es dann überhaupt unter Russland-Sanktionen? Ich dachte, das wird am Firmensitz festgemacht?<p>Die Lage ist sogar noch ein bisschen absurder. Und zwar wird das Rechenzentrum normalerweise mit finnischer Windenergie betrieben, also CO2-neutral. Und mit der Hitze von dem Rechenzentrum machen sie Fernwärme.</p><p>Wenn sie jetzt also das Rechenzentrum abklemmen, fällt auch die Fernwärme weg. In dem Artikel vermuten sie:</p><blockquote lang="en">It's understood that switching off the heating system would force local homes to burn Russian gas instead</blockquote>m(<p u=""><b>Update</b>: Ein Leser hat <a href="https://www.hs.fi/kotimaa/art-2000008786328.html">eine finnische Quelle</a> gefunden, die sagt, das sei gar keine Sanktion gewesen sondern die hätten den Stromvertrag nicht verlängert. Die sagen auch, Yandex falle derzeit unter keine Sanktionen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8c9ee3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8c9ee3</guid><pubDate>Wed, 04 May 2022 11:06:37 -0000</pubDate><title>Keine Sorge. Das Wahrheitsministerium wird neutral und unpolitisch. Sagt das...</title>
<description><![CDATA[ Keine Sorge. <a href="https://thehill.com/news/administration/3474447-white-house-pledges-dhs-disinfo-board-will-be-nonpartisan-and-apolitical/">Das Wahrheitsministerium wird neutral und unpolitisch</a>. Sagt das Weiße Haus.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ffc80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ffc80</guid><pubDate>Tue, 03 May 2022 14:29:50 -0000</pubDate><title>Die Berliner Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Scheuer-Andi. Wegen Falschaussage vor dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/scheuer-maut-staatsanwaltschaft-berlin-1.5577281">Die Berliner Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Scheuer-Andi</a>. Wegen Falschaussage vor dem Maut-Ausschuss.<p>Oh ich bin mir sicher, dass hier brutalstmöglich aufgeklärt werden wird.</p><p>Am Ende wird die Gerechtigkeit siegen!</p><p>Wie immer, wenn in Deutschland Politiker böse Dinge tut. Man erinnere sich nur an die ganzen CSU-Politiker, die wegen Maskendeals in den Knast mussten. Oder an die SPD- und Grünen-Politiker, die wegen Vorbereitung eines Angriffskrieges heute noch einsitzen! Oder die CDU-Politiker, die wegen der Parteispendenaffäre weggesperrt wurden.</p><p>Oder ganz aktuell. Waffenlieferungen an die Ukraine ist ein klarer Fall von <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/vstgb/__13.html">§13 VStGB</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Damit das ein "klarer Fall von §13 VStGB" ist, muss man sich kurz die russische Perspektive aneignen. Der Donbass hat sich unabhängig erklärt, die Ukraine hat reingeschossen. Das ist ein Angriffskrieg. Deutschland liefert Waffen. Das ist Vorbereitung und/oder Einleitung eines Angriffskriegs. Ist das die richtige Interpretation? Ich glaube nicht, dass das an der Stelle eine Rolle spielt. Die Position der Bundesregierung ist nicht automatisch legitimer als die Russlands. Im Übrigen können wir auch gar nicht wissen, was die Ukraine mit unseren Waffen machen wird, und ob daraus die Bundesrepublik Deutschland in einen Angriffskrieg hereingezogen wird. Was ein Angriffskrieg war und was nicht, das entscheidet traditionell der Sieger.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ffa48</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ffa48</guid><pubDate>Tue, 03 May 2022 14:22:14 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Berlin hat eine "Cyberhotline" eingerichtet!Da könnt ihr anrufen,...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://twitter.com/DABGmbH/status/1520010139016863745">Berlin hat eine "Cyberhotline" eingerichtet</a>!<p>Da könnt ihr anrufen, wenn ihr gehackt werdet. Also ... Mo-Fr 9-17 Uhr, versteht sich.</p><p>Na gucken wir doch mal <a href="https://www.digitalagentur.berlin/angebote-it-sicherheit/">ins Kleingedruckte</a>.</p><blockquote>Die Cyberhotline der Digitalagentur Berlin (montags-freitags, 9-17 Uhr) kann Ihnen ausschließlich allgemeine Auskünfte und Informationen zu den von Ihnen gestellten Fragen aus der Informationssicherheit geben. Wir können keine Einzelfallprüfung vornehmen, da hierfür regelmäßig eine Analyse der Systeme und Prozesse erforderlich wäre. Im Übrigen haftet die DAB Digitalagentur Berlin GmbH nur in Fällen des Vorsatzes oder grober Fahrlässigkeit. Angesichts des allgemein informatorischen Charakters unserer Hotline scheidet eine Haftung in Fällen leichter Fahrlässigkeit gänzlich aus.</blockquote>Nein. Das habe ich nicht so zusammengeschnitten. Das steht da so, direkt unter der Telefonnummer. Ist nicht mal sonderlich klein gedruckt.<p>Das zentralen Merkmale der Cyberhotline ist, dass sie keine Einzelfallbetrachtung macht und nicht haftet. Wenn man sie denn überhaupt erreichen kann.</p><p>Ja wie, wieso sollte man da überhaupt anrufen dann, fragt ihr euch vielleicht? Nun, da wirst du durchgestellt an eine Firma. Für die ist das Werbung. Zahlen tust du dann später, nach dem Auftrag. Und den wirst du erteilen, denn du wirst ja gerade gehackt und hast einen Notfall.</p><p>Super Angebot, oder?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8e220b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8e220b</guid><pubDate>Tue, 03 May 2022 08:07:49 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Zwei Polizisten überwältigen einen Mann, der...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.zeit.de/gesellschaft/2022-05/mannheim-polizeikontrolle-tod">Zwei Polizisten überwältigen einen Mann, der sich angeblich gewehrt hat — stirbt im Krankenhaus</a>.<p>Hey diese Russen immer! Eine fiese Polizeigewalt haben die da!</p><p>Oh, warte. Das war in Mannheim.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8e1e54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8e1e54</guid><pubDate>Tue, 03 May 2022 07:49:30 -0000</pubDate><title>Die EU-Richtlinie für Konsumkredite entwaffnet Opfer von Kettenkrediten endgültig. Bisher...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/panorama/kettenkreditvertraege-101.html">Die EU-Richtlinie für Konsumkredite entwaffnet Opfer von Kettenkrediten endgültig</a>. Bisher gab es ein ewiges Widerrufsrecht, wenn die Banken die Kunden verarscht haben, z.B. indem sie sie vorher falsch informiert haben.<blockquote>Besonders betroffen wären Menschen mit so genannten Kettenkrediten. Bei dieser Kreditmasche lassen sich Verbraucher, die einen Kredit für beispielsweise ein Auto aufgenommen haben, von Banken dazu bewegen, diesen Kredit in immer höhere Kredite umzuschulden. Dabei verkaufen die Banken mit jedem Kreditabschluss zusätzliche Produkte wie Versicherungen, für welche sie Provisionen erhalten.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8e1c28</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8e1c28</guid><pubDate>Tue, 03 May 2022 07:42:46 -0000</pubDate><title>Reporter ohne Grenzen hat ihre neue Pressefreiheits-Rangliste veröffentlicht. Deutschland ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reporter-ohne-grenzen.de/rangliste/rangliste-2022">Reporter ohne Grenzen hat ihre neue Pressefreiheits-Rangliste veröffentlicht</a>. Deutschland ist auf Platz 16. Das lag nicht nur, wie man vielleicht vermuten könnte, an <a href="https://www1.wdr.de/kultur/kulturnachrichten/pressefrreiheit-corona-querdenker-jorg-reichel-100.html">prügelnden Leerdenkern</a>, oder an Prügelcops. Nein. Explizit erwähnt werden in der Begründung das BND-Gesetz, der Staatstrojaner, und die Cybersicherheitsstrategie der Bundesregierung. Deutschland fällt damit hinter Jamaika und die Seychellen zurück. Auf Platz 17, einen hinter uns, ist Osttimor, gefolgt von Namibia.<p>Belgien (-12), Österreich (-14), Italien (-17) und die Niederlande (-22) sind in der EU am tiefsten abgestürzt. Griechenland verlor sogar 38 Plätze und Zypern 39, aber da kann man vielleicht auf mildernde Umstände argumentieren.</p><p>Der weltweit krasseste Absturz war wenig überaschend Hong Kong mit -68.</p><p>Wenn ihr übrigens den Reportern ohne Grenzen helfen wollt: Die verkaufen in ihrem Shop <a href="https://shop.reporter-ohne-grenzen.de/detail/d/Fotos-fur-die-Pressefreiheit-2022/0">einen jährlichen Fotoband</a>, der für dieses Jahr ist ab heute verfügbar.</p><p u=""><b>Update</b>: Das ist vielleicht der richtige Moment, um mich nochmal darüber aufzuregen, wie die EU sich hier im oberen Dritten suhlt. Nur weil es anderswo noch übler aussieht! Nein, Leute, kein einziges Land sollte grün oder gelb kriegen, die nicht Edward Snowden und Julian Assange Asyl und eine Nicht-an-die-USA-Ausliefern-Garantie angeboten haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8e1760</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8e1760</guid><pubDate>Tue, 03 May 2022 07:20:30 -0000</pubDate><title>Beim US Supreme Court geht es ja schon länger nicht...</title>
<description><![CDATA[ Beim US Supreme Court geht es ja schon länger nicht mehr um Recht oder Gerechtigkeit, sondern da packen die Parteien immer ihre Kandidaten rein, um ihre Politik zu befördern.<p>Die Richter dort arbeiten auf Lebenszeit, daher weiß man vorher nicht, wann ein Platz frei wird. Inzwischen ist es so schlimm, dass die Republikaner monatelang unter Obama einfach den Wisch mit ihrer Zustimmung nicht unterschrieben haben, und damit die Ernennung hinausgezögert haben, bis sie wieder die Mehrheit hatten, um dann einen Betonkopf reinzusetzen.</p><p>Seit einiger Zeit haben die Republikaner im Supreme Court die klare Mehrheit. Und eigentlich ist die ganze Zeit klar, was ihr Hauptziel sein wird: Roe vs Wade, die Entscheidung von 1973, die Abtreibung legalisiert hat.</p><p><a href="https://www.politico.com/news/2022/05/02/supreme-court-abortion-draft-opinion-00029473">Jetzt ist der Entwurf einer Urteilsbegründung geleaked</a>, die den Bundesstaaten erlauben würde, Abtreibung wieder zu kriminalisieren.</p><p>22 Bundesstaaten haben schon Gesetze gemacht, die dann automatisch in Kraft treten würden.</p><p>Die Entscheidung ist für den Juni geplant.</p><p>Direkt nach dem Leak <a href="https://www.thedailybeast.com/barricades-quietly-erected-around-supreme-court-as-samuel-alitos-roe-v-wade-draft-decision-leaks">haben sie um das Gebäude erstmal Barrikaden errichtet</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c910456</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c910456</guid><pubDate>Mon, 02 May 2022 11:46:16 -0000</pubDate><title>Internetseite der hessischen Polizei nach Cyber-Attacken offline.Nach mehreren Überlastungsangriffen am...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.hessenschau.de/panorama/internetseite-der-hessischen-polizei-nach-cyber-attacken-offline,polizei-hessen-offline-100.html">Internetseite der hessischen Polizei nach Cyber-Attacken offline</a>.<blockquote>Nach mehreren Überlastungsangriffen am Freitag ist noch immer unklar, ob es sich um einen strafrechtlich relevanten Cyberangriff handelt, wie eine Sprecherin des Landeskriminalamts (LKA) in Wiesbaden am Montag mitteilte.</blockquote>Wie meinen? Sie wissen, dass das Überlastungsangriffe sind. Was ist denn dann die offene Frage? Sind die nicht automatisch strafrechtlich relevant? (Danke, Carlos)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c910355</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c910355</guid><pubDate>Mon, 02 May 2022 11:42:03 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Düngerknappheit:Wie so eine Düngerknappheit aussieht, kann man gerade...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c9156c8">Düngerknappheit</a>:<blockquote>Wie so eine Düngerknappheit aussieht, kann man gerade in Sri Lanka verfolgen. Da hat die (durch und durch korrupte, aber bei der Mehrheit der Singalesen bis dato einigermaßen populäre) autoritäre Regierung schon letztes Jahr den Dünger nicht mehr bezahlen können und kurzerhand die Einfuhr über Nacht verboten. Ein Jahr später: 30% weniger Ernte, Hungersnot, Hyperinflation, Mangel an allem inkl Medizin, gewalttätige Proteste, die vom Militär gewaltsam niedergeschlagen werden. Kurzum; Humanitäre Krise, in einem Land das bisher relativ stabil war, auf jeden Fall in der Lage, sich selbst zu ernähren. Siehe zB für eine Übersicht: <a href="https://www.theguardian.com/world/srilanka">https://www.theguardian.com/world/srilanka</a><p>Die Düngerpreise werden getrieben von den hohen Gaspreisen (der Gasverbrauch für das Haber-Bosch-Verfahren ist gewaltig und m.w. mit den bestehenden Anlagen nicht leicht zu ersetzen), plus gestiegene Preise für Grundnahrungsmittel durch den Ukrainekrieg + Spekulation.<br/>Ein fieser Teufelskreis.</p><p>D.h. wenn das so weitergeht, werden wir in vielen bisher leidlich stabilen Entwicklungsländern demnächst eine Hungerkrise sehen, gefolgt von gewalttätigen Aufständen, gewalttätigen Niederschlagungen, Währungskrisen, und Bürgerkriegen. Arabischer Frühling, nur einmal über die gesamten (Sub-)Tropen verteilt.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c917033</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c917033</guid><pubDate>Mon, 02 May 2022 10:22:37 -0000</pubDate><title>Die Nachdenkseiten haben einen Artikel von Oskar Lafontaine. Wird wahrscheinlich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nachdenkseiten.de/?p=83425">Die Nachdenkseiten</a> haben <a href="https://www.nachdenkseiten.de/wp-content/uploads/2022/04/WEW_17_022_SCHOLZ.pdf">einen Artikel von Oskar Lafontaine</a>. Wird wahrscheinlich niemanden überzeugen, der nicht vorher schon überzeugt war.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c916fe8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c916fe8</guid><pubDate>Mon, 02 May 2022 10:15:18 -0000</pubDate><title>Kunden, die die ICBM-Trajektorien kauften, kauften auch: den radioaktiven Tsunami!Mann...</title>
<description><![CDATA[ Kunden, die <a href="/?ts=9c93911d">die ICBM-Trajektorien</a> kauften, kauften auch: <a href="https://twitter.com/b_judah/status/1520898451432783872">den radioaktiven Tsunami</a>!<p>Mann sind die theatralisch, die Russen. Man kriegt ja fast den Eindruck, <a href="https://twitter.com/TrentTelenko/status/1520180151992131584">deren Atomwaffen seien gar nicht einsatzfähig</a> und daher müssen sie jetzt hier so peinlich einen auf dicke Hose machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c916701</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c916701</guid><pubDate>Mon, 02 May 2022 09:43:59 -0000</pubDate><title>Der Wissenschaftliche Dienst des Bundestags zu Rechtsfragen der militärischen Unterstützung...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bundestag.de/resource/blob/892384/d9b4c174ae0e0af275b8f42b143b2308/WD-2-019-22-pdf-data.pdf">Der Wissenschaftliche Dienst des Bundestags</a> zu Rechtsfragen der militärischen Unterstützung der Ukraine:<blockquote>Bei Unterstützungsleistungen auf der Grundlage von non-belligerency bleibt der Umfang von Waffenlieferungen,<sup>9</sup> aber auch die Frage, ob es sich dabei um „offensive“ oder „defensive“ Waffen handelt, rechtlich unerheblich.<sup>10</sup> Erst wenn neben der Belieferung mit Waffen auch die
Einweisung der Konfliktpartei bzw. Ausbildung an solchen Waffen in Rede stünde, würde man den gesicherten Bereich der Nichtkriegsführung verlassen.<sup>11</sup></blockquote>Falls ihr euch übrigens gefragt habt, woran man erkennt, dass ein Staat das Gewaltverbot verletzt hat:<blockquote>Entscheidend ist, dass die Verletzung des Gewaltverbots durch die Organe der Vereinten Nationen (als System
der kollektiven Sicherheit) autoritativ festgestellt wird – idealerweise durch den VN-Sicherheitsrat oder im Wege des Residualverfahrens durch die VN-Generalversammlung</blockquote> (Danke, Detlef)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c915bef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c915bef</guid><pubDate>Mon, 02 May 2022 08:49:53 -0000</pubDate><title>Leserbrief aus der Bundeswehr zum Gepard und seinem Nachfolger:Einen richtigen...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief aus der Bundeswehr zum Gepard und seinem Nachfolger:<blockquote>Einen richtigen Nachfolger gibt's nicht, und das ist auch gut so, da Flakpanzer wie Gepard konzeptionell seit den 80ern ziemlich überholt sind.<p>Einem Nachfolger am nächsten kommt LeFlaSys (leichtes Flugabwehrsystem) a.k.a. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Wiesel_2_Ozelot">Ozelot</a>.<br/>Ein kompletter Unfug: beschafft mit viel Trara, aber nur in Apothekermengen. letztlich verschießt es bloß Stingers, die man auch von der Schulter aus verschießen kann. Naja, Ozelot ist damit besser bei Nacht, aber das ist viel weniger Fähigkeit als das Budget vemruten ließ. Insgesamt eine der vielen Geldverschwendungen der Bundeswehr, wo man irgendwelche Leuchtturmprojekte verfolgt und letztlich bei den grundlagen schlampt. Wir haben zum Beispiel fast keine Artilleriemunition. Das was wir haben würde dem Heer für zwei oder drei Tage allgemeiner Kampf reichen. Der Ukrainekrieg dauert nun schon 66 Tage und fast das ganze ukrainische Heer ist involviert.</p></blockquote>Das muss dann halt ein Abwehr-Blitzkrieg werden. Wenn wir den Feind in zwei Tagen nicht zurückgeschlagen haben, hat er halt gewonnen.<p u=""><b>Update</b>: Ich hab die ganze Inbox voller Bundeswehrler, die sich über den Zustand dort ausheulen. Hier ist noch einer.</p><blockquote><p u="">ein bisschen Hintergrund zur Luftabwehr:</p><p u="">die die Situation ist noch viel schlimmer als man denkt: Es gibt quasi keine Flugabwehr im Heer mehr.</p><p u="">Die Luftwaffe hat gesagt sie regelt das schon... Mit Patriot und Eurofighter (macht nichts, das da nur die Hälfte fliegt, für mehr reichen die Raketen Reserven eh nicht...) und falls da was durchkommen sollte haben sie noch Ozelot (ein putziger kleiner Waffenträger für Stinger/Strela, ja MANPADS, selbe Fähigkeit wie ein Typ mit dem tragbaren Startrohr) Ozelot kann natürlich nicht mit den Panzern im Gelände mithalten.</p><p u="">Heißt in der Praxis, dass die Kämpfende Truppe auf sich gestellt ist, den Himmel im Blick behalten muss und im Notfall wertvolle Munition auf Luftziele verschwenden muss.<br/>Ja zumindest Hubschrauber können mit den größeren Kannonen (Marder, Puma, Leopard) bekämpft werden, aber die Reichweite von modernen Panzerabwehrlenkwaffen ist so 3x größer als das zuverlässig funktioniert...</p><p u="">Gepard hat auch ein Reichweite Problem, aber hat zumindest ein Feuerleit Radar. Und sollte eigentlich zusammen mit mittleren Flugabwehr Raketen arbeiten. Gefahr der Raketen zwingt Flutfahrzeuge in den Tiefflug, wo die Kannonen sie runter holen.</p><p u="">Das hat Mal das System Roland gemacht... Rate mal, ja richtig, wurde auch abgeschafft.</p><p u="">Aktuell wird (für Unsummen) ein System zur "qualifizierten Flugabwehr" beschafft.<br/>Als ich das erste Mal davon hörte dachte ich an Einsatzzertifizierung, gemeint ist aber Qualifiziert im Sinne von nicht Flugabwehr im Allgemeinen sondern nur Drohnen (die handelsüblichen kleinen, nicht Predator und co). Ist eine 40mm Granatwerfer nicht Kannone (wesentlich geringere Reichweite) Waffenstation und Radar auf Boxer... Wirklich nur gegen Quadcopter zu gebrauchen sie sich gerade auf dich stürzen.</p><p u="">Die Hoffnung im Heer ist wohl, dass sie die Flugabwehr wieder selber machen dürfen und dafür neue Systeme bekommen. So eine Art Mantis auf Boxer ist wohl der Favorit.<br/>Vlt. müssen deshalb die alten Geparden weg, bevor jemand auf die Idee kommt es wäre ja billiger ein 50 Jahre altes System wieder einzuführen.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c915af1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c915af1</guid><pubDate>Mon, 02 May 2022 08:45:35 -0000</pubDate><title>Die Tagesschau hat mal geguckt, was in Griechenland eigentlich der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/griechenland-12-jahre-schuldenkrise-101.html">Die Tagesschau hat mal geguckt</a>, was in Griechenland eigentlich der Stand ist.<p>Die waren ja pleite und wir haben sie mit Steuergeldern gerettet. Also eigentlich haben wir natürlich nicht die Griechen gerettet sondern unsere Banken. Aber mit solchen unwichtigen Randdetails wollen wir uns jetzt mal nicht aufhalten.</p><p>Ergebnis:</p><blockquote>Die Schulden übersteigen die griechische Wirtschaftsleistung um mehr als Doppelte: 206 Prozent. Das ist der mit Abstand höchste Wert in der EU. Zum Vergleich: Knapp 130 Prozent waren es beim Start des Schuldendramas im Jahr 2010.</blockquote>Ach. Ach was. Wenn du einen Pleitier nicht pleite gehen lässt sondern noch Schulden obendrauf packst, dann wird das gar nicht besser?!<p>Aber keine Sorgen. Die Schulden sind jetzt nicht mehr bei den Geiern vom Weltwährngsfonds.</p><blockquote>Die meisten Schulden liegen jetzt bei der Europäischen Zentralbank und dem Europäischen Stabilitätsfonds, dem in der Krise entstandenen Rettungsinstrument der Eurozone; erst bis 2070 müssen sie getilgt sein.</blockquote>Siehste? Bis 2070 ist der Gegenwert der Euros ein Cornetto Erdbeer. Alles gar kein Problem.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9159e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9159e4</guid><pubDate>Mon, 02 May 2022 08:41:30 -0000</pubDate><title>Die NFT Bros haben heute Nacht die Ethereum-Transaktionsgebühren auf über...</title>
<description><![CDATA[ Die NFT Bros haben heute Nacht <a href="https://mashable.com/article/ethereum-gas-fees-skyrocket-bored-ape-yacht-club-otherside-nft-launch">die Ethereum-Transaktionsgebühren auf über 1 ETH ($3000) pro Transaktion</a> aufgeblasen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9156c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9156c8</guid><pubDate>Mon, 02 May 2022 08:28:06 -0000</pubDate><title>Dünger ist jetzt so teuer, dass die Bauern sich ihn...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bloombergquint.com/politics/farmers-are-struggling-to-keep-up-food-supply-as-fertilizer-prices-surge">Dünger ist jetzt so teuer</a>, dass die Bauern sich ihn nicht mehr leisten können. Die fahren jetzt ihre Einkäufe vor den "diminishing returns"-Punkt zurück oder können ihn sich, in Ländern wie Kenia, gar nicht mehr leisten.<p>Weniger Dünger klingt jetzt erstmal nicht so schlecht, aber das wird eben auch zu einem Wegbrechen der Nahrungsmittelproduktion führen. Es sieht aus, als bekämen wir erstmalig Hunger nicht wegen Verteidungsversagen sondern weil wirklich zu wenig für alle da ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9036b8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9036b8</guid><pubDate>Sun, 01 May 2022 21:06:46 -0000</pubDate><title>Zu den Gepard-Flakpanzern für die Ukraine:Zuvor hatte die Schweiz, aus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berliner-zeitung.de/welt-nationen/ukraine-fassungslos-deutschland-sucht-munition-fuer-panzer-in-brasilien-li.224673">Zu den Gepard-Flakpanzern für die Ukraine</a>:<blockquote>Zuvor hatte die Schweiz, aus der die Munition für die Panzer kommt, mitgeteilt, dass sie aus Neutralitätsgründen keine Munition für die Panzer aus den Beständen der Bundeswehr liefern werden.</blockquote>Ja, richtig verstanden. Die Luftabwehr in unserem Land macht ein Flakpanzer aus den 1970er Jahren, für den wir die Munition nicht selber herstellen können sondern aus der Schweiz importieren.<p>Also mal ganz abgesehen von der Ukraine-Nummer jetzt ist das ja wohl ein krasser Klopper! Wie meinen?!</p><p>Und jetzt spenden wir diese Flakpanzer an die Ukraine, aber ohne Munition? Und die Schweiz hat bereits angesagt, dass sie keine Munition liefern werden.</p><p>Wieso spenden wir dann diese Panzer der Ukraine?! WAT</p><p u=""><b>Update</b>: Der Gepard ist offiziell seit 2012 ausgemustert. Nachfolgesystem scheint <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/MANTIS_(Flugabwehrsystem)">das hier</a> zu sein. Das ist allerdings stationär. Einen Nachfolger-Flakpanzer kann ich gerade nicht finden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c901cbf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c901cbf</guid><pubDate>Sun, 01 May 2022 19:15:45 -0000</pubDate><title>Liebe Ukrainer, liebe Russen, ich bitte um Aufmerksamkeit für einen...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Ukrainer, liebe Russen, ich bitte um Aufmerksamkeit für einen kurzen Hinweis.<p>Friedrich Merz spricht nicht für Deutschland. Jedesmal, wenn wir gefragt wurden, ob wir ihn oder jemand anderes haben wollen, haben wir jemand anderes haben wollen.</p><p>Mit freundlichen Grüßen,</p><p>Die Deutschen
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c900af6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c900af6</guid><pubDate>Sun, 01 May 2022 17:58:00 -0000</pubDate><title>Bei der Designwahl der russischen Antifaschistenbrigaden hätte es noch Optimierungsspielraum...</title>
<description><![CDATA[ Bei der Designwahl der russischen Antifaschistenbrigaden <a href="https://twitter.com/sumlenny/status/1520466096662405120">hätte es noch Optimierungsspielraum gegeben</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c936de0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c936de0</guid><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 21:42:22 -0000</pubDate><title>Old and busted: Russische Polizei verhaftet Demonstranten, der ein unbeschriftetes...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=TbzV1it1YPY">Russische Polizei verhaftet Demonstranten, der ein unbeschriftetes Blatt Papier hochhält</a>.<p>New hotness: <a href="https://twitter.com/mbk_center/status/1520172075352219649">Russische Polizei verhaftet Demonstranten, der so tut, als hielte er ein unsichtbares Papier hoch</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Jaja, das unsichtbare Plakat ist <a href="https://www.youtube.com/watch?v=z5VkJmVTcOg&amp;t=100s">von 2014</a>. Boah Alter, jetzt habt ihr mir aber einen ultrakrassen Fehler vorgeworfen. Eine Verfehlung epischen Ausmaßes! Mir sollte sofort jemand den Journalistenausweis entziehen! Das ist ja wohl das Minimum an Quellenprüfung, das man von mir erwarten kann!</p><p u="">Leute, wenn ihr gerade überlegt, mir so eine Mail zu schicken, spart es euch (und mir).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c93911d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c93911d</guid><pubDate>Sat, 30 Apr 2022 15:12:03 -0000</pubDate><title>Im russischen Staatsfernsehen werden Visualisierungen gezeigt, wie lange Interkontinentalraketen aus...</title>
<description><![CDATA[ Im russischen Staatsfernsehen werden <a href="https://finance.yahoo.com/news/russian-tv-european-countries-threatened-143016651.html">Visualisierungen gezeigt</a>, wie lange Interkontinentalraketen aus Kaliningrad nach London, Paris und Berlin unterwegs sein werden.<p>Ich wiederhole mich ja nur ungerne an der Stelle, aber eine Nuklearmacht mit Interkontinentalraketen so mit dem Rücken an die Wand zu drängen, dass sie ihr eigenes Volk auf den Weltuntergang einstimmen, ist keine schlaue Idee.</p><p>Ich sah die Tage eine Statistik, dass die Pazifismus-Position in den USA in den Medien gerade noch krasser unterrepräsentiert ist als beim Irakkrieg. In Deutschland ist das noch krasser, weil da der Pazifismus im Irakkrieg signifikant verbreiteter war als in den USA.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c92c8c2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c92c8c2</guid><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 15:45:32 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Holocaust-Überlebende aus der...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.nytimes.com/2022/04/29/world/europe/ukraine-holocaust-survivors-rescue-germany.html">Holocaust-Überlebende aus der Ukraine fliehen nach Deutschland</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c92c1bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c92c1bc</guid><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 15:16:50 -0000</pubDate><title>Yeah! Wir sind wieder wer! Wir haben wieder einen Exportschlager!...</title>
<description><![CDATA[ Yeah! Wir sind wieder wer! Wir haben wieder einen Exportschlager! <a href="http://justitia-int.org/en/the-digital-berlin-wall-act-2-how-the-german-prototype-for-online-censorship-went-global-2020-edition/">Unsere Zensurgesetze</a> sind von inzwischen 25 autoritären Unterdrückungsstaaten übernommen worden!<p>Welche Zensurgesetze, fragt ihr? Na das NetzDG!</p><blockquote lang="en">The German Network Enforcement Act (NetzDG) continues to inspire authoritarian and illiberal internet censorship around the world. In under a year, the number of countries copy-pasting the NetzDG matrix to provide cover and legitimacy for digital censorship and repression has almost doubled to a total of 25, a new analysis from the civil liberties think tank Justitia´s  Future of Free Speech project shows.</blockquote>Ah. Fühlt sich gut an, weltweit Einfluss zu haben, nicht?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c956f00</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c956f00</guid><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 09:29:02 -0000</pubDate><title>Ein Leser berichtet, dass Sixt gerade operative Herausforderungen hat:ich habe...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser berichtet, dass Sixt gerade operative Herausforderungen hat:<blockquote>ich habe gestern ein Fahrzeug bei SIXT abgegeben. Der Mitarbeiter hat sich das Fahrzeug nicht angeschaut, noch musste man etwas unterschreiben oder hat Dokumente off- /online dazu bekommen. Auf Rückfrage dazu gab es nur ein "Die Mailzustellung kann durchaus eine Stunde benötigen" (Die kam sonst immer sofort).<p>Mail ist noch immer nicht da.</p><p>Heute dann nochmal Kontakt zu mir bekannten Adressen aufgenommen und siehe da..</p><p>Zitat aus MA-Mail:</p><p></p><pre>vielen Dank für Ihre Nachricht.

Lieder haben wir aktuelle einen weltweiten Ausfall sämtlicher Sixt Systeme,
der schon länger anhält.

Wir werden Ihren Fall schnellstmöglich bearbeiten, sobald die Systeme wieder
funktionieren.</pre><p>Weltweit? Schon länger? Sportlich!<br/>Bisher so gar nichts dazu online gefunden.</p><p>Da dort alles über Handheld-Devices läuft, wundert es mich jetzt nicht mehr warum sich nichts angeschaut wird oder unterschrieben werden muss. Alle total hilflos ohne laufende Systeme.</p><p>"Softwareprobleme" oder das nächste Ransomware-"Opfer"?</p></blockquote>Weiß jemand genaueres?<p u=""><b>Update</b>: In der App geht wohl noch Car Sharing aber Miete und Leasing ist kaputt. Telefonie ist anscheinend auch betroffen... (?)</p><p u=""><a href="https://www.sixt-leasing.de/">Die Sixt Leasing-Webseite ist auch außer Betrieb</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c955f18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c955f18</guid><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 08:20:22 -0000</pubDate><title>Videokonferenzt hier jemand mit Zoom?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Videokonferenzen-Schwachstellen-in-Zoom-ermoeglichen-Rechteausweitung-und-mehr-7069420.html">Videokonferenzt hier jemand mit Zoom</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9557b3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9557b3</guid><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 07:44:45 -0000</pubDate><title>Old and busted: BP erfindet "Carbon Footprint", um den Leuten...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://mashable.com/feature/carbon-footprint-pr-campaign-sham?europe=true">BP erfindet "Carbon Footprint"</a>, um den Leuten einzureden, die Emissionen wären ihre persönliche Schuld und die Industrie sei unbeteiligt.<p>New hotness: <a href="https://www.vodafone.de/featured/cleanupforgood/">Vodafone erfindet "Digital CleanUp"</a>, um den Leuten einzureden, ineffiziente und umweltbelastende Rechenzentren seien ihre persönliche Schuld und die Industrie sei unbeteiligt.</p><p>Wie immer bei Vodafone. Zu spät, zu inkompetent, und so häufig wie mein Vodafone-Anschluss nicht verfügbar ist, kann ich gar nicht groß zu Emissionen beitragen.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">Vodafone schreibt auf der von dir verlinkten Seite oben direkt:</p><p u="">"Wusstest Du, dass eine Stunde HD-Video Streaming ca. 3,2 kg CO2 verbraucht – oder anders: mehr als eine 12 km lange Autofahrt.”</p><p u="">Das ist natürlich Quatsch, es sind ca. 3,2 g (nicht kg) und mit einem Tippfehler kann man sich auch schlecht rausreden, wenn man es mit einer Autofahrt vergleicht.</p></blockquote><p u="">Vielleicht ist das der Versuch, Wartungsausgaben zu sparen. Lieber den Leuten sagen, sie sollen weniger Daten hochladen. Und Netzausbau kann man sich auch sparen, wenn man die Leute dazu bringt, keine Videos mehr zu streamen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c95555e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c95555e</guid><pubDate>Fri, 29 Apr 2022 07:36:32 -0000</pubDate><title>Der Premierminister der British Virgin Islands ist in Miami wegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/apr/28/british-virgin-islands-premier-arrested-miami">Der Premierminister der British Virgin Islands ist in Miami wegen Drogenschmuggels verhaftet worden</a>.<p>Ein paar Undercovercops hatten sich ihm gegenüber als Sinaloa-Kartellmitglieder vorgestellt und ihm eine große Zahlung angeboten, wenn er beim Kokainschmuggel in die USA hilft.</p><p>Als er sich dann den Bargeldhaufen angucken wollte, haben sie ihn dann verhaftet.</p><p>Die DEA hat da keine halben Sachen gemacht. Die haben auch noch Hisbollah in ihre Geschichte eingeflochten.</p><p>Mir fiel ja direkt Lethal Weapon ein. DIPLOMATIC IMMUNITY!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c95c246</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c95c246</guid><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 21:09:44 -0000</pubDate><title>Bei der Onleihe sind alle Audios und Videos kaputt.Durch einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://hilfe.onleihe.de/category/am">Bei der Onleihe sind alle Audios und Videos kaputt</a>.<blockquote>Durch einen fehlgeschlagenen Systemprozess letzte Woche wurden bereits mit einem Kopierschutz verschlüsselten E-Audios gelöscht. Die Dateien dieser E-Audios müssen nun erneut verschlüsselt werden.</blockquote>Softwareproblem. Kann man nichts machen.<p u=""><b>Update</b>: Der Betreiber der Onleihe <a href="https://www.divibib.com/informationen-fuer-nutzerinnen/c-1819">hatte übrigens gerade einen Cyber-Angriff</a>. In einer Mail an ihre Nutzer haben sie die übliche Rhetorik ausgepackt (höchste Priorität sind Ihre Daten, nehmen den Angriff sehr ernst, sofort externe Spezialisten beauftragt, Strafanzeige gestellt). Ich finde das ja immer lächerlich. Wenn meine Daten bei Ihnen höchste Priorität gehabt hätten, wäre das hier nicht passiert.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schreibt:</p><blockquote><p u="">Der Datenschutz bei der Onleihe hat wohl noch ein weiteres Problem: Bei der Onleihe meldet man sich mit seiner Benutzernummer an und muss als "Passwort" sein Geburtsdatum eingeben - das "Passwort" kann man auch nicht ändern. Ist zumindest bei der Stadtbücherei Neu-Isenburg so.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9462fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9462fe</guid><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 14:18:08 -0000</pubDate><title>Mal ein paar Verschwörungstheorien zum Ukrainekrieg.Die Asov-Nazis sind ja gerade...</title>
<description><![CDATA[ Mal ein paar Verschwörungstheorien zum Ukrainekrieg.<p>Die Asov-Nazis sind ja gerade in Mariupol eingekesselt. Was wenn das Kiews Plan war, die elegant loszuwerden?</p><p>Dann noch eine utilitaristische Betrachtung des Krieges. Wenn Russland gewinnt, wäre das nicht gut, weil Putin dann auch noch Rückwind hat und komplett größenwahnsinnig wird. Wenn die Ukraine gewinnt, wäre das auch nicht gut, weil wir dann ein bis an die Zähne bewaffnetes Land haben, das eh schon ein Nationalismusproblem hatte, jetzt auch noch mit Heldensaga als Rückenwind.</p><p>Was wenn das Ziel der Waffenlieferungen gar nicht ist, Russlands Sieg zu verhindern, sondern den Krieg zu verlängern? Die sollen sich da mal alle gegenseitig plattmachen, bis am Ende beide kaputt sind. Dann kann die EU als güldener Ritter herbeieilen und gegen Kredit "Aufbauhilfe" machen, bei der die Kohle am Ende an deutsche Firmen fließt, aber die anderen uns Geld schulden.</p><p>Aus Sicht der Amis ist glaube ich gerade ziemlich egal, wer gewinnt. Die haben jetzt schon gewonnen. Russland ist isoliert, die Nato und die Rüstungsindustrie boomen. Die Ukraine ist in Schutt und Asche, aber das geht ja den Amis am Arsch vorbei. Die EU bleibt auf fetten Kosten sitzen, wenn die Wirtschaft das überhaupt überlebt. Win-Win!</p><p>Was meint ihr? Zu zynisch? Nicht zynisch genug?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser fügt hinzu: Der Westen kann tonnenweise abgelaufene Kampfmittel kostenlos in der Ukraine "recyclen", deren sachgerechte Entsorgung daheim Millionen gekostet hätte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c94b7be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c94b7be</guid><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 11:15:44 -0000</pubDate><title>Apple und Google haben Nutzerdaten an Fake-"Ermittler" rausgegeben.Ach. Ach was.Und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-04-26/tech-giants-duped-by-forged-requests-in-sexual-extortion-scheme">Apple und Google haben Nutzerdaten an Fake-"Ermittler" rausgegeben</a>.<p>Ach. Ach was.</p><p>Und was haben die Angreifer damit gemacht?</p><blockquote lang="en">Major technology companies have been duped into providing sensitive personal information about their customers in response to fraudulent legal requests, and the data has been <b>used to harass and even sexually extort minors</b>, according to four federal law enforcement officials and two industry investigators.</blockquote>I'm shocked, I tell you. Shocked!!<p>Wer kam nochmal auf die Idee, dass es eine gute Idee wäre, Strafverfolgungsbehörden Zugriff auf Nacktfotos von Minderjährigen zu geben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c94b2d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c94b2d4</guid><pubDate>Thu, 28 Apr 2022 10:52:58 -0000</pubDate><title>Triggerwarnung: Reading “triggering” traumatic material does not appear to increase...</title>
<description><![CDATA[ Triggerwarnung: <a href="https://www.psypost.org/2022/04/reading-triggering-traumatic-material-does-not-appear-to-increase-distress-or-ptsd-over-time-63028">Reading “triggering” traumatic material does not appear to increase distress or PTSD over time</a>.<p>Oh? Ach. Ach was.
</p>]]></description></item></channel></rss>