<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 20 Sep 2021 11:20:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6aed7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6aed7</guid><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 11:18:33 -0000</pubDate><title>Ist ja nicht so, dass es noch Gründe bräuchte, nicht...</title>
<description><![CDATA[ Ist ja nicht so, dass es noch Gründe bräuchte, nicht die CDU zu wählen.<p>Aber der Vollständigkeit halber: <a href="https://heise.de/-6195785">CDU-CSU stehen weiter für die Vorratsdatenspeicherung</a>. Außer bei den Lobbykontakten ihrer Abgeordneten, versteht sich. Da kann Datenschutz und Privatsphäre gar nicht groß genug geschrieben werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6ad18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6ad18</guid><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 11:17:26 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch gefragt, wieso die Australier sich von den...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch gefragt, wieso die Australier sich von den Amis so unter Druck setzen lassen?<p>Ich meine, die sind einer der engsten Verbündeten der Amis. Das geht ja in beide Richtungen. Die Amis können genauso wenig auf Australien verzichten wie die Australier auf die USA. Die USA sind da also eigentlich überhaupt nicht in der Position, den Australiern Druck zu machen oder gar zu drohen. Würde man denken.</p><p>Dazu ging hier gerade ein sachdienlicher Hinweis ein, der wichtig genug ist, dass ihr den alle mal in Ruhe zur Kenntnis nehmen solltet. <a href="https://youtu.be/oRlt1vbnXhQ?t=900">John Mearsheimer hat vor zwei Jahren mal die Australier eingenordet</a> anlässlich eines Vortrags bei einem Think Tank dort. Das Video ist länger, sein Vortrag sind so ungefähr 15 Minuten.</p><p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/John_J._Mearsheimer">Mearsheimer</a> glaubt an den Sieg durch überlegen Feuerkraft und hat u.a. argumentiert, dass wenn sich die Russen und die Amis aus Europa zurückziehen, dass die doofen Europäer dann wieder Krieg machen. So jemand ist das.</p><p>Dieser Vortrag ist bemerkenswert, weil er so klar und deutlich formuliert ist. Mearsheimers Prämisse ist, dass China die regionale Hegemonie anstrebt, und dass die USA das keinesfalls geschehen lassen werden. Wir haben das dem deutschen Reich nicht durchgehen lassen, wir haben es den Nazis nicht durchgehen lassen, wir haben es Japan nicht durchgehen lassen, und wir haben es der Sowjetunion nicht durchgehen lassen. Wir werden es jetzt auch China nicht durchgehen lassen.</p><p>Ja aber sind die USA nicht kriegsmüde? Spielt keine Rolle, sagt er. Schaut doch nur, ob wir deshalb auch nur einen einzigen Krieg beendet oder uns von irgendwo zurückgezogen hätten. Das Volk mag kriegsmüde sein, aber das heißt nicht, dass wir unsere Außenpolitik ändern. (Das Video ist wie gesagt zwei Jahre alt und berücksichtigt daher jetzt den Afghanistanabzug nicht, und selbst da drohnen die Amis ja munter weiter trotz "Abzug").</p><p>Ja aber was wenn die Amerikaner gar nicht die Macht haben, China aufzuhalten? Mag sein, wer weiß schon, was die Zukunft bringt, aber guckt mal, wie überlegen die USA der Sowjetunion gegenüber waren, die hatten nicht mal die Hälfte unseres Reichtums, und trotzdem haben die noch jahrzehntelang gegen uns Kalten Krieg geführt. Selbst wenn China reicher als die USA wären, was sie im Moment nicht sind, sagt er, dann würden wir noch Jahrzehnte weiterkämpfen. Mag sein, dass China am Ende gewinnt, aber das ist dann zu einem Zeitpunkt, den keiner in diesem Raum persönlich erleben wird.</p><p>Könnte Australien nicht neutral bleiben? Nein, sagt er. Wenn ihr mit China Handel treibt, dann füttert ihr das Monstrum, und helft denen beim Wachsen und finanziert ihren Krieg gegen uns. Dann seid ihr unsere Feinde.</p><p>Mearsheimer packt da ernsthaft "you are with us or against us" aus. Nicht nur das! Guckt doch mal nach Südamerika, sagt er. Fragt doch mal die Länder da, wie sich das anfühlt, unter einer regionalen Hegemonialmacht zu leben. Wir haben da seit Jahrzehnten furchtbare Dinge getan! Unterhaltet euch doch mal mit denen, wie das ist, wenn wir auf jemanden als Freund keinen großen Wert legen!</p><p>Und ihr wäret nicht nur ein Freund, auf den wir keinen Wert legen, ihr wäret dann ein Feind. Fragt mal Fidel Castro, wie bösartig wir werden können, wenn wir jemanden als Feind betrachten!</p><p>So und jetzt überlegt euch mal, wenn ihr australischer Politiker wäret, und solche Leute dann bei euch anrufen und sagen: Cancel mal den Vertrag mit den Franzosen! Geht hier nicht um Wirtschaft sondern um unseren Krieg mit China! Dann hättet ihr wahrscheinlich auch lieber die Franzosen verärgert als die Amis.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6a0f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6a0f0#2021-09-20 12:40:03.408154</guid><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 10:19:26 -0000</pubDate><title>Die New York Times über die Revolving Door zwischen Wirtschaftsberatungsunternehmen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2021/09/19/business/accounting-firms-tax-loopholes-government.html">Die New York Times über die Revolving Door zwischen Wirtschaftsberatungsunternehmen und dem Finanzamt</a>. Nicht nur das Finanzamt, auch der Parlamentsausschuss, der Steuergesetzgebung schreibt. Stellt sich nämlich raus, dass es da ab und zu vorkommt, dass ein edler Spender aus einer dieser Firmen großmütig seine Zeit dafür opfert, dem Staat beim Formulieren neuer Gesetze zu helfen. Zur Vermeidung von Interessenskonflikten verlässt der dafür natürlich die Firma.<p>Aber wenn er fertig ist, dann kehrt er zur Firma zurück und kriegt üblicherweise eine Beförderung zum Partner und Gehälter von 1 Mio pro Jahr aufwärts.</p><p>Wie häufig kommt das vor, fragt ihr? Nun, …</p><blockquote lang="en">In the last four presidential administrations, there were at least 35 instances of round trips from big accounting firms through Treasury’s tax policy office, along with the Internal Revenue Service and the Congressional Joint Committee on Taxation, and back to the same firm</blockquote>Korruption? Wir hörten davon!<blockquote lang="en">In at least 16 of those cases, the officials were promoted to partner when they rejoined their old accounting firms. The firms often double the pay of employees upon their return from their government sojourns. Some partners end up earning more than $1 million a year.</blockquote>Das sind halt gute Patrioten, die Firmen! Die belohnen das, wenn einer von ihnen großmütig und altruistisch dem Staat hilft!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb68b9e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb68b9e#2021-09-20 12:25:02.850126</guid><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 08:50:08 -0000</pubDate><title>Vielleicht sollte ich hier noch mehr über Statistik und Risiko...</title>
<description><![CDATA[ Vielleicht sollte ich hier noch mehr über Statistik und Risiko und Wahrscheinlichkeiten reden.<p>Wenn man darauf achtet, fällt einem das nämlich ganz häufig auf, dass die Leute da draußen alle in der Wahrscheinlichkeitsrechnung geschlafen haben.</p><p>Nehmt z.B. die Schweiz. Die hat kürzlich entschieden, dass sie ihre Daten in die Cloud schieben wollen. Das ist ja an sich schon ein kapitaler Fehler, aber darum geht es hier gerade nicht.</p><p>Die haben sich gedacht: Wir nehmen einfach mehr als einen Cloudanbieter. Dann müssen wir keinem von denen voll vertrauen.</p><p>Das ist ein häufiger Irrtum beim Umgang mit Clouds und Servern.</p><p>Nehmen wir an, du hast einen Haufen Daten. Jetzt packst du die eine Hälfte auf Server A und die andere Hälfte auf Server B. Du redest dir ein, dass du jetzt weniger Risiko hast, weil ja bei einem Ausfall nur noch die Hälfte weg ist.</p><p>Aber tatsächlich ist es so, dass schon der Verlust der Hälfte der Daten ein Totalschaden ist. Wenn ein Server eine Ausfallwahrscheinlichkeit von 1 in 1000 hat, und du hast zwei Server, dann hast du jetzt eine Ausfallwahrscheinlichkeit von 2 in 1000. Du hast das Risiko für einen Totalausfall nicht gesenkt sondern verdoppelt!</p><p>OK, nehmen wir mal anders herum an: Du hast einen Haufen Daten und du packst die einmal komplett auf Server A und einmal komplett auf Server B. Jetzt bist du gegen Hardwareausfall besser geschützt.</p><p>Ja, schon, aber was ist denn mit dem Risiko eines Einbruchs? Wieder dieselbe Rechnung. Wenn das Risiko für einen erfolgreichen Hackerangriff in einem der Rechenzentren 1 in 1000 ist, und du hast jetzt zwei Rechenzentren (oder die Daten in zwei Clouds gelagert), dann hat sich damit auch das Risiko für einen erfolgreichen Angriff verdoppelt!</p><p>Also nicht ganz. Ich vereinfache das jetzt hier. Wenn das zweimal die gleiche Software ist, dann kann man auch argumentieren, dass ein erfolgreicher Angriff gegen den einen auch automatisch ein erfolgreicher Angriff gegen den anderen ist. Ja, schon, aber was ist mit der Cloudinfrastruktur außenrum? Für die gilt die Risikoverdoppelung immer noch, wenn ein Angriff über die läuft.</p><p>Ihr seht schon: Wer bei der Wahrscheinlichkeitsrechnung in Mathe gepennt hat, hat sein Leben lang Nachteile und macht einen Fehler nach dem anderen.</p><p u=""><b>Update</b>: LOL war ja klar. Ich hab das vereinfacht, um nicht noch mehr Leser durch kompliziert aussehende Formeln zu verlieren. Jetzt kommen hier die Spezialisten und korrigieren mich. Na gut, der Vollständigkeit halber.</p><p u="">Prämisse: Ausfallwahrscheinlichkeit der Server ist unabhängig voneinander. Stimmt in der Praxis nicht unbedingt, wenn die nebeneinanderstehen. Dann würde ein Feuer oder Stromausfall beide betreffen.</p><p u="">Dann ist die Wahrscheinlichkeit, dass der linke Server nicht ausfällt, 999/1000. Beim rechten genau so. Die Wahrscheinlichkeit, dass beide Ereignisse auftreten (beide fallen nicht aus) ist damit das Produkt der Einzelwahrscheinlichkeiten, also 999/1000 zum Quadrat. Das ist nach Adam Riese 99.8001%. Umgekehrt ist die Wahrscheinlichkeit, das mindestens einer ausfällt, damit 1,999 von 1000, also <i>fast</i> 2 / 1000 aber eben nicht ganz. Ich fürchtete, wenn ich da genauer werde, verliere ich Leser an die Achse des Guten.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich sollte dazu sagen, dass dieser multiplikative Effekt nur bei 2 Servern so nahe an der Plus-Rechnung ist. Bei mehr Servern wird der schnell größer. Rückblickend hätte ich doch direkt die Formel sagen sollen. Mir ging es aber eigentlich um Cloud statt Servern, und da hat man halt keine 500 Clouds sondern eher so 2. Und eigentlich ging es mir auch gar nicht um die konkreten Zahlen (daher auch die absurd hohe Ausfallwahrscheinlichkeit von 1 in 1000) sondern es ging mir darum, dass die Risiken steigen, nicht sinken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6827c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6827c#2021-09-20 12:35:02.881933</guid><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 08:13:22 -0000</pubDate><title>Frankreich verhandelt seit 10 Jahren mit Australien über einen Waffenhandel....</title>
<description><![CDATA[ Frankreich verhandelt seit 10 Jahren mit Australien über einen Waffenhandel. Frankreich wollte Australien einen Haufen Diesel-U-Boote verkaufen.<p>Wofür braucht Australien noch gleich U-Boote? Wahrscheinlich zur Flüchtlingsabwehr. Wer weiß.</p><p>Jedenfalls waren die Verhandlungen jetzt endlich so weit, dass Australien einen Kaufvertrag unterschrieben hatte. Die Franzosen fahren ihre Produktionskapazitäten hoch, binden Kapital.</p><p>Da kommen die Amerikaner aus dem Nichts und verkünden eine neue Militärallianz mit ihren Five-Eyes-Kumpels. Also eigentlich nur mit Three-Eyes: Mit den Briten und Australien. Die anderen beiden Eyes, Kanada und Neuseeland sind nicht dabei. Teil der Allianz ist, dass die Amis den Australiern zu ein paar nuklear betriebenen U-Booten verhelfen wollen.</p><p>So, was man jetzt über U-Boote wissen muss: Ein Dieselantrieb hat den Nachteil, dass er Abgase produziert und Frischluftzufuhr braucht. Beides ist unter Wasser nicht so prall. Daher haben Diesel-U-Boote üblicherweise Akkus an Bord, die sie mit dem Diesel laden, und die sie dann ein bisschen vorantreiben können, wenn sie untergetaucht sind. Aber halt nicht sonderlich lange.</p><p>Ein nuklear betriebenes U-Boot hingegen kann praktisch die ganze Zeit unter Wasser bleiben. Strategisch gesehen ein so ungeheurer Vorteil, dass man die ganzen Nachteile in Kauf nimmt, z.B. dass aus Platzgründen da kein Druckwasserkreislauf in Frage kommt, sondern man einen Reaktor mit Natriumkreislauf braucht. Ein Natriumkreislauf hat den Vorteil, dass es bei so hohen Temperaturen läuft, dass man keinen hohen Druck braucht wie bei Siedewasserreaktoren. Dadurch ist ein Reaktor auf dem Platz in einem U-Boot überhaupt erst baubar. Sie haben aber Nachteil, dass sie bei so hohen Temperaturen laufen, dass alleine schon ein Problem ist, Rohre zu bauen, die das auf Dauer aushalten. Wenn da irgendwo ein Leck auftritt, und das flüssige Natrium mit Sauerstoff zusammenkommt, dann brennt es und ist auch praktisch nicht löschbar, denn es reicht der Sauerstoff in Wasser, um den Brand am Leben zu halten.</p><p>Aber egal. Australien bekam von den Amerikanern das Angebot für U-Boote mit Atomantrieb und hat daraufhin den Franzosen den bereits unterschriebenen Vertrag gekündigt. So von heut auf morgen.</p><p>Das hat die Franzosen so erzürnt, dass sie erstmal <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/frankreich-usa-australien-u-boote-101.html">ihre Botschafter zurückgerufen haben</a>. In der Diplomatie ist das so ziemlich die höchste Eskalationsstufe, die man erst anfasst, wenn man die Stufen davor ausgeschöpft hat. Nicht so die Franzosen. Die sind direkt auf die höchste Stufe gesprungen.</p><p>Und zwar mit beiden Ländern. Wenn sie angenommen hätten, dass man da mit Australien noch was kitten kann, hätten sie vielleicht nur den US-Botschafter zurückgezogen.</p><p>WIE stinkig die Franzosen sind, kann man jetzt sehen: <a href="https://www.politico.eu/article/eu-australia-trade-deal-runs-aground-over-submarine-furor/">Die EU verhandelte gerade ein Handelsabkommen mit Australien, das ist jetzt wohl auch tot</a>. Stimmt ja auch irgendwie. Wer unterschriebene Verträge einfach zerreißt, mit dem kannst du keine Handelsabkommen machen. Der fühlt sich an die wahrscheinlich auch nicht gebunden dann.</p><p>So aber wartet mal. Was ist denn mit Kanada und Neuseeland? Fühlen die sich nicht auch verarscht jetzt? Oh aber ja! <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/sep/16/aukus-submarines-banned-as-pact-exposes-divide-between-new-zealand-and-western-allies">Neuseeland hat erstmal angesagt, dass die U-Boote nicht durch ihre Gewässer fahren dürfen</a>.</p><p>Was wir hier gerade also sehen ist ein Zerbrechen der Five Eyes.</p><p>Übrigens war der Hintergrund dieses Vorgehens der Amerikaner ja der gute alte Antikommunismus. Die USA hatten Angst vor China und wollten da mal ein Zeichen setzen.</p><p>Zwischen den USA und China gab es ja unter Trump einen Handelskrieg, und es gibt schon länger Spannungen um Taiwan, und im südchinesischen Meer kommt es auch alle Nase lang zu Provokationen der Amerikaner gegen die Chinesen, die dann ihre Marine aufgestockt haben und künstliche Inseln als Militärstützpunkte gebaut haben. Dann gibt es da noch das Projekt der Neuen Seidenstraße, mit dem China sich gerade per Eisenbahn an Europa anhängt und dabei nebenbei alle Länder auf dem Weg zu wirtschaftlich eng verbundenen Partnern macht.</p><p>Auf diplomatischer Ebene gibt es das <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Shanghaier_Organisation_f%C3%BCr_Zusammenarbeit">Shanghaier Organisation für Zusammenarbeit</a>, so eine Art zivile Gegen-Nato, die neben China und Russland und Ex-Sowjet-Staaten auch Indien, Pakistan und den Iran als Mitglieder hat. Die Mongolei, Afghanistan (!) und Weißrussland (!!) haben Beobachterstatus. Im Dialog sind die mit Armenien, Aserbaidschan und der Türkei. Ja, das Aserbaidschan von dem CDU-Korruptionsskandal. Aserbaidschan und die Türkei, die unsere Alternativquelle und Pipelineterminal für Öl werden sollten, um die Abhängigkeit von Russland zu reduzieren.</p><p>Oh und Syrien und Ägypten und die Ukraine haben auch schon Interesse bekundet. Ihr seht schon, dass sich das langsam in unsere Richtung schlängelt.</p><p>Die Amerikaner haben also völlig Recht, wenn ihnen da der Arsch auf Grundeis geht. Der Plan der Amis war ja, die ganzen Ex-Sowjetrepubliken der Reihe nach zu korrumpieren und als Hebel gegen Moskau zu verwenden. Dass Eurasien der Schlüssel zur amerikanischen Hegemonie sein würde, das wissen die Amis seit <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Die_einzige_Weltmacht:_Amerikas_Strategie_der_Vorherrschaft">Zbigniew Brzeziński und seinem Buch The Grand Chessboard</a>. Tja, und da haben die Amis offenbar so viel Fracksausen gehabt, dass sie all diese absehbaren Brüche in ihren existierenden Bündnissen in Kauf genommen haben, Hauptsache jemand legt China mal ein paar Steine in den Weg bei ihrer unaufhaltbar scheinenden Expansion auf allen Fronten. Wer weiß, wie lange Taiwan noch zu halten ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Es gibt ja diese alte Beobachtung, dass die Amis aus einer Poker-Tradition kommen, und die Russen aus einer Schach-Tradition. Das kann man dann wohl erweitern: Die Chinesen kommen aus einer Go-Tradition. Da kommst du mit auf gute Karten hoffen und Bluffen als Gegenstrategie nicht weit, wenn die dich systematisch umzingeln und dann die Luft abwürgen.</p><p u="">Die Beobachtung ist aber auch deshalb wichtig, weil Poker ein kurzes Spiel ist, dass man häufiger spielt, und am Ende ist wichtig, wer insgesamt am besten war. Schach und besonders Go sind vergleichsweise lange Spiele, wo man langfristige Strategien innerhalb einer Partie braucht. Die haben die Amis halt eher nicht. Die sehen die Welt eher als Reihe von kurzfristigen Scharmützeln, während China 100 Jahre in die Zukunft plant.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, mir schreiben gerade ein paar Leser, dass ich da nicht auf dem aktuellen Stand war mit den Natrium-Reaktoren. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Atom-U-Boot">Wikipedia schreibt</a>:</p><blockquote><p u="">Heutige U-Boote verwenden ausschließlich Druckwasserreaktoren.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Leser weisen noch darauf hin, dass Australien bisher keinerlei Nuklearkram hat. Keine Kraftwerke, keine Brennstoffherstellung, keine Lagerung, nichts. Wenn die Amis denen jetzt also eine Tech-Transfusion geben, dann bleiben die Australier auf Jahrzehnte von den USA komplett abhängig in der Angelegenheit.</p><p u="">Ironischerweise hat Australien das den Franzosen zu verdanken, denn deren Kernwaffentests im Pazifik waren der Zündfunke für die australische Antiatombewegung.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, stellt sich raus: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/frankreich-usa-australien-u-boote-103.html">Die Nummer ist noch abgefuckter</a>!</p><blockquote><p u="">Dass der Deal - laut der australischen Regierung - nicht stattfinden kann, weil die französischen U-Boote dieselbetrieben sind und dies im Einsatz gegen die chinesischen Atom-U-Boote ein Nachteil sei, hält man in Paris für ein vorgeschobenes Argument. Denn auf Wunsch hätte man auch nukleare Technologie liefern können.</p></blockquote><p u="">ACH NEE! Da müssen die Australier ja mächtig unter Druck durch die Amis gewesen sein! Krass.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.theguardian.com/australia-news/2021/sep/17/australia-considered-buying-nuclear-submarines-from-france-before-ditching-deal-peter-dutton-says">Der australische Verteidigungsminister</a> sagt, die französischen Nuklearuboote hätten alle zehn Jahre mit neuen Brennelementen bestückt werden müssen, während die Amis mit waffenfähigem Uran tanken und die Initialbefüllung für die ganze Lebenszeit von 33 Jahren hält. Mit anderen Worten: Der Deal mit den Amis war weniger "hier habt ihr ein paar Boote" und eher so "wollt ihr in den Klub der Länder, die atomwaffenfähiges Uran haben dürfen"? Man beachte den Kontrast zum Iran, dem man nur unterstellte, er wolle auch waffenfähiges Uran anreichern. Die nächste Frage ist natürlich, was man dann nach 33 Jahren mit den Booten macht. Nehmen die Amis die zur Entsorgung zurück? Was wenn man die noch ein paar Jahre länger einsetzen wollte?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schickt mir gerade Text von hinter einer FAZ-Paywall. Die schreiben da, dass Frankreich von sich aus den Australiern Atomantrieb verkaufen wollte, weil das auch die Reichweite der Ubootflotte deutlich erhöht. Aber die Amerikaner (!) hätten damals interveniert, denen nur konventionelle Antriebe zu verkaufen. Daraufhin mussten die Franzosen ihre schönen Boote teuer und langwierig überhaupt erstmal auf Diesel umrüsten, was das Projekt um Jahre zurückwarf. Und jetzt hat Australien offenbar den Franzosen gesagt, sie würden den Vertrag wegen der langen Bauzeiten kündigen. Gut, da würd ich an Stelle der Franzosen auch echt ungehalten werden. Was für eine Frechheit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb9580f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb9580f</guid><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 20:08:49 -0000</pubDate><title>Ich sage hier ja schon länger, dass Bildung wichtig ist....</title>
<description><![CDATA[ Ich sage hier ja schon länger, dass Bildung wichtig ist. Wer bei der Bildung spart, der hat im Leben Nachteile.<p><a href="https://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/gesundheit/coronavirus/arzt-interviews/lungenarzt-cihan-elik-ueber-frustriertes-personal-und-die-nachlaessigkeit-der-ungeimpften-17542126.html?printPagedArticle=true">Aktuelles Beispiel</a>:</p><blockquote>Patienten haben wiederholt eine Intubation abgelehnt, die eine lebensrettende Maßnahme ist, weil sie gehört haben, dass die Überlebensrate bei einer Intubation schlecht ist. Aber das liegt nicht an der Intubation, sondern an dem schlechten Zustand, der eine Intubation erforderlich macht.</blockquote>Das ist genau dieselbe Kompetenz, die <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fc116b0">neulich schon fehlte</a>.<p>Wenn viele Covid-Leute nach der Intubation sterben, dann kannst du daraus nicht schließen, dass Intubation tödlich ist! Korrelation ist nicht Kausalität!</p><p>Wenn du beobachtest, dass a und b häufig zusammen auftreten, kann das entweder heißen, dass a b auslöst, dass a b begünstigt, dass b a auslöst, dass b a begünstigt, dass a und b einen gemeinsamen Auslöser haben, dass es überhaupt keinen Zusammenhang gibt, oder es kann sich um ein Messartefakt handeln.</p><p>Schöne Beispiele für zusammenhanglose Korrelationen gibt es unter dem Stichwort <a href="https://www.tylervigen.com/spurious-correlations">spurious correlations</a>.</p><p>Ein schönes Beispiel für Messartefakte gab es in dem Film "Fog of War", den ich schon mehrfach empfohlen habe, und es hier wieder tun möchte. Das ist ein Interview mit Robert McNamara (googelt den mal, wenn ihr nicht wisst, wer das ist). McNamara hat u.a. im zweiten Weltkrieg in der Army die Effizienz der Luftangriffe optimieren sollen. Sie haben festgestellt, dass lauter Flieger mit Schäden zurückkamen. Sie haben dann geguckt, was für Schäden das so waren, und der Report schlug vor, die Flugzeuge an den Stellen robuster zu machen. Aber wenn ihr da mal genauer drüber nachdenkt, dann ist das genau die falsche Antwort, denn das sind die Flugzeuge, die zurückgekommen sind. Die ANDEREN Stellen sind die, die robuster gemacht werden müssen, denn die dort getroffenen Flieger sind nicht zurückgekommen und waren daher nicht Teil der Messung.</p><p>Ein Beispiel für gemeinsame Auslöser wäre z.B., wenn dein Laptop mit der Zeit immer langsamer wird, und du annimmst, es habe was mit Windows zu tun, was mit jedem Update langsamer wird. Tatsächlich müsstest du aber mal die Lüfter reinigen und das Windows ist genau so ein Opfer des Überhitzungs-Schutz durch Langsamschaltung wie deine Anwendungssoftware.</p><p>Besonders nervig ist es, wenn man etwas zu erreichen versucht, und das dann eintritt. Dann heißt das eben nicht, dass notwendigerweise deine Bemühungen zielführend waren. Sie können sogar kontraproduktiv gewesen sein, aber ein anderer, stärkerer Effekt hat das aufgehoben. Ein plakatives Beispiel ist <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Lead%E2%80%93crime_hypothesis">die These, dass die sinkende Kriminalität in den 1990er Jahren</a> nicht etwa auf die Bemühungen der Politik zurückzuführen ist, sondern darauf, dass das Benzin bleifrei wurde. Blei lagert sich im Hirn ab und führt u.a. zu Aggressionen.</p><p>Dass Menschen so auf Korrelationen stehen und immer direkt erstmal einen Kausalzusammenhang annehmen, ist evolutionär sinnvoll. Wenn da drüben im Busch Vögel hochfliegen, kann das mehrere Ursachen haben, aber die Annahme, dass das mit einem Raubtier zu tun hat, rettet Leben.</p><p>Insofern ist das nicht dumm oder ungebildet, auf Korrelationen reinzufallen. Aber man muss sich dessen halt bewusst sein und aktiv gucken, ob es noch andere Erklärungen gibt.</p><p>Insofern: Wenn ihr mit Covid ins Krankenhaus kommt und die wollen euch intubieren, dann geht erstmal davon aus, dass die wissen, was sie tun. Ohne Intubieren ist die Überlebenswahrscheinlichkeit noch viel geringer. Noch besser wäre es, wenn ihr euch einfach alle impfen lasst, dann muss hoffentlich niemand von euch wegen Covid intubiert werden. (Danke, Uli)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb992fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb992fe</guid><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 15:07:12 -0000</pubDate><title>Der Strom der Covidioten in meiner Inbox nimmt nicht ab.Ich...</title>
<description><![CDATA[ Der Strom der Covidioten in meiner Inbox nimmt nicht ab.<p>Ich pack ab jetzt Deppen, die mir Telegram-Talking-Points schicken, direkt ins Killfile.</p><p>Aktueller Desinformations-Höhepunkt: Angeblich habe Ivermectin die indische Provinz Uttar Pradesh vor Covid gerettet. Quelle ist ein Artikel aus dem Mai (!) diesen Jahres, als die örtliche Regierung das verkündete.</p><p>Wie ist die Datenlage für diese Behauptung? Nun, es gibt keine. Diese Provinz hat im Kampf gegen Covid einmal alles verkackt, was sie verkacken konnten. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/COVID-19_pandemic_in_Uttar_Pradesh#April_2021">Es gibt einen Wikipedia-Artikel zu deren Covid-Verkacken</a>.</p><p>Das war so das übliche, was die verkackt haben. Zu wenig Fälle ausgewiesen, zu wenig Impfstoff, furchtbare Zustände in den Covid-Krankenhäusern. Was tat die Regierung im Panikzustand also? Verteilte Ivermectin, damit es wenigstens so aussieht, als täten sie was.</p><p>Hat das geholfen? Dafür gibt es keine Indizien. Deren Covid-Fälle gingen runter, aber nicht wegen Ivermectin sondern weil sie einen Lockdown gemacht haben, so richtig volles Programm inklusive Ausgangssperren. <a href="https://www.hindustantimes.com/cities/lucknow-news/uttar-pradesh-night-curfew-timings-eased-here-s-what-you-need-to-know-101631003539057.html">Die wurden jetzt (!) erst gelockert vor ein paar Tagen</a>.</p><p>Glaubt die Regierung, Ivermectin hätte sie gerettet? Nein. Das sieht man ganz gut daran, dass sie <a href="https://www.indiatoday.in/coronavirus-outbreak/story/covid-19-uttar-pradesh-becomes-first-state-to-vaccinate-over-9-crore-people-1853285-2021-09-16">mit Hochdruck eine Impfkampagne fahren</a>. Achtung: Die rechnen da in Crore, das ist ein Hindi-Wort für 10 Mio. 9 Crore sind also 90 Mio. Der Wert mit den 9 crore war am 16. September. <a href="https://www.indiatoday.in/coronavirus-outbreak/vaccine-updates/story/up-leads-india-covid-vaccination-drive-more-than-6-crore-doses-1842977-2021-08-20">Am 20. August waren es noch 6 crore</a>.</p><p>Aber vergessen wir mal die ganzen Daten und Fakten für einen kurzen Moment.</p><p>Die Covidioten, die bei uns hinter der Regierung eine massive Verschwörung wittern, die uns alle umbringen will, die kein Wort glauben, das aus einem Regierungsmitarbeiter kommt, … die haben keine Sekunde gezögert, den Ivermectin-Bullshit der gerade massiv versagenden Regionalregierung einer obskuren indischen Provinz zu glauben. Und im Gegensatz zu unseren Regierungsleuten haben die Inder nicht mal so getan, als gäbe es eine ordentliche wissenschaftliche Studie. Das war einfach eine Runde Wahlkampf-Bullshit des Gouverneurs und basierte auf dem Bauchgefühl einer Regierung, die mit dem Rücken zur Wand stand, und jetzt dringend zeigen musste, dass ihnen das nicht völlig entglitten ist. DENEN haben die Covidioten geglaubt.</p><p>Kurze Durchsage an der Stelle: Der nächste, der mir einen Linke von gatewaypundit oder tkp.at schickt, landet direkt im Killfile.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb988ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb988ac#2021-09-19 16:40:03.132576</guid><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 14:25:54 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Breitbart hat herausgefunden, wieso so viele Trumpisten und...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Breitbart hat herausgefunden, wieso so viele Trumpisten und QAnons sich nicht impfen lassen wollen!<p><a href="https://www.breitbart.com/entertainment/2021/09/10/nolte-howard-stern-proves-democrats-want-unvaccinated-trump-voters-dead/">Weil sie von den Linken dazu manipuliert wurden</a>!</p><p>Denn (ihr müsst jetzt sehr tapfer sein) die Wahlen werden ja immer nur noch ganz knapp entschieden. Und die Linken haben sich jetzt gedacht, wenn wir die ganzen Rechtsaußen-Spinner dazu bringen, dass sie sich nicht impfen und dann wie die Fliegen an Covid sterben, dann gewinnen sie die nächste Wahl!!</p><p>Besonders geil an dieser Verschwörungstheorie finde ich ja die ganzen Prämissen, die da implizit mit im Boot sitzen. Erstens: Covid ist real und tödlich. Zweitens: Die Impfung hilft. Wer sich nicht impft, stirbt mit viel höherer Wahrscheinlichkeit. Drittens: Die Rechten sind so unfassbar dämlich, dass sie sich von ihren Feinden (!) dazu überreden lassen, ihr eigenes Leben aufs Spiel zu setzen. Viertens: Die Rechten orientieren sich nicht an den Fakten oder der Wissenschaft sondern sind immer bloß gegen das, was die Linken vorschlagen.</p><p>Finde ich gut, dass wir das mal geklärt haben. Und auch noch per öffentlichem Geständnis. Wenn das bloß ein faktenbasierter Beweis gewesen wäre, hätte es ja wieder keiner von denen geglaubt am Ende.</p><p u=""><b>Update</b>: Hey, psst, wusstet ihr eigentlich, dass das in Deutschland genauso läuft? Der Altmaier ist ein bezahlter Saboteur der Grünen. Der baut Solar und Wind zurück, damit der Klimawandel so schlimm wird, dass die Grünen die Wahl gewinnen müssen. Er war nur diesmal noch nicht effektiv genug.</p><p u="">Oh und dass die Linken den Nazis Vorwände geben, sich nicht impfen zu lassen, ist ein Plot der Linkspartei zur Verbesserung der Situation am Wohnungsmarkt. Das war der einfachste Weg, Wohnungen freizukriegen. Einfach den doofen CDU-Wählern suggerieren, sie seien auf dem Weg in die Covid-Öko-Diktatur, dann verweigern sie die Impfung, und dann werden endlich dringend benötigte Wohnungen frei.</p><p u="">Sie haben nur nicht damit gerechnet, dass die Merkel-Marodeure zu inkompetent sein würden, ihre versprochenen Krankenhaus-Kapazitäten-Reduktion rechtzeitig umzusetzen. Solange es ausreichend Kapazitäten im Gesundheitssystem gibt, sterben die CDUler ja nicht, sondern verbrennen nur die Rücklagen der Krankenkassen!1!! (Danke, Hanno)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb8c854</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb8c854</guid><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 15:40:58 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Schlangenölbranche....</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Schlangenölbranche. Nein, nicht DIE. <a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/westfalen-lippe/prozess-kryptowaehrung-onecoin-104.html">Die andere</a>!<p>Ich traue mich gar nicht, den Artikel zusammenzufassen. Das ist so ein Feuerwerk aus Money Quotes. Wenn ich eines wählen sollte, wäre es das hier:</p><blockquote>Die Staatsanwaltschaft Münster geht jedoch davon aus, dass die Kryptowährung Onecoin nie existiert hat.</blockquote>LOL! (Danke, Bartosz)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb8c532</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb8c532#2021-09-18 21:25:03.193156</guid><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 15:29:48 -0000</pubDate><title>Gute Nachricht! Das Pentagon hat die rechte Hand bin Ladens...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachricht! Das Pentagon hat die rechte Hand bin Ladens totgedrohnt!<p>Oh nee, warte. <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/usa-kabul-drohnenangriff-zivilisten-101.html">Waren 10 Zivilisten, darunter "bis zu" 7 Kinder</a>. So genau weiß man das nicht, denn nach so einem Drohnenmord ist nicht mehr viel von den Leichen übrig.</p><p>Die <a href="https://www.nytimes.com/2021/09/10/world/asia/us-air-strike-drone-kabul-afghanistan-isis.html">New York Times wird noch konkreter</a>:</p><blockquote lang="en">Mr. Ahmadi, 43, had worked since 2006 as an electrical engineer for Nutrition and Education International, a California-based aid group. [...] And an analysis of video feeds showed that what the military may have seen was Mr. Ahmadi and a colleague loading canisters of water into his trunk to bring home to his family.</blockquote>Oh das war gar kein Sprengstoff?<p>Honest mistake! Kann schon mal passieren.</p><p>Was glaubt ihr? Ob die Amis KI einsetzen, um Terroristen zu identifizieren?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbb3731</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbb3731#2021-09-18 17:20:02.992317</guid><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 14:30:07 -0000</pubDate><title>Der Iran und die arabischen Länder sind bekannt für ihre...</title>
<description><![CDATA[ Der Iran und die arabischen Länder sind bekannt für ihre prachtvolle Fantasie, wenn es um Verschwörungstheorien geht.<p>Starker Regen? Israel war Schuld! Stromausfall? Sabotage von Israel! Nuklearwissenschaftler erschossen? Israelischer Mordroboter!</p><blockquote lang="en">Several Iranian news organizations reported that the assassin was a killer robot, and that the entire operation was conducted by remote control. These reports directly contradicted the supposedly eyewitness accounts of a gun battle between teams of assassins and bodyguards and reports that some of the assassins had been arrested or killed.</blockquote>Gut, nicht immer ist das automatisch falsch, nur weil es eine Verschwörungstheorie ist, <a href="https://www.nytimes.com/2021/09/18/world/middleeast/iran-nuclear-fakhrizadeh-assassination-israel.html">wie sich rausstellt</a>:<blockquote lang="en">But it was also the debut test of a high-tech, computerized sharpshooter kitted out with artificial intelligence and multiple-camera eyes, operated via satellite and capable of firing 600 rounds a minute.</blockquote>Und wir haben uns Sorgen gemacht wegen Mini-Drohnen mit Giftstachel in Insektenform!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fba44fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fba44fd#2021-09-18 17:20:02.994942</guid><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:03:47 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von dem CEO von EPIK:“You are in our...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dailydot.com/debug/epik-hack-far-right-sites-anonymous/">Kurze Durchsage von dem CEO von EPIK</a>:<blockquote lang="en">“You are in our prayers today. We are grateful for your support and prayer. When situations arise where individuals might not have honorable intentions, I pray for them,” Monster added. “I believe that what the enemy intends for evil, God invariably transforms into good.”</blockquote>Wer ist EPIK? Nie gehört?<p>Nun, das ist einer dieser schleimigen "Free Speech"-Hoster in den USA, der den Stein anbietet, unter dem sich die ganzen Reichsbürger, Antivaxxer, QAnons und Trumpisten verkriechen können.</p><p>Deren Dienstleistung ist im Wesentlichen, dass sie den echten Namen der Domain-Eigentümer nicht verraten.</p><p>Jetzt sind sie aber gehackt worden, und die Ergebnisse sind ... naja, sagen wir so. Diese Art von Digitalisierungskompetenz würde man ansonsten bei der CDU vermuten.</p><blockquote lang="en">“They are fully compromised end-to-end,” they said. “Maybe the worst I’ve ever seen in my 20-year career.”<p>The engineer pointed the Daily Dot to what they described as Epik’s “entire primary database,” which contains hosting account usernames and passwords, SSH keys, and even some credit card numbers—all stored in plaintext.</p></blockquote>Ach naja komm, cancelst du halt die Kreditkarte und erzeugst neue SSH-Keys!<blockquote lang="en">The data also includes Auth-Codes, passcodes that are needed to transfer a domain name between registrars. The engineer stated that with all the data in the leak, which also included admin passwords for WordPress logins, any attacker could easily take over the websites of countless Epik customers.</blockquote>Äh, ja, ... das ist schon ein größeres Problem für Epik-Kunden.<p>Der ganze Datenreichtum bereichert jetzt als Torrent-Datei das Internet.</p><p>Gut, viel mehr als Beten und auf eine göttliche Intervention hoffen bleibt dem CEO da jetzt auch gar nicht.</p><p>Mich belustigt ja die Ironie, dass die Deppen, die bei Covid lieber an einen unsichtbaren Mann im Himmel als an die Wissenschaft glauben, dass die dann bei einem Typen hosten, der auch lieber an einen unsichtbaren Mann im Himmel glaubt als an ordentliche Arbeit.</p><p>Die Einzigen in diesem ganzen Kuhfladen, die an ordentliche Arbeit glauben, sind die Zahlungsdienstleister :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbaae75</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbaae75</guid><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 10:32:11 -0000</pubDate><title>Ich kriege immer noch lauter Covidioten-Zuschriften.Und eine Sache haben die...</title>
<description><![CDATA[ Ich kriege immer noch lauter Covidioten-Zuschriften.<p>Und eine Sache haben die fast alle gemein: "Aber aber die Regierung!! Die lügt doch!!! Du traust denen doch sonst auch nicht?!?"</p><p>Äh... ich impf mich doch nicht gegen eine Krankheit, weil die fucking Regierung Panik macht. Ich impf mich, weil das eine gefährliche Krankheit ist! WTF?</p><p>Aber abgesehen davon verstehe ich auch die Denke hinter dem Argument nicht. Die Regierung hat ein singuläres Interesse bezüglich ihrer Bürger. Also gut, zwei Interessen. Die sollen bitte möglichst alt werden (denn die Regierungsparteien werden im Wesentlichen von den Alten gewählt gerade), und die sollen weiter Steuern zahlen, damit <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/regierung-schafft-71-neue-hochbezahlte-stellen-operation-abendsonne-vor-der-wahl-noch-schnell-die-getreuen-versorgen/27166574.html">Operation Abendsonne</a> sicher finanziert ist.</p><p>Welche Regierung soll denn bitte Interesse daran haben, dass ihr euch mit experimentellem Scheiß füllt und dann der Reihe nach das Zeitliche segnet?! Das führt am Ende dazu, dass die alten CDU-Wähler ihre Familien verlieren und der CDU das übelnehmen und am Ende kriegen wir noch einen Linksrutsch!!1!</p><p>Die ganze Argumentation ergibt überhaupt gar keinen Sinn. Vor allem dass die Regierung dann auch noch den Impfstoff kostenlos verteilt. Es wäre viel kostengünstiger, die Leute einfach nicht zu impfen. Oder wenn die Regierung uns wirklich alle umbringen wollte (wer zahlt dann eigentlich deren Renten?!), dann könnten sie das Trinkwasser vergiften.</p><p>Wenn uns die Regierung alle umbringen will, dann höchstens langfristig. So dass der schlimme Teil erst eintritt, wenn die alle tot sind. Die Jüngeren unter den Gerontokraten sind jetzt so um die 60. Lebenswartung ist in deren Einkommensklasse 80. Wisst ihr, was da ungefähr rauskommt? 2038. Oh so ein Zufall! Das Jahr des Kohleausstiegs!</p><p>Vor allem: Die Leute, die die zuerst geimpft haben, waren ihre Stammwähler. Und dann haben sie essentielle Arbeitskräfte wie Krankenhauspersonal geimpft. Die, die SIE SELBER ZUM ÜBERLEBEN BRAUCHEN!</p><p>Also, liebe Covidioten. Guckt mal einen Meter weiter nach hinten. Da ist eine echte Verschwörung, bei der uns die Regierung wirklich alle umbringen will. Hat nur nichts mit Covid zu tun, sondern mit der Klimakatastrophe.</p><p>Oh, ach? Das interessiert euch nicht? DA glaubt ihr plötzlich der Regierung, von der ihr mir gerade erzählt habt, dass ihr denen nichts glaubt?</p><p>Ja nee klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fba934f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fba934f</guid><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 08:36:33 -0000</pubDate><title>Genf möchte gerne ab 2025 keine Werbeplakate mehr im Stadtbild...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/werbefreiheit-genf-101.html">Genf möchte gerne ab 2025 keine Werbeplakate mehr im Stadtbild haben</a>.<blockquote>Eine Stadt ohne kommerzielle Werbeplakate? Das Projekt "Zero Pub" einer Bürgerinitiative in Genf soll Realität werden. Eine linke Mehrheit im Parlament hat beschlossen, dass die Werbung ab 2025 aus der Stadt verschwinden soll.</blockquote>Das würde ich mir auch mal für deutsche Städte wünschen. (Danke, Dominik)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbd53ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbd53ba#2021-09-17 12:35:03.247749</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:56:36 -0000</pubDate><title>Ein Krankenhaus in Spokane (Washington State) hat ein Kamerateam in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=sJcE6DGkAvg">Ein Krankenhaus in Spokane (Washington State) hat ein Kamerateam in ihre Intensivstation gelassen</a>. Damit die Bevölkerung mal sehen kann, was da abgeht.<p>Unter anderem zeigen sie mal einen Unterdruckraum, wie man ihn für ansteckende Patienten braucht (im Raum ist Unterdruck, so dass wenn jemand die Tür aufmacht die Luft in den Raum strömt und nicht umgekehrt, damit die Erreger im Raum bleiben).</p><p>Sie erklären auch, wie sie Familien in Zoom-Konferenzen erklären müssen, dass gerade ihr Familienmitglied gestorben ist. Und sie schildern, wie unfassbar sie das finden, dass einige dieser Familien selbst nach dem Tod ihres Onkels immer noch nicht glauben, dass Covid echt und ernst ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leser weisen darauf hin, dass <a href="https://www.ardmediathek.de/sendung/charite-intensiv/staffel-1/Y3JpZDovL3JiYi1vbmxpbmUuZGUvY2hhcml0ZS1pbnRlbnNpdg/1/">auch die ARD eine Dokuserie über eine Intensivstation der Charité hatte</a>. Vier Folgen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbd4853</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbd4853</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:10:21 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des CDU-Generalsekretärs von Rheinland-Pfalz:„Wer FDP wählt, wählt den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cdurlp.de/artikel/cdu-generalsekretaer-jan-zimmer-wer-fdp-waehlt-waehlt-den-linksrutsch">Kurze Durchsage des CDU-Generalsekretärs von Rheinland-Pfalz</a>:<blockquote>„Wer FDP wählt, wählt den Linksrutsch“</blockquote>Na ein Glück, dass wir das mal geklärt haben!<p>Ich hielt die FDP immer für neoliberale Marktfundamentalisen! Stellt sich raus: In Wirklichkeit sind das Kommunisten!!1! (Danke, Lutz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbd4639</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbd4639#2021-09-17 10:35:02.938245</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 18:03:19 -0000</pubDate><title>Wusstet ihr, dass Banken ab dem ersten Cent im Minus...</title>
<description><![CDATA[ Wusstet ihr, dass Banken ab dem ersten Cent im Minus Zinsen einziehen?<p>Dann <a href="https://www.zeit.de/wirtschaft/geldanlage/2021-09/finanzbildung-deutschland-dispozinsen-girokonto-bank-geld-umfrage">seid ihr Teil der besser informierten Hälfte der Bevölkerung</a>.</p><blockquote>Rund 25 Prozent der Befragten zeigten sich überzeugt davon, dass der Dispo kostenlos sei, wenn das Konto am Monatsende wieder ausgeglichen wird. Knapp 25 Prozent gaben an, nicht zu wissen, ab wann Zinsen anfallen, oder sagten gar, dass ab einem Kontostand von minus 500 Euro bei einem Disporahmen von 1.000 Euro keine Zinsen anfielen.</blockquote>Ja, äh, klar! Die Banken verschenken aus Altruismus Geld an die Bedürftigen!!1!<p>Gut, ich meine, moralisch gesehen wäre das gerecht. Denn die Banken können ja auch einfach so Geld schöpfen, ohne dafür irgendwo Zinsen zu zahlen. (Danke, Erhard)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdeac5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdeac5</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 11:27:23 -0000</pubDate><title>Ihr müsst jetzt alle sehr tapfer sein:Auf Opensea, einer der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/NFT-Tokens-Marktplatz-Opensea-gesteht-Insiderhandel-durch-Mitarbeiter-ein-6193495.html">Ihr müsst jetzt alle sehr tapfer sein</a>:<blockquote>Auf Opensea, einer der wichtigsten Handelsplattformen für NFT-Tokens, ist es zu einer Art von Insiderhandel gekommen. Wie Plattform-Chef Devin Finzer eingestand, habe einer seiner Mitarbeiter das Wissen darum ausgenutzt, wann bestimmte Tokens prominent auf der Open-Sea-Startseite platziert werden.</blockquote>Ja, richtig gelesen! Betrug in der NFT-Szene!!<p>Dabei sind die doch bisher so durch ihre Seriosität und Glaubwürdigkeit aufgefallen!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbde065</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbde065</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 10:47:23 -0000</pubDate><title>Hey, wenn die Amis China mit ihren Kanonenbooten besuchen, und...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wenn die Amis China mit ihren Kanonenbooten besuchen, und China Alaska, wieso sollte dann nicht auch Deutschland mal ein paar freundschaftliche Besuche mit seinen Kriegsschiffen machen?<p>Hey, lass uns mal China besuchen!</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/ausland/china-lehnt-besuch-von-fregatte-bayern-ab-17538221.html">Die Chinesen hatten schon was anderes vor an dem Abend</a>.</p><blockquote>„China hat nach einer gewissen Bedenkzeit entschieden, dass es keinen Hafenbesuch der deutschen Fregatte „Bayern“ wünscht und das haben wir zur Kenntnis genommen“, sagte eine Sprecherin des Auswärtigen Amtes am Mittwoch in Berlin.</blockquote>Alter, was für eine Denke ist das denn? Wir schicken ein Kriegsschiff zu Besuch, dann freuen die sich bestimmt?!?<p>Hey, wieso schicken wir nicht ein lieber Disco- oder ein Techno-Schiff? Ein Kino-Schiff! Ein Kulturschiff mit Theater und Bibliothek vielleicht?</p><p>Ein Kanonenboot, Alter. Wer freut sich denn bitte über den Besuch mit Kriegswaffen!? (Danke, Jan)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdddd1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdddd1#2021-09-16 12:45:03.065238</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 10:31:43 -0000</pubDate><title>Ein anderer Leserbrief weist darauf hin, dass es auch in...</title>
<description><![CDATA[ Ein anderer Leserbrief weist darauf hin, dass es auch in Deutschland Untersuchungen zu Jod-Gurgeln gab. <a href="https://www.mdr.de/brisant/mundspuelung-gegen-corona-100.html">Hier berichtet der MDR</a>, und <a href="https://www.krankenhaushygiene.de/pdfdata/2020_12_02_Empfehlung-viruzides-gurgeln-nasenspray.pdf">hier ist eine Empfehlung der Deutschen Gesellschaft für Krankenhaushygiene</a>. An der irritiert mich ehrlich gesagt, dass sie da einen ihrer zentralen Claims auf unveröffentlichten Erkenntnissen und Daten stützt, und dann plötzlich über die Wirkung von grünem Tee gegen Grippe und von Mundspülungen gegen Herpes links ins Gebüsch abbiegen. Im Übrigen kommen sie explizit nicht zu dem Ergebnis, dass die Bevölkerung jetzt Jod gurgeln soll, sondern sie empfehlen eine Kochsalzlösung, grünen Tee und ätherische Öle.<p u=""><b>Update</b>: Vorsichtshalber möchte ich auch davor warnen, sich jetzt in Selbstmedikation Kaliumpermanganatlösung zu beschaffen und zu gurgeln. Wenn man da die Dosierung oder Konzentration verkackt, verätzt man sich die Schleimhäute oder gar die Lunge. Außerdem wirkt das Zeug gut gegen Bakterien und wird zum Entalgen verwendet. Covid sind Viren, nicht Bakterien oder Algen, und auch keine Pferdewurmparasiten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdd916</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdd916</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 10:17:44 -0000</pubDate><title>Zu der Frage, ob man gegen Covid Jod gurgeln sollte,...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Frage, ob man gegen Covid Jod gurgeln sollte, kam hier noch ein interessanter Leserbrief rein:<blockquote>Zu /?ts=9fbc3f97 muss ich sage das gerade in Japan z.B. das Gurgeln mit Jodlösung (Am bekanntesten: "Isojin") recht üblich ist und als "fast so wichtig wie Händewaschen" angepriesen wird um die Wahrscheinlichkeit von Atemwegserkrankungen zu reduzieren.<p>Da gibt es richtig <a href="https://www.youtube.com/watch?v=DOuHxHtiweg">Fernsehwerbung</a> ("Isojin Clear mit neuer rezeptur, schmeckt jetzt besser!") und <a href="https://youtu.be/TvkGb6qSXIY?t=103">"wie Gurgel ich richtig"-Videos für Kinder</a>.</p><p>Und der <a href="https://www.japantimes.co.jp/news/2020/08/05/national/osaka-hirofumi-yoshimura-gargling-coronavirus/">Bürgermeister von Osaka hatte das wohl gegen Corona empfohlen</a> letztes Jahr.</p></blockquote>Andere Länder, andere Sitten! :-)<p>Das heißt jetzt natürlich nicht, dass deren Dosierung vergleichbar ist mit dem, was die Amis gerade einwerfen. (Danke, Tobias)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdd31f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdd31f</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 09:52:01 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:MunitionsskandalSächsische Polizisten vermuten unter Kollegen viele AfD-AnhängerDas hat...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/munitionsskandal-polizei-kommission-100.html">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote>Munitionsskandal<br/>Sächsische Polizisten vermuten unter Kollegen viele AfD-Anhänger</blockquote>Das hat bestimmt <a href="https://www.youtube.com/watch?v=i7__yCAfxKk">die CIA rausgekriegt</a>!<p>Die kriegen ja alles raus, sage ich euch. ALLES kriegen die raus! (Danke, Simon)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdd08e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdd08e</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 09:37:20 -0000</pubDate><title>Kennt ihr das? Ihr räumt euer Zimmer auf, und findet...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr das? Ihr räumt euer Zimmer auf, und findet Dinge, die ihr noch gar nicht vermisst hattet?<p><a href="https://www.abgeordnetenwatch.de/blog/nebentaetigkeiten/hunderttausende-euro-von-abgeordneten-blieben-jahrelang-unentdeckt">Zum Beispiel Abgeordneten-Nebeneinkünfte in Höhe von mehr als 600.000 Euro</a>?</p><p>Scheiße, ich wusste gar nicht, dass das eine Option ist! Ich fang sofort an mit dem Aufräumen!!1! (Danke, Gerald)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdcf92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdcf92#2021-09-16 11:40:02.646507</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 09:33:00 -0000</pubDate><title>Zu der norwegischen Ölförderung kamen noch mehrere Leserbriefe rein.Einer rechnete...</title>
<description><![CDATA[ Zu der norwegischen Ölförderung kamen noch mehrere Leserbriefe rein.<p>Einer rechnete vor, dass die 100 Milliarden Dollar viel klingen, aber das sei mengenmäßig der EU-Verbrauch von drei Monaten.</p><p>Andere meinten, Öl müsse man ja nicht verbrennen, da gäbe es ja auch lauter andere wichtige Anwendungen, z.B. Dünger oder in der Pharmaindustrie oder Plastikherstellung.</p><p>Meine Lieblings-Argumentation war, dass einer meinte, Plastik sei ja sogar sowas wie der Best Case hier, weil Plastik sich halt nicht zersetzt und das CO2 wieder freisetzt. Das sei dann langfristig gebunden, das CO2! In Plastikmüll, der den Ozean zumüllt!</p><p>Hey, ich hab eine noch bessere Idee: Gar nicht erst aus dem Boden holen, das Öl!</p><p>Und wenn ihr unbedingt Plastik herstellen wollt, zum CO2-Binden, dann lagert das doch am besten in den Privatwohnungen der Ölkonzern-Mitarbeiter, nicht im Ozean.</p><p>Oh und ein Hinweis war noch wichtig: Wenn Norwegen das Öl fördert und nach Deutschland verkauft und Deutschland heizt damit die Wohnungen, dann ist der CO2-Aussußer rechtlich gesehen Deutschland, nicht Norwegen. Das mit der klimaneutralen Förderung ist daher völlig ernst gemeint und hat zu Projekten wie dem Verlegen einer Stromleitung vom Festland zu einer Bohrinsel geführt, schreibt einer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdc5ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdc5ce#2021-09-16 11:25:03.146751</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 08:49:20 -0000</pubDate><title>Lebt ihr noch?Wie, ihr lebt noch?! Dabei war gestern doch...</title>
<description><![CDATA[ Lebt ihr noch?<p>Wie, ihr lebt noch?! Dabei war gestern doch der Tag, an dem DIE DA OBEN den Killswitch im Impfstoff umlegen und uns alle umbringen würden?!</p><p>Hab ich aus voll zuverlässiger Quelle. Das hat dieser eine Schlagersänger erzählt. Der hat es im Internet von einem Doktor gehört.</p><p>Scheiße, Bernd, man findet einfach kein gutes Personal mehr. Früher waren die Deutschen für ihre Genozid-Kompetenz bekannt, und jetzt das!</p><p>Das war bestimmt ein Softwareproblem.</p><p>Kann man nichts machen.</p><p u=""><b>Update</b>: Vielleicht hat die zuständige Behörde auch einfach entschieden, die Wahl abzuwarten. Wenn CDU, SPD, FDP oder Grüne gewinnen, dann kann man sich den Aufwand auch sparen, dann erledigt sich das von selbst. Wenn ne ordentliche Partei gewinnt, kann man den Killswitch ja immer noch über den Booster Shot ausbringen. Im Übrigen ist das ja nicht ungewöhnlich, dass Behörden mit ihren Projekten im Verzug sind. Ich stell mir mal den BER-Wecker auf 2038, dann sehen wir weiter.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdc4f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdc4f5</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 08:45:31 -0000</pubDate><title>Nach all den schlechten Nachrichten hier endlich auch mal eine...</title>
<description><![CDATA[ Nach all den schlechten Nachrichten hier endlich auch mal eine gute Nachricht!<p><a href="https://www.nytimes.com/2021/09/15/world/africa/Macron-Isis-Sahel-France.html">Frankreich hat die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>! (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fd44328">Mit Ansage</a>!)</p><p><a href="https://twitter.com/EmmanuelMacron/status/1438272942786351116">Präsident Macron sagte dazu</a>:</p><blockquote lang="en">Adnan Abou Walid al Sahraoui, chef du groupe terroriste État islamique au Grand Sahara a été neutralisé par les forces françaises. Il s’agit d’un <b>nouveau succès majeur</b> dans le <b>combat que nous menons contre les groupes terroristes</b> au Sahel.</blockquote>Fuck, yeah!<p>Wie, was sagt ihr? Das war gar nicht der Islamische Staat sondern eine <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Islamic_State_in_the_Greater_Sahara">unbedeutende regionale Splittergruppe</a> in der dünn besiedelten Sahara, die sich erst nachträglich dem IS angeschlossen haben, um wichtiger zu klingen? Das sind bloß ein paar Dutzend Leute?</p><p>Schämt euch, so respektlos von den Verstorbenen zu sprechen!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdc219</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbdc219</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 08:39:35 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Covidioten waren … was ist eigentlich...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Covidioten waren … was ist eigentlich aus dem Größten Gerichtsverfahren Aller Zeiten geworden? Ihr wisst schon, dieser superseriöse Anwalt, den ich im Internet gesehen hatte. Der Merkel und Drosten verklagen wollte? Ihr wisst schon! Der die ganzen Spenden eingesammelt hatte!<p>Oh, keine Klage? Hmm.</p><p>Hat der wenigstens die Spenden zurückgezahlt dann?</p><p>Wie, auch nicht?</p><p>Hmm.</p><p>Na gut, aber das war ja nur einer. Was ist denn mit diesem Arzt, der seit zehn Jahren im Ruhestand war? Der die Bücher verkauft hat! Oh, der ist mit eurer Kohle nach Thailand ausgewandert?</p><p>Hmmmm.</p><p>OK. Pass uff. Was ist denn mit dem veganen Koch da. Der hatte doch auch Spenden eingesammelt.</p><p>Oh, der ist in die Türkei geflüchtet? Vor einem Haftbefehl?</p><p>Komm, das sind bestimmt bloß ein paar bedauerliche Einzelfälle. Es gibt da auch seriöse Vorkämpfer!</p><p>Was ist denn mit diesem Schwindelarzt da. Der hatte doch große Aktionen angekündigt und Spenden gesammelt! Was ist aus dem geworden?</p><p>Oh, der ist nach Tansania geflohen?</p><p>Hmmmmmmmmmm.</p><p>Also so ein bisschen stellt sich ja der Eindruck ein, die ganze Szene bestünde nur aus Abzockern und Betrügern.</p><p>Aber das kann ja gar nicht sein. Diese Leute sind schlau, das sind Freidenker! Die haben sich doch darauf spezialisiert, zu merken, wenn sie verarscht werden!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbc3f97</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbc3f97#2021-09-16 12:10:03.152387</guid><pubDate>Thu, 16 Sep 2021 08:24:41 -0000</pubDate><title>Hydroxychloroquine alle? Ivermectin vergriffen? Vitamin D hat nicht gewirkt? Keine...</title>
<description><![CDATA[ Hydroxychloroquine alle? Ivermectin vergriffen? Vitamin D hat nicht gewirkt? Keine Sorge! Die Covidioten haben ein neues Wundermittel! <a href="https://www.rollingstone.com/culture/culture-news/betadine-anti-vaxxer-covid-treatment-iodine-1225438/">Eine Jodtinktur für Schnittwunden gurgeln</a>!<p>Jodtinkturen sind eigentlich eine feine Sache. Helfen prima gegen Tetanus und andere Bakterien und sogar ein paar Pilze. Gegen Viren hilft Jod nur sehr bedingt.</p><p>Jod zu gurgeln ist aber keine gute Idee, das ist für externe Anwendung. Wenn man das einnimmt, dann kann das die Schilddrüse schädigen oder Autoimmunkrankheiten befördern.</p><p>Wenn man Jod einnimmt, dann weil ein Facharzt das verschrieben hat, nicht weil man im Internet was gehört hat!</p><p>Wir sollten mal einen Wettpool aufmachen, was das nächste Wundermittel ist. Und wieviel Wundermittel die verschleißen müssen, bevor sie merken, dass sie von unseriösen fahrenden Schlangenölhändlern verarscht werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbccead</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbccead</guid><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 15:17:07 -0000</pubDate><title>Mir gehen ja diese ganzen Trielle voll am Arsch vorbei.Aber...</title>
<description><![CDATA[ Mir gehen ja diese ganzen Trielle voll am Arsch vorbei.<p>Aber falls ihr das geguckt habt, und euch auffiel, dass die da systematisch den Scholz reden ließen und die Baerbock nicht, dann <a href="https://www.spiegel.de/kultur/tv/triell-bei-ard-und-zdf-redezeit-wurde-offenbar-bis-zum-schluss-falsch-gemessen-a-af72b80a-c09a-4ba0-9aba-54448ebdc9bd">liegt ihr völlig richtig</a>.</p><p>Aber keine Sorge. Niemand ist Schuld.</p><blockquote>»Dahinter stand ein Softwarefehler. Die Zeitnahme wurde dann zusätzlich per Hand durchgeführt«, teilten die Sender auch dem SPIEGEL in einem Statement mit</blockquote>Softwarefehler. Da kann man nichts machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbcca27</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbcca27</guid><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 15:02:17 -0000</pubDate><title>Vorhin so: Wer bei dem Azure-Agenten Usernamen und Passwort weglässt,...</title>
<description><![CDATA[ Vorhin so: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fbf1af1">Wer bei dem Azure-Agenten Usernamen und Passwort weglässt, ist root</a>.<p>Jetzt so: <a href="https://twitter.com/satyanadella/status/1438143437732147204">Satya Nadella: The future of security is passwordless</a>.</p><p>Genau mein Humor!</p><p>Da sieht man mal wieder: Bei einem guten Witz sind 75% das Timing.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbf3bb6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbf3bb6</guid><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 13:55:52 -0000</pubDate><title>Seit Jahren nerven die Amis die Chinesen mit herumkreuzenden Kriegsschiffen.Jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Seit Jahren nerven die Amis die Chinesen mit herumkreuzenden Kriegsschiffen.<p><a href="https://www.scmp.com/news/china/military/article/3148725/us-coast-guard-spots-chinese-warships-alaska">Jetzt haben die Chinesen den Spieß mal umgedreht und kreuzten vor Alaska herum</a>.</p><p>*wink*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbf1af1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbf1af1</guid><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 11:34:07 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Azure-Kunde?Sieht aus als ob Microsoft da den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/amiluttwak/status/1437898746747097090">Ist hier jemand Azure-Kunde</a>?<p>Sieht aus als ob Microsoft da den Linux-VMs ungefragt einen "Agenten" untergejubelt hat, der dann in der VM Dinge tut. Dieser Agent ist von außen erreichbar.</p><p>Wenn du den Authentication-Header weglässt, bist du root.</p><p>Nein, wirklich. Lest das nochmal.</p><p>Wartet, wird noch krasser. <a href="https://twitter.com/_msw_/status/1438014701107957766">Gemeldet wurde das Problem am ersten Juni</a>. JETZT unterrichtet Microsoft ihre Kunden. Am 12. August gab es einen Drive-By-Commit namens "Enhanced Security" im Repo.</p><p>Wow! Such professional! Many cloud expert! Da willste doch deine kritischen Unternehmensdienste hosten, bei solchen Leuten!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbf0860</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbf0860#2021-09-15 16:15:02.327005</guid><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 10:19:42 -0000</pubDate><title>Ich schrieb kürzlich, Norwegens Ölquellen in der Nordsee seien ja...</title>
<description><![CDATA[ Ich schrieb kürzlich, Norwegens Ölquellen in der Nordsee seien ja eh so gut wie versiegt. Dazu kam folgender Leserbrief rein:<blockquote>Norwegens Ölquellen sind leider keineswegs versiegt. Im Gegenteil: Erst kürzlich wurde ein nach aktuellem Ölpreis ca. 100 Milliarden US-Dollar schweres Ölfeld erschlossen. Deren Post-Oil-Industry-Strategy, wie ich sie mal nennen will, ist deshalb noch nicht so akut   
festzunageln, wie man glauben könnte.<p>Ein indirekter Verwerter verkündet: "Norwegen hat sich das Ziel gesetzt, seine CO2-Emissionen bis 2030 um mindestens 40 Prozent im Vergleich zu 1990 zu verringern. Bis 2050 sollen es 80 bis 95 Prozent werden. Die Förderung des Öls soll aber nach jetziger Planung noch bis etwa 2070 laufen.</p><p>UND, Achtung, jetzt anschnallen bitte: "Die norwegische Regierung und die Betreiberfirma argumentieren, dass das neue Ölfeld im
internationalen Vergleich extrem klimaschonend gefördert wird"</p><p><a href="https://ed-info.de/norwegen-erschliesst-neues-oelfeld-es-soll-50-jahre-fossilen-brennstoff-liefern/">[ed-info.de]</a></p></blockquote>Haha, besonders klimafreundlich gefördertes Erdöl! Genau mein Humor!<blockquote>weitere „Quelle" (man goutiere bitte auch das Wortspiel):<br/>"Eine Hubschrauber-Stunde von Stavanger entfernt liegt das neue Ölfeld Johan Sverdrup. Dort sollen 2,7 Milliarden Barrel Öl lagern - ein Wert von aktuell mehr als 100 Milliarden US-Dollar.“<br/><a href="https://www.technik-einkauf.de/rohstoffe/norwegen-erschliesst-mega-oelfeld-232.html">[technik-einkauf.de]</a></blockquote>Das war bestimmt ein besonders klimaschonender Hubschrauber. Ein elektrisches Flugtaxi!!1!<p>Ja, äh, das ist ja doch eher Grund für Pessimusmus. Vielleicht glauben die Norweger, das beträfe sie nicht, wenn es in Afrika ein bisschen wärmer wird. Bei denen ist es eher kühl, ein paar Grad mehr können nicht schaden!1!!</p><p>Und wenn die Flüchtlinge kommen, machen wir halt die Grenzen zu.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leser schreibt, dass die Norweger schon auch von der Klimakatastrophe betroffen waren. Es war dieses Jahr besonders warm, was <a href="https://youtu.be/6TR9uQ9pR_E?t=122">wie auf diesem Reisevideo von den Lofoten zu sehen</a> zu einer fetten Fliegenplage geführt hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbfcc0a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbfcc0a#2021-09-14 23:05:03.258482</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:57:56 -0000</pubDate><title>Man hört ja immer von legitimen Gründen, nicht geimpft zu...</title>
<description><![CDATA[ Man hört ja immer von legitimen Gründen, nicht geimpft zu sein.<p>Ich war jetzt anlässlich einer Zuschrift von jemandem mit einem transplantierten Organ neugierig, wie da eigentlich der Stand ist.</p><p>Stellt sich raus:</p><p></p><ol><li>HIV? <a href="https://www.aidshilfe.de/corona-impfung">Nope</a>.</li><li>Schwangerschaft? <a href="https://rp-online.de/panorama/coronavirus/corona-impfung-fuer-schwangere-das-sollten-sie-nach-der-stiko-empfehlung-wissen-infos_aid-62702293">Nope</a>.</li><li>Selbst Chemotherapie! <a href="https://www.krebsinformationsdienst.de/aktuelles/2021/news012-corona-impfung-trotz-chemotherapie.php.php">Nope</a>.</li></ol><p>Und sogar bei Organtransplantationen <a href="https://www.transplant-campus.de/nierentransplantation-lebertransplantation-herztransplantation-highlights/allgemein/kongresse/atc-2021-covid-19-impfungen-bei-organtransplantaterten/">sieht es nicht schlecht aus</a>. Da ist das Immunsystem dann so schwach, dass nach zwei Impfdosen öfter noch keine Immunantwort da ist, aber da kann man ja dann einfach noch ein paar mal nachimpfen, bis eine da ist. Verträglichkeitsprobleme scheint es jedenfalls eher wenige zu geben.</p><p>Das hat mich einigermaßen überrascht, muss ich sagen.</p><p>Fallen jemandem noch andere legitime Gründe ein, nicht geimpft zu sein? Also abgesehen von "BILL GATES WILL MICH VERCHIPPEN" und "ICH TRAUE DEM STAAT NICHT"?</p><p u=""><b>Update</b>: Allergien sind noch denkbar. Die sind aber bei Impfungen gerne gegen die Adjuvanzien, die es bei mRNA nicht gibt. Übrig bleiben so ne handvoll Fälle gegen die Nanolipide, aber weil das neu ist weiß man das vorher nicht, das ist also vorher auch keine valide Ausrede gegen sich impfen lassen.</p><p u="">Dann gibt es noch <a href="https://www.aerzteblatt.de/nachrichten/121656/Rheumatologen-aktualisieren-Empfehlungen-zu-Therapie-und-COVID-19-Impfung">Immunsuppressiva, die langfristiger wirken</a>, da ist das dann halt eine delikate Timingfrage aber auch nicht gänzlich unmöglich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe3f7c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe3f7c</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:01:38 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: Isaac Asimov kann keinen Gitlab-Account anlegen.Warum? Weil...</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/335278">Isaac Asimov kann keinen Gitlab-Account anlegen</a>.<p>Warum? Weil Gitlab fand, das "mov" am Ende des Namens sähe aus wie ein MIME-Type (was natürlich grotesk ist, denn der MIME-Type dazu wäre video/quicktime, mov ist die Dateiextension.</p><p>Der Fix ist jetzt, dass sie nach einem Punkt davor gucken. Wenn also jemand mit Nachnamen plain oder zip heißt, hat der immer noch verloren.</p><p>m( (Danke, Ralf)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe2cb0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe2cb0#2021-09-14 23:20:02.701811</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 18:39:42 -0000</pubDate><title>Berlin so: Ab jetzt Restaurants, Veranstaltungen, Kinos etc für 2G...</title>
<description><![CDATA[ Berlin so: Ab jetzt Restaurants, Veranstaltungen, Kinos etc für 2G erlaubt, ohne Masken- oder Abstandspflicht.<p>Jemand so: Äh, was ist denn mit den Kindern unter 12, die noch nicht geimpft werden konnten?</p><p>Berlin so: Oh, äh, ja, ähm, da war ja was. *papierraschel* Nee, dafür haben wir <a href="https://twitter.com/RegBerlin/status/1437779208319733768">keine Regelung</a>.</p><p>m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe1020</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe1020</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 16:42:38 -0000</pubDate><title>Sorry, liebe Leser, aber ich muss hier mal ein bisschen...</title>
<description><![CDATA[ Sorry, liebe Leser, aber ich muss hier mal ein bisschen diffus in die Gegend ranten.<p>Mich nervt ja langsam dieses Gefasel von "Impfdurchbrüchen".</p><p>Das ist für mich dasselbe wie "Ransomware-Angriff". Da hat jemand Muffensausen und will die Schuld auf jemand anderen umlenken. Das böse Virus hat die Impfung durchbrochen!!1!</p><p>Leute, die Impfung war nie ein 100%-Ding. Und: Als ob es hier um Schuld ginge!</p><p>Die Impfung funktioniert und sie hat jetzt schon viele viele Leben gerettet. Einige werden trotzdem erkranken. Das war von vorneherein klar. Dass das jetzt passiert ist kein Versagen der Impfung oder der Politik oder der Ärzte oder der Impfbefürworter oder von irgendwem. Das war die ganze Zeit klar und da müssen wir jetzt halt durch.</p><p>Tut euch mal einen Gefallen und denkt nicht die ganze Zeit über die Leute nach, die trotz Impfung krank werden. Denkt über die Leute nach, die noch am Leben sind, weil wir Lockdown und Impfung hatten und die Kurve erfolgreich flachgehalten haben, so dass die ganze Zeit noch Krankenhausbetten zur Verfügung standen. Das ist eine geradezu unglaubliche Leistung. Denkt mal zurück an die Panik und die Horrorszenarien, die wir erfolgreich verhindern konnten.</p><p>Ich für meinen Teil hab auch keinen Bock mehr über Impfgegner nachzudenken. Die hatten alle mehr als genug Gelegenheiten und was ihnen jetzt passiert, dass passiert ihnen dann eben. Die anderen sind nach Stand der Technik geschützt. Das muss dann halt reichen.</p><p>Es gab schon immer Deppen, die begründete Warnungen in den Wind geschlagen haben, und sich dann aus dem Genpool entfernt haben. Ich finde das auch nicht schlecht. Die hinterlassen ja was. Geschichten, die man nachfolgenden Generationen erzählen kann. So gesehen sind das edle Spender, die sich selbst geopfert haben, damit zukünftige Generationen besser gewarnt sind.</p><p>Ohne solch edle Helden hätten wir keine Sicherheitsgurte in Autos, keine Geschwindigkeitsbegrenzungen in Städten. Wenn sich nur noch ein paar edle BMW-Fahrer für den Rest von uns um Leitplanken wickeln, werden wir auch eine Geschwindigkeitsbegrenzung auf Autobahnen kriegen. Unsere Türme hätten keine Gitter, die versehentlich runterfallen verhindern. Unsere Treppenhäuser hätten keine Geländer. Unsere Bergstraßen keine Leitplanken. Unterm Strich sind diese Leute Teil des Prozesses. Die wird es immer geben, und sie sind unter dem Strich gut für die anderen.</p><p>Ich hab bloß keinen Bock mehr, von denen mit Telegram- und Facebook-Bullshittheorien geflutet zu werden. Wenn die sich doch bloß jemand anderen zum Missionieren suchen könnten! Es gibt ja nun echt genug Auswahl.</p><p>Sind das eigentlich die gleichen Idioten wie die Cryptocurrency- und Gold-Scammer? Die auch praktisch wöchentlich Termine für den Weltuntergang und den Faschismus und die Abschaffung des Bargelds und Trumps Einmarsch in Europa hatten, und nie ist irgendwas davon eingetreten. Nicht mal die fucking Wahlen hat der Tiefe Staat verschoben gekriegt! Was ist das denn bitte für eine jämmerliche Verschwörung, wenn die nicht mal die Wahlen verschoben kriegen?!</p><p>Kommt, helft mir mal. Bei den Crypto- und Gold-Scammern sehe ich zumindest das Geschäftsmodell im Hintergrund, wieso die so hartnäckig Scheiße verbreiten. Aber bei den Impfgegnern? Haben die einen Schwarzmarkt für Ivermectin, Hydroxychloroquin und Vitamin D oder was ist da das Scam-Geschäftsmodell?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe5332</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe5332</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:22:04 -0000</pubDate><title>Der Stromausfall in Dresden ist aufgeklärt. Jemand hatte einen leitenden...</title>
<description><![CDATA[ Der Stromausfall in Dresden ist aufgeklärt. <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/dresden/dresden-radebeul/stromausfall-stadtgebiete-100.html">Jemand hatte einen leitenden Luftballon fliegen lassen</a>, der hat Stromleitungen kurzgeschlossen.<p>Aber warte mal Fefe, steht auf solchen Ballons nicht extra drauf, dass sie nicht für Draußeneinsatz nahe Stromleitungen geeignet sind? <a href="https://cdn.mdr.de/nachrichten/sachsen/dresden/dresden-radebeul/stromausfall-110-resimage_v-variantBig1xN_w-2176.jpg?version=50635">Ja, tut es</a>.</p><blockquote lang="en">DO NOT RELEASE OUTDOORS OR NEAR ELECTRIC POWER LINES - MAY CAUSE POWER OUTAGES</blockquote>Seufz. (Danke, Lutz)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe5143</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe5143</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:12:13 -0000</pubDate><title>Zu der Alzheimer-Sauerstofftherapie kam ein wenig optimistischer Leserbrief rein:zu Alzheimer-Magic...</title>
<description><![CDATA[ Zu der <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fc1d2d4">Alzheimer-Sauerstofftherapie</a> kam ein wenig optimistischer Leserbrief rein:<blockquote>zu Alzheimer-Magic Bullets meine Anmerkung, dass die Theorie Plaques aufzulösen in der Alzheimer und generell Altersforschung nicht mehr wissenschaftlich haltbar ist, aber in Tiermodellen bis heute von einer Gruppe führender Forschender weiter getragen wird. Aus offensichtlichen Gründen:<p>Das Verschwinden von Plaques nach der Behandlung heisst zwar meist, dass man einfach die schädlichen Proteine im Gehirn löst, es also viel toxischer ist. Aber natürlich sieht man es dann nicht mehr in der Bildgebung und kann wunderbare vorher/nachher Bilder produzieren. Im Tiermodell geht es den Versuchstieren dann auch wirklich besser, weil man in Tieren ja diese Plaques künstlich und im jungen Alter erzeugt hat, nicht über eine lange Entstehungszeit.</p><p>Das kennst Du sicher selbst aus der IT, dass manche Programmiere einen Bug verschwinden lassen, es unter Umständen eine Verschlechterung ist, aber hey, es ist nicht mehr in deren Bereich und in einem ausgewählten Benchmark sieht man sogar Verbesserungen. Es ist selbst Experten in diesem Feld (selbst nur randweise von exakt dem Fach aber sehr gut dort vernetzt) unverständlich, dass sich die Plaquetheorie bis heute hält.</p><p>Ein beispielhafter Artikel hierzu:<br/><a href="https://scientificinquirer.com/2021/06/30/new-findings-challenges-alzheimers-amyloid-plaque-theory/">[scientificinquirer.com]</a></p><p><i>“The key discovery from our analysis is that Alzheimer’s disease symptoms seem dependent on the depletion of the normal protein, which is in a soluble state, instead of when it aggregates into plaques,” says co-author Kariem Ezzat from the Karolinska Institute.</i></p><p>Sprich, das lösliche Protein scheint das eigentliche Problem zu sein, nicht die Plaques.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe5059</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe5059</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:07:35 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Travis CI?Stellt sich raus: Keine gute Idee.Ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://travis-ci.community/t/security-bulletin/12081">Benutzt hier jemand Travis CI</a>?<p>Stellt sich raus: <a href="https://twitter.com/peter_szilagyi/status/1437646118700175360">Keine gute Idee</a>.</p><p>Ich sage euch, die Leichtigkeit, mit der die Leute ihren Kram in die Cloud schieben, ist immer wieder atemberaubend.</p><p>Als ob das nicht dein Problem ist, wenn bei denen dann was kaputt geht!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbeb33a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbeb33a</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 10:05:24 -0000</pubDate><title>Old and busted: Sich zur Wahl stellen, die Wahl verlieren,...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Sich zur Wahl stellen, die Wahl verlieren, dann Wahlbetrug behaupten.<p>New hotness: Sich zur Wahl stellen, <a href="https://nymag.com/intelligencer/2021/09/elder-concedes-defeat-and-claims-fraud-before-election-day.html?twitter">vor der Wahl Wahlbetrug behaupten und die Kandidatur zurückziehen</a>.</p><p>Wat?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbeacf2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbeacf2</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 09:32:28 -0000</pubDate><title>Norwegen greift unserer Wahl voraus und wählt die "Konservativen" ab.Hauptthema...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/norwegen-wahlen-103.html">Norwegen greift unserer Wahl voraus</a> und wählt die "Konservativen" ab.<p>Hauptthema im Wahlkampf war die Klimakatastrophe und was Norwegen mit seiner Ölindustrie machen soll. Jetzt wo die eh kaum noch was fördert, weil die Ölquellen in der Nordsee versiegt sind.</p><p>Gutes Timing, Norwegen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbeab45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbeab45</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 09:30:03 -0000</pubDate><title>Während der Westen Geräte hacken und Trojaner entwickeln will, kauft...</title>
<description><![CDATA[ Während der Westen Geräte hacken und Trojaner entwickeln will, <a href="https://www.timesofisrael.com/israeli-cybersecurity-firm-buys-expressvpn-for-close-to-1b/">kauft Israel einfach die ganzen VPN-Anbieter der Reihe nach auf</a>.<p>Ja aber aber aber Fefe ist VPN nicht verschlüsselt? Ja schon, aber nicht Ende zu Ende sondern von dir zu deinem VPN-Anbieter. Der sieht deinen ganzen Traffic.</p><p>Ja aber aber aber Fefe, das ist doch nicht der israelische Geheimdienst, der die alle kauft, sondern bloß eine Firma!</p><p>Du hast völlig Recht! Darf ich dir ein Angebot für ein totsicheres Crypto-Investment unterbreiten? Ich hätte auch eine Brücke in New York im Angebot!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc11c21</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc11c21#2021-09-14 11:20:03.314591</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 23:21:35 -0000</pubDate><title>In der Anfangszeit des Atomzeitalters war alles mit Atom im...</title>
<description><![CDATA[ In der Anfangszeit des Atomzeitalters war alles mit Atom im Namen geil. Es gab Uranzahnpasta, Radium-Schokolade, Kosmetikpuder mit Thorium, Radiumzigaretten (LOL!) und in der Dunkelheit glimmende Armbanduhren mit Radium im Lack. <a href="https://gizmodo.com/seriously-scary-radioactive-consumer-products-from-the-498044380">Gizmodo hat eine Liste mit Gruselprodukten aus der Zeit</a>. Ja, es gab auch radioaktive Kondome. Nein, wirklich!<p>Warum erwähne ich das? Weil mir jemand gerade <a href="https://www.washingtonpost.com/health/radon-treatment-mine-radiation-covid/2021/08/06/2bcf9ebc-f08f-11eb-81d2-ffae0f931b8f_story.html">diese Story hier schickte</a>. In Montana gibt es stillgelegte Uranminen. Die machen gerade Reibach mit Touristen, die da hinkommen, weil sie sich mit dem <s>Radium</s> Radon dort in der Luft "kurieren" wollen.</p><blockquote lang="en">Outside the Merry Widow Health Mine, a billboard-like banner announces “Fountain of Youth. FEEL YOUNG AGAIN!”</blockquote>Merry Widow ist ja auch ein toller Name für den Laden. Warum ist die wohl Witwe?<p>Money Quote aus dem Artikel (ihr saht es bestimmt schon kommen):</p><blockquote lang="en">On a bench sits a printout of a <a href="https://www.forbes.com/sites/jamesconca/2020/05/13/researchers-explore-low-doses-of-radiation-to-treat-severe-coronavirus-cases/?sh=4711ffc01454">Forbes article</a> on clinical trials that show low-dose radiation could be a treatment for covid-19, the disease caused by the coronavirus.</blockquote>Hey, Microdosing ist bei LSD voll populär, warum nicht auch bei Radioaktivität!1!!<blockquote lang="en">Those who swear by radon therapy say that, in low doses, a little stress on the body triggers the immune system to readapt and reduces inflammation.</blockquote>Klar. Und dann muss man noch ein Detox machen, bevor man seine Aura per Kristallauflegen reinigen lässt.<p>Das tolle an diesen Theorien ist ja immer, dass sie für Leute, die überhaupt keine Ahnung haben, vage plausibel klingen. Hey, das Geschirr putze ich regelmäßig. Warum nicht auch die Gedärme durch-detoxen lassen?</p><p>Das Problem ist halt, dass die Kompetenz, die man bräuchte, um das als Scharlatanerie zu erkennen, dieselbe ist, die man bräuchte, um zu erkennen, dass man keine Ahnung hat. Catch-22.</p><p u=""><b>Update</b>: Dutzende von Lesern weisen darauf hin, dass es auch in Deutschland und Österreich Radon-Kuren in alten Minen gibt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc116b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc116b0#2021-09-14 11:25:02.646269</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 22:53:34 -0000</pubDate><title>Meine Güte. Die Covidioten-Zuschriften werden immer verzweifelter.Nein, nur weil unter...</title>
<description><![CDATA[ Meine Güte. Die Covidioten-Zuschriften werden immer verzweifelter.<p>Nein, nur weil unter den symptomatischen Covid-Fällen jetzt prozentual mehr Geimpfte sind, heißt das nicht, dass die Impfung wertlos ist oder nicht gewirkt hat. Es heißt, dass das Virus immer weniger Ungeimpfte findet, weil es davon immer weniger gibt.</p><p>Nein, nur weil ihr keine bedingten Wahrscheinlichkeiten könnt, heißt das nicht, dass euer Instinkt schon richtig sein wird.</p><p>Pass uff, Atze, wir üben das mal.</p><p>Du hast 100 Leute. Geimpfte haben 90% Schutz vor einem symptomatischen Verlauf. Ungeimpfte haben 0% Schutz. Covid ist vergleichsweise "harmlos" und führt nur bei jedem zehnten Infizierten zu einem symptomatischen Verlauf mit Krankenhausbesuch. Die Wahrscheinlichkeiten stimmen so nicht, aber ich will hier auch nicht Covid-Statistiken berechnen sondern euch das Prinzip zeigen.</p><p>Wir pusten Tröpfchen mit Viren in ihre Richtung. Wir stellen uns beim Krankenhaus hin und gucken den reinkommenden Patienten ins Impfbuch.</p><p>Experiment 1: Keiner ist geimpft. Die Wahrscheinlichkeit, dass sie sich anstecken, ist 100%. Dann werden im Krankenhaus 10 Patienten aufschlagen und alle sind ungeimpft.</p><p>Soweit hoffentlich klar.</p><p>Experiment 2: Alle sind geimpft. Die Impfung hat 90% Schutz. Das Virus befällt von sich aus nur 10% mit Symptomen, die Impfung reduziert das nochmal um 90%. Im Krankenhaus kommt einer (EINER!) mit Symptomen an.</p><p>Versteht ihr bis hierhin? Ja?</p><p>So, nehmen wir mal an, wir machen eine Studie, und vergleichen den Anteil der Geimpften unter den reinkommenden Patienten. In Experiment 2 ist dieser Anteil 100%. Alle waren geimpft. ABER ES WAR NUR EIN PATIENT IM KRANKENHAUS. Könnt ihr mir folgen?</p><p>Das ist kein Beweis dafür, dass die Impfung Scheiße ist, sondern dass ihr bei Wahrscheinlichkeitsrechnung gepennt habt, wenn ihr mir das schickt. Meine Güte ey.</p><p>So und jetzt gucken wir mal <a href="https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Situationsberichte/Wochenbericht/Wochenbericht_2021-09-02.pdf?__blob=publicationFile">in diesen RKI-Bericht</a>, den mir jemand geschickt hat. Seite 19. Altersgruppe ab 60, KW 31-34. Zeigt 40% Impfdurchbrüche. Der Einsender hielt das für ein Zeichen, dass die Impfung nicht wirkt. Selbe Zeile, weiter links: Altersgruppe 12-17. Nur 1% waren Impfdurchbrüche. Heißt das, dass die Impfung bei Rentnern nicht mehr wirkt? Nein, heißt es nicht! Die Daten für die Altersgruppen hab ich gerade nicht zur Hand, aber <a href="https://service.destatis.de/bevoelkerungspyramide/index.html">hier könnt ihr mal grob gucken</a> und die Schieber bewegen.</p><p>Dann kommt für 2019 raus: 23,7 Mio Menschen sind 60 und älter. 4,5 Mio sind 12-17. Wir haben also fast fünf Mal so viele Alte wie Junge, aber bei den Alten hatten in der Zeit 5934 Patienten symptomatisches Covid, bei den Jungen waren es 11071. Fällt euch was auf? Fünf mal so viele Alte aber halb so viele alte Patienten? Und die Alten sind gut durchgeimpft, die Jungen nicht? Der Unterschied ist Faktor 10! So fucking großartig ist die Impfung!</p><p u=""><b>Update</b>: Formulierung repariert. In der Tabelle verglich ich die Zeile mit den symptomatischen Covid-Fällen, nicht die Hospitalisierungen. Der Vergleich wäre auch kein sinnvoller Vergleich, weil schwere Verläufe bei Kindern massiv viel unwahrscheinlicher sind. Da vergleiche man Äpfel mit Birnen. Ich hatte da in der ursprünglichen Formulierung Krankenhäuser in dem Satz, weil ich so mein abstraktes Beispiel darüber formuliert hatte. War irreführend an der Stelle.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc15192</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc15192</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:58:36 -0000</pubDate><title>Ist euch aufgefallen, dass die bei dem Triell alle gekleidet...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch aufgefallen, dass die bei dem Triell alle gekleidet sind, als seien sie auf einer Beerdigung?<p>Passt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14f34</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14f34#2021-09-14 00:15:02.959665</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:52:42 -0000</pubDate><title>Frankreich bietet 12000 Gastarbeitern, die bei Covid an der Front...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.interieur.gouv.fr/actualites/communiques/marlene-schiappa-annonce-naturalisation-de-plus-de-12-000-travailleurs">Frankreich bietet 12000 Gastarbeitern, die bei Covid an der Front gearbeitet haben, die Staatsangehörigkeit an</a>.<p>Wenn ich das richtig verstehe, geht es nicht bloß um Krankenhauspersonal sondern um alle Arbeiter ohne Staatsbürgerschaft, die nach Covid-Ausnahmerecht essentielle Dienste erbracht haben, also auch z.B. Postboten und Busfahrer.</p><p>Wisst ihr was? Sehr gut. Das ist ja wohl das Mindeste, nachdem die für uns ihr Leben aufs Spiel gesetzt haben. Wo ist das äquivalente Programm in Deutschland? (Danke, Thomas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14e6f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14e6f</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:47:29 -0000</pubDate><title>Noch ein Detail zu Atlassian: Das hier liest sich so,...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Detail zu Atlassian: <a href="https://community.atlassian.com/t5/Jira-Software-questions/Will-I-be-able-to-get-critical-security-patches-for-Server/qaq-p/1556094">Das hier liest sich so</a>, als gibt es von denen ohne laufenden Supportvertrag nicht mal für kritische Sicherheitslücken Patches. Damit ist das aus meiner Sicht kein Supportvertrag sondern ein Schutzgeldabkommen.<p>Das finde das absolut unseriös und muss mich ernsthaft fragen, wie Hersteller mit so einem Geschäftsgebahren überhaupt jemals Abnehmer für ihre Produkte finden können.</p><p>In keiner anderen Branche wäre sowas denkbar. Man stelle sich mal vor, der japanische Airbaghersteller damals hätte einfach keinen allgemeinen Rückruf gemacht sondern nur Kunden mit Supportverträgen ein nicht tödliches Ersatzgerät gegeben. Oder bei explodierenden Batterien in E-Autos oder Smartphones würden sie nur Leuten mit laufendem Supportvertrag ihre Bombe entschärfen. (Danke, Hayo)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14b31</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14b31#2021-09-13 19:45:02.721234</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:35:43 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur eVergabe und Confluence:das Verkacken der zuständigen im Falle...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur eVergabe und Confluence:<blockquote>das Verkacken der zuständigen im Falle der eVergabe ist sogar noch größer als von Dir geschrieben.<p>Atlassian hat bereits am 25.8 an die Lizenz-Kontaktadresse (also nicht an die Adresse, wo die ihre Newsletter hinschicken sondern die für "Deine Version ist ausgelaufen, deswegen geht Dein Confluence nicht mehr"), dass Confluence Server kaputt ist und dass die Lücke kritisch ist und dass sie ein Upgrade empfehlen Die Mail redet sogar von einem Workaround für Umgebungen, in denen "Kein upgrade möglich ist" (aka. "Behörden").</p><p>Am 3. September, also 5(!) Tage vor dem eigentlichen Angriff kam von Atlassian eine *noch deutlichere* Mail hinterher.</p><p>Da stand im wesentlichen drin: "Confluence kritisch kaputt, Lücke ist auch für unauthenticated User ausnutzbar" und ganz wichtig:</p><p>"<b>The vulnerability is being actively exploited in the wild. Affected servers should be patched immediately</b>."</p><p>Ich frage mich, wie deutlich man das noch schreiben soll, dass das jetzt wirklich ernst ist. Vielleicht mit Leutschrift und Blinklichtemojis?</p></blockquote>Er hat die Mail angehängt. Da steht auch drin, dass die Ausnutzbarkeit für nicht angemeldete Benutzer nicht von der Konfiguration abhängt.<p>Wir beobachten hier die Evolution bei der Arbeit. Wer nicht in der Lage ist, Sicherheitsupdates sofort einzuspielen, der wird halt ransomwared und darf alles neu installieren und kriegt so hoffentlich diesmal die Updates.</p><p>In der <a href="https://devaportal.blob.core.windows.net/$web/Index.html#start/">ursprünglichen Pressemitteilung</a> standen noch ein paar wirklich haarsträubende Herumwiesel-Aussagen von denen drin. Falls ihr die nicht gelesen habt, solltet ihr das nachholen. Das ist schon fast vergnügungssteuerpflichtig.</p><p>U.a. sagen sie, der Angriff (sic!) hätte ja gar nicht ihnen gegolten sondern die wollten bloß möglichst schnell möglichst viele Server verschlüsseln. Oh, aha? Was soll das implizieren? Die wussten gar nicht, was sie da haben? Also werden sie es wahrscheinlich nicht geklaut haben? Oder wie oder was?</p><p>Dann noch: Das ging so schnell und waren so viele Daten, dass wir nicht glauben, dass die die Daten rausgetragen haben.</p><p>Oder vielleicht haben sie auch nur die wertvollen Daten rausgetragen, die sind viel weniger. So ... Accountinformationen und so. An euren monströsen Word- und Excel-Endlagern werden die wahrscheinlich eher wenig Interesse gehabt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14a29</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14a29</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:31:35 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum Leserbrief zur Viruslast:Der Leserbriefschreiber redet von „Krankenhausaufnahme“ und...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum <a href="/?ts=9fc1ecab">Leserbrief</a> zur <a href="/?ts=9fc32dd0">Viruslast</a>:<blockquote>Der Leserbriefschreiber redet von „Krankenhausaufnahme“ und übersieht dabei wohl, dass HCW Health Care Worker bedeutet. Die sind im Krankenhaus, weil sie dort arbeiten und nicht, weil sie sich krank fühlen. Die Studie vermerkt: "All infections were mild and did not require hospital admission“ und in der Tabelle wird vermerkt, dass 13% gar keine Symptome aufwiesen. Also vermutlich (fast) alles Zufallsfunde periodischer Testungen, die das Gesundheitspersonal machen muß.<p>Die 161 geimpften Mitarbeiter wurden zwischen April und Juli 2021 untersucht (außerhalb der Erkältungszeit, 70% Delta-Variante), im selben Zeitraum fand man aber nicht mehr genügend Ungeimpfte: "Due to the high vaccine coverage in HCW, we diagnosed very few infections in unvaccinated HCWs“. Also nahmen die Studienautoren ältere Daten von positiven PCR-Tests zwischen April und Dezember 2020 (Erkältungszeit inklusive), die überwiegend auf der D614G-Variante basierten.</p><p>Wieviele damals ungeimpfte Mitarbeiter das waren, geht aus der Studie nicht hervor, da sie keine Rohdaten veröffentlicht. Es bleibt also ein Unterschied von 16,3% dabei in Wirklichkeit unterschiedliche Zeiträume und Virenvarianten vergleichend (Delta dabei allgemein als viel infektiöser dargestellt).</p><p>Die Kommentare <a href="https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2021.08.20.21262158v1">unter dem Preprint</a> weisen auf weitere methodologische Probleme hin.</p></blockquote>
]]></description></item></channel></rss>