<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 26 Jan 2023 14:50:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c4ea3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c4ea3#2023-01-26 15:50:03.025314</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 14:50:03 -0000</pubDate><title>Zocket hier jemand GTA V?Videospiele sind berüchtigt für ihre beschissenen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.itpro.co.uk/security/vulnerability/369913/gta-v-vulnerability-exposes-pc-users-to-remote-code-execution-attacks">Zocket hier jemand GTA V</a>?<p>Videospiele sind berüchtigt für ihre beschissenen Qualitätsstandards. Man kann froh sein, wenn bei Auslieferung der Updater funktioniert.</p><p>Kein Wunder also, dass Security da bei den Entwicklern gar nicht auf dem Bildschirm ist, oder höchstens im Kontext "Cheater erkennen". Das fängt sich gerade zu bessern an, aber der Fortschritt ist langsam.</p><p>Bis das spürbar besser wird, werden wir noch ein paar Meldungen dieser Art durchlaufen müssen fürchte ich. (Danke, Sebastian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c9881</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c9881</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 10:39:27 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Teams? Warum?!?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.pksecurity.io/2023/01/16/2022-microsoft-teams-rce.html">Benutzt hier jemand Teams</a>? Warum?!?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c972f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c972f#2023-01-26 15:20:02.427800</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 10:37:37 -0000</pubDate><title>Intel und ARM bauen fröhlich neue Side Channels in ihre...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.openwall.com/lists/oss-security/2023/01/25/3">Intel und ARM bauen fröhlich neue Side Channels in ihre CPUs ein</a>.<p>Weil man über solche Seitenkanäle in Krypto-Code gerne mal Schlüsseldaten extrahieren kann, haben ordentliche Libraries auf Code umgestellt, der unabhängig von den Daten immer konstant viel Zeit braucht.</p><p>Dabei gehen dann z.B. datenabhängige Table-Lookups nicht mehr, weil das den Cache involviert, und das ist ein Seitenkanal. Viele Algorithmen werden dadurch deutlich langsamer, aber das ist eine Kröte, die man dann halt frisst.</p><p>Und jetzt stellt sich raus, dass selbst bei bislang als risikolos geltenden Instruktionen wie Additionen und XOR plötzlich die Laufzeit von den konkreten Werten abhängt.</p><p>Schlimmer noch: Die AES-Instruktionen sind bei Intel plötzlich nicht mehr constant time. Da gibt es nun echt GAR keine Ausrede. Es gibt kein Szenario, in dem man die AES-Instruktionen nicht constant time haben will.</p><p u=""><b>Update</b>: Was an der Meldung besonders bemerkenswert ist: Addition und XOR sind bereits jetzt maximal schnell, zumindest auf x86. Die haben laut Handbuch eine Latenz von einem Takt. Nicht nur das: Bei XOR ist nicht mal offensichtlich, wie das schneller gehen soll, wenn man etwas über den Operanden weiß. Das ist schon die einfachste Operation, die man auf einer CPU durchführen kann, und sie läuft bereits mit maximalem Durchsatz und minimaler Latenz. Was kann da noch wegoptimiert werden?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c9681</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c9681</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 10:30:55 -0000</pubDate><title>Dank der GIS (österreichische GEZ) stand das komplette Melderegister des...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Krankenakten-und-Oesterreichs-Melderegister-verkauft-Niederlaender-verhaftet-7471087.html">Dank der GIS (österreichische GEZ) stand das komplette Melderegister des Landes im Darknet zum Verkauf</a>.<p>Das ist eine schöne Lektion in Sachen Security, denn:</p><blockquote>Inzwischen ist klar, dass das Melderegister von der GIS stammt, aber nicht bei der GIS abgegriffen worden sein dürfte. Wie der Österreichische Rundfunk (ORF) unter Berufung auf das österreichische Bundeskriminalamt berichtet, hat die GIS das gesamte Melderegister einem IT-Dienstleister überlassen, der die Daten komplett ungeschützt auf einen Server gestellt hat.</blockquote>Die GIS selbst hat lange Zeit einfach geleugnet, etwas damit zu tun gehabt zu haben, denn ihre Systeme seien ja "ISO-zertifiziert".<p>Diese ganzen Zertifikate sind sinnloser, ja sogar kontraproduktiver Compliance-Flohzirkus, weil da auf verkrustete und verkrustende Prozesse gesetzt wird, die dann verhindern, dass man tatsächlice  Security ausrollt. Aber auf die Dienstleister guckt niemand.</p><p>Würde mich persönlich überhaupt nicht wundern, wenn die Compliance-Scheiße verantwortlich für die Auslagerung an einen Dienstleister war. Wir können die Checkboxen nicht erfüllen, wenn wir das selber machen, also geben wir das an irgendeine Klitsche weiter. Von denen lassen wir uns schriftlich geben, dass sie schon alles ordentlich machen, das muss reichen.</p><p>Ja tut es halt nicht.</p><p>Und ich finde: Wir müssen hier klar sagen, dass der Auftraggeber Schuld ist. Du kannst nicht die Verantwortung an einen Dilettanten abgeben und dann so tun, als seist du aus dem Schneider. Eltern haften für ihre Kinder!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c94d3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c94d3</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 10:21:01 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand GoTo?Die Cloud ist sicher, müsst ihr wissen....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/GoTo-Hacker-erbeuten-verschluesselte-Backups-inklusive-Schluessel-7470609.html">Benutzt hier jemand GoTo</a>?<p>Die Cloud ist sicher, müsst ihr wissen. Und außerdem verschlüsseln wir ja zur Sicherheit in der Cloud.</p><p>Aber keine Sorge. Die Firma hat jetzt nachgebessert.</p><blockquote>Das Unternehmen gibt an, betroffene Kunden mit Tipps zur Absicherung ihrer Accounts kontaktiert zu haben. Zusätzlich versichern sie, die Passwörter und MFA von einigen Kunden zurückgesetzt zu haben. Zudem haben sie eigenen Angaben zufolge deren Accounts automatisch auf eine Identity Management Platform mit erweiterten Schutzregeln migriert.</blockquote>Mit mehr Cloud-Bullshit.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c9353</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c9353</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 10:18:53 -0000</pubDate><title>Endlich! Das Auto für die tägliche Zombie-Apokalypse.Pfefferspray-Funktion? Check!Elektrifizierte Türgriffe? Check.Statt...</title>
<description><![CDATA[ Endlich! <a href="https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/jan/25/pepper-spray-school-run-apocalyptic-suv-reznavi-vengeange">Das Auto für die tägliche Zombie-Apokalypse</a>.<p>Pfefferspray-Funktion? Check!</p><p>Elektrifizierte Türgriffe? Check.</p><p>Statt Heckfenster Kameras und augmented Reality, weil ein Verfolger ja auf einen schießen könnte? Check.</p><p>Nebelwerfer? Check!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2f9e4d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2f9e4d</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 16:53:39 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand im Hilton-Loyalty-Programm?According to the threat actor, the...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://thecyberexpress.com/hilton-hotels-loyalty-program-data-breached/">Ist hier jemand im Hilton-Loyalty-Programm</a>?<blockquote lang="en">According to the threat actor, the data contains personally identifiable information such as honors ID, address, name etc. However, the hotel group’s spokesperson denied any possibility of a data breach.</blockquote>Das ist eher selten, dass jemand behauptet, Daten zum Verkauf zu haben, und die dann nicht hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2f91b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2f91b5</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 15:57:31 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Annalena Baerbock:Wir kämpfen einen Krieg gegen RusslandAch....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article243421273/Annalena-Baerbock-Wir-kaempfen-einen-Krieg-gegen-Russland-und-nicht-gegeneinander.html">Kurze Durchsage von Annalena Baerbock</a>:<blockquote>Wir kämpfen einen Krieg gegen Russland</blockquote>Ach. Ach was.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2e400a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2e400a</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 01:07:32 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der Axel Springer-Verlag will gedruckte Zeitungen aufgeben.Auch "Bild...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/axel-springer-expansion-usa-doepfner-101.html">Der Axel Springer-Verlag will gedruckte Zeitungen aufgeben</a>.<p>Auch "Bild TV" (hat das jemals jemand geguckt?!) läuft wohl nicht so gut.</p><blockquote>Erst kürzlich hatte Springer das Programm des erst im August 2021 gestarteten Fernsehsenders "Bild TV" wieder deutlich gestutzt. Die Zuschauerquoten waren hinter den Erwartungen zurückgeblieben. "Dieses <b>hochambitionierte Nachrichtensenderkonzept</b> war im Rückblick nicht die richtige Idee", sagte Döpfner.</blockquote>Vielleicht nächstes Mal Ambitionen auf inhaltliche Qualität fokussieren statt auf erwartete Einschaltquoten und Profite?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2ebf12</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2ebf12#2023-01-25 21:35:02.459748</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 01:03:08 -0000</pubDate><title>Konsens unter meinen Lesern der Causa Biden scheint zu sein,...</title>
<description><![CDATA[ Konsens unter meinen Lesern der Causa Biden scheint zu sein, dass die Democrats ihn absichtlich vor den Bus werfen.<p>Biden wurde überhaupt nur aufgestellt, weil ihn die Leute von Obama noch kannten. Jetzt im Amt ist er ein ziemlicher Auffahrunfall. Seine Vizepräsidentin Kamala Harris ist auch ein Totalausfall.</p><p>Biden selbst will wohl noch eine zweite Amtszeit anstreben. Das will die Partei verhindern, weil sie dann sicher zu verlieren glauben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2e9956</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2e9956</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 22:19:52 -0000</pubDate><title>Potsdam entwickelt sich zu einem Running Gag in Sachen Ransomware.Dann...</title>
<description><![CDATA[ Potsdam entwickelt sich zu einem Running Gag in Sachen Ransomware.Dann gab es <a href="https://www.heise.de/news/Potsdam-hat-wieder-E-Mail-7460893.html">vor einer Woche Entwarnung</a>. E-Mail geht wieder!1!!<p>Und jetzt: <a href="https://www.maz-online.de/lokales/potsdam/neuer-cyber-alarm-potsdams-rathaus-geht-wieder-offline-O3X6Q7RWFOLHYE66YCBYMFJEWE.html">Kommando zurück</a>.</p><p>Was machen die IT-Leute dort eigentlich beruflich?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2ec507</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2ec507</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 16:22:49 -0000</pubDate><title>Das mit der Wahlwiederholung in Berlin läuft ziemlich genau so,...</title>
<description><![CDATA[ Das mit der Wahlwiederholung in Berlin läuft ziemlich <a href="https://www.rbb24.de/politik/wahl/abgeordnetenhaus/agh-2023/beitraege/berlin-wiederholungswahl-agh-briefwahl-neue-pannen.html">genau so, wie man das erwarten würde</a>.<blockquote>Eine fehlende Wahlscheinnummer auf einem Rücksendeumschlag in Reinickendorf. Ein fehlendes Dienstsiegel auf einem Wahlschein in Charlottenburg-Wilmersdorf. Ein falsches Wahldatum auf einem englischsprachigen Informationsblatt zur BVV-Wahl. Im Bezirk Treptow-Köpenick wurden in 49 Fällen Briefwahlunterlagen doppelt verschickt, wie eine Sprecherin des Bezirks jetzt auf Anfrage mitteilte. Grund sei ein Softwarefehler.</blockquote>Oh ein Softwarefehler! Na gut, dann kann man nichts machen.<p>Macht ja auch nichts. Machen wir einfach "Und täglich grüßt das Murmeltier"!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d302eae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d302eae</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:30:40 -0000</pubDate><title>Vor einer Weile meinte ich noch, dass man ja jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Vor einer Weile meinte ich noch, dass man ja jetzt bei Biden genau so streng sein müsse wegen der geheimen Dokumente wie bei Trump. Stellt sich raus: Genau so sieht es gerade aus.<p>Das Thema kriegt <i>hier</i> mehr Presse-Berichte als die Kohl-Akten, die jetzt bei seiner Witwe lagern und nicht im Bundesarchiv.</p><p>Ich bin mir fast sicher, der Biden hätte jetzt gerne ein paar lahme Ausreden vorgebracht und das Thema beerdigt, aber wenn sie damit den Trump nicht durchkommen lassen, dann muss der Biden auch zumindest so aussehen, als gäbe es da jetzt Ärger und eine Untersuchung.</p><p>Ich muss sagen, dass mich das überrascht. Der Biden hat eh nicht so viele Erfolge vorzuweisen und gibt eine eher blasse und machtlose Figur ab. Vielleicht konnten die Democrats das nicht verhindern, dass es da jetzt öffentliches Dreckwäschewaschen gibt?</p><p>Die Diskrepanz zwischen dem, was man so als Macht des Präsidenten annimmt, und wie wenig der wirklich an Macht hat, ist immer wieder bemerkenswert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d30c45b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d30c45b</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 03:52:37 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Auch die BVG macht jetzt Zugteilung, aber nicht Hamm...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://twitter.com/BenGrossPhoto/status/1616576210770829312">Auch die BVG macht jetzt Zugteilung</a>, aber nicht Hamm sondern Osloer Straße.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d33cfcc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d33cfcc</guid><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 10:25:22 -0000</pubDate><title>Lesetipp: The Schwarzschild defence. Eine wunderbare Kurzgeschichte.
</title>
<description><![CDATA[ Lesetipp: <a href="https://www.nature.com/articles/d41586-022-04550-2">The Schwarzschild defence</a>. Eine wunderbare Kurzgeschichte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d32d7fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d32d7fc</guid><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 16:47:30 -0000</pubDate><title>Bill Maher über George Santos. George Santos ist ein habitueller...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=uQLExNOaNy0">Bill Maher über George Santos</a>. George Santos ist ein habitueller Lügner, der selbst im Umfeld der Abgeordneten in den USA deutlich aus der Masse heraussticht mit der Dreistigkeit seiner Lügen.<p>Im Grunde nicht weiter beachtenswert, wenn der nicht in New York für die Republikaner einen Sitz geholt hätte. New York ist eine Hochburg der Democrats.</p><p>Maher stellt jetzt die These auf, dass Santos als erster gemerkt hat, dass beide Seiten sich so ausgeblendet haben in ihren Bubbles, dass er beiden Seiten vorlügen kann, was sie gerne hören wollen. Er kann beide Seiten auf einmal bewahlkämpfen und die jeweils andere merkt es nicht.</p><p>Das finde ich eine sehr beunruhigende Idee, die uns in Europa auch betreffen könnte. Sollte man mal drüber nachgedacht haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3440c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3440c7</guid><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 11:50:49 -0000</pubDate><title>Amazon feuert 18.000 Mitarbeiter.So schlecht lief Rings of Power!
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2023/01/18/amazon-job-cuts-read-the-memos.html">Amazon feuert 18.000 Mitarbeiter</a>.<p>So schlecht lief Rings of Power!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d36b9a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d36b9a3</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 22:58:05 -0000</pubDate><title>Völlig überraschend stellt sich heraus, dass Carbon Offset durch "wir...</title>
<description><![CDATA[ Völlig überraschend stellt sich heraus, dass <a href="https://www.theguardian.com/environment/2023/jan/18/revealed-forest-carbon-offsets-biggest-provider-worthless-verra-aoe">Carbon Offset durch "wir bezahlen jemand zum Urwald-nicht-Abholzen" Bullshit ist</a>.<p>Ach. Ach was. Also DAS sah ja wohl NIEMAND kommen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d36c7d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d36c7d2</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 14:49:48 -0000</pubDate><title>Verwendet hier jemand git?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://x41-dsec.de/security/research/news/2023/01/17/git-security-audit-ostif/">Verwendet hier jemand git</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d393f4d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d393f4d</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 14:17:55 -0000</pubDate><title>Oh nein! Die Uni Duisburg-Essen hat sich eine Ransomware eingefangen!Ich...</title>
<description><![CDATA[ Oh nein! <a href="https://www.heise.de/news/Ransomware-Daten-von-Uni-Duisburg-Essen-im-Darknet-Uni-Innsbruck-attackiert-7461603.html">Die Uni Duisburg-Essen hat sich eine Ransomware eingefangen</a>!<p>Ich weiß, was ihr jetzt denkt. Ja wie, haben die sich nicht an das BSI Grundschutzhandbuch gehalten?!</p><p>Stellt sich raus: Doch. Doch, haben sie.</p><blockquote>Da die IT-Sicherheitsmaßnahmen den Standards und der IT-Grundschutz-Methodik des BSI folgten, zeige das "einmal mehr das hochprofessionelle Vorgehen und die kriminelle Energie der Organisation", da "es den Angreifern dennoch gelang, Daten abzuziehen und Lösegeldforderungen zu stellen".</blockquote>Da könnte man jetzt auch den Schluss ziehen, dass die gar nicht wirken und bloß sinnlose Geldverbrennung und Compliance-Theater sind.<p>Oder, klar, man sagt einfach: Da haben die Täter aber eine ENORME kriminelle Energie gehabt, dass die TROTZDEM erfolgreich waren!1!!</p><p>Der Einsender ergänzt:</p><blockquote>Wer die Bausteine des BSI zu Exchange, Active Directory und Windows Server kennt, wird den Angreifern weit weniger Professionalität unterstellen. Compliance-Theater vom Feinsten, das zudem auf veralteten Versionen der betrachteten Software fußt: Der aktuellste offiziell freigegebene Baustein für Windows Server bezieht sich auf Version 2012!</blockquote>Na das passt ja mal wieder wie Arsch auf Eimer. (Danke, Andreas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d39003b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d39003b</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 09:50:29 -0000</pubDate><title>Ich witzel immer gerne rum, dass die Verwaltung so doll...</title>
<description><![CDATA[ Ich witzel immer gerne rum, dass die Verwaltung so doll verkacken kann wie sie will, solange das Finanzamt noch funktioniert.<p>Stellt sich raus: <a href="https://heise.de/-7462084">Das Finanzamt hat Softwareprobleme</a>. Da kann man nichts machen.</p><p>Wie äußert sich das?</p><blockquote>"Ich war vergangene Woche bei zwei Finanzämtern zu Besuch, in Tiergarten und Friedrichshain-Kreuzberg, wo ich völlig genervte, frustrierte Kolleginnen und Kollegen angetroffen habe", erzählte der Grünen-Politiker, "<b>Die sitzen vor ihrem Computer, und die Software läuft nicht</b>." Das sei ein bundesweites Problem.</blockquote>Sehr geil auch die Hilflosigkeit, mit der die da jetzt kopflos herumgackern:<blockquote>Der Vorsitzende der Berliner Steuergewerkschaft, Oliver Thiess, hat gegenüber der "Berliner Morgenpost" von einer "dramatischen" Lage gesprochen. Arbeitsabläufe seien deutlich verlangsamt und teilweise unmöglich. Die Berliner Finanzverwaltung will bis zum Monatsende die "Hardware optimieren".</blockquote>Clever! Klar geht es dann immer noch nicht, aber es geht viel schneller nicht!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3974bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3974bb</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 08:57:09 -0000</pubDate><title>Wisst ihr was? Das Ansehen Deutschlands im Ausland war eh...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr was? Das Ansehen Deutschlands im Ausland <a href="https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2023-01/luetzerath-greta-thunberg-tagebau-garzweiler-demonstration">war eh viel zu hoch</a>. Das weckt bloß unrealistische Erwartungen. Unser ganzes Gefasel von Nachhaltigkeit und Menschenrechten, was hat uns das bisher gebracht? Nur Ärger, sage ich!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d380c1e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d380c1e</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 16:28:48 -0000</pubDate><title>Soll noch mal jemand sagen, Wirtschafts-Heinis schafften keine Arbeitsplätze!World Economic...</title>
<description><![CDATA[ Soll noch mal jemand sagen, <a href="https://exxpress.at/world-economic-forum-davos-escort-agenturen-bereits-ausgebucht/">Wirtschafts-Heinis schafften keine Arbeitsplätze</a>!<blockquote>World Economic Forum Davos: Escort-Agenturen bereits ausgebucht</blockquote>Die bringen alleinerziehende Mütter durchs Studium! Edle Menschen, diese Wirtschafts-Heinis!1!!<p>Glaubt ihr mir nicht? Hier ist noch ein Datenpunkt:</p><blockquote>Geschäftsfrauen, die an dem Treffen teilnahmen, seien von den Organisatoren wiederholt gewarnt wurden. Sie werden von wohlhabenden Männern “regelmäßig belästigt”, wobei das “Verhalten so häufig” sei, dass sie nicht allein zu den Veranstaltungen eingeladen werden.</blockquote>Da seht ihr mal, was das für edle Menschen sind, diese Wirtschafts-Heinis. Die haben gesehen, dass bei ihnen regelmäßig Frauen belästigt werden, und haben daraufhin ... Frauen nicht mehr unbegleitet eingeladen. Problem gelöst!1!!<p>Ob sie den Teilnehmerinnen auch gesagt haben, sie sollen sich halt nicht so aufreizend kleiden? (Danke, Uwe)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d387c92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d387c92#2023-01-17 22:40:03.061336</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 15:18:36 -0000</pubDate><title>tinyldap hat eine read-only Binärdatenbank mit Index für schneller suchen....</title>
<description><![CDATA[ tinyldap hat eine read-only Binärdatenbank mit Index für schneller suchen. Änderungen werden nicht da rein geschrieben sondern in ein Text-Journal, und alle paar Wochen gibt es einen manuellen Merge.<p>Der Grund für dieses Design ist, dass so meine Daten sicher sind. Das Merge kann man über das Netz nicht anstoßen, und der tinyldap läuft daher auch nicht mit Zugriffsrechten, die mehr als Lesen von der Binärdatenbank erlauben würden.</p><p>Inzwischen haben tinyldap und mein Blog auch Schreibzugriff implementiert. Das Blog sagt dann halt dem tinyldap, es will was ändern, und tinyldap hängt die Änderung an das Journal an.</p><p>Wenn irgendwo was schiefgeht, kann ich das journal mit einem normalen Texteditor reparieren. Leider habe ich mir angewöhnt, bevor das Blog ein Ändern-Interface hatte, Updates von Hand mit vim im Journal einzupflegen. Wenn ich dabei die Syntax kaputtmache, dann wirft tinyldap beim Starten einen Fehler und das Blog sagt "ldapbind failed".</p><p>Wieso kommen in letzter Zeit häufiger Fehler vor? Weil ich verschiedene Terminals unter Windows durchprobiere. Ich habe immer putty verwendet, aber auf dem neuen Laptop in den letzten beiden Versionen hängt sich das gerne mal auf, wenn ich parallel eine Fullscreen-Grafikanwendung aufhabe, d.h. ein Spiel spiele. Daher habe ich mal das bei Windows beiliegende ssh probiert, in dem Windows beiliegenden Standard-Terminal, in dem cmd startet.</p><p>Das funktioniert soweit leidlich gut und hängt sich auch nicht auf, aber bei Backspace schickt es Delete. Das war unter Linux auch immer Standard, aber nicht bei meiner Distro und auf meinen Rechnern. Auf meinen Rechnern schickt Backspace Backspace und Delete schickt Delete. Und die Gegenseite erwartet das auch so.</p><p>Was jetzt passiert: Ich tippe was ein, spät nachts, vertippe mich, tippe Backspace, das Terminal schickt Delete, und wenn ich das am Ende der Eingabe mache, dann löscht das die Leerzeile am Ende. Das verletzt das LDIF-Format und tinyldap mag das dann nicht.</p><p>Ich habe bisher nicht herausgefunden, wie ich diesem Terminal sagen kann, dass ich gerne bei Backspace Backspace haben will und nicht Delete. Falls jemand einen sachdienlichen Hinweis hat: Her damit!</p><p>Da kommen jedenfalls in letzter Zeit die "ldapbind failed"-Fehler her. Operator Error. Ich müsste mir entweder angewöhnen, nach dem Ändern nochmal Reload zu machen im Browser, oder ich müsste mir angewöhnen, halt das Edit-Interface zu benutzen, das ja extra dafür da ist.</p><p>Software umschreiben ist immer einfacher als jahrelange Gewohnheiten zu ändern. Seufz.</p><p u=""><b>Update</b>: Alle Terminals bisher haben Nachteile. Das Windows-Terminal macht z.B. Copy-und-Paste schlecht. Man markiert etwas mit der Maus, aber dann muss man erst noch Return drücken, damit das in der Zwischenablage landet. Da stolpere ich jedes Mal drüber. Bei putty ist das nach dem Markieren in der Zwischenblage.</p><p u="">Ansonsten habe ich noch alacritty probiert. Da stolpere ich auch immer über Copy-und-Paste. Da muss ich nach dem Markieren Ctrl-Shift-C drücken, damit es in der Zwischenablage landet, und zum Einfügen Ctrl-Shift-V. Ich hätte gerne Pasten mit der mittleren oder rechten Maustaste. Das kann man glaube ich sogar konfigurieren bei alacritty, aber Ctrl-Shift-C kann man nicht wegkonfigurieren. Schade.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, stellt sich raus: Es gibt doch noch Terminal-Einstellungen. Die sind nicht mehr unter dem Logo links oben sondern unter dem invertierten Dach rechts neben den Tabs. Da kann man das Copy-Verhalten umschalten. Oh geil und da kann man Retro-Mode einschalten! Nur Backspace kann man offenbar nicht umkonfigurieren.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn man in den Settings die JSON-Config öffnet, kann man dort folgendes command eintragen:</p><pre u="">{ "command": { "action": "sendInput", "input": "\b" }, "keys": "backspace" }</pre><p u="">Dann geht Backspace!</p><p u=""><b>Update</b>: Und in Alacritty kann man einstellen, dass er direkt ins Clipboard selektieren soll (<tt>save_to_clipboard</tt>). Nett!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d384cbb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d384cbb#2023-01-17 14:10:02.952075</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 11:54:13 -0000</pubDate><title>Bei ungeplanten Personaländerungen ist ja immer interessant, was sich rückblickend...</title>
<description><![CDATA[ Bei ungeplanten Personaländerungen ist ja immer interessant, was sich rückblickend im Lebenslauf ändert. Bei unserem neuen Verteidigungsminister Pistorius zum Beispiel.<p><a href="https://www.bundesrat.de/SharedDocs/personen/DE/laender/ni/pistorius-boris.html">Aktueller Lebenslauf</a>.</p><p><a href="http://web.archive.org/web/20211023174604/https://www.bundesrat.de/SharedDocs/personen/DE/laender/ni/pistorius-boris.html">Archivkopie von 2021</a>.</p><blockquote>Mitglied der deutsch-russischen Freundschaftsgruppe</blockquote>:-)<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.bundesrat.de/DE/bundesrat/interparl/dt-russ/dt-russ-node.html">"Die Deutsch-Russische Freundschaftsgruppe des Bundesrates hat sich am 8. April 2022 aufgelöst."</a></p><p u="">Wobei sich auch hier <a href="https://web.archive.org/web/20220404201950/https://www.bundesrat.de/DE/bundesrat/interparl/dt-russ/dt-russ-node.html">ein Blick ins Archiv</a> lohnt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d384343</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d384343</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 11:16:45 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Wir sind gerettet! Accenture kümmert sich.World Economic Forum...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Wir sind gerettet! <a href="https://www.publicnow.com/view/058674103DC869C83AE6E12C7EB8D081A19BAE63?1673942417">Accenture kümmert sich</a>.<blockquote lang="en">World Economic Forum Establishes Purpose-driven Metaverse to Tackle World’s Most Pressing Challenges</blockquote>Mir wäre ja lieber gewesen, wenn die sich um die Bundeswehr gekümmert hätten. Die 100 Milliarden, die der Scholz da jetzt verbrennen will, hätte doch die Fliegen anziehen müssen wie ein riesiger Scheißhaufen. Gut... <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/spionageschiffe-ruestung-bundesrechnungshof-101.html">tut es ja auch</a>. Aber aus irgendeinem Grund nicht Accenture.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3842bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3842bc</guid><pubDate>Tue, 17 Jan 2023 11:11:30 -0000</pubDate><title>Amsterdam weiht ein paar Fahrradständer ein. Die sind nicht nur...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.at5.nl/artikelen/218611/enorme-fietsenstalling-voor-cs-bijna-open-at5-daalt-alvast-af">Amsterdam weiht ein paar Fahrradständer ein</a>. Die sind nicht nur unterirdisch, die sind unter Wasser! 
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3bb9c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3bb9c6#2023-01-17 12:15:02.675335</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:19:36 -0000</pubDate><title>Old and busted: Schläger und Nazis werden Polizist, weil sie...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Schläger und Nazis werden Polizist, weil sie dort ungestört ihre Triebe ausleben können.<p>New hotness: <a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2023/jan/16/metropolitan-police-officer-david-carrick-revealed-as-serial-rapist">Serien-Vergewaltiger werden Polizist</a>, weil sie dort ungestört ihre Triebe ausleben können.</p><blockquote lang="en">A Metropolitan police officer has been revealed as a serial rapist who committed more than 71 serious sexual offences, despite the force being told of repeated allegations over two decades that he was a threat to women.<p>PC David Carrick, an armed officer in the parliamentary and diplomatic protection command, admitted on Monday to 49 counts – some detailing multiple offences, against 12 women.</p></blockquote>Ja gut, so um die 50 Fälle, da verliert man schon mal den Überblick, wen man jetzt alles vergewaltigt hat!1!!<blockquote lang="en">The scale of offending by Carrick, 48, spanning 17 years, makes him one of the worst sexual offenders in modern criminal history.</blockquote>Yeah! Rekord! Wir sind wieder wer!<blockquote lang="en">The force was told about nine incidents from 2000 to 2021, including eight alleged attacks or clashes Carrick had with women before the arrest that led to his convictions.</blockquote>Man würde ja denken, dass die dem ersten halben Dutzend Vorwürfen der Sache mal nachgehen. Aber nein. Corpsgeist!<blockquote lang="en">Other victims he admits attacking were warned that if they spoke out about him raping and sexually assaulting them they would not be believed because he was a police officer.</blockquote>Und wie man hier sehr schön sehen kann stimmt das!<p>Aber natürlich ermittelt die Polizei nicht gegen ihre Mitarbeiter. Da müsste man ja dann auch gleich gegen alle ermitteln, und was da alles rauskommen würde, das kann ja nun wirklich niemand öffentlich haben wollen!</p><p>Die Einzelheiten würden die Bevölkerung verunsichern!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/grossbritannien-polizist-soll-etliche-frauen-vergewaltigt-und-gedemuetigt-haben-a-c775e013-a775-4e0f-a511-58e41566d183">Das ehemalige Nachrichtenmagazin</a> hat noch einen Knaller:</p><blockquote><p u="">Jetzt will die Metropolitan Police jeden Vorwurf sexueller Übergriffe gegen 1000 der rund 45.000 Polizisten und Angestellten noch einmal prüfen.</p></blockquote><p u="">... 1000?!?!?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2023/jan/12/met-police-chief-its-crazy-i-cant-sack-toxic-officers-who-broke-the-law-mark-rowley">Der Scotland-Yard-Chef würde solche Leute ja gerne feuern</a>, aber er kann nicht.</p><blockquote lang="en"><p u="">He added: “We’ve got some officers who we sacked, but other legal bodies, who have a power to reinstate them, did. So I’ve got officers who we determined shouldn’t be police officers and yet I have to keep them. It sounds bizarre – I’m the commissioner, yet I can’t decide who my own workforce is.”</p></blockquote><p u="">Er würde auch gerne bessere Leute einstellen, aber dafür kann er zu wenig Gehalt bieten.</p><blockquote lang="en"><p u="">He added: “They have no desire to strike; it’s not allowed but they are frustrated. I’ve seen data about police officers using using food banks, which is really concerning.”</p></blockquote><p u="">Weia. 
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3bac15</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3bac15</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 15:27:07 -0000</pubDate><title>Sony geht full eso.Sony setzt auf ein bleifreies Lötzinn, das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/musik-player-mit-android-sony-bringt-neuen-walkman-player-fuer-400-euro-2301-171208.html">Sony geht full eso</a>.<blockquote>Sony setzt auf ein bleifreies Lötzinn, das den Klang zusätzlich verbessern soll. Reflow-Lot mit Goldanteil soll der Verbesserung der Klanglokalisation und Vergrößerung des Klangraums dienen</blockquote>Kapitalismus im Endstadium. Niemand baut mehr gute Produkte. Mit Lock-In und Eso-Bullshit und an Idioten marketen kann man fast genau so viel Profit machen, ohne investiert haben zu müssen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3b8145</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3b8145</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 12:22:51 -0000</pubDate><title>CNET hat heimlich 73 Artikel von ChatGPT schreiben lassen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.buzzfeednews.com/article/katienotopoulos/cnet-articles-written-by-ai-chatgpt-article">CNET hat heimlich 73 Artikel von ChatGPT schreiben lassen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3d3124</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3d3124#2023-01-15 19:50:02.924237</guid><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 12:30:50 -0000</pubDate><title>Also ich informiere mich ja über Ex-Brigade-Generäle, die gegen Waffenlieferungen...</title>
<description><![CDATA[ Also ich informiere mich ja über Ex-Brigade-Generäle, die gegen Waffenlieferungen an die Ukraine sind, <a href="https://www.emma.de/artikel/erich-vad-was-sind-die-kriegsziele-340045">in der Emma</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://uebermedien.de/79357/und-fuer-fehleinschaetzungen-zum-ukraine-krieg-befragen-wir-jetzt-wieder-erich-vad/">Bisschen Kontext zu dem Mann</a>. (Danke, Detlef)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3d3143</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3d3143</guid><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 12:29:17 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Jede dritte Frau mit...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/altersarmut-frauen-101.html">So schlimm</a>:<blockquote>Jede dritte Frau mit einer Vollzeitstelle in Deutschland steuert auch nach 40 Arbeitsjahren auf eine Rente von weniger als 1000 Euro netto zu.</blockquote>Pass auf, dann macht man einfach eine Dreier-WG auf einem kleinen Dorf in Brandenburg. Da sind Immobilien günstig. Eine zahlt Strom, eine zahlt Heizung, eine zahlt Wasser.<p>So können die gemütlich wohnen, bis eine Hilfe braucht. Dann ist das natürlich schon doof, dass es keine Krankenhäuser mehr gibt auf dem Land.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3d2cd8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3d2cd8</guid><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 12:05:26 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch fragt, wieso uns eigentlich keine fortschrittlicheren Außerirdischen...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch fragt, wieso uns eigentlich keine fortschrittlicheren Außerirdischen helfen, unsere selbstgemachte Klimakatastrophe zu überleben: <a href="https://eurasiantimes.com/russia-claim-shooting-down-ufo-not-the-1st-time-extraterrestrial/">Sie haben es versucht</a>, aber Russland hat ihre UFOs abgeschossen, sagt diese superseriöse Publikation hier :-)<p>Und dann passierte folgendes:</p><blockquote lang="en">This is not the first time alleged traces of extraterrestrial activity have been reported in Russia’s Rostov Oblast. In 2007, after a powerful storm, some fishermen along the Sea of Azov captured a strange, seemingly unexplained 100 kilograms of life form.<p>They thought the strange, squeaking creature they had captured on tape with a cellphone was some alien. However, before anyone could confirm these allegations, the Russian fishermen chose to consume this alleged alien, with one of them stating it was the tastiest food he had ever had.</p></blockquote>Ja gut, nicht gerade der First Contact, den sich die Vulkanier erhofft hatten. (Danke, Rainer)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3c4b80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3c4b80</guid><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 11:00:46 -0000</pubDate><title>Ich habe gute und schlechte Nachrichten für euch.Die gute Nachricht:...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe gute und schlechte Nachrichten für euch.<p>Die gute Nachricht: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/medienberichte-lambrecht-ruecktritt-101.html">Die Lambrecht steht offenbar kurz vor einem Rücktritt</a>.</p><p>Die schlechte Nachricht: Auch die Nachfolge wird von der SPD kommen, der Partei, die zwischen Verräterpartei, Nichtskönnerpartei und Alleskaputtmachenpartei oszilliert.</p><p>Konkret ist Eva Högl im Gespräch, aktuell Wehrbeauftragte des Bundestags. Die fällt durch <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/wehrbeauftragte-hoegl-ueber-bundeswehr-man-braeuchte-300-milliarden-euro-18599370.html">Forderungen nach 300 Milliarden für die Bundeswehr</a> auf und dass sie <a href="https://www.tagesschau.de/inland/hoegl-wehrpflicht-101.html">die Wehrpflicht wieder einführen möchte</a>, um die Nazis in der Bundeswehr mit Wehrpflichtigen zu verdünnen. Ja super!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3eb62d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3eb62d</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 21:09:07 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Verkacken im Industriemaßstab waren: In der...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Verkacken im Industriemaßstab waren: <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/video/video-1139627.html">In der Ukraine gibt es Full HD Video Streaming aus der Bahn</a>. Das weiß ich, weil die ARD das gerade für ein Baerbock-Interview gemacht hat.<p>Ja aber Fefe, höre ich euch fragen, ist in der Ukraine nicht gerade Krieg? Wieso kriegen die Full HD Video Streaming mit ihrem Bahn-Internet hin aber wir nicht?</p><p>Hmm, ob das was mit der Kompetenz der Bahn-Führung zu tun hat? Oder vielleicht dem Verkehrsministerium?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3eb68f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3eb68f</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 21:06:25 -0000</pubDate><title>Einmal mit Profis arbeiten: In Neukölln steht ein Kandidat auf...</title>
<description><![CDATA[ Einmal mit Profis arbeiten: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/schon-wieder-panne-bei-der-wahl-in-berlin-a-b2d7488a-5cd8-4870-a323-f2e73bd9250c">In Neukölln steht ein Kandidat auf dem Briefwahlzettel, der gar nicht mehr antritt</a>.<p>Hey, habt ihr mal daran gedacht, dass stumpf nochmalmachen nicht ausreicht? Dass man vorher die ganzen Probleme behoben haben muss?</p><p>Mann Mann Mann
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3ed833</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3ed833#2023-01-12 20:30:03.354363</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 14:27:57 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der britischen Ministerin für Kultur, wieso sie eine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/entertainment-arts-64235854">Kurze Durchsage der britischen Ministerin für Kultur</a>, wieso sie eine Rückgabe der Parthenon-Marmorskulpturen an Griechenland ausschließt:<blockquote lang="en">In a wide-ranging interview, she said sending the sculptures to Greece would "open a can of worms" and be a "dangerous road to go down".<p>It would "open the gateway to the question of the entire contents of our museums", she said.</p></blockquote>Hey ich hab eine Idee. Wieso stellt ihr nicht einfach eure eigene Kultur aus!<p>Fish and Chips, Opiumhandel, Kolonialismus und Kanonenboote!</p><p>Wie, das will niemand sehen? Die Leute stehen eher auf Kunst als auf Krieg? Da hättet ihr vielleicht drüher dran denken sollen.</p><p>Es gibt da ja dieses schöne geflügelte Wort über Athen und Sparta. Sparta kümmert sich um Kriegsführung und Athen kümmerte sich um Kunst und Wissenschaft. Heute sind die Museen voll mit Artefakten aus Athen und nach Sparta kräht kein Hahn.</p><p>Das ist lang genug her, dass das Britische Empire davon hätte lernen können. Aber mit Kunst und Kultur wird man halt nicht so stinkend reich wie mit Ausbeutung und Knechtung anderer Kulturen.</p><p>An der Stelle empfehle ich auch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=eJPLiT1kCSM">John Oliver zu Raubkunst in Museum</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3ed790</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3ed790</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 14:21:02 -0000</pubDate><title>Die Royal Mail hat operative Herausforderungen und sie hat einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/business-64231473">Die Royal Mail hat operative Herausforderungen</a> und sie hat einen guten Ratschlag für ihre Kunden:<blockquote lang="en">Royal Mail tells people not to send post abroad due to 'cyber incident'</blockquote>Das ist jetzt ein bisschen doof, wenn man ein Export-Business betreibt. Aber hey, irgendwas ist ja immer.<p>Wenigstens ist das nach Weihnachten passiert. Das wäre noch deutlich schlimmer gewesen vor Weihnachten.</p><p>Wobei. Wissen wir ja nicht. Vielleicht war das schon vor Weihnachten und sie haben da halt Überstunden und Monsterschichten geschoben und kommen erst jetzt zur Aufarbeitung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3ed6ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3ed6ab</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 14:17:25 -0000</pubDate><title>OK, als der Klimagipfel in die Vereinigten Arabischen Emirate gelegt...</title>
<description><![CDATA[ OK, als der Klimagipfel in die Vereinigten Arabischen Emirate gelegt wurde, war noch nicht klar, ob das jetzt ein gutes Zeichen ist (immerhin wird die Gegend da zunehmend unbewohnbar wegen des Klimawandels) oder ein zynisches (immerhin kommt der Klimawandel ja vom Ölverbrennen und das Öl kommt von dort).<p><a href="https://www.bbc.com/news/science-environment-64240206">Das hat sich jetzt geklärt</a>.</p><blockquote lang="en">The head of one of the world's biggest oil companies has been named to lead the COP28 global climate talks in Dubai, later this year.<p>Sultan Ahmed Al Jaber is currently the chief executive officer of the Abu Dhabi National Oil Company.</p></blockquote>Es war zynisch. Ein dicker Stinkefinger an den Rest der Welt. Oh ihr wollt über Klima reden? Klaro!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d413af9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d413af9#2023-01-12 14:40:03.085945</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 12:16:39 -0000</pubDate><title>Im Flugverkehr gibt es die schöne Tradition, zu Fehlern zu...</title>
<description><![CDATA[ Im Flugverkehr gibt es die schöne Tradition, zu Fehlern zu stehen, die zu veröffentlichen, und nach Problemen ordentlich zu untersuchen, was da passiert ist, damit es nicht nochmal passiert. Das geschieht jetzt auch bei dem NOTAM-Ausfall bei der FAA.<p>Und da kommen gar <a href="https://edition.cnn.com/travel/article/faa-ground-stop-causes/index.html">gruselige Details ans Licht</a>!</p><blockquote lang="en">Officials ultimately found a corrupt file in the main NOTAM system, the source told CNN. A corrupt file was also found in the backup system.</blockquote>Mit anderen Worten: Softwarefehler. Kann man nichts machen.<p>Gut, was tut man als IT-Profi, wenn was nicht geht? Rebooten!</p><blockquote lang="en">In the overnight hours of Tuesday into Wednesday, FAA officials decided to shut down and reboot the main NOTAM system -- a significant decision, because the reboot can take about 90 minutes, according to the source.</blockquote>NEUNZIG MINUTEN!?!? What the FUCK?!<p>Und wie üblich in der IT sagen sie jetzt, das "war halt das alte System" und "wir wollten ja eh ein neues machen". Ich finde an der Stelle die Frage interessanter, wie so ein System überhaupt je online gehen kann. Da hast du ja Null Spielraum für Fehler, wenn das schon im Regelfall 90 Minuten zum Hochkommen braucht.</p><p>Und das ist ja nun kein Steuersystem hier sondern im Wesentlichen eine Datenbank mit Text-Meldungen und Geodaten. Das ist jetzt nicht gerade Raketenchirurgie!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d407be9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d407be9</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 13:35:51 -0000</pubDate><title>In einem alten Büro von Joe Biden sind herumliegende Geheimdokumente...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/amerika/biden-unterlagen-101.html">In einem alten Büro von Joe Biden sind herumliegende Geheimdokumente gefunden worden</a>. Ich bin mir sicher, das wird jetzt mindestens genauso hart verfolgt wie bei Trump. Oder? ODER?<p>Darf ich bei der Gelegenheit nochmal drauf hinweisen, dass die Kohl-Witwe immer noch auf Dokumentenbergen sitzt, die sie nicht rausrücken will. Während in den USA völlig selbstverständlich dann die Justiz Häscher schickt, die die Dokumente einsammeln gehen, machen wir hier lieber einen auf Dritte-Welt-Land.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d40748c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d40748c</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 13:06:26 -0000</pubDate><title>Neulich so: Cyber-Versicherungen nicht mehr finanzierbar, bald nicht mehr erhältlich.Heute...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so: <a href="/?ts=9d5581cc">Cyber-Versicherungen nicht mehr finanzierbar</a>, bald nicht mehr erhältlich.<p>Heute haben wir <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/cyberversicherung-allianz-basf-miris-1.5728692">die Reaktion der Industrie</a>. Klar, man könnte in ordentliche Infrastruktur investieren, aber ist doch viel netter, wenn das einfach jemand anderes zahlt!1!! Wenn die Versicherungen nicht mehr wollen, dann ruft man erstmal nach dem Staat, klar, das hatten wir ja schon, und dann, wenn gar nichts geht, dann macht man die blödeste Sache, die man überhaupt machen kann:</p><blockquote>Nun wehrt sich die Industrie - und gründet einfach einen eigenen Versicherer.</blockquote>Frage: Wie bekloppt kann man sein? Die deutsche Industrie: Ja!<p>Hold my beer!</p><p>Hey Leute, der Grund, wieso ihr keine Versicherung mehr kriegt, ist weil die zu erwartenden Schäden teurer sind als ihr vorher kollektiv eingezahlt habt. Wenn IHR jetzt eine Versicherung gründet, wird die halt pleite gehen nach den ersten Auszahlungen. Das hat ja nichts mit Gier zu tun, dass euch keiner euren Ranzkack versichern will, sondern mit der Ranzkackigkeit eures Ranzkacks.</p><p>Ich werde jedenfalls mit Popcorn am Beckenrand sitzen und euch beim Absaufen zugucken. Jeder einzelne von euch hat es verdient.</p><p>Gibt noch ein paar lustige Stellen in dem Artikel:</p><blockquote>"Die Versicherer haben hohe Mindestvoraussetzungen für die IT der Unternehmen, die sie versichern." Wenn diese nicht erfüllt werden, gibt es keine Angebote oder nur solche mit Vorbehalten.</blockquote>No shit! Klar gibt es noch Cyberversicherungen, aber die setzen dann voraus, dass ihr getan habt, was ihr konntet! Und das habt ihr natürlich nicht. Denn in eurer Welt spart ihr euch das und zahlt Versicherungsprämie und das ist dann billiger.<p>Dass auch bei einem versicherten Event die Daten eurer Kunden wegkommen, da scheißt ihr doch alle drauf. Sind ja nicht eure Daten. Sind bloß die eurer Kunden.</p><blockquote>"Unternehmen, die unsere zwölf Kernkriterien im Underwriting nicht erfüllen, versichern wir nicht", bestätigt Jens Krickhahn, der bei der Allianz Global Corporate &amp; Specialty für das Cybergeschäft zuständig ist.</blockquote>Lustigerweise meinen die damit nicht etwa, dass man eine sichere Architektur gewählt hat, und auf Outlook, Active Directory und Windows verzichtet. Nein. Die meinen, dass man Backups hat.<p>Ich persönlich finde das ja eh lustig, wenn Versicherungen anderen Firmen Vorhaltungen machen, sie hätten veraltete, heruntergekommene Infrastruktur. Wenn man sich anguckt, wie das in Versicherungen aussieht, dann sieht im Vergleich die reguläre Wirtschaft geradezu Scifi aus. Oder, wie es der Artikel formuliert:</p><blockquote>Die Versicherer machen es sich zu leicht, glaubt Maklerin Dammalacks. "Gerade produzierende Unternehmen haben es schwer, die rigiden Kriterien zu erfüllen." Das gelte für manche Chemieunternehmen, für die Lebensmittelbranche ebenso wie für Baustoffhersteller. Sogar manche Versicherungsgesellschaften haben veraltete Systeme und werden Opfer von Cyberangriffen.</blockquote>Denn am Ende des Tages investiert niemand in Abwehr und Absicherung. Lieber eine Versicherung abschließen und weiterpfuschen.<p>Na dann pfuscht ihr mal alle schön weiter. Das sind auch Leute, die beim Camping in der Wildnis ihren Müll liegenlassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d40701b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d40701b</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 12:51:17 -0000</pubDate><title>Ganz schön gruselige Horrorstory über Betatestprogramme.Roomba testers feel misled after...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.technologyreview.com/2023/01/10/1066500/roomba-irobot-robot-vacuum-beta-product-testers-consent-agreement-misled/">Ganz schön gruselige Horrorstory über Betatestprogramme</a>.<blockquote lang="en">Roomba testers feel misled after intimate images ended up on Facebook<p>[...] iRobot said it had consent to collect this kind of data from inside homes</p></blockquote>Wovon reden wir hier? U.a. Fotos von Menschen auf dem Klo und Minderjährigen.<p>Wenn euch irgendeine Software jemals fragt, ob sie Daten nach Hause schicken dürfen, IMMER NEIN SAGEN. Es ist NICHT eure Aufgabe, die ihre Qualitätssicherung an euch crowdsourcen zu lassen. Das ist eine Frechheit und ihr solltet immer nein sagen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d406db7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d406db7</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 12:36:57 -0000</pubDate><title>Fahrradfirma Prophete wegen Cyber-Angriff insolvent, findet die Fahrradfirma.Ja klar, die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-7455650">Fahrradfirma Prophete wegen Cyber-Angriff insolvent</a>, findet die Fahrradfirma.<p>Ja klar, die Hacker sind Schuld. Nicht etwa dass die Geschäftsführung die IT verkackt hat. Oder dass im Gegensatz zu anderen Fahrradherstellern die Umsatzziele weit verfehlt wurden.</p><p>Nein, nein. Die Hacker sind Schuld.</p><p>Muss man wissen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d406c5a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d406c5a</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 12:33:08 -0000</pubDate><title>Nicht nur bei Softwareproblemen kann man nichts machen. Auch sauberes...</title>
<description><![CDATA[ Nicht nur bei Softwareproblemen kann man nichts machen. Auch sauberes Projektmanagement geht offenbar schlicht nicht.<p>Aktuelles Beispiel: <a href="https://www.nzz.ch/wirtschaft/norwegens-groesstes-bahnprojekt-der-letzten-jahre-endet-im-debakel-ld.1719961">Norwegens neue Schnellbahnstrecke von Oslo nach Ski</a>, die Follo-Bahn. Da wurde gerade ein Prestigeprojekt eröffnet, ein 20-km-Tunnel mit zwei Röhren für Züge mit 200 km/h. Alles ganz frisch, zur Eröffnung fuhr der König mit dem Ministerpräsidenten durch den Tunnel.</p><p>Stellt sich raus: Die Elektrik war unterdimensioniert für die beim Bremsen ins Netz zurückgespeiste Energie. Daraufhin überhitzten da Komponenten bis hin zur Rauchentwicklung.</p><p>Ja aber Fefe, fragt ihr jetzt, kann man sowas nicht vorher wissen? Klar kann man! Wusste man auch.</p><blockquote>Laut Medienberichten hatte im Verlauf der Bauarbeiten eine externe Beratungsfirma gegenüber Bane Nor entsprechende Vorbehalte geäussert. Dennoch habe sich die Zulieferfirma mit ihrer Variante durchgesetzt, wohl auch mit Blick auf die termingerechte Eröffnung der Neubaustrecke Mitte Dezember.</blockquote>Klar ist es lebensgefährlich, aber schaut nur wie schön termingerecht es fertig wurde!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d406bfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d406bfc</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 12:27:14 -0000</pubDate><title>Die US-Luftfahrtbehörde FAA hat ein Computerproblem.The FAA said that it...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-faa-says-flight-personnel-alert-system-not-processing-updates-after-outage-2023-01-11/">Die US-Luftfahrtbehörde FAA hat ein Computerproblem</a>.<blockquote lang="en">The FAA said that it was working to restore a system that alerts pilots to hazards and changes to airport facilities and procedures that had stopped processing updated information.</blockquote>Ja das ist natürlich eher nicht so gut, wenn so ein Warnsystem ausfällt. Entsprechend waren hunderte von Flügen verspätet und knapp hundert wurden ganz abgesagt.<p>Softwarefehler. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d430e50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d430e50</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 20:46:06 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Rust? Oder Go?Beide Sprachen haben meteorenhafte Aufstiege...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand <a href="https://seclists.org/oss-sec/2023/q1/13">Rust</a>? Oder <a href="https://sourcehut.org/blog/2023-01-09-gomodulemirror/">Go</a>?<p>Beide Sprachen haben meteorenhafte Aufstiege hingelegt, bei denen man vielleicht vergessen kann, dass die noch relativ jung sind und noch mit Kinderkrankheiten zu rechnen ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d434ee8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d434ee8#2023-01-11 13:25:02.184184</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 16:11:34 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat eine Studie aus dem Jahr 2020 gefunden,...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat <a href="https://academic.oup.com/ej/article-abstract/130/629/1346/5766223">eine Studie aus dem Jahr 2020 gefunden</a>, für die sie einen gesunden Testpatienten zu 180 Zahnärzten geschickt haben. Dabei haben sie variiert, aus welcher sozioökonomischen Klasse der Patient zu sein vorgab, und ob er eine 2. Meinung einholen wollte.<p>Ergebnis:</p><blockquote lang="en">We observe an overtreatment recommendation rate of 28% and a striking heterogeneity in treatment recommendations.</blockquote>Ach. Ach was.<blockquote>Furthermore, we find significantly fewer overtreatment recommendations for patients with higher socio-economic status compared with lower socio-economic status for standard visits</blockquote>Ach nee. Sie arbeiten auf dem Bau, sagen Sie? Dann sehe ich hier 6 schlimmer Karies-Löcher!1!!<p>Spannenderweise scheint das nicht davon abzuhängen, wieviele Zahnärzte sich in dem Bezirk Konkurrenz machen. Einen guten Indikator haben sie gefunden:</p><blockquote lang="en">Dentists with shorter waiting times are more likely to propose unnecessary treatment.</blockquote>Das hätte man ja auch andersherum vermuten können. Wer reich aussieht, dem drehen wir unnötigen Scheiß an. Wer ein leeres Wartezimmer hat, braucht mehr Business und führt unnötige Behandlungen durch. Aber nein, ist genau andersherum.<p>Der Leser verweist auch auf <a href="https://news.ycombinator.com/item?id=34322438">diesen schönen Foren-Erfahrungsbericht</a>, der prima passt. Berlin, fuck yeah!</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, da hab ich mich verlesen. Es ist doch so, wie ich meinte, dass man sich das denken könnte: Wenn der Arzt wenig Wartezeit hat, dann steigt das Risiko für sinnlose Behandlungen.</p><p u=""><b>Update</b>: Man hätte ja auch annehmen können, wendet ein Leser ein, dass wer keine unnötigen Behandlungen macht, dann auch weniger wartende Patienten hat. (Danke, Marc)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d43eeed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d43eeed</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 09:21:55 -0000</pubDate><title>Der Markt regelt gerade Covid-Impfstoff.The drugmaker is also preparing to...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bostonglobe.com/2023/01/09/business/moderna-ceo-prepares-transition-year-covid-vaccine-sales-wane/">Der Markt regelt gerade Covid-Impfstoff</a>.<blockquote lang="en">The drugmaker is also preparing to market COVID shots to non-government payers. It hasn’t finalized the shot’s commercial price tag, although the range given by rival Pfizer of $110 to $130 seems appropriate, Bancel said.<p>“We think that is reasonable given the value being created by the vaccines,” he said.</p></blockquote>Das sagt der Chef von Moderna.<p>Zum Vergleich: <a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article222810856/EU-Von-1-78-bis-14-70-Euro-so-viel-kosten-die-Impfstoffe.html">Die EU zahlte 12 Euro pro Biontech und 14,40 Euro pro Moderna-Dosis</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d43e514</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d43e514#2023-01-10 10:00:02.873932</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 08:46:02 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Threema? Die Applied Cryptography Group der ETH...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://breakingthe3ma.app/">Benutzt hier jemand Threema</a>? Die <a href="https://breakingthe3ma.app/files/Threema-PST22.pdf">Applied Cryptography Group der ETH Zürich</a> hat mal das Protokoll analysiert und mehrere gravierende Schwachstellen gefunden.<p>Das ist bemerkenswert, denn Threema hat bereits mehrere Audits hinter sich. Die haben aber offenbar eher auf Code-Qualität als auf die Protokolle geguckt, jedenfalls haben die diese Probleme nicht gefunden.</p><p>Threema hat in der Zwischenzeit ein neues Protokoll ausgerollt, das Forward Secrecy für die E2E-Krypto schaffen soll. Das war aber noch nicht Teil dieses Audits, kann also auch noch Probleme dieses Kalibers haben.</p><p>Sehr schön finde ich, dass hier wirklich ein Audit des Protokolls durchgeführt wurde, nicht bloß jemand einen Fuzzer laufen gelassen hat, wie es heute üblich zu sein scheint, besonders in akademischen Umgebungen, wo man so schnell und leicht Papers und Aufmerksamkeit generieren kann.</p><p>Ich mag auch die Lessons Learned von dem Team, u.a. "ordentliche Crypto-Libraries wie NaCl nehmen macht noch kein sicheres Protokoll". Und dann kommt folgende Lektion, die ich sehr wichtig finde:</p><blockquote lang="en">Proactive, not reactive security: our inability to find an attack on a protocol does not imply it is secure. New attacks could be found at any moment and known attacks only get stronger over time if left unaddressed. Often, secure systems and protocols follow a design-release-break-patch process (a reactive approach). This is inconvenient for users and often requires the maintenance of backwards compatibility. Developers should instead adopt a proactive approach, where the system or protocol is formally analyzed during the design stage.</blockquote>Ob nun formale Beweisführung hilft, sei mal dahingestellt. Ich bin da eher zurückhaltend in meinen Erwartungen, denn wenn der Beweis komplexer ist als das Protokoll, wieso trauen wir dann dem Beweis, wenn wir dem Protokoll nicht getraut haben?<p>Aber dass man Dinge vielleicht mal vor dem Release ordentlich machen sollte, und nicht diesen agile "ja klar ist es Scheiße aber wir patchen dann halt die übelsten Wunden im Feld nach" hat jetzt meiner Meinung nach echt genug Schaden angerichtet und kann mal in Rente gehen.</p><p>Wenn ihr Papers lesen könnt, lest nicht nur die Webseite sondern auch das Paper. Die kryptografischen Fehler, die die gemacht haben, sollten alle in ihr Repertoire aufnehmen, damit die niemand nochmal macht. <a href="https://threema.ch/en/blog/posts/news-alleged-weaknesses-statement">Threema hat eine Stellungnahme veröffentlicht</a>, die so defensiv geschrieben ist, dass sie es schafft, den Laden noch schlechter aussehen zu lassen als er eh schon rüberkam. Sie hätten auch einfach sagen können: Die Findings sind valide, wir haben Fehler gemacht, und es tut uns leid. Wir geloben Besserung. Stattdessen lauter "das ist doch bloß theoretisch" und "das betrifft die aktuelle Version nicht" (die, die <i>nach dem Melden dieser Lücken</i> veröffentlicht wurde!).</p><p>Ich weiß nicht, wie ihr das seht, aber ich erwarte von meinem sicheren Messenger, dass der Hersteller nicht herumverhandelt und kleinredet, wenn Lücken gefunden werden, sondern die fixed und ein Post-Mortem veröffentlicht, wie das durch ihre QA kommen konnte.
</p>]]></description></item></channel></rss>