<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2022 14:20:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80ebf9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80ebf9</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 14:16:07 -0000</pubDate><title>Bolsonaro zieht die Anerkennung seiner Wahlniederlage zurück und will jetzt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://apnews.com/article/jair-bolsonaro-caribbean-brazil-c03ec4f0e1d65fc81c02a2d90181cf48">Bolsonaro zieht die Anerkennung seiner Wahlniederlage zurück</a> und will jetzt Stimmen für ungültig erklärt haben.<p>Sehr witzig ist die Reaktion des zuständigen Gerichts:</p><blockquote lang="en">Alexandre de Moraes said the court would not consider the complaint unless the party offers an amended report within 24 hours that would include results from the first electoral round on Oct. 2, in which the Liberal Party won more seats in both congressional houses than any other.</blockquote>Wahlbetrug? Klar, da können wir drüber reden! Aber da sind dann auch die von dir manipulierten Wahlen drin!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80ea53</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80ea53</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 14:13:33 -0000</pubDate><title>Victor Orbán hat per Fußball-Schal Ländereien annektiert. Darauf war Ungarn...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/nov/23/hungary-pm-viktor-orban-scarf-showing-ukraine-territory-hungarian">Victor Orbán hat per Fußball-Schal Ländereien annektiert</a>. Darauf war Ungarn in den Grenzen von vor dem 1. Weltkrieg abgebildet.<p>Zu "Groß-Ungarn" gehörten damals noch Gegenden, die heute Rumänien, der Ukraine, Österreich, Serbien, Kroatien, Slowenien und der Slowakei. Die Ukraine und Rumänien reagierten als erste, und zwar eher ungehalten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80df7c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80df7c#2022-11-23 14:45:03.247487</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 13:26:58 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei der Cloud und Daten hochladen waren:...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei der Cloud und Daten hochladen waren: <a href="https://gizmodo.com/apple-iphone-privacy-dsid-analytics-personal-data-test-1849807619">Völlig überraschend stellen sich Apples Anonymisierungsversprechen als gelogen heraus</a>. Waaaas? Aber Apple waren doch die Guten! Die mit den weißen Big Data Pools in der Cloud!!1!<blockquote lang="en">Your iPhone's analytics data includes an ID number tied to your name, email, and phone number, say researchers who uncovered other holes in Apple' promises.</blockquote>Sehr lustig finde ich auch folgenden Teil:<blockquote lang="en">“I think people should be upset about this,” Mysk said. <b>“This isn’t Google.</b> people opt for iPhone because they think these kinds of things aren’t going to happen. Apple doesn’t have the right to keep an eye on you.”</blockquote>*schenkelklopf*<p>Ja aber aber aber schützt Apple uns nicht vor Facebook? Kann sein, aber nur um den Wert von ihrem Big Data Pool in der Cloud zu erhöhen!</p><p>OK aber was für Daten sammelt Apple denn da?</p><blockquote lang="en">In some cases, this analytics data apparently <b>includes details about your every move</b>. Mysk’s tests show that analytics for the App Store, for example, includes every single thing you did in real time, including what you tapped on, which apps you search for, what ads you saw, and how long you looked at a given app and how you found it.</blockquote>Ach. Ach was. Aber, äh, ... das ist ja wie bei Google!!1!<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://gizmodo.com/apple-iphone-analytics-tracking-even-when-off-app-store-1849757558">Dieser Artikel ist sogar noch ein bisschen schöner</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">This isn’t an every-app-is-tracking-me-so-what’s-one-more situation. These findings are out of line with standard industry practices, Mysk says. He and his research partner ran similar tests in the past looking at analytics in Google Chrome and Microsoft Edge. In both of those apps, Mysk says the data isn’t sent when analytics settings are turned off.</p></blockquote><p u="">(Im Gegensatz zu Apple, die auch Telemetrie senden, wenn man das explizit ausgeschaltet hat)</p><blockquote lang="en"><p u="">Along the way, Apple developed a very convenient definition of what privacy means that lets the company criticize its rivals’ privacy practices while harvesting your data for similar purposes. Apple says you shouldn’t think of what it does as “tracking.” According to the company’s <a href="https://www.apple.com/legal/privacy/data/en/apple-advertising/">website</a>:<i>Apple’s advertising platform does not track you, meaning that it does not link user or device data collected from our apps with user or device data collected from third parties for targeted advertising</i></p></blockquote><p u="">Seht ihr? Apple shared die Daten nicht mit dem Data Broker, Apple <i>ist</i> der Data Broker! Damit ist das nach ihrer Definition kein Tracking. Wobei, hey, wenn Apple die Daten nicht weiterverkauft, dann sind sie ja technisch gesehen nicht mal ein Broker sondern nur ein Datenkrake. Man kann ja von sowas auch profitieren, ohne dass man es weiterverkauft.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80de95</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80de95</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 13:21:15 -0000</pubDate><title>Ich auditiere hier gerade eine Software aus der Schlangenöl-Kategorie, und...</title>
<description><![CDATA[ Ich auditiere hier gerade eine Software aus der Schlangenöl-Kategorie, und finde da ein wunderschönes Wort in einem Identifier: uncloudable.<p>Damit markieren die Daten, die sie auf der Kiste gefunden haben, die sie nicht in die Cloud hochladen. Das ist natürlich ein seltener Sonderfall. Modernes Schlangenöl lädt immer alles in die Cloud hoch und betreibt da riesige Big Data Pools. Daraus generiert dann häufig irgendeine Statistik-Software ein Dashboard bei denen, mit dem sie dann Pressetermine machen, und/oder irgendeine "KI" läuft drüber und findet entweder viel zu viel oder viel zu wenig :-)</p><p>Aber egal. Geht hier nicht um Schlangenöl sondern um das Wort, das mir sehr gut gefällt. Uncloudable. Das muss ich mal in meinen Wortschatz aufnehmen.</p><p>Hey, Rüdiger, können wir das in die Cloud schieben?</p><p>Nein, Dieter, das ist geht nicht. Das ist uncloudable.</p><p>Harr Harr
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80d810</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80d810</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 12:57:50 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand einen Katzenfütterungsautomaten? Mit WLAN?OK, da muss ich...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand einen Katzenfütterungsautomaten? Mit WLAN?<p>OK, da muss ich ja direkt mal fragen: Warum? Seid ihr eigentlich alle bekloppt?!</p><p>Ich spreche das an, weil <a href="https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/51056/5375416">die Polizei Gelsenkirchen</a> diese Story hier verbreitet hat:</p><blockquote>Eine 23 Jahre alte Gelsenkirchenerin hat am vergangenen Samstagmorgen, 19. November 2022, 0.17 Uhr, die Polizei gerufen und eine Strafanzeige wegen Verletzung der Vertraulichkeit des Wortes gestellt. Den Beamten gegenüber gab sie an, dass ein unbekannter Tatverdächtiger Ton- und Videoaufnahmen aus ihrer Wohnung gefertigt und sie teilweise bereits in einem sozialen Netzwerk veröffentlicht habe. Für die Aufnahmen nutzte er einen Katzenfütterungsautomaten, der in der Wohnung stand und über ein Wlan-Zugang verfügt.</blockquote>Wenn es nach mir ginge, würde man ja aus Firmen, die sowas in Umlauf bringen, Parkplätze oder gleich Krater machen. Solange da jetzt gegen unbekannt ermittelt und dann eingestellt wird, wird das immer nur noch schlimmer werden. (<a href="https://www.lawblog.de/archives/2022/11/22/katzenfutterautomat-spaeht-frau-aus/">via</a>) (Danke, Christian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c77e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c77e#2022-11-23 13:55:02.936768</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:44:32 -0000</pubDate><title>Sam Bankman-Fried reportedly owns a $100 million stake in Elon...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.businessinsider.com/sam-bankman-fried-100-million-stake-elon-musk-twitter-report-2022-11">Sam Bankman-Fried reportedly owns a $100 million stake in Elon Musk's Twitter</a><p>Lange war ich nicht mehr so überrascht wie jetzt!</p><p u=""><b>Update</b>: Die Quelle von Businessinsider (gehört übrigens Axel Springer) ist Semafor, und <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1595342985931411456">Elon Musk weist darauf hin, dass die von SBF gegründet wurden</a>. Außerdem <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1595330061267107841">streitet er das mit den 100 Millionen ab</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c666</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c666</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:40:40 -0000</pubDate><title>Das Bürgeramt in der Klosterstraße hat gerade ein paar operationelle...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://service.berlin.de/standort/330436/">Das Bürgeramt in der Klosterstraße</a> hat gerade ein paar operationelle Unwägbarkeiten:<blockquote>Hinweise zur Anschrift des Standorts<p>[...]</p><p>Das Bürgeramt befindet sich in der 1. Etage und ist nur über den Aufzug erreichbar.</p></blockquote>Und dann, weiter unten:<blockquote>Sonstige Hinweise zum Standort<p>Bitte beachten Sie:</p><p>Aktuell sind beide Aufzüge innerhalb dieses Dienstgebäudes außer Betrieb. Ein barrierefreier Zugang zum Bürgeramt ist daher momentan nicht möglich! Über die Dauer der Reparaturarbeiten können derzeit keine Angaben gemacht werden!</p></blockquote>Um das Bürgeramt zu erreichen, springen Sie am besten mit einem Fallschirm ab, landen auf dem Dach und von dort seilen Sie sich dann ab.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c31c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c31c#2022-11-23 12:40:02.423552</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:28:02 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Die fiesen Klimaaktivisten blockieren den...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Die fiesen Klimaaktivisten blockieren den Verkehr? Das gefährden Menschenleben?<p>Nun, keine Sorge. <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/11/sperrung-glaette-ueberfahrt-a100-a115-raeumfahrzeuge.html">Dafür braucht Berlin keine Klimaaktivisten</a>. Das schaffen wir ganz alleine mit gutem alten institutionellen Totalversagen!</p><blockquote>Grund für die Sperrung im Autobahndreieck Funkturm ist, dass die Überfahrt auf die Avus nur für Fahrzeuge bis zu einem Gewicht von 3,5 Tonnen zulässig ist, teilte die Polizei dem rbb auf Anfrage mit. Da Streu- und Räumfahrzeuge der Berliner Stadtreinigung (BSR) schwerer sind, könne es auf dem Streckenabschnitt zu Glätte kommen, was die Sperrung erforderlich mache.</blockquote>Ja gut, klar hätte man die Überbrückung reparieren oder in guten Zustand versetzen können, aber wo wäre denn da dann der Spaß im Winter?<p>Wenn wir schon keine richtigen Berge zum rodeln haben, dann rodeln wir halt auf Autobahnauffahrten und -überführungen.</p><p>Der Grund, wieso Berlin kein Geld für sowas hat, ist übrigens die letzte CDU-Regierung unter Herrn Diepgen und sein Bankenskandal mit <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Klaus-R%C3%BCdiger_Landowsky">Herrn Landowsky</a>: Die haben SO krass verkackt, dass die CDU in Berlin bis heute keinen Fuß mehr auf den Boden kriegt.</p><p>Aber warte, nicht nur die CDU sind Totalversager. Ihr fragt euch jetzt vielleicht, wieso das jetzt erst auffällt. Nun, tut es nicht. Die SPD-Regierung war informiert und hat einfach nichts getan.</p><blockquote>Auf Nachfrage des rbb konkretisierte die BSR am Dienstagnachmittag, die Autobahn-Winterdienstfahrzeuge hätten ein zulässiges Gesamtgewicht "von mindestens 18 Tonnen", daher dürften sie die Brücke nicht befahren. "Eine Ausnahmeregelung für unsere Winterdienstfahrzeuge, die wir in den vergangenen Jahren regelmäßig erhalten haben, wurde uns in diesem Jahr nicht mehr gewährt." Da aber keine leichteren Fahrzeuge zur Verfügung stünden, sei der Winterdienst nicht möglich. "Auf diese Problematik haben wir im Vorfeld hingewiesen."</blockquote>Wartet, die Brücke hat eine zulässige Maximallast von 3,5 Tonnen und die BSR-Fahrzeuge wiegen 18 Tonnen und die Regierung hat bisher einfach eine Ausnahmegenehmigung erteilt!?!?<p>Das ist ja wie der LKW-Fahrer, der das Höhenlimit bei einer Tunneleinfahrt ignoriert, weil er gerade keinen Polizisten in der Nähe sieht!</p><p>Mann Mann Mann</p><p>Aber seid mal nicht zu stinkig mit Frau Giffey. Die hatte wahrscheinlich gerade die Hände voll. Mit Clankriminalität.</p><p u=""><b>Update</b>: Leute mit mehr Behördenerfahrung als ich erklären mir gerade, dass "mindestens 18 Tonnen zulässiges Gesamtgewicht" nicht heißt, dass du da nicht weniger Gesamtgewicht haben kannst, wenn du weniger lädst. Aber die Vorschrift geht halt über das zulässige Gesamtgewicht, nicht über das tatsächliche Gesamtgewicht.</p><p u="">Die BSR hat übrigens natürlich auch leichtere Räumfahrzeuge, das sind so voll cool aussehende Mondbuggys, die normalerweise für Bürgersteige eingesetzt werden. Aber die sind dann vermutlich nicht schnell genug um die Mindestanforderungen für Autobahnbefahrung zu erfüllen. (Danke, Jens)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c021</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c021</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:16:15 -0000</pubDate><title>SPD und FDP streiten sich gerade über die Ersatzfreiheitsstrafe, also...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/ersatzfreihheitsstrafen-fdp-spd-1.5700350">SPD und FDP streiten sich gerade über die Ersatzfreiheitsstrafe</a>, also wenn jemand zu einer Geldstrafe verurteilt wurde und dann nicht zahlt, weil er nicht will oder nicht kann. Dann muss derjenige halt ins Gefängnis. Im Moment im Verhältnis 1:1 zu den Tagessätzen.<p>Wenn du zu 10 Tagessätzen verurteilt wirst, dann ist das soviel Geld, wie du in 10 Tagen verdient hättest. Wenn du das nicht zahlst, dann musst du halt 10 Tage in den Knast.</p><p>Da gibt es jetzt mehrere Probleme. Bei Tagessätzen hat der Staat Einnahmen, bei Knast hat er nicht nur keine Einnahmen sondern das kostet richtig viel Geld. Im Artikel schreiben sie was von 60 Millionen Euro Einsparpotential pro Jahr.</p><p>Dann gibt es Leute, die nicht zahlen können, weil sie eh schon kurz vor der Obdachlosigkeit stehen, und deren Strafe wegen Schwarzfahren oder so ist, weil sie auch für das Ticket schon einfach kein Geld hatten. Deren Situation macht man noch schlimmer, wenn man sie in den Knast wirft.</p><p>Und dann gibt es noch Reichsbürger, zumindest als Argument. Was wenn jemand einfach den Staat grundsätzlich ablehnt und keine Strafen zahlt? Wieso sollte man denen die Strafe halbieren?</p><p>Können die dann nicht einfach Konto oder Gehaltseingänge pfänden? Gibt es das überhaupt, dass jemand zahlen könnte aber nicht will? Wenn ja: Wieso? Das Finanzamt kann einem ja auch aufs Konto greifen.</p><p>Die Krönung ist jedenfalls die Besetzung der Fronten hier. Für die Senkung der Haftstrafe ist die FDP, und zwar lustigerweise nicht weil sie ihre kriminellen Wähler schützen wollen, sondern weil man da ja Geld sparen könnte. Gegen die Halbierung der Haftstrafe ist die SPD, die wie üblich keine Argumente hat und daher emotional zu argumentieren versucht. Aber die Reichsbürger!!1!</p><p>Die SPD versteht auch gar nicht, wieso die FDP sparen will. Ist doch nicht unser Geld, was wir hier ausgeben!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d83390e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d83390e</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 10:45:36 -0000</pubDate><title>Schöner Twist auf Supply-Chain-Sorgen: Die US-Regierung dreht am Rad, nachdem...</title>
<description><![CDATA[ Schöner Twist auf Supply-Chain-Sorgen: <a href="https://www.reuters.com/technology/exclusive-russian-software-disguised-american-finds-its-way-into-us-army-cdc-2022-11-14/">Die US-Regierung dreht am Rad</a>, nachdem sie gemerkt haben, dass in einigen ihrer überflüssigen, schrottigen Mobile Apps irgendein belangloses unwichtiges überflüssiges Schrott-SDK einer Firma mit russischen Wurzeln gefunden wurde. Und jetzt so: DIE RUSSEN!!!! IN UNSEREM CODE!!!!!!<p>Ganz witzig sind auch die Reaktionen der besagten Firma. Da gibt es zwei Antworten. Einmal von der Shell Company in Delaware, die meint, sie sei überhaupt nicht russisch, und sie habe lediglich ein paar Dinge outgesourced. Und dann von dem Gründer der russischen Firma gleichen Namens, der meint, er habe nie irgendwas zu verstecken versucht, er sei stolz ein Russe zu sein (weil die US-Behörden da jetzt natürlich behaupten, sie seien böswillig hintergangen worden).</p><p>m( (Danke, Oliver)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d824a6d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d824a6d</guid><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:39:15 -0000</pubDate><title>Amazon Alexa is a “colossal failure,” on pace to lose...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/gadgets/2022/11/amazon-alexa-is-a-colossal-failure-on-pace-to-lose-10-billion-this-year/">Amazon Alexa is a “colossal failure,” on pace to lose $10 billion this year</a><p>Lange hat mich keine Meldung mehr so mit Freude erfüllt wie diese!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d82b70c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d82b70c</guid><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 07:18:42 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch auch gefragt habt, wieso Twitter noch läuft,...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch auch gefragt habt, wieso Twitter noch läuft, nachdem Elon Musk da Kahlschlag gemacht hat: <a href="https://matthewtejo.substack.com/p/why-twitter-didnt-go-down-from-a">Hier beschreibt einer von deren Ingenieuren</a>, was sie so gebaut haben, damit die Site auch ohne menschliche Interaktion durchläuft.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d855f13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d855f13</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 15:57:01 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Fachkräftemangel? Die verdorbene Jugend hat...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Fachkräftemangel? Die verdorbene Jugend hat einfach keinen Bock mehr, sich in ausbeuterischen Scheißjobs kaputtmachen zu lassen? Undankbares Pack!<p>Wie? Nein, nicht bei uns. <a href="https://www.reuters.com/world/china/younger-chinese-are-spurning-factory-jobs-that-power-economy-2022-11-21/">In China</a>.</p><blockquote lang="en">For his father's generation, factory work was a lifeline out of rural poverty. For Zhu, and millions of other younger Chinese, the low pay, long hours of drudgery and the risk of injuries are no longer sacrifices worth making.</blockquote>Die Jugend von heute! (Danke, Moritz)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d855ea1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d855ea1</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 15:51:27 -0000</pubDate><title>Tolle Story über den "Bundeswahlkampfleiter" von "Die Basis".You will never...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/panorama/buntes-kurioses/id_100083154/schraege-corona-geschaefte-ein-mann-dreht-frei.html">Tolle Story über den "Bundeswahlkampfleiter" von "Die Basis"</a>.<p><i>You will never find a more wretched hive of scum and villainy</i>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d85bd73</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d85bd73#2022-11-21 17:25:02.704544</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 13:31:25 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was Confirmation Bias ist?Nehmen wir mal an, du...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was Confirmation Bias ist?<p>Nehmen wir mal an, du bist <a href="https://www.faz.net/redaktion/michael-spehr-11104338.html">Redakteur in der Autosparte</a> der FAZ. An dir kommen 100 Nachrichten vorbei, dass das Auto ein Klimakiller ist, und dann <a href="/?ts=9d8cae66">ein Artikel</a>, dass das Auto gar nicht so schlimm ist.</p><p>Confirmation Bias ist, wenn du <a href="https://www.faz.net/aktuell/technik-motor/fahrrad-und-co2-bilanz-13-kilogramm-tomaten-fuer-2500-kilokalorien-18468552.html">dann lieber dem einen Artikel glaubst</a>, obwohl du dir instinktiv so sicher bist, dass er Mist ist, dass du ihn am Ende lieber nicht verlinkst.</p><p>Confirmation Bias nennt man das, wenn Argumente gewichtiger und glaubwürdiger erscheinen, wenn sie dir sagen, was du hören wolltest, und solche, die dich widerlegen oder zu einem Umdenken zwingen würden, wirken an den Haaren herbeigezogen und unglaubwürdig. Achtet auch mal darauf, dass "jaja, das Argument haben wir schon 100mal gehört" nur bei Argumenten ein Kritikpunkt ist, die man nicht so mag. Argumente, die die eigene Position stützen, kann man gar nicht genug hören.</p><p>Confirmation Bias ist ein riesiges Problem, weil es eben Blasenbildung erlaubt und selbstverstärkend macht. Und zwar nicht nur in der Politik sondern auch in möglicherweise immun geglaubten Disziplinen wie der Wissenschaft. Ich finde gerade den Link nicht mehr, aber es gibt Untersuchungen, dass der Tod einer Koryphäe auf einem Gebiet die Forschung beflügelt, weil der Druck nachlässt, das zu schreiben, was die Koryphäe auch findet.</p><p>Ist natürlich schon bedauerlich, wenn die FAZ sich so ein Ei legt hier, und wenn ein so erfahrener Redakteur in diese Anfängerfalle läuft. Aber die FAZ ist ja schon eine Weile nicht mehr satisfaktionsfähig. Früher waren FAZ und NZZ mal Blätter mit überregionalem Ruf. Heute muss einem das eher peinlich sein, damit öffentlich gesehen zu werden.</p><p u=""><b>Update</b>: Meine Leser liefern: <a href="https://en.m.wikipedia.org/wiki/Planck%27s_principle">Planck's principle</a>, <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/The_Structure_of_Scientific_Revolutions">The Structure of Scientific Revolutions</a> (Buch von Thomas Kuhn).</p><p u=""><b>Update</b>: Und <a href="/?ts=a88fa14c">hier ist der Link</a>, den ich vorhin nicht finden konnte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d85a9c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d85a9c1</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 12:03:43 -0000</pubDate><title>Das Sozialamt Berlin-Neukölln schließt wegen Personalmangels für zwei Wochen.Wegen …...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2022/11/sozialamt-neukoelln-schliessung-2-wochen.html">Das Sozialamt Berlin-Neukölln schließt wegen Personalmangels für zwei Wochen</a>.<p>Wegen … Personalmangels!!</p><p>Wartet, wird noch besser!</p><blockquote>Problematisch ist demnach vor allem <b>ein Bearbeitungsstau</b>: Zu den vielen Anträgen von Geflüchteten kämen nun noch Menschen, die Zuschüsse zu ihren Energiekosten beantragen.</blockquote>Berlin, fuck yeah! #failedstate<p>Oh nee warte, geht noch weiter!</p><blockquote>Die Bearbeitung solcher Anträge sei zwar nicht schwer, aber in der Masse kaum zu bewältigen, sagte eine Mitarbeiterin des Sozialamtes dem rbb.</blockquote>Ja, äh, dann geht halt kurz rüber zum Arbeitsamt und holt euch einen Sack Langzeitarbeitsloser ab?!<p>Pfft, Neukölln ey. Nur Ärger mit dem Bezirk. War ja mal wieder klar, dass das Neukölln betrifft und nicht, sagen wir, Reinickendorf. Oder Tempelhof-Schöneberg. Oh warte, geht noch weiter.</p><blockquote>Auch andere Bezirke klagen über Personalmangel in den Sozialämtern. Aus Reinickendorf hieß es am Montag auf rbb-Anfrage, man müsse ebenfalls in dieser Woche für den Publikumsverkehr schließen, da die Überlastung "immens" sei. […] Das Sozialamt des Bezirks Tempelhof-Schöneberg teilte dem rbb mit, man sei "am Limit". Eine Person arbeite für drei, nur so könne man die Lage bewältigen. Man könne ad hoc 50 Stellen besetzen, finde aber niemanden.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8594aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8594aa</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 10:35:32 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Journalistenschelte bzgl. Krypto-Scams:ein weiteres Problem ist auch, dass...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9d8473cd">Journalistenschelte bzgl. Krypto-Scams</a>:<blockquote>ein weiteres Problem ist auch, dass keiner das naechste grosse neue Ding verpassen wollte, daher sieht man auf den Boersenportalen oft so eine prominente Platzierung des Bitcoin, die dessen Wichtigkeit ueberschaetzt:<p><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/boersenkurse/">[tagesschau.de]</a></p><p>Unten bei den Währungskursen sieht man direkt den Bitcoin in der ersten Zeile.</p><p>Eindruck des Lesers:</p><p></p><ol><li>Bitcoin ist eine WAEHRUNG.</li><li>Bitcoin ist eine Waehrung, die EBENBUERTIG mit der staatlichen Waehrung eines jeden Industriestaats ist, und genauso solide.</li></ol><p>Oder auch auf finanzen.net ganz oben, ebenbürtig mit den Hauptindikatoren der Weltwirtschaft: Dax, Dow Jones, Bitcoin, Euro/Dollar, Ölpreis. Alles genauso wichtig!!1</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d859351</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d859351</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 10:31:43 -0000</pubDate><title>In Berlin wird gelegentlich die Frage gestellt, wieso eigentlich Leute...</title>
<description><![CDATA[ In Berlin wird gelegentlich die Frage gestellt, wieso eigentlich Leute aus Stuttgart nach Berlin fliehen, wo in Berlin doch gar nichts in gutem Zustand ist. Hier ist ein Leserbrief zu dem <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9d847945">monatelang geschlossenen Bürgeramt Marzahn-Hellersdorf</a>, der Licht ins Dunkel bringt:<blockquote>Ich möchte erhöhen:<p>Das Bürgerbüro Stuttgart-West <b>ist</b> schon seit Monaten geschlossen - ohne Wahlwiederholung.</p><p>Dieser Artikel ist leider hinter eine Paywall:</p><p><a href="https://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.prekaerer-buergerservice-in-stuttgart-der-grosse-stadtbezirk-west-pocht-auf-mindestservice.6c9
837f7-5b19-4275-8c1e-6163a337f6f3.html?reduced=true">[stuttgarter-zeitung.de]</a></p><p>Bonus: <a href="https://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.warteschlangen-vor-buergerbueros-in-stuttgart-warten-warten-warten.638eb1c1-6288-4f6b-a947-4b5eea4fe847.html?reduced=true">Foto der Schlange</a>, die sich regelmäßig vorm Bürgerbüro Stuttgart-Mitte bildet.</p><p>Als Lösung möchte das Amt Automaten anschaffen aber:</p><p><i>Deshalb sollen ebenfalls in der Stadtmitte möglichst noch im Januar 2023 zwei von der Bundesdruckerei zertifizierte Terminals aufgestellt werden. Erfahrungen damit hat man in Stuttgart schon: 2018 wurde so ein Terminal beim Bürgerbüro in Stuttgart-Ost in Betrieb genommen. Es sei später zwar kaputt gegangen, räumte Mayer ein, aber bis dahin habe es zur Zufriedenheit gearbeitet.</i></p><p><a href="https://www.esslinger-zeitung.de/inhalt.buergerservice-in-stuttgart-taskforce-will-automaten-und-virtuelles-buergerbuero.2ce1d355-7e82-4
fd4-846e-7881da643521.html">[esslinger-zeitung.de]</a></p><p>Und eigentlich wollte ich dich auf die Seite der Stadt Stuttgart verweisen aber...</p><p><i>[Hier hing ein Traceroute an, der auf dem Weg irgendwo verendete]</i></p><p>Fröhliche Grüße von einem failed state an den andern</p></blockquote>Ja gut, also wenn das in Stuttgart SO schlimm ist, dann hab ich Verständnis für Wirtschaftsflüchtlinge aus der Gegend. :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d85909e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d85909e#2022-11-21 12:20:02.907356</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 10:17:36 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Postzustellung:ich habe in den letzten Wochen dreimal den...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Postzustellung:<blockquote>ich habe in den letzten Wochen dreimal den Bedarf gehabt ein Packet am nächsten Tag 270 km entfernt (Kölner Raum) zugestellt zu bekommen.<p>Dafür gibt es DHL Express, wo man die Zustellung vor 9, 10 oder 12 Uhr buchen kann. Je früher je teurer.</p><p>Mir hat vor 12 Uhr gelangt und ich habe es jeweils im Status die Auslieferung verfolgt. Einmal hat es wirklich vor 12 Uhr geklappt. Das zweite mal war es nach 15 Uhr und das dritte mal gar erst um 17 Uhr.</p><p>Hat in meinem Fall geklappt, aber wenn das wichtige Unterlagen für einen Notartermin o.ä. wären, wäre das echt Mist.</p><p>Sprich nicht nur die normalen Briefe haben ein Problem, sondern auch die Sonderleistungen wo man extra für eine bestimmte Auslieferungszeit bezahlt.</p></blockquote>Wow, da muss ja wirklich die Hütte brennen, wenn nicht mal die Premium-Dienste liefern!<p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leser erklärt:</p><blockquote><p u="">Post und DHL können kein Express, die haben das immer bei Subunternehmern eingekauft.</p><p u="">Da ist also noch eine Ecke mehr zwischen. Auch das Handling ist zwar in den Postzentren, aber physisch komplett getrennt voneinander.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d85846e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d85846e</guid><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 09:28:16 -0000</pubDate><title>Legoland Südkorea hat eine landesweite  Finanzkrise ausgelöst.Zuletzt kündigte das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://orf.at/stories/3294057/">Legoland Südkorea hat eine landesweite  Finanzkrise ausgelöst</a>.<blockquote>Zuletzt kündigte das südkoreanische Finanzministerium laut einem Pressebericht an, umgerechnet mehr als 30 Mrd. Euro in den nationalen Geldmarkt zu pumpen und Unternehmensanleihen in großem Stil aufzukaufen.</blockquote>Öh, OK, also dass so ein Freizeitpark Geld kostet war ja klar, aber in der Größenordnung?! Nun, nein, so teuer war das nicht.<blockquote>Für den Bau des Parks in Südkorea habe die GJC über eine Tochtergesellschaft Anleihen, Bonds, im Wert von 205 Mrd. Won (umgerechnet knapp 150 Mio. Euro) begeben</blockquote>Wie kommt man von 150 Mio auf 30 Mrd? Nun, das war ein Schneeball. Es ging damit los, dass Legoland als Sicherheit für ihre Kredite u.a. die Grundstücke und Immobilien verpfändet hat, und auch die örtliche Regierung bürgte. Aber dann platzte die Immobilienblase. Der Park ist wohl auch zu weit weg von Seoul und anscheinend ist der Eintritt unattraktiv teuer. Lief also nicht so gut, und die konnten ihre Zinsen nicht abzahlen, und dann ging die Bewertung der Rating-Agentur über Nacht von Supertoll auf Ramsch.<p>Da hätte dann die Regionalregierung die 150 Mio zahlen sollen, aber die wollte nicht. Oder konnte nicht? Ist eigentlich nicht sooo viel Geld, in der Gegend wohnen immerhin 1,5 Mio Einwohner und deren Haushalt beträgt 12,5 Milliarden pro Jahr. Man würde denken, dass die dann 150 Mio mal eben zahlen können. Die hätten nicht mal alles auf einmal zahlen müssen!</p><p>Aber der Gouverneur hat sich geweigert, und daraufhin bebte der ganze Finanzmarkt. Ist ja auch klar, Anleihen werden gerne nach Risiko aufgeteilt, und das geringste Ausfallrisiko haben Staatsanleihen. Wenn jetzt also der Staat eine Anleihe platzen lässt, dann sind automatisch alle anderen Anleihen noch risikobehafteter und natürlich fangen dann alle an, ihre Anleihen abzustoßen und lieber im Ausland zu investieren.</p><p>Tja und wenn keiner mehr Anleihen kauft, dann ist die Liquidität futsch. Das betrifft einmal alle. Entsprechen panisch die Stabilisierungsreaktionen der Bundesregierung jetzt:</p><blockquote>Neben der südkoreanischen Regierung pumpten laut Presseberichten der letzten Tage auch die Bank of Korea und fünf weitere große Kreditinstitute Geld in den Finanzmarkt, um die Lage zu stabilisieren, umgerechnet über 100 Mrd. Euro.</blockquote>Und so ein ein kleiner Regional-Bürokrat einmal ein ganzes Land in die Krise gestürzt.<p>Humoristisch wertvoll ist auch, dass die Bank of Korea eigentlich gerade die Zinsen stark erhöht hatte, um die Inflation zu bekämpfen. Und jetzt pumpt sie Geld in den Markt, also das Gegenteil. Aber wie so häufig bei Ökonomen: Was hätten sie denn tun sollen? Wenn dein System auf der Annahme der Allmacht des Marktes basiert, dann hast du dir selbst auch den Handlungsspielraum genommen. (Danke, Michael)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d847945</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d847945</guid><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 23:34:51 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Das Bürgeramt Berlin-Marzahn-Hellersdorf schließt für drei...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.berlin.de/ba-marzahn-hellersdorf/aktuelles/pressemitteilungen/2022/pressemitteilung.1263787.php">Das Bürgeramt Berlin-Marzahn-Hellersdorf schließt für drei Monate</a>.<blockquote>Gordon Lemm, Bezirksbürgermeister von Marzahn-Hellersdorf: „Ich bedauere es sehr, dass wir das Bürgeramt Helle Mitte für fast drei Monate schließen müssen. Die anstehenden Wiederholungswahlen innerhalb von so kurzer Zeit machen diese Maßnahme notwendig um die Wahlen gut vorbereiten und durchführen zu können.</blockquote>Berlin, fuck yeah! #failedstate
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8473cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8473cd</guid><pubDate>Sun, 20 Nov 2022 23:06:59 -0000</pubDate><title>Wie kann das eigentlich sein, dass so Crypto-Scammer erst Milliarden-Businesses...</title>
<description><![CDATA[ Wie kann das eigentlich sein, dass so Crypto-Scammer erst Milliarden-Businesses werden, bevor sie platzen, und dann alle ... überrascht sind?!<p>Nun, da gibt es eine ganz einfache Erklärung für, die <a href="https://fair.org/home/while-crypto-bro-scammed-clients-reporters-scammed-readers/">man schöner gar nicht auf den Punkt bringen kann</a>:</p><blockquote>While Crypto Bro Scammed Clients, Reporters Scammed Readers</blockquote>Genau so sieht es nämlich aus. Nicht nur die Regulierungsbehörden sind zuständig. Auch die Presse hat die Verantwortung, Scams aufzudecken und vor ihnen zu warnen.<p>Stattdessen hat sich die Presse großflächig von den Crypto Bros zu Schnittchen und Schampus einladen lassen, zu "Presse-Events" auf den Bahamas oder anderen schön warmen Inseln in der Sonne. Und dann haben sie Werbung für die Crypto-Bros gemacht.</p><p>Eine absolute Schande, was für ein Totalausfall der Finanzjournalismus ist, und nicht nur bei den Crypto-Bros!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8952fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8952fb</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 14:09:41 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat eine Theorie zu den Mobilfunkausfällen:  ...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat eine Theorie zu den Mobilfunkausfällen:<blockquote>   …. bis letzte Woche lief ein großer Netztest (Connect-Test). Da haben alle großen Provider 6 Wochen lang die Füße still gehalten und nichts im Netz angefasst. Jetzt muss alles nachgearbeitet werden, und damit passieren natürlich auch wieder die üblichen Arbeitsfehler.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8951f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8951f0#2022-11-18 18:10:02.810913</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 14:05:34 -0000</pubDate><title>Wie sehr Covid vorbei ist, kann man gut bei der...</title>
<description><![CDATA[ Wie sehr Covid vorbei ist, kann man <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/deutsche-bahn-unternehmen-muss-zehntausende-zuege-streichen-a-40fcca0e-2da9-4963-abe1-fe1b29947565">gut bei der Deutschen Bahn sehen</a>.<blockquote>Allein von Juli bis September konnten dort 18.676 Fahrten nicht stattfinden, weil Mitarbeiter fehlten – im gleichen Zeitraum des Vorjahres lag die Zahl noch bei 6935.</blockquote>Die Ausfälle sind hauptsächlich im Regionalverkehr. Im Fernverkehr gibt es auch Ausfälle, aber deutlich weniger.<blockquote>Auch im Fernverkehr ist ein massiver Anstieg zu verzeichnen. Dort fielen im dritten Quartal 102 Fahrten wegen Personalmangels aus, von Juni bis September 2021 waren es lediglich 31.</blockquote>Ich wundere mich ja schon immer, dass ich im Supermarkt der einzige Maskenträger bin.<p u=""><b>Update</b>: Hups, kaputter Link gepastet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d89507f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d89507f</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 14:03:13 -0000</pubDate><title>Hey, UK-Bildungsministerium, wieso wurde eigentlich die Maskenpflicht in den Schulen...</title>
<description><![CDATA[ Hey, UK-Bildungsministerium, wieso wurde eigentlich die Maskenpflicht in den Schulen beendet?<p><a href="https://twitter.com/dgurdasani1/status/1593366886519279616">Die Antwort ist geheim</a> und könnte die Bevölkerung verunsichern.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8950b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8950b7</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 14:02:17 -0000</pubDate><title>Die Panzerhaubitzen, die wir der Ukraine geliefert haben, sind außer...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/ukraine-panzerhaubitzen-2000-wegen-ersatzteilmangels-ausser-gefecht-a-a9056b03-3c01-40cb-b495-611817741b21">Die Panzerhaubitzen, die wir der Ukraine geliefert haben, sind außer Gefecht</a>. Stellt sich raus: Sowas braucht Ersatzteile. Die haben wir nicht mitgeliefert. Im Moment haben die lange Lieferzeiten. Wir haben auch nicht vorausschauend welche geordert.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d894f78</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d894f78#2022-11-18 16:40:02.352563</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 13:59:02 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zur Briefpost:Mit der Vermutung, dass ein gewisser...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zur Briefpost:<blockquote>Mit der Vermutung, dass ein gewisser Teil der Briefpost relativ unwichtig ist und es ja auf ein paar Tage Laufzeit nicht ankommt, liegen die vermutlich nicht völlig daneben. Aber es gibt dummerweise Gesetze, die die Rechtswirksamkeit von Bescheiden an der "Zugangsfiktion" festmachen. Wenn der Gesetzgeber davon ausgeht, dass eine Postsendung innerhalb von drei Tagen zugestellt ist, beginnen ab dann Fristen zu laufen, deren verstreichen man nicht so ohne weiteres wieder heilen kann.<p>Ich habe die elektronische Postankündigung in der Post-/Dhl-App aktiviert und weiß daher zB. dass ich seit Dienstag diverse Schreiben von Gerichten zu erwarten habe, die (Stand gestern) immer noch nicht da sind. Wenn es da um Terminsladungen etc. geht, fahre ich u.U. sinnlos durch die Lande, weil ich eine Aus- oder Umladung nicht rechtzeitig bekommen habe.</p><p>Meine Vermutung ist, dass die Post demnächst einen Premium-Service aus dem Hut ziehen wird, mit dessen Buchung (und Zuzahlung) man einen schnelle Postzustellung sicherstellen kann…</p></blockquote>You heard it here first! :-)<p u=""><b>Update</b>: Haha, war ja klar: <a href="https://www.deutschepost.de/de/p/prio.html">Gibt es schon</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d894eb0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d894eb0</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 13:53:50 -0000</pubDate><title>Hier kam ein Haufen Leserbriefe aus der Post rein, von...</title>
<description><![CDATA[ Hier kam ein Haufen Leserbriefe aus der Post rein, von Mitarbeitern dort. Viele beschreiben die Zustände für das Personal (ist nicht schön aber das ist nicht überraschend), einige beschreiben aber auch die Logistik, die aus der 80%-Regel folgt.<blockquote>Briefe, die bis zum frühen Nachmittag im Briefzentrum landen, werden mit richtig großen Lastern transportiert. Das heißt, 20t+, teilweise sogar mit Anhänger. Der Aufwand - sowohl wirtschaftlich als auch ökologisch - der da pro individuellem Brief entsteht ist eher bescheiden.<p>Problematisch ist es, wenn Du in einen Briefkasten mit Spätleerung einwirfst oder irgendwo auf dem Dorf. Auf dem Dorf wird der Briefkasten vielleicht um14 Uhr geleert. Weil das nicht nur ein Dorf, sondern eine Tour mit ganz vielen Dörfern ist, kommt der Brief erst am späten Nachmittag, sagen wir 17, 18 Uhr im Briefzentrum an. Zu spät, um jetzt noch mit einem schweren Laster durch die Republik gefahren zu werden.</p><p>An dieser Stelle setzen sich Sprinter und Flugzeuge in Bewegung. Es gibt überall in der Republik "Sprinterhubs", wo dann Sprinter aus einem Umkreis von ~200 km Umgebung zusammen kommen, um gegen Mitternacht noch einmal Briefe auszutauschen.</p><p>Spezielle Routen werden auch individuell gefahren. Von "meinem" Briefzentrum aus gab es eine Direktverbindung in ein 400km entferntes Briefzentrum - da haben wir uns mit den Sprintern in der Mitte auf einem Autobahnrasthof getroffen und Autos getauscht.</p><p>Klar, in so einen Sprinter geht vielleicht 1/5 bis 1/10 der Ladung eines schweren LKW und entsprechend ist auch die Umweltbilanz.</p><p>Noch schlechter ist die Bilanz für die Flugzeuge. Wir haben jede Nacht zweimal den knapp 100km entfernten nächsten großen Flughafen angefahren, um die Briefe ans andere Ende der Republik fliegen zu lassen. Dazu werden dann in Passagiermaschienen "Schmutzschutzsäcke" über die Sitze gezogen und auf jeden Sitz kommt ein Sack. Dann hast Du 3 Stunden Pause am Flughafen, bis das Gegenflugzeug kommt und dann gehts zurück mit den Säcken aus der Rest-Republik.</p></blockquote>Wenn die Post hier also mit CO2-Reduktion argumentiert hätte, wäre das ein durchaus gewichtiges Argument gewesen.<p>Dann gibt es natürlich noch so Sonderfälle. Einer schrieb z.B. von einer Nordseeinsel, wo das Schiff halt nur zu bestimmten Zeiten fährt, und das muss man erreichen, koste es was es wolle. Das würde ich mal als Ausnahme betrachten und annehmen, dass die Regel deshalb 80% und nicht 100% ist.</p><p>Einige Zuschriften meinten, die 84%, die die Post ansagt, stimmen tatsächlich, aber es gibt halt punktuell einige Gegenden, wo das nicht erreicht wird, und Berlin sei so ein Hotspot.</p><p>Im Übrigen ist die Post natürlich auch von den steigenden Energiepreisen betroffen, die sie bislang nicht über das Porto weitergeben konnten.</p><p>Außerdem sind die Portokosten bei der deutschen Post anscheinen im EU-Vergleich eher am unteren Ende. EU-Durchschnitt ist sowas wie 1-1,3 Euro je nach Laufzeit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d894cc3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d894cc3</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 13:43:57 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Briefpostsituation:Ich arbeite in einer Anwaltskanzlei.Wir haben in den...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Briefpostsituation:<blockquote>Ich arbeite in einer Anwaltskanzlei.<br/>Wir haben in den letzten 6 Wochen vermehrt Probleme mit dem Versand und Emfang von Briefen.<br/>Für den Empfang hatten wir einige Tage, an denen einfach mal keine Post kam, was hinsichtlich der einhaltung von Fristen usw ein ziemliches Problem darstellt.<p>Grund hierfür sind laut Deutsche Post, Coronabedingte Ausfälle des Personals.<br/>In der Praxis sieht das so aus, dass wir desöfteren die gesamte Post des Hauses bzw. in einem fall der ganzen Strasse bei uns abgegeben bekommen, da die Aushilfe anscheinend nicht hinterherkommt mit der Zustellung. Ein Persönliches Abholen bei der Zentrale in ca 500 Metern entfernung ist nicht möglich.</p><p>Für den Versand gibt es keine Abholung mehr, das heisst wir bringen jeden Tag unsere Post selbst zur Poststation.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d894a3d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d894a3d#2022-11-18 14:45:02.327398</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 13:38:43 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Die CDU hat im Bundesrat...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Die CDU hat im Bundesrat das Bürgergeld verhindert?<pü>Dazu schreibt ein Leser:<blockquote>die regierung hat im bundesrat ne <a href="https://www.bundesrat.de/DE/bundesrat/verteilung/verteilung-node.html">durchsetzungsfähige mehrheit</a><br/>verstehe nicht, warum die union da angeblich so viel gewicht hat...<p>traditionell pro land die jew anzahl an stimmen, aber die union regiert nirgends ohne spd oder grüne (die bundesräte können sich enthalten oder nach parteizugehörigkeit stimmen)</p></blockquote>Ach. Ach was. Hat am Ende gar nicht die CDU das Bürgergeld verhindert sondern die SPD und Grünen?<p>Derselbe Leser schickt wenig später folgendes Update:</p><blockquote>stimmt nur insoweit dass die union da keine möglichkeit hat alleine zu bestimmen sondern sich jeweils mit ihren koalitionspartnern im land abstimmen muss</blockquote>und auch dass die Bundesräte sich enthalten oder nach Parteizugehörigkeit stimmen können zieht er zurück:<blockquote>das stimmt nicht, hingegen aber die <a href="https://www.bundesrat.de/DE/bundesrat/br-plenum/stimmabgabe/stimmabgabe-node.html">ungültigkeit bei uneinheitlicher stimmabgabe</a>.</blockquote>Haben wir wieder alle was gelernt.
</pü>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d89a71c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d89a71c</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 11:08:50 -0000</pubDate><title>Fred "The Mythical Man-Month" Brooks ist gestorben. :-(
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/stevebellovin/status/1593414068634734592">Fred "The Mythical Man-Month" Brooks ist gestorben</a>. :-(
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d88406a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d88406a</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 18:43:00 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Post:Die Deutsche Post macht sich für gelockerte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/deutsche-post-briefe-zustellung-tempo-101.html">Kurze Durchsage der Post</a>:<blockquote>Die Deutsche Post macht sich für gelockerte Zeitvorgaben bei der Briefzustellung stark.</blockquote>Das beschneidet unseren Profit, wenn wir so schnell zustellen sollen!!1! Wieso haben wir hier in Deutschland eigentlich so absurde Vorgaben wie "wenn du die Post für die Zustellung bezahlst, dann stellt sie auch zu"? Wer kommt denn bitte auf sowas! Nirgendwo sonst ist das üblich, dass Auftragnehmer dann auch den Auftrag erfüllen müssen!1!!<p>Oh, warte, das war noch nicht alles. Geht noch weiter.</p><blockquote>Derzeit stellt die Deutsche Post nach eigenen Angaben 83 bis 84 Prozent der eingeworfenen Briefe am Folgetag zu - sofern dieser kein Sonn- oder Feiertag ist. Damit folgt der Konzern einer gesetzlichen Vorgabe, laut der mindestens 80 Prozent der Briefe am nächsten Werktag beim Empfänger sein müssen.</blockquote>Kann das irgendjemand bestätigen? Ich krieg hier nur noch einmal die Woche Post.<p>Aber warte, das war immer noch nicht alles. Die Argumentation ist echt großartig.</p><blockquote>"Muss tatsächlich jeder Brief - oder mehr als 80 Prozent - am nächsten Tag zugestellt werden?" Angesichts des sinkenden Bedarfs an Briefen im Digitalzeitalter sei das nicht mehr angemessen.</blockquote>Wir haben weniger zu tun, müssen also eh schon weniger leisten, und finden daher, wir sollten noch weniger leisten müssen.<p>Äh, ... wat?</p><p>Aber gut. Ignorieren wir das mal alles. Gibt es denn handfeste finanzielle Gründe dafür, dass die Post das einfach nicht mehr stemmen kann? Ich meine, ist ja nicht so, als wären die Portokosten in den letzten 20 Jahren konstant geblieben.</p><blockquote>Heute befördere der Konzern viel mehr Pakete und viel weniger Briefe als damals. "Die Politik muss verstehen, wir brauchen irgendwo eine Kostenentlastung."</blockquote>Ja, äh, gut, Pakete kriege ich auch nicht von der Post. Die kriegt der Nachbar. Das hat inzwischen Ausmaße angenommen, dass ich mir überlegt habe, die Post mal mit einer Abholung zu beauftragen, und dann zu sagen: Das Geld liegt beim Nachbarn. Können Sie sich ja da abholen. Oh, der ist in den Urlaub gefahren? Tsja. Nicht mein Problem.<p>Aber hey, wenn die Post so krassen Verlust macht, dann, äh, ...</p><blockquote>Der Konzernumsatz stieg im Vergleich zum Vorjahreszeitraum um 20 Prozent auf rund 20 Milliarden Euro. Der Konzerngewinn stieg um 13 Prozent auf 1,2 Milliarden Euro.</blockquote>Wie, Moment. Die Post ist gar nicht pleite? Macht im Gegenteil Milliardengewinne?!? Ja wieso lassen wir die dann ständig das Porto erhöhen und den Service verschlechtern?!?<blockquote>Entsprechend hob das Management seine Prognose für das Gesamtjahr an. Für 2022 rechnet es nun mit einem Rekordergebnis (Ebit) von rund 8,4 Milliarden Euro.</blockquote>Wollt ihr mich verarschen gerade? Ist hier irgendwo ne versteckde Kamera?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d888b9a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d888b9a#2022-11-18 15:00:02.676883</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 14:55:00 -0000</pubDate><title>Ich weiß ja nicht, was da gerade los ist, aber...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß ja nicht, was da gerade los ist, aber <a href="https://allestörungen.de/">im Moment gehen in allen Mobilfunknetzen die Störungsmeldungen deutlich nach oben</a>. Hat da wieder ein Antikapitalist ein paar Kabel durchgeschnitten?<p u=""><b>Update</b>: Vorsicht mit solchen Webseiten. Ein Leser weist darauf hin, dass wenn ein Telekom-Kunde einen Vodafone-Kunden nicht erreicht, dass der dann natürlich die Telekom als kaputt meldet, nicht Vodafone. D.h. wenn irgendwo die Hütte brennt, dann ist das wohl immer so, dass alle Provider in deren Statistik hochgehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d888686</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d888686</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 14:34:00 -0000</pubDate><title>Die Bahn verteuert dann mal Güterverkehr um 45%.Verkehrswende, wir kommen!Ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/verkehrswende-in-gefahr-bahn-verteuert-gueterverkehr-um-bis-zu-45-prozent-a-bc4aaf83-20d3-45bf-94bb-56bf42cd3297">Die Bahn verteuert dann mal Güterverkehr um 45%</a>.<p>Verkehrswende, wir kommen!</p><p>Ich glaube ja, das hat die Bahn gemacht, um endlich wieder freie Schienen zu haben. Anders schaffen sie das 49€-Ticket nicht!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d88f533</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d88f533#2022-11-17 16:05:02.603024</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 13:23:57 -0000</pubDate><title>Update zur Berlin-Wahl: Da müssen ja sowohl die Landeswahl als...</title>
<description><![CDATA[ Update zur Berlin-Wahl: Da müssen ja sowohl die Landeswahl als auch die Bundeswahl wiederholt werden (zumindest in einigen Wahlbezirken). <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/berliner-muessen-an-zwei-verschiedenen-terminen-waehlen-li.287839">Der Bundeswahlleiter meint jetzt</a>, das könne man nicht auf denselben Tag zusammenlegen. #failedstate
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d88f057</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d88f057</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 13:00:57 -0000</pubDate><title>Beobachtet der "Verfassungsschutz" (sic!) eigentlich die "Klima-RAF"? Nein, tun sie...</title>
<description><![CDATA[ Beobachtet der "Verfassungsschutz" (sic!) eigentlich die "Klima-RAF"? <a href="https://www.br.de/nachrichten/deutschland-welt/verfassungsschutz-klimaaktivisten-sind-nicht-extremistisch,TNQgVr0">Nein, tun sie nicht</a>.<blockquote>Sie begehen Straftaten, richten sich aber nicht gegen die freiheitlich-demokratische Grundordnung: So bewertet Verfassungsschutz-Chef Haldenwang die Klimaaktivisten der "Letzten Generation". Der RAF-Vergleich von CSU-Mann Dobrindt sei "Nonsens".</blockquote>Ja gut, das ist ja nun unkontrovers. Wenn Dobrinth es gesagt hat, ist es Nonsens.<blockquote>Der Verfassungsschutz-Chef verwies gleichzeitig darauf, dass die Klima-Aktivisten der Gruppe ein Handeln der Regierung fordern. Die "Letzte Generation" sage im Grunde: "He, Regierung, ihr habt so lange geschlafen, ihr müsst jetzt endlich mal was tun." Anders könne man gar nicht ausdrücken, "wie sehr man dieses System eigentlich respektiert, wenn man eben die Funktionsträger zum Handeln auffordert."</blockquote>Die Aussage finde ich bemerkenswert.<p>Mir fehlt im Moment eigentlich nur eine Sache im Diskurs dazu. Die CDU fordert härtere Strafen für die Klimaaktivisten. Niemand fordert lange Haftstrafen für die CDU-Funktionäre, deren Untätigkeit wie die Situation zu verdanken haben. Warum nicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d88dad4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d88dad4</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:24:58 -0000</pubDate><title>Hey, Jungs, wir haben jetzt in Deutschland die Cloud so...</title>
<description><![CDATA[ Hey, Jungs, wir haben jetzt in Deutschland die Cloud so richtig verkackt. Wir haben versucht, eigene Clouds zu bauen, das lief auch nicht.<p>Bleibt nur ein Ausweg: Wir müssen die Cloud überspringen und gleich die nächste heiße Nummer machen.</p><p>OK, aber was kommt nach Cloud? Ich weiß! Wir gehen einfach weiter! Weiter nach oben! <a href="https://www.golem.de/news/ascend-eu-will-rechenzentren-ins-all-verlegen-2211-169826.html">In den Weltraum</a>! Wir schießen Rechenzentren in den Orbit!!1!</p><blockquote>Daten aus dem Weltall: Die Europäische Union erwägt, Rechenzentren aus Umweltgründen künftig in den Weltraum zu schießen.</blockquote>Oh … aus Umweltgründen! Genau mein Humor. Die Raketen betanken wir dann mit Biodiesel oder was? (Danke, Tim)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d88c8cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d88c8cf</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 10:08:17 -0000</pubDate><title>Die EU führt gerade Softwarepatente durch die Hintertür ein. Das...</title>
<description><![CDATA[ Die EU führt gerade Softwarepatente durch die Hintertür ein. Das Patentamt sieht sich als Profit Center und erlässt schon immer Softwarepatente, obwohl die per Gesetz explizit ausgeschlossen sind.<p>Und so sitzen im Moment hunderte von Firmen auf Softwarepatenten, für die sie eigentlich keine Lizenzgebühren kassieren können, und versuchen die Einklagbarkeit mit Tricks herbeizuführen.</p><p>Der aktuelle Trick ist, einen neuen Patentegerichtshof einzurichten, den Unified Patent Court. Dessen Richter können dann einfach Dinge beschließen und andere Gerichte können ihnen nicht mehr die Urteile wegballern.</p><p>Ja gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht, da arbeiten ja Richter. Die Justiz ist ja unabhängig. Die werden sich schon an Recht und Gesetz halten.</p><p>Könnte man meinen. Bis man hört, dass <a href="https://ffii.org/nokia-and-airbus-elected-as-judges-at-the-kangaroo-unified-patent-court-kupc/">das Gericht gerade "technische Richter" aus dem Pool der Patentanwälte von Nokia und Airbus rekrutiert hat</a>. Die also einen regulären Bezahljob bei einer Firma haben, die auf ungültigen Softwarepatenten sitzt. Unabhängig, my ass!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8bcce2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8bcce2</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:13:48 -0000</pubDate><title>OK, nachdem hier immer noch Makefile-Abhängigkeitsprobleme zu djbdns reinkamen, hab...</title>
<description><![CDATA[ OK, nachdem hier <i>immer noch</i> Makefile-Abhängigkeitsprobleme zu djbdns reinkamen, hab ich jetzt mal aufgegeben und ein Tool gehackt, dass die Dependencies im Makefile aus gcc -MM generieren lässt. Das mache ich in anderen Projekten schon länger so, aber hier kam das Makefile halt von djb und war so ein bisschen … anders. Da wollte ich nicht zu invasiv herumfummeln und das Buildsystem ersetzen oder so.<p>Aber Scheiß drauf, jetzt sind die Dependencies wirklich gefixt, und zwar fielen bei der Gelegenheit auch lauter doppelte Dependencies im Original ein. Das fiel also wahrscheinlich auch aus irgendeinem Shellskript raus, das aber keine Duplikate wegschmiss.</p><p>Als ich schon dabei war, hab ich auch mal das ./compile von einem Shellskript zu einem Binary geändert. Damit sinkt die Build-Zeit auf meinem Laptop von 1,3 Sekunden auf 1,0 Sekunden. Fuck, yeah!</p><p>Dafür wird es vermutlich Cross-Compiles brechen. Muss man dann halt von Hand fummeln im Buildprozess. <i>*hust*</i>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8a0dd7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8a0dd7</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 11:44:09 -0000</pubDate><title>Die Mormonen unterstützen ein Bundesgesetz für gleichgeschlechtliche Ehe. Das kommt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sltrib.com/religion/2022/11/15/lds-church-comes-out-federal">Die Mormonen unterstützen ein Bundesgesetz für gleichgeschlechtliche Ehe</a>. Das kommt einigermaßen überraschend, denn die Mormonen sind bisher eher nicht durch progressive Einstellungen zu Eheschließungen aufgefallen.<p>Sie sind auch nur dafür, weil das Gesetz Ausnahmen für Religionsgemeinschaften vorsieht. Aber immerhin!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8a0194</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8a0194</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:54:02 -0000</pubDate><title>Die Berlin-Wahl muss komplett wiederholt werden. #failedstate
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/politik/wahl/abgeordnetenhaus/agh-2023/beitraege/berlin-wahl-wiederholung-verfassungsgericht-urteil-entscheidung-2021-2023.html">Die Berlin-Wahl muss komplett wiederholt werden</a>. #failedstate
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8a01fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8a01fb</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:53:25 -0000</pubDate><title>Wenn man Milchkühen Industriehanf zum Fressen gibt, dann sammelt sich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nature.com/articles/s43016-022-00623-7">Wenn man Milchkühen Industriehanf zum Fressen gibt</a>, dann sammelt sich THC in der Milch und die Kühe sind breit :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ad5c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ad5c1#2022-11-16 11:25:02.402701</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:39:27 -0000</pubDate><title>Putin lässt jetzt auch Ausländer einziehen. Bei Tass liest sich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://tass.com/defense/1536489">Putin lässt jetzt auch Ausländer einziehen</a>. Bei Tass liest sich das, als richte es sich gegen Russen, die auch eine ausländische Staatsbürgerschaft haben.<p>Anderswo hat man das sogar so verstanden, dass jetzt Ausländer ohne russische Staatsbürgerschaft eingezogen werden können, was ich aber erstmal für einen Übersetzungsfehler halte. Das wäre ja schon sehr witzig, wenn da z.B. eine chinesische Handelsdelegation eingezogen würde :-)</p><p>Aber so ist das krass genug, denn es betrifft so Leute wie Steven Seagal, Gerard Depardieu und natürlich auch Edward Snowden.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.vice.com/en/article/y3pkn7/lemekhani-nyirenda-zambia-russia-killed">Wenn man als Ausländer im Knast sitzt, ging das Einziehen offenbar schon früher</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">wichtiger als Seagal und Delegationen sind Zentralasiatische Gastarbeiter.</p><p u="">Das ist die einzige nennenswerte Quelle für "ausländische Gesichter", die du in der Moskauer Metro siehst. Ihr gesellschaftlicher Stand ist teils mit Ausländern in Sachsen zu vergleichen. Also eine Gruppe, die man einfacher verheizen kann als die weißen (Großstadt-)Russen. Die Inländern sind ja von der Mobilisierung schon genug angefressen, da plötzlich der Konflikt für sie akut wurde.</p><p u="">Bleibt für die Russen zu hoffen, dass diese Ausländern nicht alle zu schnell eingezogen werden, abhauen, oder fernbleiben und auch noch für den (Billigst-)Arbeitsmarkt ausfallen.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8d626f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8d626f</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 14:31:13 -0000</pubDate><title>Es ist ja immer ganz instruktiv, wenn man neben der...</title>
<description><![CDATA[ Es ist ja immer ganz instruktiv, wenn man neben der Außenwahrnehmung einer Institution auch mal das Innenbild mitkriegt.<p>FTX war nämlich keineswegs völlig unreguliert, sondern die CFTC war zuständig, eine US-amerikanische Regulierungsbehörde. Nun sind einige Marktteilnehmer ungehalten, dass FTX offen zeigt, was für eine Luftnummer in der Praxis Finanzmarktregulierung wirklich ist, und so <a href="https://bettermarkets.org/newsroom/ftx-was-registered-with-and-licensed-by-the-cftc-which-failed-to-properly-regulate-or-supervise-it-and-its-innumerable-former-cftc-officials/">kriegt die CFTC gerade ein bisschen Gegenwind</a>. Das ist eine Pressemitteilung von irgendeinem Fuzzy, weist dem mal nicht zu viel Gewicht zu. Der interessante Teil ist der hier:</p><blockquote lang="en">“That apparent regulatory failure is presumably due, in part, to FTX’s strategy of using revolving door hires from the CFTC and elsewhere to use their knowledge, influence, and access at the agency and in Washington to move FTX’s agenda.  For example, the former CFTC Acting Chair is FTX’s Head of Policy and Regulatory Strategy and a former CFTC attorney to a former CFTC Chair is FTX’s General Counsel.</blockquote>Jup, das machen die Finanzinstitute alle. Goldman Sachs ist legendär erfolgreich darin. Aber wartet, geht noch weiter.<blockquote lang="en">“Whether as a result of that or not, the CFTC has too often been a cheerleader for the crypto industry, including the Chair who claimed that Bitcoin would double in price if his agency was its regulator</blockquote>Ach. Ach was. Das ist deren Selbstbild? Unser Job hier ist, den Bitcoinpreis hochgehen zu lassen?<p><a href="https://www.coindesk.com/policy/2022/09/29/bitcoin-could-double-in-price-under-cftc-regulation-chairman-behnam-says/">Hier ist eine Quelle für die Behauptung</a>.</p><blockquote lang="en">Commodity Futures Trading Commission (CFTC) Chairman Rostin Behnam said Wednesday that CFTC-led regulation could have significant benefits for the crypto industry, including a potential boost to the price of bitcoin.<p>“Growth might occur if we have a well-regulated space,” Behnam told attendees during a fireside chat at NYU School of Law. “Bitcoin might double in price if there’s a CFTC-regulated market.”</p></blockquote>Das war doch mal wieder eine schöne Medienkompetenzübung!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db8c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db8c3</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:29:33 -0000</pubDate><title>Zum CO2-Ausstoß kam noch diese hilfreiche Tabelle des österreichischen Umweltschutzministeriums...</title>
<description><![CDATA[ Zum CO2-Ausstoß kam noch <a href="https://www.umweltbundesamt.at/fileadmin/site/themen/mobilitaet/daten/ekz_pkm_tkm_verkehrsmittel.pdf">diese hilfreiche Tabelle des österreichischen Umweltschutzministeriums</a> rein. Der Einsender erklärt:<blockquote>Die wichtigste Spalte ist die ganz rechts: KEA (Kumulierter_Energieaufwand). Das ist der gesamte Energieaufwand der Herstellung, Nutzung und Beseitigung. Die Werte für die Bahn sollten in der Schweiz noch etwas besser sein, weil in der Schweiz praktisch 100% der Strecken elektrifiziert sind (auch Güterstrecken) und in Österreich nur ca. 90% der Personenkilometer.</blockquote>Da kann man gut sehen, wie sehr sich die Bahn lohnt in der Beziehung. (Danke, Andreas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db5bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db5bf</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:17:53 -0000</pubDate><title>OpenBSD experimentiert mal wieder mit ein paar neuen Ideen, wie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://marc.info/?l=openbsd-tech&amp;m=166203784715942">OpenBSD experimentiert mal wieder mit ein paar neuen Ideen</a>, wie man Dinge zunageln kann. Theo schlägt u.a. einen neuen Syscall vor, mit dem man ein Memory Mapping festnageln kann, so dass nachträglich munmap und mprotect darauf fehlschlagen.<p>Finde ich eine sehr gute Idee. Wünsche ich mir auch für Linux. (Danke, Leo)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db4fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db4fd#2022-11-15 23:35:02.526515</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:12:35 -0000</pubDate><title>Hier kam heute eine Mail von einem Gentoo-Maintainer rein, dass...</title>
<description><![CDATA[ Hier kam heute eine Mail von einem Gentoo-Maintainer rein, dass bei meinem IPv6-Patch für djbdns der parallele Build wegen einer fehlenden Dependency im Makefile failed.<p>Als ich eh ran musste, hab ich auch gleich mal die ganzen Compilerwarnungen angeschaltet und mal ein bisschen aufgeräumt, und siehe da: Eine der Warnungen hat einen echten Logikbug enttarnt. Da hab ich ein Statement dupliziert und für IPv6 angepasst, aber der überliegende Kontext war ein if-Statement, und offensichtlich sollte der kopierte Teil in das if-Statement rein, war aber nicht, weil da keine Klammern waren.</p><p>In diesem Sinne: Immer schön alle Compilerwarnungen anschalten! Wer weiß, ob euch das mal den Arsch rettet.</p><p>Das hat jetzt offensichtlich keine schlimmen Auswirkungen gehabt, die jemand beobachtet hätte, denn der Patch ist ja seit vielen Jahren im Produktiveinsatz. Aber das hätte auch was ganz fieses sein können. Immer schön Compilerwarnungen auf max!</p><p u=""><b>Update</b>: Ja aber Fefe, wieso waren die Compilerwarnungen denn nicht die ganze Zeit schon auf max? Waren sie. Aber das Projekt habe ich vor Jahren zuletzt angefasst, da war der Compiler noch nicht so weit wie heute.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cae66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cae66</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:37:12 -0000</pubDate><title>Ich habe eine schöne Medienkompetenzübung für euch!Autofahren ist umweltfreundlicher als...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe eine schöne Medienkompetenzübung für euch!<p><a href="https://www.handelszeitung.ch/politik/klima-auto-schlagt-velo-und-ov-545475">Autofahren ist umweltfreundlicher als Fahrrad oder öffentliche Verkehrsmittel</a>, rechnet hier ein Spezialexperte aus.</p><p>Fangen wir erstmal damit an, den ÖPNV schlechtzurechnen. Was könnte man da machen... oh ich weiß! Der ÖPNV gilt ja als klimafreundlich, weil die mit Ökostrom fahren. Da kann man doch was machen!</p><blockquote>Beim ÖV wird angenommen, er fahre mit Strom aus eigenen Wasserkraftwerken der Verkehrsbetriebe und sei deshalb praktisch klimaneutral. Doch dieser Strom könnte für anderes verwendet werden. Dafür müsste er aufs öffentliche Stromnetz geleitet werden. Als Folge würden automatisch andere Kraftwerke abgeschaltet. Das wären zumeist CO2-Schleudern irgendwo in Europa. So gerechnet fahren unsere Züge (und Elektroautos) also nicht mit sauberem, sondern mit stark klimabelastendem Strom.</blockquote>Geil! Ich meine, das muss man erstmal vortragen können, ohne rot zu werden!<p>Mit dem Argument kannst du natürlich jeden Fortschritt kaputtdiskutieren. Nehmen wir mal an, du bist Rettungssanitäter und rettest in einer Woche 20 Menschenleben. Ja aber Fefe, in der Zeit hättest du doch auch Kalte Fusion erfinden können!1!!</p><p>OK, jetzt haben wir also die Bahn schlechtgerechnet. Was machen wir mit den Fahrradfahrern? Oh, da hab ich auch ne tolle Idee. Wir nehmen einfach die Kosten für die Straßen, teilen die durch zwei, lasten die eine Hälfte den Autos und die andere den Fahrrädern an. Dann teilen wir das jeweils durch die Anzahl der Leute, und dann kommen pro Fahrradfahrer viel höhere Kosten raus, weil es davon viel weniger gibt!</p><p>Nicht. Na gut, dann hab ich noch Ansatz B. Fahrradfahren kostet Muskelkraft, und die Fahrradfahrer müssen dann auch mehr essen. Dafür nehmen wir einfach an, dass die sich vollständig von argentinischem Rindfleisch ernähren, sonst kommen die Zahlen nicht hin. Bei den Autos nehmen wir an, dass immer vier Personen befördert werden, und wir tun so, als fiele das fertig raffinierte Benzin vom Himmel. Dann setzen wir die sparsamsten kaufbaren Autos an und schon kommen wir auf einen Vorteil beim Auto!1!!</p><p>Ja gut, Fefe, aber da fehlt mir noch ein Seitenhieb auf Veganer. OK. Machen wir noch einen Seitenhieb auf Veganer rein, dann ist das rund!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cac9d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cac9d#2022-11-14 18:45:02.435044</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:26:43 -0000</pubDate><title>Was tust du mit einem Behördenleiter, den du unbedingt weg...</title>
<description><![CDATA[ Was tust du mit einem Behördenleiter, den du unbedingt weg haben willst, aber den du nicht feuern kannst? Na klar! <a href="https://www.heise.de/news/BSI-Affaere-Innenministerin-will-Schoenbohm-zur-Bundesakademie-abschieben-7339757.html">Befördern</a>! Und zwar am besten zu einem echten Wunschposten wie dem Department of Administrative Affairs, äh, der Bundesakademie für öffentliche Verwaltung.<p>Gut, technisch gesehen wäre das keine Beförderung, weil die Behörde zwei Größenordnungen kleiner ist und er damit auch nur weniger Gehalt kriegen würde. Aber, äh, das kann man ja ändern.</p><p>m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8c8646</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8c8646</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 13:46:00 -0000</pubDate><title>Der "Chief Regulatory Officer" von FTX war offenbar in einen...</title>
<description><![CDATA[ Der "Chief Regulatory Officer" von FTX <a href="https://www.poker.org/ftx-collapse-tether-operations-have-links-to-infamous-online-poker-cheating-scandals/">war offenbar in einen Online-Poker-Betrugsskandal verwickelt</a>.<p>Mein Popcorn ist alle und ich hatte extra welches nachgestellt!</p><blockquote lang="en">Friedberg played a prominent and infamous role in the coverup of the insider-cheating scandal at UltimateBet in the mid-2000s, and he helped orchestrate some of the questionable legal moves that allowed the Portland, Oregon-based site evade U.S. law enforcement efforts throughout its existence. Those business and legal moves included the creation of a false-front office in Canada which in turn allowed for an IPO on the London Stock Exchange, a faked sale of the company to Tokwiro Enterprises (an entity created by the former chief of the Kahnawake nation, Joseph Tokwiro Norton), licensing in various offshore “rubber stamp” jurisdictions, and ultimately, a shadowy merger with another online-poker company, Absolute Poker, which was also riddled with insider fraud and crippled by its own cheating scandal.</blockquote>Als Buchmanuskript hätte das keine Chance gehabt. Viel zu unwahrscheinlich. Das nimmt uns keiner der Leser ab!
]]></description></item></channel></rss>