<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 18 Oct 2022 09:00:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db0aa54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db0aa54</guid><pubDate>Tue, 18 Oct 2022 08:57:46 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Die steigenden Energiekosten sorgen...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://steiermark.orf.at/stories/3178383/">So schlimm</a>:<blockquote>Die steigenden Energiekosten sorgen schon bei zahlreichen steirischen Lokalen für angepasste Preise auf den Speisekarten. Das Restaurant Riegler in Bruck an der Mur wird künftig keine Schnitzel und Backhendl mehr anbieten, weil es zu teuer ist.</blockquote>Wenn in Österreich keine Schnitzel mehr angeboten werden, dann weißt du, dass es gerade echte Probleme gibt. (Danke, Harald)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db370a2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db370a2#2022-10-18 10:55:02.518561</guid><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 19:43:56 -0000</pubDate><title>Well played, Elon.Jetzt wo die Meldung rumging, dass Elon mit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.politico.com/news/2022/10/17/pentagon-starlink-funding-ukraine-00062103">Well played, Elon</a>.<p>Jetzt wo die Meldung rumging, dass Elon mit Putin telefoniert hat, ist das Pentagon plötzlich bereit, die Rechnung für Starlink zu übernehmen. Oder eine Alternative zu finden (yeah right).</p><p>Doof ist der ja nicht, der Elon. Oder vielleicht ist er ein Vollidiot wie Trump, der einfach wenn es drauf ankommt Glück hat?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh Mann! Jetzt <a href="https://www.heise.de/news/Starlink-fuer-die-Ukraine-EU-prueft-Uebernahme-der-laufenden-Kosten-7311340.html">will auch die EU die Starlink-Kosten der Ukraine übernehmen</a>. Da hat der Elon ja mit ein paar blöden Tweets die Kosten für das Gesamtsystem gleich mehrfach wieder reingeholt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db3644e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db3644e</guid><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 18:53:04 -0000</pubDate><title>Old and busted: Elon Musk kauft Twitter.New hotness: Kanye West...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Elon Musk kauft Twitter.<p>New hotness: <a href="https://www.theguardian.com/technology/2022/oct/17/kanye-west-to-buy-right-wing-social-network-parler">Kanye West kauft Parler</a>.</p><p>Die Halloween-Specials dieses Jahr gehen früh und gut los!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db361a2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db361a2#2022-10-18 00:40:03.098151</guid><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 18:39:56 -0000</pubDate><title>Ich rege mich ja seit echt vielen Jahren über Compliance-Theater...</title>
<description><![CDATA[ Ich rege mich ja seit echt vielen Jahren über Compliance-Theater auf. So viel, dass ich schon versucht habe, einfach nicht hinzugucken, um den Blutdruck zu schonen. Aber hilft ja alles nichts.<p>Aktuell gibt es mal wieder ein tolles Beispiel. Und zwar hat ja der Bund in seiner unendlichen Weisheit entschieden, dass Ärzte, die schon mit der Fortbildung auf ihrem eigenen Gebiet überfordert sind, jetzt auch Computerspezialisten werden und an eine "Telematik-Infrastruktur" angeschlossen werden sollen.</p><p>Idee: Wir digitalisieren das Gesundheitswesen!</p><p>Problem: Die Ärzte können das nicht. Die wollen und sollen das auch nicht können. Wenn ich die Wahl habe, ob mein Zahnarzt seine Zeit für Fortbildung in Zahnarzt-Themen oder für Fortbildung in IT-Themen investiert hat, werde ich natürlich <i>immer</i> den Zahnarzt nehmen, der sich in seinem Fach weitergebildet hat. Die ganze Idee ist schon beschissen.</p><p>Aber gut. Also wurde eine Firma namens Gematik beauftragt, und da sitzen dann lauter Bürokraten drin, deren einzige Sorge war, am Ende an irgendwas Schuld zu sein. Also haben sie sich für Fundamentalismus entschieden. Aber nicht Fundamentalismus wie "das ist eine grundsätzlich schlechte Idee, das machen wir nicht" sondern Fundamentalismus wie "wir werden da jetzt soviel Compliance-Theater drauf, wie wir nur können".</p><p>Das Highlight war vor vielen Jahren, dass die ernsthaft mit "beschlagnahmesicheren Käfigen" geworben haben. Da stehen die Server in den Rechenzentren drin. In Käfigen, damit Behördenwillkür nicht einfach so zum kompletten Datenverlust führt, sondern die sich erstmal durch die Käfige beißen müssen.</p><p>Da hätte man auch sagen können: Hervorragender Punkt. Daten so zentral zu sammeln ist eine grundsätzlich beschissene Idee, das machen wir nicht. Irgendein Arschloch wird immer kommen und darauf zugreifen wollen. Irgendein Vorwand wird sich schon finden. Ein Kindermörder soll per DNA-Abgleich identifiziert werden oder sowas. Wer kann da schon nein sagen? Und schon ist das Fluttor offen.</p><p>Aber nein, haben sie natürlich nicht gemacht. Dann wären sie ja nicht bezahlt worden. Stattdessen haben sie da beschlagnahmesichere Käfige beworben und Krypto gesprenkelt, und dann meinte jemand: Ja aber können wir denn deren Internet einfach so trauen?! Nein, natürlich nicht! Also geben wir ihnen VPN-Endpunkte. Aber nicht irgendwelche, nei-hein! Wir geben ihnen <i>zertifizierte</i> Bullshit-Theater-Endpunkte!</p><p>Wer macht sowas in Deutschland? U.a. Secunet. Sowas wird sonst zum Vernetzen von Botschaften eingesetzt. Daher ist Teil von solchen Geräten, dass sie versuchen sollen, sich Angreifern mit physischem Zugriff zu widersetzen.</p><p>Diese Idee gibt es häufiger, aber sie war schon immer Schwachsinn. Mein Lieblingsspruch zu dem Thema ist von Peter Gutmann, der mal meinte: Die einzige tamperproof hardware, die es gibt, ist Voyager 1. Weil die inzwischen ausreichend schwierig physisch zu erreichen ist für Angreifer.</p><p>Egal. Gegen Angreifer mit physischem Zugriff kannst du dich nicht sinnvoll wehren. Du kannst sie ärgern und aufhalten, aber wehren geht nicht. Das wussten die Ingenieure natürlich, und sie wussten auch, dass sie hier nicht an einer Atombombe arbeiten, die in Feindeshand fallen könnte und dann nicht explodierfähig sein darf, sondern an einem stinkenden VPN-Tunnel. Also haben die gemacht, was Ingenieure leider immer machen in solchen Fällen: Sie haben Bullshit-Theater gemacht. Sie haben Krypto drübergesprenkelt, damit es sicher riecht. Aber weil das Teil natürlich booten können soll, ohne dass der Arzt einen 128stelligen Code eingibt, liegt der Schlüssel für die Krypto-Simulation daneben. Mit der "Lösung" können alle leben.</p><p>Der Chef kann sagen: Wir haben doch Krypto gesprenkelt!</p><p>Das BSI zertifiziert das, weil Dateisystem ist verschlüsselt!1!!</p><p>Der Kunde kriegt ein Häkchen für seine Checkbox, deren Sinn er eh die ganze Zeit nicht verstanden hat.</p><p>Und der Arzt kann das benutzen, ohne irgendwas davon verstanden zu haben, und (hoffentlich) ohne dass das unsicherer ist als es ohne das Theater gewesen wäre.</p><p>Aber wenn wir genau hingucken, stellen wir fest, dass wir hier eine Security-Zusage gemacht haben. Von der wir die ganze Zeit wussten, dass sie nicht einhaltbar ist. Eines Tages kommt also ein missratener Teenager und hackt das mit primitivsten Mitteln auf (denn der Schlüssel liegt ja wie gesagt daneben!). So ist das gerade mit den "Konnektoren" in den Arztpraxen geschehen. Abwehren von Angreifern mit physischem Zugriff war die ganze Zeit keine reelle Anforderung, denn wieso würde der Arzt seinen Konnektor hacken oder da Patienten ranlassen?! Und wenn jemand in die Praxis einbricht, dann kann der da das Papier raustragen und muss nichts hacken.</p><p>Aber jetzt kommt ein Winkel dazu. Und zwar haben die so viel Bullshit-Security-Theater über das Projekt gesprenkelt, dass "die Hardware veralten" kann. Die veraltet natürlich nicht wirklich, sondern das Bullshit-Theater-Zertifikat läuft aus. Es gibt keinerlei inhaltliche Sachgründe hinter irgendwas davon. Das war von vorne bis hinten Bullshit.</p><p>Aber wartet. Der missratene Teenager hat als Demo für seinen Hack gezeigt, dass man damit auch X.509-Zertifikate erneuern kann. Auf den Boxen. In Software. Ja, äh, natürlich kann man das. Wer würde denn Boxen bauen, wo man das nur per Hardwaretausch machen kann? Nun, wie sich rausstellt: Gematik und ihre Zulieferer. Nur waren sie dabei eben inkompetent, weil das eh sinnlose Compliance-Theater-Anforderungen waren, die die Ingenieure also auch nur Compliance-Bullshit-Theater-mäßig "umgesetzt" haben.</p><p>Tja und jetzt stehen alle Seiten peinlich berührt in der Gegend rum. Die Hersteller können nicht erklären, wieso man das doch tauschen kann, oder wieso sie das verhindern wollten. Gematik kann nicht erklären, wieso das überhaupt in den Anforderungen landen konnte. Und niemand kann erklären, wieso das eh finanziell kurz vor dem Kollaps stehende Gesundheitssystem jetzt 300 Millionen zahlen sollte, um unnötig Geräte zu tauschen, wenn ein Softwareupdate gereicht hätte.</p><p>So hat dann <a href="https://twitter.com/fanaticTRX/status/1581972944099561472">Berichten zufolge einer der Hersteller sich verleugnen lassen und ging nicht mehr ans Telefon</a> und <a href="https://heise.de/-7310940">die Gematik findet die eine Äußerung</a>, mit der sie ihren Griff ins Klo noch vertiefen konnten: Ach komm, Atze, lass uns mal trotzdem die Hardware tauschen!1!!</p><p>Darf ich nochmal darauf hinweisen, dass nichts davon sachlich oder technisch begründet ist. Das war alles Compliance-Flipper zwischen in Inkompetenz festgekalkten Behörden und Institutionen. Wenn ich mir was wünschen dürfe, würden die alle gefeuert und müssten ihre Gehälter für die letzten Jahre zurückzahlen. Unfassbar.</p><p u=""><b>Update</b>: Bei der Gelegenheit möchte ich auch noch auf den Umstand hinweisen, dass man überhaupt gar keine Konnektoren braucht. Die erfüllen keinen Zweck. Ein VPN macht Transportverschlüsselung und Authentisierung. Die macht beides auch TLS.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db3b667</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db3b667#2022-10-17 17:55:02.361464</guid><pubDate>Mon, 17 Oct 2022 15:37:29 -0000</pubDate><title>Der Datenschutzpreis 2022 geht an das Finanzministerium Thüringen, das rund...</title>
<description><![CDATA[ Der Datenschutzpreis 2022 geht an <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/thueringen/datenpanne-akten-geloescht-finanzministerium-dokumente-100.html">das Finanzministerium Thüringen</a>, das rund 1.800 elektronische Dokumente entsorgt hat, bevor sie von Ransomware geklaut werden konnten.<p>Vorbildlich! So sollten das noch viel mehr Behörden halten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db535aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db535aa#2022-10-16 14:50:02.764318</guid><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 12:13:40 -0000</pubDate><title>Fällt euch eigentlich die massive Anti-China-Propagandawelle gerade auf? Seit Tagen...</title>
<description><![CDATA[ Fällt euch eigentlich die massive Anti-China-Propagandawelle gerade auf? Seit Tagen dominiert das die Schlagzeilen. Ja ist denn der Ukrainekrieg schon vorbei? Der Pipelineanschlag schon gelöst? Die Energiekrise bewältigt?<p>Ja aber Fefe, das südchinesische Meer! Da ist China doch ein fieser Aggressor! <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ISHHe1Hu6d4">Dieses Video erklärt ganz schön</a>, wieso China da so einen auf dicke Hose macht, wieso sie unfassbar viel Geld in ihre Marine gesteckt haben (und immer noch stecken), und was da eigentlich von wem verteidigt wird.</p><p>Für China ist das die wichtigste Importroute für Energie, und die wichtigste Exportroute für alle Güter.</p><p>Für die Chinesen ist das also existenziell wichtig, dass diese Route frei bleibt, insbesondere auch dann, wenn irgendjemand mal einen Krieg gegen China führen möchte, denn ansonsten könnte man über eine Blockade der Straße von Malakka einmal Chinas Wirtschaft runterfahren, und das beinhaltet deren Rüstungsindustrie.</p><p>Wenn also jemand mal gegen China einen Krieg führen würde, wäre es der offensichtliche Schachzug, die Straße von Malakka zu blockieren, und dann wäre China praktisch automatisch besiegt.</p><p>Die Alternativroute wäre einmal um Australien herum. Die Amerikaner haben den Australiern gerade Atomuboote geliefert. Dreimal dürft ihr raten, wie das aus der Perspektive von China aussieht.</p><p>Ja aber Fefe, argumentierst du hier etwa, dass China das Recht haben sollte, in internationalen Gewässern oder gar in von anderen Ländern beanspruchten Territorien ihre Interessen durchzusetzen?</p><p>Nee. Finde ich nicht gut, wenn Länder das tun. Aber wenn wir es <a href="https://www.bundeswehr.de/de/organisation/marine/organisation/marineschifffahrtleitung">für uns in Anspruch nehmen</a>, können wir China das nicht verweigern. Und bei der Gelegenheit können wir ja auch mal klären, mit welchem Recht eigentlich die Amerikaner da ständig in der Gegend rumhängen, und was jetzt eigentlich mit <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Diego_Garcia">Diego Garcia</a> ist.</p><p>Wenn man die Lage mal ganz eigennützig aus unserer Perspektive als Deutschland betrachtet, will China da im Wesentlichen ihre Export-Linien nach Europa verteidigen. Wir haben jetzt während Covid gesehen, wie existenziell wichtig das für uns ist, dass diese Export-Linien offen bleiben. Man könnte also argumentieren, dass China im südchinesischen Meer unsere Interessen verteidigt. :-)</p><p>Ja aber Fefe, der Xi ist doch so ein fieser Autokrat! Ja und? Wie die ganzen arabischen Länder, mit denen wir nicht nur munter Handel treiben sondern ihnen sogar Waffen liefern.</p><p>Ja aber Fefe, die foltern doch die Uiguren! Ja. Das ist ein Problem. Aber auch das hat uns in anderen Ländern nicht gestört. In Saudi Arabien köpfen sie öffentlich Menschen auf dem Marktplatz. Versteht mich nicht falsch: Ich fände das super, wenn wir mal eine klare Linie gegen Folterknäste und -lager und Fanatismus insgesamt durchsetzen würden. Dann aber bitte überall. Solange in unseren Knastzellen inhaftierte <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Oury_Jalloh">Asylbewerber spontan in Flammen aufgehen</a>, sollten wir aber mal ganz leise sein, wenn es um Menschenrechte geht.</p><p>Hey, apropos. Hatten wir damals eigentlich was gegen die CIA-Folterknäste getan? Gegen Guantanamo? Gegen die Rendition-Flüge?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db44797</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db44797</guid><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 10:11:21 -0000</pubDate><title>So es gibt jetzt die ersten Leaks von Traumazone, der...</title>
<description><![CDATA[ So es gibt jetzt die ersten Leaks von Traumazone, der neuen Collage von Adam Curtis, und die hat mich ja mal wie ein Schlag in den Magen getroffen, muss ich euch sagen.<p>Gut, Videos aus der Zeit aus Westberlin waren auch nicht gerade von Reichtum, Wohlstand und Moderne geprägt, aber die geradezu niederknüppelnde Armut, die man da aus Russland sieht, die hat in mir eine unangenehme Fragen aufgeworfen. Erstens Mal: Vor DENEN hatten wir Angst? Dass die uns angreifen würden? DIE waren die Begründung für unsere Wehrpflicht?!?</p><p>Ich meine, gut, auf einer gewissen Ebene war ja schon die ganze Zeit klar, dass wir belogen werden, dass sich die Balken nur so biegen. Aber das Ausmaß der Lüge hat mir jetzt doch weiche Knie gemacht.</p><p>Zweitens: Es gibt da (ich habe bisher nur Teile der 1. Folge geguckt) eine herzzerreißende Szene, in der eine Mutter ihren Sohn verabschiedet, der seine zwei Jahre Wehrdienst ableisten muss. Dann: Cut, Afghanistan. Russen im Kreuzfeuer, russische Hubschrauber mit von der CIA gelieferten Stinger-Raketen runtergeholt. Sich ergebende Russen im Kreuzfeuer. Tote. So viele Tote.</p><p>Die Szene hat mich echt getroffen.</p><p>Auch sehr eindrucksvoll ist die Liste der Dinge, abgesehen von dem Zerbröseln ihrer Volkswirtschaft, die ihnen da zwischen den Fingern explodiert sind. Tschernobyl, Pipelineexplosionen, der desaströse Afghanistankrieg. Gut, das ist jetzt natürlich die Zusammenstellung von Curtis, der an keiner Stelle irgendwelche imperialen Absichten auch nur andeutet. Das fühlt sich alles an wie ein Volk, das einfach nur ein nicht völlig beschissenes Leben führen wollte. Genau wie wir.</p><p>Curtis stellt es so dar, als ob der eigentliche Grund für den Fall der Sowjetunion und das Übel danach gar nicht die Misswirtschaft der Sowjetunion vor Gorbatschow war, sondern Gorbatschows Perestroika-Politik, die dazu geführt hat, dass Kriminalität die Gesellschaft und Industrie komplett zerfressen hat.</p><p>Wenn ihr diese Videos irgendwo findet, kann ich nur nochmal eine Empfehlung aussprechen. Absolut erschütternde Zeitdokumente.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db7240f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db7240f</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 22:38:09 -0000</pubDate><title>Seit heute gibt es bei der BBC im Iplayer eine...</title>
<description><![CDATA[ Seit heute gibt es bei der BBC im Iplayer eine neue Adam-Curtis-Dokuserie namens TraumaZone, die er aus Archiv-Aufnahmen der BBC aus Russland zusammengeschnitten hat, von 1985 bis 1999.<p>Die Artikel, die es bisher dazu gab, sind alle völlig hingerissen. Ich hoffe, dass das bald ein Raubkopierer befreit, damit wir das auch gucken können. Wer derweil in UK wohnt, kann ja mal gucken, ob er das findet. Aber nicht spoilern!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db7597f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db7597f#2022-10-15 12:00:03.305269</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 17:17:21 -0000</pubDate><title>Was ist eigentlich Digitalisierung?Das wollte die Video-AG des Engelburg-Gymnasiums von...</title>
<description><![CDATA[ Was ist eigentlich Digitalisierung?<p>Das wollte die Video-AG des Engelburg-Gymnasiums von der hessischen Digitlaministerin wissen.</p><p><a href="https://twitter.com/DigitalesHessen/status/1580926403792359424">Die Antwort</a> könnte die Bevölkerung ... verwirren?</p><p u=""><b>Update</b>: Den Tweet haben sie dann lieber schnell gelöscht, aber <a href="https://www.mediathek-hessen.de/medienview_27194_4-Fragen-an-die-Hessische-Digitalministerin.html">ist auch noch in der Mediathek</a>. (Danke, Malte)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db74fa0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db74fa0</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 16:34:06 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand WLAN unter Linux?It would appear that there...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://lwn.net/Articles/911062/">Benutzt hier jemand WLAN unter Linux</a>?<blockquote lang="en">It would appear that there is a set of memory-related vulnerabilities in the kernel's WiFi stack that can be exploited over the air via malicious packets</blockquote>Ja super!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db7411e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db7411e</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 15:35:28 -0000</pubDate><title>Angeblich haben Bidens Exportkontrollen gerade die chinesische Chipfertigung runtergefahren. Also...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/jordanschnyc/status/1580889341265469440">Angeblich haben Bidens Exportkontrollen gerade die chinesische Chipfertigung runtergefahren</a>. Also ... nicht die für alte Chips mit großen Strukturbreiten. Die innovative, die eines Tages Taiwan und den USA Konkurrenz machen könnte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db7b503</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db7b503#2022-10-14 18:50:02.686970</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 14:44:45 -0000</pubDate><title>Wir hatten ja vor einer Weile den Joke hier, dass...</title>
<description><![CDATA[ Wir hatten ja vor einer Weile den Joke hier, dass praktisch jedes Land glaubt, eine "besondere Beziehung" mit den Amerikanern zu haben. Wenn man aber genauer hinguckt, liefert am Ende so gut wie niemand so zuverlässig wie die Schweden. Und die sind nicht mal in der Nato bisher!<p>Was haben die geliefert! Julian Assange, Pirate Bay, die Estonia, die "russische U-Boote vor unserer Küste"-Nummer haben sie mitgemacht. Perfekter Partner für die USA! Die Amis sagen: Hüpf! Die Schweden fragen: Wie hoch?</p><p>Und jetzt wieder. <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/nord-stream-schweden-laesst-zusammenarbeit-bei-pipeline-ermittlungen-platzen-a-490b359c-1508-458a-bb57-954e4ce11050">Schweden schließt seine Ermittlungen zu den Pipelinelöchern ab</a>, hat alle Beweise weggetragen und sonst niemanden gucken lassen, und findet jetzt, das sei alles zu sensibel, um es mit der Öffentlichkeit oder "Partnern" zu teilen. Außer den Amis, vermute ich mal. Wobei. Mit denen muss man das nicht teilen. Die wissen ja, was passiert ist. Die wussten es vermutlich vor den Schweden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db7b498</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db7b498</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 14:37:58 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Strompreise sind praktisch wieder auf Vorkriegsniveau!Wie? Nein,...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.agrarheute.com/markt/diesel/strompreise-fallen-vorkrisen-niveau-fuer-verbraucher-598954">Die Strompreise sind praktisch wieder auf Vorkriegsniveau</a>!<p>Wie? Nein, nicht für Endverbraucher. Haha. Am Spotmarkt. Wo kämen wir da hin. Jetzt wo alle gerade die Verträge unterschrieben haben fürs nächste Jahr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db7ef40</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db7ef40</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 09:45:02 -0000</pubDate><title>Neulich hat Elon Musk ja einen Friedensplan für die Ukraine...</title>
<description><![CDATA[ Neulich hat Elon Musk ja <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1576969255031296000">einen Friedensplan für die Ukraine getweetet</a>, der u.a. die unglückliche Formulierung enthielt, dass die Krim ja seit 1783 immer zu Russland gehört habe, <b>bis zu Kruschtschows Fehler</b>, Das kam in der Ukraine wenig überraschend nicht so gut an, und Melnyk (ja, DER Melnyk) <a href="https://twitter.com/melnykandrij/status/1576977000178208768">meinte dann zu Elon Musk: Fuck Off</a>.<p>Was Melnyk offenbar vergessen hatte ist dass die Ukraine im Krieg im Wesentlichen nur überhaupt vorankommt, weil sie Elons Starlink zur Kommunikation verwenden können.</p><p>Da gibt es eh kleinere operative Probleme mit, denn Starlink schaltet natürlich für russisch besetzte Gegenden Starlink-Coverage ab, erstens wegen der Sanktionen und zweitens damit die Russen das nicht gegen die Ukrainer einsetzen können. Das führt dann zu Problemen, wenn die Ukraine ein Gebiet zurückerobern will, denn da funktioniert dann ihr Starlink nicht mehr, und die rufen dann bei Elon an und lassen die Gegend freischalten.</p><p>Egal, der Punkt war: Musk hat nicht nur dafür gesorgt, dass es über der Ukraine Starlink gibt, sondern hat denen auch Terminals geschenkt. Bisher war nicht bekannt, wieviel, und was das so für Kosten verursacht. Anlässlich der Melnyk-Entgleisung meinte Musk dann so: Schönen Starlink-Service habt ihr da! <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1580819437824839681">Wäre ja schade, wenn dem was zustöße</a>! Und dann kam heraus, dass <a href="https://edition.cnn.com/2022/10/13/politics/elon-musk-spacex-starlink-ukraine/index.html">Musk dem Pentagon gesagt hat, sie seien nicht mehr willens, den Krieg der Ukraine zu subventionieren</a>. Wenn das Pentagon nicht die Rechnung übernimmt, dann schalten sie das aus.</p><p>Interessanterweise gibt es dazu auch <a href="https://twitter.com/dim0kq/status/1580827171903635456">eine Gegendarstellung</a> von einem Ukrainer, der meint, er habe noch kein einziges von Starlink verschenktes Terminal gesehen. Die seien alle von privat gekauft und die zahlen auch ganz normal monatliche Gebühren, teilweise von Spendern, teilweise von Soldaten selbst angeschafft.</p><p>Wenn ich Putin wäre, würde ich dem Melnyk einen Präsentkorb schicken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db7dd9e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db7dd9e</guid><pubDate>Fri, 14 Oct 2022 08:26:40 -0000</pubDate><title>Ab und zu findet das ehemalige Nachrichtenmagazin mal ein Nugget....</title>
<description><![CDATA[ Ab und zu findet <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/netzpolitik/bsi-weist-berichte-ueber-missachtete-bedenken-zurueck-a-da495aa0-817c-4959-9b9e-8f9a9b6eeda1">das ehemalige Nachrichtenmagazin mal ein Nugget</a>. Es geht um Schönbohm. Das Nugget ist, wie so häufig bei denen, im letzten Absatz:<blockquote>Ohnehin ist die Angelegenheit alles andere als abgeschlossen. Was als Satire in der Böhmermann-Sendung begann, entwickelt sich vielmehr zum Krimi. Die Verfassungsschützer warnten nämlich nicht nur Infotecs-Kunden, sie überwachten auch den Vorsitzenden des Cyber-Sicherheitsrats Deutschland e.V., Hans-Wilhelm Dünn. Nach SPIEGEL-Informationen kam es zu einer Telekommunikationsüberwachung. Dabei wurden auch Gespräche mit Schönbohm abgehört.</blockquote>

]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db6db6f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db6db6f#2022-10-13 17:00:02.526815</guid><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 14:07:45 -0000</pubDate><title>Arzt vergewaltigt betäubte Patienten? Furchtbar.Aber immerhin waren die nicht minderjährig!Wie...</title>
<description><![CDATA[ Arzt vergewaltigt betäubte Patienten? Furchtbar.<p>Aber immerhin waren die nicht minderjährig!</p><p>Wie <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/panorama/kindesmissbrauch-universitaetsklinikum-saarland-100.html">in diesem anderen Fall im Saarland</a>.</p><blockquote>Das funktionierte über Jahre, bis durch einen Zufall die Eltern eines zehnjährigen Jungen erfahren, dass ihr Sohn in einer polizeilichen Akte als sexuell missbrauchtes Kind geführt wird. Es stellt sich heraus, dass den Eltern jahrelang verschwiegen wurde, dass ihr Kind von einem Arzt bei Behandlungen mutmaßlich missbraucht wurde.</blockquote>Alle haben sie geschwiegen. Die Ärzte, das Krankenhaus, die Verwaltung, die Polizei und die Justiz.<p>Das Krankenhaus war übrigens ein Landeskrankenhaus. Vermutlich wäre das eher ans Licht gekommen, wenn es der katholischen Kirche gehört hätte. So krass ist die Lage, dass wir erst die katholische Kirche zu Glasnost zwingen, bevor die Skandale im Staat auffliegen.</p><p>War übrigens auch kein Einzelfall, nicht mal an der Klinik!</p><blockquote>Unsere Recherchen ergeben, dass auch in einer weiteren Klinik des UKS, der Hals-Nasen-Ohren-Klinik junge Patienten mutmaßlich sexuell missbraucht worden sind. Eltern entdecken klaffende Wunden im Intimbereich ihrer Kinder.</blockquote>Aber keine Sorge. Ist alles im Griff jetzt.<blockquote>Das Universitätsklinikum hat inzwischen reagiert und ein sogenanntes Schutzkonzept erarbeitet. Über eine Homepage des Krankenhauses können Missbrauchsfälle jetzt online angezeigt werden.</blockquote>Damit man die Opfer besser verwalten kann!1!! Nachdem man ihnen gesagt hat, dass man leider leider keine Fortschritte beim Ermitteln des Täters gemacht hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db6d92b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db6d92b</guid><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 14:00:21 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade in Österreich waren... Wenn Reporter von einer...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade in Österreich waren... Wenn Reporter von einer Impfgegner-Demo berichtet, und dabei die (für die Demo gesperrte!) Straße betreten, <a href="https://www.derstandard.at/story/2000139878544/strafe-fuer-journalisten-die-bei-corona-demo-auf-gesperrtem-ring">werden sie schonmal von der Polizei verhaftet</a>. Und wenn die schon dabei sind, wieso hängen sie dem Reporter dann nicht auch <a href="https://www.derstandard.at/story/2000139922078/ffp2-maske-im-anzeigetext-gegen-journalistengruppeals-verhuellungsdelikt">wegen Tragens einer FFP2-Maske einen Verstoß gegen das Vermummungsverbot</a> an?<p>Österreich. Da weißte, was du hast. (Danke, Valentin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db6d8e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db6d8e5</guid><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 13:52:59 -0000</pubDate><title>Jetzt mal ein bisschen Celebrity-News!Der beschuldige Facebook-Funktionär, der gegen Schmiergeld...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt mal ein bisschen Celebrity-News!<p></p><ol><li>Der beschuldige Facebook-Funktionär, der gegen Schmiergeld von Onlyfans Pornodarsteller rausgeschmissen haben soll, <a href="https://boingboing.net/2022/10/12/former-uk-deputy-prime-minister-nick-clegg-identified-in-court-as-facebook-executive-bribed-by-onlyfans-to-blacklist-rival-adult-entertainers.html">ist Nick Clegg</a>, früherer Vizepremierminister von Großbritannien.<p></p></li><li><a href="https://en.globes.co.il/en/article-former-nso-ceo-and-ex-austrian-chancellor-found-startup-1001426631">Sebastian Kurz und Shalev Hulio gründen eine "Sicherheitsfirma"</a>. In Anführungszeichen weil Shalev Hulio Gründer der Trojanerbude NSO Group ist, die eher für das Gegenteil von Sicherheit steht. Und Sebastian Kurz steht auch eher für <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Schredder-Aff%C3%A4re">peinliche Affären</a> und <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%96VP-Korruptionsaff%C3%A4re">Skandale</a>.</li></ol><p>Na das passt ja mal wieder alles wie Arsch auf Eimer!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db91ec7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db91ec7</guid><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 09:44:57 -0000</pubDate><title>Verlängerung wegen des großen Erfolges:Angesichts steigender Infektionszahlen fordern Ärztevertreter die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/maskenpflicht-145.html">Verlängerung wegen des großen Erfolges</a>:<blockquote>Angesichts steigender Infektionszahlen fordern Ärztevertreter die Länder zum raschen Handeln auf. Der Marburger Bund rät zum Tragen von FFP2-Masken im ÖPNV und in öffentlichen Innenräumen. Die Kliniken dürften nicht überlastet werden.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db91ded</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db91ded</guid><pubDate>Thu, 13 Oct 2022 09:41:07 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?In Bielefeld hat ein Assistenzarzt über ein...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p>In Bielefeld hat ein Assistenzarzt über ein Jahr lang Patientinnen im Krankenhaus betäubt und dann vergewaltigt. Er fertigt Videos davon an, wird erwischt, begeht in U-Haft Selbstmord.</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/kontraste/vergewaltigungen-krankenhaus-119.html">Die Staatsanwaltschaft so: Na dann müssen wir ja die Opfer nicht mehr benachrichtigen</a>. *aktezuklapp*</p><p>Bonus: Er hatte eine gefährliche Geschlechtskrankheit.</p><p>Also manchmal fragt man sich schon, wieso in diesem Land noch irgendjemand Respekt vor oder Vertrauen in die Justiz haben sollte. Unfassbare Zustände.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db9f650</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db9f650</guid><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 21:50:06 -0000</pubDate><title>Eine Jury hat Alex Jones zu Schmerzensgeldzahlungen von knapp einer...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/legal/jury-begins-third-day-deliberations-alex-jones-sandy-hook-defamation-trial-2022-10-12/">Eine Jury hat Alex Jones zu Schmerzensgeldzahlungen von knapp einer Milliarde Dollar verurteilt</a>. Kläger sind die Familien der Opfer der Sandy-Hook-Schulschießerei. Alex Jones hatte u.a. verbreitet, die Schießerei habe gar nicht stattgefunden und/oder die Eltern seien bloß Schauspieler.<p>Natürlich hat Alex Jones keine Milliarde Dollar. Jurys produziert in den USA gerne mal Urteile mit absurd hohen Strafen. Die werden dann durch eine Insolvenz aus der Welt geschafft oder der Beklagte geht in Berufung und in der nächsten Instanz bleibt dann nur ein Bruchteil übrig. Am Ende verdienen vor allem die Anwälte.</p><p>Auf der anderen Seite denke ich mal, dass den Opfern das ziemlich egal ist, solange Alex Jones erstmal pleite ist. Das wird aber vermutlich nicht dazu führen, dass er das Senden einstellt. Das ist ja sein Beruf. Was anderes kann der nicht. Was soll der machen, bei Walmart Türsteher werden? Und rausgeflogen ist er ja schon praktisch überall.</p><p>Zum Vergleich: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Liebeck_v._McDonald%27s_Restaurants">Die berühmte McDonalds-heißer-Kaffee-Geschichte</a>. Da hat McDonald's auch nicht den vollen von der Jury verhängten Betrag gezahlt am Ende.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db83bae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db83bae</guid><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 17:37:52 -0000</pubDate><title>Die Bundeswehr-Techniker kümmern sich um die wirklich wichtigen Probleme im...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/cirbw/status/1575826365722624001">Die Bundeswehr-Techniker kümmern sich um die wirklich wichtigen Probleme im Krieg</a>: Wie man Windows in einem Panzer ohne Internet aktiviert!<p>In other news: Der Panzer läuft unter Windows. (Danke, Malte)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db833ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db833ec</guid><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 17:02:42 -0000</pubDate><title>Ihr werdet schockiert sein, was die AOK jetzt herausgefunden hat:In...</title>
<description><![CDATA[ Ihr werdet schockiert sein, was die AOK jetzt herausgefunden hat:<p><a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/aok-report-krankmeldungen-101.html">In Unternehmen, die ihre Mitarbeiter fair behandeln, gibt es weniger Krankenstand</a>.</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!! (Danke, Rasmus)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db8312b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db8312b</guid><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 16:57:25 -0000</pubDate><title>China zerrt uns ins Zeitalter der von einer Flugdrohne abgesetzten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/LiaWongOSINT/status/1577209925255561216">China zerrt uns ins Zeitalter der von einer Flugdrohne abgesetzten Murderbots</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db8102d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db8102d#2022-10-12 19:40:02.929690</guid><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 14:36:35 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch damals, nach 9/11? Als sie neben den...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch damals, nach 9/11? Als sie neben den schmorenden Ruinen des World Trade Center einen wie durch ein Wunder völlig unbeschädigten Pass von einem der Hijacker fanden?<p>Hold my beer, sagt Russland, und zeigt einen <a href="https://news.yahoo.com/russia-photoshops-ukrainian-passport-fake-173005149.html">ukranischen Pass von einem der Krim-Brücke-Bomber</a>.</p><p>Auf der einen Seite ist die Qualität besser als bei den Amis, denn dieser Pass hatte Blutspritzer dran.</p><p>Auf der anderen Seite hätten sie vielleicht eine bessere Vorlage nehmen sollen als das Wikipedia-Stockfoto für "<a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Passport_of_the_Citizen_of_Ukraine_(Since_2016).jpg">Ukrainischer Pass</a>".</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">bei der Person auf dem Pass handelt es sich um Sam Hyde. Ganz bestimmt wurde dieser Pass so nicht von den Russen auf der Brücke gefunden. Viel eher handelt es sich hier nur um die nächste Instanz einer unendlichen Trollwelle, welche von den Fans von Sam Hyde gefahren wird.</p><p u="">Bei quasi jedem Amoklauf in den USA lassen es sich manche 4chan Trolle einfach nicht nehmen ein Bild von Sam Hyde an die Presse zu geben mit dem Hinweis dass es sich hier um den Täter handelt.</p><p u="">Schau dir auch mal die Bilder des "Ghost of Kiev" an, du wirst gewisse Ähnlichkeiten entdecken.</p><p u="">Vermutlich sind hier alle beteiligten nur auf ein paar 4chan Trolle hereingefallen. Sowohl die russischen bots, als auch die ukrainischen.</p></blockquote><p u="">Geil! Die Nummer hat es <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Sam_Hyde#Shooting_and_terrorism_hoaxes">in die Wikipedia geschafft</a>. <a href="https://archive.ph/5v5cH">Es gibt ein Backup eines Imageboard-Threads</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db80f3d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db80f3d#2022-10-12 19:35:02.798945</guid><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 14:32:03 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, wie die Amis den Irakkrieg mit angeblichen...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, wie die Amis den Irakkrieg mit angeblichen Massenvernichtungswaffen gerechtfertigt hatten, aber dann keine vorzeigen konnten, nachdem sie das Land in Schutt und Asche gelegt hatten?<p>Putin meinte damals, also ER hätte ja WMD im Irak "gefunden". Alle lachten höflich.</p><p>Daran musste ich denken, als ich <a href="https://mobile.twitter.com/TpyxaNews/status/1580089665595793408">diese Fotos hier sah</a>. Und zwar haben die Russen ja gesagt, sie hätten den Laster mit der Bombe gefunden, der die Krim-Brücke beschädigt hat, und zeigten Röntgenaufnahmen.</p><p>Nur leider fehlen dem Laster in den Röntgenaufnahmen ein Reservereifen und eine Radachse.</p><p>Also ICH hätte ja eine Bombe gefunden!1!! sage ich da nur :-)</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.newsweek.com/fact-check-did-russias-fsb-share-fake-x-ray-crimea-bridge-blast-truck-1751118">Debunking fürs Archiv</a> :-)</p><blockquote lang="en"><p u="">However, as other experts point out, the original FSB press release does not claim that the photos show the same truck.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db87c17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db87c17</guid><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 13:10:33 -0000</pubDate><title>Deutschland schenkt der Ukraine jetzt eine Luftabwehr. Money Quote:Nach Angaben...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/iris-t-101.html">Deutschland schenkt der Ukraine jetzt eine Luftabwehr</a>. Money Quote:<blockquote>Nach Angaben der Bundesregierung handelt es sich bei der Waffe um das modernste Flugabwehrsystem Deutschlands. Selbst die Bundeswehr verfügt darüber noch nicht. Es wird direkt vom Hersteller an die Ukraine geliefert.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db85a88</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db85a88#2022-10-12 19:30:02.664905</guid><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 10:43:34 -0000</pubDate><title>Also eins muss man ja sagen. Die FDP löst ihre...</title>
<description><![CDATA[ Also eins muss man ja sagen. Die FDP löst ihre Versprechen ein. Mit der FDP gibt es wirklich ewiges Wachstum. <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/neun-euro-ticket-nachfolge-103.html">Der Endverbraucherpreise</a>.<p>Das 9€-Ticket ist jetzt über 19€ und 29€ zu 49€ gewachsen!</p><p u=""><b>Update</b>: Sagte ich 49? Ich meinte <a href="https://www.spiegel.de/auto/9-euro-ticket-nachfolge-bahnbeauftragter-michael-theurer-fdp-offen-fuer-69-euro-ticket-a-532701aa-8975-4d77-9459-2264a0b2b24c">69€</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db85997</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db85997</guid><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 10:39:05 -0000</pubDate><title>Verwaltungsgericht: Enno darf russische Panzerwracks aus der Ukraine vor der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/verwaltungsgericht-gibt-eilklage-statt-bezirk-mitte-muss-panzerwracks-vor-russischer-botschaft-in-berlin-zulassen-8737768.html">Verwaltungsgericht: Enno darf russische Panzerwracks aus der Ukraine vor der russischen Botschaft in Berlin aufstellen</a>. Der Bezirk Mitte hatte mit allen möglichen Dingen argumentiert, von Denkmalschutz über außenpolitische Interessen der Bundesrepublik Deutschland bis hin zu Gefühlen von ukrainischen Flüchtlingen und Pietätsbedenken. Ließ das Gericht alles nicht gelten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9db8505a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9db8505a</guid><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 10:01:40 -0000</pubDate><title>Jetzt leckt auch noch die Druschba-Pipeline. In Polen.Grund ist polnischen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/druschba-pipeline-leck-101.html">Jetzt leckt auch noch die Druschba-Pipeline</a>. In Polen.<blockquote>Grund ist polnischen Angaben zufolge eine unbeabsichtigte Beschädigung.</blockquote>Unbeabsichtigt, ja? Na dann ist ja gut.<blockquote>"Die Ursache für das Leck in der Druschba-Pipeline wird derzeit untersucht. Bislang gibt es keine Hinweise auf die Ursache des Ausfalls. Alle Hypothesen sind möglich", schrieb der Sprecher des Koordinators der Geheimdienste, Stanislaw Zaryn, auf Twitter.</blockquote>Wie jetzt. Was denn jetzt?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbb1a5f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbb1a5f</guid><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 21:05:05 -0000</pubDate><title>Hey, psst, hast du dein Kennwortbuch ordentlich geführt?
</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, hast du <a href="https://twitter.com/EnsignDeuNavy/status/1579445088706449408">dein Kennwortbuch</a> ordentlich geführt?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbb092b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbb092b</guid><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 19:54:29 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Newsweek gibt heiße...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.newsweek.com/nuclear-war-bombs-us-safest-place-protection-1750293">Newsweek gibt heiße Tipps</a>, wo man am besten den Atomkrieg überleben kann. (Danke, Walter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbb7f24</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbb7f24#2022-10-12 19:05:02.826788</guid><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 19:11:54 -0000</pubDate><title>Neulich hat Elon Musk einen Friedensplan für die Ukraine getweetet.Sein...</title>
<description><![CDATA[ Neulich hat <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1576969255031296000">Elon Musk einen Friedensplan für die Ukraine getweetet</a>.<p>Sein Vorschlag war im Wesentlichen, den Krieg zurückzurollen. Die Krim bleibt bei Russland, schlug er vor, Ukraine bleibt neutral, und die Leute im Donbass und so lassen wir abstimmen.  Unter Aufsicht der Uno.</p><p>Jetzt kommt raus: <a href="https://www.vice.com/en/article/ake44z/elon-musk-vladimir-putin-ukraine">Den Plan hat er vorher mit Putin besprochen</a>. Lustigerweise hat er sich ein paar Freiheiten genommen mit dem was Putin als Mindestforderung hatte:</p><blockquote lang="en">... Putin was “prepared to negotiate,” but only if Crimea remained Russian, if Ukraine accepted a form of permanent neutrality, and Ukraine recognised Russia’s annexation of Luhansk, Donetsk, Kherson and Zaporizhzhia.</blockquote>Worüber genau dann noch verhandelt werden soll bleibt offen. Vielleicht über die Höhe der monatlichen Tributzahlungen?<p>Bei aller Häme muss man Elon also zumindest anrechnen, dass er um Ausgleich bemüht war. :-)</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1579879154463690752">Musk dementiert, mit Putin gesprochen zu haben</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbbb96f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbbb96f</guid><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 14:12:01 -0000</pubDate><title>Israel und der Libanon haben sich auf ihre Grenzen im...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/oct/11/israel-lebanon-historic-maritime-border-deal">Israel und der Libanon haben sich auf ihre Grenzen im Mittelmeer geeinigt</a>. Das ist wichtig, weil dort Erdgasvorkommen gefunden wurden.<p>Finde ich schon witzig, dass da 50 Jahre lang gar nichts geht, aber dann treibt die gemeinsame Gier nach Erdgasprofiten beide Länder an den Verhandlungstisch und zu einem Kompromiss.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbb9a71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbb9a71#2022-10-11 14:25:03.120726</guid><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 11:59:43 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der Kreml hat einen Ausweg aus dem Ukraine-Krieg...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Der Kreml hat einen Ausweg aus dem Ukraine-Krieg gefunden.<p><a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-dienstag-171.html#Treffen">Lawrow schlägt ein Gespräch Putin-Biden beim G20-Gipfel vor</a>.</p><p>Dann könnte Putin innenpolitisch erklären, dass der Krieg gar nicht mit der Ukraine sondern mit den USA war, und da wird aus dem kläglichen Scheitern gegen einen vermeintlich krass unterlegenen Gegner dann ein glorreiches Überleben gegen den krass überlegenen Gegner USA und Putin kann gesichtswahrend den Krieg, äh, die Spezialoperation beenden.</p><p>Finde ich gut. Macht mal!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbbdede</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbbdede#2022-10-11 10:05:02.858379</guid><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 07:40:48 -0000</pubDate><title>Im Moment diskutiert die ganze IT-Security-Branche über Schönbohm. Der sich...</title>
<description><![CDATA[ Im Moment diskutiert die ganze IT-Security-Branche über Schönbohm. Der sich herauskristallisierende Konsens ist (meiner Beobachtung nach):<p>Ja, der Schönböhm ist ein Cyberclown. Aber er war wenigstens ein berechenbarer Cyberclown. Wir wussten, woran wir waren. Der hat zwar nicht viel gemacht, aber immerhin stand er auch nicht viel im Weg herum oder hat da erratisch wichtigen Projekten in den Rücken gedolcht. Im Vergleich zu den Vollversagern im BMI und der Politik ist der Mann geradezu GOLD!1!!</p><p>Den Kommentar von Jürgen Schmidt hatte ich ja schon verlinkt, hier noch <a href="https://twitter.com/HonkHase/status/1579497590651252736">mein geschätzter Kollege Manuel Atug</a>. Money Quote:</p><blockquote>ein gutes Duo mit überdurchschnittlicher #Digitalkompetenz, gemessen an den sonstigen Akteuren.</blockquote>Eine humoristisch sehr schöne Formulierung. "Klar kann der nichts aber hast du mal das restliche Gruselkabinett gesehen?!" :-)<p>Wir müssen da glaube ich trennen zwischen inhaltlichen Punkten und taktischen Erwägungen. Inhaltlich ist der Schönbohm meiner Beobachtung nach eine absolute Lusche. Der rennt zu allen Veranstaltungen, kommt denn 5 Minuten zu spät, damit alle mitkriegen, wie wichtig er ist, dann lässt er ein paar Wortblasen ab, dass Sicherheit ja wichtig sei, und seine Behörde tut absolut nichts für Vorbeugung. Die verkaufen lieber <a href="/?ts=9f6946ec">wertlose Zertifikate</a>, <a href="https://www.bsi.bund.de/DE/Themen/Verbraucherinnen-und-Verbraucher/Informationen-und-Empfehlungen/Cyber-Sicherheitsempfehlungen/Virenschutz-Firewall/Virenschutzprogramme/virenschutzprogramme_node.html#doc504492bodyText1">empfehlen Schlangenöl</a> und <a href="https://www.bsi.bund.de/SharedDocs/Downloads/DE/BSI/Krypto/Blockchain_Analyse.html">machen Blockchain-Kram</a> und <a href="https://www.bsi.bund.de/SharedDocs/Downloads/DE/BSI/Krypto/Eckpunkte_SSI_DLT.html">SSI-Blödsinn</a>.</p><p>Der Mann betreibt seine Behörde wie Junior-Entwickler ihren Lebenslauf! Springen auf jeden Hype auf, machen dann schlechte Projekte, die sie mangels Erfahrung verkacken, und feiern sich dann als Experten und verweisen auf ihre "Erfahrung".</p><p>Hat er das BSI vorangetrieben, wie Honkhase behauptet? Wenn man das nach Bürokratie-Metastasierung misst, dann vielleicht. Inhaltlich sicher nicht.</p><p>Finde ich, dass der Schönbohm wegen der KGB-Firma zurücktreten sollte?</p><p>Nein. Das ist an den Haaren herbeigezogen.</p><p>Ich finde, er sollte gehen, weil <a href="/?ts=9c120a58">er schlechte Arbeit macht</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbaa762</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbaa762</guid><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 18:43:08 -0000</pubDate><title>Immerhin ein Gutes gibt es gerade. Russlands Atomarsenal ist vom...</title>
<description><![CDATA[ Immerhin ein Gutes gibt es gerade. Russlands Atomarsenal ist vom Tisch.<p>Wenn Putin das JETZT nicht eingesetzt hat, dann wird er es auch nicht mehr einsetzen. Ein feiger Terroranschlag auf seine wichtigste Nachschublinie? Mitten auf (aus seiner Sicht) russischem Territorium?</p><p>Das wäre der Vorwand für eine Atombombe gewesen. Wenn das nicht reicht, dann werden wir wohl auch keine Atombomben mehr im Einsatz sehen in diesem Konflikt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbafe3e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbafe3e</guid><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 15:48:48 -0000</pubDate><title>Oh Nein! Die Tagesschau berichtet:Die Befürchtungen um eine Pleitewelle in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/firmenpleiten-insolvenzen-september-101.html">Oh Nein! Die Tagesschau berichtet</a>:<blockquote>Die Befürchtungen um eine Pleitewelle in Deutschland haben sich erfüllt: Rund ein Drittel mehr Firmen als im Vorjahresmonat haben im September Insolvenz angemeldet. Grund sind auch die hohen Energiekosten.</blockquote>Oh, die Energiekosten, ja? Tja, dann ist wohl Putin Schuld.<p>Sag mal, war da nicht was mit Covid? Dass man <a href="https://www.bundesregierung.de/breg-de/themen/coronavirus/insolvenzaussetzungsgesetz-1781394">nicht Insolvenz anmelden musste</a>? Und das lief im April aus?</p><p>Ich bin mir sicher, DAMIT hat das NICHTS zu tun.</p><blockquote>"Nach lange Zeit sehr niedrigen Insolvenzzahlen werden diese im November 2022 voraussichtlich wieder den Stand von vor der Corona-Pandemie erreichen", betonte Müller daher.</blockquote>Selbst ihr Experte verbindet das mit Covid statt mit Energiekosten.<p>Mann Mann Mann, Tagesschau. (Danke, Andres)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbafa52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbafa52#2022-10-10 17:50:03.050802</guid><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 15:30:20 -0000</pubDate><title>Bedauerliches Missverständnis bei Paypal:A new PayPal user agreement that threatens...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://finance.yahoo.com/news/paypal-user-agreement-fining-users-210600371.html">Bedauerliches Missverständnis bei Paypal</a>:<blockquote lang="en">A new PayPal user agreement that threatens to fine users up to $2,500 if they use the service to "promote misinformation," was sent out "in error," a PayPal spokesperson tells FOX Business.</blockquote>Die Formulierung ist eher unkonkret.<blockquote lang="en">The updated PayPal Acceptable Use Policy effective Nov. 3 included an expansion of "prohibited activities," which includes the "ending, posting, or publication of messages, content, or materials that meet certain criteria."</blockquote>Ohooo. Soso. Certain Criteria! Und da steht nicht mal, dass die Nachrichten über Paypal verbreitet werden müssen, im Verwendungszweck oder sowas. Wenn also jemand irgendwas was sagt, was "certain criteria" bei Paypal betrifft, dann ... bucht Paypal pro "Violation" $2500 vom Konto ab. Wegen, äh, der Gerechtigkeit. Oder so.<blockquote lang="en">One of the violations listed, according to the agreement, is that users "may not" use PayPal to promote misinformation.</blockquote>Ich nehme an, es geht hier um bösartige Misinformation wie dass Paypal ein Haufen Unsympathen sind, die Willkür auf eine Ebene heben, die in Europa seit der französischen Revolution für vorbei galt. Gut, wer sowas sagt, der hat das ja auch verdient, dass Paypal ihm aufs Konto greift!1!! (Danke, Till)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbad68e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbad68e</guid><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 12:55:44 -0000</pubDate><title>Jürgen Schmidt spekuliert, dass der Cyberclown jetzt abgesägt wird, weil...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/meinung/Kommentar-BSI-Affaere-Boehmermann-und-Faeser-saegen-an-Schoenbohms-Stuhl-7295281.html">Jürgen Schmidt spekuliert</a>, dass der Cyberclown jetzt abgesägt wird, weil er der Faeser bei ihrem SPD-Brauchtum-pflegenden Umfallen im Weg stand.<p>Faeser stand ursprünglich ja für "Schwachstellen werden gemeldet, nicht gehortet für Polizei oder Geheimdienste". Das hat sich inzwischen einmal um 180° gewendet, das Blatt. Gut, SPD halt. Wer die wählt, hat es nicht besser verdient.</p><p>Aber dass der Schönbohm sich dem Exploit-Horten in den Weg gestellt hat, das habe ich so nicht erlebt. <a href="https://www.deutschlandfunk.de/bsi-sicherheitskonferenz-unterstuetzung-fuer-cyber-hackback-100.html">Im Gegenteil</a>. Da war er <a href="https://www.golem.de/news/it-sicherheit-bsi-praesident-spricht-sich-fuer-hackbacks-aus-2204-164827.html">bemerkenswert konsequent</a>.</p><p>Wird das jetzt wahrscheinlich noch schlimmer? Ist anzunehmen. Cyberclowns hat die Regierung genug in der Schublade. Seit dem Hackertoolverbot und dem damit verbundenen Versiegen des Nachwuchses sind Cyberclowns auch eine nachwachsende Ressource.</p><p>So war Schönbohm ja auch. Wenn du keine Ahnung hast, machst du sinnloses Compliance-Theater. Statt Vorbeugung, für die man Sachkenntnis bräuchte, machst du dann halt Reporting-Pflichten und Papierkrieg.</p><p>Ist fürs Branding wahrscheinlich eh viel besser. Bist du ständig in der Presse, wenn es wieder irgendwo brennt. Und du kannst sagen: Die Cyber-Bedrohung ist groß!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbd37a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbd37a0</guid><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 10:44:14 -0000</pubDate><title>Der "Wirtschaftsnobelpreis" war ja schon immer eine Lachnummer. Der heißt...</title>
<description><![CDATA[ Der "Wirtschaftsnobelpreis" war ja schon immer eine Lachnummer. Der heißt nur so, der kommt nicht von Alfred Nobel sondern von der schwedischen Reichsbank. Nobel hielt Ökonomen nicht für Wissenschaftler.<p>Aber dieses Jahr <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/nobelpreis-wirtschaft-139.html">toppen die sich nochmal selbst</a>:</p><blockquote>Der Nobelpreis für Wirtschaftswissenschaften geht in diesem Jahr an Ex-US-Notenbankchef Bernanke sowie die beiden US-Ökonomen Diamond und Dybvig. Sie werden ausgezeichnet für die Forschung über Banken und Finanzkrisen.</blockquote>BER-fucking-NANKE?!? Der Dogmatiker, der das ganze Problem überhaupt erst ausgelöst hat? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_jjXCm3W4hA">Der hier</a>?<p>Der Typ, der so unseriös ist, dass <a href="/?ts=9e8af0bf">Google ihr internes Bescheiß-System nach ihm benannt hat</a>?</p><p>DEM gebt ihr den Fake-Nobelpreis?</p><p>Oh. Mann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbdddff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbdddff#2022-10-10 14:50:02.301229</guid><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 19:12:33 -0000</pubDate><title>Angeblich prüft Faeser die Entlassung vom Cyberclown. Einige Punkte dazu....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.businessinsider.de/politik/deutschland/wegen-vortrag-in-verein-mit-angeblichen-kontakten-zum-russischen-nachrichtendienst-innenministerin-faeser-will-bsi-chef-feuern-doch-ihr-staatssekretaer-genehmigte-rede-vorab/">Angeblich prüft Faeser die Entlassung vom Cyberclown</a>. Einige Punkte dazu. Erstens:<blockquote>Innenministerin Faeser will BSI-Chef feuern – doch ihr Staatssekretär genehmigte Rede vorab</blockquote><i>Natürlich</i> ließ sich der Schönbohm das vorher genehmigen. Der ist ja nicht doof.<p>Zweitens: Ich war ja in letzter Zeit immer wieder fasziniert, wie Brancheninsider meinten, der mache ja gar keinen soooo schlechten Job. So tief sind die Erwartungen schon abgestürzt, bzw. waren noch nie viel höher. Das BSI ist im Wesentlichen eine Compliance-Behörde. Die erzeugen für andere Leute mehr Papierkram. Das ist, was die tun.</p><p>Drittens: Ich hatte ja von Anfang an meine Probleme mit dem Schönbohm, nicht zuletzt wegen dieses lächerlichen Vereins mit dem irreführenden Namen. Aber im Moment muss ich ihm sowas wie Respekt zollen, wie er seine Vorgesetzten da ins Messer laufen lässt. Und absolut verdient. Keiner von denen sollte im Amt sein, inklusive der Innenministerin.</p><p>Viertens: Die Fakten sind alle schon länger bekannt. Spätestens seit 2019, wo es eine Kontraste-Sendung zum Thema "Cyber-Sicherheitsrat" und Russland-Connections gab. Keine der Vorregierungen fand da was bei.</p><p>Fünftens muss man sich ja schon mal fragen, was unsere Geheimdienste eigentlich beruflich machen. Hat der Verfassungsschutz da mal wieder auf ganzer Linie verkackt? Oder hatten die einfach die Hände voll mit Nazigefahr-Leugnen und Linksautonome-Verfolgung? Hey, wer ist dafür eigentlich zuständig? Oh ja richtig! Das Kanzleramt! Auch alle Mann zurücktreten, bitte.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, nee, für den "Verfassungsschutz" (harr harr) ist das BMI zuständig. Na dann ist ja vieles klarer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbc0436</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbc0436</guid><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 12:56:08 -0000</pubDate><title>Das CfP für den 37c3 ist da. Ich deute das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://content.events.ccc.de/cfp/37c3/index.de.html">Das CfP für den 37c3 ist da</a>. Ich deute das mal so, dass der 37c3 stattfinden wird :-)<p>Ein großes Aufatmen geht durch die Community.</p><p>Oh, und: Der Congress findet wieder in Hamburg statt, im inzwischen fertig renovierten Kongresszentrum.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbc03fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbc03fd</guid><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 12:48:35 -0000</pubDate><title>Es gibt Änderungen im Infektionsschutzgesetz. Endlich darf Personal in Kinderheimen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/robilad/status/1578378839452942337">Es gibt Änderungen im Infektionsschutzgesetz</a>. Endlich darf Personal in Kinderheimen auch ohne negativen Covid-Test weiterarbeiten. Denn, und da besteht in der Ampel große Einigkeit: Scheiß auf die Kinder.<p>Aber warte, das ist noch nicht der Hammer. Der Hammer ist, wie sie dieses Gesetz unter dem Radar durchzumogeln versucht haben. Lest euch die Details mal selber durch. Überlegt euch mal im Hinterkopf, wie ihr das gefunden hättet, wenn ihr über eine vergleichbare legislative Spezialoperation in Russland gehört hättet statt in unserem Bundesrat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbc68e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbc68e5#2022-10-09 20:55:02.599849</guid><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 10:53:47 -0000</pubDate><title>Zu dieser Brückengeschichte merken jetzt Leser an, dass es sich...</title>
<description><![CDATA[ Zu dieser Brückengeschichte merken jetzt Leser an, dass es sich um eine "Leichtmetallkonstruktion" gehandelt habe, also nicht aus Stahlbetonteilen zusammengesetzt sondern sozusagen ein "schnelles Provisorium" und daher könne das schon sein, dass die nicht so stabil sei wie es eine "richtige" Brücke gewesen wäre.<p>Das kann ich nicht beurteilen. Aber folgender Leserbrief eines Statikers mit Brückenerfahrung hilft weiter:</p><blockquote>Die Brücke ist eine Kette von Stahlbrücken als Hohlkasten auf Betonpfeilern. Der größte Feind ist da das Feuer. Bei einem Brand verliert so eine Hohlkastenbrücke wesentlich die Tragfähigkeit oberhalb 400°C und bei entsprechender Ausdehnung des Brandes. Normalerweise werden bei uns aus diesem Grund bei einem Brand auf einer Brücke alle erdenklichen Maßnahmen eingeleitet um den Hohlkasten aus Stahl zu kühlen und die Feuerwehr sieht zu dass schnell die Brandursache von der Brücke runterkommt.<p>Eine reine Stahlbrücke lässt sich sehr sehr schlecht sprengen. Das beschränkt sich dann meistens auf die Pfeiler.</p><p>[…] ein Hydrocarbonbrand ist für mich als sachkundiger Fachmann absolut plausibel.</p></blockquote>OK. Dann ziehe ich meine Analyse zurück und behaupte das Gegenteil.<p>Ein anderer Leserbrief zum Thema:</p><blockquote>zu Deinem Verständnis einer Sprengung einer Brücke eine kurze Anmerkung. Eine Explosion hat immer zwei Wirkungsrichtungen. Zuerst expandiert etwas sehr schnell und verdrängt hierdurch ein anderes Medium. Anschließend kommt es in dem durch die schnelle Expansion entstandenen Hohlraum jedoch zu einer Kontraktion, die der Expansionsrichtung entgegengerichtet ist. Beste visuelle Anschauung: Die pilzförmige Wolke bei einer Kernwaffenexplosion. Diese entsteht durch den Unterdruck nach der Explosion. Die nach oben aufsteigende heiße Luft zieht Masse vom Boden nach oben.<p>Es gibt eine Reihe von Waffen, die auf der Wirkung des Unterdrucks nach einer Explosion aufbauen, nicht auf der Wirkung des Drucks. Hier sind das insbesondere Aerosolbomben, die viel Sauerstoff konsumieren und hierdurch gezielt einen Unterdruck erzeugen, der gegen Druck gesicherte Objekte zerstören kann und soll.  Eine Drucktür wird quasi aus der Verankerung gezogen bzw. die Luftfilter in Bunkern werden zerstört, da diese zwar gegen Überdruck und Unterdruck einer „Normalexplosion“, selten jedoch gegen gezielt eingesetzten Unterdruck einer „Unterdruckbombe“ gesichert sind.</p><p>Zur Krim-Brücke:</p><p>Entscheidend ist der Impuls, der auf die Fahrbahnlager wirkt, um die Fahrbahnteile aus diesen Lagern zu heben und damit idealerweise zum Absturz zu bringen. Wenn man keine kleineren Sprengladungen (mehrere Kilogramm bis mehrere hundert Kilogramm) in speziellen Sprengkammern anbringen bzw. keine Schneidladungen nutzen kann, dann braucht man eben mehr Sprengstoff, um auf eine bestimmte Stelle einen bestimmten Impuls wirken lassen zu können, um die Konstruktion zu überlasten. Wenn 90% der Explosionswirkung nach oben „verpuffen“, dann muss man eben die Menge des eingesetzten Sprengstoffs erhöhen.  Einfache Physik.</p><p>Und das wurde hier gemacht. Statt ein paar Taucher mit ein paar Kilogramm Sprengstoff hinzuschicken und die Lager zu zerstören, hat man deutlich mehr Sprengstoff eingesetzt, um die Brücke von oben zu überlasten. Denn erheblicher punktueller Druck von oben führt zu einer (elastischen) Verformung der Fahrbahn nach unten =&gt; diese schwingt danach jedoch wieder aus und wird dadurch aus den Lagern gehoben bzw. zerstört diese beim Zurückfallen in die Normalposition. Denn es fehlt einer Brücke ja in der Regel die Sicherung der Bauteile nach oben. Die Fahrbahnteile liegen lose auf den Lagern.</p><p>Sekundäreffekt dieses Terroranschlags: lange Feuer. Der Versuch, über die brennenden Kesselwagen des Güterzuges ein langanhaltendes Feuer zu erzeugen, welches den Beton spröde werden läßt und den im Beton eingebetteten Stahl schädigt, war in der Theorie der Anschlagsplanung für die Entscheider sicherlich ganz überzeugend. Da hat dann wohl aber niemand mit Energiemengen gerechnet. Also wie hoch ist die Energiemenge in einem Kesselwagen und welchen Anteil diese Energie kann ein Feuer in die Konstruktion einbringen? Tip: reicht nicht, denn dafür sind Brücken (im Idealfall) ausgelegt, dass ein Brand auf ihrer Fahrbahn diese nicht zum Einsturz bringt und zur Unbenutzbarkeit beschädigt. Aber wer weiß, wer diese Brücke berechnet hat. ;) Sicher mal wieder nur ein paar Studenten einer Bau-Uni, unter Aufsicht ihres Professors. (Das übliche Verfahren in der RF.)</p><p>Dass es bei der Berechnung und dem Bau der Brücke Schlamperei gegeben hat, das siehst Du am Schadensbild. Denn eine Explosion von 40t TNT auf der Fahrbahn hätte die Brücke überstehen müssen, aufgrund ihrer erheblichen strategischen Bedeutung.</p><p>Ob die Brücke über den eingestürzten Teil der Autofahrbahn hinaus durch die brennenden Kesselwagen erheblich beschädigt wurde, das werden die nächsten Wochen zeigen. Die RF hat als Show zur Beruhigung der Massen Personenzüge nach ein paar Stunden Unterbrechung des Verkehrs noch am Abend des Anschlags wieder planmäßig über die Brücke fahren lassen (auf einem Gleis, statt auf zwei Gleisen).</p><p>Diese Explosion war eine Show-Nummer, von wem auch immer. Weshalb die RF-Sicherheitskräfte wohl auch ein bisschen zu entspannt bei den Sicherheitskontrollen im Vorfeld waren. Weil es in der Theorie dann eben doch mehr als einen 40-Tonner mit TNT braucht, um die Brücke dieser Größe und Bedeutung zu zerstören. In der Praxis haben wir aber gesehen, dass die Bauausführung oder deren ihr zugrundeliegende Berechnung nicht korrekt war und der LKW mit &lt;40t TNT doch gereicht hat, um zumindest einen Teil der Fahrbahn zu zerstören. Das ist die eigentliche Überraschung (für die RF).</p><p>Und ja, das war eine Explosion auf der Fahrbahn. Kannst Du am Schadensbild sehen. Eine Explosion von unten hätte nicht die Leitplanken auf der Parallelfahrbahn weggerissen und die Geländer am Laufsteg unter der Fahrbahn heil gelassen. Eine Explosion von unten hätte ein invertiertes Schadensbild zu einer Explosion von oben.</p><p>Du kannst Dir ja mal die <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Antoniwkabrücke">Schadensbilder der Antoniwkabrücke</a> nach Beschuss angucken. Es braucht eine Menge Energie, um eine Brücke zu zerstören, die insbesondere so gebaut wurde, dass sie im Kriegsfall weiterhin benutzbar ist.</p><p>Was bei der Explosion auf der Krim-Brücke (wieder einmal) offensichtlich wurde ist die alltägliche Schlamperei bei Menschen, die sich für toll und besser halten. Erst wurde der LKW schlampig kontrolliert und dann trifft dieser auf eine schlechte Bauausführung in Kombination mit ungenügender Sicherheitsmarge bei der Konstruktion. Naja.</p></blockquote>Und auch ein Dritter Leser mit Sprengerfahrung stützt die Theorie mit dem LKW:<blockquote>Bin selber Sprengberechtigter und kann da vll etwas Klarheit reinbringen:<br/>Ja, Brücken halten normale Drucklasten von oben am Besten aus. Eine Sprengladung erzeugt aber eine Detonationswelle, die einem ganz anderem Wirkungsmechanismus hat als "Gewicht liegt drauf". Da können schnell elementare Schäden und Zerstörungen entstehen.<br/>Eigentlich stimmt das was du schreibst - das man die Ladungen so platziert, dass sie möglichst effizient wirken. Und auch Schneidladungen einsetzt, die gezielt und relativ sauber Trennschnitte machen. Aber: So arbeitet man nur, wenn man ein paar Tage Zeit hat und in aller Seelenruhe Löcher bohren, Ladungen platzieren kann etc. Im militärischen Bereich muss man aber oft anders arbeiten, da gibts quasi keine Vorbereitungszeit. Also geht man da nach der Methode "Viel hilft viel" vor, und platziert einfach direkt auf der Fahrbahn hunderte Kilo Sprengstoff. Da verpufft ein Großteil der Wirkung in der Umwelt, aber der verbliebene Teil reicht bei DEN Mengen aus, um die Brücke zu zerstören. Gibt in Field Manuals der US Army Berechnungstabellen dazu :)<br/>In so einen LKW passt viel rein, das ist tatsächlich eine sehr gute Quick and Dirty-Methode gegen die die andere Partei kaum etwas ausrichten kann. Ist also gar nicht so unwahrscheinlich, dass das eine Commando- oder Sabotageaktion war.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbf19c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbf19c8#2022-10-09 12:50:02.327190</guid><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:09:58 -0000</pubDate><title>Geht eigentlich noch jemandem das ständige Gaslighting der Ukrainer auf...</title>
<description><![CDATA[ Geht eigentlich noch jemandem das ständige Gaslighting der Ukrainer auf die Nerven?<p>Seit Tag 1 des Krieges lügen die uns ständig an, dass sich die Balken biegen. Das erste Mal aufgefallen ist mir das bei Snake Island. Ihr erinnert euch vielleicht. Da waren lauter heldenhafte Helden stationiert, die den fiesen Russen "Fuck You" zufunkten, bevor sie von ihnen hingerichtet wurden. Wo Russland dann meinte: Die sind nicht tot, wir haben sie als Kriegsgefangene genommen. Wo die Ukraine dann meinte: Die sind doch tot und wir verleihen ihnen jetzt posthum einen Orden. Wo Russland dann meinte: Oh dann wollt ihr sie nicht zurückhaben, sagt ihr? Und dann gab es einen Gefangenenaustausch, wo die an die Ukraine zurückgegeben wurden.</p><p>Und jetzt erzählt uns die Ukraine erst, dass die Russen ihre eigene Pipeline gesprengt haben und dann dass <a href="https://www.spiegel.de/ausland/krim-bruecke-ukraine-spricht-von-spur-nach-russland-a-14837e76-5875-48cd-ab9d-eb97d94b4176">dass sie ihre eigene Brücke gesprengt haben</a>?</p><p>Ich weiß ja nicht, was ihr bei Geschenken für eine Erwartungshaltung habt, aber bei mir wären es Dankbarkeit und Ehrlichkeit gewesen.</p><p>Die Russen lügen natürlich auch, dass sich die Balken biegen. Klar. Aber die verlangen ja auch nicht ständig neue Waffen von uns.</p><p>Ich persönlich glaube ja bei dieser Brückensprengung kein Wort. Ein LKW mit einer Bombe soll die Brücke gesprengt haben. Ich bin kein Statiker aber eine Brücke hat in eine Richtung besondere Stabilität: Nach oben. Wenn du eine Brücke sprengen willst, dann von unten. Du packst Sprengladungen an die Pfeiler. Auf einer Brücke eine Explosion zu triggern erscheint mir nicht zielführend. Das verpufft ja in alle Richtungen. Nur ein Bruchteil der freiwerdenden Energie geht gegen die Brücke und die ist extra darauf ausgelegt, in die Richtung stabil zu sein.</p><p>Auch bei einem Pfeiler oder sonstigen Bunkern oder Panzerungen, die man durchschlagen will, zündet man nicht einfach eine Sprengladung daneben, sondern man sorgt dafür, dass sich <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Schneidladung">die Kraft der Explosion nur in eine Richtung auswirkt</a>. Das erscheint mir also schonmal grundsätzlich suspekt, dass ein explodierender LKW irgendwas ausrichten könnte.</p><p>Zu der Aussage der Ukraine, dass der LKW aus Russland kam: Dude, erstens ist auf beiden Seiten Russland. Der LKW kommt per Definition "von der russischen Seite". Zweitens ist die Brücke der hauptsächlich Nachschubweg der russischen Föderation für die Krim und den Krieg im Südosten der Ukraine. Natürlich kommt der Nachschub aus Mainland Russia. Von wo denn sonst?</p><p>Ironischerweise hat Russland ja den Krieg um die Landbrücke in die Krim aus genau dem Grund gestartet, weil die Brücke zu angreifbar ist. Ist mir unbegreiflich, was jetzt dieses "die Brücke galt als unangreifbar"-Geschwafel soll.</p><p u=""><b>Update</b>: Es gab dazwischen noch mehr Gaslighting, zum Beispiel die Ermordung von Frau Dugina. Die Ukraine so: WIIIIR? Würden sowas NIE tun! Wir sind doch nicht kriminell!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbf5b5e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbf5b5e</guid><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 15:47:12 -0000</pubDate><title>Heute morgen gab es in Norddeutschland einen großflächigen Bahnausfall. Störung...</title>
<description><![CDATA[ Heute morgen gab es in Norddeutschland einen großflächigen Bahnausfall. Störung in der Funkkommunikation, hieß es.<p>Jetzt gibt es ein Update: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/bahn-sabotage-101.html">War Sabotage</a>, sagen Bahn und Verkehrsminister Wissing.</p><p>Wer sabotiert denn bitte die Bahn?! Als ob DIE noch Brandbeschleuniger bräuchten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbfa0cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbfa0cb</guid><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 11:33:41 -0000</pubDate><title>Oh Mann. Ich war gerade am Überlegen, was für Horrorfilme...</title>
<description><![CDATA[ Oh Mann. Ich war gerade am Überlegen, was für Horrorfilme sich Halloween dieses Jahr anbieten. The Blob habe ich noch nicht geguckt, fiel mir dabei auf.<p>Ich gucke also mal <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Blob_%E2%80%93_Schrecken_ohne_Namen">bei Wikipedia</a> nach, denn es gibt da zwei Versionen von. Eine von 1958 und eine von 1988.</p><p>Zu der von 1958 finde ich dort:</p><blockquote>Blob – Schrecken ohne Namen hatte seinen Ursprung in einer Zusammenarbeit zwischen der Drehbuchautorin Kate Phillips (auch als Kay Linaker bekannt) und dem evangelikalen Filmemacher Irvin S. Yeaworth. Yeaworth war Besitzer einer kleinen christlichen Filmfirma, die religiöse Kurzfilme für Sonntagsschulen drehte. Beide trafen sich 1957 auf dem Presidential Prayer Breakfast (heute National Prayer Breakfast) bzw. dem assoziierten International Christian Leadership Meeting in Washington, D.C., welches von einem heute als The Family bekannten rechtsgerichteten evangelikalen Netzwerk initiiert wurde.[2] Der Film sollte subtil die antikommunistische Botschaft in den sogenannten Mainstream einbringen. Der hochinfektiöse und alles verschlingende „Blob“ diente dabei als Metapher für den Kommunismus.[3]</blockquote>OH MANN. Unglaublich. Diese Amis.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbff771</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbff771</guid><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 08:41:19 -0000</pubDate><title>Die Krim-Brücke nach Russland steht in Flammen. Auf dem Video...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-samstag-195.html#Schwerer-Brand-auf-Krim-Bruecke">Die Krim-Brücke nach Russland steht in Flammen</a>. Auf <a href="https://twitter.com/sumlenny/status/1578612815992352769">dem Video hier</a> und <a href="https://news.yahoo.com/crimean-bridge-hit-fuel-train-070700733.html">auf diesem Pressefoto</a> sieht das nach mehr als Flammen aus.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbe7f0e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbe7f0e</guid><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 00:09:52 -0000</pubDate><title>Russland setzt jetzt angeblich Iranische Kamikaze-Drohnen gegen die Ukraine ein.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/oct/07/russia-targets-zaporizhzhia-with-kamikaze-drones-for-the-first-time">Russland setzt jetzt angeblich Iranische Kamikaze-Drohnen gegen die Ukraine ein</a>.
]]></description></item></channel></rss>