<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 10 Mar 2022 15:10:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd4d377</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd4d377</guid><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 15:05:13 -0000</pubDate><title>Da schreiben sich ja mal wieder die Witze von ganz...</title>
<description><![CDATA[ Da schreiben sich ja mal wieder die Witze von ganz alleine: <a href="https://www.nzz.ch/international/familienministerin-unter-druck-anne-spiegel-und-die-flut-ld.1673851">NZZ zum Hochwasser und Frau Spiegel</a>.<blockquote>Am 14. Juli, als die Pegel zu steigen begannen, lobte Anne Spiegel nachmittags im Mainzer Landtag die «gut funktionierenden Meldeketten» und rühmte, Rheinland-Pfalz sei im Bundesvergleich Spitzenreiter bei der Starkregenvorsorge. Die häufigen Starkregenereignisse zeigten «eindrucksvoll die Auswirkungen des Klimawandels und der Temperaturzunahme». Wenig später, um 16 Uhr 43, warnte das Ministerium in einer Pressemitteilung vor Hochwasser, schob aber in Spiegels Worten hinterher, es drohe «kein Extremhochwasser» – eine Fehleinschätzung. Laut der Koblenzer «Rhein-Zeitung» gab Spiegel vor der Freigabe die Anweisung «bitte noch gendern», man solle von «CampingplatzbetreiberInnen» schreiben.</blockquote>Geliefert wie bestellt! Wenn ihr studierte Gender- und Diversity-Leute ins Amt wählt, dann kriegt ihr halt Gender und Diversity.<p>Wie weit sind eigentlich die Gender- und Diversity-Projekte in der Bundeswehr? (Danke, Ralf)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd4cad7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd4cad7</guid><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 14:24:09 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was ich ja mal richtig geil fände?Wenn der...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was ich ja mal richtig geil fände?<p>Wenn der Schröder jetzt eine diplomatische Lösung findet in Moskau.</p><p>So weiträumig, wie sich unsere Realität schon verfahren hat, wäre das nicht mal die absurdeste Entwicklung. Wir hatten Donald Trump als US-Präsidenten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd72a7c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd72a7c</guid><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 12:10:10 -0000</pubDate><title>Ihr habt von den Neonazi-Milizen in der Ukraine gehört.Aber habt...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt von den Neonazi-Milizen in der Ukraine gehört.<p>Aber habt ihr auch <a href="https://twitter.com/AnarchoWabbit/status/1501268951266848770">von den Neonazi-Milizen in Russland gehört</a>?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd72916</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd72916</guid><pubDate>Thu, 10 Mar 2022 12:06:32 -0000</pubDate><title>Verschwörungstheorie der Woche: Die Russen behaupten jetzt, in der Ukraine...</title>
<description><![CDATA[ Verschwörungstheorie der Woche: <a href="https://ria.ru/20220310/biolaboratorii-1777416748.html">Die Russen behaupten jetzt, in der Ukraine seien Corona-Experimente an Fledermäusen durchgeführt worden</a>. (<a href="https://www.globaltimes.cn/page/202203/1254528.shtml">Sekundärquelle auf Englisch</a>)<p>Gut, dass es in Russland keine Biolabs gibt, in denen an biologischen oder chemischen Kampfstoffen geforscht wird. Novitschok hatten die nur in ihren Labors, um Abwehrmaßnahmen zu finden!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd65b78</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd65b78</guid><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 12:20:54 -0000</pubDate><title>Lesenswerter Thread zur Frage, wieso Russland eigentlich keine komplexen Maschinen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://nitter.net/kamilkazani/status/1501396368451158023#m">Lesenswerter Thread</a> zur Frage, wieso Russland eigentlich keine komplexen Maschinen exportiert. Das Personal haben sie ja offensichtlich, in der Sowjetunion konnten sie ja auch komplexe Maschinen bauen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd65876</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd65876</guid><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 12:08:08 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: "Frieren für den...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/oel-gas-und-kohle-aus-russland-ursula-von-der-leyen-ruft-buerger-zum-energiesparen-auf-a-42660377-6597-474c-8907-61f9a9ccc2f8">"Frieren für den Frieden"</a>.<p>Du kannst gar nicht zynisch genug sein, um nicht im Krisenfall dann doch von der Realität überholt zu werden.</p><p>Es ist immer wieder bestürzend, wie schnell das bergab geht, sobald jemand auch nur zu kräftig gegen einen der tragenden Pfeiler pinkelt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd65613</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd65613</guid><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 12:00:13 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch neulich? Als ARD "Faktenfinder" dementierte, dass es...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch neulich? Als ARD "Faktenfinder" dementierte, dass es <a href="https://www.tagesschau.de/faktenfinder/biolabore-ukraine-usa-101.html">in der Ukraine vom Pentagon finanzierte Biolabore gibt</a>?<p>Wo ich noch witzelte, jetzt wo der Faktenfinder es dementiert, muss ich das als Möglichkeit erstmalig ernstnehmen?</p><p>Nun, ihr werdet nicht glauben, was <a href="https://twitter.com/ggreenwald/status/1501313109520175104">Victoria "Fuck the EU" Nuland gerade bei einer Senatsanhörung zu Protokoll gegeben hat</a>. Aber keine Sorge, sagt Frau Nuland. Wenn in der Ukraine ein Biowaffenanschlag stattfindet, dann hat sie überhaupt keinen Zweifel, dass es die Russen gewesen sein werden.</p><p>Gut, dass wir das geklärt haben.</p><p>Jetzt brauchen wir nur noch ein Wording, dass wir gewarnt haben!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd649f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd649f1</guid><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 11:02:07 -0000</pubDate><title>Wollt ihr euch mal über Krisen-PR fortbilden?Da gibt es gerade...</title>
<description><![CDATA[ Wollt ihr euch mal über Krisen-PR fortbilden?<p><a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/anne-spiegel-wir-brauchen-ein-wording-dass-wir-rechtzeitig-gewarnt-haben-li.215940">Da gibt es gerade eine großartige Gelegenheit</a>. Da sind nämlich ein paar SMSsen und Chatverläufe der zuständigen Ministerin geleakt. Und dreimal dürft ihr raten, was die primäre Sorge war!</p><blockquote>Spiegel war zuständige Umweltressortchefin in Rheinland-Pfalz. Sie habe bereits am Morgen des 15. Juli, als das Ausmaß der Katastrophe bekannt wurde, an ihre Mitarbeiter geschrieben: „Das Blame Game könnte sofort losgehen, wir brauchen ein Wording, dass wir rechtzeitig gewarnt haben, wir alle Daten immer transparent gemacht haben, ich im Kabinett gewarnt habe, was ohne unsere Präventionsmaßnahmen und Vorsorgemaßnahmen alles noch schlimmer geworden wäre etc.“.</blockquote>Wir brauchen ... nicht Rettungskräfte, nicht Notunterkünfte, keinen Wiederaufbauplan. Nein. Wir brauchen ein Wording, dass wir nicht Schuld waren!<blockquote>„Anne braucht eine glaubwürdige Rolle.“ Vorgeschlagen wurden medienwirksame Ortstermine: „Anne bei Reparaturarbeiten, bei Hochwasserschutzprojekten, dort wo neue Gefahren drohen, Besuch mit Journalisten bei Hochwassermeldezentren.“</blockquote>Nur falls jemand dachte, bei den Grünen gäbe es Idealisten, da liefe das anders.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd646a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd646a5</guid><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 10:50:35 -0000</pubDate><title>Das Wrack der Endurance ist gefunden worden. Das ist das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2022/03/09/climate/endurance-wreck-found-shackleton.html?referringSource=articleShare">Das Wrack der Endurance ist gefunden worden</a>. Das ist das Schiff der Antarktis-Expedition von Ernest Shackleton und eines der berühmtesten Schiffswracks aller Zeiten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd93319</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd93319</guid><pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:24:39 -0000</pubDate><title>So, Freund. Jetzt ist Schluss mit lustig. Jetzt ziehen wir...</title>
<description><![CDATA[ So, Freund. Jetzt ist Schluss mit lustig. Jetzt ziehen wir hier aber mal andere Saiten auf.<p><a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/unternehmen/deloitte-kpmg-pwc-und-ey-ziehen-sich-aus-russland-zurueck-17858780.html">PwC, Deloitte, KPMG und EY ziehen sich aus Russland zurück</a>.</p><p>Das sollte alle negativen Auswirkungen der Sanktionen deutlich überkompensieren. Es wird Russland also wirtschaftlich gut gehen.</p><p><a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/mc-donalds-schliesst-alle-850-filialen-in-russland-li.215911">Coca Cola, McDonald's und Starbucks ziehen sich auch aus Russland zurück</a>. Es wird den Russen also auch gesundheitlich besser gehen.</p><p>Finde ich gut, dass die Amerikaner es doch nochmal auf diplomatischem Wege versuchen wollen. Dafür musst du halt erstmal zeigen, dass du freundlich gesinnt bist!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd915d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd915d2</guid><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 22:13:32 -0000</pubDate><title>Wie viele im Westen klammere ich mich diese Tage an...</title>
<description><![CDATA[ Wie viele im Westen klammere ich mich diese Tage an dem Gedanken fest, dass man mit Sanktionen den Krieg beenden kann.<p>Aber lasst uns mal zusammen ein kleines Gedankenexperiment wagen.</p><p>Stellt euch vor, eure Regierung tut etwas, mit dem ihr nicht einverstanden seid. Das Ausland verhängt Sanktionen. Alles wird furchtbar teuer. Menschen hungern, können ihre Miete nicht mehr zahlen.</p><p>Macht ihr dann eine Revolution? Putscht ihr eure Regierung weg?</p><p>Werden wir mal konkreter. Die Sanktionen greifen. Eure Gasrechnung verdoppelt sich.</p><p>Habt ihr die Regierung weggeputscht?</p><p>Nicht?</p><p>Wieso erwartet ihr das dann von den Russen jetzt?</p><p>Ist es nicht vielmehr so, dass ihr das auf die da draußen schiebt, auf die anderen, und euch das sogar noch zusammenschweißt? In Deutschland lief das so. Niemand hat die hohen Gaspreise auf den Scholz geschoben. Es gab keinen Heugabel-Mob vor dem Kanzleramt. Und bei uns drohen vergleichsweise moderate Strafen. Die Polizei hat Wasserwerfer. Danach Geldstrafe oder vielleicht ein bisschen Haftstrafe, und zwar nicht in einem Foltergulag.</p><p>Aus diesem Blickwinkel betrachtet sollten wir auch bei den Russen annehmen, dass Sanktionen die noch hinter Putin zusammenschweißen. <a href="https://twitter.com/ClintEhrlich/status/1500996394659696640">Umfragen in die Richtung gibt es schon eine Weile</a> aber bisher haben wir halt getan, was wir immer tun, wenn wir mit Fakten konfrontiert werden, die nicht in unser Weltbild passen. Wir behaupten einfach, das seien Fake News und ignorieren sie.</p><p>Ja aber Fefe, das kann man doch gar nicht vergleichen! Der Ukraine-Krieg war doch ganz klar Putins Schuld! Ja, das sehen wir so. Hier. Die Russen sehen das nur zu 4% so in Umfragen. Die deutliche Mehrheit sagt, dass Russland von USA und Nato zu dem Krieg gezwungen wurde.</p><p>Genau wie bei uns die deutliche Mehrheit die Schuld nicht bei uns sondern bei den anderen sieht. Stellt sich raus: So machen Menschen das kulturkreisübergreifend. So klar kann die Beweislage gar nicht sein, dass wir sie nicht leugnen würden, bevor wir eigene Schuld eingestehen müssten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd97d2f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd97d2f</guid><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 20:34:57 -0000</pubDate><title>Das Internet ruckelt gerade ein bisschen.Geht jetzt das Cyber-Cyber los...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/jschauma/status/1501276875951378432">Das Internet ruckelt gerade ein bisschen</a>.<p>Geht jetzt das Cyber-Cyber los und wir sind alle so gut wie tot?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd94907</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd94907</guid><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 16:52:41 -0000</pubDate><title>Thomas Fischer verbreitet im Spiegel Realpolitik pur. Ein Money Quote...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/panorama/ukraine-krieg-gas-und-oel-aus-russland-olaf-scholz-hat-recht-kolumne-a-bf8a5981-a91d-4dda-a537-af65146ee8a8">Thomas Fischer verbreitet im Spiegel Realpolitik pur</a>. Ein Money Quote jagt das nächste. Ich kann da gar nichts rausgreifen.<p>Er meint im Wesentlichen, die Ukraine solle kapitulieren. Die EU wird ihr nicht helfen, die Nato wird ihr nicht helfen. Wenn wir sie zum Durchhalten im Häuserkampf ermutigen, tun wir das nicht für die Ukraine sondern auf deren Kosten und laden damit die ganzen Toten auf unser Gewissen.</p><p>Lieber kapitulieren und leben als kämpfen und tot. Der Tod währt ewig, Siege und Niederlagen nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd993ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd993ca</guid><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 12:59:00 -0000</pubDate><title>Oh, Russland hat an der Westfront die Hände voll? Da...</title>
<description><![CDATA[ Oh, Russland hat an der Westfront die Hände voll? <a href="https://twitter.com/AlexandruC4/status/1500895234011680778">Da lässt sich Japan nicht lange bitten</a> und sagt an, dass sie die Kurilen zurückhaben wollen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd986cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd986cd</guid><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 12:03:31 -0000</pubDate><title>Half of US adults exposed to harmful lead levels as...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://apnews.com/bec63d5a6e98f952ad6d111c90e5a1b2">Half of US adults exposed to harmful lead levels as kids</a>.<p>Und zwar nicht wegen ollen Bleirohren in der Trinkwasserversorgung sondern wegen verbleitem Benzin. Das betrifft also tendenziell auch andere Länder.</p><blockquote lang="en">In a paper published in the Proceedings of the National Academy of Sciences on Monday, they estimated that half the U.S. adult population in 2015 had been exposed to lead levels surpassing five micrograms per deciliter — the Centers for Disease Control and Prevention threshold for harmful lead exposure at the time.</blockquote>Das ist erstmal nur ne Überschlagsrechnung, die aber auf einem Sample von reellen Blutwerten basiert, auf den Zensusdaten und auf dem Benzinverbrauch pro Gegend. (Danke, Maximilian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd9812d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd9812d</guid><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 11:45:55 -0000</pubDate><title>In Linux gibt es gerade einen schönen Local Privilege Escalation...</title>
<description><![CDATA[ In Linux gibt es gerade einen schönen Local Privilege Escalation Exploit über Pipes und Low-Level Memory Management-Code im Kernel.<p>Der Bug selbst ist nicht so bemerkenswert. Da haben die Leute halt jahrelang Code refaktoriert und dabei ist was kaputt gegangen. Hatte Security-Auswirkungen. Ist jetzt gefixt.</p><p>Aber <a href="https://dirtypipe.cm4all.com/">dieser Write-Up von dem Finder ist wirklich exzellent</a> und ich würde mir viel mehr solche Post-Mortem-Dinger wünschen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd8fa37</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd8fa37#2022-03-08 13:15:02.311269</guid><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 17:03:37 -0000</pubDate><title>Gucken gerade alle weg? Gut! Dann "veröffentlichen" wir mal diese...</title>
<description><![CDATA[ Gucken gerade alle weg? Gut! <a href="https://www.polizei.bayern.de/aktuelles/pressemitteilungen/025971/index.html">Dann "veröffentlichen" wir mal diese "Bekanntgebung" hier</a>.<blockquote>Noch erfolgreichere Polizeiarbeit – Zuschlag für neues Recherche- und Analysesystem der Bayerischen Polizei: Höchste Ansprüche an Datensicherheit und Datenschutz</blockquote>Hey, wenn ihr "Höchste Ansprüche an Datensicherheit und Datenchutz" lest, an wen denkt ihr da als erstes?<p>Na?</p><p>Richtig!!</p><blockquote>Nach einer europaweiten Ausschreibung des Bayerischen Landeskriminalamts (BLKA) erhält das Unternehmen Palantir Technologies GmbH den Zuschlag.</blockquote>Klar, für Luftfilter und Klopapier in Schulen haben wir kein Geld. Aber für NSA-Tech von Palantir? Immer!<p u=""><b>Update</b>: Ich hoffe, ihr habt auch diesen Abschnitt gesehen:</p><blockquote><p u="">[...] hat Bayern federführend die Ausschreibung der neuen Analysesoftware veranlasst und nun einen Rahmenvertrag geschlossen. "Die neue Software kann nicht nur in Bayern zum Einsatz kommen", erklärte der BLKA-Präsident. "Polizeien von Bund und Ländern haben jetzt die Möglichkeit, ohne zusätzliche aufwändige Vergabeverfahren dieses innovative Analysesystem zu nutzen."</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd8e68e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd8e68e</guid><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 15:35:44 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Intel "Alder Lake"...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.heise.de/news/Intel-Alder-Lake-Core-i-Prozessoren-mit-ECC-RAM-moeglich-6541388.html">Intel "Alder Lake" kann ECC-RAM</a>. Das hatte Intel immer aus den Consumer-CPUs rauskastriert, damit die Leute Xeons kaufen. (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cdd0887">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd8cce8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd8cce8#2022-03-07 14:50:01.412680</guid><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 13:44:22 -0000</pubDate><title>Pravda.com.ua hat ein Diskussionspapier aus dem Valdai-Club veröffentlicht. Mit Kommentaren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.pravda.com.ua/rus/articles/2022/03/6/7328767/">Pravda.com.ua hat ein Diskussionspapier aus dem Valdai-Club veröffentlicht</a>. Mit Kommentaren aus Sicht der Ukraine, aber die kann man sich m.E. auch sparen. Die grau hinterlegten Teile sind die aus dem Valdai-Club.<p>Der Valdai-Club ist sowas wie das Zentralgremium der russischen Eliten, und von herausragender Bedeutung für die Außenpolitik Russlands. Putin hat da auch mehrfach Reden gehalten.</p><p>Mit Online-Übersetzern kann man das ganz gut lesen, und da sind einige echt heftige Kracher drin.</p><p>Die haben da mehrere Szenarien. Das "wenn alles gut läuft"-Szenario sagt: Massive Sanktionen des Westens, gewaltige wirtschaftliche Schäden für Russland, aber lohnt am Ende möglicherweise trotzdem, weil der Westen seine Dominanz verliert.</p><blockquote>Russland wird in der Lage sein, im Festungsmodus zu existieren. Der Ausstieg aus der Weltwirtschaft ist möglich und sogar wünschenswert. Der Westen selbst befindet sich im Niedergang. Ihr baldiger Untergang ist unvermeidlich. Ein Sieg in der Ukraine wird der Glaubwürdigkeit der USA und des Westens einen weiteren Schlag versetzen und ihren globalen Rückzug beschleunigen.</blockquote>Und militärisch?<blockquote>In diesem Szenario ist ein <b>radikaler Bruch in den Beziehungen</b> zwischen Russland und dem Westen zu erwarten, der mit keiner früheren Krise vergleichbar ist. Sie wird (a) zu <b>zahlreichen Todesopfern</b>, (b) zu einer <b>ernsten und langfristigen Wirtschaftskrise in Russland</b> infolge westlicher Sanktionen und (c) zu einer <b>erheblichen Militarisierung Osteuropas durch die NATO</b> führen. Es kann von der Bildung einer grundlegend neuen Ordnung in Europa gesprochen werden. Sie wird auf harter Konfrontation beruhen. Das einzige Hindernis für einen größeren Krieg wären Nuklearwaffen, obwohl auch die Gefahr einer Eskalation zu einem Konflikt zwischen Russland und der NATO nicht auszuschließen ist. <b>Russland wird in diesem Szenario zu einer Art europäischem Nordkorea</b>, allerdings mit viel größeren Möglichkeiten.</blockquote>Man kann glaube ich sagen, dass die Eliten das für keine gute Idee hielten, in die Ukraine einzumarschieren.<p>Der ukrainische Kommentar meint dann noch, dass die Nato-Wunde selbst zugefügt war, weil Russland die pro-russischen Minderheiten abgespalten hat, und damit im Rest überhaupt erst eine Mehrheit für Nato-Annäherung zustandekam.</p><p>Die anderen Teile von den Szenarien sind auch lesenswert. Da kommen sie zu dem Schluss, dass die Ukraine für den Westen ein wirtschaftliches Fass ohne Boden ist, und auch militärisch / sicherheitspolitisch eher Instabilität als Sicherheit bringt, wenn sie da mit der Nato reingehen. Die Analyse guckt sich sowohl das Szenario an, dass Russland ein Regime installiert, und dass der Westen der Ukraine hilft, und kommt in beiden Szenarien auf keinen grünen Zweig. Die Korruption in der Ukraine würde das Geld für den Aufbau versickern lassen, egal ob das jetzt aus Russland oder dem Westen kommt.</p><p>Kurz gesagt: Die Eliten in Russland haben vor dem Einmarsch die Situation ähnlich eingeschätzt wie die Eliten im Westen. Das ist aus meiner Sicht eine hervorragende Botschaft. Es heißt für uns konkret, dass wir nicht gegen Russland kämpfen, sondern gegen Putin.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdbb19e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdbb19e</guid><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 02:43:12 -0000</pubDate><title>Falls ihr übrigens dachtet, wir können die Gaspreise einfach mit...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr übrigens dachtet, wir können die Gaspreise einfach mit Atomkraft kompensieren, dann <a href="https://www.rnd.de/politik/akw-in-saporischschja-gruene-fordern-ueberpruefung-der-sicherheit-fuer-nukleare-anlagen-in-europa-FWFUET43JFFP3KOO4IOLEIXXRU.html">habe ich schlechte Nachrichten für euch</a> (im unteren Drittel des Artikels):<blockquote>Dazu ist die EU in hohem Maß abhängig von russischem Uran. Der jährliche Bericht der Euratom-Versorgungsagentur stellt für 2020 fest, dass über 20 Prozent des in der EU genutzten Natururans aus Russland stammt, weitere 19 Prozent stammen aus Kasachstan. Russland stellte 2020 auch 26 Prozent des in der EU benötigten angereicherten Urans her.</blockquote>Abgesehen davon kannst du natürlich mit Atomkraft schön Strom generieren aber keine Autos, Laster, Dieselloks oder Flugzeuge betanken, keine Öl- oder Gasheizung betreiben. Kurzfristig ist das also eh kein Ersatz, da müsste man dann auf Stromheizlüfter umsteigen oder so. Bis das in nennenswertem Ausmaß möglich ist, ist der Winter um.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdbaa9d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdbaa9d</guid><pubDate>Mon, 07 Mar 2022 02:13:23 -0000</pubDate><title>Übrigens, nur dass hier keine Legendenbildung oder Missverständnisse entstehen.Die 100...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens, nur dass hier keine Legendenbildung oder Missverständnisse entstehen.<p>Die 100 Milliarden für die Bundeswehr sind "Sondervermögen", was natürlich ein ekelhafter Nebelwerfer-Verschleierungs-Euphemismus ist. Das ist kein Vermögen, das irgendwo rumlag für besondere Zwecke.</p><p>Nein.</p><p>Das "Sondervermögen" für die Bundeswehr wird geliehen. Das ist eine Kreditaufnahme.</p><p>Ja aber Fefe, das Grundgesetz hat doch eine Schuldenbremse! Du kannst nicht einfach 100 Milliarden zusätzlich Schulden machen!</p><p>Stimmt. Außer du nennst es "Sondervermögen".</p><p>Ja, richtig gelesen. <a href="https://www.bundesfinanzministerium.de/Content/DE/Standardartikel/Themen/Oeffentliche_Finanzen/Schuldenbremse/kompendium-zur-schuldenbremse-des-bundes.pdf?__blob=publicationFile&amp;v=9">Das Bundesfinanzministerium erklärt das hier unter Punkt 3.14 (Seite 26)</a>.</p><p>Ja aber Fefe, ist dann nicht diese ganze Schuldenbremse nicht eine Riesenverarschung? Wieso kloppt die FDP dann ständig mit dem Schuh auf den Tisch und faselt was von der Schuldenbremse? Na das ist Theater.</p><p>CDU und FDP möchten gerne, dass ihr den Eindruck habt, die könnten mit Geld umgehen. Daher lügen die euch die ganze Zeit was von Verantwortung und Schuldenbremse ins Gesicht, wenn es um Luftfilter für unsere Kinder geht. Die wissen halt, dass das für unterinformierte und von den Medien und der Politik nachhaltig verarschten Laien wie ein gewichtiges Argument klingt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdbf754</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdbf754</guid><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 22:36:58 -0000</pubDate><title>Oh gut. Die CDU findet, wir sollten 10 Milliarden Euro...</title>
<description><![CDATA[ Oh gut. <a href="https://www.tagesspiegel.de/28135912.html">Die CDU findet, wir sollten 10 Milliarden Euro für ein "Iron Dome" für Berlin ausgeben</a>. Iron Dome ist das Raketenabwehrsystem, mit dem Israel Raketen aus dem Gazastreifen abwehrt.<p>100 Milliarden für die Bundeswehr, 10 Milliarden für einen Iron Dome, nach ner Weile kommt da richtig Geld zusammen!1!!</p><p>Ich wüsste ja gerne mal, in welche Sofaritze CDU und SPD diese 110 Milliarden gefunden haben, und wieso da keiner geguckt hat, als es darum ging, Schulen Luftfilter zu kaufen. Oder … ausreichend Klopapier, vorzugsweise aus einer Qualitätsstufe oberhalb von Sandpapier.</p><p>Für sowas haben wir kein Geld. Bei Pflegekräften ist auch kein Geld da. Aber für die Bombenbauerindustrie doch?! Wollt ihr mich eigentlich alle verarschen?!?</p><p>Im Übrigen: Was genau soll denn ein Iron Dome um Berlin abwehren? Wenn Kinder mit Zwillen Steine werfen? Denn dass man damit russische Raketen abwehren kann, das glaubt hier hoffentlich niemand.</p><p>Im Übrigen: Wenn du weißt, dass dein Gegner ein Raketenabwehrsystem hat, dass 50 Raketen abfangen kann und eine Erfolgsrate von 90% hat, dann kannst du dir ausrechnen, wieviel Raketen du dann halt brauchst, um doch durchzukommen. Oder soll das geheim sein, dass wir das haben? Nun, äh, … dann habe ich schlechte Nachrichten für die CDU. Wenn ihr das der "Bild" in einem Interview sagt, ist das nicht mehr geheim. m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cda2878</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cda2878</guid><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 17:00:22 -0000</pubDate><title>Wie wäre dieser Konflikt denn unter einem Präsidenten Donald Trump...</title>
<description><![CDATA[ Wie wäre dieser Konflikt denn unter einem Präsidenten Donald Trump gelaufen? <a href="https://www.washingtonpost.com/nation/2022/03/06/trump-focuses-foreign-policy-speech-gops-top-donors/">Da gibt es jetzt einen Einblick</a>:<blockquote lang="en">Former president Donald Trump mused Saturday to the GOP’s top donors that <b>the United States should label its F-22 planes with the Chinese flag and “bomb the s--t out of Russia.”</b></blockquote>Ein Meister-Stratege!<p>Ich sage euch, man findet einfach kein gutes Personal mehr!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdace80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdace80#2022-03-06 23:30:01.114282</guid><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 01:29:02 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal zwei Stunden Zeit habt: Hochinteressante Geschichtsstunde über...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal zwei Stunden Zeit habt: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=b1HWNcLDK88">Hochinteressante Geschichtsstunde über Putin</a>. Ich bin im Moment halb durch und kann das schon begeistert weiterempfehlen.<p>Das Video ist von 2017, also nicht ganz aktuell. Ist bei einer Geschichtsstunde aber nicht so wichtig.</p><p u=""><b>Update</b>: An die Leser, die mir jetzt schreiben, das sei Nato-Propaganda und im Übrigen sehen sie einige Dinge anders: Könnt ihr mal ne Sekunde die Füße stillhalten bitte? Geschichtestunden haben immer eine Perspektive. "Die Wahrheit" gibt es nicht. Die Frau ist in Russland geboren und als junges Mädchen mit der Familie nach Amerika geflohen und wuchs dort auf. Natürlich hat die jetzt eine amerikanische Perspektive und glaubt, dass die Revolutionen alle organisch entstanden sind und Victoria "Fuck the EU" Nuland zufällig mit einem Korb voller Sandwiches in der Gegend war und die dann unter den Demonstranten verteilt hat, um Good Vibes zu verbreiten. Wenn du <i>damit</i> schon nicht klar kommst, junger Grasshüpfer, dann hast du noch viel zu lernen und bist wohl noch nicht lange bei mir im Blog.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdd1754</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdd1754#2022-03-05 22:55:01.123550</guid><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 21:35:06 -0000</pubDate><title>Gönnt euch mal den Kontrast zwischen dem ehemaligen Nachrichtenmagazin und...</title>
<description><![CDATA[ Gönnt euch mal den Kontrast zwischen <a href="https://www.spiegel.de/ausland/ukraine-krieg-wolodymyr-selenskyj-und-wladimir-putin-ein-held-gegen-einen-boesewicht-a-63b15069-def2-495c-8d50-1878c4e8169a">dem ehemaligen Nachrichtenmagazin</a> und <a href="https://www.youtube.com/watch?v=t8mcJcyvORw">"Mit offenen Karten" auf arte</a> an.<p>Und deshalb, meine Damen und Herren, zahle ich gerne meine Rundfunkgebühren. Da krieg ich wenigstens was für mein Geld.</p><p>Kaum zu glauben, dass die Hamburger mal als namhaftes Nachrichtenmagazin galten. Naja, ist eine Frage für Historiker.</p><p u=""><b>Update</b>: Der Spiegel-Link zerschellt an der Paywall. Mehr als Überschrift und Anreißer habe ich auch nicht gelesen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdd0c4b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdd0c4b#2022-03-05 21:55:01.117663</guid><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 20:48:21 -0000</pubDate><title>Cogent schmeißt russische Kunden raus. Cogent ist ein großer Backbone-Provider,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Cogent-Fuehrender-US-Internetprovider-wirft-russische-Kunden-aus-seinem-Netz-6540364.html">Cogent schmeißt russische Kunden raus</a>. Cogent ist ein großer Backbone-Provider, ursprünglich groß geworden mit 2.-Hand-Netzwerkequipment von Pleite-Startups nach der geplatzte Blase. Die haben da die ganzen Insolvenzmassen aufgekauft und konnten dann billiger anbieten als andere.<p>Mit der so gewonnenen Marktmacht sind sie dann zu einem der bedeutensten Backbone-Provider geworden, weil sie halt deutlich billiger anbieten konnten.</p><p>Cogent macht hier keine halben Sachen und kappt nur das Routing. Die haben auch Colocation-Kunden, die bei ihnen Server im Rack stehen haben. Auch die werden alle abgeklemmt.</p><p>Die Cloud-Anbieter waren da deutlich zaghafter und haben alle nur "keine Neukunden aus Russland" angesagt, was die Vermutung nahelegt, dass die US-Regierung denen gesagt hat, sie sollen mal die Füße stillhalten, sonst eskalieren die Russen ihren Cyberwar und das wird für alle sehr schmerzhaft.</p><p>Dieser Cogent-Rauswurf betrifft in Russland auch einmal alles, was Rang und Namen hat. Die beiden größten Telcos, die beiden größten Mobilfunkanbieter, und Yandex. Nun werden die auch noch andere Anbindungen als Cogent haben, aber wahrscheinlich nicht dick genug um das komplett aufzufangen, und werden jetzt teuer nachkaufen müssen. Insofern ist das jetzt selbst für redundant angebundene Marktteilnehmer eine potentiell sehr teure Entwicklung.</p><p>Übrigens, apropos Cyberwar: Kaum <a href="https://www.wsj.com/livecoverage/russia-ukraine-latest-news-2022-03-04/card/samsung-suspends-its-product-shipments-to-russia-t4Kgomg8IK2qstS2Sp8P">stoppt Samsung Lieferungen nach Russland</a>, taucht plötzlich <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/hackers-leak-190gb-of-alleged-samsung-data-source-code/">ein fetter Datenklumpen aus deren Entwickler-Netzen im Internet auf</a>. Angeblich inklusive Quellcode zu Trustzone-Kram, Bootloadern und Auth-Zeug und sogar mit Crypto-Keys. Soll wohl auch geheime Unterlagen von Qualcomm beinhalten. Das klingt mal wie ein Pearl Harbor für Samsung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdd0887</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdd0887</guid><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 20:30:17 -0000</pubDate><title>AMDs Börsenwert ist erstmalig größer als der von Intel.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.notebookcheck.net/AMD-overtakes-Intel-s-market-cap-for-the-first-time-thanks-to-the-recent-Xilinx-merger.600112.0.html">AMDs Börsenwert ist erstmalig größer als der von Intel</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdd03af</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdd03af</guid><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 20:09:21 -0000</pubDate><title>Hmm, war bei dieser ukrainischen Delegation nicht gestern noch einer...</title>
<description><![CDATA[ Hmm, war bei dieser ukrainischen Delegation nicht gestern noch einer mehr am Start?<p>Ja. <a href="https://www.pravda.com.ua/rus/news/2022/03/5/7328458/">Einer der Delegation ist vom ukrainischen Geheimdienst wegen Hochverrats erschossen worden</a>. Die Autoübersetzung von deepl ist krass:</p><blockquote>Quelle: Hochrangige Gesprächspartner aus dem Sicherheitsblock und aus politischen Kreisen<p>Klartext: "Er ist bereits ein toter Mann."</p><p>Details: Nach Angaben von Gesprächspartnern aus politischen Kreisen hatte der Sicherheitsdienst eindeutige Beweise für den Verrat an Kirejew, darunter auch Telefongespräche.</p><p>Direkte Aussage einer anderen Quelle: "Er war ein Agent. Sie wissen, wofür Agenten getötet werden".</p></blockquote>Das ist ja wie bei den Sopranos. "Er redete zuviel." Weia.<p>OK, stellts ich natürlich die Frage, ob das eine akzeptable Quelle ist. pravda.com.ua sagt mir erstmal nichts. Es gibt eine russische Pravda, und die ist noch unterhalb der "Bild" vom Niveau her. Die haben aber nichts miteinander zutun.</p><p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Ukrajinska_Prawda">Wikipedia zu Ukrajinska Prawda</a> schreibt:</p><blockquote>Ukrajinska Prawda (ukrainisch Українська правда, russisch Украинская правда, wörtlich Ukrainische Wahrheit) ist eine von Heorhij Gongadse im April 2000 gegründete, populäre ukrainische Online-Zeitung.<p>Die Zeitung entstand als Reaktion auf die zunehmend schwieriger werdende Lage für ukrainische Journalisten, unter der Regierung Leonid Kutschma unabhängig zu arbeiten. Um der Zensur zu entgehen, wich sie daher auf das Internet aus. Ukrajinska prawda kennzeichnete sich vor allem durch eine kritische Berichterstattung über das hohe Maß an Korruption unter den führenden Politikern und zog sich schnell Feinde aus der wirtschaftlichen und politischen Elite des Landes zu.</p></blockquote>OK. Hmm. Na gut, klingt erstmal unabängig. Klicken wir doch mal <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Heorhij_Gongadse">dem Gründer hinterher</a>:<blockquote>Heorhij Ruslanowytsch Gongadse [...] war ein georgisch-ukrainischer Journalist sowie der Gründer und Herausgeber der Internetzeitung Ukrajinska Prawda. Er verschwand am 16. September 2000; am 2. November desselben Jahres wurde sein enthaupteter Leichnam in der Oblast Kiew nahe der Stadt Taraschtscha aufgefunden.</blockquote>Öhm. Im April gründet er die Zeitung, im September wird seine enthauptete Leiche gefunden?!? Meine Fresse ey. Eine lupenreine Demokratie!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdd4d85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdd4d85</guid><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 16:18:35 -0000</pubDate><title>Im Moment gibt es lauter Stories über Firmen, die sich...</title>
<description><![CDATA[ Im Moment gibt es lauter Stories über Firmen, die sich aus Russland zurückziehen. In Protest gegen den Krieg. Es gibt sogar eine Story, dass <a href="https://ua.interfax.com.ua/news/general/807324.html">ukrainische Einzelhandelsketten Coca Cola aus dem Sortiment nehmen</a>, weil Coca Cola weiterhin in Russland verkauft.<p>Ich frage mich gerade, was jetzt die ganzen deutschen Firmen machen, die Outsourcing nach Russland oder die Ukraine gemacht haben.</p><p>Polen und Rumänien sind in meiner persönlichen Erfahrung bisher häufiger vertreten, aber ich glaube es gibt da auch recht viele Projekte mit Programmierern aus der Ukraine und Russland. Die dann natürlich VPN-Zugang haben.</p><p>Machen die sich jetzt Sorgen, die deutschen Firmen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdda683</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdda683</guid><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 13:32:13 -0000</pubDate><title>BBC, CNN, CBS, ARD und ZDF stellen Berichterstattung aus Russland...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/russland-gesetz-fakenews-strafen-105.html">BBC, CNN, CBS, ARD und ZDF stellen Berichterstattung aus Russland ein</a>. Hintergrund ist ein russisches Gesetz, das kritische Berichterstattung über den Ukrainefeldzug unter Strafe stellt.<p>Jetzt brauchen die Russen nur noch ein Gulag auf Kuba und ein paar Folterknäste in anderen Ländern, Drohnenmorde, Rendition-Flüge, dann haben sie aufgeholt. Oh und <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Milit%C3%A4rbasen_der_Vereinigten_Staaten_im_Ausland">natürlich Militärbasen in aller Herren Länder</a>, versteht sich.</p><p>Ein Spitzelsystem ala ECHELON / Snowden-Aufdeckungen werden sie ja wohl haben, so als aufstrebende Supermacht.</p><p>Wieviele Geheimdienste haben die Russen eigentlich? Können die <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Geheimdienste_der_USA">mit dem Marktführer mithalten</a>?</p><p>Ich finde das ja immer schade, dass nie jemand in der Dimension Anstand und Humanismus antritt. Wobei. Vielleicht gab es da ja welche von, aber die sind halt alle tot jetzt, von Bully-Staaten plattgemacht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdc69e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdc69e4</guid><pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:05:14 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der Ukraine-Krieg ist so gut wie vorbei. Die...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Der Ukraine-Krieg ist so gut wie vorbei. <a href="https://www.pravda.com.ua/eng/news/2022/03/4/7328079/">Die Ukraine hat so gut wie gewonnen</a>, sagt der ukrainische Verteidigungsminister auf Facebook.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdc4efd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdc4efd</guid><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 22:09:39 -0000</pubDate><title>Die neueste russische Begründung für den Ukrainekrieg ist, dass der...</title>
<description><![CDATA[ Die neueste russische Begründung für den Ukrainekrieg ist, dass <a href="https://interfax.com/newsroom/top-stories/75324/">der russische Auslandsgeheimdienst SVR Beweise haben soll, dass die Ukraine Atomwaffen bauen will</a>.<p>Ich sage euch: Hollywood hat einfach keine Einfälle mehr. Die drehen einfach denselben Film immer wieder.</p><p>Unterbrecht mich, wenn euch der Plot bekannt vorkommt. Geheimdienste haben Beweise für WMD, eine militärische Supermacht begründet damit einen Einmarsch, macht alles platt auf dem Weg, und am Ende wird niemand zur Verantwortung gezogen.</p><p>Jetzt müssten die Russen nur noch Folterknäste ala Abu Ghraib in der Ukraine betreiben, dann werden Lizenzgebühren fällig.</p><p>Ich kann mich an der Stelle entspannt zurücklehnen, denn ich habe das damals schon den Amis nicht geglaubt und die dafür kritisiert.</p><p>Aber die Politiker, die damals für einen Einmarsch der USA in den Irak waren? Die machen sich ja komplett zum Stück Brot, wenn sie jetzt den Russen bei der exakt selben Faktenlage sagen, ihre Invasion sei ein Völkerrechtsbruch!1!!</p><p>Was dem Putin offenbar nicht klar ist: Unsere Politiker sind wie der Hulk. Die machen sich <i>immer</i> zum Stück Brot. Das ist ihre geheime Superkraft. Da haben die aber sowas von gar keine Probleme mit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdc4cc6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdc4cc6</guid><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 22:00:56 -0000</pubDate><title>Putin hat mit Scholz telefoniert und soll dabei u.a. gesagt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.i24news.tv/en/news/international/europe/1646412671-putin-denies-russia-bombing-ukrainian-cities">Putin hat mit Scholz telefoniert</a> und soll dabei u.a. gesagt haben, russische Truppen bombardierten keine Städte in der Ukraine.<blockquote lang="en">Putin said reports about "the alleged ongoing air strikes of Kyiv and other large cities are gross propaganda fakes," the Kremlin said in a statement.</blockquote>Hatte ihnen das jemand vorgeworfen? Ich dachte der Vorwurf waren Raketeneinschläge und Artillerie, nicht Luftschläge.<p>In dem Fall: Überspezifisches Dementi wie aus dem Bilderbuch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdcb3ea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdcb3ea</guid><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 20:14:44 -0000</pubDate><title>Neulich fragte ich, ob jemand eine Feministin gesehen hat, die...</title>
<description><![CDATA[ Neulich fragte ich, ob jemand eine Feministin gesehen hat, die das ukrainische Ausreiseverbot für Männer ungerecht findet.<p><a href="https://www.zeit.de/zeit-magazin/leben/2022-03/ukraine-russland-krieg-maenner-widerstand-flucht">Jetzt wurde eine gesichtet</a>.</p><blockquote>Die Brutalität des Patriarchats spüren die meisten heterosexuellen, weißen cis Männer im Alltag kaum. Im Gegenteil, sie profitieren davon. Sie bekommen mehr Geld für die gleiche Arbeit. Sie werden nicht für ihre Sexualität oder ihr Geschlecht verfolgt oder ermordet. Doch im Krieg zeigt sich, dass auch sie unter einer patriarchalen Ordnung der Gesellschaft leiden. Sie dürfen nicht vor dem Tod fliehen. Es ist offensichtlich, wie unmenschlich das ist.</blockquote>Punkte gibt es dafür leider keine. Dafür hätte das aus eigenem Antrieb kommen müssen, nicht erst nachdem ich öffentlich nachfrage. Aber immerhin. Besser spät als nie.<p>Leider geht es so weiter in dem Artikel:</p><blockquote>Zur Gruppe der Freiwilligen zählen in der Ukraine auch Zivilistinnen, sie stellen Molotowcocktails her und lernen in Basiskampfschulungen den Umgang mit Waffen. Das ist mutig, genauso wie männliche Zivilisten verzichten sie damit auf den Schutz, den das Völkerrecht Zivilisten im Krieg eigentlich zusichert.</blockquote>Ja gut, das ist schon nicht völlig zu leugnen, dass die Männer hier (mal wieder) die Arschkarte gezogen haben. ABER SEHT NUR DIE TAPFEREN FRAUEN DA HINTEN!!1!<p>Empathie ist, wenn man anderer Leute Leid wahrnehmen und würdigen kann, ohne sich oder eigenes Leid ins Spiel bringen zu müssen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdf37da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdf37da</guid><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:24:52 -0000</pubDate><title>Jetzt schicken mir Leser lauter Links zu "ordentlichen westliche Quellen"...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt schicken mir Leser lauter Links zu "ordentlichen westliche Quellen" zum Neonaziproblem in der Ukraine.<p>Falls die jemand sehen will:</p><p></p><ol><li><a href="https://www.amnesty.de/informieren/amnesty-journal/ukraine-regierung-hat-rechtsextreme-nicht-unter-kontrolle">Amnesty International</a>.</li><li><a href="https://www.amnesty.org/en/latest/news/2014/09/ukraine-must-stop-ongoing-abuses-and-war-crimes-pro-ukrainian-volunteer-forces/">Nochmal Amnesty International</a>.</li><li><a href="https://www.bpb.de/276575/dokumentation-menschenrechtsverletzungen-der-freiwilligenbataillone/">Die Bundeszentrale für politische Bildung</a>.</li><li><a href="https://www.ardmediathek.de/video/panorama/hitlers-helfer-wie-nationalisten-die-ukraine-weiter-spalten/daserste/Y3JpZDovL25kci5kZS8xNWJmMGE3MS1jMGUzLTRjZTAtO
TNjOS02MzQ2YmYwOGUwNWY/">ARD Panorama</a>: "Hitlers Helfer: wie Nationalisten die Ukraine weiter spalten"</li><li><a href="https://www.timesofisrael.com/congress-members-call-out-ukraine-government-for-glorifying-nazis/">Times of Israel</a> berichtet über eine Protestnote von 50 US-Abgeordneten.</li><li><a href="https://www.timesofisrael.com/hundreds-in-ukraine-attend-marches-celebrating-nazi-ss-soldiers/">Times of Israel</a>: "Hundreds in Ukraine attend marches celebrating Nazi SS soldiers".</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=xugyiBkreGE">Hier hat das ZDF gar offen und unkritisch das Asow-Batallion interviewt</a>, inklusive Nazi-Insignien im Prime Time TV.</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=H-FndJuMTnU">Nochmal ARD Panorama</a>. Money Quote: "Schwer zuzugeben, doch in diesem einen Punkt hat Putin nicht ganz Unrecht"</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=skcCs-MrOOg">ARD Tagesthemen</a>. Achtung: Das Video hat einen frischen Zeitstempel aber das Material ist von 2014.</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=J2wTWJTKcU4">ZDF Fakt</a> berichtet, dass ukrainische Faschisten im Bundeswehrkrankenhaus behandelt wurden.</li></ol><p>Und so weiter. <a href="https://www.craigmurray.org.uk/archives/2021/12/protecting-the-nazis-the-extraordinary-vote-of-ukraine-and-the-usa/">Craig Murray hatte auch ein paar Details</a>. (Danke, Paul)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdf3250</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdf3250#2022-03-05 01:25:01.121947</guid><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:05:50 -0000</pubDate><title>Hattet ihr eigentlich mitgekriegt, dass die Schweiz für den Ukraine-Krieg...</title>
<description><![CDATA[ Hattet ihr eigentlich mitgekriegt, dass <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/heute-in-europa/schweiz-gibt-neutralitaet-auf-100.html">die Schweiz für den Ukraine-Krieg ihre Neutralität aufgegeben hat</a>?<p>Der 2. Weltkrieg war nicht schlimm genug, um sie zu dem Schritt zu nötigen. Aber der aktuelle Gruppendruck war es.</p><p>Das wird <a href="https://weltwoche.ch/daily/fuer-das-ausland-hat-die-schweiz-ihre-neutralitaet-aufgegeben-das-hat-konsequenzen/">in der Schweiz kontrovers diskutiert</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leser schreiben mir, die Weltwoche sei sowas wie der Bayernkurier nur für die AfD oder NPD, kurz: Kein Abbild der Gesellschaft. Heißt das jetzt, dass ich bloß einen besseren Link brauche oder dass das doch gar nicht kontrovers diskutiert wird in der Schweiz?</p><p u="">Einige Leser widersprechen auch, dass Neutralität ja anders definiert sei. Das habe ich gesehen, dass das die Regierungslinie ist. Findet das außer der Regierung noch jemand?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdf32d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdf32d8</guid><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:03:34 -0000</pubDate><title>Nach Russlands Darstellung ist die Ukraine ja sowas wie ein...</title>
<description><![CDATA[ Nach Russlands Darstellung ist die Ukraine ja sowas wie ein europäische Mekka für Neonazis (man verzeihe mir den schrecklichen Wortwitz).<p>Es mag euch möglicherweise überraschen, dass <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/feb/16/checks-at-uk-airport-over-fears-far-right-extremists-may-travel-to-ukraine">die Briten das auch so sehen</a> und am Flughafen explizit nach Extremisten Ausschau halten, die in der Ukraine "Spaziergänge" machen wollen. (Danke, Daniela)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdf315a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdf315a</guid><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 11:01:24 -0000</pubDate><title>Dieser fiese Putin, der wollte doch bestimmt den Krieg.Wenn der...</title>
<description><![CDATA[ Dieser fiese Putin, der wollte doch bestimmt den Krieg.<p>Wenn der den Krieg nicht wollte, hätte er das vorher anders zu klären versucht. Zum Beispiel über <a href="https://www.zeit.de/politik/ausland/2021-07/egmr-strassburg-russland-ukraine-klage-diskriminierung-bevoelkerung">eine Beschwerde beim Europäischen Gerichtshof für Menschenrechte</a>!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdf5284</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdf5284</guid><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 04:15:22 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist darauf hin, dass Putins Drohung mit Atombomben...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist darauf hin, dass Putins Drohung mit Atombomben <a href="https://twitter.com/phoenix_de/status/1497981014043463686">ein bedauerlicher Übersetzungsfehler war</a>.<p>Wisst ihr, was mich ja zunehmend beunruhigt an diesem ganzen Konflikt? Wie sich immer mehr von dem, was die Russen gesagt haben sollen, entweder als "haben sie gar nicht gesagt" oder als "bei genauerer Betrachtung ist da tatsächlich was dran" herausstellt.</p><p>Das bringt mich zu der Frage: Was, wenn Russland die ganze Zeit Recht hatte? Nehmen wir mal für eine Sekunde an, ihre Vorwürfe an die Ukraine stimmen, und da gibt es Nazi-Freischärlercorps, die seit Jahren über die Grenze in den Donbass schießen.</p><p>Wir glauben der Ukraine, dass es Schüsse aus dem Donbass in die Ukraine gibt. In solchen Konflikten ist es im Allgemeinen nicht so einfach zu sagen, wer jetzt zuerst geschossen hat. Aber wenn eine Seite schießt, schießt im Allgemeinen die andere Seite zurück.</p><p>Nehmen wir also mal für eine Sekunde an, beide Seiten schießen. Das ist meiner Beobachtung nach häufig so, dass beide Seiten mit ihren Vorwürfen Recht haben, aber beide tragen natürlich nur die Teile vor, die sie selbst als im Recht aussehen lassen.</p><p>Nehmen wir also mal kurz an, dass tatsächlich Nazi-Freischärler aus der Ukraine in den Donbass schießen. Ich kann mir ganz gut vorstellen, wie es dazu gekommen sein könnte. Aus Sicht der Ukraine sind das ja Brückenköpfe der Russen auf ihrem Territorium. Das liegt nahe, da zumindest eine Containment-Strategie zu fahren, damit diese Gebiete nicht größer werden. Wenn, sagen wir mal, das Saarland Anstalten macht, sich in Richtung Frankreich abzuspalten, und Frankreich denen dann Truppen schicken würde, dann wäre das hier bestimmt auch Priorität.</p><p>So eine Containment-Strategie ist furchtbar aufwendig und teuer, das kann die Ukraine vielleicht gar nicht leisten, und ist daher wenig wählerisch, wen sie das machen lässt, wenn sich da ein Regiment freiwillig meldet. Da guckt man dann vielleicht nicht so genau hin, ob die durch Nazi-Insignien aufgefallen sind. Das wäre auch alles nicht Zelenskis Schuld, sondern die seiner Vorgänger.</p><p>Ich kann mir auch gut eine Situation vorstellen, wie Russland da ohne eigenes Verschulden von den Donbass-Russen reingezogen wurde.</p><p>Wohlgemerkt: Ich sage nicht, dass das so passiert ist. Aber meiner Erfahrung nach kommt man in Verhandlungen immer nur genau dann weiter, wenn gewillt ist, für die Gegenseite anzunehmen, dass sie nicht vorsätzlich böse Dinge tun, um mich zu ärgern. Wenn man mit <i>der</i> Prämisse reingeht, kann man sich die Verhandlungen gleich sparen, dann kann da nichts rauskommen. Dann wird das ein reines Anbrüllen, wie verdorben die Gegenseite ist. Am Ende bestätigen sich beide Seiten nur ihre Vorurteile und man führt weiter Krieg gegen DIE BÖSEN.</p><p>Wenn man gewillt ist, der Gegenseite zu glauben, dass das keine Absicht war, dann gibt man ihnen eine Möglichkeit, da ohne Gesichtsverlust rauszukommen.</p><p>Aber WENN es so passiert wäre, würde ich als Gedankenexperiment gerne wissen, was wir dann eigentlich konkret von Russland fordern würden.</p><p>Also, Prämisse: In der Ukraine gibt es wirklich marodierende Nazi-Freischärler. Die schießen über die Grenze. Russland sieht jahrelang zu und wendet dann Gewalt an.</p><p>Was wäre denn, wenn wir das im Sinne einer erfolgreichen Verhandlung anzunehmen bereit sind, der Weg nach vorne jetzt? Was genau würde man von Russland fordern? Sie sollen zurück in den Donbass? Oder sie sollen ganz raus aus der Ukraine? Fordern wir, dass sie die Einwohner des Donbass evakuieren und mitnehmen?</p><p>Ich finde das alles die viel relevanteren Fragen als wer jetzt woran Schuld ist.</p><p>Wir sind jetzt in dieser Scheiß-Lage. Welche Zugeständnisse würde man von Russland fordern, und welche von der Ukraine?</p><p>Die Russen haben gesagt, sie wollen eine Demilitarisierung der Ukraine haben. Könnte die Ukraine ihnen anbieten, dieses Asow-Regiment rechtstaatlich abzuurteilen? Könnte die Ukraine überhaupt zusagen, dass keine Schüsse mehr von ihrem Gebiet in die Donbass-Gebiete fallen?</p><p>Wenn ich mich mal in die Russen reinzuversetzen versuche, würde ich eine totale Demilitarisierung der Ukraine nur fordern, wenn ich den Eindruck hätte, die hätten ihr Militär und ihre Freischärler gar nicht genug unter Kontrolle, um Zusagen machen zu können. Was könnte die Ukraine tun, um zu beweisen, dass sie das unterbinden könnten?</p><p>Ich würde ja echt gerne mal hören, was die da bei diesen Verhandlungen genau vortragen.</p><p>Meine Vermutung ist: Wenn es nicht voran geht, dann sind die noch beim Schuldzuweisen, und haben noch nicht mal damit angefangen, wie man gemeinsam aus dem Morast wieder rauskommt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdfe494</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdfe494</guid><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 20:25:46 -0000</pubDate><title>Seid ihr auch so froh, dass sich die Nazis in...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr auch so froh, dass sich die Nazis in der Ukraine als russische Lüge herausgestellt haben?<p>Sonst müsste man sich <a href="https://twitter.com/christianfuchs_/status/1499431993511227401">angesichts dieser Meldung</a> wirklich Sorgen machen, dass die Asow-Brigaden gezielt in Deutschland Neonazis anwerben.</p><p>Ihr Slogan:</p><blockquote>Make Russians dead again</blockquote>Immer diese Scheiß Russenpropaganda, ey. Voll aus der Luft gegriffen immer!1!!<p>Ich bin ja auch froh, dass wir hier keine Neonazis haben, um die sich mal jemand kümmern müsste. In der Bundeswehr oder so. Ist alles bloß russische Propaganda, müsst ihr wissen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdfcf09</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdfcf09</guid><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 18:58:31 -0000</pubDate><title>Wo ich gerade beim Hut fressen war: Auch "in der...</title>
<description><![CDATA[ Wo ich gerade beim Hut fressen war: <a href="https://www.faz.net/aktuell/feuilleton/debatten/ukraine-neues-sprachgesetz-soll-das-russische-zurueckdraengen-17736397.html">Auch "in der Ukraine ist russisch sprechen verboten" ist nicht völlig aus der Luft gegriffen</a>:<blockquote>Ab sofort sind zudem sämtliche Staatsangestellten, Verkehrspolizisten, Ge­richtsdiener, Klinikärzte verpflichtet, die Bürger, sofern diese nicht um eine andere Sprache bitten, auf Ukrainisch anzureden. Das gleiche gilt für Dienstleistungsbetriebe, also Mitarbeiter von Supermärkten, Apotheken, Ban­ken. Ver­stöße gegen das „Recht auf Be­dienung in der Landessprache“ können beim Sonderbevollmächtigten zum Schutz der Staatssprache ge­meldet und im Wiederholungsfall mit Geldstrafen geahndet werden.</blockquote>Der Artikel ist vom 18. Januar, also kurz vor dem Krieg.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cdfcb4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cdfcb4e</guid><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 18:40:16 -0000</pubDate><title>Vorhin so: Lawrow beklagt sich über West-Politiker, die mit Atombomben...</title>
<description><![CDATA[ Vorhin so: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cde17e8">Lawrow beklagt sich über West-Politiker, die mit Atombomben drohen</a>.<p>Ich machte mich lustig, denn wenn hier jemand mit Atombomben gedroht hat, dann ja wohl die Russen.</p><p>Ihr ahnt vielleicht schon, was für einen Leserbrief ich daraufhin gekriegt habe.</p><p><a href="https://www.deutschlandfunk.de/nato-strategie-kramp-karrenbauer-cdu-russland-ist-eine-100.html">Ach gucke mal, wer hier Russland mit Atombomben gedroht hat</a>. Oktober 2021. Eine gewisse Frau Kramp-Karrenbauer. Da gibt es folgenden Absatz:</p><blockquote>Engels: Die Agentur Reuters berichtet heute Früh, dass die NATO über regionale Abschreckungsszenarien für die baltische und auch die Schwarzmeer-Region nachdenke, auch möglicherweise im Luftraum mit Nuklearwaffen. Ist das der Weg der NATO?<p>Kramp-Karrenbauer: Das ist der Weg der Abschreckung. Wir müssen Russland gegenüber sehr deutlich machen, dass wir am Ende – und das ist ja auch die Abschreckungsdoktrin – bereit sind, auch solche Mittel einzusetzen, damit es vorher abschreckend wirkt und niemand auf die Idee kommt, etwa die Räume über dem Baltikum oder im Schwarzmeer NATO-Partner anzugreifen. Das ist der Kerngedanke der NATO, dieses Bündnisses, und das wird angepasst auf das aktuelle Verhalten Russlands. Wir sehen insbesondere Verletzungen des Luftraums über den baltischen Staaten, aber auch zunehmende Übergriffigkeiten rund um das Schwarze Meer.</p></blockquote>Tja. Da muss ich wohl meinen Hut fressen und Lawrow doch Recht geben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cde265f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cde265f</guid><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:02:09 -0000</pubDate><title>Wer in Russland gegen den Krieg protestiert, wird eingezogen und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/KevinRothrock/status/1499395103957434369">Wer in Russland gegen den Krieg protestiert, wird eingezogen und an die Front geschickt</a>. Steht jedenfalls angeblich in einem Gesetzesentwurf, der gerade im russischen Parlament eingebracht wurde.<p>Geniale Idee! Die werden bestimmt nicht vor Ort erstmal desertieren!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cde26c2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cde26c2</guid><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 16:00:28 -0000</pubDate><title>Hey, Vlad, kannste mit der Invasion warten, bis die Olympischen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2022/03/02/world/china-russia-ukraine-invasion-olympics-western-intel/index.html">Hey, Vlad, kannste mit der Invasion warten, bis die Olympischen Spiele durch sind</a>?<p>Klar, Bro!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cde1c1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cde1c1d</guid><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 15:20:35 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Die Sendung mit...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.wdrmaus.de/bilder/mediendb/maus_2015/extras/mausthemen/ukraine/Ukraine_Texttafel.jpg">Die Sendung mit der Maus macht psychologische Beratung für Kriegs-verängstigte Kinder</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cde1cae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cde1cae</guid><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 15:19:12 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Innensicht in Russland:Ein Arbeitskollege von mir kommt aus...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Innensicht in Russland:<blockquote>Ein Arbeitskollege von mir kommt aus der Ukraine (seine Freunde und Verwandtschaft leben im ganzen Land verteilt und sind aktuell zum Teil eingeschlossen und zum Teil ist noch alles fast normal) und hat erzählt, dass er auch Freunde in Russland habe. Die fragten ihn nun, wieso sich die ganze Welt aufregt, wenn sich Russland verteidigt, nachdem die Ukraine doch mit Panzerverbänden nach Russland einmarschiert sei.</blockquote>... o_O
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cde19ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cde19ac</guid><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 15:06:26 -0000</pubDate><title>Aus aktuellem Anlass: Beruhigende Trance-Gitarrenmusik von Estas Tonne. Die Musik...</title>
<description><![CDATA[ Aus aktuellem Anlass: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=6lIt07sBW4E">Beruhigende Trance-Gitarrenmusik von Estas Tonne</a>. Die Musik passt eh immer in stressigen Zeiten, aber der gute Mann ist auch noch in der Ukraine geboren, das passt also doppelt gut. Ein Beitrag zur Völkerverständigung, sozusagen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cde17e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cde17e8</guid><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 14:56:54 -0000</pubDate><title>Also Humor haben sie ja, die Russen.Russia’s Foreign Minister Sergei...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.timesofisrael.com/liveblog_entry/russian-foreign-minister-accuses-west-of-considering-nuclear-war/">Also Humor haben sie ja, die Russen</a>.<blockquote lang="en">Russia’s Foreign Minister Sergei Lavrov accuses Western politicians of considering nuclear war</blockquote>Oh, <a href="https://www.reuters.com/world/india/war-with-ukraine-putin-puts-nuclear-deterrence-forces-alert-2022-02-27/">ach</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cde070e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cde070e</guid><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 13:51:12 -0000</pubDate><title>Aus der Reihe "gut, dass wir das mal geklärt haben",...</title>
<description><![CDATA[ Aus der Reihe "gut, dass wir das mal geklärt haben", <a href="https://mothership.sg/2022/03/no-requirement-thank-guard-after-caning/">heute: Singapur</a>.<blockquote lang="en">Minister for Law and Home Affairs K Shanmugam clarified in Parliament during the Committee of Supply debate on Mar. 3 that inmates in Singapore do not need to thank prison staff after being caned.</blockquote>Zucht und Ordnung! Da willste doch mal Urlaub machen, in dem Land!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cde7697</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cde7697#2022-03-03 16:20:01.070964</guid><pubDate>Thu, 03 Mar 2022 12:36:25 -0000</pubDate><title>Hier noch ein Leserbrief zur russischen Innensicht auf die Dinge:Du...</title>
<description><![CDATA[ Hier noch ein Leserbrief zur russischen Innensicht auf die Dinge:<blockquote>Du hast dich ja gestern darüber "beschwert", dass RT hier abgeschaltet wurde und man daher keinen Einblick in die russische Seite bekommt. Ich habe lange (virtuelle) Gespräche mit einer befreundeten Russin geführt, die nach westlichen Werten lebt und Putin überhaupt nicht abkann. Bis sie ihre Meinung geändert hat irgendwann letztes Wochenende und dieser Switch war unglaublich "spannend"/"interessant". Ich möchte dir ihre Argumente mal darlegen, denn sie lassen sich tatsächlich nicht entkräftigen. Sie ist Halb-Russin/Halb-Ukrainerin und hat Familie und Freunde in Russland, Ukraine und Weißrussland.</blockquote>Ob sich ihre Argumente entkräftigen lassen oder nicht, das will ich mal lieber euch überlassen. Aber gehört haben solltet ihr sie.<blockquote><ul><li>Die russische Armee kommt tatsächlich zur Friedensmission. Es würden keine zivilen Strukturen anvisiert und nur durch schwarze Schafe in der Armee / Blindgänger getroffen. So eine Art Kollateralschaden. Verglichen wurde das mit allen US-Kriegen der letzten Jahre, die ja auch regelmäßig Zivilisten zum Opfer hatten auf der Suche nach vermeintlichen Terroristen/dreckigen Bomben.<p></p></li><li>Die Armee sei absichtlich so unerfahren und schlecht ausgerüstet. Sie sollen Ukraine nicht vernichten. Nur die Regierung austauschen<p></p></li><li>Städte sollen nicht zerstört, sondern umzingelt und demotiviert werden<p></p></li><li>Die russischen Soldaten im Land seien friedlich zur ukrainischen Bevölkerung<p></p></li><li>Die ukrainische Bevölkerung wurde seit 2014 auf Russenhass getrimmt.<br/>Dazu gibt es <a href="https://www.tandfonline.com/doi/epub/10.1080/09668136.2021.1944990?needAccess=true">eine wissenschaftl. Quelle</a>, die ich nicht bewerten kann.<br/>Russisch zu sprechen sei in der Ukraine verboten worden.<p></p></li><li>Azow, Misanthropic Division und co. seien Grund genug einzumarschieren. Extrem weite Rechtsaußen mit Nazi-Anleihen und Nazi-"Presse-Stunts" noch und nöcher. Dazu die Bandera-Aufmärsche und co. Das zöge sich bis in die Politik ("Nazi politics in Ukraine: Ruslan Koshulinsky, Oleg Tyagnibok, Bogdan Chervak, Anatoly Gritsenko, Andrei Biletsky (he is a deputy and is the commander of Azov), Maxim Zhorin, Nikolai Kravchenko")<p></p></li><li>Russischstämmige Ukrainer leb(t)en in Angst. In einigen Gebieten würden diese den invasierenden Truppen zujubeln.<p></p></li><li>Die Volkszählungen in der Ukraine seien "fake", da enorm viele Russen gezwungen seien worden ihre Nationalität zu ändern und sich in Wahrheit als russisch identifiziert hätten. (Russisch sei keine Weltsprache, wer russisch sprechend aufwächst, fühle sich russisch)<p></p></li><li>Die Bevölkerung in der Ukraine (spz. die nicht ethnisch-Ukrainische) habe mehr Angst vor den Nazi-Bataillonen und den 10.000 bewaffneten jetzt freigelassenen Häftlingen, die mordend, raubend und vergewaltigend durch die Länder ziehen würden. Mit Unterstützung (Geld, Waffen etc.) durch den Staat und dadurch indirekt durch den Westen/uns.<p></p></li><li>Große Teile der Berichterstattung, die wir sehen, sei fake. Die Raketenwürfe auf Kharkiw seien aus dem Westen gekommen – dort steht allerdings das ukrainische Azow-Bataillon und nicht die russische Armee. Eine "Inszenierung".<p></p></li><li>Putin habe 2007 in München bereits Abrüstung und Waffenstillstand angeboten. Das Angebot wurde abgelehnt und er ausgelacht. Er habe von Anfang an gesagt, dass Russland keine Spielfigur in einer amerikanischen Welt werden will. Dass Russland eigenständig sein und sein eigenes Ding machen will. Dass Russland nicht will, dass sich die NATO weiter ausbreitet. Er würde einfach nur zu seinem Wort stehen. Die Provokationen kämen aus dem Westen, deren Narrativ Russland extrem böse darstehen lässt, während dort nur Aggressionen aus dem Westen zu sehen sein.<p></p></li><li>Nexta TV und co. sei durch und durch ukrainische Propaganda. Das meiste was wir sehen würden sei gefaket. Wir seien im Zeitalter der Fakes schon sehr doll angekommen. (auch zu sehen an den BILD TV Fails hier im Land (z.B. Bilder von 2014 oder vom Tianmen Square, China)</li></ul></blockquote>Außerdem: Die Russen töten keine Zivilisten sondern sagen vorher öffentlich an, wenn sie eine Militärbasis angreifen wollen, damit die Zivilbevölkerung drumherum fliehen kann. Mich erinnert diese Konstellation frappierend an Operationen von Israel im Gazastreifen.<p>Das Narrativ in Russland ist wohl tatsächlich, dass die Ukraine im Wesentlichen vollständig von Nazis regiert wird, dass unter ukrainischer Fahne operierende Nazi-Battalione seit Jahren ständig in die Rebellengebiete reinschießen, bis hin zu Geschichten von ethnischen Säuberungen (Soldaten halten dich an, du musst ein Wort auf ukrainisch sagen, und wenn du einen russischen Akzent hast, wirst du erschossen).</p><p>Wenn DAS dein Bild davon ist, was in der Ukraine abgeht, dann könnte ich verstehen, wieso die russische Zivilbevölkerung den Krieg bisher mitzutragen scheint.</p><p>Ich persönlich kann nur mal wieder mein Bedauern äußern, dass die Medien hüben wie drüben es nicht für nötig erachtet haben, ihre Glaubwürdigkeit aufrecht zu erhalten. Die Tage kam beim "Faktenfinder" ein Artikel, der geheime amerikanische "Biolabore" in der Ukraine  dementiert hat. Da war mein erster Gedanke: Oh Scheiße, die Amis haben Biolabore in der Ukraine!? Es reicht halt, wenn du ein paar Mal Propaganda sendest, und dir glaubt nie wieder irgendjemand irgendwas.</p><p>Wäre das nicht schön gewesen, wenn wir jetzt noch ein-zwei glaubwürdige, neutrale Nachrichtenquellen hätten?</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">Ich bin auch mit einer Halb-Russin/-Ukrainer verheiratet, und gleiche Erfahrung. Nur traue ich mir nicht darüber zu schreiben. Aber meine Frau feiert mit der gesamten (dort noch ausharrenden) Familie die Befreiung. Krass, aber so ist nunmal die Realität</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Boah Leute, jetzt kommen hier lauter Mails rein, dass ihr das inhaltlich nicht glaubt. Das ist überhaupt nicht der Punkt. Versteht mal bitte: Es geht hier nicht darum, was <i>ihr</i> glaubt, sondern was <i>man in Russland glaubt</i>. Wenn wir belastbare Informationen haben, wie der Krieg in Russland gerechtfertigt wird, dann haben wir einen Hebel, um diesen Krieg zu beenden. Wir müsste "nur" den Russen "die Wahrheit" zeigen. Jetzt wäre es hilfreich, wenn wir Medien hätten, die a) Russland erreichen und b) ihre Glaubwürdigkeit noch nicht verzockt haben.
</p>]]></description></item></channel></rss>