<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 05 Apr 2022 00:35:02 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb54d35</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb54d35</guid><pubDate>Tue, 05 Apr 2022 00:31:39 -0000</pubDate><title>Ein Leser erklärt die Hintergründe zur Gazprom-Germania-Nummer. Anmerkung der Redaktion:...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser erklärt die Hintergründe zur Gazprom-Germania-Nummer. Anmerkung der Redaktion: "Literaturwissenschaftler" = Habeck. RF = Russische Föderation.<blockquote>Die Struktur war bislang folgende:<p>GAZPROM Mutter verkauft Gas an die russ. GAZPROM EXPORT OOO (die russ. Version einer Gmbh) in Petersburg. Diese verkauft das Gas an die GAZPROM Germania in Berlin. Diese wiederum verkauft das Gas an eine Vielzahl kleinerer Tochterfirmen mit ihren unterschiedlichen Abnehmern. Diese starke Aufteilung diente bislang der Risiko- und Steuerminimierung.</p><p>Die Abnehmer bezahlen das Gas bei den Tochterfirmen der GAZPROM Germania in EUR/USD. Das sind die vielzitierten „Lieferverträge“. GAZPROM Germania aggregiert diese Zahlungen und überweist diese via Luxemburg (GAZPROM Bank) an die russ. GAZPROM EXPORT.</p><p>Von der Umstellung der Zahlung an die GAZPROM EXPORT von EUR/USD auf Rubel ist deshalb (für DE) nur die GAZPROM Germania betroffen. Denn die Endverbraucher in DE kaufen ja nicht bei der GAZPROM AG in SPB und auch nicht bei der GAZPROM EXPORT in SPB, sondern bei den Tochterfirmen der GAZPROM Germania. Für diese Endverbraucher mit ihren EUR/USD-Verträgen ändert sich mit der neuen Rechtslage in der RF demnach nichts.</p><p>Anstatt nun die EUR/USD nach Luxemburg zu überweisen, wo diese Gelder jederzeit „eingefroren“ werden können, überweist nun die GAZPROM Germania die aggregierten Zahlungen ihrer Tochterfirmen nach Moskau, wo sie zwangskonvertiert werden und faktisch den Rubel aufwerten. Diese Gelder sind damit in gewisser Weise den Sanktionsoptionen der EU entzogen. Und Habeck und Co. können (fast) nichts dagegen machen.</p><p>Das möchte nun aber der Wertewesten nicht. Die Vorstellung des Wertewestens ist die, dass GAZPROM Germania zwar die Zahlungen der Tochterfirmen erhält, diese Gelder aber nicht weiterleiten kann. Im gegebenen Moment kann dann GAZPROM Germania im Rahmen einer weiteren Sanktionsstufe samt ihren erheblichen Kontobeständen konfisziert werden. Die RF hätte dann Gas geliefert, ohne eine Zahlung zu erhalten. Die moralische Rechtfertigung für eine solche Enteignung wäre dann „Reparationsleistungen an die Ukraine“. Da haben ja insbesondere die USA Erfahrung drin. Private deutsche Firmen wurden nach 1918 selektiv enteignet, um für die Kriegsschäden durch das Deutsche Reich „zu bezahlen“.</p><p>Was ist die Gegenstrategie der RF?</p><p>GAZPROM (Mutter) weist die GAZPROM EXPORT an, die GAZPROM Germania zu liquidieren. Damit entfällt der kaufmännisch notwendige Zwischenschritt für den Gashandel, die Handelskette ist unterbrochen und die Versorgung kommt zum Erliegen. Nicht weil jemand den Hahn zugedreht hat, sondern weil der Importeur „bankrott“ ist. Da dies jedoch ein quasi feindlicher Akt der RF wäre (gezielt geplante Insolvenz eines strategischen Versorgungsunternehmens), machen sie es geschickter: Die GAZPROM Germania wird verkauft. An schattige Offshore-Firmen, deren Eigentümer niemand kennt und deren Kapitalflüsse bislang unbekannt sind. Und diese Offshore Firmen ziehen zuerst das Kapital aus Luxemburg ab, hinterlassen damit eine GAZPROM Germania als eine leere Hülle und diese wird dann in die Insolvenz geschickt.</p><p>Diesem Szenario will Habeck zuvorkommen. Das BMWi stellt die GAZPROM Germania unter Zwangsverwaltung, um das Abfließen der Vermögenswerte der GAZPROM Germania über die neuen Eigentümer zu verhindern. Und um zu verhindern, dass GAZPROM Germania das von den Tochterfirmen eingesammelte Kapital nach Moskau zum Zwangsumtausch überweist.</p><p>Jetzt könnte nur noch die GAZPROM EXPORT den Verkauf an die GAZPROM Germania einstellen, wenn die GAZPROM Germany nicht in Rubeln zahlt.</p><p>Die Frage ist jetzt nur, wie schnell die „neuen Eigentümer“ über das Wochenende waren. Denn der Verkauf der GAZPROM Germania ist ja wohl angeblich zum 01.04.2022 erfolgt. Daher ist jetzt, vier Tage später, unklar ob die GAZPROM Germania nicht jetzt schon insolvent ist. Falls ja, dann hätten Habeck und Co. ein Problem. Sie müssten zum einen die Firma ggf. mit erheblichen finanziellen Einlagen retten und zum anderen hätten sie dann den Schwarzen Peter in der Hand. Denn wenn sie jetzt dem Management der GAZPROM Germania die Anweisung geben, nicht wie von der GAZPROM EXPORT verlangt, in RUB abzurechnen, dann brechen sie die Verträge, nicht die RF. Denn die GAZPROM Germania und die GAZPROM EXPORT können ja zur internen Verrechnung beliebige Valuta festlegen und die lauten nun einmal durch gesetzliche Vorgabe für die GAZPROM EXPORT auf Rubel.</p><p>Habeck und Co fallen einfach ihre eigenen Sanktionen auf die Füße. Diese Clowns sind wie die Deutschen 1914 davon ausgegangen, dass der Sieg über den Gegner innerhalb kürzester Zeit realisiert werden kann. Und haben deshalb nicht vorgesorgt. Sie haben sich nicht auf einen langen Konflikt eingestellt und nicht geprüft, ob die DE-Volkswirtschaft überhaupt einen langen Konflikt aushält.</p><p>Dummerweise hat aber die RF nach den Sanktionen 2014 ihre Volkswirtschaft auf den Konflikt vorbereitet und umgestellt.</p><p>Und das passiert, wenn man über 30 Jahre hinweg die Osteuropa-Expertise an den Unis und den verschiedenen An-Instituten schrittweise abbaut. Dann bleiben eben nur noch ein paar mainstream-konforme Politologen übrig, die ihrerseits nur endlose Litaneien über das undemokratische Russland verfassen, nicht jedoch analysieren, was das Problem in und mit der RF ist.</p><p>Eigentlich können wir nur hoffen, dass die Idioten in DE und der EU jetzt die Sanktionen so hochdrehen, dass sie in einem Lieferstopp für Energieträger aus der RF zum Sommer enden. Dann wäre nach 14 Tage Schluss mit dem Wahnsinn. Die Wirtschaft in DE und der EU wäre am Ende, es käme zu einem Regierungswechsel und mit viel Glück könnte die Basisversorgung mit Energieträgern zum Herbst wieder hergestellt werden. Auch dieses Szenario hätte extreme wirtschaftliche Schäden in der EU und weiten Teilen der Welt zur Folge. Aber immer noch besser, als ein solcher Stopp später im Herbst oder gar im Winter.</p><p>Diese „Geisteswissenschaftler“ haben einfach keine Vorstellung von industriellen Koppelprozessen. Gar keine. Für diese Spinner sind Öl, Gas und Kohle vollständig substituierbare Energieträger. Die haben die Idee, dass man diese Energieträger durch „Grünen Strom“ ersetzen könnte. Weil sie keine Ahnung von Chemie haben. Und weil sie komplett beratungsresistent sind.</p><p>Die wollen nicht verstehen, dass Chemiereaktoren auf ganz bestimmte chemische Zusammensetzung des Ausgangsmaterials eingestellt sind und man deshalb nicht Öl aus dem Ural mit Öl aus Deutschland oder Norwegen 1:1 ersetzen kann, ohne vorher die Anlagen mit erheblichem Aufwand umzurüsten. Diese Clowns sind politisch in den 1990er Jahren sozialisiert, d.h. die glauben, dass man Waren einfach bei einem anderen Lieferanten kaufen kann, wenn einem der bisherige Lieferant nicht mehr gefällt. Die verstehen technische Pfadabhängigkeiten nicht. Für die sind Rohstoffe wie Brötchen. Kann man bei einem anderen Bäcker kaufen, wenn einem der bisherige Bäcker nicht gefällt.</p><p>Wie dem auch sei. Mal gucken wer jetzt den Schwarzen Peter in Bezug auf die Lieferverträge zwischen GAZPROM EXPORT und GAZPROM Germany und deren Zahlung in Rubel hat. Ich vermute ja mal der Habeck. In zwei Wochen wissen wir es sicher.</p></blockquote>Die Aufteilung in Tochterfirmen dient vermutlich nicht nur der Risiko- und Steuerminimierung sondern in erster Linie der optimalen Verteilung der Einnahmen auf die zu begünstigenden Putin-Kumpels. :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb5ef02</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb5ef02</guid><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 17:50:20 -0000</pubDate><title>Gazprom hat eine deutsche Tochtergesellschaft namens Gazprom Germania, über die...</title>
<description><![CDATA[ Gazprom hat eine deutsche Tochtergesellschaft namens Gazprom Germania, über die ihre Exporte nach Deutschland abgewickelt werden.<p><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/gazprom-germania-107.html">Unsere Regierung hat die jetzt enteignet, äh, ich meine, die Bundesnetzagentur als Treuhänderin eingesetzt</a>.</p><blockquote>Der Schritt diene der Aufrechterhaltung der Versorgungssicherheit, so Wirtschaftsminister Habeck.</blockquote>Ich weiß ja nicht, ob ihr in einer Firma arbeitet, die Güter exportiert. Aber stellt euch mal vor, irgendein Land würde sagen wir mal die örtliche VW-Niederlassung "unter Treuhänderschaft stellen".<p>Ich verstehe auch nicht, was das außer PR-Agitation bringen soll. Das Gas in den Gasspeichern in Deutschland gehört bekanntlich nicht Gazprom. Selbst wenn das Gas Gazprom gehören würde, wäre die Aktion trotzdem sinnlos, denn die Gasspeicher sind bekanntlich leer.</p><p>Die faseln da von Versorgungssicherheit, und begründen damit Dinge, die langfristig die Versorgungssicherheit weiter verschlechtern. Wenn ihr Russland wäret, würdet ihr mit solchen Leuten weiter zusammenarbeiten wollen? Selbst wenn der ganze Krieg morgen vorbei wäre, sind jetzt alle Brücken niedergebrannt, oder sieht das jemand anders?</p><p>Aber hey, Hauptsache der Habeck kriegt eine Photo-Op, bei der er aussieht, als tue er was.</p><p>Die Tagesschau sagt, als ob der Grund für die Aktion sei, dass Gazprom ihre Anteile abgestoßen habe. Ja, äh, und?</p><p>Oh, wo wir gerade bei bekloppten Photo-Ops waren: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/russland-diplomaten-103.html">Deutschland weist 40 russische Diplomaten aus</a>.</p><blockquote>Außenministerin Baerbock sagte, die Personen hätten "gegen unsere Freiheit gearbeitet".</blockquote>Oh, wir weisen jetzt Personen aus, die gegen jemandes Freiheit arbeiten? Oder nur wenn sie gegen unsere Freiheit arbeiten?<p>Ich könnte mir vorstellen, dass das etwaige Verhandlungen erschwert, wenn man die Verhandlungspartner des Landes verwiesen hat. Aber was weiß ich schon. Wir können ja via Facebook verhandeln!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb5cc18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb5cc18</guid><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 15:20:38 -0000</pubDate><title>Es ist doch echt immer das Gleiche. Ich sage irgendwas,...</title>
<description><![CDATA[ Es ist doch echt immer das Gleiche. Ich sage irgendwas, und sofort kommen Klugscheißer und korrigieren mich. Und wenn ich auch nur einen von denen reinlassen, kommt eine veritable Kaskade an Korinthenkackern und korrigiert die Klugscheißer vor ihnen :-)<p>Weil das jetzt aber schon relevant und wichtig ist, hier ein schöner Korinthenkacker-Leserbrief zu Kombattanten:</p><blockquote>Zunächst ist Freischärler entweder kein Rechtsbegriff oder ein jedenfalls veralteter (heißt: seit 1949 und erst recht 1977 handhaben wir das etwas anders).<p>Zivilpersonen (nicht: Zivilisten) sind Zivilpersonen sind Zivilpersonen.</p><p>Wenn sie sich bewaffnen und auf eigene Faust gegen den Feind kämpfen, dann bleiben sie Zivilpersonen. Sie verlieren aber ihren Schutz gegen direkte (auch tödliche) Angriffe, solange(!) und soweit(!) sie an den Feindseligkeiten teilnehmen. Faustregel: Eine Zivilperson mit einem Einschussloch im Rücken ist ein Indiz für ein Kriegsverbrechen.</p><p>Die völkerrechtliche Debatte ist in Teilen kompliziert (insb. wg. der "revolving door" des "farmer by day, fighter by night") und auch die (für sich völlig als "Stand der Wissenschaft" etablierte) Handreichung des IKRK ist nicht unumstritten. Aber das sollte als Faustregel herhalten.</p><p>Es ist richtig, dass Zivilpersonen für ihre unmittelbare Teilnahme an den Kampfhandlungen ("unmittelbare Teilnahme an Kampfhandlungen", engl. direct participation in hostilities, ist der fragliche Rechtsbegriff des humanitären Völkerrechts) auch strafverfolgt werden können. Allerdings steht auch ihnen ein ordentliches Gerichtsverfahren mit zumindest grundlegenden Regeln zu. Passiert natürlich auch nicht immer, ist aber auch dann wieder ein Kriegsverbrechen.</p><p>Der viel entscheidendere Punkt ist aber: Wenn die ukrainischen Juristen für zwei Pfennig mitdenken (und der bisherige Erfolg vor diversen internationalen Gerichten spricht deutlich dafür, dass sie das sehr wohl tun), dann werden die Zivilisten in der Ukraine sehr wohl als Kombattanten zu werten sein.</p><p>In der Kurzform: Wir dürfen davon ausgehen, dass alle Zivilpersonen, die die Ukraine mit Waffen ausstattet, per Handauflegen in die "Territorialverteidigung" eingegliedert wird. Nach meinem derzeitigen (sehr rudimentären) Kenntnisstand dürfte die als paramilitärische Organisation mit Kombattantenstatus einzuordnen sein (grob vergleichbar zum BGS bevor er Bundespolizei wurde).</p><p>Die von Dir verlinkte Seite zum humanitären Völkerrecht ist übrigens nur so semi-gut. Vieles ist richtig, aber ich hätte nach dem ersten Absatz zu Kombattanten und Nichtkombattanten fast zu lesen aufgehört. Der Autor übersieht (und das trotz Dr. jur.!) dass sowohl Kombattanten als auch Nichtkombattanten den Streitkräften angehören, also nicht einfach mit Zivilpersonen in einen Topf geworfen werden sollten.</p><p>Mindestens in den ersten Tagen des Krieges durfte man hinsichtlich der Zivilpersonen, die spontan zu den Waffen griffen, sicher auch an eine sog. "levée en masse", einem Begriff aus der Haager Landkriegsordnung denken.</p><p>Die deutsche Übersetzung:<br/><i>Die Bevölkerung eines nicht besetzten Gebiets, die beim Herannahen des Feindes aus eigenem Antriebe zu den Waffen greift, um die eindrigenden Truppen zu bekämpfen, ohne Zeit gehabt zu haben, sich nach Artikel 1 zu organisieren, wird als kriegführend betrachtet, wenn sie die Waffen offen führt und die Gesetze und Gebräuche des Krieges beobachtet.</i></p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb408b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb408b5</guid><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 10:28:59 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch mal gefragt, was für Notfallreserven die Bundesregierung...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch mal gefragt, was für Notfallreserven die Bundesregierung für Krisenzeiten hat?<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=U9m9w-Ul6Og">Hier gibt es eine Kurz-Doku vom Bayerischen Rundfunk</a> über die Nahrungsmittelreserven.</p><p>TL;DR: Es gibt Reserven für 20 Tage, verteilt auf 150 Depots im ganzen Land.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb402d0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb402d0</guid><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 10:01:50 -0000</pubDate><title>Zu der Frage, ob Russlands Waffenproduktion von Teilen aus der...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Frage, ob Russlands Waffenproduktion von Teilen aus der Ukraine abhängig ist, kamen mehrere ähnlich lautende Leserbriefe rein. Hier repräsentativ einer:<blockquote>Es gab bis 2014 eine enge Zusammenarbeit zwischen der Ukraine und Russland in der Entwicklung und Produktion von technischen Systemen für Waffen. Aus der Ukraine kamen z.B. Getriebe für Kriegsschiffe, Anlassturbienen für Kampfflugzeuge, Triebwerke für Hubschrauber, optische Sensoren für Raketen etc. Manchmal wurde auch die komplette Produktion in die Ukraine verlagert. So entwickelte die russische Firma Vimpel die Luft-Luft-Rakete AA-10 (R27), die Produktion fand aber (soweit ich weis) komplett in der Ukraine statt. Bei Hubschraubertriebwerken war das ähnlich: Klimow (russische Firma in Sankt Petersburg) entwickelt Triebwerke und baute sie in Kleinserie. Der größte Teil der Serienproduktion erfolgte dann aber bei Motor-Sitsch in der Ukraine.<p>Mit der Annektion der Krim brach die Ukraine die Zusammenarbeit ab. Damit fehlten Russland auf einen Schlag wichtige Komponenten für die Produktion nahezu aller wichtiger Waffensysteme. Das war eine sehr kritische Situation. Aus russischer Sicht hatte der Westen durch Regime-Change in Kiew die Russische Waffenindustrie paralysiert und dadurch Russlands Verteidigungsfähigkeit unterminiert.</p><p>Das ist aber mehr als 6 Jahre her, die Russland nutzte, um vollständig auf landeseigene Produkte umzustellen. So wurde z.B. die Triebwerksproduktion bei Klimow stark ausgebaut, um wieder Hubschrauber produzieren und Warten zu können. Trivial war das nicht, obwohl es sich hierbei ein russisches Design handelte. Viel komplizierter muss es sein, Systeme zu ersetzen, die vormals in der Ukraine entwickelt worden waren. Wie weit man dabei inzwischen gekommen ist, ist unklar.</p><p>In der jetzigen Situation spielt das ohnehin keine großen  Rolle, da technisch aufwendige Waffen/Waffensysteme (lasergesteuerte/GPS-gesteuerte Raketen und Bomben, Flugzeuge, Hubschrauber) viel schneller verschossen/abgeschossen werden, als man sie herstellen kann. Nach ein paar Wochen Krieg sind die verfügbaren high-tech-Waffen verschossen, und man muss ja auch einen Mindestbestand davon im Lager lassen, um nicht nackt dazustehen. Dann bleiben einem nur noch normale Artilleriegeschosse und Freifallbomben, deren Vorrat sicherlich für "immer" reicht, die aber auch zu größeren Kollateralschäden führen.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb40010</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb40010</guid><pubDate>Mon, 04 Apr 2022 09:56:30 -0000</pubDate><title>Ein Leser klärt auf: Wenn die Ukraine Zivilisten bewaffnet und...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser klärt auf: Wenn die Ukraine Zivilisten bewaffnet und die mitkämpfen, dann sind das nicht mehr Zivilisten sondern Freischärler.<p>Freischärler ist so die schlechteste Kategorie, in der man sein kann.</p><p>Zivilisten sind friedlich und haben theoretisch Rechte, z.B. dass man sie nicht töten darf als Kriegspartei. Passiert natürlich trotzdem und ist dann ein Kriegsverbrechen.</p><p>Kombattanten sind gekennzeichnete Kämpfer (Uniform, Abzeichen) und haben theoretisch <a href="https://www.hrw.org/legacy/german/press/2003/pow032403de.htm">Rechte</a>, z.B. dass man sie nicht einfach hinrichten darf sondern sie in Kriegsgefangenschaft kommen. Wenn der Krieg vorbei ist, müssen sie unverzüglich heim geschickt werden.</p><p>Söldner und Freischärler haben <a href="http://www.humanitaeres-voelkerrecht.de/Kombattanten%20&amp;%20Nichtkombattanten.html">praktisch keine Rechte</a> und können insbesondere bereits für die bloße Teilnahme an Feindseligkeiten gerichtlich verfolgt werden.</p><p>Wieviel diese verbrieften Rechte in der Praxis dann wirklich wert sind, ist natürlich eine andere Frage. Aber im Ukrainekrieg gab es bereits einen Austausch von Kriegsgefangenen, wenn ihr euch erinnert. Die Soldaten auf der Insel, die den Russen ein fröhliches Fuck You zugefunkt hatten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb4cdf6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb4cdf6#2022-04-04 02:00:01.284651</guid><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 21:10:00 -0000</pubDate><title>Im Moment geht die These um, dass Russland keine Raketen...</title>
<description><![CDATA[ Im Moment geht die These um, dass Russland keine Raketen und Munition und Waffensysteme mehr bauen kann, weil die Komponenten dafür aus der Ukraine kommen.<p>Ich hab keine Ahnung, ob as stimmt.</p><p>Auf der einen Seite war die Ukraine in der Sowjetunion ein High-Tech- und Forschungs-Standort. Insofern kommt das inhaltlich hin.</p><p>Auf der anderen Seite würde man denken, dass Russland sich vor dem Krieg von Lieferketten aus dem Zielland unabhängig macht.</p><p>Auf der dritten Seite würde man auch denken, dass sich der Westen nicht völlig ohne Not komplett von China oder "der Cloud" abhängig macht…
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb730ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb730ed#2022-04-03 23:10:01.388139</guid><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 19:06:27 -0000</pubDate><title>Ich bin etwas erstaunt über die universelle Erschütterung über die...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin etwas erstaunt über die universelle Erschütterung über die toten Zivilisten in der Ukraine. Was habt ihr denn gedacht, was das heißt, wenn Russland eine Invasion in der Ukraine macht? Dass da nur Lackkratzer entstehen?<p>Wir bequemen Westeuropäer haben einfach seit dem 2. Weltkrieg keinen Krieg mehr gesehen. Wir haben gar kein Gefühl mehr dafür, wie eine Stadt aussieht, wenn da russische Panzer durchgerollt sind und Häuserkampf gekämpft haben.</p><p>Heutige Waffensysteme sind locker eine Größenordnung zerstörerischer als die von damals. Bilder von zerstörten Häusern sind absolut zu erwarten gewesen. Ich hatte ehrlich gesagt mit noch krasserer Zerstörung gerechnet.</p><p>Jetzt ist dieses Video von den toten Zivilisten aufgetaucht. Ändert das irgendwas? Ich finde nicht.</p><p>Die Russen sind böse, dass sie sowas machen? Wussten wir das letzte Woche etwa noch nicht?!</p><p>Ja aber jetzt ist wenigstens die moralische Betrachtung klarer! Ist sie?</p><p>Ich finde nicht. Mich stört das gewaltig, wie viele Leute da in moralischen Kurzschlussreaktionen Absolute vertreten.</p><p>OK, nehmen wir mal an, die Bilder sind nicht gefälscht, und sie zeigen tatsächlich zerfetzte unschuldige ukrainische Zivilisten. Nicht dass irgendjemand von uns das tatsächlich beurteilen könnte, ob das so ist. Aber nehmen wir das mal an.</p><p>Option 1: Russland ist fies und gemein, die Ukrainer sind edel und gut, wir sollten denen Waffen liefern. Es ist moralisch verwerflich, dass wir ihnen nicht schon früher mehr Waffen geliefert haben.</p><p>Option 2: Russland ist fies und gemein, die Ukrainer sind edel und gut, und weil wir ihnen Waffen geliefert haben, und die Russen nicht einfach durchmarschieren konnten, gibt es jetzt lauter zivile Opfer. Es ist moralisch verwerflich, dass wir ihnen Waffen geliefert haben.</p><p>Ja Scheiße, oder? Merkt ihr selbst?</p><p>Und natürlich kann man das auch in der entgegengesetzten Situation genau so aufspannen. Nehmen wir mal an, wir hätten keine Waffen geliefert, die Ukraine wäre in zwei Tagen gefallen, und die Russen hätten da jetzt die Hölle auf Erden veranstaltet. Irgendwelche Warlords würden marodieren und brandschatzen, vergewaltigen. Wie ist unser Handeln dann zu beurteilen?</p><p>Da kann man wieder beide Seiten vertreten. Entweder man sagt, wir hätten Waffen liefern sollen. Oder man sagt, in zerbombten Ruinen unter russischen Warlords leben ist weniger übel als tot sein.</p><p>Man kann natürlich auch argumentieren, dass das nicht uns zusteht, das für die Ukrainer zu entscheiden, was die weniger schlimm finden.</p><p>Ich finde die Situation alles andere als klar, insbesondere aus einer moralischen Warte heraus.</p><p>Aber ich finde es auch alles andere als klar, dass man einem Land zu Hilfe eilen muss, das angegriffen wird. Machen wir sonst auch nicht. Oder sieht jemand die Bundeswehr im Jemen heroisch die Saudis abwehren?</p><p>Erinnert ihr euch an den Einsatz der Bundeswehr, als der Irak im Iran einmarschierte? Oder wie wäre es mit Syrien. Libyen. Israel?</p><p>Bisher war die Policy der Bundesrepublik Deutschland relativ klar: Die Bundeswehr ist für die Abwehr feindlicher Angriffe auf Deutschland vorgesehen, und darf im Krisenfall auch für Dinge wie Deichbau und Covid-Impfungen eingesetzt werden. Aber im Ausland Krieg führen darf sie nicht. Unsere Policy ging (auf dem Papier) sogar noch weiter: Keine Waffenlieferungen in Krisengebiete (erst recht nicht in Kriegsgebiete).</p><p>Könnt ihr mal bitte alle mit dem Gaslighting aufhören, dass das schon immer unsere Politik war, angegriffene Länder zu verteidigen? War es nie, und aus gutem Grund! Jeder Invasor wird vorher bemüht sein, seine Invasion als humanitäre Aktion oder als Verteidigung gegen eine drohende Invasion in die Gegenrichtung darzustellen. Daher reicht das als Argument eben nicht aus, und schon mal gar nicht für ein Land, dass zwei Weltkriege ausgelöst hat. Einen davon mit <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%9Cberfall_auf_Polen">vorgeschobener Abwehr eines Angriffs</a>, falls ihr euch erinnert.</p><p>Deutschland sollte nie wieder irgendwo Krieg führen! So hat man mir das in der Schule erklärt, und ich fand das immer eine gute Policy.</p><p>Wenn es einen gemeinsamen Nenner gibt bei den Kriegen in meiner Lebenszeit, dann dass wir praktisch jedesmal verarscht wurden. Die Begründungen waren Lügen, die Durchführung war bei weitem nicht so chirurgisch wie behauptet, und am Ende klebte das Blut von Zivilisten an unser aller Händen. Ich finde, daraus sollte man die Lektion ziehen, dass man einfach gar nicht an Kriegen teilnimmt.</p><p>Deutschland sollte das wie Kuba machen. Wenn irgendwo was brennt, schicken die immer Ärzte und medizinische Materialien. Ergebnis: Wenn du irgendwo in einer Krisensituation Leute mit kubanischer Flagge siehst, dann weißt du: Das sind nicht die Bösen.</p><p>Das würde ich mir auch für die deutsche Flagge wünschen.</p><p u=""><b>Update</b>: Die "Beweise" dafür, dass das Video gefälscht ist, überzeugen mich alle nicht. Ich sehe auch keinen Grund für Zweifel, dass da tote Zivilisten auf der Straße liegen. Mir geht es hier nicht darum, die Fakten festzustellen. Das können wir alle nicht beurteilen. Ich glaube im Zweifelsfall <a href="https://twitter.com/ennolenze/status/1510646041971937281">Ennos Vor-Ort-Berichterstattung</a>.</p><p u="">Mir ging es hier aber nicht um die Frage, ob da wirklich Zivilisten liegen. Mir ging es darum, dass dadurch die moralische Beurteilung der Lage nicht plötzlich glasklar und einfach ist, und schon gar nicht die Frage, was Deutschland tun sollte. Da kann man verschiedene Positionen zu haben.</p><p u="">Wenn ihr genau hinschaut, werdet ihr überrascht feststellen, dass ich mir keine davon zueigen gemacht habe. Ich finde auch nicht, dass meine Meinung in dieser Sache eine Rolle spielt. Also für irgendjemanden außer mir selbst. Genausowenig wie eure Meinung für mich eine Rolle spielt.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist darauf hin, dass <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Kubanischer_Milit%C3%A4reinsatz_in_Angola">Kuba nicht ausschließlich Ärzte und Sanitäter geschickt hat</a>. Das wusste ich in der Tat nicht. Wieder was gelernt.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser fragt nach Option 3: Wir liefern Waffen an die Ukraine, die bewaffnet damit Zivilisten. Sind wir jetzt Schuld am Tod von Zivilisten? Oder waren das dadurch Kombattanten und keine Zivilisten mehr? Waren <i>diese</i> Zivilisten bewaffnet?</p><p u="">Ich habe darauf natürlich auch keine Antwort, genau wie ich auf die anderen Optionen keine Antwort habe. Muss jeder für sich selbst entscheiden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb75c44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb75c44</guid><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 13:09:46 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: In den Niederlanden ist der Zugverkehr ausgefallen.Softwarefehler. Kann man...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.deutschlandfunk.de/zugverkehr-wegen-softwarefehler-unterbrochen-100.html">In den Niederlanden ist der Zugverkehr ausgefallen</a>.<p>Softwarefehler. Kann man nichts machen.</p><blockquote>Ein Sprecher erklärte in Den Haag, dass ein Softwarefehler in einem Planungssystem vorliege. [...]<p>Ähnliche Störungen hatte es in den Niederlanden schon im vergangenen Jahr zweimal gegeben.</p></blockquote>Ihr müsst das verstehen. Das ist wie Hochwasser!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb7b727</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb7b727</guid><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 10:33:29 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, wie die Grünen für Abrüstung und eine...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, wie <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/gruene-ukraine-krieg-101.html">die Grünen für Abrüstung und eine "wertebasierte Außenpolitik"</a> angetreten sind?<p>Wir hätten vielleicht nachfragen sollen, welche Werte das sind.</p><p>Stellt sich raus: Die Werte sind "100 Milliarden für die Bundeswehr" und "Waffenlieferungen in Kriegsgebiete".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb7ad54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb7ad54#2022-04-04 11:35:01.269679</guid><pubDate>Sun, 03 Apr 2022 09:48:58 -0000</pubDate><title>Nancy Faeser will Hackback und braucht dafür eine Grundgesetzänderung. Hackback...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Aktive-Cyberabwehr-Innenministerin-Faeser-haelt-Hackbacks-fuer-unvermeidbar-6661543.html">Nancy Faeser will Hackback und braucht dafür eine Grundgesetzänderung</a>. Hackback ist die Idee, dass man "zurückhacken" kann, wenn einen jemand zu hacken versucht.<p>Ich hatte dazu <a href="//ptrace.fefe.de/Hackback/">ein paar Folien gemacht</a>. Ich brauchte nicht viele (für meine Verhältnisse), denn die Idee ist wirklich offensichtlich schlecht und wird nur von uninformierten Orangutans verbreitet, die sich auf die Brust kloppen für eine weiterführende Innenpolitik halten.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser korrigiert: Gorillas kloppen auf die Brust, Orangutans brüllen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb68359</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb68359</guid><pubDate>Sat, 02 Apr 2022 12:37:27 -0000</pubDate><title>Bei der Bundeswehr wird die Panzerfaustmunition knapp. Weil wir die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/panzerfaustmunition-bundeswehr-bestaende-101.html">Bei der Bundeswehr wird die Panzerfaustmunition knapp</a>. Weil wir die den Ukrainern gegeben haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb940f7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb940f7</guid><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 22:43:53 -0000</pubDate><title>Neulich warnte das BSI vor Kaspersky. Kaspersky ist dagegen gerichtlich...</title>
<description><![CDATA[ Neulich <a href="http://blog.fefe.de/?ts=9cce9ce3">warnte das BSI vor Kaspersky</a>. Kaspersky ist dagegen gerichtlich vorgegangen und <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-freitag-113.html#GerichtBSI-Warnung-vor-Kaspersky-Virenschutz-war-rechtens">damit gescheitert</a>. Begründung:<blockquote>Demnach ist der Begriff der Sicherheitslücke, der das BSI zu einer Warnung berechtigt, vom Gesetzgeber weit formuliert. Virenschutzsoftware erfülle wegen der weitreichenden Berechtigungen zu Eingriffen in ein Computersystem alle Voraussetzungen für eine solche Sicherheitslücke.</blockquote>Ist nicht wahr! Nach all den Jahren!<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Tja, äh, also was soll ich sagen, die Einsicht hättet ihr von mir auch schon deutlich früher haben können.</p><p>Beachtet, dass nichts von den Begründungen mit dem Ukrainekrieg zu tun hat. Die treffen genau so auf alle anderen Anbieter zu. Das wäre doch eine tolle Gelegenheit für einen investigativen Journalisten, mal das BSI zu fragen, wieso sie nur vor Kaspersky warnen und nicht auch vor allem anderen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb9bb1e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb9bb1e#2022-04-02 11:30:01.437019</guid><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 22:25:04 -0000</pubDate><title>Ja, das mit der Abfrage der Location-Daten war natürlich mein...</title>
<description><![CDATA[ Ja, das mit der Abfrage der Location-Daten war natürlich mein Aprilscherz.<p>Ich hatte mir Sorgen gemacht, dass das zu subtil ist. Dass ihr alle konditioniert seid, das wegzuklicken, ohne es zu merken.</p><p>Freut mich, dass es noch nicht so schlimm ist.</p><p>Falls jemand von euch Bock hat, fürs nächste Jahr eine Cookie-Terror-Wall aus der Hölle zu basteln, mit einmal allen Dark Patterns, dann meldet euch doch bitte. :-)</p><p u=""><b>Update</b>: Eine handliche Übersicht über Dark Patterns findet ihr <a href="https://edpb.europa.eu/system/files/2022-03/edpb_03-2022_guidelines_on_dark_patterns_in_social_media_platform_interfaces_en.pdf">hier</a> und Inspiration für Standardfehler findet ihr <a href="https://www.baden-wuerttemberg.datenschutz.de/faq-zu-cookies-und-tracking-2/#abschnitt_b_negativbeispiele_und_standardfehler">hier</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb9e550</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb9e550#2022-04-01 19:15:02.207899</guid><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 16:17:18 -0000</pubDate><title>Aus aktuellen Anlass möchte ich nochmal auf dieses Bildungsvideo verweisen.Wenn...</title>
<description><![CDATA[ Aus <a href="/?ts=9cb828f9">aktuellen Anlass</a> möchte ich nochmal <a href="/?ts=a0900676">auf dieses Bildungsvideo</a> verweisen.<p>Wenn man nämlich eine Inflationsrate von 7,5% hat, ist das jährlich Faktor 0,925 auf das Vermögen. Wenn man also gucken will, was der Faktor nach sagen wir 10 Jahren ist, dann rechnet man <a href="https://www.google.com/search?q=0%2C925+**+10">0,925 hoch 10</a>. Ergebnis: Nach 10 Jahren mit 7,5% Inflation ist weniger als die Hälfte übrig.</p><p u=""><b>Update</b>: Ja super, jetzt kommen hier die ganzen Korinthenkacker an. :-)</p><p u="">Inflation heißt natürlich nicht, dass man weniger Geld hat, sondern dass es weniger Wert ist. Man rechnet also eigentlich nicht (1-7,5/100) sondern 1/(1+7,5/100), d.h. <a href="https://www.google.com/search?q=(1%2F1%2C075)+**+10">das Ergebnis ändert sich subtil</a> von 45,8% auf 48,3% Restkaufkraft nach 10 Jahren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb828f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb828f9</guid><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 11:55:19 -0000</pubDate><title>Die Inflationsrate ist jetzt bei 7,5%.Ach komm, die 10% schaffen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/konjunktur/inflation-euroraum-eurozone-101.html">Die Inflationsrate ist jetzt bei 7,5%</a>.<p>Ach komm, die 10% schaffen wir auch noch!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb82779</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb82779</guid><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 11:53:11 -0000</pubDate><title>Anklage gegen MAD-Agenten. Er soll bei drohenden Razzien die Betroffenen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/ksk-razzia-geheimnisverrat-101.html">Anklage gegen MAD-Agenten</a>. Er soll bei drohenden Razzien die Betroffenen vorher gewarnt haben. Konkret geht es um eine Razzia bei einem KSK-Kämpfer.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb82613</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb82613</guid><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 11:49:33 -0000</pubDate><title>Völlig überraschend stellt sich heraus, dass Deutschland ein QAnon-Hotspot ist....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/qanon-studie-101.html">Völlig überraschend stellt sich heraus</a>, dass Deutschland ein QAnon-Hotspot ist. Dass vor allem AfD-Wähler betroffen sind. Und dass QAnon-Jünger krass überproportional unter den Ungeimpften zu finden sind.<p>Hey, was wenn ich euch sage, dass es da eine gemeinsame Ursache geben könnte?</p><p>In Österreich sind die Zahlen noch finsterer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb825b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb825b0</guid><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 11:43:42 -0000</pubDate><title>In Bayern gab es einen Polizei-Großeinsatz gegen Prepper, die angeblich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/anschlag-auf-infrastruktur-geplant-grosseinsatz-in-prepper-szene,T1YzKYE">In Bayern gab es einen Polizei-Großeinsatz gegen Prepper</a>, die angeblich Stromleitungen zerstören und damit das Stromnetz landesweit zum Zusammenbrechen bringen wollten. Allerdings:<blockquote>Wie die Männer vorgehen wollte, dazu wollte die Polizei keine Einzelheiten bekannt geben. Sprengstoff etwa sei bei den Männern jedenfalls nicht gefunden worden, so ein Polizeisprecher.</blockquote>Könnte also sein, dass Bayern hier bloß mal ihrem miserablen Image als Stromtrassen- und erneuerbare-Energien-Verhinderer im Rest der Republik entgegentreten wollten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb8e9f4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb8e9f4</guid><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:20:26 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, wie ich immer gewarnt habe, dass Daten...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, wie ich immer gewarnt habe, dass Daten missbraucht werden? Und wenn man Schnittstellen für "lawful interception" schafft, dann werden darüber Daten missbraucht?<p>Nun… <a href="https://heise.de/-6659288">ich lag richtig</a>.</p><blockquote>Durch Zugriff auf Mail-Adressen von Strafverfolgern konnten Hacker offenbar Nutzerdaten bei Diensten abfragen.</blockquote>Ach. Ach was. Sag bloß. "Strafverfolger" sind nicht in der Lage, die Sicherheit auch nur ihrer eigenen Accounts zu garantieren? Geschweige denn die der Daten, mit denen sie hantieren?<p>Na sowas! Hätte uns doch nur jemand gewarnt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb2e7d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb2e7d</guid><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 18:10:43 -0000</pubDate><title>Nicht nur bei uns wird unfassbar viel Geld für Berater...</title>
<description><![CDATA[ Nicht nur bei uns wird unfassbar viel Geld für Berater verbrannt. <a href="https://www.nytimes.com/2022/03/31/world/europe/macron-france-consultants-mckinsey-campaign.html">In Frankreich ist das jetzt Wahlkampfthema</a>. Money Quote:<blockquote lang="en">President Emmanuel Macron’s opponents have criticized the French government for paying at least a billion dollars last year to private consulting firms.</blockquote>"private consulting firms" wie …<blockquote lang="en">With about a week left before the French go to the polls, <b>McKinsey</b> and its proximity to Mr. Macron’s government has unexpectedly emerged as a campaign issue</blockquote>Schöne Demokratie haben Sie da! (Danke, Jordi)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb2ec6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb2ec6</guid><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 18:08:24 -0000</pubDate><title>Die Water Wars gehen in den USA los. Wenn ihr...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2022/03/30/us/arizona-drought-water-cuts-climate/index.html">Die Water Wars gehen in den USA los</a>. Wenn ihr gestern die Dokumentation über Rohstoffspekulanten nicht gesehen habt: Da war auch eine schöne Szene aus Kenia. Sie haben ein paar Hirten besucht. Die Hirten bekämpfen sich jetzt gegenseitig mit Schusswaffen, weil zu wenig Wasser für alle da ist. "Auf dem Hügel da oben gibt es genug Gras, aber da sind wir in Reichweite unserer Feinde, die klauen uns dann das Vieh".<p>Insofern gibt es die Water Wars schon länger. Jetzt halt auch in den USA. Money Quote:</p><blockquote lang="en">Outside the city limits of Scottsdale, where the asphalt ends and the dirt road begins, is the Rio Verde Foothills community. Hundreds of homes here get water trucked in from Scottsdale, but those deliveries will end on January 1, 2023.<p>That's because last summer, for the first time ever, drought conditions forced the federal government to declare a tier 1 water shortage in the Colorado River, reducing how much Arizona can use.</p></blockquote> (Danke, Thomas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb2db9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb2db9</guid><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 18:05:27 -0000</pubDate><title>Völlig überraschend wird die EU Kryptowährungen totregulieren. Was dachtet ihr...</title>
<description><![CDATA[ Völlig überraschend <a href="https://www.patrick-breyer.de/digitales-bargeld-eu-parlament-attackiert-anonyme-zahlungen-in-kryptowaehrungen/">wird die EU Kryptowährungen totregulieren</a>. Was dachtet ihr denn? Nach all den Jahren der erdrückenden Bullshit-Regulierungen zur "Geldwäschebekämpfung" und wegen der "Terrorfinanzierung"? Dachte da ernsthaft jemand, die Politik lässt da euren Krypto-Scheiß einfach gewähren?<p>Das ist ein direkter Angriff auf deren Machtsphäre. Selbstverständlich werden die alles in Bewegung setzen, um das plattzumachen.</p><p>Freiheit gibt es nur noch als Pawlow-Element bei "Liberalen" und als Lüge bei den Nazis.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb72fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb72fc</guid><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 13:52:34 -0000</pubDate><title>Heute vor 17 Jahren kam in diesem Blog die ersten...</title>
<description><![CDATA[ Heute vor 17 Jahren kam in diesem Blog <a href="/?mon=200503">die ersten Meldungen</a>. Bei BBC und Guardian gehen sogar die Links von damals noch!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cba114d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cba114d</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 21:54:27 -0000</pubDate><title>Diese ARD-Doku stellt die These auf, dass praktisch sämtliche Krisen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ardmediathek.de/video/dokumentarfilm/boom-und-crash-wie-spekulation-ins-chaos-fuehrt/swr/Y3JpZDovL3N3ci5kZS9hZXgvbzE1MTgxNzU">Diese ARD-Doku</a> stellt die These auf, dass praktisch sämtliche Krisen der Welt von Rohstoff-Spekulanten ausgelöst wurden, die die Preise für lebenswichtige Dinge hochgetrieben haben, und daraufhin brechen dann halt Kriege aus.<p>Der Film ist 1:20 lang, aber die ersten 20 Minuten reichen, um die These ausformuliert zu kriegen. (Danke, Charly)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cba666e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cba666e#2022-03-30 23:50:03.100310</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 18:51:28 -0000</pubDate><title>Olaf Scholz hat heldenhaft Vladimir Putin in einem Telefonat über...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/putin-gaszahlungen-euro-101.html">Olaf Scholz hat heldenhaft Vladimir Putin in einem Telefonat über die Bezahlung der Gaslieferungen besiegt</a>. Oder so. Euro ist jetzt doch OK als Bezahlwährung.<p>Das Problem mit Erdgas ist, dass es nicht so einfach transportierbar ist wie Kohle. Kohle packt man in einen Zug und dann fährt man es wohin. Gas muss man entweder teuer verflüssigen oder man braucht eine Pipeline.</p><p>Russland hat dicke Pipelines zur EU und keine bzw. dünne nach China und Indien.</p><p>Russland kann so wenig Gas zu liefern aufhören wie wir es zu kaufen. Die haben natürlich auch Zwischenlager, aber die sind wohl voll.</p><p>Wohlwollend könnte man jetzt argumentieren, der Putin habe mal gucken wollen, was so geht. Als wir dann hier Gas-Warnstufe ausgerufen haben, waren seine Bedürfnisse befriedigt.</p><p>Oder man sieht das so, dass Putin sich ausgerechnet dem Diktat von Olaf Scholz geschlagen geben musste.</p><p>Ich denke mal, dass die russische Bevölkerung nicht weiß, wer Olaf Scholz ist. Wahrscheinlich besser so.</p><p u=""><b>Update</b>: In der <a href="https://www.interfax.ru/world/832271">russischen Berichterstattung</a> klingt das noch gar nicht vom Tisch. Die schreiben, Scholz habe weitere Informationen erbeten, dass sich für die Unternehmen keine Nachteile ergeben sollen, und dass man die Sache weiter besprechen werde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cba45a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cba45a6</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:29:44 -0000</pubDate><title>Hey, erinnert ihr euch noch an Tönnies? Die in der...</title>
<description><![CDATA[ Hey, erinnert ihr euch noch an Tönnies? Die in der Covid-Pandemie extrem negativ aufgefallen sind?<p>Nun, ihr ahnt ja nicht, <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/toennies-fluechtlinge-ukraine-101.html">was die jetzt gerade machen</a>!1!!</p><blockquote>Der Fleischkonzern Tönnies wirbt an der polnisch-ukrainischen Grenze unter den Geflüchteten Arbeitskräfte für seine Standorte in Deutschland an.</blockquote>Wenn du solche Leute nicht direkt aus dem Verkehr ziehst, fahren die halt weiter. Ethik wächst nicht von alleine, und schon gar nicht über Nacht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbaaaeb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbaaaeb#2022-03-30 18:30:02.887284</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 14:33:25 -0000</pubDate><title>Scholz to Zelenskiy: Germany ready to act as security guarantor...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/europe/scholz-zelenskiy-germany-ready-act-security-guarantor-ukraine-2022-03-30/">Scholz to Zelenskiy: Germany ready to act as security guarantor for Ukraine</a>.<p u=""><b>Update</b>: Mal ganz abgesehen davon, was das für <i>uns</i> heißt... sollte mal jemand den Ukrainern erzählen, dass Olaf Scholz nicht mal die Sicherheit von Verdächtigen in seinen eigenen Polizeirevieren garantieren konnte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cba8381</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cba8381#2022-03-30 14:05:02.835130</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 11:47:43 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist gerade darauf hin, dass das Bundesministerium für...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist gerade darauf hin, dass das <a href="https://www.bmvi.de">Bundesministerium für Verkehr und Infrastruktur</a> gerade umbenannt wurde. Es heißt jetzt nicht mehr BMVI sondern BMDV: Bundesministerium für Digitales und Verkehr. Leider hat <a href="http://bmdv.de/">die Domain dafür jemand anderes</a>. m( (Danke, Julian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cba82dc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cba82dc</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 11:41:54 -0000</pubDate><title>Ein Leser schickt mir zu diesem Video eine übersetzte Zusammenfassung...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schickt mir zu <a href="https://youtu.be/vJEGL0r-hb4">diesem Video</a> eine übersetzte Zusammenfassung zu. Zu dem Video erstmal:<blockquote>Das ist der neue Kanal von diesem geschlossenen unabhängigen Radiosender, der jetzt in Rest-Besetzung noch auf Youtube existiert. Dort streiten sich aber die beiden Gäste ziemlich schnell auf Russisch.</blockquote>Und jetzt zum Inhalt:<blockquote>Ich habe diesmal eine wunderschöne Verschwörungstheorie für dich, also
eine echte! Sogar mehrere!
Sie geht zurück auf die Parteiführung der russischen kommunistischen Partei,<br/>
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Maksim_Shevchenko_(journalist)">https://en.wikipedia.org/wiki/Maksim_Shevchenko_(journalist)</a><br/>
und zwar hat er sich den Unsinn mit dem Ukraine-Krieg angeschaut, den
sich noch immer niemand rational erklären kann und sich ersatzweise an
Putins Psychoanalyse versucht wird, dabei rein geopolitisch-ökonomisch
betrachtet, Annahmen gemacht und – wie sich das für einen guten
Marxisten-Leninisten gehört – dabei eine imperialistische Verschwörung
gefunden!<p>
Die Annahmen wären, die ich nicht beurteilen kann aber die nach
anderen Expertenmeinungen eher nicht stimmen: Die EU bleibe auch
langfristig auf das Gas und das Öl angewiesen; und die Bewertung des
Boykotts und der Sanktionen sei zu West-zentrisch und nach dem Krieg
würden im Konflikt neutrale Länder gut genug die Knappheiten
auffangen.</p><p>Apropos Krieg: Das Geschacher mit dem Wort „Spezialoperation“ hätte
ihm nach auch primär nicht Propagandagründe, sondern rein
kapitalistische, nämlich die Rohstofflieferungen an die EU, die ja
ungehindert weiter fließen, bezahlt werden (demnächst womöglich über
Kasachstan u.ä. in Rubel) inkl. Transitgebühren an den
Nicht-Kriegs-Gegner. Das wäre vertraglich nicht mehr möglich, wäre
offiziell Krieg.<br/>
(Habe ich natürlich nicht überprüft, aber klingt schlüssig.)</p><p>Zurück zur versprochenen Verschwörungstheorie.<br/>
Diese Verschwörung nämlich würde bestehen zwischen USA und China, die
für eine Erhöhung der Stabilität der Welt diese auf weniger Pole
verteilen wollten, nämlich ohne eine womöglich perspektivisch
unabhängige EU. Gegen die die USA als Bündnispartner ja nicht direkt
vorgehen können. Dafür wurde Putin gebeten, den Bad Guy zu spielen,
damit die EU darauf reagieren und für auch sich schädliche Sanktionen
verhängen muss. Diese zerstören (du verlinktest auch selbst mal eine
dahingehende Grafik) die obere Mittelschicht in Russland, die nämlich
tendenziell in Opposition zu Putin und für Nawalny steht, und andere
störende Elemente. Putin kann sein System aufbauen, das aus ihm,
seiner Umgebung, dem notwendigen Verwaltungsapparat und dem einfachen
Volk besteht (verweisend auf ein Buch, das Putin wohl gern zitiere und
sich davon inspiriert fühle). Also zusätzlichen Dank könnte er bei den
großen beiden dann mit am Tisch sitzen und sich wichtig fühlen.
</p><p>Und weil dieser Mensch so großartig ist, hatte er noch eine weitere
Verschwörungstheorie!<br/>
Und zwar der Maidan-Putsch in der Ukraine sei gar nicht vom
imperialistischen Westen (oder gar genuin vom Volk, aber wer glaubt
das schon!) sondern von Russland selbst organisiert/begünstigt worden,
um nämlich eine nationalistische Regierung zu installieren und den
russischsprachigen Bevölkerungsteil zu marginalisieren, denn: Wäre das
Land, wie es sein sollte, zweisprachig mit einer lauten russischen
Stimme, dabei aber erfolgreich und demokratisch, wäre es quasi ein
Alternativ-Russland und damit für das Putin-Russland ein Problem.</p></blockquote>Ich finde das ja immer wieder hochinteressant, was für Verschwörungsgeschichten sich Leute aus fremden Ländern erzählen. Und zwar völlig unabhängig von der Glaubwürdigkeit des Inhalts. Daran kann ich als Außenstehender sehen, was die für Dinge erklären müssen, und welche Fragen die sich möglicherweise gar nicht erst stellen. (Danke, Sergej)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbaf8bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbaf8bd#2022-03-30 13:25:03.465606</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 11:00:51 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was heute für ein Tag ist?Der einmal rumlaufen...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was heute für ein Tag ist?<p>Der <a href="https://zlib.net/">einmal rumlaufen und überall zlib updaten</a>-Tag!</p><blockquote lang="en">Fix a deflate bug when using the Z_FIXED strategy that can result in out-of-bound accesses.</blockquote>Schreibzugriffe. Und das geht <a href="https://www.openwall.com/lists/oss-security/2022/03/28/3">auch ohne Z_FIXED</a>.<p>Das betrifft die Kompression mit zlib, nicht die Dekompression. Trotzdem gilt wie immer: Alles updaten. Sofort. Auch wenn ihr glaubt, ihr seid nicht betroffen.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn ihr Software herstellt, dann geht mal bitte in Ruhe durch alles sorgfältig durch. zlib wird gerne mal von wohnmeinenden Pfuschern statisch reinkompiliert. Bei Firefox, der Qualitätssoftware aus dem Hause Mozilla, sind beispielsweise direkt zwei Kopien von deflate.c im Repository. Bei gcc ist auch ein deflate.c dabei. Im Linux-Kernel ist auch ein deflate.c im Tree. Seufz. Das wird ein Blutbad, das alles zu updaten.</p><p u=""><b>Update</b>: zlib ist in Browsern, in allen Programmen, die mit PNG umgehen, in allen Programmen, die mit ZIP-Dateien umgehen, auch versteckt wie Office oder Java, ... zlib ist eine der am häufigsten verwendeten Bibliotheken. Kernelmodule werden gerne mit zlib komprimiert, Man Pages, das ist auch sonst in irgendwelchen Dateiformaten implizit drin. Einmal alle Skriptsprachen. Das ist echt Worst Case in Sachen Abhängigkeitshölle, wenn in zlib was kaputt ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbdbaf4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbdbaf4</guid><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 21:29:14 -0000</pubDate><title>Unterbrecht mich, wenn ihr den Film schon gesehen habt!The Ronin...</title>
<description><![CDATA[ Unterbrecht mich, wenn ihr <a href="https://roninblockchain.substack.com/p/community-alert-ronin-validators?s=r">den Film schon gesehen habt</a>!<blockquote lang="en">The Ronin bridge has been exploited for 173,600 Ethereum and 25.5M USDC.</blockquote>Ach komm, die paar Ethereum. Bei aktuellem "Kurs" sind das ja bloß ein bisschen über ne halbe Milliarde Euro. Kein Problem, soviel Opfer finden die Scammer sicher, die ihnen wertlose Fiatwährung für ihre noch wertloseren Crypto-Coins geben. An Opfern gab es noch nie Knappheit.<p>Warte mal, war dieses Cryptozeug nicht angeblich sicher? Da kann niemand was hacken?</p><p>Die Chuzpe, mit denen die euch immer noch alle ins Gesicht lügen, das sei sicher, dezentral und frei vom Einfluss irgendwelche Behörden. Dann werden sie gehackt und plötzlich ist es gar nicht mehr dezentral sondern kann gestoppt werden.</p><blockquote lang="en">The Ronin bridge and Katana Dex have been halted.</blockquote>Und ihr werdet nicht raten, nach wessen Einfluss sie jetzt schreien!<blockquote lang="en">We are working with law enforcement officials, forensic cryptographers, and our investors to make sure all funds are recovered or reimbursed.</blockquote>Ach. Ach was. Law Enforcement? HAHAHAHAHAHAHAHAHA<p>Na hoffentlich gucken die nicht zu genau hin und fangen am Ende noch an, die ganzen Scammer zu verhaften. Da wird es aber ganz schnell sehr einsam auf eurer Blockchain.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbdb66b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbdb66b#2022-03-29 23:30:02.733663</guid><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 21:14:29 -0000</pubDate><title>Ihr werdet nicht ahnen, wer der neue Energieexperte der CDU...</title>
<description><![CDATA[ Ihr werdet nicht ahnen, wer der neue Energieexperte der CDU ist.<p>Nein, nicht Scheuer-Andi. Der ist CSU, nicht CDU. Aber ja, die Richtung stimmt.</p><p>Altmaier? Nein. Der hätte aber auch gut gepasst.</p><p><a href="https://twitter.com/phoenix_de/status/1508813078384807941">Seht selbst</a>! (Danke, Michael)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbda7d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbda7d9</guid><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 20:07:35 -0000</pubDate><title>Berlin hat endlich auch einen Problembär! Er steht vor einer...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berliner-zeitung.de/mensch-metropole/dient-ein-baer-mit-einem-z-in-berlin-lichtenberg-der-russischen-propaganda-li.219243">Berlin hat endlich auch einen Problembär</a>! Er steht vor einer Bibliothek und hat ein Z auf den Bauch gemalt!<p>Da muss man dringend etwas tun!1!!</p><p>Ihr werdet es beim Wort Biliothek schon geahnt haben. Der Bär hat auch alle anderen Buchstaben aufgemalt. Das ist ein Bibliotheks-Bär. Der steht da schon länger und soll Kinder anlocken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbdead2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbdead2</guid><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 15:47:24 -0000</pubDate><title>Die gerade diskutierten Bedingungen zur Beendigung des Ukraine-Kriegs klingen auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/ukraine-russland-verhandlungen-121.html">Die gerade diskutierten Bedingungen zur Beendigung des Ukraine-Kriegs</a> klingen auf den ersten Blick wie eine Kapitulation Russlands. Könnte sogar sein, dass sie mit weniger rausgehen, als womit sie reingegangen sind. Die Ukraine hat ernsthaft auf die Agenda gesetzt, die Krim zurückhaben zu wollen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbde9c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbde9c6</guid><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 15:43:20 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja sicher auch gehört, dass der Staat Tanken...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja sicher auch gehört, dass der Staat Tanken und Heizen subventionieren will.<p><a href="https://www.heise.de/tp/features/Strompreise-Vom-Himmel-fallende-Milliardengewinne-6655393.html?seite=all">Ich habe eine tolle Idee, wie man das finanzieren könnte</a>!</p><blockquote>Nach Schätzung der Internationale Energieagentur (IEA) könnten allein im laufenden Jahr 200 Milliarden Euro Jahr als "Windfall-Profits" auf die Stromerzeuger in der EU herabregnen</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbc215c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbc215c#2022-03-29 13:05:02.520433</guid><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 10:37:54 -0000</pubDate><title>Eine Biowaffen-Testinsel in Schottland steht in Flammen.The 25-year-old described the...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/uk-scotland-highlands-islands-60892350">Eine Biowaffen-Testinsel in Schottland steht in Flammen</a>.<blockquote lang="en">The 25-year-old described the scene as "apocalyptic," and said it looked like "hell fire".<p>"There was a string of flames around the whole circumference of the island," she said.</p></blockquote>Die Insel wurde im 2. Weltkrieg für Anthrax-Experimente genutzt, gilt aber seit 1990 offiziell als Anthrax-frei.<p>Na, hatte das jemand auf der Apokalypse-Bingokarte?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=suAC_PDP3Sk">Tom Scott hat ein Video über die Insel gemacht</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbcd4df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbcd4df</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 20:01:05 -0000</pubDate><title>Dem Westen fällt gerade auf, dass westliche Unterdrückungssysteme auch nach...</title>
<description><![CDATA[ Dem Westen fällt gerade auf, dass westliche Unterdrückungssysteme <a href="https://www.nytimes.com/2022/03/28/technology/nokia-russia-surveillance-system-sorm.html">auch nach Russland verkauft wurden</a>. Was kommt als nächstes? Dass Unterdrückungstechnologie nicht wertfrei ist? Dass man sowas gar nicht erst bauen darf, weil es mit Sicherheit gegen Unschuldige eingesetzt werden wird?<blockquote lang="en">The tool was used to track supporters of the Russian opposition leader Aleksei A. Navalny. Investigators said it had intercepted the phone calls of a Kremlin foe who was later assassinated. Called the System for Operative Investigative Activities, or SORM, it is also most likely being employed at this moment as President Vladimir V. Putin culls and silences antiwar voices inside Russia.</blockquote>"lawful" interception halt.<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Manchmal frage ich mich ja, ob die Leute alle nicht Wargames geguckt haben. The only winning move is not to play.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbcc338</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbcc338</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 18:52:22 -0000</pubDate><title>Reuters hat eine Meldung aus Tschernobyl.Russian soldiers who seized the...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/europe/unprotected-russian-soldiers-disturbed-radioactive-dust-chernobyls-red-forest-2022-03-28/">Reuters hat eine Meldung aus Tschernobyl</a>.<blockquote lang="en">Russian soldiers who seized the site of the Chernobyl nuclear disaster drove their armoured vehicles without radiation protection through a highly toxic zone called the "Red Forest", kicking up clouds of radioactive dust, workers at the site said.</blockquote>Ja wie jetzt!? Wussten die nicht, wo sie da hinfahren?!<blockquote lang="en">The two sources said soldiers in the convoy did not use any anti-radiation gear. The second Chernobyl employee said that was "suicidal" for the soldiers because the radioactive dust they inhaled was likely to cause internal radiation in their bodies.</blockquote>Man würde denken, zumindest Geigerzähler hätten die dabei bei sowas. Aber offenbar nicht, und zwar weil:<blockquote lang="en">The regular soldiers one of the workers spoke to when they worked alongside them in the facility had not heard about the explosion, he said.</blockquote>Ja gut. So jemanden kannste natürlich ohne Geigerzähler nach Tschernobyl schicken, klar.<p>Und deshalb, liebe Kinder: immer artig zur Schule gehen und schön lernen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbf365b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbf365b</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 17:55:17 -0000</pubDate><title>Gaia X scheint endlich seinen tödlichen Wunden erlegen zu sein....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Kein-Geld-fuer-Gaia-X-Projekte-6655227.html">Gaia X scheint endlich seinen tödlichen Wunden erlegen zu sein</a>. (<a href="http://blog.fefe.de/?ts=9e95f6e1">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbf1659</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbf1659</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 15:38:47 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal in den USA wart, dann kennt ihr...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal in den USA wart, dann kennt ihr die Plage der Telemarketer dort. Da klingt mehrfach täglich das Telefon mit irgendwelchen Bandansagen irgendwelcher Betrüger, die einem irgendwelche Versicherungen o.ä. andrehen wollen.<p><a href="https://www.npr.org/2022/03/27/1088140809/fake-linkedin-profiles?t=1648478367372">Das gibt es jetzt auch auf Linkedin</a>, nur halt nicht als Telefonanruf sondern als generiertes Fake-Profil, das einen unter irgendeinem Vorwand anlabert und einem irgendwelche Dinge anzudrehen versucht.</p><blockquote lang="en">By using fake profiles, companies can cast a wide net online without beefing up their own sales staff or hitting LinkedIn's limits on messages. Demand for online sales leads exploded during the pandemic as it became hard for sales teams to pitch their products in person.</blockquote>Und genau wie bei Fake-Anrufen kommt erstmal ein Anruf von der Maschine und vielleicht gar eine Ansage, und erst wenn man reagiert, versucht das System überhaupt, einen mit einer Person zu verbinden.<p>Genauso ist das hier auch. Die Fake-Kontaktanfragen kommen von Maschinen, die Profilbilder sind KI-generiert, und erst wenn man reagiert, wird ein Verkäufer involviert.</p><blockquote lang="en">Anyone who takes the bait gets connected to a real salesperson who tries to close the deal. Think telemarketing for the digital age.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbf7abb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbf7abb#2022-03-28 17:45:02.302823</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 13:38:45 -0000</pubDate><title>Vielleicht wäre zu dieser Gas-in-Rubel-Nummer noch relevant zu erfahren, ob...</title>
<description><![CDATA[ Vielleicht wäre zu dieser Gas-in-Rubel-Nummer noch relevant zu erfahren, ob a) die Euros, die im Moment gezahlt werden, überhaupt in Russland ankommen, oder ob die hier auf irgendwelchen eingefroren Konten "gutgeschrieben" werden, und b) wenn die bis Russland kommen, was Russland mit den Euros kaufen kann, die wir zahlen.<p>In meiner Kindheit war das noch üblich, dass Vergnügungsparks dir eine Bullshit-Park-Coupon-Währung verkauft haben, mit der (und NUR mit der) du dann im Park bezahlen konntest.</p><p>Wie wäre das juristisch, wenn dir jemand so einen Umtausch aufzwängt, aber dich dann nirgendwo damit bezahlen lässt und das auch nicht zurück umtauschen will?</p><p>Wäre das Betrug?</p><p>Ich finde das jedenfalls gerade nicht überzeugend, dass <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/russland-energielieferungen-zahlung-rubel-g7-abgelehnt-101.html">ausgerechnet die EU Russland Vertragsbruch vorwirft</a>.</p><blockquote>Die G7-Minister seien sich einig gewesen, dass die Forderungen nach einer Zahlung in Rubel "ein einseitiger und klarer Bruch der bestehenden Verträge" sei, sagte Habeck. Geschlossene Verträge gälten, betroffene Unternehmen müssten vertragstreu sein. "Das heißt also, dass eine Zahlung in Rubel nicht akzeptabel ist."</blockquote>Warum nicht? Tauschst du halt beim Bezahlen zum Tageskurs um. Oh, geht nicht? Wegen der Sanktionen, die du verhängt hast? Wieso ist das dann <i>deren</i> Vertragsbruch?<p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schreibt:</p><blockquote><p u="">Das Geld geht an Konten, an denen sie Zugriff haben. Sie können zwar nicht viel damit kaufen, doch Zugriff aufs Geld haben sie.</p><p u="">Juristisch ist das etwa wie ein Teenager mit Geld in der Tasche aber kein Recht, damit Alkohol zu kaufen.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbfbcfd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbfbcfd#2022-03-28 15:20:03.081848</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 09:13:07 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten: Finfisher ist "geschlossen und bleibt es auch".Drei Unternehmen...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten: <a href="https://netzpolitik.org/2022/nach-pfaendung-staatstrojaner-hersteller-finfisher-ist-geschlossen-und-bleibt-es-auch/">Finfisher ist "geschlossen und bleibt es auch"</a>.<blockquote>Drei Unternehmen der Staatstrojaner-Firmengruppe FinFisher sind insolvent. Das Büro ist aufgelöst, die Mitarbeiter entlassen und der Geschäftsbetrieb eingestellt. Im Zuge von Ermittlungen wegen möglicher illegaler Exporte des Staatstrojaners hat die Staatsanwaltschaft Konten gepfändet.</blockquote>Aber nicht doch! Illegale Exporte?!? Un-denk-bar!<p u=""><b>Update</b>: Keine Sorge, <a href="https://www.heise.de/news/Spyware-Finfisher-nach-Namenswechsel-bei-neuer-Holding-Vilicius-6292281.html">Stoff für ein Sequel ist genug da</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbfbb0a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbfbb0a</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 09:11:48 -0000</pubDate><title>Die meiste Zeit macht der MIT Technology Review Technologie-Hurra-"Journalismus", aber...</title>
<description><![CDATA[ Die meiste Zeit macht der MIT Technology Review Technologie-Hurra-"Journalismus", aber ab und zu rutscht ihnen ein kritischer Artikel durch, und der ist dann häufig über ein Gebiet, bei dem es echt nichts mehr schönzureden gibt, so allumfassend ist das Versagen der Technologie.<p><a href="https://www.technologyreview.com/2021/07/30/1030329/machine-learning-ai-failed-covid-hospital-diagnosis-pandemic">Hier ist ein Artikel von Mitte letzten Jahres über KI in der Covid-Diagnose</a>. Das Apologetentum am Anfang könnt ihr überspringen. Geht lieber direkt zu "What went wrong". Das ist ein Who is Who der Anfängerfehler.</p><p>Ein Fail war, dass sie gemischte Datensätze hatten. Ein Team hat als Kontrollgruppe ein paar Oberkörper-Scans (ich nehme an Röntgen? Oder CT vielleicht?) von Kindern gehabt, damit die KI beim Training auch mal Fälle von gesunden Patienten sieht. Die KI hat dann natürlich das naheliegende getan und gelernt, Kinder von Erwachsenen zu unterscheiden, nicht krank von gesund.</p><p>Ein anderer Fall hatte liegende und stehende Patienten in ihren Trainingsdaten, und ihr könnt euch schon überlegen, wie es weitergeht. Die liegenden waren eher krank, also hat die KI gelernt, die Körperhaltung zu erkennen.</p><p>Ein anderer Fall ist schon fast lustig, so absurd ist er: Die KI hat die Schriftart der Annotationen des Krankenhauses gelernt.</p><p>Wisst ihr, woran man erkennt, was die KI gelernt hat?</p><p>Man erkennt das, wenn jemand die Hypothese äußert, und man die dann gezielt überprüft. Wenn man das nicht tut, weil man ein Hurra-Technophiler oder ein KI-Startup ist, das seine Investoren anlügt, weil seine Existenz davon abhängt, dann prüft das halt niemand. Hier können Patienten zu Schaden gekommen sein.</p><p>Aber warte, Fefe, wenn man das Problem vermutet, testet und erkennt, kann man da nicht was machen? Klar kann man was machen! Aber:</p><blockquote lang="en">But many tools were developed either by AI researchers who lacked the medical expertise to spot flaws in the data or by medical researchers who lacked the mathematical skills to compensate for those flaws.</blockquote>Ja das ist dann natürlich nicht gut, wenn KI in der Praxis von KI-Goldgräbern und Glücksrittern betrieben wird, von so "5 Blockchains"-Leuten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbe4f26</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbe4f26</guid><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 16:25:28 -0000</pubDate><title>Zum vorläufigen Wahlergebnis der Landtagswahl im Saarland wurde mir diese...</title>
<description><![CDATA[ Zum vorläufigen Wahlergebnis der Landtagswahl im Saarland wurde mir <a href="https://twitter.com/robin_urban/status/1507825931137732613">diese Twitter-Thread empfohlen</a>. Der macht auch auf mich einen soliden Eindruck und lässt vieles klarer aussehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbeaff5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbeaff5#2022-03-27 21:00:02.551777</guid><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 14:05:31 -0000</pubDate><title>Hier gibt es selten Filmtipps. Heute habe ich einen: Anon,...</title>
<description><![CDATA[ Hier gibt es selten Filmtipps. Heute habe ich einen: <a href="https://www.imdb.com/title/tt5397194/">Anon, aus dem Jahre 2018, mit Clive Owen und Amanda Seyfried</a>. Man könnte sagen, es ist ein Hacker Film Noir.<p>Kann man gerade auf Netflix gucken. Keine Ahnung, wieso ich da noch nie von gehört habe, und wieso der auf IMDB bloß 6 von 10 hat.</p><p>Prämisse des Films: Alle haben Augmented Reality, und zwar in beide Richtungen. Alles, was man sieht, wird aufgezeichnet. Wenn es ein Verbrechen gibt, guckt die Polizei nur kurz in die Stream-Aufzeichnungen.</p><p>Der Protagonist des Films ist Polizist und sieht eines Tages auf der Straße eine Frau, bei der sein Display sagt: UNKNOWN - ERROR. Mehr verrate ich nicht.</p><p>Ich bin Fan von Clive Owen seit <a href="https://www.imdb.com/title/tt0159382/">Croupier (1998)</a>, den ich auch nur empfehlen kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbee748</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbee748</guid><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 09:00:06 -0000</pubDate><title>Hey, was glaubt ihr, was passiert, wenn man der Polizei...</title>
<description><![CDATA[ Hey, was glaubt ihr, was passiert, wenn man der Polizei erlaubt, Unschuldige einfach so wegzusperren. No questions asked? Recht auf faires Verfahren brauchen wir hier nicht, wir sind schließlich die Guten?<p>Na klar! Dann werden Regimegegner weggesperrt.</p><p>Wer ist denn in NRW Regimegegner fragt ihr jetzt? Ich dachte das war gegen Terroristen gedacht!</p><p>Na klar: <a href="https://netzpolitik.org/2022/polizeigesetz-nrw-vor-allem-klima-aktivisten-in-langzeitgewahrsam/">Klima-Aktivisten</a>. Primärquelle dazu ist <a href="https://krautreporter.de/4311-klima-aktivisten-landen-zehnmal-so-oft-in-gewahrsam-wie-religios-motivierte-gefahrder?shared=49c88b7e-7cc9-4668-916f-8d928ea9670c">Krautreporter</a>, die es wie folgt formulieren:</p><blockquote>Schaut man sich an, <i>wer da festgenommen wird</i>, ergibt sich für den gleichen Zeitraum 2019 bis 2021 ein eindeutiges Bild: Kein einziger rechter Gefährder wurde in Gewahrsam genommen, sechs religiös motivierte Gefährder – und insgesamt 74 Menschen im Zusammenhang mit Klimaprotesten.</blockquote>Na gut, dass sie keine rechten Gefährder gefunden haben, leuchtet ein. Der Innenminister wird sich ja kaum selbst wegsperren. (Danke, Bernd)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc15c13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc15c13</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 23:07:57 -0000</pubDate><title>Es gibt jetzt Details zum neuen Privacy Shield. Money Quote:A...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://ec.europa.eu/commission/presscorner/api/files/attachment/872132/Trans-Atlantic%20Data%20Privacy%20Framework.pdf.pdf">Es gibt jetzt Details zum neuen Privacy Shield</a>. Money Quote:<blockquote lang="en">A new set of rules and binding safeguards to limit access to data by U.S. intelligence authorities to what is necessary and proportionate to protect national security; U.S. intelligence agencies will adopt procedures to ensure effective oversight of new privacy and civil liberties standards</blockquote>Ooooh, nur noch wenn es notwendig ist für national security!<p>Das ist ja mal ein Riesenfortschritt im Vergleich zur aktuellen Regelung, wo sie nur gucken dürfen, wenn es notwendig ist für national security.</p><p>Fühlt ihr euch auch schon voll viel weniger belauscht?</p><p>Wieso sie da wohl "proportionate" reinschrieben? Was ist denn bitte proportional zu Bedrohungen für die nationale Sicherheit? Das ist eine so große Keule, damit kannste immer alles begründen.</p><p>Ach naja, was mecker ich rum. Es handelt sich um Ursula von der Leyen. Die erst als Familienministerin versagt hat, dann als Verteidigungsministerin, und jetzt versagt sie halt in der EU-Kommission.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc19116</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc19116#2022-03-26 21:15:03.359616</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 17:47:52 -0000</pubDate><title>Seit über zwei Wochen ist der russische Verteidigungsminister nicht mehr...</title>
<description><![CDATA[ Seit über zwei Wochen ist der russische Verteidigungsminister nicht mehr öffentlich gesehen worden. Da sprießen natürlich Gerüchte ins Feld.<p>Vorhin las ich irgendwo, dass die Presse Putin schon gefragt hat, wo der denn ist, und Putin soll gesagt haben: Hey, wir haben hier eine Spezialoperation am Laufen, der hat Dinge zu tun.</p><p><a href="https://www.hindustantimes.com/world-news/russias-defence-minister-got-heart-attack-after-speaking-to-putin-claims-ukraine-101648277204357.html">Die Ukraine verbreitet jetzt die Verschwörungstheorie</a>, dass der einen Herzinfarkt erlitten hat, nachdem er ein Meeting mit Putin hatte.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.spiegel.de/ausland/sergej-schoigu-russischer-verteidigungsminister-taucht-wieder-auf-a-92aa282a-39eb-43dc-ac3f-0b51fe1292ac">Er hat den Herzinfarkt überstanden</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc1876b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc1876b</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 17:04:53 -0000</pubDate><title>Die CDC (US-Seuchenkontrollbehörde) hat 72.000 Covid-Tote zuviel gezählt. War ein...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/mar/24/cdc-coding-error-overcount-covid-deaths">Die CDC (US-Seuchenkontrollbehörde) hat 72.000 Covid-Tote zuviel gezählt</a>. War ein Softwarefehler. Kann man nichts machen.
]]></description></item></channel></rss>