<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 31 Jul 2020 10:35:20 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1dd338d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1dd338d</guid><pubDate>Fri, 31 Jul 2020 10:32:51 -0000</pubDate><title>Dem Trump ist Covid so entglitten, dass man mit einem...</title>
<description><![CDATA[ Dem Trump ist Covid so entglitten, dass <a href="https://medium.com/indica/the-plague-states-of-america-53b20678a80e">man mit einem US-Pass gerade praktisch nirgendwo visafrei einreisen kann</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1dc7722</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1dc7722</guid><pubDate>Thu, 30 Jul 2020 12:07:24 -0000</pubDate><title>Angst vor Covid-19? Keine Sorge, gibt ganz viele Heilmethoden! Ärzte...</title>
<description><![CDATA[ Angst vor Covid-19? <a href="https://www.derstandard.de/story/2000118834337/die-zehn-tollsten-kniffe-gegen-das-coronavirus">Keine Sorge, gibt ganz viele Heilmethoden</a>! Ärzte hassen diese Tricks!!1! (Danke, Andreas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1df0d57</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1df0d57#2020-07-30 14:20:07.461995</guid><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 19:27:05 -0000</pubDate><title>Kurzes Cancel-Culture-Update: Düsseldorf löscht Corona-PSA-Video mit Farid Bang. Das Video...</title>
<description><![CDATA[ Kurzes Cancel-Culture-Update: <a href="https://www.sueddeutsche.de/panorama/duesseldorf-farid-bang-corona-1.4982388">Düsseldorf löscht Corona-PSA-Video mit Farid Bang</a>. Das Video warnte Kids vor unbedarftem Party-Feiern wegen der Corona-Gefahr. Für das Video hatte Düsseldorf den Herrn Bang engagiert, und der hat das aufgenommen und die Stadt hat das bei Facebook hochgeladen.<p>Der Typ ist offenbar (ich kenn den nicht) ein Skandalrapper, dem Misogynie und Antisemitismus vorgeworfen wird.</p><p>Also gab es einen Aufschrei und jetzt ist das Video weg.</p><p>Anders formuliert: Den Linken wäre es lieber, wenn ihre rebellischen Kids auf einer unsanktionierten Party an Covid-19 sterben, als dass ihnen ihr Held in einer zielgruppengerechte Ansprache davon abhält. Oder glauben die ernsthaft, nur die Kids von Nazis sind Rap-Fans?</p><p u=""><b>Update</b>: Hier kamen wie erwartet Einwände rein.</p><p u="">Erstens: "Der Typ ist aber wirklich iih-bäh". Hab ich gar nicht bestritten. Ich kenn den nicht. Das finde ich für die Fragestellung, ob man auch von bösen Menschen gute Wortmeldungen nimmt, nicht erheblich.</p><p u="">Zweitens: "Eine Stadt sollte keinen Antisemiten als Jugendsprachrohr haben". Sehe ich auch so. Dann hätte man das Video halt ohne Stadt-Logo drauf veröffentlichen können. Wenn so ein Rapper das auf seinem Instagram oder so veröffentlich, erreicht das wahrscheinlich eh mehr Leute als die Facebook-Seite der Stadt Düsseldorf.</p><p u="">Drittens: "Kids auf Parties sterben doch gar nicht an Covid". Mag sein, aber die stecken andere an, und die sterben dann. Das macht mein Argument eher noch stärker. (Danke, Hendrik)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1df0b4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1df0b4e</guid><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 19:18:40 -0000</pubDate><title>Fnord der Woche: Bei Privatleuten in den USA kommen per...</title>
<description><![CDATA[ Fnord der Woche: <a href="https://www.iflscience.com/plants-and-animals/do-not-plant-the-mystery-seeds-people-across-the-us-receive-unsolicited-seed-packs-from-china/">Bei Privatleuten in den USA kommen per Post unbestellt Samenpacks aus China an</a>. Sieht auf den ersten Blick wie eine Drogenlieferung aus, aber was das genau für Pflanzen sind ist unklar.<p>Die Webseite vermutet Online-Ranking-Manipulation.</p><p>Ich musste ja spontan daran denken, dass Monsanto jahrelang Bauern verklagt hat, denen Monsanto-kontaminierte Samen aufs Feld geweht sind, weil sie angeblich nicht das Recht hatten, die anbauen zu dürfen. (Danke, Simon)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1de0c9c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1de0c9c</guid><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 01:09:22 -0000</pubDate><title>Vor ein paar Wochen hat Trump auf einer Wahlkampfveranstaltung ins...</title>
<description><![CDATA[ Vor ein paar Wochen hat Trump auf einer Wahlkampfveranstaltung ins Mikrofon gelallt, die Corona-Zahlen seien zu hoch, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=vFwxvHEg2tM">wir müssen endlich weniger testen</a>. Das Ergebnis war natürlich wie zu erwarten war: Alle waren empört, Fauci (sowas wie der Drosten der USA als öffentlicher Covid-Experte) widersprach öffentlich, die Talkshows zerrissen sich das Maul.<p>Trump hat das dann so "erwklärt": Das war doch bloß ein Scherzchen, haha!</p><p>Jetzt sind alle nervös, ob er da tatsächlich was geändert hat oder nicht. Und aktuell kursieren <a href="https://imgur.com/gallery/OxvXIh1">Fallzahlen-Charte</a>, die darauf hindeuten, dass <a href="https://imgur.com/LncJBYp">da in der Tat was getrickst wurde</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1dee3af</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1dee3af</guid><pubDate>Tue, 28 Jul 2020 13:09:05 -0000</pubDate><title>Wir befinden uns ja seit ein paar Jahrzehnten im ewigen...</title>
<description><![CDATA[ Wir befinden uns ja seit ein paar Jahrzehnten im ewigen Kampf um die Verschlüsselung. Der Staat will schon immer alle Privatsphäre ausschnüffeln dürfen, und wischt Bedenken mit "<i>da</i> gucken wir dann halt nicht hin" oder "das löschen wir vor der Auswertung, vertrauen Sie uns" weg. Das Problem dabei ist halt, dass schon die Existenz der Ausschnüffelei an sich das Vertrauen zerstört.<p>Also müssen immer und immer wieder blöde Ausreden her. Die Klassiker sind: Die organisierte Kriminalität, die Terroristen, die Nazis, und die Kinderschänder.</p><p>Nun, von der organisierten Kriminalität hört man nicht mehr so viel, seit die Polizei europaweit zusammenarbeitet. Wenn sie dann immer noch von organisierter Kriminalität reden würden, wäre das ja ein Eingeständnis, dass die EU-Polizeiarbeit versagt hat. Das will offenbar niemand. Außerdem müsste man dann erklären, wieso die Deutsche Bank noch existiert.</p><p>Die Terroristen sind auch gerade weg vom Fenster, seit der Hanibal-Story. Ihr wisst schon, das Terrornetzwerk, das sich aus Polizei und Militärs gespeist hat?</p><p>Die Nazis passen auch gerade nicht so, seit <a href="https://www.hessenschau.de/politik/festgenommener-ex-polizist-bestreitet-verbindung-zu-nsu-20-drohschreiben,nsu-2-0-festnahme-100.html">ein pensionierter Polizist wegen der NSU-2.0-Drohbriefe verhaftet wurde</a>.</p><p>Tja. Trübe Zeiten für die Spanner in den Behörden? Aber nein, gibt ja noch <a href="https://netzpolitik.org/2020/neuer-angriff-auf-ende-zu-ende-verschluesselung/">die Kinderschänder</a>!1!! Gut, also, äh, an die kommen wir nicht ran, also bekämpfen wir die Fotos. Wie der Don Quixote mit den Windmühlen, ihr wisst schon.</p><blockquote>Im Vordergrund steht der sexuelle Kindesmissbrauch, wozu die Kommission eine weitere Mitteilung „EU-Strategie für eine wirksamere Bekämpfung des sexuellen Missbrauchs von Kindern“ herausgegeben hat.</blockquote>Fuck yeah! Hoffentlich erinnert sich keiner <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/P%C3%A4dophilie-Debatte_(B%C3%BCndnis_90/Die_Gr%C3%BCnen)">an die Anfangszeiten der Grünen</a>!<p>Wisst ihr, was wir jetzt mal so richtig brauchen könnten? Einen Polizeiskandal mit Kindesmissbrauchsfotos. <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a7271d07">Sowas hier z.B.</a>! 
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e1904c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e1904c</guid><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 22:09:22 -0000</pubDate><title>Hacker hacken ... Emotet. Also deren Infrastruktur. Die Server, die...</title>
<description><![CDATA[ Hacker hacken ... <a href="https://www.golem.de/news/malware-emotet-server-gehackt-2007-149903.html">Emotet</a>. Also deren Infrastruktur. Die Server, die die Malware-Binaries verteilen sollen. Die verteilen im Moment stattdessen animierte GIFs.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e34387</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e34387</guid><pubDate>Sun, 26 Jul 2020 13:21:29 -0000</pubDate><title>Polen will die Istanbul-Konvention verlassen. Das ist die hier.Begründung:Zbigniew Ziobro...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-53538205">Polen will die Istanbul-Konvention verlassen</a>. Das ist <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%9Cbereinkommen_des_Europarats_zur_Verh%C3%BCtung_und_Bek%C3%A4mpfung_von_Gewalt_gegen_Frauen_und_h%C3%A4uslicher_Gewalt">die hier</a>.<p>Begründung:</p><blockquote lang="en">Zbigniew Ziobro said the document, known as the Istanbul Convention, was "harmful" because it required schools to teach children about gender.</blockquote>Kurzes Herumgoogeln lässt mich vermuten, dass es sich hier um eine Schutzbehauptung handelt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e29922</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e29922</guid><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 16:12:44 -0000</pubDate><title>Immerhin ist der LSD-Nachschub gesichert.At his sentencing DEA Special Agent...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.psymposia.com/magazine/william-leonard-pickard-lsd/">Immerhin ist der LSD-Nachschub gesichert</a>.<blockquote lang="en">At his sentencing DEA Special Agent in Charge William J. Renton, Jr. stated, “The proof of the significance of these prosecutions and convictions lies in the fact that LSD availability in the United States was reduced by 95% in the two years following their arrest.”</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e2e579</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e2e579</guid><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 12:29:27 -0000</pubDate><title>Selbstzerfleischung gibt es übrigens nicht nur bei den Linken. Die...</title>
<description><![CDATA[ Selbstzerfleischung gibt es übrigens nicht nur bei den Linken. <a href="https://twitter.com/oliverdarcy/status/1286829399585808384">Die Rechten sind genau so</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e2d3a4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e2d3a4#2020-07-25 13:45:19.070524</guid><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 11:11:54 -0000</pubDate><title>Die ACLU hat eine Einstweilige Verfügung gegen Trumps Truppen in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ACLU/status/1286457637161377792">Die ACLU hat eine Einstweilige Verfügung gegen Trumps Truppen in Portland erwirkt</a>.<blockquote lang="en">The ruling, which comes in a case brought by the @ACLU_OR
, temporarily blocks federal agents from attacking or arresting journalists and legal observers at Portland protests.</blockquote>Wenn immer eine Sache so klar aussieht, nagt ja die Befürchtung an mir, dass wir hier nur die halbe Wahrheit kriegen. Neulich sah ich ein Youtube-Video von Bret Weinstein, der die andere Sicht zu beschreiben versuchte. Der meinte, das seien keine Proteste sondern das sei Looting, und der Bürgermeister von Portland habe sich mit den Lootern gemein gemacht und die Polizei am Eingreifen gehindert, was die verfassungsmäßigen Rechte der Ladenbesitzer verletzt. Trump habe gar keine andere Möglichkeit gehabt als da Truppen zu schicken. Mit anderen Worten: Das war eine Provokation Portlands.<p>Ich vermute, dass wie so häufig beide Seiten Recht haben.</p><p u=""><b>Update</b>: Das offensichtliche Gegenargument ist, dass die formale Begründung für den Einsatz der taktischen Kleinbusse nicht Looting sondern sowas wie "Graffiti am Federal Building" ist. Das hat formaljuristische Gründe. Für Looting sind die Feds nicht zuständig, außer der Dieb kreuzt State Lines. Für Beschädigungen an Bundesgebäuden kann Trump Zuständigkeit glaubwürdig behaupten.</p><p u="">Es kursiert das Gerücht, die Söldner in den taktischen Kleinbussen seien von Blackwater.</p><p u="">Trump kann die Aktion natürlich prima als Ablenkung von seinem sonstigen Totalversagen brauchen, klar, aber der Bürgermeister von Portland hat sich von den Feds erstmal mit Tränengas behandeln lassen, und sich damit auch die Wiederwahl gesichert. Auf beiden Seiten kämpfen hier schmierige Politiker, verliert das mal nicht aus den Augen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e40704</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e40704</guid><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 11:36:58 -0000</pubDate><title>Trump hat diese Tage den Chinesen angesagt, sie sollen mal...</title>
<description><![CDATA[ Trump hat diese Tage den Chinesen angesagt, sie sollen mal das Konsulat in Houston räumen. Sie haben 72 Stunden.<p>Die Chinesen haben daraufhin den USA gesagt, sie sollen ihr Konsulat in Chengdu schließen. Sie haben 72 Stunden.</p><p><a href="https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3094498/china-orders-us-consulate-chengdu-close-diplomatic-tit-tat">Hier ist die Punchline</a>:</p><blockquote lang="en">China’s state broadcaster CCTV is live streaming from outside the Chengdu consulate, with 17 million viewers watching the broadcast on Weibo, the Chinese social media site.</blockquote>m(<p>Wie im Kindergarten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e4053f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e4053f</guid><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 11:28:33 -0000</pubDate><title>Intel muss ihren 7nm-Prozess völlig überraschend noch weiter verschieben.Ich finde...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://venturebeat.com/2020/07/23/intel-grew-revenues-20-to-19-7-billion-in-q2-but-manufacturing-upgrade-delayed/">Intel muss ihren 7nm-Prozess völlig überraschend noch weiter verschieben</a>.<p>Ich finde es ja ausgesprochen bemerkenswert, dass die immer noch so viel Profit machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e401d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e401d4</guid><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 11:07:54 -0000</pubDate><title>Klarer Fall von Selbstmord: CBS-Copyright-Takedown-Bot taked CBS-eigenen Content down.Softwareproblem. Kann...</title>
<description><![CDATA[ Klarer Fall von Selbstmord: <a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2020/07/cbs-overzealous-copyright-bots-hit-star-trek-virtual-comic-con-panel/">CBS-Copyright-Takedown-Bot taked CBS-eigenen Content down</a>.<p>Softwareproblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e47f3d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e47f3d</guid><pubDate>Fri, 24 Jul 2020 11:02:59 -0000</pubDate><title>Old and busted: Autoindustrie bescheißt bei Verbrenner-Emissionen.New hotness: Autoindustrie bescheißt...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Autoindustrie bescheißt bei Verbrenner-Emissionen.<p>New hotness: <a href="https://ecomento.de/2020/07/23/adac-ermittelt-elektroauto-ladeverluste/">Autoindustrie bescheißt bei Elektroauto-Ladeverlusten</a>.</p><blockquote>Der ADAC hat für populäre Elektroautos die beim Laden anfallenden Verluste ermittelt. Laut der Auswertung des Automobilclubs ergeben sich bei aktuellen Modellen bis zu 25 Prozent mehr an realen Stromkosten.</blockquote>Wer ist das mit den 25% fragt ihr? Tesla! (Danke, Frank)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e4cf7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e4cf7e#2020-07-24 13:00:19.357019</guid><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 22:30:56 -0000</pubDate><title>Die "die ist transphob"-Anschuldigungen gegen JK Rowling landen jetzt vor...</title>
<description><![CDATA[ Die "die ist transphob"-Anschuldigungen gegen JK Rowling <a href="https://www.theguardian.com/society/2020/jul/23/childrens-news-website-apologises-jk-rowling-trans-tweet-day">landen jetzt vor Gericht</a>. JK Rowling will sich das nicht gefallen lassen. Die Libel Laws in UK sind traditionell im Vergleich so viel krasser einseitig auf Seiten klagender Promis, dass sich diverse ausländische Promis in England gerichtlich gegen ebenfalls ausländische Medien gewehrt haben, weil die Gesetze dort so vorteilhaft waren. Ich weiß nicht, ob das immer noch so ist, aber ich fürchte das heißt jedenfalls, dass man das erstmal nicht automatisch als "sie hat Recht" werten kann, nur weil sie vor Gericht gewinnt. Wenn sie denn gewinnt. Wer weiß, vielleicht verliert sie ja auch. Die beklagte Organisation hat sich jedenfalls schon entschuldigt, aber das reicht JK Rowling offenbar nicht.<p>Ich kann das verstehen. Der Vorwurf ist ähnlich toxisch wie "der ist Antisemit" oder "der ist pädophil" oder "der ist schwulenfeindlich". Der Vorwurf alleine kann Karrieren beenden, auch wenn er ungerechtfertigt war. Das ist ja auch der Grund, wieso er hier angewendet wurde. Die wollten JK Rowlings Reputation und Karriere kaputtmachen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e4ce7f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e4ce7f</guid><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 22:26:41 -0000</pubDate><title>Old and busted: Schwarze werden von der Polizei benachteiligt.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Schwarze werden von der Polizei benachteiligt.<p>New hotness: <a href="https://www.nbcnews.com/tech/tech-news/facebook-management-ignored-internal-research-showing-racial-bias-current-former-n1234746">Schwarze werden von Facebooks Moderationsalgorithmus benachteiligt</a>.</p><blockquote lang="en">Users on the Facebook-owned Instagram in the United States whose activity on the app suggested they were Black were about 50 percent more likely under the new rules to have their accounts automatically disabled by the moderation system than those whose activity indicated they were white</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e4cbe7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e4cbe7</guid><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 22:12:09 -0000</pubDate><title>Irgendjemand rennt da gerade rum und löscht Leuten ihre nicht...</title>
<description><![CDATA[ Irgendjemand rennt da gerade rum und <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/new-meow-attack-has-wiped-over-1-800-unsecured-databases/">löscht Leuten ihre nicht passwortgeschützten Datenbanken, die sie im Internet hängen haben</a>.<p>Ich kann da beim besten Willen kein Mitleid entwickeln.</p><p>Löschen erscheint mir auf jeden Fall weniger schlimm als wenn die Daten rausgetragen und dann an Spammer und Scammer verkloppt werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e4c994</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e4c994</guid><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 22:03:54 -0000</pubDate><title>Einige Leser haben mir geschrieben, dass Garmin-Dienste schon den ganzen...</title>
<description><![CDATA[ Einige Leser haben mir geschrieben, dass <a href="https://www.zdnet.com/article/garmin-services-and-production-go-down-after-ransomware-attack/">Garmin-Dienste schon den ganzen Tag offline sind</a>. Anscheinend ist denen ihre komplette Infrastruktur (inklusive Produktion) runtergefahren, weil sie sich eine Ransomware eingefangen haben.<p>Ja macht ihr mal ruhig alle weiter Windows mit Office und Active Directory. Es schmerzt ja offensichtlich noch nicht genug. Ich habe auch noch von keinem Fall gehört, wo ein betroffener Laden danach nicht wieder Windows mit Office und Active Directory ausgerollt hat.</p><p>Bei so großen Firmen kann man immerhin argumentieren, es ist ja nicht ihr Geld, das sie da verbrennen, sondern das ihrer Investoren. Aber kleinere Firmen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e7503a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e7503a</guid><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 13:30:12 -0000</pubDate><title>Die Feds haben in Portland jetzt den Bürgermeister mit ihrem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://eu.usatoday.com/story/news/nation/2020/07/23/portland-protests-mayor-warns-somebodys-going-die/5487981002/">Die Feds haben in Portland jetzt den Bürgermeister mit ihrem Tränengas getroffen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e745bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e745bc</guid><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 12:41:06 -0000</pubDate><title>Es sieht ja gerade so aus, als findet der CCC-Congress...</title>
<description><![CDATA[ Es sieht ja gerade so aus, als findet der CCC-Congress dieses Jahr nicht statt. Ich habe da kein Insider-Wissen, aber nach dem Congress gibt es jedes Jahr sowas wie 2 Wochen Downtime, weil sich alle mit "der Congress-Seuche" angesteckt haben. Das ist in Corona-Zeiten ein No-Go aus meiner Sicht.<p>Eine der größten Tragödien daran für mich ist, dass ich mir nicht mein Hirn von einem Joscha-Bach-Vortrag durchspülen lassen kann. Stellt sich raus: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=P-2P3MSZrBM">Joscha hat Mitte Juni einen 3-Stunden-Podcast mit Lex Fridman aufgenommen</a>. Da hole ich mir für dieses Jahr meinen Fix ab.</p><p>Wer gerade verwirrt ist und nicht weiß, wer Joscha ist: <a href="https://alternativlos.org/42/">Joscha war unser Gast in Alternativlos 42</a>. Wer sich davon noch nicht erholt hat, sollte diese Sendung hier vielleicht verschieben, bis er wieder voll genesen ist :)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e7425d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e7425d</guid><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 12:28:51 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Cisco liefert! Citrix auch.
</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? <a href="https://heise.de/-4850949">Cisco liefert</a>! <a href="https://heise.de/-4850058">Citrix auch</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e7b563</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e7b563</guid><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 11:34:21 -0000</pubDate><title>Der BER wäre dann jetzt wohl soweit. Nur wenige Jahre...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4850652">Der BER wäre dann jetzt wohl soweit</a>. Nur wenige Jahre nach der Elbphilharmonie.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e61469</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e61469#2020-07-23 13:30:11.327944</guid><pubDate>Thu, 23 Jul 2020 00:07:19 -0000</pubDate><title>Die Staatsanwaltschaft Berlin sieht in Philipp Amthors "Lobbyarbeit" keine Hinweise...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/amthor-137.html">Die Staatsanwaltschaft Berlin sieht in Philipp Amthors "Lobbyarbeit" keine Hinweise auf Bestechung</a>, stellt das Verfahren gegen ihn ohne Ermittlungen ein. Wo kämen wir da auch hin, wenn wir das verfolgen würden, wenn Politiker Geld von Firmen kriegen und dann deren Positionen vertreten statt die ihrer Wähler?<p u=""><b>Update</b>: Money Quote dazu <a href="https://www.faz.net/aktuell/staatsanwaltschaft-stellt-ermittlungen-gegen-amthor-ein-16872179.html">in der FAZ</a>:</p><blockquote><p u="">Die Staatsanwaltschaft stellte nun klar: „Die Tätigkeit des Abgeordneten für das Start-up-Unternehmen beschränkte sich auf die Nutzung des Kontaktes zum Bundesministerium für Wirtschaft und Energie mit dem Ziel der Unterstützung des Unternehmens.“</p></blockquote><p u="">Seht ihr? Von Korruption kann also gar keine Rede sein!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e6f7e6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e6f7e6</guid><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 12:55:20 -0000</pubDate><title>Vor kurzem gab es die Meldung, dass mal wieder reihenweise...</title>
<description><![CDATA[ Vor kurzem gab es die Meldung, dass mal wieder reihenweise kommerzielle Zertifikate zurückgezogen werden mussten, u.a. Digicert. Ich hab das nicht weiter beachtet, weil ich dachte, die verwendet eh niemand mehr.<p>Jetzt schreibt mir ein Leser aus Österreich:</p><blockquote>aktuell funktioniert unter linux die buergerkartenumgebung (mocca) - das ist die offizielle oesterreichische digitale unterschrift die man in der kommunikation mit aemtern, finanzamt, zur signierung von dokumenten oder fuer die ausschreibungsteilnahme bzw. vertragsabwicklung bei asfinag (autobahngesellschaft) oder oebb (eisenbahn) benoetigt - nicht mehr.<p><a hgref="https://forum.buergerkarte.at/thread/785-mocca-ssl-error/">https://forum.buergerkarte.at/thread/785-mocca-ssl-error/</a></p><p>aber keine sorge, ein 'update ist in arbeit'...</p></blockquote>Oh. Mann.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e6f521</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e6f521</guid><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 12:50:07 -0000</pubDate><title>OK also jetzt muss ich doch noch mal meckern hier.Ich...</title>
<description><![CDATA[ OK also jetzt muss ich doch noch mal meckern hier.<p>Ich hatte den Michael Moore-Film verlinkt, an dem es inhaltlich Dinge zu kritisieren gibt, und habe es sogar direkt als Medienkompetenzübung markiert.</p><p>Was wollte ich damit erreichen? Dass ihr den Film guckt und euch dann selber Quellen raussucht und euch eine Meinung bildet. Nicht über den Film sondern über die im Film behaupteten Dinge.</p><p>Was passierte stattdessen? Ihr habt eine Suchmaschine aufgemacht und nach Debunking-Artikeln gesucht. Das war eine Falle, die ich gestellt habe.</p><p>Wenn du gerne glauben willst, dass deine Spezies nicht dem Untergang geweiht ist, dann bist du voreingenommen. Wer voreingenommen ist, hat den Confirmation Bias, und glaubt eher Meldungen, die die aktuelle Position bestätigen. Du wirst also eher Meldungen glauben, die Hoffnung machen.</p><p>Wenn ihr jetzt also irgendwelche Debunking-Artikel findet und denen einfach glaubt, dann habt ihr nichts gewonnen. Ihr glaubt halt statt dem Michael Moore lieber jemand anderem. Das ist immer noch Glauben statt Quellenarbeit.</p><p>Ein ordentlicher Umgang mit den Inhalten ist nicht damit erledigt, dass man einen Artikel findet, der sagt, dass das alles falsch war. Auch nicht wenn der gute Quellen hat. Denn die meisten dieser Artikel sind von Organisationen, die Moore in dem Film kritisiert hat, oder die Dinge tun, die Moore in dem Film kritisiert hat. Die haben a) ein Interesse daran, ihre Seite möglichst gut darzustellen, und b) auch Confirmation Bias! Ihr solltet nicht einfach annehmen, dass deren Ausführungen schon richtig sein werden, auch nicht wenn die gute Quellen angeben. Wer sagt euch denn, dass es auch gute Quellen für die gegenteilige Erkenntnisse gibt, die die halt nicht erwähnt haben?</p><p>Das klingt jetzt wie Doctor Evil aber so ist es nicht gemeint. Was wenn sie das gar nicht bewusst tun, sondern weil sie für sich entschieden haben, dass die nicht so glaubwürdig sind? Was ja zu erwarten wäre, denn wenn sie die für glaubwürdig hielten, würden sie ja vielleicht nicht für die Organisation arbeiten oder die Organisation verteidigen, die von deren Aussagen angegriffen wird!</p><p>Kurz gesagt: Macht euch das nicht zu einfach mit der Meinungsbildung. Schon gar nicht zu einem so existenziellen Thema wie ob unsere Spezies bald aussterben muss oder nicht.</p><p>Ich habe das hier an der Klimakatastrophe illustriert aber eigentlich ist es ein viel häufigeres Muster. Polizeibrutalität? Hier ist die Aussage der Polizei. Ja wie jetzt, wieso würden wir denen die Deutungshoheit überlassen?! Die sind nicht neutral!</p><p>Antisemitismus? Der Zentralrat der Juden sagt: Ja.</p><p>Sind Transfrauen Frauen? Diese Trans-Aktivistenorganisation sagt: Ja.</p><p>Natürlich werden in einer Auseinandersetzung immer die beiden Seiten das sagen, was im Interesse ihrer Seite ist. Die Deutungshoheit sollte nie bei Leuten liegen, die ein Interesse an einem bestimmten Ergebnis haben. Genau so ist das auch mit Jugendschutz im Internet, und mit Leuten, die angeblich Kindesmissbrauch bekämpfen wollen, und dann irgendwelche phantastischen Fallzahlen behaupten. Oder, ein Klassiker hier im Blog, wenn das Patentamt entscheidet, was patentierbar ist, und dann natürlich alles für patentierbar hält, weil sie pro Patentanmeldung Geld einnehmen.</p><p>Oder Geldwäsche- und Terrorismusbekämpfung.</p><p>Wohlgemerkt: Nur weil jemand ein Interesse an einem Ergebnis hat, heißt das nicht, dass das illegitim ist oder die Unrecht haben werden. Es gibt ja meistens auf beiden Seiten eines Konfliktes Aktivistengruppen, und mindestens eine davon wird richtig liegen, häufig liegen beide richtig (aber nicht in allen Aspekten).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e6eb4f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e6eb4f</guid><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 12:05:37 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Feiern waren: Am Samstag haben wir...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Feiern waren: Am Samstag haben wir 10 Jahre Alternativlos zusammen.<p>Leider haben Frank und ich jetzt mit Covid und Sommerferien verpeilt, da was vorzubereiten. Aber einfach vorbei streichen lassen sollten wir das auch nicht.</p><p>Ich plane mal grob eine Retrospektive für unsere nächste Sendung ein. Hoffentlich verpeilen wir das nicht auch. :-)</p><p>Wenn ihr die Gelegenheit für eine eigene Retrospektive nutzen wollt, und irgendwo was dazu bloggt oder anderweitig schreibt, dann schickt uns gerne die Links zu, damit wir das mitkriegen. Wir freuen uns ja über jeden Hörer, der uns Feedback schickt. Das Gefühl, dass die Sendungen rezipiert werden, sind der Treibstoff für weitere Sendungen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e6e84a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e6e84a</guid><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 11:52:52 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Nein, wirklich! Es gibt auch mal gute Nachrichten...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Nein, wirklich! Es gibt auch mal gute Nachrichten dieses Jahr!<p><a href="https://slatestarcodex.com/">Slate Star Codex ist wieder am Netz</a>!</p><blockquote>[EDIT 7/21: This post is now a month old, and I am cautiously optimistic that the Times has changed their mind. There is no further need to take any of the actions described below.]</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e948e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e948e1</guid><pubDate>Wed, 22 Jul 2020 00:28:47 -0000</pubDate><title>Michael Moore hat einen neuen Dokumentarfilm produziert. Er war nur...</title>
<description><![CDATA[ Michael Moore hat einen neuen Dokumentarfilm produziert. Er war nur Produzent, den Film gemacht hat ein Typ namens Jeff Gibbs, der so eine Art enttäuschter Öko-Aktivist zu sein scheint. Mitten in der Corona-Krise waren die Kinos zu, also haben sie den Film <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Zk11vI-7czE">kostenlos bei Youtube hochgeladen</a>. Das war im April. Ich bin jetzt erst dazu gekommen, mir den anzusehen.<p>Wie alle Filme von und mit Michael Moore ist das eine emotionale Achterbahnfahrt, erzählt sehr überzeugend eine mitreißende Geschichte und bietet Stoff zum Nachdenken und für Diskussionen. Kurz: Eignet sich exzellent als Medienkompetenzübung, aber auch der Stoff sollte uns allen am Herzen liegen.</p><p>Der Film stellt mehrere Thesen auf.</p><p></p><ol><li>Die US-Umweltschutzbewegung ist komplett von Milliardären unterwandert worden</li><li>Die sagen zwar immer Solar und Wind aber am Ende werden dann Biomasse-Kraftwerke subventioniert, und in denen wird dann frisch abgeholzter Wald verfeuert.</li><li>Die Umweltzerstörung dadurch ist größer als die vom Kohlebergbau und für die Bekämpfung der Klimakatastrophe ist das sogar schädlicher als nichts zu tun.</li></ol><p>Interessanterweise kommen auch die Koch-Brüder vor, die sowas wie die Teufels-Figur in der US-Politik sind, die angeblich ein dunkles Imperium betreiben, was böse Dinge tut. Aber irgendwie ist das bisher nie greifbar für mich geworden, was die eigentlich konkret tun. Dieser Film hat das geändert. Die liefern die ganzen Komponenten, die für die Abholzung und Biomasse-Verfeuerung von Wäldern gebraucht werden.</p><p>Der Film behauptet auch, dass die Herstellung von Solarzellen mehr (fossile) Energie braucht, als die Solarzellen dann wieder einspielen können.</p><p>Da die Filmveröffentlichung schon vor über zwei Monaten war, gibt es jetzt auch schon angebliche Debunking-Videos dazu, deren Kernkritik zu sein scheint, dass seine Beispiele ja alt sind, und die Technologie wird ja auch immer besser, und <a href="/?ts=b42b2dff">wir techen uns schon mit innovativer Technik aus dem Tech-Problem raus</a>. Das ist eine unter Konservativen beliebte Argumentation, mit der ich persönlich noch nie viel anfangen konnte. Da würde ich die Zukunft der Spezies nicht drauf wetten wollen, dass schon jemandem was einfallen wird.</p><p>Von der Länge her ist das ein Kinofilm um die 90 Minuten. 90 Minuten, die ich nicht bereue gerade.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e9841e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e9841e</guid><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:40:48 -0000</pubDate><title>Es kamen noch einige Leserbriefe rein zu der Whatsapp-Geschichte. Die...</title>
<description><![CDATA[ Es kamen noch einige Leserbriefe rein zu <a href="/?ts=a1e87b6f">der Whatsapp</a>-<a href="https://www.br.de/nachrichten/deutschland-welt/so-kann-das-bka-heimlich-bei-whatsapp-mitlesen,S5J8CwA">Geschichte</a>. Die vorgetragenen Punkte waren z.B, dass der Angriff in der Praxis Nachteile hat, dass ein wohlinformierter Benutzer ihn erkennen kann.<p>Das mag alles sein.</p><p>Ihr überseht aber den eigentlichen Skandal in der Meldung. Der eigentliche Skandal in der Meldung ist, dass das BKA argumentiert, das sei ja keine Quellen-TKÜ (für die das Verfassungsgericht ihnen vergleichsweise harte Auflagen diktiert hat), sondern ein weniger schlimmer Eingriff, und daher dürften sie das einfach so machen. Ich zitiere:</p><blockquote>Nach Auffassung des BKA handelt es sich bei dieser Methode um eine Überwachung gemäß § 100a Strafprozessordnung – also der regulären Telekommunikationsüberwachung mit richterlicher Anordnung. Obwohl dabei auch umfassend Chatverläufe mitgelesen werden können, sei dies keine Überwachung wie etwa durch den Einsatz des sogenannten Staatstrojaners.</blockquote>Das war eine Medienkompetenzübung. Mein erklärtes Ziel ist es ja schon immer, dass ihr eben nicht nur meinen Kommentar und die Überschrift lesen sollt, sondern die Primärquelle, und zwar möglichst vollständig. In diesem Fall war die Hoffnung, dass ihr dieses Detail seht und merkt, was da gerade abläuft, und euch gewaltig aufregt über die Chutzpe des BKA. Das ist aus meiner Sicht ungefähr so krass wie die <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Weltraumtheorie">Weltraumtheorie des BND</a> damals, ihr erinnert euch vielleicht.<p>Das ist ein ganz grobes Foul, was das BKA hier macht. Ignoriert mal den Whatsapp-Teil (aber nicht meine Ausführungen dazu, dass man Krypto-Komplexität nicht "in die Software schieben" kann und dann ist sie weg).</p><p>Ausgesprochen krass finde ich auch, dass sie es schon wieder mit der "aber wir machen das doch gaaaanz selten!!1!"-Ausrede probieren. Man stelle sich das mal an irgendeiner anderen Stelle vor! "Aber Herr Richter, ich habe den Mann doch nur ganz selten umgebracht, nur ein einziges Mal!!1!"</p><p>Unfassbar!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e806bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e806bc</guid><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 10:41:38 -0000</pubDate><title>Update zu dem erschossenen Sohn der US-Bundesrichterin: Der verwirrte Einzeltäter...</title>
<description><![CDATA[ Update zu <a href="/?ts=a1ebbe08">dem erschossenen Sohn der US-Bundesrichterin</a>: <a href="https://www.nytimes.com/2020/07/20/nyregion/esther-salas.html">Der verwirrte Einzeltäter ist tot</a>. Da sieht man mal, wie sich die Methoden professionalisiert haben. Beim verwirrten Einzeltäter im JFK-Mordfall war der Typ noch zwei Tage in Polizeigewahrsam und es wurden peinliche Fragen gestellt.<p>Der Nachteil ist, dass es jetzt Leute geben wird, die vermuten, er sei es gar nicht gewesen. Für die muss man sich jetzt natürlich noch eine Story aus dem Arsch ziehen. Und auch hier zeigt sich eine beeindruckende Professionalisierung:</p><blockquote lang="en">‘Anti-Feminist’ Lawyer Is Suspect in Killing of Son of Federal Judge in N.J.</blockquote>Der war Anti-Feminist! Na DANN ist ja alles geklärt. Der hat offensichtlich den Tod verdient. Good riddance. Da muss man dann auch nicht mehr ermitteln, ob er das wirklich war oder nicht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e87b6f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e87b6f</guid><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 09:56:01 -0000</pubDate><title>Eines der Hauptprobleme von Kryptografie ist, dass es da eine...</title>
<description><![CDATA[ Eines der Hauptprobleme von Kryptografie ist, dass es da eine inhärente Komplexität gibt. Die Algorithmen und Protokolle selbst kann man wegkapseln, das meine ich nicht. Aber du brauchst plötzlich einen Schlüssel, und musst dir Gedanken machen, wo du den speicherst und wie du den schützt. Und dann gibt es plötzlich das Schlüsselverteilungsproblem. An welchen Schlüssel verschlüsselst du? Woher nimmst du die Gewissheit, dass das der richtige Schlüssel ist? Was wenn der kompromittiert ist?<p>Frühe Krypto-Software wie PGP haben nicht versucht, diese Komplexität zu verbergen. Die haben sich das angeguckt und sind zu dem Schluss gekommen, dass man die Lage nur unsicherer macht, wenn man so tut, als könnte man das in der Software lösen.</p><p>Ergebnis: Jahrelanges Herumgeflenne von Vollidioten, dass die Software ja so schwer zu bedienen sei. Man muss neue Konzepte lernen und so!1!!</p><p>Also ist moderne Krypto-Software anders. Die macht faule Kompromisse und verbirgt die Komplexität hinter einer Nebelwand aus Lügen und "weitergehen, gibt nichts zu sehen hier"-Bullshit. Am besten noch mit ein paar Dark UI Patterns wie bei Signal, der dir gelegentlich anzeigt, ein Schlüssel habe sich geändert, aber dir nicht sagt, was das bedeutet, und ob du jetzt was tun solltest oder nicht.</p><p>Das Problem ist: Da kann die Krypto so geil sein wie sie möchte! Lücken, die das UI aufreißt, kriegt auch der tollste Algorithmus nicht kompensiert.</p><p>Nimm z.B. Signal. Signal hat das Key Distribution Problem nicht gelöst. Daher hängen bei denen die Accounts an der Telefonnummer. Was für Auswirkungen hat das, wenn du deine Telefonnummer oder Simkarte verlierst? Das ist dem normalen Anwender überhaupt nicht klar.</p><p>Ich will hier nicht Signal bashen, die sind noch einer der besseren Marktteilnehmer. Ich erwähne die hier nur, weil die ein Vorreiter von neuartiger toller Krypto sind.</p><p>Nächstes Problem. Sagen wir mal, du baust einen Keyserver auf, wo man seinen Schlüssel höchlädt. Wenn jemand mit mir reden will, holt der sich meinen Schlüssel von dort. Super? Nein! Was wenn der Schlüssel da nicht von mir sondern vom BKA hochgeladen wurde?</p><p>PGP hat hier auch keine gute Lösung. Die haben sich gedacht, das wird dem Anwender schon klar sein, dass er Schlüssel von irgendeinem Server aus dem Internet erstmal prüfen muss. Daher gibt es Fingerprints und Signaturen unter dem Schlüssel. Was hat es gebracht? Sobald jemand kam und Gibt-hier-nichts-zu-sehen-UI um Bullshit-Automatismen um die Keyserver gebaut hat, war es plötzlich ein legitimer Angriff, dort einen falschen Key für jemanden hochzuladen, um dessen Kommunikation zu sabotieren. Wenn die Leute alle ihre Keys verifizieren würden, wäre das überhaupt kein Problem. Aber Dark UI hat das kaputtgemacht.</p><p>Warum erzähle ich das alles? Nun, Keyserver gibt es auch bei Messenger-Diensten. Und da kann die Krypto so geil sein wie sie will: Wenn du den Key automatisch vom Keyserver holst, kann der dir auch "den BKA-Key" unterschieben und behaupten, das sei der, nach dem du gefragt hattest.</p><p>Oder noch besser: Was wenn du Synchronisation anbietest? Dann kann ein Angreifer mal eben eine Weiterleitung an das BKA eintragen bei dir, wenn der kurzzeitig Zugriff auf deinen Account hat, und dann können die alles mitlesen.</p><p>Ach komm, Fefe, das ist doch unsubstanziiertes Paranoia-Geraune! Nun, äh, <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/wdr/bka-whatsapp-101.html">genau das hat das BKA bei Whatsapp gemacht</a>.</p><p>Aber hey, solange gemeingefährliche Heulsusen uns die Krypto-Anwendungen schlechtreden, die die Komplexität an den User weiterleiten, damit er sie managen kann, und den Leuten Weitergehen-Apps empfehlen, die die Komplexität hinter Nebelwänden verstecken und den Leuten eine warme Gemütlichkeit vorgaukeln, die nicht da ist, wird diese Art von Problem noch zunehmen.</p><p u=""><b>Update</b>: Das soll kein Signal-Bashing werden hier. Die geben sich immerhin Mühe und sagen dir, wenn sich ein Schlüssel geändert hat. Andere zeigen das nicht mal an, weil es ja "die Bevölkerung verunsichern würde".</p><p u=""><b>Update</b>: Da hab ich wohl einige Leser überfordert. Whatsapp ist Ende-zu-Ende-verschlüsselt. Das heißt der Server kann gar nicht die alten Nachrichten im Klartext weiterreichen, selbst wenn er wollte, weil die da nur verschlüsselt vorbeihuschen. Wenn man also Synchronisieren will, gibt es zwei Varianten: Entweder man rückt den Schlüssel raus (daher meine Ausführungen oben über Schlüsselaustausch) oder man macht eine Fernsteuerung der Handy-App von dem Browser aus, in welchem Fall man auch ein Zugriffstoken (vulgo: einen Schlüssel) hat, den man dem BKA gibt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e88ae1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e88ae1</guid><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 01:51:59 -0000</pubDate><title>When Wokes and Racists Actually Agree on Everything. :-)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ryanlongcomedy/status/1285208497517473793">When Wokes and Racists Actually Agree on Everything</a>. :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e8c8d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e8c8d9</guid><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 21:09:27 -0000</pubDate><title>Captain Obvious meldet sich kurz aus der sozialen Isolation mit...</title>
<description><![CDATA[ Captain Obvious meldet sich kurz aus der sozialen Isolation mit folgenden wichtigen Einsichten:<p></p><ol><li><a href="https://www.spiegel.de/kultur/tv/neue-studie-zu-mediennutzung-90-prozent-der-jugendlichen-schauen-taeglich-bewegtbild-a-1b4137f8-2cdb-4839-bb5b-8263ac7dbf18">90 Prozent der Jugendlichen schauen täglich Videos im Fernsehen oder im Netz</a>.<p>No shit, Sherlock!</p></li><li><a href="https://www.golem.de/news/sicherheitsluecke-ladegeraet-firmware-kann-angeschlossene-geraete-zerstoeren-2007-149753.html">Wenn man in das Netzteil und die Ladehardware "Intelligenz" einbaut, kann das gehackt werden</a>.<p>Das ist ja unglaublich, Bob!</p></li><li><a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/coronavirus-masken-mindern-koerperliche-belastbarkeit-gesunder-menschen-a-0ff48bd0-1f3a-49f6-b80e-93ed396b31fb">Atemmasken mindern körperliche Belastbarkeit gesunder Menschen</a>.<p>Wie jetzt, wenn man weniger frische Luft einatmen kann, senkt das die Leistungsfähigkeit? Wer hätte das gedacht!</p></li></ol><p>Alles finden die raus! Alles!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e8c6b9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e8c6b9</guid><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 21:02:31 -0000</pubDate><title>Ich gucke mir politische Debatten eigentlich gerne an, besonders wenn...</title>
<description><![CDATA[ Ich gucke mir politische Debatten eigentlich gerne an, besonders wenn da nicht nur Ideologen ihre Spielzeugtheorien lüften sondern es tatsächlich eine Art Debatte ist. Zu einigen Themen finden aber meiner Erfahrung nach tatsächliche Debatten gar nicht mehr statt, weil das Thema zu gefährlich ist, der Twitter-Lynchmob schon Gewehr bei Fuß steht oder die Leute um ihren Ruf und/oder ihre Karriere fürchten müssen.<p>Das finde ich schade, denn das sind im Allgemeinen die interessantesten Themen. Die wo ich selber noch nicht das Gefühl habe, die Wahrheit gefunden zu haben, sondern nur verschiedene Ideologien gehört zu haben.</p><p>Rassismus ist normalerweise so ein Thema, wo es nicht mehr häufig Debatten gibt, und wenn dann wird nichts neues gesagt, und keiner der Teilnehmer erweckt den Eindruck, sich auch mit dem unbequemen Teil der Fakten beschäftigt zu haben. Um so erfreulicher, wenn es dann doch mal eine solche Debatte gibt. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=pHGt733yw3g">Hier ist eine</a>. Ist jetzt von der Erkenntnisdichte möglicherweise auch nicht sonderlich weiterbringend (je nach dem wie weit ihr euch da schon mit beschäftigt habt), aber ich hatte den Eindruck, von den Teilnehmern ernstr genommen und nicht bloß mit ideologischen Hohlphrasen bombardiert zu werden. Viel Spaß!</p><p>Die Intro ist ein bisschen langatmig geraten. Die ersten 5 Minuten kann man auch überspringen. Insgesamt sind das 2 Stunden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ebbe08</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ebbe08</guid><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 11:24:06 -0000</pubDate><title>Sohn von US-Bundesrichterin erschossen, Ehemann angeschossen. Der Mörder hatte sich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://apnews.com/fecbf88ebc2b33e35c291a43ad52939a">Sohn von US-Bundesrichterin erschossen, Ehemann angeschossen</a>. Der Mörder hatte sich als Paketbote verkleidet. Die Richterin ist Vorsitzende in einem Gerichtsverfahren gegen die Deutsche Bank.<p>Also SO einen klaren Fall von Selbstm, äh, einem verwirrten Einzeltäter hatten wir ja schon lange nicht mehr! (Danke, Anton)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ea5279</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ea5279</guid><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 18:36:23 -0000</pubDate><title>Der Guardian hat sich mal mit Julian Reichelt ("Bild") getroffen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/jul/16/bild-zeitung-tabloid-julian-reichelt-angela-merkel-germany">Der Guardian hat sich mal mit Julian Reichelt ("Bild") getroffen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ec1cc4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ec1cc4</guid><pubDate>Sat, 18 Jul 2020 11:25:14 -0000</pubDate><title>Der Bürgermeister von Portland ruft Trump auf, seine Truppen aus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sacbee.com/news/article244298567.html">Der Bürgermeister von Portland ruft Trump auf, seine Truppen aus seiner Stadt zu entfernen</a>. Wait, what?<p>Nun, was passiert war: Trump hat aus Wahlkampfzwecken "der Antifa" den Krieg erklärt. Aus seiner Sicht sind das Linksradikale, also hat er sich Portland in Oregon genommen, eine Stadt, die so hippie-links ist, dass es eine erfolgreiche Satire-Fernsehshow darüber gibt (Portlandia). Und dann hat er da schwarze Kleinbusse mit Söldnern hingeschickt, angeblich um Bundesgebäude zu beschützen. Die sind dann rumgefahren und haben auf offener Straße Leute eingesackt und verschwinden lassen.</p><p>Glaubt ihr nicht? Seht selbst:</p><blockquote lang="en">The mayor of Portland demanded Friday that President Donald Trump remove <b>militarized federal agents he deployed to the city</b> after some <b>detained people on streets far from federal property</b> they were sent to protect.<p>[…]</p><p>Brown’s spokesman, Charles Boyle, said Friday that arresting people without probable cause is “extraordinarily concerning and a violation of their civil liberties and constitutional rights.”</p></blockquote>Well duh!<p><a href="https://www.washingtonpost.com/nation/2020/07/17/portland-protests-federal-arrests/">Hier berichtet ein Betroffener in der Washington Post</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ec1ba9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ec1ba9</guid><pubDate>Sat, 18 Jul 2020 11:22:31 -0000</pubDate><title>Es gab mal wieder einen weltweiten Ausfall bei Cloudflare. Mal...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4847086">Es gab mal wieder einen weltweiten Ausfall bei Cloudflare</a>. Mal wieder weil sie was kaputtkonfiguriert hatten.<p>Was machen die noch gleich beruflich?</p><p>Oh ja richtig, Router konfigurieren, um die Ausfallsicherheit zu erhöhen!1!!</p><p>Mein Blog ist übrigens ganz unausfallsicher auf einem Rechner bei einem normale Hoster gehostet. Und wisst ihr, was passiert, wenn ihr das von weit weg lesen wollt? China oder Amerika oder so? Es geht einfach. Ganz ohne verteiltes Caching. Flutscht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ef4d16</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ef4d16</guid><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:38:48 -0000</pubDate><title>Zerstörungsvideos sind ja jetzt hipp, also hat auch Martin Sonneborn...</title>
<description><![CDATA[ Zerstörungsvideos sind ja jetzt hipp, also <a href="https://www.youtube.com/watch?v=paPHtR70u5g">hat auch Martin Sonneborn eines gemacht, über die Osteuropäischen EU-Mitgliedsstaaten</a>. Knapp 20 Minuten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ef49b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ef49b2</guid><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:20:12 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu dem offenen Brief:über Rowling hattest Du ja schon...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu <a href="/?ts=a1ee15c6">dem offenen Brief</a>:<blockquote>über Rowling hattest Du ja schon kurz berichtet. Das wurde ja so hässlich, dass Aktivisten auf Twitter-Threads von Kindern, die Bilder zum Märchen von Rowling gemalt haben, Penis-Bilder gepostet haben. Alles im Namen des gerechten Kampfes für Trans-Menschen.<p>Aber was ich eigentlich sagen wollte, ein Kuriosum am Rande, dass in Deine Bresche schlägt. Rowling hat einige Tage später dann <a href="https://harpers.org/a-letter-on-justice-and-open-debate/">einen öffentlichen Brief gegen Cancel-Culture</a> und für freie Meinungsäußerung ohne Todesdrohungen einiger Prominenter mit unterschrieben.</p><p>Kurze Zeit später distanzieren sich einige Unterzeichner vom Brief für freie Meinungsäußerung (ohne Internet-Hass-Mobs), weil Rowling unterzeichnet hat mmmmm(</p><p><a href="https://medium.com/@aaronhuertas/its-about-ethics-in-open-letters-e6417654d000">Hier eine Aufschlüsselung</a> der Ereignisse, von jemandem, der den Brief eher
kritisch gegenüber steht.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ef443c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ef443c</guid><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:00:50 -0000</pubDate><title>Gestern rettet uns Max Schrems vor dem Privacy Shield, heute...</title>
<description><![CDATA[ Gestern rettet uns Max Schrems vor dem Privacy Shield, heute <a href="https://heise.de/-4846316">rettet uns Patrick Breyer vor der Bestandsdatenauskunft</a> (wenn die zur Strafverfolgung oder Terrorabwehr auf eure Handydaten zugreifen). Und wie bei Schrems war das die 2. Bullshitregelung, nachdem Breyer schon die vorige Bullshitregelung zerlegt hatte.<p>Schade nur, dass das immer mehrere Jahre dauert, und die solange einfach schamlos die nächste Bullshit-Regelung beschließen können, die dann wieder jemand in jahrelanger Kleinarbeit zersägen muss.</p><p>Wir müssen mal irgendwie die Aufwandsasymmetrie umdrehen. Es muss einfacher sein, deren Bullshit wegzuballern, als sich neuen Bullshit aus dem Arsch zu ziehen und weiterzumachen.</p><p>Ich bin ja nach wie vor ein Freund der persönlichen Konsequenzen für die Leute, die die Bullshit-Regelungen gemacht haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ee1778</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ee1778</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 22:41:42 -0000</pubDate><title>Aktuelles Wirecard-Highlight: Wirecard hat anscheinend in ihren Pressemitteilungen Partnerschaften erfunden.Im...</title>
<description><![CDATA[ Aktuelles Wirecard-Highlight: <a href="https://www.heise.de/news/Wirecard-soll-Partnerschaften-mit-Unternehmen-erfunden-haben-4845509.html">Wirecard hat anscheinend in ihren Pressemitteilungen Partnerschaften erfunden</a>.<blockquote>Im Falle von SAP habe Wirecard etwa im Februar verkündet, dass man nun offizieller Entwicklungspartner des Softwarekonzerns sei. "Wirecard hat eine Partnerschaft mit SAP bekannt gemacht, die von uns nie unterzeichnet wurde – und wir haben auch nie der Publikation einer Pressemitteilung zugestimmt", zitiert das Wall Street Journal einen Sprecher von SAP dazu.</blockquote>Wenn ihr dachtet, das war schon die Punchline, dann bleibt mal kurz sitzen:<blockquote>Eine Richtigstellung hatte SAP demnach aber auch nicht von Wirecard verlangt.</blockquote>Wait, what?!?<p>m(</p><p>Da sieht man mal schön, wie viel von dem Business as Usual da draußen einfach nur Blender sind, die sich im Kreis blenden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ee15c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ee15c6</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 22:30:48 -0000</pubDate><title>Die "Frauen sind besser"-Ideologen sind so erfolgreich mit ihrer Propaganda,...</title>
<description><![CDATA[ Die "Frauen sind besser"-Ideologen sind so erfolgreich mit ihrer Propaganda, dass <a href="https://www.latimes.com/california/story/2020-07-15/teenage-boy-was-given-estrogen-developed-breast-tissue-while-in-l-a-county-juvenile-hall-lawsuit-alleges">in einem Jugendknast ein verhaltensauffälliger Minderjähriger Östrogen verabreicht gekriegt hat</a>. Daraufhin wuchsen ihm Brüste.<p>Bin ja mal gespannt, wann es die ersten Zwangskastrationen von Straftätern gibt. Die können sich nicht wehren, "haben es verdient" und haben keine schlagkräftige Lobby, die sie verteidigen würde.</p><p>Hey, da könnte man doch auch veganes Essen zwangsverabreichen! Weiß doch jeder, dass Fleisch aggressiv macht!1!!</p><p>Wo wir gerade bei freidrehenden Ideologen sind: <a href="https://www.zeit.de/2020/30/liberalismus-offene-gesellschaft-polarisierung-linke">Die Proponenten der Cancel Culture sind bei "collateral damage builds character</a>" angekommen:</p><blockquote>Sind in den USA Menschen zu Unrecht entlassen worden, weil sie gegen "linke Sprachregelungen" verstoßen haben? Vielleicht. Das muss man mit den einzelnen Unternehmen ausmachen. Es gibt keinen Kampf für Gerechtigkeit, der jeden Augenblick gerecht ausgefochten wird.</blockquote>Ja aber echt mal! Die Unternehmen sind Schuld! Was sind die auch so blöde und lassen sich von Twitter-Lynchmobs mit Boykottaufrufen einschüchtern? Wenn denen Free Speech wirklich was wert wäre, dann hätten sie sich hinter die Lynchmob-Opfer unter ihren Angestellten gestellt anstatt sie vor den einfahrenden Hassmob-Zug zu schubsen!1!!<p u=""><b>Update</b>: 100 Medienkompetenz-Punkte an die Leute, die jetzt recherchiert haben, ob es schon Kastration im Strafvollzug gibt. <a href="http://www.gesetze-im-internet.de/kastrg/">"Freiwillige" Kastration gibt es schon</a>, im Gegenzug gibt es Vollzugslockerung (d.h. doch nicht wirklich freiwillig). Und <a href="https://www.youtube.com/watch?v=0Y31jxVB-gE">auch in Tschechien gibt es das</a>. Und <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/ausland/internationale-politik/id_88239368/pakistan-kastration-fuer-sexualstraftaeter-menschenrechtler-entsetzt-.html">in Pakistan</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Und natürlich der Fall Alan Turing, klar, aber ich dachte an aktuelle Fälle, damit sich keiner mit "jaja das war damals im finsteren Mittelalter, seit dem sind wir viel zivilisierter geworden" rausreden kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ee8c0c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ee8c0c</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 12:49:22 -0000</pubDate><title>Bock auf eine Bundestagsrede? Die hier lohnt sich. Geht um...</title>
<description><![CDATA[ Bock auf eine Bundestagsrede? <a href="https://www.linksfraktion.de/nc/parlament/reden/detail/fabio-de-masi-wirecard-skandal-wir-haben-als-erste-gewarnt/">Die hier lohnt sich</a>. Geht um die Bafin, Wirecard und Cum Ex.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef9ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef9ac</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:26:42 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum Amtsgericht Köln:interessante Brücke, die der Leserbriefschreiber gefunden hat,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum Amtsgericht Köln:<blockquote>interessante Brücke, die der Leserbriefschreiber gefunden hat, von der Filesharing-Oma zur Polizei in Hessen. Die Idee, ein Kölner Gericht mit der Aufklärung der Vorfälle zu beauftragen, sollte man aber noch mal überdenken:<p><a href="https://www.sueddeutsche.de/panorama/polizeigewalt-polizei-prozess-journalist-1.4968854">[Süddeutsche]</a></p><p>Es geht um einen Zwischenfall, bei dem sechs Polizisten und ein Journalist der Süddeutschen Zeitung involviert waren. Der Journalist endete mit einem gebrochenen Knöchel und anderen Blessuren im Krankenhaus. Was genau passiert ist, bleibt unklar. Heraus kam allerdings, dass die Polizisten ihre Aussagen abgesprochen hatten. Dass es keine professionelle Vernehmung der Polizisten gab, und keine professionellen Protokolle ("welche Fragen den Beamten gestellt wurden, geht daraus nicht hervor"). Weitere Zeugen waren zwar bekannt, wurden aber nicht befragt. Und die Untersuchung hat ein Kumpel eines der Beschuldigten Polizisten gemacht, man kennt sich aus der gemeinsamen Ausbildung.</p><p>Für die Wahrheitsfindung ist das aber nicht relevant:<br/>"Um sein Urteil zu finden, braucht der Einzelrichter am Amtsgericht Köln keine drei Minuten, er spricht den Angeklagten frei. Vorsatz sei dem Polizisten Oliver K. nicht zu unterstellen, Corpsgeist der Polizisten könne er nicht erkennen. Es gebe mehrere Varianten, wie Cáceres sich verletzt haben könnte: Schon bevor er aus dem Taxi ausgestiegen ist, ohne Fremdeinwirkung "durch Gewichtsverlagerung" am Ort des Geschehens oder durch einen versehentlichen Tritt auf den Fuß durch den Beamten. Das aber sei nicht strafbar, weil die Polizeimaßnahme insgesamt "sachgemäß und rechtmäßig" gewesen sei, der Geschädigte sich hingegen "völlig unangemessen verhalten und eine Polizeimaßnahme gestört" habe.”</p></blockquote>And justice was served! (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef742</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef742</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:18:52 -0000</pubDate><title>Trumps neuer Chef des USPS (deren Briefpost) hat erstmal die...</title>
<description><![CDATA[ Trumps neuer Chef des USPS (deren Briefpost) hat <a href="https://www.salon.com/2020/07/15/disturbing-memo-reveals-trumps-usps-chief-has-slowed-delivery-amid-calls-to-expand-voting-by-mail/">erstmal die Zustellgeschwindigkeit zurückgedreht</a>. Ja gut, halt Kosten senken denkt ihr euch jetzt. Es bietet sich aber auch eine alternative Erklärung an: Briefwahl kaputtmachen. Die Republikaner versuchen nämlich seit längerem, die Bevölkerung zur Wahl an der Urne bzw. dem Wahlcomputer zu bewegen.<p>Warum?</p><p>Na weil das schön kontrollierbar ist. Da stellt man dann in den ärmeren Bezirken zu wenig Maschinen auf und wartet die nicht ordentlich und schon bricht den Democrats die Wählerbasis weg.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef6f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef6f1</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:12:47 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Cisco-Geräte? Oder SAP-Produkte?Attacken sollen vergleichsweise trivial sein....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4845109">Benutzt hier jemand Cisco-Geräte</a>? Oder <a href="https://heise.de/-4845049">SAP-Produkte</a>?<blockquote>Attacken sollen vergleichsweise trivial sein. So könnten Angreifer aus der Ferne und ohne Authentifizierung die volle Kontrolle über Systeme erlangen.</blockquote>Ja super!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef368</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef368</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:02:14 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ihr müsst jetzt ganz stark sein. Setzt euch...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ihr müsst jetzt ganz stark sein. Setzt euch stabil hin. <a href="https://curia.europa.eu/jcms/upload/docs/application/pdf/2020-07/cp200091de.pdf">Der Gerichtshof der Europäischen Union hat "Privacy Shield" für ungültig erklärt</a>. Das war, ihr erinnert euch, das Bullshit-"Abkommen", damit die EU weiterhin ihre Daten US-Diensten in den Rachen schieben können, die damit weiterhin tun was sie wollen und auf europäisches Datenschutzrecht scheißen. Daher prüft auch niemand, was die US-Dienste mit den Daten tun, sondern das ist eine freiwillige Selbstverpflichtung. Und wie gut DIE funktionieren, das sollte spätestens seit der Einführung der Beichte als geklärt gelten.<p>Wieso sage ich Bullshit-Abkommen? Weil das der Nachfolger eines vorherigen Bullshit-Abkommens namens "Safe Harbor" war, das auch bereits gekippt wurde, weil es Bullshit war. Die Änderungen zwischen Safe Harbor und Privacy Shield waren im Wesentlichen die Buchstaben im Namen des "Abkommens".</p><p>Zu verdanken haben wir dieses Urteil übrigens Max Schrems, dem wir auch das Urteil zu Safe Harbor zu verdanken hatten.</p><p>Ich bin mal gespannt, wie lange es dauert, bevor sie sich das nächste Bullshit-"Abkommen" mit den USA aus dem Arsch ziehen, das auch wieder nichts substanzielles ändern wird und wo wir dann auch wieder Max Schrems brauchen werden, um das wegzuballern.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn ihr dafür sorgen wollt, dass Max Schrems auch das nächste "Abkommen" wegklagt, dann könnt ihr <a href="https://noyb.eu/">auf noyb.eu spenden</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f1ed10</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f1ed10</guid><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 16:24:46 -0000</pubDate><title>Als Kontrapunkt zur Filesharing-Oma sendet ein Leser diese Meldung zu...</title>
<description><![CDATA[ Als Kontrapunkt zur Filesharing-Oma sendet ein Leser <a href="https://www.tagesschau.de/inland/polizeiskandal-interview-101.html">diese Meldung zu einem Polizeiskandal ein</a>. Da wird ein Polizist, von dessen Account aus böse Dinge getan wurde, nur als Zeuge vorgeladen und nicht als Beschuldigter.<p>Gut, das ist ein alter Trick der Strafverfolgungsbehörden, weil die Leute gehört haben, dass sie als Beschuldigter die Aussage verweigern dürfen. Also erzählen die Cops dir bei der Vernehmung, du seist bloß Zeuge und müsstest jetzt hier die Hosen runterlassen.</p><p>Aber das upgradet man dann nach der Aussage zu einem Beschuldigtenverhältnis. Außer in diesem Fall, wo es um einen Polizisten geht.</p><blockquote>Jetzt haben wir allerdings den Fall, dass ein beteiligter Polizeikollege lediglich als Zeuge und nicht als Beschuldigter im Verfahren geführt wird. Hier redet sich offenbar jemand raus, indem er sagt, das ist zwar von meinem Account passiert, aber ich war es nicht. Das ist schon ein wenig fragwürdig.</blockquote>Der Leser fragt jetzt spitzbübisch, ob man da nicht das Amtsgericht Köln mit der Bearbeitung des Falles beauftragen könnte.
]]></description></item></channel></rss>