<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 01 Apr 2022 11:50:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb82613</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb82613</guid><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 11:49:33 -0000</pubDate><title>Völlig überraschend stellt sich heraus, dass Deutschland ein QAnon-Hotspot ist....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/qanon-studie-101.html">Völlig überraschend stellt sich heraus</a>, dass Deutschland ein QAnon-Hotspot ist. Dass vor allem AfD-Wähler betroffen sind. Und dass QAnon-Jünger krass überproportional unter den Ungeimpften zu finden sind.<p>Hey, was wenn ich euch sage, dass es da eine gemeinsame Ursache geben könnte?</p><p>In Österreich sind die Zahlen noch finsterer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb825b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb825b0</guid><pubDate>Fri, 01 Apr 2022 11:43:42 -0000</pubDate><title>In Bayern gab es einen Polizei-Großeinsatz gegen Prepper, die angeblich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/anschlag-auf-infrastruktur-geplant-grosseinsatz-in-prepper-szene,T1YzKYE">In Bayern gab es einen Polizei-Großeinsatz gegen Prepper</a>, die angeblich Stromleitungen zerstören und damit das Stromnetz landesweit zum Zusammenbrechen bringen wollten. Allerdings:<blockquote>Wie die Männer vorgehen wollte, dazu wollte die Polizei keine Einzelheiten bekannt geben. Sprengstoff etwa sei bei den Männern jedenfalls nicht gefunden worden, so ein Polizeisprecher.</blockquote>Könnte also sein, dass Bayern hier bloß mal ihrem miserablen Image als Stromtrassen- und erneuerbare-Energien-Verhinderer im Rest der Republik entgegentreten wollten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb8e9f4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb8e9f4</guid><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 22:20:26 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, wie ich immer gewarnt habe, dass Daten...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, wie ich immer gewarnt habe, dass Daten missbraucht werden? Und wenn man Schnittstellen für "lawful interception" schafft, dann werden darüber Daten missbraucht?<p>Nun… <a href="https://heise.de/-6659288">ich lag richtig</a>.</p><blockquote>Durch Zugriff auf Mail-Adressen von Strafverfolgern konnten Hacker offenbar Nutzerdaten bei Diensten abfragen.</blockquote>Ach. Ach was. Sag bloß. "Strafverfolger" sind nicht in der Lage, die Sicherheit auch nur ihrer eigenen Accounts zu garantieren? Geschweige denn die der Daten, mit denen sie hantieren?<p>Na sowas! Hätte uns doch nur jemand gewarnt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb2e7d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb2e7d</guid><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 18:10:43 -0000</pubDate><title>Nicht nur bei uns wird unfassbar viel Geld für Berater...</title>
<description><![CDATA[ Nicht nur bei uns wird unfassbar viel Geld für Berater verbrannt. <a href="https://www.nytimes.com/2022/03/31/world/europe/macron-france-consultants-mckinsey-campaign.html">In Frankreich ist das jetzt Wahlkampfthema</a>. Money Quote:<blockquote lang="en">President Emmanuel Macron’s opponents have criticized the French government for paying at least a billion dollars last year to private consulting firms.</blockquote>"private consulting firms" wie …<blockquote lang="en">With about a week left before the French go to the polls, <b>McKinsey</b> and its proximity to Mr. Macron’s government has unexpectedly emerged as a campaign issue</blockquote>Schöne Demokratie haben Sie da! (Danke, Jordi)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb2ec6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb2ec6</guid><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 18:08:24 -0000</pubDate><title>Die Water Wars gehen in den USA los. Wenn ihr...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2022/03/30/us/arizona-drought-water-cuts-climate/index.html">Die Water Wars gehen in den USA los</a>. Wenn ihr gestern die Dokumentation über Rohstoffspekulanten nicht gesehen habt: Da war auch eine schöne Szene aus Kenia. Sie haben ein paar Hirten besucht. Die Hirten bekämpfen sich jetzt gegenseitig mit Schusswaffen, weil zu wenig Wasser für alle da ist. "Auf dem Hügel da oben gibt es genug Gras, aber da sind wir in Reichweite unserer Feinde, die klauen uns dann das Vieh".<p>Insofern gibt es die Water Wars schon länger. Jetzt halt auch in den USA. Money Quote:</p><blockquote lang="en">Outside the city limits of Scottsdale, where the asphalt ends and the dirt road begins, is the Rio Verde Foothills community. Hundreds of homes here get water trucked in from Scottsdale, but those deliveries will end on January 1, 2023.<p>That's because last summer, for the first time ever, drought conditions forced the federal government to declare a tier 1 water shortage in the Colorado River, reducing how much Arizona can use.</p></blockquote> (Danke, Thomas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb2db9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb2db9</guid><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 18:05:27 -0000</pubDate><title>Völlig überraschend wird die EU Kryptowährungen totregulieren. Was dachtet ihr...</title>
<description><![CDATA[ Völlig überraschend <a href="https://www.patrick-breyer.de/digitales-bargeld-eu-parlament-attackiert-anonyme-zahlungen-in-kryptowaehrungen/">wird die EU Kryptowährungen totregulieren</a>. Was dachtet ihr denn? Nach all den Jahren der erdrückenden Bullshit-Regulierungen zur "Geldwäschebekämpfung" und wegen der "Terrorfinanzierung"? Dachte da ernsthaft jemand, die Politik lässt da euren Krypto-Scheiß einfach gewähren?<p>Das ist ein direkter Angriff auf deren Machtsphäre. Selbstverständlich werden die alles in Bewegung setzen, um das plattzumachen.</p><p>Freiheit gibt es nur noch als Pawlow-Element bei "Liberalen" und als Lüge bei den Nazis.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb72fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbb72fc</guid><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 13:52:34 -0000</pubDate><title>Heute vor 17 Jahren kam in diesem Blog die ersten...</title>
<description><![CDATA[ Heute vor 17 Jahren kam in diesem Blog <a href="/?mon=200503">die ersten Meldungen</a>. Bei BBC und Guardian gehen sogar die Links von damals noch!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cba114d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cba114d</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 21:54:27 -0000</pubDate><title>Diese ARD-Doku stellt die These auf, dass praktisch sämtliche Krisen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ardmediathek.de/video/dokumentarfilm/boom-und-crash-wie-spekulation-ins-chaos-fuehrt/swr/Y3JpZDovL3N3ci5kZS9hZXgvbzE1MTgxNzU">Diese ARD-Doku</a> stellt die These auf, dass praktisch sämtliche Krisen der Welt von Rohstoff-Spekulanten ausgelöst wurden, die die Preise für lebenswichtige Dinge hochgetrieben haben, und daraufhin brechen dann halt Kriege aus.<p>Der Film ist 1:20 lang, aber die ersten 20 Minuten reichen, um die These ausformuliert zu kriegen. (Danke, Charly)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cba666e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cba666e#2022-03-30 23:50:03.100310</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 18:51:28 -0000</pubDate><title>Olaf Scholz hat heldenhaft Vladimir Putin in einem Telefonat über...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/putin-gaszahlungen-euro-101.html">Olaf Scholz hat heldenhaft Vladimir Putin in einem Telefonat über die Bezahlung der Gaslieferungen besiegt</a>. Oder so. Euro ist jetzt doch OK als Bezahlwährung.<p>Das Problem mit Erdgas ist, dass es nicht so einfach transportierbar ist wie Kohle. Kohle packt man in einen Zug und dann fährt man es wohin. Gas muss man entweder teuer verflüssigen oder man braucht eine Pipeline.</p><p>Russland hat dicke Pipelines zur EU und keine bzw. dünne nach China und Indien.</p><p>Russland kann so wenig Gas zu liefern aufhören wie wir es zu kaufen. Die haben natürlich auch Zwischenlager, aber die sind wohl voll.</p><p>Wohlwollend könnte man jetzt argumentieren, der Putin habe mal gucken wollen, was so geht. Als wir dann hier Gas-Warnstufe ausgerufen haben, waren seine Bedürfnisse befriedigt.</p><p>Oder man sieht das so, dass Putin sich ausgerechnet dem Diktat von Olaf Scholz geschlagen geben musste.</p><p>Ich denke mal, dass die russische Bevölkerung nicht weiß, wer Olaf Scholz ist. Wahrscheinlich besser so.</p><p u=""><b>Update</b>: In der <a href="https://www.interfax.ru/world/832271">russischen Berichterstattung</a> klingt das noch gar nicht vom Tisch. Die schreiben, Scholz habe weitere Informationen erbeten, dass sich für die Unternehmen keine Nachteile ergeben sollen, und dass man die Sache weiter besprechen werde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cba45a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cba45a6</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 16:29:44 -0000</pubDate><title>Hey, erinnert ihr euch noch an Tönnies? Die in der...</title>
<description><![CDATA[ Hey, erinnert ihr euch noch an Tönnies? Die in der Covid-Pandemie extrem negativ aufgefallen sind?<p>Nun, ihr ahnt ja nicht, <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/toennies-fluechtlinge-ukraine-101.html">was die jetzt gerade machen</a>!1!!</p><blockquote>Der Fleischkonzern Tönnies wirbt an der polnisch-ukrainischen Grenze unter den Geflüchteten Arbeitskräfte für seine Standorte in Deutschland an.</blockquote>Wenn du solche Leute nicht direkt aus dem Verkehr ziehst, fahren die halt weiter. Ethik wächst nicht von alleine, und schon gar nicht über Nacht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbaaaeb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbaaaeb#2022-03-30 18:30:02.887284</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 14:33:25 -0000</pubDate><title>Scholz to Zelenskiy: Germany ready to act as security guarantor...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/europe/scholz-zelenskiy-germany-ready-act-security-guarantor-ukraine-2022-03-30/">Scholz to Zelenskiy: Germany ready to act as security guarantor for Ukraine</a>.<p u=""><b>Update</b>: Mal ganz abgesehen davon, was das für <i>uns</i> heißt... sollte mal jemand den Ukrainern erzählen, dass Olaf Scholz nicht mal die Sicherheit von Verdächtigen in seinen eigenen Polizeirevieren garantieren konnte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cba8381</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cba8381#2022-03-30 14:05:02.835130</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 11:47:43 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist gerade darauf hin, dass das Bundesministerium für...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist gerade darauf hin, dass das <a href="https://www.bmvi.de">Bundesministerium für Verkehr und Infrastruktur</a> gerade umbenannt wurde. Es heißt jetzt nicht mehr BMVI sondern BMDV: Bundesministerium für Digitales und Verkehr. Leider hat <a href="http://bmdv.de/">die Domain dafür jemand anderes</a>. m( (Danke, Julian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cba82dc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cba82dc</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 11:41:54 -0000</pubDate><title>Ein Leser schickt mir zu diesem Video eine übersetzte Zusammenfassung...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schickt mir zu <a href="https://youtu.be/vJEGL0r-hb4">diesem Video</a> eine übersetzte Zusammenfassung zu. Zu dem Video erstmal:<blockquote>Das ist der neue Kanal von diesem geschlossenen unabhängigen Radiosender, der jetzt in Rest-Besetzung noch auf Youtube existiert. Dort streiten sich aber die beiden Gäste ziemlich schnell auf Russisch.</blockquote>Und jetzt zum Inhalt:<blockquote>Ich habe diesmal eine wunderschöne Verschwörungstheorie für dich, also
eine echte! Sogar mehrere!
Sie geht zurück auf die Parteiführung der russischen kommunistischen Partei,<br/>
<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Maksim_Shevchenko_(journalist)">https://en.wikipedia.org/wiki/Maksim_Shevchenko_(journalist)</a><br/>
und zwar hat er sich den Unsinn mit dem Ukraine-Krieg angeschaut, den
sich noch immer niemand rational erklären kann und sich ersatzweise an
Putins Psychoanalyse versucht wird, dabei rein geopolitisch-ökonomisch
betrachtet, Annahmen gemacht und – wie sich das für einen guten
Marxisten-Leninisten gehört – dabei eine imperialistische Verschwörung
gefunden!<p>
Die Annahmen wären, die ich nicht beurteilen kann aber die nach
anderen Expertenmeinungen eher nicht stimmen: Die EU bleibe auch
langfristig auf das Gas und das Öl angewiesen; und die Bewertung des
Boykotts und der Sanktionen sei zu West-zentrisch und nach dem Krieg
würden im Konflikt neutrale Länder gut genug die Knappheiten
auffangen.</p><p>Apropos Krieg: Das Geschacher mit dem Wort „Spezialoperation“ hätte
ihm nach auch primär nicht Propagandagründe, sondern rein
kapitalistische, nämlich die Rohstofflieferungen an die EU, die ja
ungehindert weiter fließen, bezahlt werden (demnächst womöglich über
Kasachstan u.ä. in Rubel) inkl. Transitgebühren an den
Nicht-Kriegs-Gegner. Das wäre vertraglich nicht mehr möglich, wäre
offiziell Krieg.<br/>
(Habe ich natürlich nicht überprüft, aber klingt schlüssig.)</p><p>Zurück zur versprochenen Verschwörungstheorie.<br/>
Diese Verschwörung nämlich würde bestehen zwischen USA und China, die
für eine Erhöhung der Stabilität der Welt diese auf weniger Pole
verteilen wollten, nämlich ohne eine womöglich perspektivisch
unabhängige EU. Gegen die die USA als Bündnispartner ja nicht direkt
vorgehen können. Dafür wurde Putin gebeten, den Bad Guy zu spielen,
damit die EU darauf reagieren und für auch sich schädliche Sanktionen
verhängen muss. Diese zerstören (du verlinktest auch selbst mal eine
dahingehende Grafik) die obere Mittelschicht in Russland, die nämlich
tendenziell in Opposition zu Putin und für Nawalny steht, und andere
störende Elemente. Putin kann sein System aufbauen, das aus ihm,
seiner Umgebung, dem notwendigen Verwaltungsapparat und dem einfachen
Volk besteht (verweisend auf ein Buch, das Putin wohl gern zitiere und
sich davon inspiriert fühle). Also zusätzlichen Dank könnte er bei den
großen beiden dann mit am Tisch sitzen und sich wichtig fühlen.
</p><p>Und weil dieser Mensch so großartig ist, hatte er noch eine weitere
Verschwörungstheorie!<br/>
Und zwar der Maidan-Putsch in der Ukraine sei gar nicht vom
imperialistischen Westen (oder gar genuin vom Volk, aber wer glaubt
das schon!) sondern von Russland selbst organisiert/begünstigt worden,
um nämlich eine nationalistische Regierung zu installieren und den
russischsprachigen Bevölkerungsteil zu marginalisieren, denn: Wäre das
Land, wie es sein sollte, zweisprachig mit einer lauten russischen
Stimme, dabei aber erfolgreich und demokratisch, wäre es quasi ein
Alternativ-Russland und damit für das Putin-Russland ein Problem.</p></blockquote>Ich finde das ja immer wieder hochinteressant, was für Verschwörungsgeschichten sich Leute aus fremden Ländern erzählen. Und zwar völlig unabhängig von der Glaubwürdigkeit des Inhalts. Daran kann ich als Außenstehender sehen, was die für Dinge erklären müssen, und welche Fragen die sich möglicherweise gar nicht erst stellen. (Danke, Sergej)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbaf8bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbaf8bd#2022-03-30 13:25:03.465606</guid><pubDate>Wed, 30 Mar 2022 11:00:51 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was heute für ein Tag ist?Der einmal rumlaufen...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was heute für ein Tag ist?<p>Der <a href="https://zlib.net/">einmal rumlaufen und überall zlib updaten</a>-Tag!</p><blockquote lang="en">Fix a deflate bug when using the Z_FIXED strategy that can result in out-of-bound accesses.</blockquote>Schreibzugriffe. Und das geht <a href="https://www.openwall.com/lists/oss-security/2022/03/28/3">auch ohne Z_FIXED</a>.<p>Das betrifft die Kompression mit zlib, nicht die Dekompression. Trotzdem gilt wie immer: Alles updaten. Sofort. Auch wenn ihr glaubt, ihr seid nicht betroffen.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn ihr Software herstellt, dann geht mal bitte in Ruhe durch alles sorgfältig durch. zlib wird gerne mal von wohnmeinenden Pfuschern statisch reinkompiliert. Bei Firefox, der Qualitätssoftware aus dem Hause Mozilla, sind beispielsweise direkt zwei Kopien von deflate.c im Repository. Bei gcc ist auch ein deflate.c dabei. Im Linux-Kernel ist auch ein deflate.c im Tree. Seufz. Das wird ein Blutbad, das alles zu updaten.</p><p u=""><b>Update</b>: zlib ist in Browsern, in allen Programmen, die mit PNG umgehen, in allen Programmen, die mit ZIP-Dateien umgehen, auch versteckt wie Office oder Java, ... zlib ist eine der am häufigsten verwendeten Bibliotheken. Kernelmodule werden gerne mit zlib komprimiert, Man Pages, das ist auch sonst in irgendwelchen Dateiformaten implizit drin. Einmal alle Skriptsprachen. Das ist echt Worst Case in Sachen Abhängigkeitshölle, wenn in zlib was kaputt ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbdbaf4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbdbaf4</guid><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 21:29:14 -0000</pubDate><title>Unterbrecht mich, wenn ihr den Film schon gesehen habt!The Ronin...</title>
<description><![CDATA[ Unterbrecht mich, wenn ihr <a href="https://roninblockchain.substack.com/p/community-alert-ronin-validators?s=r">den Film schon gesehen habt</a>!<blockquote lang="en">The Ronin bridge has been exploited for 173,600 Ethereum and 25.5M USDC.</blockquote>Ach komm, die paar Ethereum. Bei aktuellem "Kurs" sind das ja bloß ein bisschen über ne halbe Milliarde Euro. Kein Problem, soviel Opfer finden die Scammer sicher, die ihnen wertlose Fiatwährung für ihre noch wertloseren Crypto-Coins geben. An Opfern gab es noch nie Knappheit.<p>Warte mal, war dieses Cryptozeug nicht angeblich sicher? Da kann niemand was hacken?</p><p>Die Chuzpe, mit denen die euch immer noch alle ins Gesicht lügen, das sei sicher, dezentral und frei vom Einfluss irgendwelche Behörden. Dann werden sie gehackt und plötzlich ist es gar nicht mehr dezentral sondern kann gestoppt werden.</p><blockquote lang="en">The Ronin bridge and Katana Dex have been halted.</blockquote>Und ihr werdet nicht raten, nach wessen Einfluss sie jetzt schreien!<blockquote lang="en">We are working with law enforcement officials, forensic cryptographers, and our investors to make sure all funds are recovered or reimbursed.</blockquote>Ach. Ach was. Law Enforcement? HAHAHAHAHAHAHAHAHA<p>Na hoffentlich gucken die nicht zu genau hin und fangen am Ende noch an, die ganzen Scammer zu verhaften. Da wird es aber ganz schnell sehr einsam auf eurer Blockchain.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbdb66b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbdb66b#2022-03-29 23:30:02.733663</guid><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 21:14:29 -0000</pubDate><title>Ihr werdet nicht ahnen, wer der neue Energieexperte der CDU...</title>
<description><![CDATA[ Ihr werdet nicht ahnen, wer der neue Energieexperte der CDU ist.<p>Nein, nicht Scheuer-Andi. Der ist CSU, nicht CDU. Aber ja, die Richtung stimmt.</p><p>Altmaier? Nein. Der hätte aber auch gut gepasst.</p><p><a href="https://twitter.com/phoenix_de/status/1508813078384807941">Seht selbst</a>! (Danke, Michael)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbda7d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbda7d9</guid><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 20:07:35 -0000</pubDate><title>Berlin hat endlich auch einen Problembär! Er steht vor einer...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berliner-zeitung.de/mensch-metropole/dient-ein-baer-mit-einem-z-in-berlin-lichtenberg-der-russischen-propaganda-li.219243">Berlin hat endlich auch einen Problembär</a>! Er steht vor einer Bibliothek und hat ein Z auf den Bauch gemalt!<p>Da muss man dringend etwas tun!1!!</p><p>Ihr werdet es beim Wort Biliothek schon geahnt haben. Der Bär hat auch alle anderen Buchstaben aufgemalt. Das ist ein Bibliotheks-Bär. Der steht da schon länger und soll Kinder anlocken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbdead2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbdead2</guid><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 15:47:24 -0000</pubDate><title>Die gerade diskutierten Bedingungen zur Beendigung des Ukraine-Kriegs klingen auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/ukraine-russland-verhandlungen-121.html">Die gerade diskutierten Bedingungen zur Beendigung des Ukraine-Kriegs</a> klingen auf den ersten Blick wie eine Kapitulation Russlands. Könnte sogar sein, dass sie mit weniger rausgehen, als womit sie reingegangen sind. Die Ukraine hat ernsthaft auf die Agenda gesetzt, die Krim zurückhaben zu wollen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbde9c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbde9c6</guid><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 15:43:20 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja sicher auch gehört, dass der Staat Tanken...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja sicher auch gehört, dass der Staat Tanken und Heizen subventionieren will.<p><a href="https://www.heise.de/tp/features/Strompreise-Vom-Himmel-fallende-Milliardengewinne-6655393.html?seite=all">Ich habe eine tolle Idee, wie man das finanzieren könnte</a>!</p><blockquote>Nach Schätzung der Internationale Energieagentur (IEA) könnten allein im laufenden Jahr 200 Milliarden Euro Jahr als "Windfall-Profits" auf die Stromerzeuger in der EU herabregnen</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbc215c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbc215c#2022-03-29 13:05:02.520433</guid><pubDate>Tue, 29 Mar 2022 10:37:54 -0000</pubDate><title>Eine Biowaffen-Testinsel in Schottland steht in Flammen.The 25-year-old described the...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/uk-scotland-highlands-islands-60892350">Eine Biowaffen-Testinsel in Schottland steht in Flammen</a>.<blockquote lang="en">The 25-year-old described the scene as "apocalyptic," and said it looked like "hell fire".<p>"There was a string of flames around the whole circumference of the island," she said.</p></blockquote>Die Insel wurde im 2. Weltkrieg für Anthrax-Experimente genutzt, gilt aber seit 1990 offiziell als Anthrax-frei.<p>Na, hatte das jemand auf der Apokalypse-Bingokarte?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=suAC_PDP3Sk">Tom Scott hat ein Video über die Insel gemacht</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbcd4df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbcd4df</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 20:01:05 -0000</pubDate><title>Dem Westen fällt gerade auf, dass westliche Unterdrückungssysteme auch nach...</title>
<description><![CDATA[ Dem Westen fällt gerade auf, dass westliche Unterdrückungssysteme <a href="https://www.nytimes.com/2022/03/28/technology/nokia-russia-surveillance-system-sorm.html">auch nach Russland verkauft wurden</a>. Was kommt als nächstes? Dass Unterdrückungstechnologie nicht wertfrei ist? Dass man sowas gar nicht erst bauen darf, weil es mit Sicherheit gegen Unschuldige eingesetzt werden wird?<blockquote lang="en">The tool was used to track supporters of the Russian opposition leader Aleksei A. Navalny. Investigators said it had intercepted the phone calls of a Kremlin foe who was later assassinated. Called the System for Operative Investigative Activities, or SORM, it is also most likely being employed at this moment as President Vladimir V. Putin culls and silences antiwar voices inside Russia.</blockquote>"lawful" interception halt.<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Manchmal frage ich mich ja, ob die Leute alle nicht Wargames geguckt haben. The only winning move is not to play.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbcc338</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbcc338</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 18:52:22 -0000</pubDate><title>Reuters hat eine Meldung aus Tschernobyl.Russian soldiers who seized the...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/europe/unprotected-russian-soldiers-disturbed-radioactive-dust-chernobyls-red-forest-2022-03-28/">Reuters hat eine Meldung aus Tschernobyl</a>.<blockquote lang="en">Russian soldiers who seized the site of the Chernobyl nuclear disaster drove their armoured vehicles without radiation protection through a highly toxic zone called the "Red Forest", kicking up clouds of radioactive dust, workers at the site said.</blockquote>Ja wie jetzt!? Wussten die nicht, wo sie da hinfahren?!<blockquote lang="en">The two sources said soldiers in the convoy did not use any anti-radiation gear. The second Chernobyl employee said that was "suicidal" for the soldiers because the radioactive dust they inhaled was likely to cause internal radiation in their bodies.</blockquote>Man würde denken, zumindest Geigerzähler hätten die dabei bei sowas. Aber offenbar nicht, und zwar weil:<blockquote lang="en">The regular soldiers one of the workers spoke to when they worked alongside them in the facility had not heard about the explosion, he said.</blockquote>Ja gut. So jemanden kannste natürlich ohne Geigerzähler nach Tschernobyl schicken, klar.<p>Und deshalb, liebe Kinder: immer artig zur Schule gehen und schön lernen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbf365b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbf365b</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 17:55:17 -0000</pubDate><title>Gaia X scheint endlich seinen tödlichen Wunden erlegen zu sein....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Kein-Geld-fuer-Gaia-X-Projekte-6655227.html">Gaia X scheint endlich seinen tödlichen Wunden erlegen zu sein</a>. (<a href="http://blog.fefe.de/?ts=9e95f6e1">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbf1659</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbf1659</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 15:38:47 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal in den USA wart, dann kennt ihr...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal in den USA wart, dann kennt ihr die Plage der Telemarketer dort. Da klingt mehrfach täglich das Telefon mit irgendwelchen Bandansagen irgendwelcher Betrüger, die einem irgendwelche Versicherungen o.ä. andrehen wollen.<p><a href="https://www.npr.org/2022/03/27/1088140809/fake-linkedin-profiles?t=1648478367372">Das gibt es jetzt auch auf Linkedin</a>, nur halt nicht als Telefonanruf sondern als generiertes Fake-Profil, das einen unter irgendeinem Vorwand anlabert und einem irgendwelche Dinge anzudrehen versucht.</p><blockquote lang="en">By using fake profiles, companies can cast a wide net online without beefing up their own sales staff or hitting LinkedIn's limits on messages. Demand for online sales leads exploded during the pandemic as it became hard for sales teams to pitch their products in person.</blockquote>Und genau wie bei Fake-Anrufen kommt erstmal ein Anruf von der Maschine und vielleicht gar eine Ansage, und erst wenn man reagiert, versucht das System überhaupt, einen mit einer Person zu verbinden.<p>Genauso ist das hier auch. Die Fake-Kontaktanfragen kommen von Maschinen, die Profilbilder sind KI-generiert, und erst wenn man reagiert, wird ein Verkäufer involviert.</p><blockquote lang="en">Anyone who takes the bait gets connected to a real salesperson who tries to close the deal. Think telemarketing for the digital age.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbf7abb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbf7abb#2022-03-28 17:45:02.302823</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 13:38:45 -0000</pubDate><title>Vielleicht wäre zu dieser Gas-in-Rubel-Nummer noch relevant zu erfahren, ob...</title>
<description><![CDATA[ Vielleicht wäre zu dieser Gas-in-Rubel-Nummer noch relevant zu erfahren, ob a) die Euros, die im Moment gezahlt werden, überhaupt in Russland ankommen, oder ob die hier auf irgendwelchen eingefroren Konten "gutgeschrieben" werden, und b) wenn die bis Russland kommen, was Russland mit den Euros kaufen kann, die wir zahlen.<p>In meiner Kindheit war das noch üblich, dass Vergnügungsparks dir eine Bullshit-Park-Coupon-Währung verkauft haben, mit der (und NUR mit der) du dann im Park bezahlen konntest.</p><p>Wie wäre das juristisch, wenn dir jemand so einen Umtausch aufzwängt, aber dich dann nirgendwo damit bezahlen lässt und das auch nicht zurück umtauschen will?</p><p>Wäre das Betrug?</p><p>Ich finde das jedenfalls gerade nicht überzeugend, dass <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/russland-energielieferungen-zahlung-rubel-g7-abgelehnt-101.html">ausgerechnet die EU Russland Vertragsbruch vorwirft</a>.</p><blockquote>Die G7-Minister seien sich einig gewesen, dass die Forderungen nach einer Zahlung in Rubel "ein einseitiger und klarer Bruch der bestehenden Verträge" sei, sagte Habeck. Geschlossene Verträge gälten, betroffene Unternehmen müssten vertragstreu sein. "Das heißt also, dass eine Zahlung in Rubel nicht akzeptabel ist."</blockquote>Warum nicht? Tauschst du halt beim Bezahlen zum Tageskurs um. Oh, geht nicht? Wegen der Sanktionen, die du verhängt hast? Wieso ist das dann <i>deren</i> Vertragsbruch?<p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schreibt:</p><blockquote><p u="">Das Geld geht an Konten, an denen sie Zugriff haben. Sie können zwar nicht viel damit kaufen, doch Zugriff aufs Geld haben sie.</p><p u="">Juristisch ist das etwa wie ein Teenager mit Geld in der Tasche aber kein Recht, damit Alkohol zu kaufen.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbfbcfd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbfbcfd#2022-03-28 15:20:03.081848</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 09:13:07 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten: Finfisher ist "geschlossen und bleibt es auch".Drei Unternehmen...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten: <a href="https://netzpolitik.org/2022/nach-pfaendung-staatstrojaner-hersteller-finfisher-ist-geschlossen-und-bleibt-es-auch/">Finfisher ist "geschlossen und bleibt es auch"</a>.<blockquote>Drei Unternehmen der Staatstrojaner-Firmengruppe FinFisher sind insolvent. Das Büro ist aufgelöst, die Mitarbeiter entlassen und der Geschäftsbetrieb eingestellt. Im Zuge von Ermittlungen wegen möglicher illegaler Exporte des Staatstrojaners hat die Staatsanwaltschaft Konten gepfändet.</blockquote>Aber nicht doch! Illegale Exporte?!? Un-denk-bar!<p u=""><b>Update</b>: Keine Sorge, <a href="https://www.heise.de/news/Spyware-Finfisher-nach-Namenswechsel-bei-neuer-Holding-Vilicius-6292281.html">Stoff für ein Sequel ist genug da</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbfbb0a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbfbb0a</guid><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 09:11:48 -0000</pubDate><title>Die meiste Zeit macht der MIT Technology Review Technologie-Hurra-"Journalismus", aber...</title>
<description><![CDATA[ Die meiste Zeit macht der MIT Technology Review Technologie-Hurra-"Journalismus", aber ab und zu rutscht ihnen ein kritischer Artikel durch, und der ist dann häufig über ein Gebiet, bei dem es echt nichts mehr schönzureden gibt, so allumfassend ist das Versagen der Technologie.<p><a href="https://www.technologyreview.com/2021/07/30/1030329/machine-learning-ai-failed-covid-hospital-diagnosis-pandemic">Hier ist ein Artikel von Mitte letzten Jahres über KI in der Covid-Diagnose</a>. Das Apologetentum am Anfang könnt ihr überspringen. Geht lieber direkt zu "What went wrong". Das ist ein Who is Who der Anfängerfehler.</p><p>Ein Fail war, dass sie gemischte Datensätze hatten. Ein Team hat als Kontrollgruppe ein paar Oberkörper-Scans (ich nehme an Röntgen? Oder CT vielleicht?) von Kindern gehabt, damit die KI beim Training auch mal Fälle von gesunden Patienten sieht. Die KI hat dann natürlich das naheliegende getan und gelernt, Kinder von Erwachsenen zu unterscheiden, nicht krank von gesund.</p><p>Ein anderer Fall hatte liegende und stehende Patienten in ihren Trainingsdaten, und ihr könnt euch schon überlegen, wie es weitergeht. Die liegenden waren eher krank, also hat die KI gelernt, die Körperhaltung zu erkennen.</p><p>Ein anderer Fall ist schon fast lustig, so absurd ist er: Die KI hat die Schriftart der Annotationen des Krankenhauses gelernt.</p><p>Wisst ihr, woran man erkennt, was die KI gelernt hat?</p><p>Man erkennt das, wenn jemand die Hypothese äußert, und man die dann gezielt überprüft. Wenn man das nicht tut, weil man ein Hurra-Technophiler oder ein KI-Startup ist, das seine Investoren anlügt, weil seine Existenz davon abhängt, dann prüft das halt niemand. Hier können Patienten zu Schaden gekommen sein.</p><p>Aber warte, Fefe, wenn man das Problem vermutet, testet und erkennt, kann man da nicht was machen? Klar kann man was machen! Aber:</p><blockquote lang="en">But many tools were developed either by AI researchers who lacked the medical expertise to spot flaws in the data or by medical researchers who lacked the mathematical skills to compensate for those flaws.</blockquote>Ja das ist dann natürlich nicht gut, wenn KI in der Praxis von KI-Goldgräbern und Glücksrittern betrieben wird, von so "5 Blockchains"-Leuten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbe4f26</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbe4f26</guid><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 16:25:28 -0000</pubDate><title>Zum vorläufigen Wahlergebnis der Landtagswahl im Saarland wurde mir diese...</title>
<description><![CDATA[ Zum vorläufigen Wahlergebnis der Landtagswahl im Saarland wurde mir <a href="https://twitter.com/robin_urban/status/1507825931137732613">diese Twitter-Thread empfohlen</a>. Der macht auch auf mich einen soliden Eindruck und lässt vieles klarer aussehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbeaff5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbeaff5#2022-03-27 21:00:02.551777</guid><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 14:05:31 -0000</pubDate><title>Hier gibt es selten Filmtipps. Heute habe ich einen: Anon,...</title>
<description><![CDATA[ Hier gibt es selten Filmtipps. Heute habe ich einen: <a href="https://www.imdb.com/title/tt5397194/">Anon, aus dem Jahre 2018, mit Clive Owen und Amanda Seyfried</a>. Man könnte sagen, es ist ein Hacker Film Noir.<p>Kann man gerade auf Netflix gucken. Keine Ahnung, wieso ich da noch nie von gehört habe, und wieso der auf IMDB bloß 6 von 10 hat.</p><p>Prämisse des Films: Alle haben Augmented Reality, und zwar in beide Richtungen. Alles, was man sieht, wird aufgezeichnet. Wenn es ein Verbrechen gibt, guckt die Polizei nur kurz in die Stream-Aufzeichnungen.</p><p>Der Protagonist des Films ist Polizist und sieht eines Tages auf der Straße eine Frau, bei der sein Display sagt: UNKNOWN - ERROR. Mehr verrate ich nicht.</p><p>Ich bin Fan von Clive Owen seit <a href="https://www.imdb.com/title/tt0159382/">Croupier (1998)</a>, den ich auch nur empfehlen kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cbee748</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cbee748</guid><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 09:00:06 -0000</pubDate><title>Hey, was glaubt ihr, was passiert, wenn man der Polizei...</title>
<description><![CDATA[ Hey, was glaubt ihr, was passiert, wenn man der Polizei erlaubt, Unschuldige einfach so wegzusperren. No questions asked? Recht auf faires Verfahren brauchen wir hier nicht, wir sind schließlich die Guten?<p>Na klar! Dann werden Regimegegner weggesperrt.</p><p>Wer ist denn in NRW Regimegegner fragt ihr jetzt? Ich dachte das war gegen Terroristen gedacht!</p><p>Na klar: <a href="https://netzpolitik.org/2022/polizeigesetz-nrw-vor-allem-klima-aktivisten-in-langzeitgewahrsam/">Klima-Aktivisten</a>. Primärquelle dazu ist <a href="https://krautreporter.de/4311-klima-aktivisten-landen-zehnmal-so-oft-in-gewahrsam-wie-religios-motivierte-gefahrder?shared=49c88b7e-7cc9-4668-916f-8d928ea9670c">Krautreporter</a>, die es wie folgt formulieren:</p><blockquote>Schaut man sich an, <i>wer da festgenommen wird</i>, ergibt sich für den gleichen Zeitraum 2019 bis 2021 ein eindeutiges Bild: Kein einziger rechter Gefährder wurde in Gewahrsam genommen, sechs religiös motivierte Gefährder – und insgesamt 74 Menschen im Zusammenhang mit Klimaprotesten.</blockquote>Na gut, dass sie keine rechten Gefährder gefunden haben, leuchtet ein. Der Innenminister wird sich ja kaum selbst wegsperren. (Danke, Bernd)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc15c13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc15c13</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 23:07:57 -0000</pubDate><title>Es gibt jetzt Details zum neuen Privacy Shield. Money Quote:A...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://ec.europa.eu/commission/presscorner/api/files/attachment/872132/Trans-Atlantic%20Data%20Privacy%20Framework.pdf.pdf">Es gibt jetzt Details zum neuen Privacy Shield</a>. Money Quote:<blockquote lang="en">A new set of rules and binding safeguards to limit access to data by U.S. intelligence authorities to what is necessary and proportionate to protect national security; U.S. intelligence agencies will adopt procedures to ensure effective oversight of new privacy and civil liberties standards</blockquote>Ooooh, nur noch wenn es notwendig ist für national security!<p>Das ist ja mal ein Riesenfortschritt im Vergleich zur aktuellen Regelung, wo sie nur gucken dürfen, wenn es notwendig ist für national security.</p><p>Fühlt ihr euch auch schon voll viel weniger belauscht?</p><p>Wieso sie da wohl "proportionate" reinschrieben? Was ist denn bitte proportional zu Bedrohungen für die nationale Sicherheit? Das ist eine so große Keule, damit kannste immer alles begründen.</p><p>Ach naja, was mecker ich rum. Es handelt sich um Ursula von der Leyen. Die erst als Familienministerin versagt hat, dann als Verteidigungsministerin, und jetzt versagt sie halt in der EU-Kommission.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc19116</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc19116#2022-03-26 21:15:03.359616</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 17:47:52 -0000</pubDate><title>Seit über zwei Wochen ist der russische Verteidigungsminister nicht mehr...</title>
<description><![CDATA[ Seit über zwei Wochen ist der russische Verteidigungsminister nicht mehr öffentlich gesehen worden. Da sprießen natürlich Gerüchte ins Feld.<p>Vorhin las ich irgendwo, dass die Presse Putin schon gefragt hat, wo der denn ist, und Putin soll gesagt haben: Hey, wir haben hier eine Spezialoperation am Laufen, der hat Dinge zu tun.</p><p><a href="https://www.hindustantimes.com/world-news/russias-defence-minister-got-heart-attack-after-speaking-to-putin-claims-ukraine-101648277204357.html">Die Ukraine verbreitet jetzt die Verschwörungstheorie</a>, dass der einen Herzinfarkt erlitten hat, nachdem er ein Meeting mit Putin hatte.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.spiegel.de/ausland/sergej-schoigu-russischer-verteidigungsminister-taucht-wieder-auf-a-92aa282a-39eb-43dc-ac3f-0b51fe1292ac">Er hat den Herzinfarkt überstanden</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc1876b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc1876b</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 17:04:53 -0000</pubDate><title>Die CDC (US-Seuchenkontrollbehörde) hat 72.000 Covid-Tote zuviel gezählt. War ein...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/mar/24/cdc-coding-error-overcount-covid-deaths">Die CDC (US-Seuchenkontrollbehörde) hat 72.000 Covid-Tote zuviel gezählt</a>. War ein Softwarefehler. Kann man nichts machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0379d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0379d</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 11:21:39 -0000</pubDate><title>Dachtet ihr beim Ende der Ära Scheuer-Andi "lieber ein Ende...</title>
<description><![CDATA[ Dachtet ihr beim Ende der Ära Scheuer-Andi "lieber ein Ende mit Schrecken als Schrecken ohne Ende"? Nun, <a href="https://www.tagesschau.de/inland/pkw-maut-schadenersatz-101.html">der Schrecken ist noch nicht zuende</a>.<blockquote>Nach dem Aus für die umstrittene Pkw-Maut warnten Kritiker immer wieder vor Millionen-Folgen für die Steuerzahler. Ein Schiedsgericht bejahte nun den Anspruch auf Schadens- und Aufwendungsersatz der einst vorgesehenen Betreiber.</blockquote>Ich bin gerade verwirrt, weil die ihn da als Scheurer bezeichnen. Ich (<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Andreas_Scheuer">und Wikipedia</a>) dachte, der heißt Scheuer. Aber wichtiger als sein Name ist wahrscheinlich der Flurschaden, den er hinterlassen hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc033ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc033ed#2022-03-26 20:35:03.162023</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 11:04:19 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für die Bingo-Freunde unter euch. Die RAND...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist einer für die Bingo-Freunde unter euch. <a href="https://www.rand.org/pubs/research_briefs/RB10014.html">Die RAND Corporation hat 2019 mal einen Plan für Russland ausgearbeitet</a>. Den kalten Krieg hatten die Amerikaner nicht militärisch gewonnen, sondern ökonomisch. Selbst der Afghanistankrieg war nicht per se ein militärischer Sieg gegen Russland sondern ein langsames Aufreiben.<p>In strategischen Begrifflichkeiten: Overextending Russia. Dafür sorgen, dass die sich mehr Verbindlichkeiten aufhalsen, als sie balancieren können. <a href="https://www.rand.org/content/dam/rand/pubs/research_briefs/RB10000/RB10014/RAND_RB10014.pdf">Das PDF heißt Overextending and Unbalancing Russia</a>, und die RAND-Strategen schlagen folgendes vor:</p><p></p><ol><li>Expand U.S. energy production. Die Russen leben von ihren Energieexporten. Wir sollten ihnen Konkurrenz machen, um den Preis zu drücken.<p></p></li><li>Impose deeper trade and financial sanctions. Mit der Frage, wie man die begründen sollte, verschwenden die gar keine Zeit. Da zieht man sich halt irgendwas aus dem Arsch bei Gelegenheit.<p></p></li><li>Increase Europe's ability to import LNG from sources other than Russia. LNG ist das verflüssigte Erdgas, für das der Scholz jetzt schnell-schnell Schiff-Terminals bauen will.<p></p></li><li>Encourage emigration from Russia of skilled labor and well-educated youth. Das empfehlen sie nicht wirklich, weil das zu lange dauert, bevor es Russland vernichtet. Kann man ja nebenher laufen lassen.</li></ol><p>Ja gut, das sind jetzt Ideen für die Politik. Kann man nicht sonst noch was tun, um Russland Kosten aufzudrücken? Klar! Hier sind die konkreten Vorschläge:</p><p></p><ol><li>Provide lethal aid to Ukraine<p></p></li><li>Increase support to the Syrian rebels<p></p></li><li>Promote liberalization in Belarus<p></p></li><li>Expand ties in the South Caucasus<p></p></li><li>Reduce Russian influence in Central Asia<p></p></li><li>Flipping Transnistria</li></ol><p>Von denen halten die RAND-Leute den ersten (Ukraine mit Rüstungsgütern aufrüsten) und dritten (Liberalisierung in Weißrussland) für am vielversprechensten.</p><p>OK das ist ja alles schön und gut, aber können wir nicht noch was im Propagandakrieg machen? Aber klar! Hier sind RANDs Vorschläge:</p><ol><li>Diminish faith in the Russian electoral system<p></p></li><li>Create the perception that the regime is not pursuing the public interest<p></p></li><li>Encourage domestic protests and other nonviolent resistance<p></p></li><li>Undermine Russia's image abroad</li></ol><p>OK aber warte mal, die Air Force will auch mitspielen. Was könnte denn die Air Force machen? Hier sind die Vorschläge:</p><ol><li>Reposture bombers ("within easy striking range of key Russian strategic targets")<p></p></li><li>Reposture fighters ("so that they are closer to their targets than bombers as a way to achieve higher sortie rates"). Das würde Moskau noch nervöser machen als die Bomber, meint RAND, aber es wäre auch riskanter<p></p></li><li>Deploy additional tactical nuclear weapons<p></p></li><li>Reposition U.S. and allied ballistic missile defense systems</li></ol><p>Bleibt noch die Frage, wofür das Militär seine Forschungsgelder ausgeben sollte. RAND empfiehlt Drohnen und Raketen.</p><p>Oh und die Navy? Die könnte im Schwarzmeer Präsenz zeigen. Dann müssten die Russen auch da Geld ausgeben.</p><p>Ich könnte hier noch länger weiter aufzählen, ihr könnt euch das PDF ja selber klicken. Wichtig sind in meinen Augen vor allem noch zwei strategische Ziele, die RAND formuliert: "Increase European NATO member ground capabilities" und "Generate a mass mobilization of European NATO member forces".</p><p>Na, hat irgendjemand noch freie Felder auf dem Bingo-Brett? (Danke, Stephan)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc01d3a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc01d3a</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 09:33:24 -0000</pubDate><title>Wenn ihr wissen wollt, was die Kids  der Generation...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr wissen wollt, was die Kids  der Generation Zoom und Software-Gamification für Skills gelernt haben: <a href="https://twitter.com/WillOremus/status/1506722631894155276">Dieser Twitter-Thread erklärt es anschaulich</a>.<p>Die Kids haben eine Lese-Software gekriegt. Da sammelt man Punkte, indem man Bücher liest, und am Ende stellt die Software ein paar Fragen. Wenn du die richtig beantwortest, kriegst du Bonuspunkte. Die Kids haben also gelernt, dass sie einfach der Software sagen, sie hätten 100 Bücher gelesen, und keine der Bonusfragen beantworten.</p><p>Was kannst du mit den Punkten machen? Du kannst deinem Avatar Gegenstände freischalten.</p><p>Was haben die Kids also gemacht, als sie gemerkt haben, dass alle bescheißen? Sie haben festgestellt, dass alle Kids dasselbe Passwort haben, und haben sich gegenseitig in die Accounts eingelogt und anderen Kids die Punkte für die hässlichsten Items ausgegeben.</p><p>Wer fand Gamification nochmal eine gute Idee?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0e438</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0e438</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 20:24:06 -0000</pubDate><title>Das Schweizer Fernsehen hat mal einem der sanktionierten russischen Oligarchen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.srf.ch/sendungen/dok/sanktionen-gegen-russland-die-schweiz-sucht-oligarchen-geld">Das Schweizer Fernsehen hat mal einem der sanktionierten russischen Oligarchen mit Wohnsitz in der Schweiz hinterherrecherchiert</a>.<p>Das war einer der Oligarchen, die bei Putins Kriegserklärungs-Fernsehansprache hinter ihm saß, also nicht einfach irgendein Geschäftsmann. Pro-Tipp: Untertitel anschalten :-)</p><p>Meine Lieblingsstelle ist bei Minute 15. Da besuchen sie die Finanzdirektion des Kantons Zug und wollen wissen, was die bisher unternommen haben. Der Chef da meint so: Oh, <i>wir</i> hätten da Vermögen erheben sollen? Also <i>hier</i> kam kein Brief rein! Dann ruft der intern den Kontakt zur Bundesbehörde SECO rein, ob der was gehört hat. Der weiß auch von nichts.</p><p>Groß-ar-tig!</p><p>Man muss da auch ein bisschen Verständnis haben, finde ich. Das ist schließlich das erste Mal, dass die Schweiz sowas tut. Kein Wunder, dass die da noch keine stabilen Prozesse am Start haben. Im Moment müssen die halt erst mal klären, wer eigentlich für was zuständig ist.</p><p>Was ist mit dem Oligarchen geworden? Der hat am Tag, als er in der EU auf die Sanktionsliste kam, seine Aktienanteile an seinen Firmen verkauft. Die Schweizer Sanktionen kamen eine Woche später. Da können ja die Behörden jetzt nichts für!1!!</p><p>Wo das Geld ist, das er erlöst hat? Tja, äh, … wissen wir nicht. Na hören Sie mal, wir sollen hier Finanzen verwalten und vielleicht ab und zu mal eine Sanktion umsetzen, nicht Leuten hinterherschnüffeln.</p><p>Ein Vögelchen flüsterte mir, dass er die Aktien an seine Frau verkauft hat, die EU-Bürgerin ist, und so ist jetzt alles wieder schön compliant und die Firmen können weiterarbeiten. Aber dafür habe ich keine verlinkbare Quelle. Falls ihr eine habt: Bitte einsenden!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0dc3b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0dc3b</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 19:49:57 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten, liebe Leser!Privacy Shield 2.0 ist so gut wie...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten, liebe Leser!<p><a href="https://www.heise.de/news/Privacy-Shield-2-0-EU-und-USA-einig-bei-neuem-Abkommen-zum-Datenaustausch-6634101.html">Privacy Shield 2.0 ist so gut wie in trockenen Tüchern</a>!</p><blockquote>EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen und US-Präsident Joe Biden haben eine "grundsätzliche Einigung" über den transatlantischen Datenverkehr erzielt.</blockquote>Oooooooh!<blockquote>Sie freue sich sehr, "dass wir eine grundsätzliche Einigung über einen neuen Rahmen für den transatlantischen Datenverkehr erzielt haben", erklärte von der Leyen nach dem Treffen mit ihrem US-Kollegen.</blockquote>Aaaaaaaaah!<blockquote>Biden zeigte sich "stolz" über den "weiteren großen Durchbruch" beim Datenverkehr.</blockquote>Uiuiuiuiui! Na dann zeigt doch mal her!<blockquote>Details nannten die Spitzenpolitiker nicht.</blockquote>Oh. Verstehe. Die Art von "Durchbruch".<p>Na dann leg ich schon mal ein paar Euro für den Schrems zurück. *augenroll*</p><blockquote>Schrems sieht die Ankündigung von der Leyens skeptisch: "Wir hatten bereits 2015 ein rein politisches Abkommen, das keinerlei Rechtsgrundlage hatte", betont der Jurist. "Wie es derzeit aussieht, könnten wir das gleiche Spiel jetzt ein drittes Mal spielen." Bei dem Deal handle es sich offenbar um einen symbolischen Schritt, der "keinen Rückhalt der Experten in Brüssel hat, da sich die USA nicht bewegt haben".</blockquote>Ach. Ach was. Die haben sich gar nicht bewegt? Ja, äh, was hat denn die Zensursula dann tatsächlich geschafft hier?<p>Lasst mich das kurz aufklären. Nichts. Wie immer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0c5c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0c5c7</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 18:08:25 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zum Öl- und Gaseinkauf (Kontext, mehr Kontext).Vielleicht...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zum Öl- und Gaseinkauf (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cc31bf9">Kontext</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cc5939f">mehr Kontext</a>).<blockquote>Vielleicht hast du in dem Artikel ein paar Sachen durcheinander gebracht. Ich bin im Gas-Geschäft tätig. Mit Öl habe ich nichts am Hut. Die Gas-Einkaufsverträge mit Gazprom bestehen direkt mit deutschen Großhändlern (VNG, Wingas, Uniper). Die Strukturen sind komplex (die initialen Verträge aus den Anfangsjahren für West-Deutschland wurden von einem Konsortium verhandelt mit einem Verhandlungsführer). Ich kenne die aktuelle Situation nicht. Mein letzter Kontakt zum Einkauf liegt ein wenig zurück. Die Konsortiumsverträge wurden sicher leicht umgestaltet. Aber eine Wingas wird als Tochter der Gazprom bestimmt nix über irgendein Schweizer Unternehmen abwickeln.<p>Ohne zuviel zu sagen: ich habe nur DM-Preise bzw. die simple Euro-Umrechnung gesehen. Noch viel wichtiger: die Preisbildung dieser Altverträge ist komplex, denn es sollte damals insbesondere eine langfristige faire Preisbildung ermöglicht werden. Also gibt es zum Beispiel Preisanpassungen auf Basis von Endverbraucherpreisen, auf Basis von Gehaltsindex beim stat. Bundesamt und so weiter. Bei der Risikoanalyse haben wir alle diese Aspekte betrachtet. Wechselkurs-Themen gab es beschaffungsseitig Richtung Russland in meiner Erinnerung nicht.</p><p>Allerdings habe ich in dem Projekt mit der höchsten Nähe zu den direkten Einkaufsverträgen direkt nach Russland (dem Konsortiumsführer) kein Risikomanagement an den Verträgen gemacht. Ich bin mir aber Recht sicher, dass der Konsortiumsführer so ein Preis-Risiko an die anderen Partner durchgereicht hätte.</p><p>Die Umstellung der Altverträge auf Rubel ist aber auch nicht so simpel. Es gibt "offene" Verhandlungen über Anpassungen der Preisbildung alle 4 Jahre. Wenn die Verhandlungen scheitern, gilt grob gesagt die alte Preisbildung weiter. Wenn eine Partei bestimmte Änderung will, muss die andere Partei zustimmen, d.h. man muss sich die Zustimmung "erkaufen".</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc31bf9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc31bf9#2022-03-25 16:20:02.221468</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 15:09:27 -0000</pubDate><title>Zu dem "Gas in Rubel bezahlen" hier noch eine Gegendarstellung.Der...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem "Gas in Rubel bezahlen" hier noch eine Gegendarstellung.<p>Der Westen verkauft sein Gas eh nicht direkt. Der Scholz macht da nicht täglich oder am Monatsende eine Überweisung an Putin. Das läuft über Zwischenhändler wie <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Gunvor_(Unternehmen)">Gunvor</a> (Registriert in: Zypern. Hauptquartier: Schweiz).</p><p>Die Sanktionen richten sich gegen russische Unternehmen, nicht gegen zypriotische. Die EU kauft also nach wie vor bei Gunvor in Euro ein.</p><p>Gunvor holt sich dann auf dem Devisenmarkt Rubel für die Euros und berechnet der EU eine Gebühr dafür, Freundschaftspreis!1!!</p><p>Unter dem Strich ändert sich überhaupt nichts. Für meine instinktive Annahme, dass der Rubel-Nachschub limitiert sei, gäbe es keine Hinweise. Gazprom steht zwar auf der Sanktionsliste, aber nur die USA verbieten alle Transaktionen, die EU hat da ein eingeschränktes Verbot (wenn jemand die Details findet, bitte zuschicken!). Bezahlen für Öl und Gas ist wohl explizit ausgenommen.</p><p u=""><b>Update</b>: Das würde natürlich den Rubelkurs stützen, wenn es über Gunvor und co Nachfrage gäbe. Klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc37e50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc37e50</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 13:07:26 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an Kim Jong Un auf dem...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an <a href="http://blog.fefe.de/?ts=a359f2e3">Kim Jong Un auf dem Schimmel, den heiligen Berg hinaufreitend</a>?<p>Nun, jetzt wo Putin ausfällt, muss <a href="https://www.msn.com/en-us/news/breaking-news/n-korean-leader-dons-leather-jacket-for-missile-launch/vi-AAVtSud">Kim Jong Un auch die anderen ultra-männlichen Videos übernehmen</a>.</p><p>Was meint ihr? Uhrenwerbung? Reifenwerbung? Satire? Echt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc3768d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc3768d#2022-03-25 18:15:02.785651</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 12:32:19 -0000</pubDate><title>Gott sei Dank! In Zeiten der Not stehen unsere transatlantischen...</title>
<description><![CDATA[ Gott sei Dank! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/biden-von-der-leyen-103.html">In Zeiten der Not stehen unsere transatlantischen Freunde hinter uns</a>!<blockquote>Die EU will so schnell wie möglich von russischem Gas unabhängig werden. Unterstützung kommt nun aus den USA: Präsident Biden hat für dieses Jahr zusätzliche 15 Milliarden Kubikmeter Flüssiggas zugesagt. Auch langfristig soll mehr geliefert werden.</blockquote>Das nenne ich mal selbstlos und großzügig! Dass die uns ihr teures Fracking-Gas zu dem Preis geben wollen, zu dem wir gerade russisches Gas kriegen!<p>Was sagt ihr? Da steht gar nichts vom gleichen Preis? Das ist sicher nur ein Missverständnis!1!!</p><p>Außerdem sollten wir froh sein, wenn wir von den Amerikanern abhängig sind und nicht von den Russen. Die Russen sind freidrehende Autokraten, die weltweit Regierungen stürzen, auf fremdem Boden Folterknäste und Militärbasen unterhalten, und Angriffskriege führen! Von solchen Leuten willst du dich doch nicht abhängig machen!</p><p u=""><b>Update</b>: Ihr lest hoffentlich alle aufmerksam die verlinkten Artikel.</p><blockquote><p u="">Demnach importiert die EU rund 155 Milliarden Kubikmeter Gas aus Russland pro Jahr - das sind etwa 40 Prozent des verbrauchten Gases in der EU.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser erklärt:</p><blockquote><p u="">unsere Presse bekommt die Umrechnung von Flüssiggas zu Gas nicht hin. Ich hab mir gedacht ich erfreu dich kurz durch was gelerntes:</p><p u="">Erdgas wird in m³ gerechnet. LNG ist aber verflüssigt, Faktor 600 im Volumen. 15 Milliarden m³ LNG wären 9000 Milliarden m³ Gas. Das ist grob das 100fache des deutschen Jahresverbrauchs....</p><p u="">ich vermute mal dass sie sich auf den Import von grob 25 Millionen m³ Flüssiggas für dieses Jahr geeinigt haben, grob 100 Tankladungen der <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Nakilat_Q-Max-Klasse ">Nakilat Q-Max-Klasse</a></p><p u="">Bei ~3700 Seemeilen pro einfacher Fahrt kommen da dann grob übern Daumen 750.000 Seemeilen zusammen....</p></blockquote><p u="">Oder, was ich vermutet habe, haben sie schon auf das Volumen des wieder expandierten Gases umgerechnet, denn warum sonst würden die Amerikaner eine Ausweitung auf 50 Milliarden m³ in Aussicht stellen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc35d1a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc35d1a#2022-03-25 16:25:02.904428</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 10:47:32 -0000</pubDate><title>Können wir diese Kriegsberichterstattung mal bitte ein bisschen abkürzen?Ich hab...</title>
<description><![CDATA[ Können wir diese Kriegsberichterstattung mal bitte ein bisschen abkürzen?<p>Ich hab keinen Bock mehr.</p><p>Jaja, wir sind die Guten. Die andere Seite sind die Bösen. Die haben angefangen, wir verteidigen hier nur.</p><p>Jaja, wir sind am gewinnen. Für die anderen läuft es nicht gut. Die sind so gut wie besiegt.</p><p>Jaja, wir sind die Guten, die anderen sind Faschisten.</p><p>Jaja, WIR wollten gar keinen Krieg.</p><p>Jaja, der Typ da, der Chef der anderen Seite, das ist ein fieses Monster. Ein Unmensch!</p><p>Jaja, die Opfer der Gegenseite waren gewollt oder zumindest mutwillig in Kauf genommen. Die von uns verursachten Opfer hingegen waren alles fiese Schweine, die es nicht besser verdient hatten, und im Übrigen unbeabsichtigte Versehen.</p><p>Jaja, 1000 Professoren und Kulturschaffende unterstützen unsere Seite, bei dem anderen sind nur tumbe Proleten dafür.</p><p>Jaja, wer unsere Berichterstattung nicht glaubt, ist ein Verräter und unterstützt die Monster auf der anderen Seite bei ihren unmenschlichen Kriegsverbrechen.</p><p>*Gähn*</p><p>Und ganz modern: Oh, die andere Seite hat uns erwischt? Das war alles Fake, das war eine False Flag Operation!!1! Alles Schauspieler!1!!</p><p>Muss ich mal wieder ein Bingo aufsetzen oder was?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh hier ist noch einer: Die Gegner laufen in Scharen zu unserer gerechten Sache über!</p><p u=""><b>Update</b>: Ui, mit dieser Liste scheine ich ja einige Leute geärgert zu haben. Für die bin ich jetzt (ja, jetzt erst!!) ein Putin-Versteher. Dabei war doch ganz klar Putins Propaganda gemeint, nicht unsere. Was trieb euch denn alle zu der Annahme, dass hier unsere Propaganda gemeint war? Habt ihr etwa kognitive Dissonanz?</p><p u="">Im Übrigen, wenn ihr mal ganz genau hinguckt, werdet ihr feststellen, dass ich da überhaupt keine Propaganda kritisiert habe. Weder die eine noch die andere. Ich habe nur keinen Bock mehr auf die und schlug daher vor, Redundanzen rauszukürzen. Man könnte z.B. Meldungen der Form "wir sind die Guten, die anderen sind die Bösen" durch "Textbaustein-1" ersetzen. Was man da für Energie sparen könnte! CO2-Emissionen!!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schlägt noch einen Textbaustein vor: Ist gar kein Krieg, eher eine Art Notoperation, die mit "chirurgischer Präzision" ausgeführt wird. Zum Wohle des Patienten, den wir hier zu retten versuchen, versteht sich.</p><p u=""><b>Update</b>: Es kann natürlich sein, dass die Leute dachten, ich meine unsere Propaganda, weil die Zensur von RT und Sputnik verhindert, dass sie die Putin-Propaganda überhaupt sehen. Komisch. Gestern erzählten mir noch Leute, dass das ja gar keine echte Zensur sei, weil man die ja umgehen kann. Ich müsse ja ganz schön inkompetent als IT-Fuzzy sein, wenn ich <i>das</i> nicht umgehen könnte!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc34247</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc34247#2022-03-25 10:50:03.232593</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 08:51:37 -0000</pubDate><title>BGH: Von ausländischen Geheimdiensten abgehörte und durchgesteckte digitale Daten als...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bundesgerichtshof.de/SharedDocs/Pressemitteilungen/DE/2022/2022038.html">BGH: Von ausländischen Geheimdiensten abgehörte und durchgesteckte digitale Daten als Beweis verwendbar</a>. Es geht um Encrochat-Nachrichten zwischen mutmaßlichen Drogendealern.<p>Ich weine ja den Drogendealern keine Träne nach, aber ich muss mich doch angesichts dieser Senkung der Anforderungen an Beweise sehr wundern. Hätten sie das auch so entschieden, wenn die digitalen "Beweise" aus Saudi Arabien gekommen wären?</p><p>Woher wissen die denn überhaupt, dass die Beweise echt sind? Weil die liebe Kollegen aus Frankreich das gesagt haben?</p><p>Ich würde ja gerne mal die Beweiskette sehen. Haben die nachgewiesen, dass die Angeklagten überhaupt Encrochat-Geräte hatten? Haben die Angeklagten die Echtheit bestritten?</p><p>Das finde ich alles sehr beunruhigend, ehrlich gesagt. Das nächste Mal muss sich die Staatsanwaltschaft zu Julian Assange dann gar keine Vergewaltigung zurechtkonstruieren, da reicht dann eine angeblich gehackte inkriminierende Textnachricht eines befreundeten Geheimdienstes. Sagen wir: Des FBIs.</p><p>Wie, wussten Sie das nicht, dass Assange Drogendealer und Menschenhändler ist?! Hier! Diese abgefangene SMS beweist es!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Achtet auch auf die Begründung! Sie begründen das inhaltlich. Wenn die Straftet besonders schwer ist, um die es geht, dann ist das OK. Das hätte man ja auch genau andersherum argumentieren können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc3bc01</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc3bc01#2022-03-25 11:35:02.847694</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 08:27:11 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Auf Guantanamo Bay...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://pbs.twimg.com/media/FOo5KOrXwAE_SAV?format=jpg&amp;name=4096x4096">Auf Guantanamo Bay hängt die McDonald's-Fahne auf Halbmast</a>. Zum Tod von Madeleine "NATO-Osterweiterung" Albright.<p>Zum Vergleich: <a href="https://twitter.com/cbctom/status/1437179495350423554">Die Gitmo-McDonald's-Fahne auf Halbmast nach 9/11</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Mispaste.</p><p u=""><b>Update</b>: Nicht zu vergessen: <a href="https://twitter.com/theserfstv/status/1506706179178725379">Madeleine "worth it" Albright</a>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc24930</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc24930#2022-03-25 09:25:02.701869</guid><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 15:10:38 -0000</pubDate><title>Wer dachte, mit dem Sterben von Kassetten und CDs stirbt...</title>
<description><![CDATA[ Wer dachte, mit dem Sterben von Kassetten und CDs stirbt auch endlich die Rechteverwertermafia, der täuscht sich. Die bohren sich einfach immer schön neuen Opfern ins Fleisch. Aktuell <a href="https://www.heise.de/news/EuGH-Cloud-Dienste-muessen-gegebenenfalls-Urheberabgaben-entrichten-6621058.html">sind es die Cloud-Anbieter</a>.<blockquote>In dem konkreten Fall hatte die österreichische Rechteverwertungsgesellschaft Austro-Mechana von dem in Berlin ansässigen Provider Strato die Zahlung einer Speichermedienvergütung nach dem österreichischen Urheberrechtsgesetz für den Cloud-Speicherplatz HiDrive verlangt. Der in den Rechtsnormen verwendete Begriff "Speichermedien jeder Art" erfasse nämlich nicht nur Computerfestplatten, sondern auch das Anbieten von Speicherplatz in einer Cloud.</blockquote>Hey, Österreicher, habt ihr eigentlich keine eigene Wirtschaft, die ihr kaputtmachen könnt? Müsst ihr immer den Deutschen in die Tasche greifen?<p>Oh, übrigens, am Rande. Wo speichert der Clouddienst die Daten? Auf Festplatten.</p><p>Zahlt man auf Festplatten bereits Urheberrechtsabgaben? <a href="https://www.zpue.de/download-center/154-beitritte-gesamtvertr%C3%A4ge-festplatten/file.html">Aber natürlich</a>! Genau wie auf die PCs und Mobiltelefone übrigens, auf die ihr die hier postulierten Privatkopien dann runterladet, um sie abzuspielen.</p><p>Selbst wenn Strato also nicht bereits gezahlt hätte, hätten die "Verwertungsgesellschaften" ihr Pfund Fleisch schon bekommen.</p><p u=""><b>Update</b>: Boah dieses Firefox ist echt so ein unfassbarer Scheißrotzkackdreck, das ist unfassbar. Du suchst dir aus einer ranzigen Web-UI ein PDF raus, klickst drauf, Firefox zeigt es an, aber packt nicht die URL auf dem Webserver in den Urlbar sondern eine lokale Download-URL.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc2b131</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc2b131</guid><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 13:28:15 -0000</pubDate><title>Ausrede der Woche: Nestlé sagt, sie hätten ihre Daten selber...</title>
<description><![CDATA[ Ausrede der Woche: <a href="https://gizmodo.com/nestle-denies-anonymous-hack-claims-says-it-leaked-dat-1848691484">Nestlé sagt, sie hätten ihre Daten selber geleaked</a>. Das war gar nicht Anonymous!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc2afcb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc2afcb</guid><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 13:16:05 -0000</pubDate><title>Gestern so: Friday for Future lädt Künstlerin aus, weil sie...</title>
<description><![CDATA[ Gestern so: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cc582b7">Friday for Future lädt Künstlerin aus, weil sie Dreadlocks hat</a><p>Stellt sich raus: Das war einfach die falsche Veranstaltung für die. Die hätte mal <a href="https://www.spiegel.de/kultur/lollapalooza-goldman-sachs-chef-david-solomon-legt-bei-rockfestival-als-dj-auf-a-2206d21c-a9c0-487c-a66b-07d646605d71">bei Lollapalooza auflegen sollen</a>. Die haben weniger Ansprüche, wenn es um Frisuren geht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc29bc5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc29bc5#2022-03-24 14:20:02.607376</guid><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 11:50:51 -0000</pubDate><title>Total (Eigentümer der Raffinerie in Leuna) will die Lieferverträge mit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/total-leuna-russland-1.5553227">Total (Eigentümer der Raffinerie in Leuna) will die Lieferverträge mit Russland nicht verlängern</a>. Die laufen noch bis Ende des Jahres. Die Raffinerie hängt an der Druschba ("Freundschaft")-Pipeline nach Russland.<p>Das war noch keine Antwort auf Sanktionen sondern ein unilaterales Vorauseilen.</p><blockquote>Der Konzern betont, dass er "in enger Zusammenarbeit mit der deutschen Regierung" handle. Total traf in den vergangenen Tagen und Wochen die Kritik, wonach man mit den Ölgeschäften Komplize der Kriegsverbrechen Russlands sei. Das wollen die Franzosen nicht länger auf sich sitzen lassen.</blockquote>Genau. Wir deplatformen jetzt einfach das Öl und Gas aus Russland. Im Winter erfrieren ja hauptsächlich die Armen und Alten, nicht ich hier. Ich hab zwei Decken und verfeuere Holz in meinem Feinstaub-Deluxe-5000 Kachelofen im unisolierten Schrottaltbau im Prenzlauer Berg.<p>Wir brauchen keine Kraftwerke. Bei uns kommt der Strom aus der Steckdose.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc566bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc566bb</guid><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 22:59:49 -0000</pubDate><title>Zur Frage der Hyperschallwaffen hat das Spektrum der Wissenschaft einen...</title>
<description><![CDATA[ Zur Frage der Hyperschallwaffen <a href="https://www.spektrum.de/news/hyperschallwaffen-der-hype-um-den-hyperschall/1935553">hat das Spektrum der Wissenschaft einen Hintergrundartikel</a> aus Sicht von Physikern, die auf Basis der bekannten Daten ein paar Simulationen gefahren haben.<p>Spoiler: Die Physiker sind von den Hyperschallwaffen deutlich weniger beeindruckt als die Presse. (Danke, Timo)
</p>]]></description></item></channel></rss>