<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 10 Nov 2022 16:50:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d93ea47</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d93ea47</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 16:45:13 -0000</pubDate><title>Oh wow. Die BBC belästigt mich gerade mit einem Nerv-Popup,...</title>
<description><![CDATA[ Oh wow. Die BBC belästigt mich gerade mit einem Nerv-Popup, ich möge doch einen free BBC account aufmachen.<p>DIE BBC!</p><p>Das war eine der letzten Bastionen von Nachrichten im Web, die sich nicht zu so einer Selbstentleibung entblödet haben.</p><p>Was geht eigentlich in Idioten vor, die sowas machen? Wir haben zuviele Leser, wir müssen dringend 50% abschrecken?</p><p>Tja. Schade. Dann wohl keine Links mehr auf die BBC.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d922768</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d922768</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 11:59:50 -0000</pubDate><title>Und jetzt zu den Wirtschaftsnachrichten: Amazon hat als erste Firma...</title>
<description><![CDATA[ Und jetzt zu den Wirtschaftsnachrichten: <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-11-09/amazon-hits-unwelcome-milestone-with-1-trillion-in-value-lost">Amazon hat als erste Firma mehr als eine Billion Dollar an Börsenwert verloren</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d921866</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d921866#2022-11-10 16:50:02.801394</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 10:55:52 -0000</pubDate><title>Bei den Cryptoscammern gibt es gerade wieder mal dramatisch Zustände....</title>
<description><![CDATA[ Bei den Cryptoscammern gibt es gerade wieder mal dramatisch Zustände. Und zwar haben sich da Binance und FTX gezofft, zwei große Player in dem Markt. <a href="https://www.protocol.com/fintech/binance-regulation-crypto">Binance war schon in der Presse</a>, FTX sind die Leute hinter <a href="/?ts=9c1b0316">Solana</a>.<p>Was ist jetzt passiert? Binance und FTX haben jeweils junge Crypto-Bros als Chef. Binance ist der größte Exchange, FTX der zweitgrößte. FTX fing an als Investment von Binance. Irgendwann war dann der Bro hinter FTX auf der Titelseite von Fortune und ließ sich als Crypto-Genie feiern und so weiter, und da haben die beiden erkannt, dass sie Konkurrenten sind, also hat Binance ihren Anteil an FTX verkauft. FTX hatte natürlich nicht das Geld rumliegen, um den nominellen Wert des Anteils auszuzahlen, also haben sie in <a href="https://www.btcc.com/en-US/coin-news/market-updates/binance-announced-to-sell-all-ftx-ftt-tokens-heres-the-reason">selbsterfundenen Bullshit-Tokens bezahlt</a>, das FTX intern zum Verrechnen von Transaktionsgebühren eingeführt hat.</p><p>Das ist natürlich ein bisschen doof, wenn du in wertlosen Bullshit-Tokens bezahlt wirst, denn du willst die ja in richtiges Geld umwandeln, aber die haben keine Liquidität, d.h. wenn du da erwähnenswerte Mengen von verkaufst, dann bricht der Kurs ein und der  Rest, den du hältst, ist nichts mehr wert. Also hat Binance so tröpfelweise verkauft, immer gerade genug angeboten, dass die aktuelle Riege an Bigger Fools das kaufen konnte, ohne den Kurs zum Einsturz zu bringen.</p><p>Das änderte sich vor ein paar Tagen, als bekannt wurde, dass der FTX-Bro 8-stellige Wahlkampfspenden an Democrats verteilt hat, die gerade an Kryptoregulierung arbeiten, weil Tether so eine Shitshow ist, und weil so viele Crypto-"Investments" geplatzt sind dieses Jahr. Der FTX-Bro dachte sich wohl, wenn er da vorne im Wagen sitzt, dann kriegt er als erstes seine Lizenz und kann weitermachen und die anderen müssen das ausbaden. Die anderen haben aber alle überhaupt gar keinen Bock auf Kryptoregulierung, weil sie dann nicht mehr so einfach rumscammen könnten. Dann würde ein Regulierer in ihre Bücher gucken wollen, und dann platzt das alles in Minuten.</p><p>Als aber rauskam, dass FTX ihnen mit diesem Kryptoregulierungsscheiß in den Rücken dolchen will, <a href="https://twitter.com/cz_binance/status/1589283421704290306">hat der Binance-Bro angekündigt, ihre 2 Milliarden FTX-Bullshit-Tokens zu liquidieren</a>. Wenig später <a href="https://twitter.com/cz_binance/status/1589329217874931712">ging dann das Geschiebe los</a>. In dem Klima will natürlich niemand dieses Bullshit-Token kaufen, wenn demnächst ein großer Posten verkauft wird und den Preis drückt. Also ging ein Bank Run los.</p><p>
FTX stand plötzlich mit heruntergelassenen Hosen im Regen auf dem Parkplatz. <a href="https://twitter.com/milesdeutscher/status/1589631447517655040">Hier ist ein Twitter-Thread dazu</a>.</p><p>Als nächstes gab es ein Leak der Bilanzen von Alameda Research, das ist der Hedgefonds-Arm von FTX. Da stand drin, dass <a href="https://twitter.com/DylanLeClair_/status/1587890966580658177">deren Assets größtenteils in Fantasie-Cryptotokens sind</a>, d.h. nicht existieren. Insbesondere haben die Milliarden von dem Bullshit-Token als Asset, das Binance gerade zu verkaufen angekündigt hatte.</p><p>Falls das jemandem bekannt vorkommt: Ja, natürlich, die Crypto-Scammer operieren alle so. Bei Celsius war das auch so, bevor sie dann implodierten, als jemand "der CEO hat keine Kleider an" rief.</p><p>Jedenfalls sieht es jetzt so aus, als ob FTX und Alameda sich gegenseitig ihre Schulden zugeschoben haben, und FTX hat dazu offenbar die Einlagen ihrer Kunden benutzt, die ihnen laut ihrer eigenen AGBs gar nicht gehören. Natürlich hat Binance sofort dementiert, dass sie hinter dem Bilanz-Leak stecken.</p><p>Verunsicherte Investoren ziehen jetzt natürlich ihr Kapitel aus dem Dumpster Fire, so schnell sie können. Besonders betroffen ist <a href="https://www.axios.com/2022/11/09/ftx-contagion-is-spreading-to-the-solana-ecosystem">Solana</a>, was wie üblich aber eine Plattform für hundert andere Cryptoscam-Startups ist, die jetzt auch alle den Pesthauch der Insolvenz im Nacken haben.</p><p>Als nächstes kam dann Binance und bot einen Bailout an, also einen Kauf der rauchenden Insolvenzmasse. Es dauerte keine 24h bevor Binance dann meinte: <a href="https://www.coindesk.com/business/2022/11/09/binance-is-strongly-leaning-toward-scrapping-ftx-rescue-takeover-after-first-glance-at-books-source/">Oh nee, doch nicht</a>.</p><p>Das sieht also alles ganz so aus, als habe Binance über den Hebel der FTX-Bullshit-Tokens eine Nuke unter dem Arsch von dem anderen Crypto-Bro gezündet, vielleicht gar die Bullshit-Tokens überhaupt nur als Zahlung angenommen, um jetzt diesen Hebel zu haben. Macht euch mal keine Illusionen, dass das bei Binance unter der Haube besser aussieht, aber in so einem Kontext sieht natürlich alles besser aus als mit dem FTX-Schiff unterzugehen.</p><p>Lacher am Rande: <a href="https://twitter.com/web3isgreat/status/1590119130736300033">Dieser FTX-Werbespot alterte nicht so gut</a> (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=BH5-rSxilxo">Langversion</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d92eb92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d92eb92</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 22:35:56 -0000</pubDate><title>In Pennsylvania hat ein letzten Monat verstorbener Typ 86% der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rawstory.com/democrat-scores-86-percent-of-the-vote-in-pennsylvania-despite-being-dead/">In Pennsylvania hat ein letzten Monat verstorbener Typ 86% der Stimmen gewonnen</a>. Ein Democrat. Der Mann war 85 Jahre alt.<p>An der Wahlurne sind halt Erfahrung und Kontinuität wichtig.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9508bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9508bd</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 15:33:55 -0000</pubDate><title>Dass die Russen auf Steven Seagal stehen, war ja bekannt,...</title>
<description><![CDATA[ Dass die Russen auf Steven Seagal stehen, war ja bekannt, aber <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/nov/08/parents-of-cook-missing-after-moskva-warship-sank-get-call-up-for-him">das hier geht dann schon ein bisschen zu weit</a>:<blockquote lang="en">A recruitment office in St Petersburg has issued a draft notice to a missing Russian sailor who was onboard the flagship Moskva missile cruiser, which sank in the Black Sea in April.</blockquote>Er war dort ... Koch.<p>Wer die Referenz nicht kennt: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Under_Siege">Under Siege</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d956230</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d956230#2022-11-09 15:55:02.866089</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 12:54:06 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Tesla Is Recalling 40,000...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://lifehacker.com/tesla-is-recalling-40-000-cars-in-its-17th-recall-of-th-1849758373">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">Tesla Is Recalling 40,000 Cars In Its 17th Recall of the Year</blockquote>Das ist ein Rekord für Tesla!<blockquote lang="en">beating their previous record of 11 recalls from 2021</blockquote>Jawohl, meine Damen und Herren! So sieht Wachstum aus! Der Markt regelt das.<p>Komm, Elon, das Jahr ist noch jung! 20 Recalls schaffste ja wohl 2022!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist darauf hin, dass man die Recall-Datenbank in Deutschland <a href="https://www.kba-online.de/gpsg/startServlet?adress=gpsg">einsehen kann</a>. Wenn man da z.B. nach Mercedes-Benz mit Baujahr 2021 sucht, findet man 59 Rückrufe. Da sieht Tesla ja sogar noch richtig gut aus im Vergleich!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9405b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9405b0#2022-11-09 13:25:02.806490</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:09:02 -0000</pubDate><title>Hah geht schon los mit den Wahlquerelen in den USA....</title>
<description><![CDATA[ Hah geht schon los mit den Wahlquerelen in den USA. <a href="https://www.washingtonpost.com/politics/2022/11/08/justice-department-monitors-florida-desantis/">Die Bundesregierung wollte Wahlbeobachter nach Florida schicken</a>. Floridas Gouverneur DeSantis will sie nicht reinlassen.<p>Florida ist eines der Epizentren des Wahlbetrugs in den USA, erst mit "hanging chads" in Lochkarten, dann mit mysteriös kaputten Wahlcomputern in Bezirken mit Democrat-Mehrheiten, natürlich schon immer mit Gerrymandering und jetzt mit <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Voter_caging">Caging Lists</a> und <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Provisional_ballot">Challenges und Provisional Ballots</a> (aka Klopapier).</p><p>Das funktioniert so, dass die Republikanische Partei "Wahlbeobachter" schickt, die dann an der Wahlurne die Wahlberechtigung von Leuten "challengen" können, die aussehen, als würden sie Democrat wählen. Das sind im Allgemeinen Schwarze und Latinos. Derjenige kriegt dann einen "vorläufigen Wahlzettel", stimmt ab, geht nach Hause, und nimmt an, dass sich das Missverständnis schon aufklären und die Stimme gezählt werden wird. Das ist aber eher nicht der Fall, denn die Mittel für das Prüfen und nachträgliche Zulassen müsste der republikanische Gouverneur zur Verfügung stellen, und dem ist das nicht so super wichtig, wie ihr euch vorstellen könnt.</p><p>Die Bundesregierung wird aktuell von den Democrats gestellt. DeSantis wird auf Bundesebene als Trump-Nachfolger gehandelt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d94b309</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d94b309</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 15:20:55 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Kategorie "der Markt wird's richten", heute: Mehr...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Kategorie "der Markt wird's richten", heute: <a href="https://www.heise.de/news/Mehr-als-30-LNG-Tanker-warten-vor-Europas-Kueste-auf-hoehere-Gaspreise-7333783.html">Mehr als 30 LNG-Tanker warten vor Europas Küste auf höhere Gaspreise</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d94b206</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d94b206</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 15:16:40 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Welt ist gerettet!Welt gerettet: Hunderte Greise reisen...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://dietagespresse.com/welt-gerettet-hunderte-greise-reisen-im-privatjet-zu-coca-cola-klimakonferenz/">Die Welt ist gerettet</a>!<blockquote>Welt gerettet: Hunderte Greise reisen im Privatjet zu Coca-Cola-Klimakonferenz</blockquote>Und wer sonst sollte die Konferenz sponsorn als die Firma, die uns seit Jahren ins Gesicht lügt, sie würde ihr Plastik recyclen? Also ... ab dem nächsten Jahr, versteht sich.<blockquote>Greenwashing-Vorwürfe versteht man nicht. „Das sind dieselben Gutmenschen, die sich beschwert haben über den ‚Käpt’n-Iglo-Walfang-Summit‘ oder die ‚Monsanto Bienensterben-Tagung'“, erklärt ein texanischer Ölmilliardär.</blockquote>Absolut richtig! Da verstehe mal jemand diese Klimahysteriker, die sich im Museum mit Erbsensuppe festkleben. Ist doch alles in trockenen Tüchern!1!!<p>Oder, wie es in den Kommentaren jemand formuliert:</p><blockquote>Aber aber … wir haben doch bisher tolle Lösungen für das Jahr 2040 gefunden ! Ein 3 Stufen Plan sozusagen:<p>Schritt 1: bis 2039 machen wir weiter wie bisher</p><p>Schritt 2: ??????</p><p>Schritt 3: 2040 ! Fertig, wir haben es geschafft !!!</p></blockquote>Hurra! Das Problem ist so gut wie gelöst. Darauf erstmal eine Einmal-Plastikflasche Cola trinken!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d949a71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d949a71</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 13:33:35 -0000</pubDate><title>Geschichten aus der neuen Welt:Ohio man fatally shoots neighbor ‘because...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rawstory.com/ohio-shooting-neighbor-democrat/">Geschichten aus der neuen Welt</a>:<blockquote lang="en">Ohio man fatally shoots neighbor ‘because he thought he was a Democrat’</blockquote>Oh, meine Damen und Herren, kurzen Moment, ich höre gerade aus meiner Redaktion, dass das gar nicht Donald Trumps Schuld war. Na sowas. Waren die Amis vielleicht einfach schon immer alle bekloppt?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d974c17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d974c17#2022-11-08 15:55:02.740547</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 22:55:05 -0000</pubDate><title>Linux kann ja seit einiger Zeit Kernel-TLS. Das Handshake und...</title>
<description><![CDATA[ Linux kann ja seit einiger Zeit Kernel-TLS. Das Handshake und die Ciphersuite-Aushandlung findet nach wie vor im Userspace statt, und handelt genau wie bisher eine Ciphersuite und einen Session Key aus, und IV und so weiter.<p>Die gibt er dann mit einem magischen setsockopt dem Kernel, und dann kann man mit dem Socket einfach wie früher read, write und sendfile machen und der Kernel übernimmt die symmetrische Krypto und die TLS-Paketierung.</p><p>Warum würde man das machen wollen? Nun, es gibt zwei Gründe. Erstens kann man so wieder sendfile machen. sendfile kriegt einen Socket, einen File Descriptor, ein Offset und eine Länge, und schickt dann das Segment aus der Datei über den Socket raus. Im Gegensatz zu traditionellem read und write spart das einmal eine Kopie der Daten. Das Google-Stichwort ist dann auch Zero-Copy.</p><p>Nun, zero copy macht Kernel-TLS natürlich auch nicht draus, der muss ja die Daten verschlüsseln und das macht ja auch eine Kopie. Allerdings gibt es Netzwerk-Karten, die TLS Offload beherrschen. Ich habe sowas nicht, aber es existiert, und dann kann der Kernel die Krypto direkt durchreichen an die Hardware, und kann es möglicherweise gar einrichten, dass die Netzwerkkarte sich die zu schickenden Daten direkt per DMA vom NVMe holt, oder halt aus dem RAM, ohne dass der Kernel die anfassen muss.</p><p>Naja gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht, aber macht das wirklich so viel aus? Nicht bei Fast Ethernet und Gigabit geht auch noch ohne. Aber bei 10 und 100 GBit kriegt man die Leitungen ohne Zero Copy nicht saturiert. Und natürlich hat man mehr Ressourcen für andere Arbeit auf dem Server, je weniger man mit sinnlosem Hin- und Herkopieren von Daten verbraucht.</p><p>gatling habe ich damals explizit mit dem Ziel geschrieben, mich mal in Zero-Copy-TCP einzuarbeiten, aber das ist mit TLS erstmal wertlos. Bis jetzt.</p><p>Zu meiner großen Freude unterstützt OpenSSL seit Version 3 das zumindest auf dem Papier. Allerdings konnte ich das nicht funktionieren sehen. Heute habe ich das mal debugged. Auflösung: Die Kernelheader in /usr/include/linux waren zu alt :-)</p><p>Heute habe ich das zu Laufen gekriegt, und hatte bei wget einer 1 GB-Datei über das Loopback-Device sowas wie 1 GB/sec Durchsatz.</p><p>Das war mit dem alten TLS-Code, der mmap+SSL_write machte. Da hat man dann kein sendfile. Daher hat OpenSSL 3 eine Funktion namens SSL_sendfile nachgereicht. Die konnte man in meiner Abstraktion in libowfat nicht benutzen, daher hab ich die heute ein bisschen erweitert und dann in gatling per Callback SSL_sendfile eingebaut, und dann hatte ich im selben Test 1,9 GB/sec Durchsatz.</p><p>Fand ich sehr beeindruckend, muss ich euch sagen. Schön zu sehen, dass sich die Technologie auch ein bisschen weiterentwickelt.</p><p>In der Praxis wird das bei meinem Blog oder so nicht viel bewirken, weil der Großteil der CPU-Zeit da für das Handshake draufgeht, nicht für die symmetrische Krypto. Trotzdem. Hocherfreulich, wenn in der IT mal was schneller wird, und nicht immer nur langsamer und bloatiger.</p><p u=""><b>Update</b>: Richtig konsequent zuende getrieben hat das Netflix, wobei die allerdings FreeBSD und nicht Linux verwenden. Die haben dazu einen ziemlich sehenswerten Vortrag gehalten: <a href="http://nabstreamingsummit.com/wp-content/uploads/2022/05/2022-Streaming-Summit-Netflix.pdf">Folien</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=36qZYL5RlgY">Video</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh und natürlich hilft Kernel-TLS mit Offloading auch auf schwachbrüstigen Embedded-SOCs, die auf Kosten- und Stromsparen ausgelegt werden, nicht auf CPU-Power.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d97cf9b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d97cf9b</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:59:33 -0000</pubDate><title>Ich habe schlechte Nachrichten, liebe Leser. Es gibt ein weiteres...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe schlechte Nachrichten, liebe Leser. Es gibt ein weiteres Opfer des Lieferkettenzusammenbruchs. <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/deutschland/politik/polizei-ostdeutschland-abhoerzentrum-innenminister-100.html">Das Abhörzentrum der Bundesregierung</a>.<blockquote>Doch wann geht es genau los? Vom Leiter des Abhörzentrums, Ulf Lehmann, heißt es auf MDR-Anfrage, dass als nächster Schritt der Aufbau des Telekommunikationsüberwachungssystems vorgesehen sei. Erst danach komme die Testphase. "<b>Die weitere Zeitschiene hängt nicht unwesentlich von den aktuell schwer kalkulierbaren Lieferzeiten der benötigten Hardware ab</b>", äußert sich Lehmann.</blockquote>Haha, benötigt! Er hat benötigt gesagt! Niemand benötigt irgendwas von eurem Unterdrückungsequipment.<p>Warum das wohl alle ist? Hat Katar den Markt leergekauft für die Fußball-WM?</p><p>Oder konkurrieren wir hier gerade eher mit Saudiarabien und China?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d97cd37</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d97cd37</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:53:45 -0000</pubDate><title>Tiroler Tunnels gesperrt.Ein Ausfall des Netzwerks sorgte ab etwa 9.00...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://tirol.orf.at/stories/3181091/">Tiroler Tunnels gesperrt</a>.<blockquote>Ein Ausfall des Netzwerks sorgte ab etwa 9.00 Uhr für Probleme bei der Steuerung der Tunnel und Verkehrsbeeinflussungsanlagen auf allen österreichischen Autobahnen und Schnellstraßen.</blockquote>Netzwerkproblem. Kann man nichts machen. (Danke, Benedikt)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d97c367</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d97c367</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:10:17 -0000</pubDate><title>Elon Musk und Twitter sind ja echt noch eine größere...</title>
<description><![CDATA[ Elon Musk und Twitter sind ja echt noch eine größere Shitshow als erwartet.<p>Nachdem die ganzen "ich bin wichtig-wichtig"-Leute gehört haben, dass sie ihre blauen Häkchen loswerden, außer sie zahlen Abogebühren, haben die alle angefangen, ihren Namen zu "Elon Musk" zu ändern und wie schlechterzogene Vorschüler auf den Boden zu pinkeln. Daraufhin hat Elon "Free Speech Absolutist" Musk erstmal <a href="https://www.marketwatch.com/story/free-speech-absolutist-elon-musk-cracks-down-on-parody-accounts-targeting-him-11667781449">die ganzen Accounts zumachen lassen</a>.</p><p>Und jetzt <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-11-06/twitter-now-asks-some-fired-workers-to-please-come-back">fragt Twitter gefeuerte Mitarbeiter zurück</a>, weil ihnen auffällt, dass sie deren Mitarbeit doch brauchen, wenn sie da irgendwas retten wollen.</p><p>Die Professionalität dieser Leute inspiriert wie eine Jauchegrube.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9692bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9692bd</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:33:39 -0000</pubDate><title>Die Internet-Ausdrucken-Meldung hat eine Menge Feedback erzeugt. Alle davon nahmen...</title>
<description><![CDATA[ Die <a href="/?ts=9d995609">Internet-Ausdrucken-Meldung</a> hat eine Menge Feedback erzeugt. Alle davon nahmen an, ich wolle hier die "Bild" dissen.<p>Einige nahmen dann die "Bild" in Schutz, das habe ja diese eine Kommune gesagt, nicht die "Bild".</p><p>Leute, das war überhaupt nicht negativ gemeint. Dinge ausgedruckt haben, die man im Falle eines Stromausfalls brauchen kann, ist eine gute Idee. Das ist kein doofer Rat, nur weil die "Bild" berichtet.</p><p>Und hört mal bitte auf, hier ständig Dinge anzunehmen und zu unterstellen.</p><p>Ich fand es bloß bemerkenswert, wie weit die "wir werden alle störben"-Prepperrhetorik schon Teil des Mainstreams geworden ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d99221a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d99221a</guid><pubDate>Sun, 06 Nov 2022 16:37:24 -0000</pubDate><title>Zu der Bayerischer-Gewahrsam-Story gestern gibt es noch eine wichtige Bemerkung....</title>
<description><![CDATA[ Zu <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9d989f13">der Bayerischer-Gewahrsam-Story</a> gestern gibt es noch eine wichtige Bemerkung. Die behaupten ja in dem Artikel folgendes:<blockquote>"Das ist sehr, sehr selten, dass das angewendet wird, das ist wirklich ein großer Ausnahmefall", sagte ein Polizeisprecher am Freitag der Deutschen Presse-Agentur.</blockquote>Das habt ihr wahrscheinlich gesehen und euch gedacht: Immerhin. Die Polizei wird uns hier schon nicht anlügen, oder?<p>Doch, na klar würde euch die Polizei anlügen! Es geht hier um deren Pfründe und Ermächtigungen!</p><p><a href="https://netzpolitik.org/2019/bayerisches-polizeigesetz-19-personen-wochenlang-in-praeventivgewahrsam/">2019 gab es eine Untersuchung zu dem Gesetz</a>, und schon damals gab es 23 Fälle (19 Personen, einige wurden mehrfach in Gewahrsam genommen). Von "sehr, sehr selten" kann also überhaupt keine Rede sein!</p><p>OK und jetzt ratet doch mal, wer da betroffen war. Terroristen? Mörder? Kapitalverbrecher? Cum-Ex-Betrüger? Fußball-Hooligans? Ich kläre mal auf:</p><blockquote>Nun wurde bekannt, dass fast ausschließlich Ausländer:innen betroffen sind.</blockquote>Ach. Ach was. Das ist das Bayern, wie wir es kennen und schätzen!1!!<p>Ja aber Fefe, 2019 liegt doch schon so lange zurück. Das waren bestimmt nur Kinderkrankheiten und seit dem haben die Bayern sich zusammengerissen und das nicht mehr angewendet, schon um Schaden vom Ruf des Landes abzuwenden!1!! Nun, mir zwitscherte gerade ein Vögelchen, dass die Evaluierung für die Folgejahre noch aussteht. Die werden schon wissen, wieso sie sich damit Zeit lassen. Sowas veröffentlicht man am besten während der Fußballweltmeisterschaft oder über Weihnachten.</p><p>Um Schaden vom Ruf des Landes abzuhalten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d995609</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d995609</guid><pubDate>Sun, 06 Nov 2022 11:13:27 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Die "Bild"-"Zeitung" empfiehlt,...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/vorsorge-fuer-stromausfall-buerger-sollen-das-internet-ausdrucken-81825202.bild.html">So schlimm</a>: Die "Bild"-"Zeitung" empfiehlt, als Vorbereitung auf Stromausfälle das Internet auszudrucken, weil man dann ja nichts mehr googeln kann. (Danke, Bernd)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d989f13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d989f13#2022-11-05 16:55:02.873012</guid><pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:06:21 -0000</pubDate><title>Die neuen Terroristen: Klimaaktivisten!Nach zwei Verkehrsblockaden am Stachus innerhalb von...</title>
<description><![CDATA[ Die neuen Terroristen: <a href="https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-klimaaktivisten-stachus-gewahrsam-30-tage-1.5687410">Klimaaktivisten</a>!<blockquote>Nach zwei Verkehrsblockaden am Stachus innerhalb von nur wenigen Stunden müssen insgesamt zwölf Klimaaktivisten der Gruppe "Letzte Generation" für 30 Tage in Gewahrsam bleiben.</blockquote>Wie jetzt, Gewahrsam? Was soll das sein, Haft ohne Anklage oder ordentliches Verfahren?<p>Ja, genau! Willkommen zum Polizeigesetz Bayern. Ihr wisst schon, das so dermaßen demokratieunwürdige Unterdrückungsgesetz, dass sich Orban und die Chinesen erstmal ein paar Wochen Urlaub nahmen, um sich Notizen zu machen. Das, das in der Zwischenzeit auch andere Bundesländer übernommen haben.</p><p>Aber warte mal, Fefe, war der Gewahrsam nicht ein Mittel gegen übelste Terroristen? Zur Abwendung von Atombombenexplosionen und ähnlichen Kalibern?</p><p>Ja, klar! Aber wie alle Versprechungen von Innenministern, dass man Befugnisse schon nicht missbrauchen würde, war das das Papier nicht wert, auf dem es stand.</p><blockquote>"Das ist sehr, sehr selten, dass das angewendet wird, das ist wirklich ein großer Ausnahmefall", sagte ein Polizeisprecher am Freitag der Deutschen Presse-Agentur.</blockquote>Oh ach so! Dann ist das ja harmlos, wenn ihr das nur ganz selten macht. Warte, meint ihr selten wie in "das wollen wir gar nicht machen" oder selten wie in "das hier ist der Testballon, ab morgen setzen wir das flächendeckend gegen langhaarige Studenten an Bahnhöfen ein"?<p u=""><b>Update</b>: Achtet auch mal darauf, dass das einen Richtervorbehalt hatte. Und dass der überhaupt nichts verhindert hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d98f82a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d98f82a#2022-11-05 18:40:02.472658</guid><pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:20:36 -0000</pubDate><title>Twitter verliert aktuell 3 Millionen Dollar pro Tag. Pro TAG!Wow....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fortune.com/2022/11/04/elon-musk-twitter-cuts-workers-spending-servers-cloud-it-daily-loss-millions/">Twitter verliert aktuell 3 Millionen Dollar pro Tag</a>. Pro TAG!<p>Wow. Ja, äh, gut, da kann glaube ich jeder verstehen, wieso Elon Musk erstmal drei Viertel der Belegschaft rausschmeißen will.</p><p>Ich hörte auch, dass es recht unproblematisch ist, Angestellte zum Feuern zu finden, weil Twitter auf Aktivisten-Vorwürfe von wegen "alles weiße Tech Bros" durch Dutzende Runden von Diversity Hiring ging, und die Leute dann auf Sackgassen-"Projekte" setzte, wo sie nichts kaputtmachen können.</p><p>Ich war noch nie bei Twitter drinnen, insofern kann ich das nicht aus 1. Hand bestätigen, aber das habe ich aus mehreren Richtungen gehört, insofern halte ich das für glaubwürdig.</p><p>Datenpunkt: <a href="https://video.twimg.com/ext_tw_video/1585394822407368705/pu/vid/720x1208/pJWKk98KQAD-alPD.mp4?tag=14">Video einer Mitarbeiterin über die Zustände dort</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Sagte ich 3 Mio Verlust pro Tag? Ich meinte <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1588671155766194176">über 4 Mio Verlust pro Tag</a>!</p><p u=""><b>Update</b>: Wobei ja <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9d9d7a4e">bei Uniper</a> mit den 40 Milliarden Verlust pro Tag über 100 Mio Euro Verlust rauskommen. Da muss sich Twitter aber ganz schön ranhalten, die spielen ja nicht mal in derselben Liga!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9b95a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9b95a7#2022-11-04 20:45:03.050224</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:10:01 -0000</pubDate><title>Arne "Cyberclown" Schönbohm klagt gegen seine Abberufung. Die konnten ihn...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/bsi-schoenbohm-abberufung-arbeitsverbot-eilantrag-101.html">Arne "Cyberclown" Schönbohm klagt gegen seine Abberufung</a>. Die konnten ihn ja nicht feuern aus irgendwelchen lächerlichen bürokratischen Gründen, also haben sie ihm verboten, seinen Job auszuüben. Aber weil sie ihn nicht feuern konnten, wird er weiter voll bezahlt.<p>Andere Leute hätten die Füße hochgelegt und sich einen Caipirinha gemacht, aber nicht der Schönbohm.</p><p>Das ist alles so eine Seifenoper. Mann Mann Mann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9be1b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9be1b7</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 14:27:53 -0000</pubDate><title>Zu der Klimaaktivisten-Meldung kamen eine Menge von Wortmeldungen rein. Die...</title>
<description><![CDATA[ Zu <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9d9d7040">der Klimaaktivisten-Meldung</a> kamen eine Menge von Wortmeldungen rein. Die meisten davon sind offensichtlich kognitive Dissonanz. Leute, die sich auf Seiten der Klimaaktivsten sehen, und händeringend nach Gründen suchen, wieso die Frau trotzdem verstorben wäre, oder wieso das nichts ausmachte.<p>Viele von denen haben mir diverse Sachen unterstellt, daher lasst uns nochmal gemeinsam drübergehen, was ich geschrieben habe.</p><p>Habe ich behauptet, die Frau starb wegen der Klimaaktivsten? Nein.</p><p>Habe ich behauptet, es hätte keine andere Route für die Feuerwehr gegeben? Vielleicht sogar eine bessere, selbst ohne Stau? Nein.</p><p>Hätten die Autos im Stau nicht einen Rettungskorridor aufhalten müssen, über den die Feuerwehr dann trotzdem rangekommen wäre? Klar, hätten sie. Ändert das war daran, dass die Klimaaktivisten einen Rettungsweg blockiert haben? Nein.</p><p>Wie häufig im Leben gibt es auch in diesem Fall genug Schuld für alle Parteien. Der Betonmischer hätte die gar nicht erst überfahren sollen. Die Feuerwehr hätte vom Stau wissen sollen. Inzwischen <a href="https://www.t-online.de/region/berlin/id_100075206/bericht-klima-blockade-in-berlin-hatte-keine-auswirkung-auf-radfahrerin.html">gibt es noch weitere Datenpunkte</a>, dass eine schnellere Anfahrt der Feuerwehr gar nicht geholfen hätte. Mag alles sein, widerspricht auch nicht meiner Darstellung. Nichts davon.</p><p>Ich habe nicht mal die Klimaaktivisten für ihre Aktion kritisiert. Ich habe sie für ihre PR nach der Aktion kritisiert. Wer lesen kann ist klar im Vorteil.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9bc6ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9bc6ed#2022-11-04 14:00:01.590336</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 12:31:47 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Kunde bei der DKB?Kunden der DKB stellen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/dkb-buchungsfehler-girokonten-stoerung-101.html">Ist hier jemand Kunde bei der DKB</a>?<blockquote>Kunden der DKB stellen möglicherweise doppelte Abbuchungen vom Girokonto fest. Die Bank spricht von einem technischen Defekt und will das Problem schnell beheben. Kunden müssten selbst nicht aktiv werden.</blockquote>War ein Softwareproblem. Kann man nichts machen.<blockquote>"Unsere Fachspezialisten kümmern sich bereits um eine Lösung", sagte ein DKB-Sprecher.</blockquote>Na ein Glück, dass sich die Fachspezialisten kümmern. Und nicht etwa jemand inkompetentes, der es überhaupt zu so einer Situation kommen lassen würde.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9a3f6b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9a3f6b</guid><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 12:04:05 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Das US-Unternehmen SpaceX hat...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.heise.de/news/Raum-fuer-Parkplaetze-Hyperloop-Testrecke-bei-Los-Angeles-abgerissen-7330346.html">So schlimm</a>:<blockquote>Das US-Unternehmen SpaceX hat die Teststrecke für das futuristische Hochgeschwindigkeitstransportsystem Hyperloop abgebaut und wird dort Parkplätze für Angestellte einrichten.</blockquote>*badumm tssss*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9ae7e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9ae7e2</guid><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 20:40:28 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, wer in Israel gerade die Wahlen...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, wer <a href="https://www.haaretz.com/israel-news/elections/2022-11-03/ty-article/israel-election-final-results-netanyahu-jewish-far-right-win-power-fiasco-for-left/00000184-3e80-daf1-abc4-7f9a53f40000">in Israel gerade die Wahlen gewonnen hat</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9d2c21</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9d2c21#2022-11-03 18:40:03.187109</guid><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 16:31:59 -0000</pubDate><title>Die "Chatkontrolle"-Tentakel des endlosen, selbstverstärkenden Überwachungswahns der EU-Innenminister wurden gerade...</title>
<description><![CDATA[ Die "Chatkontrolle"-Tentakel des endlosen, selbstverstärkenden Überwachungswahns der EU-Innenminister wurden gerade <a href="https://epicenter.works/document/4393">vom österreichischen Parlament abgeschlagen</a>.<p>Die haben eine bindende Resolution gegen die "Chatkontrolle" erlassen, die aktuelle Iteration der endlosen Unterdrückungsspirale, an der bislang noch alle Innenminister überzeugt mitgedreht haben.</p><p>Da <a href="https://www.ccc.de/de/updates/2022/schluss-mit-chatkontrolle">könnte sich ja mal unsere Regierung ein Beispiel nehmen</a>, findet der CCC. Ich hab da keine Hoffnung. Die haben bisher noch jedes Versprechen aus dem Koalitionsvertrag gebrochen, jedes Signal der Hoffnung zertrampelt.</p><p>Aber zugegeben. Ein bisschen Hoffnung macht das. Dass wir gerade das Ende der Alternativlosigkeits-Rhetorik und der ewigen "Innere Sicherheit"-Spirale erleben könnten.</p><p>Mich freut jedenfalls jeder Riss im Schulterschluss der Unterdrücksstaat-Innenminister.</p><p>Und mich freut jede Erinnerung der Bevölkerung daran, dass wir hier mal ein Konzept von Grundrechten hatten, die der Staat nicht anzufassen hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9d7a4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9d7a4e</guid><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:56:48 -0000</pubDate><title>Uniper hat dieses Jahr bisher 40 Milliarden Verlust angehäuft.einer der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/uniper-rekordverlust-gasversorger-gaspreis-101.html">Uniper hat dieses Jahr bisher 40 Milliarden Verlust angehäuft</a>.<blockquote>einer der größten jemals ausgewiesenen Nettoverluste eines börsennotierten Unternehmens weltweit.</blockquote>Na wenn du weißt, dass das jemand anderes zahlt, dann machen sich solche Geschäfte natürlich viel unbeschwerter!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9d7040</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9d7040</guid><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 12:14:22 -0000</pubDate><title>In Berlin (und vermutlich auch anderswo) gibt es alle Nase...</title>
<description><![CDATA[ In Berlin (und vermutlich auch anderswo) gibt es alle Nase lang furchtbare Unfälle im Straßenverkehr, weil Autos oder LKWs Fahrradfahrer überfahren. Besonders gerne beim Abbiegen.<p><a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/10/unfall-berlin-wilmersdorf-radfahrer-lkw-lebensgefahr-feuerwehr.html">Montag gab es wieder so einen Fall</a>, da fuhr ein Betonmischer über eine Fahrradfahrerin.</p><p>Aber diesmal war eine Sache anders: Die Rettungskräfte kamen nicht ran. Es gibt in Berlin nur zwei Rettungsfahrzeuge mit dem nötigen schweren Gerät. Die sind in der Nähe der Stadtautobahn positioniert, damit sie schnell überall hinkommen. Aber an dem Tag war die Stadtautobahn von Klimaprotestierern blockiert.</p><p><a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/charlottenburg-wilmersdorf/radfahrerin-nach-betonmischer-unfall-gestorben">Jetzt ist die Frau im Krankenhaus gestorben</a>. Die Springer-Presse zitiert dazu den Sprecher der Klimaaktivisten:</p><blockquote>„Wir wollen bei allen unseren Aktionen das Leben aller Menschen schützen.“ Aber: Es komme immer wieder vor, dass Rettungsfahrzeuge im Stau stünden und deshalb nicht pünktlich ankämen.<p>„Wir wollen die Verantwortung auf jeden Fall nicht von uns weisen“, betonte der Klima-Aktivist. „Aber wir wollen nicht mehr ignoriert werden.“</p></blockquote>Ja doch. Klar. Genau das wollt ihr. Die Verantwortung von euch weisen. Stau passiert ja immer wieder!!1! Die ganze Nummer war schon nicht vermittelbar, aber mit dem Spruch hat sich der die ganze Bewegung zerschossen.<p>Auch anderswo <a href="https://www.dutchnews.nl/news/2022/11/extinction-rebellion-interrupt-concert-with-climate-message/">läuft es nicht so gut</a> mit den Klimaprotesten.</p><p>Dabei gibt es <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/klima-demonstranten-aktionen-parteizentralen-101.html">auch viel sympathischere Protestformen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9c1273</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9c1273</guid><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 20:27:25 -0000</pubDate><title>Videotipp: Vortrag von Adam Curtis über Brainwashing. Gut 20 Minuten,...</title>
<description><![CDATA[ Videotipp: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=lp2vGAD-BGw">Vortrag von Adam Curtis über Brainwashing</a>. Gut 20 Minuten, die sich lohnen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9c8db4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9c8db4</guid><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 10:58:50 -0000</pubDate><title>Zur großen Überraschung von genau niemandem metastasiert der Überwachungsstaat weiter...</title>
<description><![CDATA[ Zur großen Überraschung von genau niemandem metastasiert der Überwachungsstaat weiter vor sich hin. Die "Chatkontrolle" erstreckt sich jetzt auch <a href="https://www.heise.de/news/Suchmaschinen-sollen-Webseiten-zu-sexuellem-Kindesmissbrauch-nicht-mehr-anzeigen-7326660.html">auf Suchmaschinen</a>.<blockquote>Neu aufgenommen werden soll in diesen Teil eine Pflicht für Anbieter von Online-Suchmaschinen, Webseiten, "die auf bestimmte Fälle von sexuellem Kindesmissbrauch hinweisen", nicht mehr anzuzeigen. Google, Bing &amp; Co. will die tschechische Regierung neben Hosting- und Zugangsanbietern, App-Store-Betreibern und "interpersonellen Kommunikationsservices" auch in die Liste der "relevanten Dienste der Informationsgesellschaft" aufnehmen, die von der vorgesehenen Verordnung betroffen sind.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9f85c9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9f85c9</guid><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 16:11:03 -0000</pubDate><title>Gentlemen, start your engines! Das kritische OpenSSL-Update ist draußen.Es war...</title>
<description><![CDATA[ Gentlemen, start your engines! Das <a href="https://www.openssl.org/news/secadv/20221101.txt">kritische OpenSSL-Update</a> ist <a href="https://www.openssl.org/source/">draußen</a>.<p>Es war ein Buffer Overflow im Punycode-Decoding. Punycode ist ein schrottiges Encoding für Sonderzeichen in Domains.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9fe377</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9fe377</guid><pubDate>Tue, 01 Nov 2022 13:48:25 -0000</pubDate><title>Google so: Wir schmeißen dann mal JPEG XL aus Chromium...</title>
<description><![CDATA[ Google so: <a href="https://bugs.chromium.org/p/chromium/issues/detail?id=1178058#c84">Wir schmeißen dann mal JPEG XL aus Chromium raus</a>.<p>Wegen, äh, *papierraschel* zu wenig Nachfrage.</p><p>Die User so: Das war hinter einem Experimental-Switch, von dessen Existenz der Normaluser nichts wusste.</p><p>Ja aber Fefe, wieso interessierst du dich denn für Chromium? Du benutzt doch Firefox! Nun ja, immer wenn Chrome etwas verkackt, verkackt Firefox es noch krasser. Bei Firefox gibt es auch JPEG XL, aber es ist auch hinter einen Experimental-Switch, von dem die meisten Leute nichts wissen, und jetzt der Teil, den Firefox <i>noch</i> krasser verkackt als Chrome: Den anzumachen hilft nicht. Man muss auch die Nightly-Version von Firefox einsetzen. Die Normal-Version hat den Switch aber er bewirkt nichts.</p><p>Ach naja, wer braucht denn JPEG XL, es gibt doch noch AVIF und HEIC!</p><p>Ja schon, aber <a href="https://caniuse.com/?search=heic">HEIC kann kein Browser</a> und AVIF wird zwar weitgehender unterstützt aber es wo man ein 1080p JPEG nach JPEG XL in einer Sekunde umwandeln kann, braucht AVIF eher so eine Minute (natürlich je nach Hardware, die man drauf wirft).</p><p>In diesem Sinne war JPEG XL tatsächlich der Hoffnungsträger. Der klare Gewinner unter den Formaten. HEIC hat auch noch ein Patentproblem übrigens.</p><p>HEIC kommt von der Patentmafia, JPEG XL kommt von den Leuten hinter JPEG, und AVIF kommt von Google.</p><p>Wir haben hier also mal wieder einen klaren Fall von Monopolmissbrauch. Wisst ihr, was wir mal bräuchten? Eine Behörde, die sowas verhindert! Ihr wisst schon, sowas wie <a href="https://www.heise.de/news/Google-aendert-nach-Millionenstrafe-Bezahlpraxis-in-Indien-7325704.html">die Inder haben</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da17a82</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da17a82#2022-11-01 22:50:02.711717</guid><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 12:06:52 -0000</pubDate><title>Pünktlich zu Halloween geht Elon Musk bei Twitter in die...</title>
<description><![CDATA[ Pünktlich zu Halloween <a href="https://www.theverge.com/2022/10/30/23431931/twitter-paid-verification-elon-musk-blue-monthly-subscription">geht Elon Musk bei Twitter in die Alles-Niederbrennen-Phase über</a>:<blockquote lang="en">Twitter is currently planning to charge $19.99 for the new Twitter Blue subscription. Under the current plan, verified users would have 90 days to subscribe or lose their blue checkmark.</blockquote>Hahaha, na das wird ja sicher super ankommen bei den Leuten mit blauem Häkchen. Die ganzen Möchtegerne-Wichtig-Wichtig-Leute.<p>Und endlich können nigerianische Scammer und Geheimdienste schnell und unkompliziert blaue Häkchen kaufen! Genial, dieser Musk.</p><p>Aber warte, muss man nicht auch noch was gegen die Ingenieure tun, die die Site im Feuerwehrmodus am Leben erhalten? Keine Sorge, Elon ist am Ball:</p><blockquote lang="en">Employees working on the project were told on Sunday that they need to meet a deadline of November 7th to launch the feature or they will be fired.</blockquote>Ja aber warte, Fefe, vielleicht reicht das nicht. Da könnten immer noch gute Ingenieure übrig bleiben am Ende. Keine Sorge, Elons Angriff kommt auf mehreren Fronten:<blockquote lang="en">With the help of Tesla engineers he has brought into Twitter as advisors, he’s also planning mass layoffs aimed at middle managers and engineers who haven’t recently contributed to the code base.</blockquote>Leute, deren Code gut ist, und keine täglichen Bugfixes braucht, werden also rausgeworfen, und die Vollpfosten werden belohnt. Außerdem zeigt man denen, dass man Externen mehr vertraut als ihnen.<p>Hervorragend. Ganze Arbeit. Guter Mann, dieser Musk. Alles plattmachen. Sehr effektive Wehrkraftzersetzung.</p><p u=""><b>Update</b>: Achtet mal darauf, wie das auch den Wert von dem blauen Häkchen komplett negiert, wenn man dafür zahlt. Der Wert kam ja gerade davon, dass man das eben nicht kaufen konnte. Dass die Leute sich einreden konnten, ihre Wichtigkeit sei unabhängig erkannt, gewertschätzt und ausgezeichnet worden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da1728c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da1728c</guid><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:32:34 -0000</pubDate><title>Wenn sich Dinge anders entwickeln als vorhergesagt, dann gibt es...</title>
<description><![CDATA[ Wenn sich Dinge anders entwickeln als vorhergesagt, dann gibt es danach immer Told-you-so-Artikel von irgendwelchen Leuten, die es ja die ganze Zeit gewusst haben.<p>In vielen Fällen wussten die gar nichts, und vielleicht war das Ergebnis richtig aber der Weg dahin war Unfug. Manchmal ist da aber auch jemand dabei, der es wirklich die ganze Zeit wusste, und auf den keiner gehört hat, weil alle korrupt oder inkompetent waren oder sowas.</p><p>Das ist von außen immer schwer zu beurteilen, insofern muss man bei sowas immer vorsichtig sein. Aber zur Kenntnis nehmen sollte man es trotzdem, denn das ist die eine Gelegenheit zum Lernen, die wir kriegen.</p><p><a href="https://www.spytalk.co/p/russian-armys-quiet-fatal-flaw-no">Hier ist so ein Told-you-so</a> zur Frage, wieso die Russen in der Ukraine keinen Durchmarsch hingekriegt haben und so viel ineffektiver als westliche Heere aussehen. Wobei man da auch sehr vorsichtig sein muss, denn westliche Heere sehen ja auch erstmal nur auf dem Papier und der Erwartungshaltung super aus. Wie die sich im Feld schlagen ist nochmal eine ganz andere Frage.</p><p>Die inhaltliche Aussage von dem Told-you-so ist jedenfalls, dass die russische Armee offenbar kein Unteroffiziers-System hat wie der Westen. Im Westen hält der Unteroffizier den Laden am Laufen, wenn sich im Feld etwas anders entwickelt als geplant (und kein Plan, wie es so schön heißt, überlebt den ersten Feindkontakt). Die russische Tradition ist anscheinend das Gegenteil. Da bläut man den Einheiten ein, wenn was nicht wie geplant läuft, dass sie das dann nach oben melden und auf Instruktionen warten. Das führt, so der Artikel, zu einer viel geringeren Erfolgsrate bei Partisanen-Hinterhalten und so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da009ff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da009ff</guid><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 18:57:37 -0000</pubDate><title>Hey, psst, jetzt wäre doch mal der richtige Moment, um...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, jetzt wäre doch mal der richtige Moment, um <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/ukraine-krieg-und-bedrohung-aus-russland-braucht-deutschland-die-atombombe-18421490.html">Deutschland eigene Atombomben zu verschaffen</a>!1!!<p>Findet jedenfalls FAZ-Herausgeber Berthold Kohler.</p><blockquote>Die deutsche Sicherheitspolitik verlässt sich völlig auf den amerikanischen Nuklearschirm. Doch Washington könnte sich von Europa abwenden. Dann hätte Berlin nur schlechte Optionen.</blockquote>Die Amis werden sich aus genau dem Grund nicht von Deutschland abwenden, denn wenn es etwas gibt, das <i>niemand</i> will, dann dass Deutschland Atomwaffen hat. (Danke, Axel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da0aef4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da0aef4</guid><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:29:30 -0000</pubDate><title>Überraschende Wendung: Die neue Strafbarkeit des Leugnens von Kriegsverbrechen wird...</title>
<description><![CDATA[ Überraschende Wendung: <a href="https://www.spiegel.de/kultur/frank-walter-steinmeiers-reise-in-die-ukraine-stil-und-sicherheit-kolumne-a-60aaea7b-1c12-4960-9af8-79fe8d5089ff?commentId=6d64097f-e96a-4e88-9a4f-f7fb96fa9dd9">Die neue Strafbarkeit des Leugnens von Kriegsverbrechen wird niemanden betreffen</a>. Darauf weist Thomas Fischer in seiner aktuellen Kolumne hin:<blockquote>Die Gruppe oder der Bevölkerungsteil oder die Person, gegen die sich die geleugnete (usw.) Tat richtete, muss eine solche »nach Abs. 1« sein. Und von Absatz 1 sind nach ständiger Rechtsprechung nur Teile der inländischen Bevölkerung umfasst.</blockquote>Kriegsverbrechen leugnen zählt nur, wenn die gegen inländische Bevölkerung verübt wurden. Solange Deutschland nicht an einem Krieg teilnimmt, gibt es also auch keine zu leugnenden Kriegsverbrechen.<blockquote>Also: Wenn Huti die Verbrechen an Tutsi leugnen, ist das nicht nach dem deutschen Paragrafen 130 StGB strafbar. Auch nicht, wenn ein Deutscher russische Kriegsverbrechen in der Ukraine oder amerikanische Kriegsverbrechen im Irak leugnet oder grob verharmlost. Daran ändert auch nichts, dass der ebenfalls geänderte Paragraf 5 StGB  auch Auslandstaten – unabhängig vom Recht des Tatorts – einbezieht, wenn der Täter Deutscher ist oder in Deutschland seinen Lebensmittelpunkt hat. Dadurch verändert sich der Schutzbereich nicht.</blockquote>Unser bester Schutz gegen den Unterdrückungsstaat ist und bleibt dessen Inkompetenz.<p>Auf der anderen Seite: SPD und Grüne! <i>Natürlich</i> kommt da nur Symbolpolitik bei raus. (Danke, Peter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da0ab91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da0ab91</guid><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 12:17:19 -0000</pubDate><title>Für den Getreideexport aus der Ukraine haben sich ja Russland...</title>
<description><![CDATA[ Für den Getreideexport aus der Ukraine haben sich ja Russland und die Ukraine auf einen Seekorridor geeinigt, durch den zivile Frachtschiffe Getreide exportieren dürfen, im Schwarzmeer.<p><a href="https://orf.at/stories/3291720/">Die Russen sagen</a>, sie werden von "zivilen" "Frachtschiffen" aus dem Korridor mit Drohnen angegriffen. Daher kündigen sie jetzt einseitig den Vertrag auf.</p><p>Aber wartet, das war noch nicht, warum ich das hier verlinke.</p><blockquote>Der russische Agrarminister Dmitri Patruschew erklärte nun, sein Land sei bereit, arme Länder in den kommenden vier Monaten mit insgesamt 500.000 Tonnen Getreide zu versorgen. „In Anbetracht der diesjährigen Ernte ist die Russische Föderation vollumfänglich bereit, ukrainisches Getreide zu ersetzen und mit erschwinglichen Preisen alle daran interessierten Länder zu beliefern“, sagte Patruschew.</blockquote>Ah, die Ernte, ja? Soso, die Ernte. Überraschend gut, war die Ernte, ja? LOL!<p>Aber wartet, das war auch noch nicht, wieso ich das hier verlinkt habe.</p><p>Am Rande gibt es hier noch ein paar Vorwürfe gegen die Briten:</p><blockquote>Die russische Regierung hatte in ihren Anschuldigungen auch Großbritannien mitverantwortlich für die angeblichen Angriffe auf die russische Schwarzmeer-Flotte gemacht. Überdies sei Großbritannien auch an den „Nord Stream“-Explosionen Ende September beteiligt gewesen, hieß es aus dem russischen Verteidigungsministerium. Das wurde von London empört zurückgewiesen.</blockquote>Wohlgemerkt: Die Briten dementieren nur die Pipeline-Nummer, nicht die Schwarzmeer-Vorwürfe. So und <i>jetzt</i> kommt der Grund, wieso ich das verlinke:<blockquote>Die britische Marine besitzt gar nicht die Fähigkeit, die Gasleitungen zu sprengen“, sagte der frühere Royal-Navy-Admiral Chris Parry dem Sender Sky News.</blockquote>Wait ... what!?!?<p>HAHAHAHAHAHA OMG (Danke, Sebastian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da3d250</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da3d250</guid><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 11:46:22 -0000</pubDate><title>Manche Meldungen sind so bescheuert, dass ich sie erst gar...</title>
<description><![CDATA[ Manche Meldungen sind so bescheuert, dass ich sie erst gar nicht wirklich zur Kenntnis nehme. Seit ein paar Tagen kommen hier Meldungen rein, dass man bei Adobe jetzt Farben lizenzieren muss, sonst ist alles schwarz.<p>Ja gut, Adobe ist ja das Cisco bei den Kreativ-Tools, insofern berichte ich nur sehr zurückhaltend über die. Seit die von Kaufen auf Abo umgestellt haben, und ihre Kunden dageblieben sind, habe ich da kein Mitleid mit irgendwem mehr.</p><p>Und Farben? Nunja. Ich erinnere mich da an die Telekom-Nummer, als die die Farba Magenta als ihr Eigentum betrachtet haben.</p><p>Aber stellt sich raus: Doch, ist wirklich was dran. Ist keine Satire. <a href="https://pluralistic.net/2022/10/28/fade-to-black/#trust-the-process">Cory Doctorow hat die Details</a>. Wenn ihr nur mal den Screenshot sehen wollt: <a href="https://twitter.com/funwithstuff/status/1585850262656143360">Hier ist ein Tweet damit</a>.</p><p>Es geht um Pantone. Geht mal <a href="https://www.pantone.com/">zu deren Webseite</a> und guckt, ob eure Fantasie reicht, euch etwas Bekloppteres auszudenken als diese Firma.</p><p>Dabei ist das ganz einfach, sich etwas noch Bekloppteres auszudenken! Ein Rechtssystem, in dem jemand mit dem Benennen von Farben Lizenzgebühren einfordern kann! Genau das haben die getan, und Adobe hat offenbar jahrelang gezahlt. Aber offenbar nicht genug, oder vielleicht wurde Pantone noch gieriger, weil sie ja das Gehalt für ihre Trendexpertin reinkriegen müssen, jedenfalls <a href="https://helpx.adobe.com/creative-cloud/adobe-color.html">schmeißt Adobe jetzt Pantone-Farben raus</a>. Wer die haben will, und das sind einmal die meisten professionellen Kunden, der muss sie extra lizenzieren. Wie? Nein, natürlich keine Einmalzahlung. 21 Dollar pro Monat! Für ... immer.</p><p>Ja, äh, benutze ich halt die alte Version weiter. Nee, geht nicht, denn das ist jetzt alles Cloud-Software. Das hast du nicht unter Kontrolle, welche Änderungen Adobe an der vornimmt.</p><p>Doctorow vergleicht die Situation mit Apple in China. Dass China alle Apple-User mit einem Befehl an Apple in ihr Überwachungsnetz zwängen konnte, lag nicht an China sondern an Apple. Es ist nicht China, was verhindert, dass Leute einfach eine andere VPN-App sideloaden. Es ist Apple.</p><p>Und genau so ist das hier, argumentiert Doctorow. Wenn Adobe nicht auf SaaS umgestellt hätte, dann hätte Pantone hier keinen Hebel gehabt. Money Quote:</p><blockquote lang="en">Pantone started out as a tech company: a way to reliably specify ink mixes in different prepress houses and print shops. Today, it's an "IP" company, where "IP" means "any law or policy that allows me to control the conduct of my customers, critics or competitors."<p>https://locusmag.com/2020/09/cory-doctorow-ip/</p><p>That's likewise true of Adobe. The move to SaaS is best understood as a means to exert control over Adobe's customers and competitors. Combined with anti-competitive killer acquisitions that gobble up any rival that manages to escape this control, and you have a hostage situation that other IP companies like Pantone can exploit.</p></blockquote>Hostage situation ist eine schöne Zusammenfassung der Situation, wenn ihr mich fragt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da2b168</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da2b168#2022-10-29 03:15:02.445784</guid><pubDate>Sat, 29 Oct 2022 00:20:06 -0000</pubDate><title>Angeblich rennen Twitter gerade wegen der Musk-Übernahme reihenweise die User...</title>
<description><![CDATA[ Angeblich rennen Twitter gerade wegen der Musk-Übernahme reihenweise die User weg.<p>Ich frage mich ja, was die Leute da überhaupt machen. Twitter ist heute schlimmer als Facebook je war. Man vergisst ja gerne, wie furchtbar Facebook war, als es noch relevant war. Twitter hat alles, was an Facebook schlimm war, noch mal beschleunigt und ausgebaut.</p><p>Ich kenne niemanden, der gerne auf Twitter ist. Die Leute sind da alle widerwillig, weil sie fürchten, sonst irgendwelche Nachteile zu haben.</p><p>Ich kann euch beruhigen. Ich bin da nicht und habe noch keine Nachteile bemerkt.</p><p>An dieser Stelle übrigens herzlichen Dank an Mark Zuckerberg für diesen Metaverse-Bullshit. Mir fällt gar kein würdigeres Ende für Facebook ein. Weiter so, Volldampf voraus! Brenne, Investorenkapital, brenne!</p><p u=""><b>Update</b>: Wobei. Facebook erfüllt noch eine wichtige Funktion. Es hat viele echt unangenehme Menschen in seinem Orbit gefangen. Twitter macht das auch.</p><p u="">In diesem Sinne brauchen wir vielleicht eine Lösung wie in der einen Star-Trek-TNG-Episode mit Moriarty und dem Holodeck, wo sie eine virtuelle Welt weiterlaufen lassen für Moriarty. Man könnte einen virtuellen Holodeck-Twitter weiterlaufen lassen. Für die "Aktivisten", Berufsverfolgten und Opferolympioniken. Für die Blockwarte mit ihren Blocklisten. Für die Hassgärtner, bei denen nur Negatives gedeiht.</p><p u="">Damit die einen Ort haben, wo sie sich gegenseitig erzählen können, wie benachteiligt und verfolgt sie sind, und was die anderen alles für schlechte Menschen sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da5051a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da5051a</guid><pubDate>Fri, 28 Oct 2022 12:06:28 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was mich ja immer aufregt? Diese ganzen Banausen...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was mich ja immer aufregt? Diese ganzen Banausen um mich herum! Niemand hat mehr ein Gefühl für Kunst und Kultur!<p>Inzwischen ist es so schlimm, dass <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/panorama/mondrian-bild-auf-dem-kopf-duesseldorf-100.html">Gemälde jahrzehntelang falsch herum in Galerien aufgehängt werden</a>!1!!</p><p>Skan-da-löse Zustände, sage ich euch. Skandalös! (Danke, Markus)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da42cad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da42cad#2022-10-27 22:50:02.353018</guid><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 20:39:15 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja wahrscheinlich auch gehört, dass die Russen gerade...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja wahrscheinlich auch gehört, dass die Russen gerade wiederholt geäußert haben, wie ungehalten sie sind, dass die Ukraine Starlink für ihr Militär nutzt, und vage Drohungen in die Gegend geraunt haben, dass da ja mal was kaputtgehen könnte.<p>Vielleicht habt ihr jetzt so ein Bild im Kopf wie früher bei Eutelsat oder Astra oder so, dass da ein Satellit strategisch positioniert im geostationären Orbit ist, und der deckt halt die Gegend ab, und wenn die Russen den nicht mögen, dann schicken die ne Rakete hoch und machen den kaputt.</p><p>Das ist aber nicht so. Starlink ist nicht geostationär sondern Low Earth Orbit. Da ist nicht ein Satellit über der Ukraine, den man kaputtmachen könnte. Da sind knapp 2500 Satelliten oben, die in Mustern über die Erde fliegen. Bis deine Rakete oben ist, ist der Satellit, der eben noch über der Ukraine war, nicht mehr über der Ukraine.</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=VIQr1UyhwWk">Dieses Video zeigt die Konstallation ganz eindrucksvoll</a>. <a href="https://heavens-above.com/StarLink.aspx">Hier</a> kriegt man auch einen Eindruck.</p><p>Das hat einige interessante Auswirkungen. Erstens: Ein Satellit hält 3-6 Jahre. Die müssen also pro Jahr 1000 Satelliten launchen. Jedes Jahr. Für immer.</p><p>Zweitens: Das Ziel von dem Ding war nicht, den Leuten auf dem Boden gutes Internet zu geben. Das Ziel von dem Ding war, den Amerikanern Space Superiority für die absehbare Zukunft zu garantieren, genau wie GPS zur Steuerung von Raketen, Flugzeugen, Bodentruppen und Drohnen.</p><p>SpaceX launcht im Moment so ~50 Satelliten pro Rakete. Das wollen sie noch hochoptimieren auf 100 und mehr. Es ist also <i>deutlich</i> billiger, neue Satelliten hochzuschieben, als welche runterzuholen (dafür bräuchte man ja jeweils eine Rakete pro Satellit), und diese Raketen sind nicht wiederverwendbar. Nehmen wir also mal an, die Russen hätten Technologie, um diese Satelliten einzeln abzuschießen, dann würde sie die ganze Zeit mehr zahlen als die Amis für das Nachschieben von neuen Satelliten zahlen müssten.</p><p>Bliebe noch die Option, <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Kessler-Syndrom">alle Satelliten auf einmal anzugreifen</a>, vielleicht indem man das Orbit durch Ausbringen von Weltraumschrott oder so unbewohnbar macht. Das beträfe auch viele andere Länder und wäre ein kriegerischer Akt gegen die.</p><p>Mit anderen Worten: Starlink ist im Moment de facto unkaputtbar, und zwar nicht nur für die Russen.</p><p>Dass die Amis offiziell so tun, als sei das zivile Infrastruktur, ist nur das Sahnehäubchen. Natürlich sind die verschiedenen Militärs in den USA und anderswo Kunden bei Starlink. Aber wenn die den Dienst über Internetgebühren von Zivilisten querfinanziert kriegen, wieso sollten sie das nicht tun?</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn du den ganzen Orbit mit Müll füllst, dann kommst du natürlich auch nicht mehr in höhere Orbits, und bemannte Raumfahrt zum Mond oder Mars kannste dann auch knicken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da472f4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da472f4</guid><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 16:30:34 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wer jetzt mal so richtig bis zum Anschlag...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wer jetzt mal so richtig bis zum Anschlag <a href="/?ts=9da977f9">in den Knast gehört</a>? <a href="https://www.fr.de/politik/gruene-usa-drohnenangriffe-ramstein-afghanistan-91718786.html">Die Grünen</a>!<blockquote>Jahrelang hatten die Grünen US-Drohneneinsätze über die Basis im deutschen Ramstein als „völkerrechtswidrig“ bezeichnet. Nun macht die Partei den Rückzieher.</blockquote>Also SO einen klaren Fall von Volksverhetzung hatten wir ja wohl <i>ewig</i> nicht mehr!1!!<p>Ich bin ja immer ein großer Freund davon, wenn Leute wegen ihrer eigenen hirnrissigen Gesetze in den Bau müssen. Also, liebe Staatsanwaltschaft! Worauf wartet ihr? (Danke, Tim)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da4a156</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da4a156</guid><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 10:46:32 -0000</pubDate><title>Bienen erzeugen offenbar atmosphärische Elektrizität wie ein Gewitter, können damit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.livescience.com/honeybees-electrify-air-more-than-thunderstorms">Bienen erzeugen offenbar atmosphärische Elektrizität wie ein Gewitter</a>, können damit sogar das Wetter beeinflussen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da4968e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da4968e</guid><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 09:58:40 -0000</pubDate><title>Ich bin ja ein Fan von Scifi, von Dystopien und...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin ja ein Fan von Scifi, von Dystopien und Utopien. Es ist wichtig, das Spektrum kartographiert zu haben, bevor man wild in die Landschaft reinrennt.<p>Aber zwei Sachen haben mich immer gezwickt. Erstens die Idee, dass einfach alles hackbar sein wird, dass niemand ordentliche Architektur für seine Produkte und die Konfiguration hinkriegt, nicht mal die Hersteller. Zweitens die Idee, dass die Menschen einfach ihre Handlungsfreiheit einer KI einem Computer überlassen würden.</p><p>Ich dachte mir immer: So naiv kann doch niemand sein! Gut, die erste Hälfte hat sich inzwischen schon im echten Leben bewahrheitet. Doch, wir sind so naiv. Und alles was es brauchte waren schlechte wirtschaftliche Anreize.</p><p>Der zweite Teil wird langsam auch wahr. Aktueller Datenpunkt: <a href="https://www.heise.de/hintergrund/KI-soll-Zukunft-der-KI-voraussagen-7321328.html">"KI soll Zukunft der KI voraussagen"</a>. Das gibt die Gestaltungshoheit über die Zukunft in die Hände von KI. Gut, das ist im Moment alles noch Bullshit-"KI", die nicht denkt sondern remixt. Aber offensichtlich hält uns dieser Umstand nicht davon ab, Inkompetenz zweiter Ordnung umzusetzen. Nicht nur sind wir nicht in der Lage, ordentliche Software zu schreiben, das soll in Zukunft eine KI machen. Nein. Wir sind auch nicht mehr in der Lage auch nur zu entscheiden, welche Art von Software entwickelt werden soll. Das soll jetzt auch eine KI entscheiden.</p><p>Das ist einen Meilenstein in der Infantilisierung und dem Übergang in die freiwillige Unmündigkeit der Menschheit. Die Gegen-Aufklärung.</p><p>Stellt sich raus: Nicht DIE waren naiv. ICH war naiv. Da muss man sich ja schon langsam fragen, wozu uns die Evolution eigentlich ein Hirn gegeben hat, wenn wir es nicht nutzen.</p><p>Oder vielleicht ist das ja der Kill-Switch der Natur. Wenn es zu wild wird, wenn der Schaden zu hoch wird, dann schaltet sich das Hirn ab und die KI Overlords übernehmen und radieren alles aus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da700fa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da700fa#2022-10-27 11:50:02.442576</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 23:17:56 -0000</pubDate><title>Wenn ich in letzter Zeit über Software-Sicherheit Vorträge gehalten habe,...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ich in letzter Zeit über Software-Sicherheit Vorträge gehalten habe, war mein Ratschlag, dass man von erfolgreichen Angriffen ausgehen soll, und dann eben die Infrastruktur so strukturieren muss, dass der Schaden minimiert wird.<p>Das illustriere ich gerne mit Beispielen aus dem Nicht-Computer-Leben, z.B. gibt es in Wäldern Brandschneisen, in Schiffen gibt es Schotten, die man dicht machen kann, und in Krankenhäusern, wenn man mit gefährlichen Erregern arbeitet, dann hat man Luftunterdruck in den betroffenen Räumen. Wenn dann irgendwo ein Leck ist, dann ist die Luftbewegung druckausgleichend, d.h. Luft kommt von außen rein, die Erreger bleiben drinnen.</p><p>Stellt euch also meine schlechte Laune vor, als ich <a href="https://arxiv.org/pdf/2210.03688.pdf">gerade dieses Paper hier fand</a>, in dem es darum geht, dass man die Sensorik dafür mit Resonanzfrequenzen verarschen kann, und diese Frequenzen kann man z.B. in Popmusik verstecken.</p><p>Das ist leider ein häufiges Problem in der Welt des Safety Engineering. Das Bedrohungsmodell geht von natürlichen Problemen aus, nicht von bösartigen intelligenten Gegenspielern. Das Problem haben wir in Software auch häufig, aber es gibt es halt auch außerhalb von Software.</p><p>Das beantwortet auch die Frage, wieso der Todesstern einen schönen Auspuffschacht für den Fusionsreaktor hatte.</p><p u=""><b>Update</b>: Haha, jetzt schlagen hier die Star-Wars-Nerds auf, dass der Todesstern gar keine Fusionsreaktoren hat sondern "<a href="https://starwars.fandom.com/wiki/Hypermatter">Hypermaterie-Reaktoren</a>".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da7743c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da7743c</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 22:29:54 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was das BSI gerade herausgefunden hat!Das...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was <a href="https://www.rnd.de/politik/arztpraxen-bsi-haelt-verlaengerung-statt-austausch-der-konnektoren-fuer-ausreichend-LMENPO7AABEEDCRXYAXC7JMVEM.html">das BSI gerade herausgefunden hat</a>!<blockquote>Das für die Zertifizierung zuständige Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik (BSI) kommt aber nun zur Einschätzung, dass ein kompletter Tausch der Geräte zum jetzigen Zeitpunkt nicht notwendig ist.</blockquote>Es geht, wie ihr euch wahrscheinlich schon denken konntet, um <a href="/?ts=9db361a2">die Gesundheits-Telematik-Konnektoren</a>.<p>Ich bin ja mal gespannt, wann das BSI merkt, dass man nicht nur den Austausch sondern die ganzen Konnektoren gar nicht braucht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da7fb9f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da7fb9f</guid><pubDate>Wed, 26 Oct 2022 13:50:57 -0000</pubDate><title>Kurzer Aufruf: Lasst euch bitte nicht von der Cannabis-Legalisierung davon...</title>
<description><![CDATA[ Kurzer Aufruf: Lasst euch bitte nicht von der Cannabis-Legalisierung davon ablenken, dass die Regierung in allen anderen Punkten auf ganzer Linie versagt.<p>Ich befürchte gerade, dass viele Leute sich wegen der (aus ihrer Sicht) guten Nachrichten einen Joint anzünden und die ganzen anderen Versprechungen der Ampel-Koalition vergessen. Die ganzen nicht eingelösten, wissenschon.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da6f548</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da6f548</guid><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 19:14:30 -0000</pubDate><title>Sieht aus als hätte Microsoft den ersten Rust-Code in Windows...</title>
<description><![CDATA[ Sieht aus als hätte <a href="https://twitter.com/dwizzzleMSFT/status/1578532292662005760">Microsoft den ersten Rust-Code in Windows ausgeliefert</a>, und zwar gleich an schön strategischer Stelle: Beim Parsen von Font-Dateien.<p>Und schon wieder zieht Microsoft an der Industrie vorbei. Dabei ist das so ein großer, träger Monolith! Wie kann das sein, dass ausgerechnet die immer wieder die ersten sind, wenn es um sowas geht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da6cfbb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da6cfbb#2022-10-26 17:40:02.281233</guid><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 16:31:33 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von den professionellen Profis von OpenSSL (von mir...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mta.openssl.org/pipermail/openssl-announce/2022-October/000238.html">Kurze Durchsage von den professionellen Profis von OpenSSL</a> (von mir leicht paraphrasiert):<blockquote>Es gibt einen Critical 0day gegen OpenSSL, aber wir verraten ihn euch erst in einer Woche.<p>Ihr seid jetzt alle gefickt, GEFICKT MWAHAHAHA!!1!</p></blockquote>Hey, mit solchen Leuten willste doch zusammenarbeiten, nicht wahr?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da91087</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da91087</guid><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 12:02:33 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand sqlite?On vulnerable systems, CVE-2022-35737 is exploitable when...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.trailofbits.com/2022/10/25/sqlite-vulnerability-july-2022-library-api/">Benutzt hier jemand sqlite</a>?<blockquote lang="en">On vulnerable systems, CVE-2022-35737 is exploitable when large string inputs are passed to the SQLite implementations of the printf functions and when the format string contains the %Q, %q, or %w format substitution types. This is enough to cause the program to crash. We also show that if the format string contains the ! special character to enable unicode character scanning, then it is possible to achieve arbitrary code execution in the worst case, or to cause the program to hang and loop (nearly) indefinitely.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9da97735</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9da97735</guid><pubDate>Tue, 25 Oct 2022 10:18:19 -0000</pubDate><title>Wusstet ihr, dass das Embargo gegen russischen Diesel-Sprit erst nächstes...</title>
<description><![CDATA[ Wusstet ihr, dass das Embargo gegen russischen Diesel-Sprit erst nächstes Jahr greift? Wenn man auf die Dieselpreise guckt, könnte man anderes vermuten!<p>Das liegt daran, dass <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/oel-embargo-diesel-preise-101.html">die zugrundeliegende Agentur russischen Diesel rausgerechnet hat</a>, obwohl er noch da war und weiter rein kam. Das sah dann in den Modellen so aus als sei der Nachschub knapp, also gingen die Preise hoch.</p><p>Das war bloß ein bedauerlicher Softwarefehler, dass sich da Großkonzerne auf eure Kosten bereichert haben!1!!</p><p>Die Agentur gehört übrigens zu S&amp;P und sitzt in London. S&amp;P war die Ratingagentur, die schon die Hypothekenkrise ausgelöst hatte, wenn ihr euch erinnert, weil sie Klärschlamm als AAA eingestuft hat. Wider besseren Wissens.
</p>]]></description></item></channel></rss>