<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 26 Jul 2022 09:45:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2177b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2177b2</guid><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 09:44:12 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten!Today, our operation in the Pacific Ocean reached an...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://theoceancleanup.com/updates/first-100000-kg-removed-from-the-great-pacific-garbage-patch/">Gute Nachrichten</a>!<blockquote lang="en">Today, our operation in the Pacific Ocean reached an exciting milestone: The Ocean Cleanup has now officially removed more than 100,000 kg of plastic from the Great Pacific Garbage Patch (GPGP).</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2175ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2175ef#2022-07-26 11:40:03.162269</guid><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 09:34:41 -0000</pubDate><title>In Israel sind ab dem 1. August Barzahlungen über 6000...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.israelnationalnews.com/news/357072">In Israel sind ab dem 1. August Barzahlungen über 6000 Shekel illegal</a>. Das sind umgerechnet ca 1700€.<p>Interessanterweise gibt es Ausnahmen. Zwischen Privatpersonen ist das Limit 15000 Shekel, und beim Autokauf sogar 50000 Shekel. In Deutschland hätte ich das auf die Autolobby geschoben, aber Israel? Haben die eine Autolobby?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c217035</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c217035#2022-07-26 11:25:02.604554</guid><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 09:16:27 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Jetzt wird auch...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://arstechnica.com/information-technology/2022/07/global-shortage-of-fiber-optic-cable-threatens-digital-growth/">Jetzt wird auch noch Glasfaser knapp</a>.<blockquote lang="en">Europe, India, and China are among the regions most affected by the crunch, with prices for fiber rising by up to 70 percent from record lows in March 2021, from $3.70 to $6.30 per fiber km</blockquote>Wie kann denn bitte Glasfaser knapp sein, fragt ihr euch jetzt vielleicht? Nun, für die Herstellung wird Helium gebraucht.<blockquote lang="en">There has been a shortage of helium, a crucial component in the manufacture of fiber-optic glass, in part caused by plant outages in Russia and the US, which has caused prices of the element to increase by 135 percent over the past two years. Meanwhile, prices of silicon tetrachloride, another key component in fiber production, have increased by up to 50 percent</blockquote> (Danke, Kristian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2030d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2030d4</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 19:33:30 -0000</pubDate><title>Hey, jetzt mit den Grünen, da läuft das mit der...</title>
<description><![CDATA[ Hey, jetzt mit den Grünen, da läuft das mit der Energiewende, oder?<p>Also gut, vielleicht nicht überall. Das mit dem Flüssiggasimport ist ja eher nicht so Kern-Energiewende. Zurück zur Kohle auch eher nicht.</p><p>Aber sonst so? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=H_4IktoCTQQ">Sehr selbst</a>! Spoiler: Altmaier hat ganze Arbeit geleistet. Und die Grünen lassen es so. Wenn die Leute alle Wind- und Solarstrom hätten, könnte sich der Habeck jetzt nicht als Krisenmanager feiern. (Danke, Michael)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c206775</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c206775</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 14:24:43 -0000</pubDate><title>Ich hatte hier ja neulich die Frage gestellt, wo eigentlich...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte hier ja neulich die Frage gestellt, wo eigentlich die ganzen Leute hin sind, weil ja gerade überall händeringend nach Arbeitern gesucht wird.<p>Ein Leser hat <a href="https://www.reuters.com/markets/emerging/exodus-ukrainian-workers-hits-europes-emerging-economies-2022-07-25/">die Antwort gefunden</a>:</p><blockquote lang="en">Exodus of Ukrainian workers hits Europe's emerging economies</blockquote>Ukrainer haben offenbar einen substanziellen Teil an den Billiglöhnern und Wanderarbeitern in Europa gestellt, und wenn die jetzt nach Hause fahren, um sich an der Front mit den Russen zu beschießen, dann sind halt plötzlich die ganzen Arbeitsplätze unbesetzt und sonst will niemand für so wenig Geld arbeiten. Konkret werden folgende Branchen erwähnt:<blockquote lang="en">Construction sites, factory assembly lines and warehouses across central Europe are scrambling to fill vacancies after tens of thousands of Ukrainian men left their blue-collar jobs to return home after Russia invaded their country.</blockquote> (Danke, Kristian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c206643</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c206643</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 14:20:13 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat neulich Annalena "German Marshall Fund" Baerbock getroffen...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat neulich Annalena "German Marshall Fund" Baerbock getroffen und berichtet von dem Treffen:<blockquote>Gestern Abend war ich im Amerikahaus in München eingeladen. Baerbock erklärte dort ihre Sicherheitspolitik.<p>Als die Veranstaltung vorbei war, hat die Ministerin hat noch ein Bad in der Menge genommen und ist zufällig mir vor die Füße gelaufen. Habe tatsächlich kurz mit ihr diskutieren können.</p><p>Mein Vorschlag: Kampf um die besten Liegestühle auf der Titanic für 10 Jahre einfrieren und erst mal das Klima retten. Wenn uns das nicht gelingt wird es egal sein, wo welche Grenzen verlaufen oder wieviele Mitglieder die Nato hat.</p><p>Sie hat mich gefragt, ob ich damit meine, die Sanktionen müssten beendet werden. Meine Antwort: Na klar!</p><p>Mit welcher Energie und welchen Rohstoffen sollen denn die Windräder gebaut werden, die sie aufstellen möchte. Mit einer ramponierten Wirtschaft wird keine Energiewende möglich sein.</p><p>Habe ihr gesagt, dass ich von einer grünen Außenministerin erwartet hätte, dass sie die Dringlichkeit beim Klima mit höchster Priorität behandelt und allen Seiten - auch Biden - in‘s Gewissen redet.</p><p>Was ich tatsächlich von Ihr sehen würde, hätte ein beliebiger Transatlantiker wie Röttgen auch so machen können.</p><p>Habe Sie gebeten, über ein Moratorium, mit dem wir uns zehn Jahre Zeit geben, erst mal das Klima zu retten, noch mal nachzudenken.</p><p>Hat sie versprochen …</p></blockquote>Ich würde da jetzt nicht die Luft anhalten, bis die Auswirkungen des Versprechens sichtbar werden, aber vielleicht höhlt ja steter Tropfen den Stein, und wir können alle unseren Teil beitragen, indem wir darüber öffentlich reden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c204eba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c204eba#2022-07-26 00:30:02.507919</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 12:36:52 -0000</pubDate><title>Bayern betreibt in Österreich einen Gasspeicher. Österreich will jetzt das...</title>
<description><![CDATA[ Bayern betreibt in Österreich einen Gasspeicher. <a href="https://www.tagesspiegel.de/28546096.html">Österreich will jetzt das Gas darin klauen</a>.<blockquote>"Wir haben beschlossen, dass alle Gasspeicher auf österreichischem Staatsgebiet an unser Netz angeschlossen werden müssen", zitierte die Zeitung die österreichische Klimaschutz- und Energieministerin Leonore Gewessler. "Dieser Beschluss ist rechtskräftig", sagte sie.</blockquote>Mir liegt ja ein Anschluss-Witz auf den Lippen, den ich nur mit höchster Anstrengung unterdrückt kriege :-)<p u=""><b>Update</b>: Ein paar Leser aus Österreich weisen darauf hin, dass <a href="https://orf.at/stories/3274794/">der Gasspeicher leer ist</a>. Der wurde von Gazprom betrieben und ist leer. Daher wollen die Österreicher ihn dann jetzt halt selbst befüllen. Das ist ja NOCH lustiger!</p><p u=""><b>Update</b>: Sowas kann man <a href="https://agsi.gie.eu/#/">hier EU-weit einsehen</a>. Der betroffene Speicher ist unter Österreich und dann GSA. (Danke, Ralf)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c204da2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c204da2</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 12:33:00 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch mal die Frage gestellt, ob ihr...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch mal die Frage gestellt, ob ihr eure Gentherapie sicher und effektiv an Menschen testen könnt?<p><a href="https://www.synthego.com/workflows/cell-gene-therapy">Hier ist die Antwort (unten Clinical Studies aufklappen)</a>!</p><blockquote lang="en">Q: Can I ensure that my cell or gene therapy is safe and effective in humans?<p>A: Yes, by using Synthego’s high-quality and highly-efficient GMP sgRNA, you can confidently test your therapy in humans.</p></blockquote>Gut, dass wir das mal geklärt haben. Ich machte mir schon Sorgen, dass es da regulatorische Regelungen geben könnte!1!! (Danke, Dan)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c204b1c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c204b1c#2022-07-25 14:35:02.529331</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 12:25:38 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der Grund für die Hitze und Dürre ist...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Der Grund für die Hitze und Dürre ist gefunden! <a href="https://eifelon.de/umland/windsterben-durch-windkraft.html">Die Windräder</a>!!1!<p>Herausgefunden hat das <a href="https://www.lukasverlag.com/autoren/autor/1036-dagmar-jestrzemski.html">eine Kulturwissenschaftlerin</a>, die "Ortsgeschichten und maritime Literatur" verfasst. Primärquelle scheint <a href="http://www.vi-rettet-brandenburg.de/intern/dokumente/Windsterben.pdf">dieses PDF zu sein</a>, das schon mit seiner Aufmachung zu überzeugen weiß.</p><p>Die Beweisführung ist auch absolut eingängig: Wir haben Windräder gebaut und jetzt haben wir weniger Wind. Das muss an den Windrädern liegen! OK, der Trend ist 40 Jahre alt, aber komm, von sowas lassen wir uns doch hier nicht aufhalten?!</p><p>Die Domain, bei der das PDF gehostet wird, war so vielversprechend, dass ich da auch <a href="http://www.vi-rettet-brandenburg.de/">direkt aufklicken musste</a>!</p><blockquote> VolksInitiative - "Rettet-Brandenburg" <br/> Der Landesverband Brandenburg für eine sinnvolle Energiepolitik. </blockquote>Oh yeah! Was könnte sinnvoller sein, als kostenlos vom Himmel fallende Energie lieber liegen zu lassen und stattdessen weiter Braunkohletagebau zu betreiben!<blockquote>Ein Landesverband der Bundesinitiative VERNUNFTKRAFT</blockquote>Na aber hallo! Mehr Vernunft als <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Post_hoc_ergo_propter_hoc">post hoc ergo propter hoc</a> geht ja gar nicht!!1!<p>Hey, wisst ihr, was ich neulich beobachtet habe? Erst war es windig, dann hat Russland die Ukraine angegriffen! Offensichtlich ist der Wind Schuld an dem Krieg!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Dank der CSU haben wir ja ein prima Kontrollbundesland. Bayern! Hey, gibt es in Bayern noch Wind? Klar, oben in den Bergen!!</p><p u="">Scheiße, Bernd! Theorie bestätigt!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c209cc7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c209cc7</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 09:02:17 -0000</pubDate><title>In Disney World ("the happiest place on earth") ist eine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://people.com/travel/massive-brawl-breaks-out-between-families-at-disney-worlds-magic-kingdom/">In Disney World ("the happiest place on earth")</a> ist eine Massenschlägerei zwischen zwei Familien ausgebrochen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c209b6f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c209b6f</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 09:00:33 -0000</pubDate><title>Die innovative Idee, KI für die Kindeserziehung einzusetzen, zeigt erste...</title>
<description><![CDATA[ Die innovative Idee, KI für die Kindeserziehung einzusetzen, <a href="https://newsbeezer.com/czechrepubliceng/a-chess-robot-in-moscow-has-broken-the-finger-of-its-human-opponent/">zeigt erste vielversprechende Resultate</a>:<blockquote lang="en">A chess robot in Moscow has broken the finger of its human opponent</blockquote>Der Mitspieler, um dessen Finger es hier geht, ist ein 7-jähriger Junge.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c209083</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c209083</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 08:12:13 -0000</pubDate><title>Die Deutsche Cybersicherheitsstrategie zeichnet sich vor allem dadurch aus, nichts...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fm4.orf.at/stories/3026223/">Die Deutsche Cybersicherheitsstrategie</a> zeichnet sich vor allem dadurch aus, nichts für die Verbesserung der Cybersicherheit zu tun. Im Gegenteil geht es da um Trojaner und Hintertüren, also um das <i>Senken</i> der Cybersicherheit.<p>Sehr perfide auch: Es geht um "Schwachstellenmanagement", was ich ja generell schon immer kritisiere, weil es ein Codewort dafür ist, dass Firmen Schwachstellen nicht alle einfach sofort immer wegpatchen, sondern dafür ein "Management" einführen, was dazu führt, dass bekannte Schwachstellen offen bleiben. Sein schlechtes Gewissen betäubt man dann, indem man die eiternden Wunden mit ein paar Schichten Schlangenöl und Monitoring zudeckt.</p><p>Wenn ihr euch jetzt fragt, wieso das Monitoring den Exploit kennen soll, wenn die Firma schon nicht in der Lage war, den Patch gegen die Lücke zeitnah einzuspielen, dann habt ihr natürlich völlig Recht. Niemand erkennt da jemals irgendwas relevantes.</p><p>Aber in diesem dreisten Regierungsdokument geht es unter diesem eh schon verbrannten Namen um etwas noch übleres: Um das Management von Sicherheitslücken durch ... die Geheimdienste. Die entscheiden, ob sie eine Lücke melden oder lieber selber verwenden, um damit unschuldigen Bürgern die Geräte zu hacken.</p><p>Es geht hier also in keinem Aspekt um eine Strategie, um die Cyberstrategie zu verbessern. Es geht um eine Strategie, die Bürger künstlich noch unsicherer zu halten als sie eh schon (katastrophal!) sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c22df49</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c22df49</guid><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 16:19:35 -0000</pubDate><title>Wegen des großen Erfolges jetzt noch eine Staffel Verlängerung: WHO...</title>
<description><![CDATA[ Wegen des großen Erfolges jetzt noch eine Staffel Verlängerung: <a href="https://www.spiegel.de/gesundheit/affenpocken-who-erklaert-ausbruch-zu-einer-internationalen-notlage-a-46a1ecf9-6254-42cd-be9f-10bdade9c5a8">WHO erklärt wegen Affenpocken eine Notlage internationaler Tragweite</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2504ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2504ef</guid><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 09:49:37 -0000</pubDate><title>Toller Fnord aus Washington: Die Chinesen wollten dort den Amis...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2022/07/23/politics/fbi-investigation-huawei-china-defense-department-communications-nuclear/index.html">Toller Fnord aus Washington</a>: Die Chinesen wollten dort den Amis einen chinesischen Garten für das Arboretum schenken. Die örtlichen Behörden fanden das auch erst voll super, zieht Touristen an und so weiter.<p>Aber dann haben andere Behörden das gestoppt, weil es ein paar Warnlampen gab. Zum Beispiel wollten die Chinesen das Equipment per Diplomatenpost zustellen, d.h. da hätten die Amis nicht reingucken dürfen. Der Garten liegt strategisch günstig für Abhörinstallationen, und man hätte von dort aus sogar die Militärkommunikation mit den Atomraketen stören können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c257b81</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c257b81</guid><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 09:11:59 -0000</pubDate><title>Zu dem Confluence-Hintertür-Account… ist euch aufgefallen, welche E-Mail der Backdoor-Account...</title>
<description><![CDATA[ Zu <a href="/?ts=9c26a48a">dem Confluence-Hintertür-Account</a>… ist euch aufgefallen, welche E-Mail der Backdoor-Account hat?<p></p><pre>dontdeletethisuser@email.com</pre><p>Warte mal, email.com … ist das nicht ein Freemailer? Wo sich jeder einen Account klicken kann?</p><p>Komm, Fefe, so blöde wird Atlassian doch nicht sein, dass sie einen Backdoor-Account hardcoden, aber sich dann die E-Mail nicht geholt haben?</p><p><a href="https://twitter.com/fluepke/status/1550471087560982531">Doch, genau so blöde sind die bei Atlassian</a>.</p><p>Wieso setzt eigentlich irgendwer deren Produkte ein? Oh Mann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c25d7d0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c25d7d0</guid><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 21:30:54 -0000</pubDate><title>Es gibt da eine schöne Polit-Tradition, die in letzter Zeit...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt da eine schöne Polit-Tradition, die in letzter Zeit ein bisschen ins Hintertreffen geraten ist.<p>Nach Tschernobyl hatte die Bevölkerung Angst, ob man noch Milchpulver konsumieren kann. Daraufhin hat <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Alfred_Dick#Folgen_von_Tschernobyl">der bayerische Umweltminister vor laufenden Kameras Milchpulver konsumiert</a>. Money Quote dabei:</p><blockquote>Nach dem Tod von Alfred Dick berichtete der einstige Sprecher des bayerischen Umweltministeriums Günter Grass, dass „der für seine Schlitzohrigkeit bekannte Minister […] den Mittelfinger ins Molkepulver gesteckt und den Zeigefinger abgeschleckt“ habe, um so eine vermeintliche Sicherheit des Milcherzeugnisses vorzutäuschen.</blockquote>Sie haben das Milchpulver dann am Ende an Nutztiere verfüttert.<p>Als in England die Furcht vor BSE umging, <a href="http://news.bbc.co.uk/2/hi/uk_news/369625.stm">verfütterte der britische Landwirtschaftsminister einen British Beef Burger an seine 4jährige Tochter</a>. Ergebnis:</p><blockquote lang="en">The burger episode turned him into a figure of fun and led to a lasting public mistrust of government pronouncement on food scares - notably Tony Blair's reassurances on genetically-modified food.</blockquote><p>In dieser Liste gibt es jetzt einen schönen aktuellen Fall: <a href="https://www.independent.co.uk/asia/india/bhagwant-mann-hospitalised-water-river-b2128915.html">Der Regierungschef der indischen Provinz Punjab</a> wollte beweisen, dass seine Wahlversprechen greifen, dass er die Wasserqualität verbessern wolle. Er nahm also ein Video auf, wie er an einem "heiligen Fluss" mit einem Glas Wasser entnimmt und trinkt.</p><p>Ziemlich direkt danach musste er hospitalisiert werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c25d139</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c25d139</guid><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 21:08:55 -0000</pubDate><title>Erinnert sich eigentlich jemand an das letzte gute Auto, das...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert sich eigentlich jemand an das letzte gute Auto, das VW gebaut hat?<p>Gab es da mal eines?</p><p>Berühmt wurden die für die Kombination aus massenproduziert, billig und Schrott. Klar war der Käfer eine rollende Todesfalle, aber er war billig!</p><p>Heute sind sie nicht mal mehr billig.</p><p>Wieso existiert diese Firma eigentlich noch? Braucht die jemand oder ist das reine politikgetriebene Zombifizierung zur Arbeitsplatzerhaltung?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c25cf3c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c25cf3c</guid><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 21:00:18 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Verfassungsschutzes:Verfassungsschutz: China könnte langfristig Cybergefahr Nummer eins...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Verfassungsschutz-China-koennte-langfristig-Cybergefahr-Nummer-eins-werden-7187950.html">Kurze Durchsage des Verfassungsschutzes</a>:<blockquote>Verfassungsschutz: China könnte langfristig Cybergefahr Nummer eins werden</blockquote>Ah. Häufiges Missverständnis.<p>Die Hauptbedrohung für unsere IT-Sicherheit ist nicht China. China ist nicht mal in den Top 5. Hier sind die Hauptbedrohungen für IT-Sicherheit in der EU:</p><p></p><ol><li>Die Geheimdienste horten Exploits und halten damit eigentlich bekannte Schwachstellen offen</li><li>Die Geheimdienste lobbyieren Hintertüren in unsere Infrastruktur ("Chatkontrolle")</li><li>Die Politik hat über das Hackertoolverbot und die Drangsalierung von "nicht fertig werdenden Studenten" nachhaltig verhindert, dass in diesem Land kompetenter Nachwuchs heranwachsen kann.</li><li>Spezialexperten in Firmen machen statt Security Compliance. Anstatt Lücken zuzumachen, machen die dann Checklisten, wieviel Sedimentschichten Antivirus und Monitoring man haben soll, wieviel Threat Intelligence man kaufen muss, was für SIEMs man braucht</li><li>Gleichzeitig setzen die Leute Windows, Active Directory, Exchange und Office ein oder schieben ihren Kram gleich ganz in die Cloud</li></ol><p>Ach ja, und: Wir haben digitale Souveränität nicht beachtet. Jetzt haben wir nicht mal mehr irgendwas, womit man glaubwürdig drohen könnte.</p><p>China. Dass ich nicht lache.</p><p>Das Hauptproblem von unserem undichten Dach ist der Regen!!1!</p><p>Das Hauptproblem unserer Gasversorgung ist, wenn Leute im Winter Heizen wollen!1!!</p><p>Je älter ich werde, desto schockierender wird für mich die himmelschreiende Dummheit der Politik. Es ist fast, als ob die absichtlich immer die langfristig schädlichste Option wählen. Um die Dringlichkeit im Wahlkampf aufrecht zu erhalten vielleicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c246efb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c246efb</guid><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 14:03:17 -0000</pubDate><title>Giant Snails Take Over Florida’s Gulf Coast Again. Mit Giant...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/giant-snails-take-over-floridas-gulf-coast-again-180980448/">Giant Snails Take Over Florida’s Gulf Coast Again</a>. Mit Giant meinen sie: So groß wie eine menschliche Faust.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c245f28</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c245f28</guid><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 13:02:46 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Wir sollen jetzt alle weniger...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Wir sollen jetzt alle weniger Gas verbrauchen? Damit wir für den Winter Reserven aufbauen?<p>OK, äh... funktioniert das denn? <a href="https://www.ardmediathek.de/video/plusminus/teurer-strom-wieso-kraftwerksbetreiber-gerade-kein-gas-sparen/das-erste/Y3JpZDovL2Rhc2Vyc3RlLmRlL3BsdXNtaW51cy81ZWI1NGFlZi1mNTYwLTRhOTYtYTFhZC02ZmJjZjc3ZmY4MWE">Nein, funktioniert nicht</a>. Die Stromversorger verbrennen das gesparte Gas, um Frankreichs marode und gerade ausgefallene Atomkraftwerke zu kompensieren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c245c44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c245c44</guid><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 12:48:26 -0000</pubDate><title>Der Vorteil des Menschen über das Tier ist ja, dass...</title>
<description><![CDATA[ Der Vorteil des Menschen über das Tier ist ja, dass er von anderer Leute Fehlern lernen kann, nicht nur von seinen eigenen.<p>Zusätzlich gilt aber auch der schöne Spruch, der Mark Twain zugeschrieben wird: Der Mann, der lesen kann aber es nicht tut, hat keinen Vorteil gegenüber dem Mann, der nicht lesen kann.</p><p>Und so, meine Damen und Herren, haben wir <a href="https://apnews.com/article/polio-case-new-york-4c1e2512145a1d897982f27507259d83">in den ersten Fall von Kinderlähmung seit 10 Jahren in den USA</a>. Bei einem ungeimpften Kind, versteht sich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2786a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2786a0</guid><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 12:28:46 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch im März 2020? Als Erdogan Putin im...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch im März 2020? Als Erdogan Putin im Kreml besucht hat, und Putin hat ihn ewig lange <a href="https://twitter.com/abdbozkurt/status/1236905712732844032">bei laufenden Kameras warten lassen</a>?<p>Nur um mal zu zeigen, wer hier die Hosen anhat und wer der Bittsteller ist?</p><p>Nun, sowas vergisst ein autokratischer Potentat wie Erdogan nicht.</p><p>Was soll ich euch sagen? Jetzt hat <a href="https://news.yahoo.com/video-shows-putin-waiting-awkwardly-101351213.html?guccounter=1">Putin Erdogan besucht</a> und der hat sich revanchiert und Putin vor laufenden Kameras warten lassen.</p><p>Gut zu sehen, dass wir es hier mit Erwachsenen zu tun haben, nicht mit pubertierenden Teenagern. Elder Statesmen, wie man so schön sagt. Leute, denen man Kommando über ein Militär geben würde!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c27f2a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c27f2a0</guid><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 11:03:26 -0000</pubDate><title>Als über der australischen Kleinstadt Mildura plötzlich der Himmel pink...</title>
<description><![CDATA[ Als über der australischen Kleinstadt Mildura <a href="https://www.theguardian.com/australia-news/2022/jul/21/pink-sky-mildura-victoria-australia-medicinal-cannabis-marijuana-plant">plötzlich der Himmel pink leuchtete</a>, lagen verschiedene Erklärungen nahe. Ein Fall für Ghostbusters? Eine Alien-Invasion? Die nächste Staffel von Stranger Things?<p>Am Ende war es eine Cannabis-Farm, bei der jemand die Jalousien zu schließen vergessen hatte. Und tief hängende Wolken.</p><p><a href="https://pbs.twimg.com/media/FYCB5UTUIAAAIx0?format=jpg&amp;name=large">Hier gibt es ein tolles Foto</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c27ebc9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c27ebc9</guid><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 10:31:51 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die "Chatkontrolle" ist gar nicht so unpopulär, wie...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die "Chatkontrolle" ist gar nicht so unpopulär, wie es aussah!<p><a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2022/jul/21/uk-cybersecurity-chiefs-back-plan-to-scan-phones-for-child-abuse-images">Die Geheimdienste finden das total super</a>!</p><p>Gut, ist ja auch klar. Was die für Kosten für die Beschaffung von Exploits hatten! Da ist es viel billiger, alle Geräte mit Hintertüren zu versehen!</p><p>Für, äh, *papierraschel* die Kinder!!1!</p><blockquote lang="en">Ian Levy, the NCSC’s technical director, and Crispin Robinson, the technical director of cryptanalysis – codebreaking – at GCHQ, said the technology could protect children and privacy at the same time.</blockquote>Da solltet ihr immer GANZ hellhörig werden, wenn der Chef der Kryptoanalyse-Abteilung eines Geheimdienstes etwas gut findet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c26a48a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c26a48a</guid><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 20:23:48 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Atlassian Confluence? Und hat vielleicht irgendwann mal...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://confluence.atlassian.com/doc/questions-for-confluence-security-advisory-2022-07-20-1142446709.html">Benutzt hier jemand Atlassian Confluence</a>? Und hat vielleicht irgendwann mal die App "Questions for Confluence" installiert?<p>Nun, der installiert einen Backdoor-Admin-Account mit hardkodiertem Password.</p><p>Was hat Atlassian zu ihrer Verteidigung vorzubringen?</p><blockquote lang="en">This account is intended to aid administrators that are migrating data from the app to Confluence Cloud.</blockquote>Oh ach soooo ist das! Wir machen die On-Prem-Geschichten schrittweise immer kaputter, bis auch der letzte von euch renitenten Pennern endlich unser Cloud"angebot" annimmt!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c291068</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c291068</guid><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 09:53:58 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Große Teile Baden-Badens haben seit Mitternacht einen Stromausfall. (Danke,...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://bnn.de/mittelbaden/baden-baden/stromausfall-legt-grosse-teile-baden-badens-lahm">Große Teile Baden-Badens haben seit Mitternacht einen Stromausfall</a>. (Danke, Dirk)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c290394</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c290394</guid><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 08:56:42 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Keiner will mehr arbeiten?Stellt sich...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Keiner will mehr arbeiten?<p>Stellt sich raus: <a href="https://twitter.com/paulisci/status/1549527748950892544">das hat Tradition</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c29010d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c29010d</guid><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 08:50:27 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Durch die Trockenheit...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/hitze-trockenheit-schifffahrt-rhein-kohle-getreide-101.html">So schlimm</a>: Durch die Trockenheit und Hitze sind die Pegelstände der Flüsse so gesunken, dass die Frachtschiffe jetzt nur noch zu 50% beladen werden dürfen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c290183</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c290183</guid><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 08:48:29 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, wie ich immer gewarnt habe, wenn der...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, wie ich immer gewarnt habe, wenn der Staat sich bei seinen Bürgern Hintertüren installiert, dass die dann auch allen anderen offen stehen?<p>Aktuelles Beispiel: <a href="https://heise.de/-7184324">Ein GPS-Tracker, der in Autos als Diebstahlsicherung verbaut wurde</a>. Stellt sich raus: Nicht nur die Cops können darüber jetzt Autos spontan vollbremsen lassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c290069</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c290069</guid><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 08:45:43 -0000</pubDate><title>In Berlin sind wegen der Hitze zahlreiche Ampeln ausgefallen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/28521888.html">In Berlin sind wegen der Hitze zahlreiche Ampeln ausgefallen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c280bbb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c280bbb</guid><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 15:19:01 -0000</pubDate><title>Der russische Botschafter in Nordkorea schlägt vor, Nordkoreanische Arbeiter in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/jul/19/north-korean-workers-could-help-rebuild-donbas-region-russian-ambassador-says">Der russische Botschafter in Nordkorea schlägt vor</a>, Nordkoreanische Arbeiter in den Donbass zu schicken zum Wiederaufbau der Kriegsschäden.<p>Tolle Idee!!1! Wenn jemand Infrastruktur schaffen und warten kann, dann ja wohl Nordkorea.</p><p>Dafür sind die "Arbeiter" dann wahrscheinlich sehr günstig. Und wenn ein paar nicht nach Hause kommen, ist auch nicht so schlimm.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2803fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2803fd</guid><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 14:43:47 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? "TeleNFT"-Dauerwerbesendung im SAT.1-Videotext!Der Fachbegriff dafür ist...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://twitter.com/Zaunei/status/1549400404261216256">"TeleNFT"-Dauerwerbesendung im SAT.1-Videotext</a>!<p>Der Fachbegriff dafür ist übrigens Lateconner, also wie Latecomer aber für Conmen, also für Trickbetrüger. Leute, die dir NFTs anzudrehen versuchen, während der Rest vom crashenden Markt abzuspringen versucht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c28695b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c28695b</guid><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 12:54:29 -0000</pubDate><title>Es gibt jetzt einen Decryptor für den Intel-Mikrocode für Atom-CPUs...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/h0t_max/status/1549155542786080774">Es gibt jetzt einen Decryptor für den Intel-Mikrocode für Atom-CPUs</a> bis zur 5000er-Reihe (aktuell ist 6000).<p>Diese Art von tiefem Einblick war bislang nicht möglich. Sehr coole Nummer!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2b149d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2b149d</guid><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 21:44:35 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Boris Johnson:Boris Johnson has claimed the “deep...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.huffingtonpost.co.uk/entry/boris-johnson-deep-state-overturn-brexit_uk_62d59250e4b0f6913032c504">Kurze Durchsage von Boris Johnson</a>:<blockquote lang="en">Boris Johnson has claimed the “deep state” and Keir Starmer will try to take Britain back into the European Union after he leaves office.</blockquote>Der berüchtigte Deep State, fuck yeah!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2b8011</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2b8011</guid><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 11:15:27 -0000</pubDate><title>Draghi fährt mitten in der Regierungskrise nach Algier, verhandelt über...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/ministerpraesident-draghi-aus-italien-fuer-gespraeche-ueber-gas-in-algerien_aid-73094953">Draghi fährt mitten in der Regierungskrise nach Algier</a>, verhandelt über Gaslieferungen aus Afrika. Kontext: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/gasabkommen-italien-angola-kongo-101.html">Im April unterschrieb Italien Gaslieferverträge mit Angola und dem Kongo</a>.<p>Ich fürchte ja, dass die vom Regen in die Traufe kommen, und jetzt möglicherweise in irgendwelche Kriege reingezogen werden, wo sie dann nicht nein sagen können, weil sie das Gas brauchen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2aa77e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2aa77e#2022-07-18 14:45:02.989798</guid><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 19:48:48 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:An Edinburgh-based research team...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.sundaypost.com/fp/humanity-will-not-survive-extinction-of-most-marine-plants-and-animals/">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">An Edinburgh-based research team fears plankton, the tiny organisms that sustain life in our seas, has all but been wiped out after spending two years collecting water samples from the Atlantic.<p>[...] Previously, it was thought the amount of plankton had halved since the 1940s, but the evidence gathered by the Scots suggest 90% has now vanished.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/wang_seaver/status/1548750630914703362">Es gibt begründete Zweifel</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2c781b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2c781b</guid><pubDate>Sat, 16 Jul 2022 13:10:29 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die Amerikaner gerade herausgefunden haben!Energy...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was <a href="https://www.theguardian.com/technology/2022/jul/16/cryptomining-energy-use-investigation-carbon-emissions">die Amerikaner gerade herausgefunden haben</a>!<blockquote lang="en">Energy use from US cryptomining firms is contributing to rising utility bills</blockquote>Warte, waaaaas? Was kommt als nächstes, dass die auch massiv CO2-Emissionen verursachen?!?<blockquote lang="en">An investigation revealed that companies use enough energy to power Houston, and contribute to growing carbon emissions</blockquote>Scheiße, Bernd! Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt!!1!<blockquote lang="en">“The results of our investigation … are disturbing … revealing that cryptominers are large energy users that account for a significant – and rapidly growing – amount of carbon emissions,” the letter states. “It is imperative that your agencies work together to address the lack of information about cryptomining’s energy use and environmental impacts.”</blockquote>Ach komm, wieviel CO2 kann das schon sein. Wir haben doch neulich von einem Spezialisten auf Youtube erklärt bekommen, dass Bitcoin total umweltschonend ist, weil die bloß überschüssige Elektrizität nutzen, die sonst schimmelig geworden wäre!1!!<blockquote lang="en">Emissions data from three companies, Bit Digital, Greenidge and Stronghold, indicated their operations create 1.6m tons of CO2 annually, an amount produced by nearly 360,000 cars. Their environmental impact is significant despite industry claims about clean energy use and climate commitments, the lawmakers wrote.</blockquote>"industry claims", LOL!<p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p u=""><b>Update</b>: Ich finde auch sehr geil, dass die lieber Cryptowährungen kritisieren als ihre Auto-Blechlawine. Zwei heilige Kühe, aber die Autos sind offensichtlich heiliger. (Danke, Falk)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2c7533</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2c7533</guid><pubDate>Sat, 16 Jul 2022 12:58:21 -0000</pubDate><title>Old and busted: Indische Betrüger täuschen Microsoft-Support-Organisation vor, um Deutsche...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Indische Betrüger täuschen Microsoft-Support-Organisation vor, um Deutsche abzuzocken.<p>New hotness: <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/jul/11/cricket-fake-ipl-tournament-farm-russian-gamblers-india-police-betting-scam-the-sting">Indische Betrüger täuschen Cricket-Liga vor, um Russen abzuzocken</a>.</p><blockquote lang="en">A gang set up a fake “Indian Premier League” tournament with farm labourers acting as players to dupe Russian punters in a betting scam reminiscent of the 1973 film The Sting.</blockquote>Wenn die bereit sind, so viel Aufwand reinzustecken, können die damit nicht ehrlich Geld verdienen? (Danke, Walter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2cbc25</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2cbc25</guid><pubDate>Sat, 16 Jul 2022 08:55:23 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? AfD-Abgeordneter (Polizist!) besucht Buchenwald, trägt Thor-Steinar-T-Shirt.Die...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/thueringen/mitte-thueringen/erfurt/urteil-prozess-afd-czuppon-steinar-tshirt-buchenwald-100.html">AfD-Abgeordneter (Polizist!) besucht Buchenwald, trägt Thor-Steinar-T-Shirt</a>.<blockquote>Die Marke ist bei Neonazis beliebt und gilt als Gesinnungs-Code rechtsradikaler Gruppierungen. Die Hausordnung der Gedenkstätte Buchenwald verbietet das Tragen dieser Kleidung.</blockquote>Jemand sieht das und erstattet Anzeige. Es kommt zu einem Disziplinarverfahren. Er wird in der Sache befragt, erfährt so von der Anzeige.<p>Was macht also unser wackerer AfD-Polizist?</p><blockquote>Als er dazu befragt wurde, stellte er Anzeige gegen die Hinweisgeber wegen Verleumdung und falscher Verdächtigung (StGB §164).<p>Im Laufe der Verhandlung vor dem Amtsgericht Erfurt stellte der Richter fest, dass Czuppon seine eigene Strafanzeige später als Polizeibeamter selbst bearbeitet hatte.</p></blockquote>Nein, nein, Fefe, die AfD sind gar nicht alles Neonazis. Das ist üble Nachrede!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2ea15e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2ea15e</guid><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 18:33:36 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Ebenfalls haben Berichten nach...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.heise.de/news/Hitze-in-Texas-Teslas-bitten-um-Ladezurueckhaltung-Bitcoinminer-schalten-ab-7179568.html">So schlimm</a>:<blockquote>Ebenfalls haben Berichten nach die großen Bitcoin-Schürfer des Landes wie Riot Blockchain und Core Scientific zugesagt, ihre ASIC-Maschinen herunterzufahren. Rund 1000 Megawatt an Leistungsaufnahme blieben dem Stromnetz damit erspart</blockquote>Es geht hier um Texas, das gerade unter einer Hitzewelle leidet, die ihr Stromnetz an den Rand des Kollapses gebracht hat. Ich vermute mal wegen der ganzen Klimaanlagen. Tesla hat auch ihre Kunden aufgefordert, nicht zwischen 15 und 20 Uhr zu laden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c311339</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c311339</guid><pubDate>Thu, 14 Jul 2022 08:29:27 -0000</pubDate><title>Im Moment gehen ja wieder Investitionen in Atomstrom hoch, jedenfalls...</title>
<description><![CDATA[ Im Moment gehen ja wieder Investitionen in Atomstrom hoch, jedenfalls in anderen Ländern. <a href="https://www.westerninvestor.com/british-columbia/saskatchewan-ontario-to-roll-out-mini-nuclear-reactors-5568249">Hier ist ein Beispiel aus Kanada</a>. Bemerkenswert daran ist meiner Meinung nach, WIE teuer Atomstrom ist im Vergleich. Sie mussten da einen Staudamm als Vergleich bringen, damit ihr Angebot nicht gar so furchtbar aussieht.<p>Auch bemerkenswert ist, dass sie 300 MW für einen "kleinen, modularen Reaktor" halten. Ein regulärer Block im AKW Greifswald liegt bei 400 MW.</p><p>Die Vergleichszahlen sind aber ziemlich krass.</p><blockquote lang="en">Each of the 300 MWe SMRs cost between $1 billion to $1.5 billion and can provide enough electricity to power approximately 240,0000 homes.<p>As a comparison with other non-emission options, BC Hydro’s 1,100 Mwe Site C dam is expected to cost $16 billion. A 300W-solar power farm would require 1.5 million solar panels and cost approximately $300 million [...]</p><p>The typical wind turbine delivers an optimal 2-3 MWe in power, and cost from $2 million to $4 million, so 300 Mwe would require at least 100 turbines at a total cost of between $200 million to $400 million. </p></blockquote>Nun sind die Annahmen über Wind und Solar, dass die Grundstücke nichts kosten und dass immer schön Wind weht und Sonne scheint, insofern ist der Vergleich eh nicht wirklich realistisch. Genau wie bei diesen Atomreaktoren niemand laufende Kosten oder Müllentsorgung eingepreist hat.<p>Dennoch finde ich den reinen Kostenabstand bemerkenswert hoch an der Stelle.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c31f355</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c31f355</guid><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 21:05:15 -0000</pubDate><title>Schaut mal, was sie jetzt herausgefunden haben: "Einkommensschwache leiden besonders...</title>
<description><![CDATA[ Schaut mal, was sie jetzt herausgefunden haben: <a href="https://www.nzz.ch/international/einkommensschwache-leiden-besonders-unter-der-inflation-ld.1693434">"Einkommensschwache leiden besonders unter der Inflation"</a><p>No shit, Sherlock!</p><p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c31f3d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c31f3d4</guid><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 21:03:06 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an die Biologin neulich, die auf der...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an die Biologin neulich, die auf der Langen Nacht der Wissenschaften einen Vortrag halten wollte, der dann von der Uni wegen eines Hass-Mistgabelmobs abgesagt wurde?<p>Der Tagesspiegel hat nochmal ein Hit Piece nachgelegt (ist hinter Paywall, daher hab ich überhaupt kein schlechtes Gewissen dabei, dem Artikel zu unterstellen, es handele sich um ein Hit Piece).</p><p>Wieso unterstelle ich das? Nun, darin war ein Screenshot von Twitter. <a href="https://mobile.twitter.com/Frollein_VogelV/status/1546907865960644609">In dem hat jemand das Twitter-Profilfoto der Referentin an einen Tweet einer anderen Person photomontiert</a>. Um beide Personen dadurch zu diskreditieren, versteht sich.</p><p>Wie warte mal, stand der Tagesspiegel nicht mal für sowas wie Journalismus?</p><p>Immerhin: Die Sache ist <a href="https://mobile.twitter.com/dana_mahr1/status/1546925918987456513">selbst der Autorin ein bisschen peinlich</a> jetzt. Was hat denn die Redaktion zu ihrer Verteidigung vorzubringen? <a href="https://mobile.twitter.com/mannfrauundco/status/1546974441070108675">Sie sprechen von einem "technischen Fehler"</a>.</p><p>Aha. Soso. Ein technischer Fehler hat eine inhaltlich in genau eure unseriöse Stoßrichtung gehende professionelle Photomontage ausgelöst? Da wär ich ja schon mal daran interessiert, welche Art von technischer Fehler sowas bewirken kann. Denn ich könnte auch ab und zu aus Meme-Gründen eine professionelle Photomontage brauchen. Da käme mir so ein "technischer Fehler" gerade recht, der das für mich übernehmen könnte!</p><p>Technischer Fehler, my ass.</p><p>Tja. Soviel zum Tagesspiegel.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c31d766</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c31d766</guid><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 19:06:32 -0000</pubDate><title>Das Nuclear PSA war offenbar nur der Auftakt.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/waveypossum/status/1547261700210102273">Das Nuclear PSA war offenbar nur der Auftakt</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3024bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3024bb</guid><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 15:27:33 -0000</pubDate><title>Hey, Herr Bolton, was sagen Sie zu dem Putschversuch von...</title>
<description><![CDATA[ Hey, Herr Bolton, was sagen Sie zu dem Putschversuch von Trump?<p>Bolton: Das war gar kein Putsch. <a href="https://twitter.com/justinbaragona/status/1546955197045415936">Als jemand, der diverse Putsche mitgeplant hat</a>, kann ich Ihnen sagen: Da gehört Vorbereitung dazu.</p><p>Also mit anderen Worten: Dafür wäre der Trump viel zu blöde, um einen Putsch durchzuführen.</p><p>Warte mal, haben Sie gerade gesagt, Sie hätten mehrere Putschversuche mitgeplant?</p><p>Jaja, schon, aber das war ja im Ausland. Das zählt ja nicht.</p><p>o_O
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c301764</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c301764</guid><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 14:33:30 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die gerade rausgefunden haben!Unter Windows...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was die gerade rausgefunden haben!<p><a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/br-recherche/sicherheit-homeoffice-101.html">Unter Windows und Macos können Anwendungen einfach so auf die Kamera zugreifen</a>!</p><p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Hey, ARD, habt ihr euch mal gefragt, wieso Nerds sich seit gefühlt 100 Jahren die Kameras auf ihren Laptops abkleben? Wieso einschlägige Nerd-Shops Kamera-Verdeck-Sets verkaufen?</p><p>Ja Scheiße, Bernd! Hättet ihr mal zugehört, als wir euch das wieder und wieder zu erklären versucht haben. Aber da habt ihr lieber einen auf "ich bin klein und dumm und verstehe die ganze Technik eh nicht" gemacht. Auf "kannst du mir mal helfen, die USB-Tastatur zu installieren".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c305438</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c305438</guid><pubDate>Wed, 13 Jul 2022 09:48:22 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Haben Sie abgetrieben? fragt der Grenzer...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.theguardian.com/australia-news/2022/jul/13/have-you-recently-had-an-abortion-australian-transiting-through-us-questioned-then-deported">Haben Sie abgetrieben?</a> fragt der Grenzer in Kalifornien die Australierin auf dem Weg nach Kanada bei der Zwischenlandung.<p>Kalifornien! Nicht Alabama!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c335987</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c335987</guid><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 15:55:05 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!The...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/isis-leader-syria-killed-us-strike-us-officials-say-2022-07-12/">Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>!<blockquote lang="en">The leader of Islamic State in Syria, one of the top five leaders of the militant group, has been killed in a U.S. air strike, the U.S. military said on Tuesday.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c33a4cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c33a4cc</guid><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 12:07:46 -0000</pubDate><title>Hier kommt gerade die Meldung vorbei, dass Habeck bei Gasnotstand...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt gerade die Meldung vorbei, dass <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/ukraine-krieg-newsblog-1.5617274">Habeck bei Gasnotstand private Haushalte in die Pflicht nehmen will</a>.<p>Meine erste Reaktion: Gut. Die haben den gewählt, die sollen das ausbaden. Endlich gibt es mal direktes Feedback nach der Wahl.</p><p>Aber dann dachte ich mir: Hey, wen hätte man eigentlich wählen sollen, damit Deutschland an diesen Sanktionen nicht teilnimmt? Die erfüllen ja keinen Zweck außer amerikanische Wirtschaftsinteressen zu bedienen.</p><p>Nehmen wir also mal an, ihr sitzt im Winter frierend in eurer Butze, und wollt jetzt gerade eine Lektion im Leben lernen. Wen hättet ihr denn wählen können, der euch nicht erst das Gas abdreht und dann von Gasnotstand faselt?</p><p>Oh, die Linken sagt ihr? Die, die für ihre "zu Russland-freundliche Politik" seit Monaten auf die Fresse kriegen? Von Politikern und Medienleuten, die offenbar im Winter nicht heizen müssen?</p><p>Vermutlich weil Parlament und Verlagshaus geheizt sind, schlafen wir halt da unter dem Tisch. Scheiß auf den Pöbel, hier ist schön warm!</p><p>Wenn man die Russland-Sanktionen wenigstens als Hebel benutzen würde! Zum Beispiel: Ihr sagt die Auslieferung von Julian Assange ab oder hier ist Schluss mit Russland-Sanktionen. Das wäre doch mal was.</p><p>Welche Partei muss man dafür wählen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3381e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3381e4</guid><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 09:39:06 -0000</pubDate><title>New York veröffentlichte gerade ein PSA, wie man sich im...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=N-5d7V4Sbqk">New York veröffentlichte gerade ein PSA</a>, wie man sich im Fall eines Atomschlags verhalten soll.<p>Wissen die was, was wir nicht wissen? (Danke, Marian)
</p>]]></description></item></channel></rss>