<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 19 Dec 2020 13:50:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a120c3c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a120c3c7</guid><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 13:41:45 -0000</pubDate><title>Beim Youtube-Versumpfen bin ich über diesen Vortrag eines australischen Profs...</title>
<description><![CDATA[ Beim Youtube-Versumpfen bin ich über <a href="https://www.youtube.com/watch?v=jF3d059QBkM">diesen Vortrag eines australischen Profs</a> gestoßen. Stellt sich raus: Während bei Pillen und Impfungen gerne mal duppelblinde Studien gegen Placebo-Kontrollgruppen gemacht werden, fliegt die Chirurgie ziemlich unter dem Radar.<p>Die Ergebnisse der ersten Placebo-Studien ist wie zu erwarten ziemlich verheerend, und häufig angewendete Verfahren stellen sich als unwirksam heraus.</p><p>Stellt sich natürlich direkt die Frage, wie man Chirurgie überhaupt gegen Placebo testen kann. Das merkt man doch als Patient, ob man aufgeschnitten wurde. Die Auflösung ist: Man führt das Verfahren durch, bis auf den kritischen Schritt. Den lässt man weg. D.h. Narkose wird gemacht, Patient wird aufgeschnitten, die eine Vene wird freigelegt, aber in der einen Gruppe klemmt man die ab, in der anderen halt nicht.</p><p>Das Video ist ein relativ kurzer Vortrag, nur 15 Minuten, und vor Ärzten, d.h. vielleicht für Laien nicht so gut wie <a href="https://www.youtube.com/watch?v=IzueFu1cq5U">dieser Vortrag desselben Australiers vor ein paar Massagetherapisten</a>, ein bisschen laienverständlicher und mit mehr Anekdoten und Details, dafür auch eine Stunde lang statt nur 15 Minuten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a122237e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a122237e</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 17:15:12 -0000</pubDate><title>Da war definitiv der Zensor pinkeln: Belgische Politikerin tweetet die...</title>
<description><![CDATA[ Da war definitiv der Zensor pinkeln: <a href="https://www.hln.be/binnenland/zoveel-gaan-we-betalen-voor-de-coronavaccins-staatssecretaris-zet-confidentiele-prijzen-per-ongeluk-online~a3dceef4/180355293/">Belgische Politikerin tweetet die Preise für die Covid-Impfungen, die die EU ausgehandelt hat</a>.<p>Das Beeindruckende daran ist, wie tief die sind.</p><p>Von dem billigsten Impfstoff, der von Oxford/AstraZeneca hieß es bisher, der koste "unter 5 Dollar pro Dosis": Die EU hat 1,78€ pro Dosis rausgeholt.</p><p>Von dem Biontech-Pfizer-Impfstoff hießt es initial sowas wie 50 Dollar die Dosis. Die EU hat 12€ rausgehandelt. Von dem Moderna erinnere ich mich an sowas wie 25-37 Dollar, da zahlt die EU 18 Dollar.</p><p>Da ging ich davon aus, dass die EU krasser abgezockt werden würde von der Pharmamafia. Auf der anderen Seite bleibt natürlich bei höheren Millionenstückzahlen vermutlich auch bei kleinerer Marge noch genug hängen. Und es gibt ja auch ausreichend Konkurrenz am Markt, dass die da keine Mondpreise aufrufen können.</p><p>Zum Vergleich: Für eine Grippeimpfung zahlt man 20-35€ pro Dosis.</p><p>Wo wir gerade bei den Impfungen waren: Sieht so aus als könnte eventuell doch schon eine einzige Dosis reichen, zumindest bei dem Biontech-Impfstuff und dem von Moderna. Kann man das gut erkennen, ob die Impfung schon gewirkt hat? Es gibt da einen Hinweis: Wenn man den Tag danach mürbe ist und im Bett bleiben will. Was gerne als Nebenwirkung von Impfungen bezeichnet wird, ist eigentlich das Zeichen für die Hauptwirkung: Dass das Immunsystem ordentlich angesprungen ist. Das fühlt sich dann an wie eine Entzündung, vielleicht mit Hautrötung oder gar Schwellungen, bisschen Fieber vielleicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1226481</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1226481</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 12:45:19 -0000</pubDate><title>Hat eure Meinung von Spahn noch Luft nach unten?Schlechter geht...</title>
<description><![CDATA[ Hat eure Meinung von Spahn noch Luft nach unten?<pich <a="" aber="" da="" dachte="" durchschlagen="" fußböden="" geht="" hab="" href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/deutschland-und-die-eu-haben-zu-wemig-a-00000000-0002-0001-0000-000174544038" ich="" ja,="" jetzt="" mehr,="" mehrere="" nicht="" raus:="" schon="" sich="" stellt="" tiefer="" und="">Schlechter geht immer bei der CDU.<blockquote>Im Kampf gegen Corona versagen EU und Bundesregierung bei der Impfstoff-Beschaffung, Hunderte Millionen Dosen wurden abgelehnt. Nun kommt der Stoff zu spät – und reicht nicht für alle.</blockquote>Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen! Die oben scheißen auf die unten? Da müsste mal jemand ein Buch oder so drüber schreiben!!1!
</pich>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1226011</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1226011</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 12:30:07 -0000</pubDate><title>Die New York Times fragt mal ganz unverholen, ob die...</title>
<description><![CDATA[ Die New York Times fragt mal ganz unverholen, ob <a href="https://www.nytimes.com/2020/12/16/us/politics/russia-hack-putin-trump-biden.html">die Cyber-Cyber-Kohle bei der NSA gut investiert ist</a>, wenn die nicht mal den Solarwinds-Hack gemerkt haben, obwohl deren Netze ja seit März infiltriert waren.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a12260dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a12260dd</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 12:26:43 -0000</pubDate><title>Ich lese gerade diesen schönen Kommentar in der SZ darüber,...</title>
<description><![CDATA[ Ich lese gerade <a href="https://www.sueddeutsche.de/meinung/europa-brexit-parlament-grossbritannien-1.5152147">diesen schönen Kommentar in der SZ</a> darüber, wie mal wieder die EU-Mitgliedsstaaten die Autorität des EU-Parlaments untergraben.<p>Das Parlament ist im Wesentlichen ein Feigenblatt, das dazu da ist, es aussehen zu lassen, als gäbe es in der EU eine Demokratie der Bevölkerung und nicht bloß ein Armdrücken der EU-Staaten, die an der Ausnutzung und dem Ausbau ihres Einflusses arbeiten, nicht an der Stärkung der Demokratie.</p><p>Das sind alles Berufspolitiker. Machtmenschen. Die werden niemals ihre eigene Macht schmälern, damit wir mehr Demokratie kriegen. Und so wird das Parlament nicht nur geringgeschätzt sondern geradezu vorgeführt. Jetzt mit Brexit, davor mit den Klimazielen, ja sogar mit der Flinten-Uschi:</p><blockquote>Auch die Wunde der Europawahl schwärt weiter: Damals beharrte das Europaparlament darauf, die Staats- und Regierungschefs mögen für das Amt des Kommissionspräsidenten jemanden vorschlagen, der bei der Wahl als Spitzenkandidat angetreten war. Stattdessen kam Ursula von der Leyen. Das Parlament stimmte trotzdem zu. Auch deshalb, weil den Abgeordneten im Gegenzug Korrekturen im institutionellen Gefüge versprochen wurden, beim Spitzenkandidatenprinzip oder beim Recht, selbst Gesetze vorzuschlagen. <b>Passiert ist seither nichts</b>.</blockquote>Na SO eine Überraschung! Das ist ja fast, als wäre das Wort eines Politikers nichts wert? Also DAMIT konnte ja wohl niemand rechnen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a122593e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a122593e</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 12:00:32 -0000</pubDate><title>Übrigens, nicht dass das unter den Tisch fällt: Microsoft ist...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens, nicht dass das unter den Tisch fällt: <a href="https://www.engadget.com/microsoft-solarwinds-075020280.html">Microsoft ist auch SolarWinds-Kunde und wurde auch von deren Malware-Updates gehackt</a>. Sie fahren die übliche Bullshit-Marketing-Strategie, dass sie keine Hinweise gefunden haben, dass die Malware tatsächlich Daten rausgetragen hat, aber das heißt ja nicht, dass das nicht passiert ist. Ich bin immer wieder erstaunt, dass Firmen mit dieser Strategie durchkommen.<p>Man stelle sich mal vor, eine Bank würde sich nach einem Bankraub hinstellen und sagen: Wir haben keine Hinweise gefunden, dass sich hier jemand bereichert hat. NA WAS DENN SONST?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a122585f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a122585f</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 11:54:41 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Bouncycastle?Wenn ihr jetzt "nein" sagen wollt, irrt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4993953">Benutzt hier jemand Bouncycastle</a>?<p>Wenn ihr jetzt "nein" sagen wollt, irrt ihr wahrscheinlich. Wenn ihr mit irgendeiner Java-Software interagiert, die irgendwas mit Krypto macht, dann ist da wahrscheinlich Bouncycastle drin.</p><p>Bouncycastle ist jetzt nicht komplett kaputt, nur ihre Implementation der bcrypt-Passwort-Crypt-Funktion von OpenBSD ist kaputt. Das betrifft glaube ich so gut wie niemanden.</p><p>Ihr solltet aber grundsätzlich immer alle Updates einspielen, auch wenn ihr glaubt, sie beträfen euch nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1254d9f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1254d9f</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 16:54:25 -0000</pubDate><title>Habt ihr ein Fitbit?Klar, der misst unklar biometrische Daten, aber...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr ein Fitbit?<p>Klar, der misst unklar biometrische Daten, aber wenigstens kriegt die Daten nicht Google?</p><p>Nun, <a href="https://www.heise.de/news/EU-Wettbewerbshueter-genehmigen-Fitbit-Uebernahme-durch-Google-4993234.html">ich habe schlechte Nachrichten</a>.</p><blockquote>Die Wettbewerbshüter der EU-Kommission haben die geplante Übernahme des Fitnessuhren-Spezialisten Fitbit durch den Online-Riesen Google genehmigt.</blockquote>Und wisst ihr, was da mit zu Google zieht? Alle eure Daten!<p>Tja, äh, hätte euch doch nur rechtzeitig jemand gewarnt, eure Daten nicht in die Cloud hochzuladen, wa?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1254c1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1254c1d#2020-12-17 18:40:02.380025</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 16:52:19 -0000</pubDate><title>Ich reg mich ja schon länger über so Bullshit-Projekte auf,...</title>
<description><![CDATA[ Ich reg mich ja schon länger über so Bullshit-Projekte auf, die niemand haben will, die keinen Zweck erfüllen, die sogar von vorneherein zum Scheitern verdammt sind, und die offensichtlich lediglich dem Zweck dienen, Fördergelder abzugreifen.<p>Ein besonders unverschämtes Beispiel dafür <a href="https://www.heise.de/news/Deutscher-Weltraumbahnhof-Ab-2023-sollen-von-der-Nordsee-Raketen-starten-4992002.html">sah ich heute auf Heise</a>. Und zwar will der BDI gerne Satelliten per Rakete aus der Nordsee launchen.</p><p>Ich weiß nicht, ob ihr euch mal mit Raketenlaunches beschäftigt habt. Es gibt da je mehrere bekannte "Startbahnen". Die Amis machen ihre Starts in Florida. Nanu? Ganz im Süden?</p><p>Die Russen machen ihre Starts vom Kosmodrom Baikonur aus. Nanu? Auch ganz im Süden?</p><p>Die EU launcht ihre Raketen von Französisch-Guyana aus, GANZ im Süden.</p><p>Ist ja komisch. Hat das vielleicht einen Sinn, dass die alle so weit wie möglich im Süden launchen?</p><p>Ja, hat es! Da nimmst du am meisten Beschleunigung von der Erdrotation mit. Da brauchst du am wenigsten Sprit.</p><p>Gut, kommt natürlich auf die Raketen an. Wenn du sagen wir mal eine V2 nach England launchen willst und nicht in den Orbit, dann gehst du für den Abschuss so nah ran, wie du  auf dem europäischen Festland halt rankommst. Aber für Launches ins Orbit geht man so nah wie möglich an den Äquator ran.</p><p>Ein Launch aus der Nordsee klingt also erstmal schon direkt wie eine wirklich bekloppte Idee.</p><p>Dann guckst du nach, wer dieses Projekt vorschlägt. Es ist nicht etwa jemand, der Satelliten im All braucht. Nein, es ist jemand, der Förderkohle braucht.</p><blockquote>Der BDI hatte im August 2020 der Bundesregierung ein Konzept für die Realisierung einer solchen Startplattform in der Nordsee in Form eines privatwirtschaftlichen Betreibermodells mit staatlicher Unterstützung vorgestellt.</blockquote>Ja nee, klar.<p>Was für ein absurdes Theater. Besonders das hier fand ich echt abstoßend:</p><blockquote>Der Industrieverband geht davon aus, dass bis 2028 weltweit 10.000 Satelliten ins All befördert werden, 86 Prozent davon Kleinsatelliten sein.</blockquote>Ja, äh, nein? How about: Nein? Im Weltall fliegt schon genug Müll rum. Behaltet euren Scheiß mal bitte schön auf der Erde und verschmutzt die Umwelt nicht noch mehr mit sinnlosem Weltraumschrott.<p u=""><b>Update</b>: Hahaha jetzt kommen hier der Reihe nach 5 Leserbriefe rein, die alle unisono dasselbe sagen: "Naja es gibt ja auch Polarorbits, die man für Erdbeobachtungssatelliten brauchen kann. Aber natürlich ist das Projekt trotzdem Geldverbrennungsbullshit."</p><p u="">Ich füge dem noch eine Sache hinzu: "Erdbeobachtungssatellit" ist ein schöner Euphemismus für Spionagesatelliten :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125b0e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125b0e8</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 14:50:30 -0000</pubDate><title>Haha, der Putin mal wieder!Erinnert ihr euch an den Irakkrieg?...</title>
<description><![CDATA[ Haha, der Putin mal wieder!<p>Erinnert ihr euch an den Irakkrieg? Als die Amis meinten, da gäbe es Massenvernichtungswaffen? Und dann ein Jahr lang alles auf den Kopf stellten und den Rest kaputtbombten und keine fanden?</p><p>Da meinte Putin damals so: Also ICH hätte ja welche "gefunden".</p><p>Heute hat er wieder so einen Spruch rausgekloppt. Er ist zu Nawalny befragt worden, ob Geheimdienstmitarbeiter den vergiften wollten. Wenn ihr euch das Video von Nawalny anguckt, das ich gestern im Blog hatte, ist das ja ein ziemlicher Slam-Dunk-Case, den er da aufbaut, mit Namen und Fotos der Geheimdienstler und deren Reisedaten und so weiter. Hatte was von Cyberpunk, wie er da die Reisemetadaten beschafft hat. Jedenfalls war das offenbar der Auslöser für die Frage an Putin. <a href="https://www.tagesspiegel.de/26728414.html">Putin antwortet</a>:</p><blockquote>Nawalny sei nicht wichtig genug, um ein Ziel zu sein. „Wer ist er schon? Wenn das jemand gewollt hätte, dann hätte er das auch zu Ende geführt.“</blockquote>Alter, das ist NICHT die Antwort, die du bei so einer Gelegenheit rauskloppst! Vlad, Kumpel, die korrekte Antwort wäre gewesen: Die Russische Föderation lässt grundsätzlich niemanden ermorden, und unsere Behörden unterhalten auch keine Todesschwadrone. Im Übrigen haben wir den Chemiewaffensperrvertrag unterschrieben und alle unsere Chemiewaffen vernichtet.<p>Meine Güte ey. So wird das aber nichts auf dem diplomatischen Parkett.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1259211</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1259211</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 12:45:03 -0000</pubDate><title>Wisst ihr eigentlich, wer sich bei Merkel dafür eingesetzt hat,...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr eigentlich, wer sich bei Merkel dafür eingesetzt hat, Wirecards Markteintritt in China politisch den Weg zu ebnen?<p>Kommt ihr NIE drauf!</p><p><a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/wirecard-skandal-karl-theodor-zu-guttenberg-sieht-sich-als-opfer-a-b0948cc5-74b5-496e-a536-4f1b83dd1a50">Karl Theodor Maria Nikolaus Johann Jacob Philipp Franz Joseph Sylvester Buhl-Freiherr von und zu Guttenberg</a>.</p><p>Ja, DER Guttenberg!</p><blockquote>In einer Befragung betonte er nun, nichts von dem Bilanzskandal gewusst zu haben.</blockquote>Nee, <i>natürlich</i> nicht.<blockquote>»Wirecard hat uns alle getäuscht« – das sagte Karl-Theodor zu Guttenberg heute vor dem Wirecard-Untersuchungsausschuss.</blockquote>Na hör mal, was habt ihr denn gedacht? Dass sich ein von und zu Guttenberg mit Betrügereien auskennt? In solchen Zirkeln verkehrt der nicht!!1!<blockquote>»Das war einfach nicht vorstellbar.«</blockquote>Ja aber echt mal!<blockquote>Das Unternehmen habe aber über zehn Jahre uneingeschränkte Testate der Wirtschaftsprüfer bekommen. »Wirecard hat uns alle getäuscht.«</blockquote>So gesehen ist er hier das Opfer, hört ihr? Das Opfer!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1258daf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1258daf</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 12:22:09 -0000</pubDate><title>Mit einer geschickten Serie von Zugriff auf RAM-Riegel kann man...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdnet.com/article/academics-turn-ram-into-wifi-cards-to-steal-data-from-air-gapped-systems/">Mit einer geschickten Serie von Zugriff auf RAM-Riegel kann man Wifi-Signale schicken</a>. Das Signal ist ziemlich schwach, damit kommt man höchstens ein paar Meter weit, und die Datenrate ist mit 100 Bit/sec eher dünn, aber das reicht für die Exfiltration von Krypto-Schlüsseln von airgapped Systemen.<p>Allerdings müsste dafür der Angreifer seinen Code auf das System kriegen, von dem er Daten exfiltrieren will. Insofern ist das jetzt kein Totalschaden, aber es ist natürlich trotzdem wirklich krasse Scheiße.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125fe66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125fe66#2020-12-17 14:35:03.094366</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 11:19:20 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja mitgekriegt, dass Solarwinds Malware bei ihren Kunden...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja mitgekriegt, dass Solarwinds Malware bei ihren Kunden aufgespielt hat.<p>Habt ihr schon eine Warnung gekriegt? Von auch nur einer der betroffenen Organisationen? Ich nicht.</p><p>Solarwinds ist da natürlich nicht nur Täter sondern auch Komplize bei der Beweisvernichtung, weil sie erstmal ihre Customer-Liste weggemacht und bei Google angerufen und aus dem Cache dort haben löschen lassen. <a href="https://web.archive.org/web/*/https://www.solarwinds.com/company/customers">Nicht mal archive.org liefert</a>.</p><p>Ich finde das einen wichtigen Datenpunkt dazu, ob irgendeine der Meldepflichten den Betroffenen in der Praxis irgendwas bringt, oder ob das alles mal wieder bloß Verarschung ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn man einen Tag zurückgeht und viel Geduld aufbringt, kriegt man von archive.org doch noch die Kundenliste. Hier ist sie:</p><blockquote lang="en"><p u=""> Acxiom, Ameritrade, AT&amp;T;, Bellsouth Telecommunications, Best Western Intl., Blue Cross Blue Shield, Booz Allen Hamilton, Boston Consulting, Cable &amp; Wireless, Cablecom Media AG, Cablevision, CBS, Charter Communications, Cisco, CitiFinancial, City of Nashville, City of Tampa, Clemson University, Comcast Cable, Credit Suisse, Dow Chemical, EMC Corporation, Ericsson, Ernst and Young, Faurecia, Federal Express, Federal Reserve Bank, Fibercloud, Fiserv, Ford Motor Company, Foundstone, Gartner, Gates Foundation, General Dynamics, Gillette Deutschland GmbH, GTE, H&amp;R; Block, Harvard University, Hertz Corporation, ING Direct, IntelSat, J.D. Byrider, Johns Hopkins University, Kennedy Space Center, Kodak, Korea Telecom, Leggett and Platt, Level 3 Communications, Liz Claiborne, Lockheed Martin, Lucent, MasterCard, McDonald’s Restaurants, Microsoft, National Park Service, NCR, NEC, Nestle, New York Power Authority, New York Times, Nielsen Media Research, Nortel, Perot Systems Japan, Phillips Petroleum, Pricewaterhouse Coopers, Procter &amp; Gamble, Sabre, Saks, San Francisco Intl. Airport, Siemens, Smart City Networks, Smith Barney, Smithsonian Institute, Sparkasse Hagen, Sprint, St. John’s University, Staples, Subaru, Supervalu, Swisscom AG, Symantec, Telecom Italia, Telenor, Texaco, The CDC, The Economist, Time Warner Cable, U.S. Air Force, University of Alaska, University of Kansas, University of Oklahoma, US Dept. Of Defense, US Postal Service, US Secret Service, Visa USA, Volvo, Williams Communications, Yahoo</p></blockquote><p u="">Das ist aber nur eine partielle Liste. Da fehlen Kunden, die nicht genannt werden wollten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125fbdc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125fbdc</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 11:03:30 -0000</pubDate><title>Bei Solarwinds haben auch die VCs Insider-Aktienverkäufe gemacht.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theregister.com/2020/12/16/solarwinds_stock_sale/">Bei Solarwinds haben auch die VCs Insider-Aktienverkäufe gemacht</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125f99b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125f99b</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:56:05 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was Deutschland jetzt braucht? Mehr Behörden mit Polizei-...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was Deutschland jetzt braucht? Mehr Behörden mit Polizei- und Geheimdienstbefugnissen! <a href="https://www.deutschlandfunk.de/reform-der-finanzkontrollen-wie-faelle-wie-wirecard.2897.de.html?dram:article_id=489393">Wie wäre es mit der Bafin</a>? Nach Wirecard ist das doch prima begründbar!1!! Die sollen ab jetzt auch schön Durchsuchungen durchführen dürfen und so weiter.<p>Ich hab ja ein paar Mal am Rande Kontakt mit der Bafin gehabt, und mein Eindruck war, dass das Problem nie mangelde Befugnis war. Das Problem ist eher, was man als <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Regulatory_capture">regulatory capture</a> bezeichnet. Die Bafin sieht sich nicht als Regulator oder Antagonist der Banken sondern als deren Lobby. Maßnahmen, bei denen die Banken sagen, die seien zu teuer und kosten Arbeitsplätze (was man IMMER behaupten kann!), werden dann halt nicht umgesetzt. Dazu kommt ein wissentlich und willentlich herbeigeführtes Kompetenzvakuum (im Sinne von Fachwissen, nicht Befugnissen jetzt), denn alle Experten, die man befragen kann, sind ja von Jobs im Banking-Sektor abhängig und werden daher Empfehlungen im Sinne der Banken aussprechen.</p><p>Wenn du denen mehr Befugnisse gibst, dann werden die eher gegen Whistleblower als gegen kriminelle Bankster eingesetzt werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125f732</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125f732</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:50:20 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, welche Maßnahme am meisten Auswirkungen gegen Covid hat?Kommt...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, welche Maßnahme am meisten Auswirkungen gegen Covid hat?<p>Kommt ihr NIE drauf!</p><p><a href="https://www.businessinsider.de/wissenschaft/gesundheit/schulen-schliessen-trendwende-bei-corona-fallzahlen-welle-brechen/">Schulschließungen</a>!</p><blockquote>„Hätten wir im Frühjahr in Deutschland einen Tag länger gewartet, bis wir die Schulen schließen, hätte dies laut unseren Analysen 125.000 zusätzliche Infektionen bedeutet, die Schließung sieben Tage später sogar 400.000 zusätzliche Fälle“.</blockquote>Oh, wo wir gerade bei Schulschließungen sind: <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/giffey-kitas-und-schulen-so-schnell-wie-moeglich-wieder-oeffnen-li.125832">Giffey will die Kitas und Schulen so schnell wie möglich wieder öffnen</a>.<p>Wisst ihr, was wir brauchen? Mehr Frauen in der Politik. Die gehen nicht so über Leichen, müsst ihr wissen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125f7dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125f7dd</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:46:27 -0000</pubDate><title>Da war wohl der Zensor pinkeln: FDP-Rüstungslobbyispolitikerin über bewaffneten Kampfdrohnen:Marie-Agnes...</title>
<description><![CDATA[ Da war wohl der Zensor pinkeln: <a href="https://www.deutschlandfunk.de/fdp-politikerin-zu-bewaffneten-drohnen-strack-zimmermann.694.de.html?dram:article_id=480132">FDP-Rüstungs<s>lobbyis</s>politikerin über bewaffneten Kampfdrohnen</a>:<blockquote>Marie-Agnes Strack-Zimmermann (FDP) hat die mögliche Anschaffung bewaffneter Drohnen für die Bundeswehr begrüßt. Diese seien „eine exzellente Möglichkeit, unsere Soldatinnen und Soldaten zu schützen“, sagte sie im Dlf. Die Gefahr, dass die Drohnen zur gezielten Tötung eingesetzt werden, sieht sie nicht.</blockquote>Äh, ... wofür denn dann? Zur ungezielten Tötung? Zum wahllosen Niedermähen von Zivilisten?<p>Wisst ihr, was wir brauchen? Mehr Frauen in Führungspositionen. Dann wird die Politik besser, müsst ihr wissen. Die sind weniger kriegstreiberisch, die Frauen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125f4be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125f4be#2020-12-17 11:50:02.628956</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:35:12 -0000</pubDate><title>Fühlt ihr euch einsam? Verlassen? Isoliert? Fehlt euch das Community-Gefühl,...</title>
<description><![CDATA[ Fühlt ihr euch einsam? Verlassen? Isoliert? Fehlt euch das Community-Gefühl, von der SPD verraten worden zu sein? <a href="https://twitter.com/andre_meister/status/1339211951327617025">Keine Sorge</a>, von so ein bisschen Pandemie lässt sich die Verräterpartei doch nicht vom Rückendolchen abhalten!<p>Das ist <i>die eine Sache</i>, auf die bei der SPD wirklich Verlass ist. Dass sie dich verraten werden.</p><p>Wir brauchen endlich mehr Frauen in der Politik. Frauen wie Saskia Esken. Frauen sind nämlich bessere Menschen, die haben Empathie und lügen nicht so viel. Muss man wissen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125ed94</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125ed94</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:04:58 -0000</pubDate><title>Hier ist mal wieder ein Polizisten-Nazichat. Ruft mal bitte jemand...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Rechtsextreme-Chats-Ermittlungen-gegen-vier-Polizisten,rechtsextremismus438.html">Hier ist mal wieder ein Polizisten-Nazichat</a>. Ruft mal bitte jemand die Einzelfallbeauftragte!<p>Wie? Nein, eilt nicht. Ist ja bloß ein Einzelfall.</p><p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass wir kein Naziproblem haben in Deutschland?</p><p>Meine Güte. Man stelle sich mal vor, die hätten flächendeckend die Polizei, das Militär und den Verfassungsschutz unterwandert! Das wäre ja echt besorgniserregend!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a124aafe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a124aafe</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 20:12:16 -0000</pubDate><title>Gute Laune? Da kann ich abhelfen! Und zwar mit diesem...</title>
<description><![CDATA[ Gute Laune? Da kann ich abhelfen! Und zwar mit <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/bleibt-doch-einfach-alle-mit-dem-arsch-zu-hause-berliner-duerfen-trotz-lockdown-in-polen-boeller-kaufen-brandenburger-nicht/26725796.html">diesem Tagesspiegel-Artikel</a> über Berliner, die schnell noch nach Polen gefahren sind, um sich dort mit Böllern einzudecken. m(
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a124f9c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a124f9c8</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 16:43:02 -0000</pubDate><title>Kleines Schmankerl aus dem ARD Videotext:In München hat die Polizei...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/panorama/ticker-corona-virus-mittwoch-neunter-dezember-100.html">Kleines Schmankerl aus dem ARD Videotext</a>:<blockquote>In München hat die Polizei eine Frau wegen ihres fehlenden Mund-Nase-Schutzes angehalten. Als Begründung erklärte die 74-Jährige nach Angaben der Beamten, sie habe eine Befreiung "direkt von Gott, dem Allmächtigen". Zur Begründung habe sie einen Zettel mit Psalm 91 vorgezeigt.</blockquote>Psalm 91?! Das ist der hier:<blockquote>5 Du brauchst dich vor dem Schrecken der Nacht nicht zu fürchten, noch vor dem Pfeil, der am Tag dahinfliegt, 6 nicht vor der Pest, die im Finstern schleicht, vor der Seuche, die wütet am Mittag. 7 Fallen auch tausend an deiner Seite, dir zur Rechten zehnmal tausend, so wird es dich nicht treffen.</blockquote>Erinnert mich an den alten Witz mit der Garantie auf Fallschirme. Die, die die Garantie brauchen, werden sie nicht einlösen können.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a124ce02</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a124ce02</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 13:42:52 -0000</pubDate><title>In einer völlig überraschenden Entwicklung, mit der genau niemand rechnen...</title>
<description><![CDATA[ In einer völlig überraschenden Entwicklung, mit der genau niemand rechnen konnte, ist auch die Lernplattform des Landes Berlin gerade down.<p>Rückblickend hätte man vielleicht jemanden damit beauftragen können, der sich mit sowas auskennt.</p><p>Oder man hätte vielleicht die Monate seit April nutzen können, um da Kapazitäten auszubauen.</p><p>Immerhin verstehe ich jetzt, wieso die unbedingt die Schulen offenhalten wollten!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a124ccd6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a124ccd6</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 13:30:48 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Tom Cruise beschimpft...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.theguardian.com/film/2020/dec/16/tom-cruise-recorded-shouting-and-swearing-at-mission-impossible-crew-over-covid-issues">Tom Cruise beschimpft Leute am Set von Mission Impossible 7</a>, weil sie sich nicht an die Social Distancing-Regeln gehalten haben.<p>Die Covidioten sind <i>noch verrückter</i> als Tom Cruise!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a12723cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a12723cd#2020-12-16 13:05:02.299750</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 10:36:03 -0000</pubDate><title>Die Solarwinds-Geschichte wird immer lustiger.Ich hatte ja schon erzählt, dass...</title>
<description><![CDATA[ Die Solarwinds-Geschichte wird immer lustiger.<p>Ich hatte ja schon erzählt, dass sie ihr FTP-Passwort auf Github in ein öffentlichen Repository eingecheckt hatten.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.theregister.com/2020/12/16/solarwinds_github_password/">Das war gut getarnt</a>. Es war "solarwinds123". Wenn das jemand in einem Repo findet, geht er doch mit Sicherheit davon aus, dass das ein Fake-Passwort ist, ein Dokumentations-Stellvertreter. Niemand wäre so dermaßen inkompetent, DAS als Passwort zu nehmen!</p><p>Ja gut, aber das FTP-Passwort reicht ja noch nicht, um den Buildserver zu kompromittieren. Oh warte, <s><a href="https://twitter.com/harkank/status/1338986680892657664">auch auf dem Buildserver war das Passwort solarwinds123</a></s> (<i>war der Updateserver, nicht der Buildserver</i>). <s>Und wenn dir das zu kompliziert ist: Der User "nobody" hat auch Zugang zum Buildserver und wird nicht nach einem Passwort gefragt.</s> (<i>das war ein Missverständnis, damit war Citrix gemeint</i>)</p><p>Gut, der CEO muss weg. Keine Sorge, <a href="https://in.reuters.com/article/global-cyber-solarwinds-idINKBN28P2N8">ist in Arbeit</a>. Sein Nachfolger steht auch schon fest:</p><blockquote lang="en">Sudhakar Ramakrishna, the former chief executive of Pulse Secure.</blockquote>Pulse Secure? Nenn micht altmodisch, aber von einer Firma mit <a href="https://www.cvedetails.com/vulnerability-list.php?vendor_id=15824&amp;product_id=33650&amp;version_id=&amp;page=1&amp;hasexp=0&amp;opdos=0&amp;opec=0&amp;opov=0&amp;opcsrf=0&amp;opgpriv=0&amp;opsqli=0&amp;opxss=0&amp;opdirt=0&amp;opmemc=0&amp;ophttprs=0&amp;opbyp=0&amp;opfileinc=0&amp;opginf=0&amp;cvssscoremin=0&amp;cvssscoremax=0&amp;year=0&amp;month=0&amp;cweid=0&amp;order=3&amp;trc=38&amp;sha=3b0195da8721ed7523c9f53d98a900c8a4db5b21">diesem Track Record</a> würde ich niemanden einstellen wollen.<p>Auf der anderen Seite ist das bei Solarwinds wahrscheinlich auch egal. Die hatten die trojanisierten Updates auch Tage später noch auf ihrem Updateserver online.</p><p>Lustigerweise <a href="https://twitter.com/ffforward/status/1338785034375999491">hatte Solarwinds als Best Practices dokumentiert, dass man ihren Scheiß beim Schlangenöl ausschließen soll</a>. Nicht dass das Schlangenöl was gebracht hätte, klar, denn die DLLs waren ja digital signiert, und Schlangenöl skippt gewöhnlich digital signierte Dateien. Denn die sind ja digital signiert!1!! (Mal abgesehen davon, natürlich, dass Schlangenöl grundsätzlich nicht funktioniert)</p><p u=""><b>Update</b>: OK da läuft gerade einiges durcheinander. Das war nicht der Buildserver, von dem Reuters berichtet hat, sondern der Updateserver. Das klingt als sei es dasselbe, ist es aber nicht. Der Buildserver ist die Kiste, die den Quellcode nimmt, den Compiler anwirft, Binaries erzeugt, und die dann signiert. Der Updateserver ist ein FTP-Server irgendwo, auf dem die Dateien dann zum Download liegen. Mit dem Passwort zum FTP-Server wäre also geklärt, wie man da Fake-Updates aufspielt, aber nicht wie man eine korrekte digitale Signatur aufbringen konnte. Dieser Key liegt im Allgemeinen nicht auf dem Updateserver. Gut, auszuschließen ist das natürlich auch nicht, bei einer Firma, die "firmenname123" als Passwort nimmt.</p><p u=""><a href="https://blogs.microsoft.com/on-the-issues/2020/12/13/customers-protect-nation-state-cyberattacks/">Das Statement von Microsoft zu der Nummer</a> liest sich übrigens nochmal deutlich apokalyptischer, die reden da von dem SAML-root-Cert, mit dem man beliebige andere SAML-Tokens ausstellen kann, die dann Zugriff unter einem beliebigen Account auf beliebige Geräte in der Firma haben. Das ist sozusagen der absolut schlimmste denkbare Fall, was jemand in die Hände bekommen kann. Das liegt auch nicht auf dem Buildserver sondern noch weiter hinten in der Infrastruktur. Mit diesen SAML-Tokens kamen die dann nicht nur innerhalb der Firma an alle Infrastruktur ran sondern auch auf alle deren Cloud-Infrastruktur. SAML ist die Basis für Single-Sign-On-Infrastrukturen. Die Tokens sehen dann aus wie normale Tokens. Wenn sowas einmal passiert ist, kannst du auch nicht mehr den Checkins in den Repositories trauen. Laut SEC Filing hatten die Angreifer diese Art von Totalzugriff seit März. Die Firma kannst du nur noch planieren und komplett neu aufsetzen nach sowas.</p><p u="">Im Übrigen gilt das im Prinzip auch für alle Kunden von denen. Denn mit so einer Monitoring-Software würdest du ja <i>alle</i> Server monitoren wollen, inklusive deiner eigenen SSO-Infrastruktur. Im Grunde kannst du da jetzt nur mit der großen Abrissbirne einmal die gesamte Kundenbasis von denen zum Parkplatz machen und dann nochmal von 0 anfangen und neue Gebäude bauen. (Danke, Kris)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1271c71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1271c71</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 10:08:47 -0000</pubDate><title>"Würfel-Armin" Laschet ruft dazu auf, keine Weihnachtsgeschenke online zu kaufen.JA...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article222524978/Armin-Laschet-ruft-dazu-auf-keine-Weihnachtsgeschenke-online-zu-kaufen.html">"Würfel-Armin" Laschet ruft dazu auf, keine Weihnachtsgeschenke online zu kaufen</a>.<p>JA WO DENN SONST du Flachzange! Wir haben Lockdown, remember?</p><p>Wieso Würfel-Armin? Nein, nicht wegen seiner erratischen Politik, die auch bei näherer Suche keinerlei Struktur oder Planung erkennen lässt. <a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article141847297/Laschet-gibt-Lehrauftrag-nach-Noten-Skandal-auf.html">Laschet hatte 2015 einen schönen Skandal</a>, der ihn den Lehrauftrag gekostet hat. Da hatte er ein paar Klausuren verlegt und hat dann einfach die Noten ausgewürfelt, anstatt offen zu der Angelegenheit zu stehen. Seitdem heißt er Würfel-Armin. Passt aber auch auf die Politik, klar.</p><p>Zurück zur aktuellen Episode der Laschet-Sitcom. Was soll man denn jetzt machen, wenn man die Geschenke nicht im Einzelhandel kaufen kann und nicht bei Amazon kaufen soll?</p><p>Stattdessen soll man doch einen Gutschein ausstellen. Na das wird ja ein hochromantisches Weihnachten, wenn sich die Leute per Telekonferenz Versprechungen machen.</p><p>Aber wartet, Laschet wollte gar nicht den Mittelstand und den Einzelhandel retten, sondern er wollte bloß nicht, dass ihr bei Amazon kauft, weil die so effizient Steuern vermeiden.</p><p>Oh Mann, der Laschet hat völlig Recht! Wenn wir doch nur jemanden in der Politik kennen würden, der diese Steuervermeidungssstrategien abzuschalten könnte! Kennt ihr jemanden? Vielleicht einen Ministerpräsidenten oder so? Ihr wisst schon, jemanden mit Einfluss!1!! (Danke, Uwe)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1271667</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1271667</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 09:43:21 -0000</pubDate><title>Good morning Vietnam! Aus den heutigen Napalm-News: Triage im Krankenhaus...</title>
<description><![CDATA[ Good morning Vietnam! Aus den heutigen Napalm-News: <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_89130022/saechsische-klinik-bestaetigt-triage-wegen-corona.html">Triage im Krankenhaus in Sachsen</a>, <a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/2020/coronavirus/beitraege_neu/2020/12/berlin-senat-pflege-gesundheit-corona-regeln-impfung-kalayci.html">Pflegeheim-Domino in Berlin</a>.<p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass Covid bloß eine harmlose Grippe ist? Nicht auszudenken, wenn das eine echte Krankheit wäre, an der Leute versterben könnten!</p><p>Besonders geil finde ich ja die Pflegeheime, die jetzt Besucher nur nach negativem Test reinlassen wollen. Ja, äh, wie wäre es, wenn ihr Pfleger nur nach negativem Test arbeiten lasst?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a127d5b3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a127d5b3</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 19:58:37 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Stadt Paris muss 90k€ Strafe zahlen.Wegen...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.n-tv.de/der_tag/Zu-viele-Frauen-auf-Chefposten-Paris-zahlt-Strafe-wegen-Diskriminierung-article22238340.html">Stadt Paris muss 90k€ Strafe zahlen</a>.<p>Wegen Diskriminierung.</p><p>Sie haben zu viele Frauen auf Führungspositionen installiert.</p><p>Die Bürgermeisterin (well duh) findet die Entscheidung "absurd". Ich erwähne das nur falls mal wieder ein Mann Strafen wegen Diskriminierung für absurd hält, und es dann einen Aufschrei gibt. (Danke, Sven)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1260d18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1260d18</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 14:52:54 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:Der Leiter der Abschlussprüferaufsichtsstelle (Apas) im Bundesamt für...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Wirecard-Skandal-Chefaufseher-der-Wirtschaftspruefer-muss-gehen-4990693.html">Lacher des Tages</a>:<blockquote>Der Leiter der Abschlussprüferaufsichtsstelle (Apas) im Bundesamt für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle (BAFA) ist wegen Geschäften mit Wirecard-Aktien freigestellt worden.</blockquote>Ja aber warum denn? Endlich jemand auf dem Posten, der sich mit lukrativen Abschlüssen auskennt!!1!<blockquote>Bose werde freigestellt, "um die Integrität der Apas bis zur schlussendlichen Aufklärung des Sachverhalts sicherzustellen", hieß es weiter.</blockquote>Ja, leuchtet ein. Denn ohne diesen einen Typen besteht ja wohl keinerlei Zweifel an dem Rest dieser schimmeligen Behörde, die Wirecard jahrelang munter bescheißen ließ und vor der nicht mal das finale Aufdecken des Problems ausging. Nein, die Behörde wurde erst aktiv, nachdem eine Wirtschafts"prüfer"firma abgesprungen war und die andere nicht testieren wollte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1260961</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1260961</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 14:35:43 -0000</pubDate><title>Ihr solltet es euch zur Angewohnheit machen, nach euren Projekten...</title>
<description><![CDATA[ Ihr solltet es euch zur Angewohnheit machen, nach euren Projekten Post-Mortems zu machen. Wenn es ein interessantes Problem gab, dann schreibt das auf. Egal ob ihr das gelöst habt oder nicht. Das unterscheidet den Menschen vom Tier, dass der Mensch auch von anderer Leute Fehlern lernen kann. Aber nur wenn die die auch aufgeschrieben haben!<p>Daher lese ich sehr gerne Post-Mortems. <a href="https://netflixtechblog.com/life-of-a-netflix-partner-engineer-the-case-of-extra-40-ms-b4c2dd278513">Hier hat Netflix einen schönen publiziert</a>. Der hat mich ziemlich aus der Bahn geworfen.</p><p>Ich fasse mal grob zusammen. Die hatten da Abspiel-Ruckeln auf einem Gerät, und beim Debuggen haben sie rausgefunden, dass ihre Softwarearchitektur schlecht war. Die hat bei einem Scheduler-Framework von Android einen Callback in 15 Millisekunden beantragt, und hat dann Audiodaten für einen Frame rausgeschrieben.</p><p>Im Allgemeinen kam der Callback auch nach 15 ms, aber halt nicht immer. Manchmal kam der auch erst nach 55 ms.</p><p>Das war ein Bug in Android. Das will ich auch gar nicht schönreden.</p><p>Aber was mich daran irritiert: Wenn du beim System oder sonstwo einen Callback beantragst, dann musst du immer davon ausgehen, dass der zu spät kommt oder einer ausfällt. Wir haben es hier mit Best Effort zu tun, im ganzen System. Es könnte z.B. sein, dass das Gerät heißläuft und daher den CPU-Takt runterschraubt und dann für deine beantragten Events nicht genug Luft war. Oder es könnte sein, dass der Speicher knapp wurde, weil eine andere App irgendwas krasses gemacht hat, und das System dann Speicher von deiner App rausgeschmissen hat, um den Bedarf zu befriedigen. Der kann dann wieder reingeladen werden, aber das dauert halt Zeit.</p><p>Kurz gesagt: Wenn du dem System sagst, du willst jetzt 15 ms Pause machen, dann hast du genau eine tatsächliche Zusage: Es sind <i>mindestens</i> 15 ms. Nicht höchstens. Mindestens!</p><p>Mit anderen Worten: Dein Handler muss immer davon ausgehen, dass da ein Event verlorengegangen ist und in dem Fall dann halt mehr Audiodaten rausschreiben, um nicht ins Stocken zu geraten.</p><p>Und das führt dann dazu, dass man auch den Fall abhandeln muss, wo man ein Event zweimal kriegt, denn möglicherweise kommt das erste Event zu spät, schreibt dann zwei Frames raus, und dann kommt direkt das Event für den nächsten Frame, den man jetzt aber schon rausgeschrieben hatte.</p><p>Ich bin einigermaßen irritiert, dass Netflix ihre Software nicht so designed hat, dass sie mit dieser Art von Unvorhersehbarkeit klarkommt und das on the fly kompensiert. Ich hätte gedacht, dass das absolute Mindestanforderung an solche Systeme ist. Mir wäre das gar nicht in den Sinn gekommen, ein System zu bauen, was das nicht tut.</p><p>Die Lektion ist, dass man bei der API-Dokumentation auch offensichtliche Dinge immer explizit hinschreiben muss. Nur weil du das für offensichtlich hältst, heißt das nicht, dass es auch alle anderen für offensichtlich halten. Als Beispiel will ich hier mal <a href="https://man7.org/linux/man-pages/man2/nanosleep.2.html">die Man Page von nanosleep(2) zitieren</a>:</p><blockquote lang="en">If the interval specified in req is not an exact multiple of the granularity underlying clock (see time(7)), then the interval will be rounded up to the next multiple.  Furthermore, after the sleep completes, there may still be a delay before the CPU becomes free to once again execute the calling thread.</blockquote>Ich kenne jetzt diese Android-API nicht, weil ich noch nie Android programmiert habe, aber ich vermute mal, wenn das da so klar dokumentiert gewesen wäre, hätten die Netflix-Leute ihren Dienst nicht auf der Annahme fußen lassen, dass das immer alles perfekt genau wie beantragt reinkommt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1260220</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1260220#2020-12-15 19:45:02.902444</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 14:06:54 -0000</pubDate><title>Ein paar Trumpisten-Reichsbürger in Arizona haben einfach eigene Wahlunterlagen ans...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://eu.azcentral.com/story/news/politics/elections/2020/12/14/arizona-groups-fake-electors-try-cast-11-electoral-votes-trump/6536056002/">Ein paar Trumpisten-Reichsbürger in Arizona haben einfach eigene Wahlunterlagen ans Electoral College geschickt</a>. Die haben sie sich sogar notariell beglaubigen lassen.<blockquote lang="en">Copies of the documents obtained by The Arizona Republic show a group that claimed to represent the "sovereign citizens of the Great State of Arizona" submitted signed papers casting votes for what they want: a second term for Trump and Vice President Mike Pence.</blockquote>Fuck yeah! Die Zeitung hat sogar eine der Täterinnen gefunden und befragt.<blockquote lang="en">Mesa resident Lori Osiecki, 62, helped created a facsimile of the "certificate of ascertainment" that is submitted to formally cast each state's electoral votes as part of an effort to prevent what she views as the fraudulent theft of the election.<p>"We seated before the legislators here. We already turned it in. We beat them to the game," she said.</p></blockquote>Ja, genau! Die findet: Wir haben zuerst eingereicht, also sollte unsere Einreichung zählen!!1!<p>Sovereign Citizen ist in der USA der Name, den sich die Reichsbürger dort geben. Deren Fokus liegt naturgemäß weniger auf einem Zurückbringen des Kaiserreichs, sondern die finden einfach, die Bundesregierung sei illegitim und sie müssten sich nur an die Gesetze halten, die sie selbst gut finden. Insbesondere opponieren sie dagegen, dass die Bundesregierung von ihnen Steuern haben will, klar. :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1265f85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1265f85</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 11:34:51 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, heute ist ein besonderer Tag. Heute...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, heute ist ein besonderer Tag. Heute ist der Tag, an dem ich auf <a href="https://www.bild.de/regional/dresden/dresden-aktuell/lernsax-offline-sachsens-schueler-haben-schon-wieder-lockdown-frei-74472024.bild.html">die "Bild"-"Zeitung" linke</a>. Warum? Weil die einen Inside Scoop über den Cyberangriff auf LernSax haben! Ich zitiere:<blockquote>Kriminelle hatten per sogenanntem DDoS-Angriff Daten verschlüsselt, um dann Geld für die Freigabe zu erpressen.</blockquote>Meine Güte, diese Bürger"journalisten" von der "Bild" werden immer besser! Wie sie jetzt schon Fachbegriffe über ihren Text sprenkeln, damit er glaubwürdiger wirkt!<p>Falls das hier jemand fachfremdes liest: Ein DDoS-Angriff ist ein Angriff, bei dem ganz viele verschiedene Leute gleichzeitig auf einen Server zugreifen. Die Idee dabei ist, die Leitung zum Server zu überlasten, nicht den Server selbst. Um den Server selbst zu überlasten braucht man normalerweise kein DDoS, nur ein bisschen Hirnschmalz.</p><p>Den Unterschied zwischen "Leitung überlastet" und "Server überlastet" erkennt man als Laie im Allgemeinen an Details wie dass schon die DNS-Anfrage scheitert ("We have trouble findig that site", "Server not found", "Check if there is a typo", "IP address could not be found"), oder dass die Verbindung selbst schon in einen Timeout läuft (du klickst auf einen Link zu der Site aber der Browser zeigt erstmal weiter den alten Fensterinhalt an und schreibt unten links "Connecting ..." in die Ecke).</p><p>Wenn man auf den Link klickt und schnell ein leeres Fenster kriegt, in dem dann aber keine Inhalte erscheinen, dann kann das sowohl Leitungs- als auch Serverüberlastung sein, spricht aber im Allgemeinen eher für Serverüberlastung.</p><p>Wenn es ewig dauert, bis die Site antwortet, aber dann flutschen alle Elemente in der Seite auf einmal rein, dann sind weder Server noch Leitung überlastet sondern der für den Server zuständige Admin ist grob inkompetent und hat was falsch konfiguriert.</p><p>Hier jedenfalls wichtig: Ein DDoS-Angriff ist etwas völlig anderes als eine Ransomware. Ransomware heißt, dass jemand auf dem Server Code zur Ausführung bringen konnte. Das ist bei DDoS nicht das Ziel. DDoS versucht das nicht mal zu erreichen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1265bd0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1265bd0</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 11:16:30 -0000</pubDate><title>Sigmar Gabriel versteht gar nicht, was das Problem ist. Er...</title>
<description><![CDATA[ Sigmar Gabriel versteht gar nicht, was das Problem ist. Er empfiehlt da einen zweistufigen Plan. Stufe 1: <a href="https://twitter.com/sigmargabriel/status/1337847015322120196">Einen Garten der Größe Liechtensteins haben</a>. Stufe 2: Dort halt selber Weihnachtsmarkt feiern!<p>Ich hoffe ja, dass da jetzt die anderen Parteibonzen ein "Hold my beer" pullen. Ihr wolltet doch bestimmt auch mal den Weihnachtsmarkt-Garten von Merz und von Lindner sehen, oder?</p><p>Ich erwarte ja zumindest von dem Spahn ein Foto. der wohnt ja jetzt in der bescheidenen ehemaligen Unterkunft des US-Botschafters in Berlin Dahlem (zwischen den anderen Botschaftern und den Zahnwälten). Der hat bestimmt auch einen sehr fotogenen Garten, den er uns mal zeigen könnte.</p><p>Und die Hartzer können ja Kuchen essen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1265037</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1265037#2020-12-15 13:55:02.360990</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 10:33:13 -0000</pubDate><title>Verarbeitet hier jemand XML mit Go?Money Quote:The Go security team...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mattermost.com/blog/coordinated-disclosure-go-xml-vulnerabilities/">Verarbeitet hier jemand XML mit Go</a>?<p>Money Quote:</p><blockquote lang="en">The Go security team has chosen this path after determining that the encoding/xml package and its data structures were not designed to make safe round-trips possible. The new API allows them to lower developers’ expectations to a more manageable level, as the support for round-trips in the most problematic cases can be explicitly dropped.</blockquote>Ich würde ja grundsätzlich von XML-basierter Krypto abraten, solange die das XML nicht als unveränderlichen Binärstring behandelt.<p u=""><b>Update</b>: Wer mehr Details dazu braucht, wieso "XML Security" eine schlechte Idee ist: <a href="https://www.nccgroup.com/globalassets/resources/us/presentations/isec-hill-attacking-xml-security-bh07.pdf">Blackhat-Folien von Brad Hill von 2007</a> und <a href="https://www.cs.auckland.ac.nz/~pgut001/pubs/xmlsec.txt">legendärer Rant vom ebenfalls legendären Peter Gutmann dazu</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a12648e6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a12648e6</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 09:56:08 -0000</pubDate><title>Mögt ihr Kriminalfilme und -Serien? Am besten solche, in denen...</title>
<description><![CDATA[ Mögt ihr Kriminalfilme und -Serien? Am besten solche, in denen ein Hacker im Internet oder Darknet Dinge recherchiert?<p>Dann wird euch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=smhi6jts97I">das Video gefallen</a>, das der Navalny gerade ins Netz gestellt hat, wie er rekonstruiert hat, wer ihn da umbringen wollte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1297d0e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1297d0e</guid><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 19:32:32 -0000</pubDate><title>Berliner Impfzentren werden später fertig.Manche Witze schreiben sich echt ganz...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/2020/coronavirus/beitraege_neu/2020/12/berlin-impfzentren-impfung-verspaetung-dezember.html">Berliner Impfzentren werden später fertig</a>.<p>Manche Witze schreiben sich echt ganz von selbst.</p><p>"Jetzt wissen wir, was aus den BER-Planern geworden ist!"</p><p>"Eine rechtzeitige Fertigstellung hätte die Bevölkerung verunsichert."
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a129a460</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a129a460#2020-12-14 16:35:02.388382</guid><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 13:12:30 -0000</pubDate><title>Oh wow. Guckt mal das Bild aus London an, das...</title>
<description><![CDATA[ Oh wow. Guckt mal <a href="https://www.bbc.com/news/uk-55301192">das Bild aus London an</a>, das die BBC da geschossen hat. Wenn da nicht vorne Links ein Typ eine Atemmaske (falsch) aufhätte, könnte man denken, das sei vom letzten Jahr oder so.<p>Hey, versteht ihr eigentlich, wieso die Briten die Covid-Zahlen nicht in den Griff kriegen?</p><p>Ein Mysterium!</p><p>Werden wir wohl nie verstehen.</p><p u=""><b>Update</b>: Auf der anderen Seite könnten das natürlich auch <a href="https://twitter.com/baekdal/status/1254460167812415489">unredliche Kameratricks sein</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a12998a4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a12998a4#2020-12-14 14:55:02.485089</guid><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 12:20:10 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Google ist down.Sagt mal, seid ihr auch wegen der...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://heise.de/-4989007">Google ist down</a>.<p>Sagt mal, seid ihr auch wegen der Verfügbarkeit in die Cloud gezogen? Ich meine, wenn wir unsere Server selber administrieren, da kriegen wir doch NIE die Ausfallsicherheit hin, die Spezialisten wie die bei Google hinkriegen können!!1!</p><p u=""><b>Update</b>: Ob das die ganzen Leute sind, die nach dem AWS-Ausfall letztens ein Backup für die Ausfallsicherheit haben wollten? Machen wir jetzt Cloud-Kegeln und nächste Woche ist Azure platt?</p><p u=""><b>Update</b>: Das Money Quote dazu kam <a href="https://www.bbc.com/news/technology-55299779">von der BBC</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">Google has been contacted for comment, but one spokesperson said they had been unable to access their email during the outage.</p></blockquote><p u="">Da willst du doch deine Firmenmails ablegen!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a12993f3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a12993f3#2020-12-14 13:35:02.214739</guid><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 11:57:33 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei fiesen Cyberangriffen waren: In Sachsen ist...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei fiesen Cyberangriffen waren: In Sachsen ist ab heute Schule übers Internet von zuhause. Das Land Sachsen hat dafür eine Plattform namens "LernSax" eingerichtet. Die brach völlig überraschend und völlig unvorhersehbar direkt unter der Last zusammen.<p>Aber halt, das war keine bloße Überlastung! <a href="https://twitter.com/Bildung_Sachsen/status/1336648703583645696">Das war ein Cyberangriff</a>! Money Quote:</p><blockquote>die Attacke konnte abgewährt werden (sic!)</blockquote>Quelle: @Bildung_Sachsen.<p>Diese fiesen Russen immer! Die fahren die langfristige Strategie! Wenn wir heute im Sachsen die Lernplattform runterfahren, dann haben die Kids später einen Bildungsnachteil gegenüber dem russischen Nachwuchs!1!! MWAHAHAHAHA *Nacktkatzestreichel*</p><p>Immerhin haben sie umgehen <a href="https://www.saechsische.de/coronavirus/lernsax-down-hackerangriff-corona-schule-sachsen-unterricht-homeschooling-lehrer-5338413.html">das Landeskriminalamt eingeschaltet</a>. Wie? Nein, nicht das von Sachsen. Das von Baden-Württemberg. (!?!?)</p><p>Money Quote:</p><blockquote>Schon während der Schulschließungen im Frühjahr hatte die Lernplattform teilweise wegen Überlastung nicht funktioniert.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1299037</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1299037#2020-12-17 12:05:02.167566</guid><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 11:47:53 -0000</pubDate><title>Old and bsuted: Security by Obscurity.New hotness: Security by Machine...</title>
<description><![CDATA[ Old and bsuted: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Security_through_obscurity">Security by Obscurity</a>.<p>New hotness: <a href="https://fm4.orf.at/stories/3009960/">Security by Machine Learnung (und wo die Daten herkommen ist geheim!1!!)</a>.</p><p>Sozusagen mehrlagige Obscurity. Da muss ja die Security echt enorm sein, die da am Ende rauskommt!</p><p>Ich bin mir sicher, dass etwaige Biases in den Daten ordentlich rauskorrigiert wurden!1!!</p><p>Auf der anderen Seite: Who cares. Wir werden eh nicht verstehen, wie die Software zu ihren Ergebnissen kommt. Wieso dann also auf gute Daten Wert legen? Deshalb heißt das doch künstliche <i>Intelligenz</i>! Wir gehen davon aus, dass die Software intelligent genug ist, sich da selbst zu korrigieren!!1!</p><p>Immerhin geht es ja um nichts wichtiges. Bloß um Law Enforcement.</p><p>Lacher am Rande: Diese Projekte werden von der EU selbst als besonders riskant und daher als regulationsbedürftig eingeschätzt. Wie genau sieht Regulierung bei Machine Learning aus? Das wollte ich schon immer mal jemanden fragen! Die haben sich da doch bestimmt voll tiefschürfende Gedanken gemacht, nicht wahr?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1298d6d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1298d6d</guid><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 11:34:11 -0000</pubDate><title>Die Bahn hat die Bahnstrecke Zürich-München elektrifiziert. Das Projekte dauerte...</title>
<description><![CDATA[ Die Bahn hat die Bahnstrecke Zürich-München elektrifiziert. Das Projekte dauerte 30 Jahre und kostete eine halbe Milliarde Euro.<p><a href="https://www.welt.de/vermischtes/article222418616/Premierenpanne-Zug-bleibt-auf-neuer-Bahnstrecke-in-Bayern-stecken-wegen-eines-kuriosen-Fehlers.html">Die Premierenfahrt lief genau so, wie man das von der Bahn erwarten würde</a>.</p><blockquote>„Es ist eine Diesellok unterwegs, um den Zug aus dem nicht elektrifizierten Gleisteil herauszuziehen“, sagte ein Bahnsprecher.</blockquote>Die Bahn vermisst glaube ich einfach die Aufmerksamkeit, die sie mit ihrem Dauerverkacken immer gekriegt hat.<p>Bevor die Covid-Politik gezeigt hat, dass das jetzt der neue Normalzustand ist. (Danke, Alex)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a129897f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a129897f#2020-12-14 18:05:03.441893</guid><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 11:16:49 -0000</pubDate><title>Stellt euch mal vor, ihr wäret ein kompetenter Geheimdienst, und...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch mal vor, ihr wäret ein kompetenter Geheimdienst, und ihr wolltet mal so richtig <i>alle</i> Daten abgreifen, von überall. Alle wichtigen Firmen und Behörden.<p>Da gibt es drei wichtige Fragen.</p><p>Erstens: Wie kommt man rein?</p><p>Zweitens: Wie kommt man die Daten ran, ohne dass es auffällt?</p><p>Drittens: Wie kriegt man die Daten rausgeschickt, ohne dass es auffällt?</p><p>Gehen wir da doch mal systematisch ran. Wie kriegt man am besten Software in eine Firma? Wenn die Firma das selbst aufspielt! Und was spielen Firmen selber auf? Na Updates für ihre gekaufte Software! Ich erinnere mich dunkel, seinerzeit vor automatischen Updates als Angriffsvektor gewarnt zu haben, aber auf mich hat ja wie üblich niemand gehört. Anstatt Software so zu bauen, dass sie keine Updates braucht, hat die Industrie im Gegenteil auf möglichst viele Updates in möglichst kurzem Abstand optimiert.</p><p>Gut, also. Unser Geheimdienst sucht sich also eine Software, die die Firmen eh schon installiert haben, und hackt sich da in den Updatemechanismus rein.</p><p>Bleibt die Frage, wie die Malware dann an die Daten kommt? Am einfachsten ist es, wenn die Software, deren Updater wir übernommen haben, selber dafür da ist, an alle Daten ranzukommen. Die optimale Lösung wäre ein Schlangenöl, aber alles, das mit Monitoring zu tun hat, funktioniert auch prächtig. Am besten wäre die Monitoring-Komponente von einem Schlangenöl.</p><p>Gut, bleibt die Frage, wie man die Daten aus dem Netz des Opfers rauskriegt. Im Allgemeinen merken Leute nicht, wenn aus ihren Netzen Sachen auch in großem Volumen rausgeschickt werden, außer das Volumen ist so groß, dass der Rest der Anwendungen ruckelt oder Fehler wirft. Aber heutzutage ist so viel Cloud Computing, dass man selbst großvolumige Exfiltration problemlos einfach machen kann, solange die Gegenseite nach einem Clouddienst aussieht, am besten sowas wie Dropbox oder Sharepoint oder Onedrive oder so.</p><p>Warum erzähle ich das alles? <a href="https://blogs.microsoft.com/on-the-issues/2020/12/13/customers-protect-nation-state-cyberattacks/">Genau das ist passiert</a>. Die Monitoring-Software heißt <a href="https://www.solarwinds.com/securityadvisory">Solarwinds Orion</a>.  Über diese Software sind "die Russen" (nein, wirklich!) auch bei Fireeye reingekommen. Fireeye, wir erinnern uns, behauptet, sich mit Security auszukennen. Und setzt dann eine externe Monitoring-Software ein. Und merkt monatelang nicht, wie ihre Daten rausgetragen werden. Und gelten immer noch als Security-Experten!! Nicht nur das, die <a href="https://www.fireeye.com/blog/products-and-services/2020/12/global-intrusion-campaign-leverages-software-supply-chain-compromise.html">versuchen das gerade in eine PR-Op umzuwandeln</a>, genau wie Heise damals, als sie von Emotet hopsgenommen wurden.</p><p>Was ich an der Stelle mal herausstellen will: Die Industrie setzt gerade in großem Stil auf Code Signing als Lösung gegen Malware. In diesem Fall war die Malware von Solarwinds signiert. Code Signing ist Schlangenöl!</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens, Spaß am Rande: <a href="https://twitter.com/disclosetv/status/1338477591125225473">Offenbar gab es da den einen oder anderen Insiderhandel in der Führungsriege von Solarwinds</a>. Hey, von so einer Firma willst du doch deine Monitoring-Software kaufen!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://savebreach.com/solarwinds-credentials-exposure-led-to-us-government-fireye-breach/">Solarwinds hatte ihre FTP-Zugangsdaten wohl in einem öffentlich Github-Repo veröffentlicht</a>. Also mit <i>so viel Niedertracht</i> bei den Russen konnte ja wohl niemand rechnen. Gehen die öffentliche Github-Repositories durch und suchen nach Passwörtern! Haben die denn gar keine Scham!?!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a129848f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a129848f</guid><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 10:54:09 -0000</pubDate><title>Was tut man als Regierung, wenn man die Covid-Response so...</title>
<description><![CDATA[ Was tut man als Regierung, wenn man die Covid-Response so richtig doll verkackt hat?<p>Na klar!</p><p><a href="https://www.heise.de/news/Bundeshaushalt-Deutlich-mehr-Geld-fuer-Polizei-und-Geheimdienste-4988155.html">Man gibt die eingesparte Kohle der Polizei und den Diensten</a>.</p><p>Nicht dass es hier ne Revolution gibt oder so.</p><p>Und, mal unter uns: Das war ja wohl überfällig, dass der BND endlich mehr als eine Milliarde Euro Budget kriegt. Denkt doch nur, was der schon alles für uns getan hat!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a128eaa3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a128eaa3</guid><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 14:51:41 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was das Problem mit den Medien ist?Zu wenig...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was das Problem mit den Medien ist?<p>Zu wenig Blockchain.</p><p>Und zu wenig Familienmitglieder von Donald Trump.</p><p><a href="https://www.prnewswire.com/news-releases/donald-trump-jr-joins-collective-using-blockchain-technology-to-make-news-credible-again-301191537.html">Keine Sorge, damit ist jetzt Schluss</a>!</p><p>Wofür brauchen die eine Blockchain, fragt ihr? Na hierfür:</p><blockquote lang="en">"With Overline Verified Viewer, networks use popular blockchains to award viewers with digital coins that prove their viewership of a given segment or news anchor," says partner and blockchain research group Overline's CEO Patrick McConlogue. "With these coins awarded to viewers, you don't just have more credible reporters, you have more credible viewers. It's a whole new paradigm for thinking about news."</blockquote>Du bezahlst das Publikum dafür, dass sie dir zuhören! Mit Internet-Gummipunkten! Meine Güte, das ist ja mal eine bahnbrechende Idee. Wieso sind wir da nicht früher drauf gekommen?<p>Wenn du belastbare Publikumsschätzungen willst, dann bezahlst du die Leute einfach fürs Zuhören!</p><p>Andere Medien denken da viel zu Vor-2020 und wollen von ihrem Publikum für ihre Arbeit bezahlt werden!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a128ce9a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a128ce9a#2020-12-13 15:45:02.728725</guid><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 12:51:16 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Atemmasken sind Faschismus und bringen...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Atemmasken sind Faschismus und bringen auch gar nichts gegen Covid?<p><a href="https://www.zdf.de/nachrichten/panorama/corona-masken-infektionsrisiko-geringer-100.html">Hier haben mal ein paar Ökonomen (WTF?!) nachgeguckt</a>. Ergebnis:</p><blockquote>"Oder noch anschaulicher: Statt 20.000 Neuinfektionen am Tag hätten wir ohne Masken rund 38.000", sagte Wälde, einer der Autoren der in der Fachzeitschrift "PNAS" veröffentlichten Studie. Sein Fazit: "Jeder sollte Masken tragen, um sich und andere vor Infektionen zu schützen."</blockquote>Ich vermute mal, die Naturwissenschaften haben die Frage schon für offensichtlich erledigt gehalten, daher mussten da jetzt Ökonomen ran. Oder vielleicht deshalb Ökonomen, weil gerade der gesamte Zweig der Wissenschaft Schaden nimmt durch <a href="https://heise.de/-4982630">einzelne Freidreher</a>, die Statements raushauen wie:<blockquote>Wenn Covid-19 neben Herz-Kreislauf-Erkrankungen und Krebs als zusätzliche Todesursache hinzukäme, müsste man eine Zunahme der Gesamtsterblichkeit in Deutschland feststellen. Diese ist aber in den Daten nicht erkennbar.</blockquote>oder<blockquote>Mitte März hätte man anhand der Entwicklungen etwa in China und Südkorea unabhängig vom R-Wert erkennen können, dass SARS-CoV-2 keineswegs ein Killervirus ist.</blockquote>Nein, das ist kein Artikel von Ende April. Das sagt der Typ jetzt, im Dezember.<blockquote>In der Natur wächst nichts exponentiell.</blockquote>Gut, immerhin hat er kein Quacksalber-Journal gefunden, das ihn publizieren lässt, sondern musste im Zentralorgan für Covidleugner im deutschsprachigen Raum publizieren, bei Telepolis. Wo sich die Covidioten die Klinke in die Hand geben.<p>Ich finde das ja schade, muss ich sagen. Ich habe gerne immer mal Telepolis-Stories verlinkt. Aber so wie die 2020 ihren Ruf ruiniert haben? Das wird in Zukunft höchstens in extremen Ausnahmefällen noch gehen.</p><p>Wir bräuchten mal ein Medium, das nicht auf Klicks angewiesen ist oder optimiert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a128cb07</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a128cb07</guid><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 12:40:57 -0000</pubDate><title>Boah ENDLICH ist die Verhandlungsfrist für Brexit abgelaufen. Endlich Schluss...</title>
<description><![CDATA[ Boah ENDLICH ist die Verhandlungsfrist für Brexit abgelaufen. Endlich Schluss mit dieser ständigen Berichterstattung, dass sie verhandeln. Ich kann es nicht mehr hören!<p>Oh, warte.</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/ausland/handelspakt-gespraeche-verlaengert-101.html">Die verhandeln einfach weiter</a>!</p><p>NEEEEIIIIINNNNN!!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a128caa2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a128caa2</guid><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 12:35:08 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wer zuerst geimpft werden sollte? Bundestagsabgeordnete! Ihr wisst...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wer zuerst geimpft werden sollte? <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/coronavirus-wolfgang-schaeuble-will-bundestagsabgeordnete-schneller-impfen-lassen-a-0b33bce7-3002-44d6-bb99-faf18a88318f">Bundestagsabgeordnete</a>! Ihr wisst schon, die, die uns den Scheiß eingebrockt haben, indem sie verharmlost und geleugnet haben und dann Maßnahmen aufgehalten und verwässert oder einfach ganz abgesagt haben.<p>Mir fällt überhaupt nur eine Gruppe ein, die noch dringender die Impfung verdient hat: Die Bildungsminister der Länder. Die, die für die ausgebliebenen Schulschließungen verantwortlich sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a128c939</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a128c939</guid><pubDate>Sun, 13 Dec 2020 12:32:39 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wie man einen Wissenschaftler von einem Schwurbler unterscheidet?Ein...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wie man einen Wissenschaftler von einem Schwurbler unterscheidet?<p><a href="https://www.fuldaerzeitung.de/fulda/corona-hendrik-streeck-virologe-gestaendnis-fehler-masken-covid19-zahlen-mediziner-grippe-bonn-90089080.html">Ein Wissenschaftler passt seine Theorie den Fakten an und kann Fehler eingestehen</a>. Gut, für meinen Geschmack ist da noch Luft für weitere Anpassungen.</p><blockquote>„Ich halte den Shutdown für zu früh“, monierte Hendrik Streeck und fügte seinem Statement eine Erklärung hinzu: Der Lockdown bringe sicherlich die Corona-Infektionszahlen runter, „aber nach den vier Wochen werden sie wieder steigen, dann geht es von vorne los.“ Mit dieser Strategie gebe man den Menschen keine Perspektive. „Das Virus geht ja nicht weg“, sagte der Wissenschaftler.</blockquote>Naja, äh, doch, das Virus geht weg. Nach zwei Wochen ist das weg. Wenn man es also schaffen könnte, landesweit alle Kontakte für zwei Wochen auszuschließen, dann wäre das Virus nach zwei Wochen weg.<p>Sicher wäre man dann noch nicht, denn es können ja immer noch Leute aus anderen Ländern Viren einschleppen. Dafür muss man sich dann halt was überlegen.</p><p>Ich empfehle an der Stelle einen Blick nach China, wo dieser Covid-Kram im Wesentlichen eine schlechte Erinnerung aus dem Frühjahr war.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a12be1d1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a12be1d1#2020-12-12 22:30:02.503804</guid><pubDate>Sat, 12 Dec 2020 19:59:11 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Österreicher heben rechtsextremes Netzwerk mit Verbindungen zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://welt.de/article222369928">Kennt ihr den schon</a>?<blockquote>Österreicher heben rechtsextremes Netzwerk mit Verbindungen zu Deutschland aus<p>Dutzende Schusswaffen, Drogen und Sprengstoff wurden bei Hausdurchsuchungen in Österreich sichergestellt. Die Waffen waren laut Innenminister Nehammer für die rechtsextreme Szene in Deutschland bestimmt, um eine rechtsradikale Miliz aufzubauen.</p></blockquote>Ah, ein Nazinetzwerk mit Schusswaffen! Also so einen klaren Fall von bedauerlichem Einzelfall hatten wir ja schon lange nicht mehr!<p>Schnell, holt die Einzelfallbeauftragte!</p><p>Seid ihr auch so froh, dass wir hier kein Naziproblem haben?</p><p u=""><b>Update</b>: Zwei Hinweise gingen zu dieser Meldung noch ein. Erstens: Wir müssen uns endlich mehr um den Linksextremismus kümmern. Zweitens: Ein Glück, dass das keine Terroristen waren!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a12a793f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a12a793f</guid><pubDate>Sat, 12 Dec 2020 12:38:57 -0000</pubDate><title>Gestern so: Der arme Laschet wurde falsch beraten! Kann man...</title>
<description><![CDATA[ Gestern so: Der arme Laschet wurde falsch beraten! Kann man nichts machen.<p>Heute so: Hey, Fefe, wer saß eigentlich in Laschets Beratergremium drin? Nun, <a href="https://www.land.nrw/de/pressemitteilung/ministerpraesident-armin-laschet-beruft-expertenrat-corona">seht selbst</a>. Wohlgemerkt: Den Beraterstab hat Laschet selbst ausgewählt.</p><p>Habt ihr den einen Virologen gefunden? Ja? Oh, was sagt ihr? Der eine Virologe ist auch noch dieser Streeck?</p><p>Hey, also, äh, hmm. Das ist ja un-er-klär-lich, wie dieses hochkarätige Beratergremium den Laschet falsch beraten konnte! Versteht ihr das? Ein Mysterium! Werden wir wohl nie rausfinden. (Danke, Kerstin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a12a73bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a12a73bd</guid><pubDate>Sat, 12 Dec 2020 12:11:15 -0000</pubDate><title>Ich hatte hier ja vor einer Weile angesprochen, dass in...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte hier ja vor einer Weile angesprochen, dass <a href="/?ts=a13b45ad">in England wöchentlich ein zufälliges Sample der Bevölkerung getestet wird</a>, um ein unverzerrtes Lagebild zu kriegen. Ich fragte damals, ob wir das nicht auch so machen können.<p><a href="https://www.ndr.de/nachrichten/info/coronaskript252.pdf">der aktuelle Drosten-Podcast nimmt dazu Stellung</a> (auf Seite 12 rechte Spalte). Ich zitiere mal:</p><blockquote>Ja, das ist ein richtiger und sinnvoller Gedanke. […] Die Autoren wollen einfach klinische Studien haben, klinische Beobachtungsstudien, die die Verzerrungen nicht drin haben, die also dagegen arbeiten, die richtig kontrolliert sind und richtig quantitativ austariert sind. So etwas ist in England beispielsweise organisiert worden.</blockquote>Und jetzt zur Lage in Deutschland:<blockquote> In England wird systematisch wissenschaftliche Kooperation zwischen dem öffentlichen Gesundheits-dienst und der akademischen Wissenschaft, damit meine ich jetzt nicht das Gesundheitsamt oder im übertragenen Sinne auch das RKI, also die behördliche Seite, sondern Universitäten, akademische Forschung, das wird in England seit einigen Jahren systematisch. Das machen wir in Deutschland nicht. Da müssen wir unbedingt hinkommen. Aber nicht mehr während der jetzigen Pandemie. Es bringt niemandem etwas, sich darüber aufzuregen und allen Leuten irgendwelche Vorwürfe zu machen, ohne das Problem mit Lösungs-vorschlag zu versehen. Der Lösungsvorschlag ist: <b>Wir müssen anerkennen, in England wird das viel besser gemacht. Für die jetzige Pandemie werden wir uns da nicht mehr aus dem Sumpf ziehen</b>.</blockquote>Das ist doch mal eine Ansage!<p>Drosten meint dann so, die Gesellschaft sei in England ähnlich genug, dass man sich hier an den Ergebnisse von deren Studien orientieren könne. (Danke, Rolf)
</p>]]></description></item></channel></rss>