<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 10 Oct 2022 13:00:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbad68e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbad68e</guid><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 12:55:44 -0000</pubDate><title>Jürgen Schmidt spekuliert, dass der Cyberclown jetzt abgesägt wird, weil...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/meinung/Kommentar-BSI-Affaere-Boehmermann-und-Faeser-saegen-an-Schoenbohms-Stuhl-7295281.html">Jürgen Schmidt spekuliert</a>, dass der Cyberclown jetzt abgesägt wird, weil er der Faeser bei ihrem SPD-Brauchtum-pflegenden Umfallen im Weg stand.<p>Faeser stand ursprünglich ja für "Schwachstellen werden gemeldet, nicht gehortet für Polizei oder Geheimdienste". Das hat sich inzwischen einmal um 180° gewendet, das Blatt. Gut, SPD halt. Wer die wählt, hat es nicht besser verdient.</p><p>Aber dass der Schönbohm sich dem Exploit-Horten in den Weg gestellt hat, das habe ich so nicht erlebt. <a href="https://www.deutschlandfunk.de/bsi-sicherheitskonferenz-unterstuetzung-fuer-cyber-hackback-100.html">Im Gegenteil</a>. Da war er <a href="https://www.golem.de/news/it-sicherheit-bsi-praesident-spricht-sich-fuer-hackbacks-aus-2204-164827.html">bemerkenswert konsequent</a>.</p><p>Wird das jetzt wahrscheinlich noch schlimmer? Ist anzunehmen. Cyberclowns hat die Regierung genug in der Schublade. Seit dem Hackertoolverbot und dem damit verbundenen Versiegen des Nachwuchses sind Cyberclowns auch eine nachwachsende Ressource.</p><p>So war Schönbohm ja auch. Wenn du keine Ahnung hast, machst du sinnloses Compliance-Theater. Statt Vorbeugung, für die man Sachkenntnis bräuchte, machst du dann halt Reporting-Pflichten und Papierkrieg.</p><p>Ist fürs Branding wahrscheinlich eh viel besser. Bist du ständig in der Presse, wenn es wieder irgendwo brennt. Und du kannst sagen: Die Cyber-Bedrohung ist groß!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbd37a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbd37a0</guid><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 10:44:14 -0000</pubDate><title>Der "Wirtschaftsnobelpreis" war ja schon immer eine Lachnummer. Der heißt...</title>
<description><![CDATA[ Der "Wirtschaftsnobelpreis" war ja schon immer eine Lachnummer. Der heißt nur so, der kommt nicht von Alfred Nobel sondern von der schwedischen Reichsbank. Nobel hielt Ökonomen nicht für Wissenschaftler.<p>Aber dieses Jahr <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/nobelpreis-wirtschaft-139.html">toppen die sich nochmal selbst</a>:</p><blockquote>Der Nobelpreis für Wirtschaftswissenschaften geht in diesem Jahr an Ex-US-Notenbankchef Bernanke sowie die beiden US-Ökonomen Diamond und Dybvig. Sie werden ausgezeichnet für die Forschung über Banken und Finanzkrisen.</blockquote>BER-fucking-NANKE?!? Der Dogmatiker, der das ganze Problem überhaupt erst ausgelöst hat? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_jjXCm3W4hA">Der hier</a>?<p>Der Typ, der so unseriös ist, dass <a href="/?ts=9e8af0bf">Google ihr internes Bescheiß-System nach ihm benannt hat</a>?</p><p>DEM gebt ihr den Fake-Nobelpreis?</p><p>Oh. Mann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbdddff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbdddff#2022-10-10 14:50:02.301229</guid><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 19:12:33 -0000</pubDate><title>Angeblich prüft Faeser die Entlassung vom Cyberclown. Einige Punkte dazu....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.businessinsider.de/politik/deutschland/wegen-vortrag-in-verein-mit-angeblichen-kontakten-zum-russischen-nachrichtendienst-innenministerin-faeser-will-bsi-chef-feuern-doch-ihr-staatssekretaer-genehmigte-rede-vorab/">Angeblich prüft Faeser die Entlassung vom Cyberclown</a>. Einige Punkte dazu. Erstens:<blockquote>Innenministerin Faeser will BSI-Chef feuern – doch ihr Staatssekretär genehmigte Rede vorab</blockquote><i>Natürlich</i> ließ sich der Schönbohm das vorher genehmigen. Der ist ja nicht doof.<p>Zweitens: Ich war ja in letzter Zeit immer wieder fasziniert, wie Brancheninsider meinten, der mache ja gar keinen soooo schlechten Job. So tief sind die Erwartungen schon abgestürzt, bzw. waren noch nie viel höher. Das BSI ist im Wesentlichen eine Compliance-Behörde. Die erzeugen für andere Leute mehr Papierkram. Das ist, was die tun.</p><p>Drittens: Ich hatte ja von Anfang an meine Probleme mit dem Schönbohm, nicht zuletzt wegen dieses lächerlichen Vereins mit dem irreführenden Namen. Aber im Moment muss ich ihm sowas wie Respekt zollen, wie er seine Vorgesetzten da ins Messer laufen lässt. Und absolut verdient. Keiner von denen sollte im Amt sein, inklusive der Innenministerin.</p><p>Viertens: Die Fakten sind alle schon länger bekannt. Spätestens seit 2019, wo es eine Kontraste-Sendung zum Thema "Cyber-Sicherheitsrat" und Russland-Connections gab. Keine der Vorregierungen fand da was bei.</p><p>Fünftens muss man sich ja schon mal fragen, was unsere Geheimdienste eigentlich beruflich machen. Hat der Verfassungsschutz da mal wieder auf ganzer Linie verkackt? Oder hatten die einfach die Hände voll mit Nazigefahr-Leugnen und Linksautonome-Verfolgung? Hey, wer ist dafür eigentlich zuständig? Oh ja richtig! Das Kanzleramt! Auch alle Mann zurücktreten, bitte.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, nee, für den "Verfassungsschutz" (harr harr) ist das BMI zuständig. Na dann ist ja vieles klarer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbc0436</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbc0436</guid><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 12:56:08 -0000</pubDate><title>Das CfP für den 37c3 ist da. Ich deute das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://content.events.ccc.de/cfp/37c3/index.de.html">Das CfP für den 37c3 ist da</a>. Ich deute das mal so, dass der 37c3 stattfinden wird :-)<p>Ein großes Aufatmen geht durch die Community.</p><p>Oh, und: Der Congress findet wieder in Hamburg statt, im inzwischen fertig renovierten Kongresszentrum.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbc03fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbc03fd</guid><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 12:48:35 -0000</pubDate><title>Es gibt Änderungen im Infektionsschutzgesetz. Endlich darf Personal in Kinderheimen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/robilad/status/1578378839452942337">Es gibt Änderungen im Infektionsschutzgesetz</a>. Endlich darf Personal in Kinderheimen auch ohne negativen Covid-Test weiterarbeiten. Denn, und da besteht in der Ampel große Einigkeit: Scheiß auf die Kinder.<p>Aber warte, das ist noch nicht der Hammer. Der Hammer ist, wie sie dieses Gesetz unter dem Radar durchzumogeln versucht haben. Lest euch die Details mal selber durch. Überlegt euch mal im Hinterkopf, wie ihr das gefunden hättet, wenn ihr über eine vergleichbare legislative Spezialoperation in Russland gehört hättet statt in unserem Bundesrat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbc68e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbc68e5#2022-10-09 20:55:02.599849</guid><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 10:53:47 -0000</pubDate><title>Zu dieser Brückengeschichte merken jetzt Leser an, dass es sich...</title>
<description><![CDATA[ Zu dieser Brückengeschichte merken jetzt Leser an, dass es sich um eine "Leichtmetallkonstruktion" gehandelt habe, also nicht aus Stahlbetonteilen zusammengesetzt sondern sozusagen ein "schnelles Provisorium" und daher könne das schon sein, dass die nicht so stabil sei wie es eine "richtige" Brücke gewesen wäre.<p>Das kann ich nicht beurteilen. Aber folgender Leserbrief eines Statikers mit Brückenerfahrung hilft weiter:</p><blockquote>Die Brücke ist eine Kette von Stahlbrücken als Hohlkasten auf Betonpfeilern. Der größte Feind ist da das Feuer. Bei einem Brand verliert so eine Hohlkastenbrücke wesentlich die Tragfähigkeit oberhalb 400°C und bei entsprechender Ausdehnung des Brandes. Normalerweise werden bei uns aus diesem Grund bei einem Brand auf einer Brücke alle erdenklichen Maßnahmen eingeleitet um den Hohlkasten aus Stahl zu kühlen und die Feuerwehr sieht zu dass schnell die Brandursache von der Brücke runterkommt.<p>Eine reine Stahlbrücke lässt sich sehr sehr schlecht sprengen. Das beschränkt sich dann meistens auf die Pfeiler.</p><p>[…] ein Hydrocarbonbrand ist für mich als sachkundiger Fachmann absolut plausibel.</p></blockquote>OK. Dann ziehe ich meine Analyse zurück und behaupte das Gegenteil.<p>Ein anderer Leserbrief zum Thema:</p><blockquote>zu Deinem Verständnis einer Sprengung einer Brücke eine kurze Anmerkung. Eine Explosion hat immer zwei Wirkungsrichtungen. Zuerst expandiert etwas sehr schnell und verdrängt hierdurch ein anderes Medium. Anschließend kommt es in dem durch die schnelle Expansion entstandenen Hohlraum jedoch zu einer Kontraktion, die der Expansionsrichtung entgegengerichtet ist. Beste visuelle Anschauung: Die pilzförmige Wolke bei einer Kernwaffenexplosion. Diese entsteht durch den Unterdruck nach der Explosion. Die nach oben aufsteigende heiße Luft zieht Masse vom Boden nach oben.<p>Es gibt eine Reihe von Waffen, die auf der Wirkung des Unterdrucks nach einer Explosion aufbauen, nicht auf der Wirkung des Drucks. Hier sind das insbesondere Aerosolbomben, die viel Sauerstoff konsumieren und hierdurch gezielt einen Unterdruck erzeugen, der gegen Druck gesicherte Objekte zerstören kann und soll.  Eine Drucktür wird quasi aus der Verankerung gezogen bzw. die Luftfilter in Bunkern werden zerstört, da diese zwar gegen Überdruck und Unterdruck einer „Normalexplosion“, selten jedoch gegen gezielt eingesetzten Unterdruck einer „Unterdruckbombe“ gesichert sind.</p><p>Zur Krim-Brücke:</p><p>Entscheidend ist der Impuls, der auf die Fahrbahnlager wirkt, um die Fahrbahnteile aus diesen Lagern zu heben und damit idealerweise zum Absturz zu bringen. Wenn man keine kleineren Sprengladungen (mehrere Kilogramm bis mehrere hundert Kilogramm) in speziellen Sprengkammern anbringen bzw. keine Schneidladungen nutzen kann, dann braucht man eben mehr Sprengstoff, um auf eine bestimmte Stelle einen bestimmten Impuls wirken lassen zu können, um die Konstruktion zu überlasten. Wenn 90% der Explosionswirkung nach oben „verpuffen“, dann muss man eben die Menge des eingesetzten Sprengstoffs erhöhen.  Einfache Physik.</p><p>Und das wurde hier gemacht. Statt ein paar Taucher mit ein paar Kilogramm Sprengstoff hinzuschicken und die Lager zu zerstören, hat man deutlich mehr Sprengstoff eingesetzt, um die Brücke von oben zu überlasten. Denn erheblicher punktueller Druck von oben führt zu einer (elastischen) Verformung der Fahrbahn nach unten =&gt; diese schwingt danach jedoch wieder aus und wird dadurch aus den Lagern gehoben bzw. zerstört diese beim Zurückfallen in die Normalposition. Denn es fehlt einer Brücke ja in der Regel die Sicherung der Bauteile nach oben. Die Fahrbahnteile liegen lose auf den Lagern.</p><p>Sekundäreffekt dieses Terroranschlags: lange Feuer. Der Versuch, über die brennenden Kesselwagen des Güterzuges ein langanhaltendes Feuer zu erzeugen, welches den Beton spröde werden läßt und den im Beton eingebetteten Stahl schädigt, war in der Theorie der Anschlagsplanung für die Entscheider sicherlich ganz überzeugend. Da hat dann wohl aber niemand mit Energiemengen gerechnet. Also wie hoch ist die Energiemenge in einem Kesselwagen und welchen Anteil diese Energie kann ein Feuer in die Konstruktion einbringen? Tip: reicht nicht, denn dafür sind Brücken (im Idealfall) ausgelegt, dass ein Brand auf ihrer Fahrbahn diese nicht zum Einsturz bringt und zur Unbenutzbarkeit beschädigt. Aber wer weiß, wer diese Brücke berechnet hat. ;) Sicher mal wieder nur ein paar Studenten einer Bau-Uni, unter Aufsicht ihres Professors. (Das übliche Verfahren in der RF.)</p><p>Dass es bei der Berechnung und dem Bau der Brücke Schlamperei gegeben hat, das siehst Du am Schadensbild. Denn eine Explosion von 40t TNT auf der Fahrbahn hätte die Brücke überstehen müssen, aufgrund ihrer erheblichen strategischen Bedeutung.</p><p>Ob die Brücke über den eingestürzten Teil der Autofahrbahn hinaus durch die brennenden Kesselwagen erheblich beschädigt wurde, das werden die nächsten Wochen zeigen. Die RF hat als Show zur Beruhigung der Massen Personenzüge nach ein paar Stunden Unterbrechung des Verkehrs noch am Abend des Anschlags wieder planmäßig über die Brücke fahren lassen (auf einem Gleis, statt auf zwei Gleisen).</p><p>Diese Explosion war eine Show-Nummer, von wem auch immer. Weshalb die RF-Sicherheitskräfte wohl auch ein bisschen zu entspannt bei den Sicherheitskontrollen im Vorfeld waren. Weil es in der Theorie dann eben doch mehr als einen 40-Tonner mit TNT braucht, um die Brücke dieser Größe und Bedeutung zu zerstören. In der Praxis haben wir aber gesehen, dass die Bauausführung oder deren ihr zugrundeliegende Berechnung nicht korrekt war und der LKW mit &lt;40t TNT doch gereicht hat, um zumindest einen Teil der Fahrbahn zu zerstören. Das ist die eigentliche Überraschung (für die RF).</p><p>Und ja, das war eine Explosion auf der Fahrbahn. Kannst Du am Schadensbild sehen. Eine Explosion von unten hätte nicht die Leitplanken auf der Parallelfahrbahn weggerissen und die Geländer am Laufsteg unter der Fahrbahn heil gelassen. Eine Explosion von unten hätte ein invertiertes Schadensbild zu einer Explosion von oben.</p><p>Du kannst Dir ja mal die <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Antoniwkabrücke">Schadensbilder der Antoniwkabrücke</a> nach Beschuss angucken. Es braucht eine Menge Energie, um eine Brücke zu zerstören, die insbesondere so gebaut wurde, dass sie im Kriegsfall weiterhin benutzbar ist.</p><p>Was bei der Explosion auf der Krim-Brücke (wieder einmal) offensichtlich wurde ist die alltägliche Schlamperei bei Menschen, die sich für toll und besser halten. Erst wurde der LKW schlampig kontrolliert und dann trifft dieser auf eine schlechte Bauausführung in Kombination mit ungenügender Sicherheitsmarge bei der Konstruktion. Naja.</p></blockquote>Und auch ein Dritter Leser mit Sprengerfahrung stützt die Theorie mit dem LKW:<blockquote>Bin selber Sprengberechtigter und kann da vll etwas Klarheit reinbringen:<br/>Ja, Brücken halten normale Drucklasten von oben am Besten aus. Eine Sprengladung erzeugt aber eine Detonationswelle, die einem ganz anderem Wirkungsmechanismus hat als "Gewicht liegt drauf". Da können schnell elementare Schäden und Zerstörungen entstehen.<br/>Eigentlich stimmt das was du schreibst - das man die Ladungen so platziert, dass sie möglichst effizient wirken. Und auch Schneidladungen einsetzt, die gezielt und relativ sauber Trennschnitte machen. Aber: So arbeitet man nur, wenn man ein paar Tage Zeit hat und in aller Seelenruhe Löcher bohren, Ladungen platzieren kann etc. Im militärischen Bereich muss man aber oft anders arbeiten, da gibts quasi keine Vorbereitungszeit. Also geht man da nach der Methode "Viel hilft viel" vor, und platziert einfach direkt auf der Fahrbahn hunderte Kilo Sprengstoff. Da verpufft ein Großteil der Wirkung in der Umwelt, aber der verbliebene Teil reicht bei DEN Mengen aus, um die Brücke zu zerstören. Gibt in Field Manuals der US Army Berechnungstabellen dazu :)<br/>In so einen LKW passt viel rein, das ist tatsächlich eine sehr gute Quick and Dirty-Methode gegen die die andere Partei kaum etwas ausrichten kann. Ist also gar nicht so unwahrscheinlich, dass das eine Commando- oder Sabotageaktion war.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbf19c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbf19c8#2022-10-09 12:50:02.327190</guid><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:09:58 -0000</pubDate><title>Geht eigentlich noch jemandem das ständige Gaslighting der Ukrainer auf...</title>
<description><![CDATA[ Geht eigentlich noch jemandem das ständige Gaslighting der Ukrainer auf die Nerven?<p>Seit Tag 1 des Krieges lügen die uns ständig an, dass sich die Balken biegen. Das erste Mal aufgefallen ist mir das bei Snake Island. Ihr erinnert euch vielleicht. Da waren lauter heldenhafte Helden stationiert, die den fiesen Russen "Fuck You" zufunkten, bevor sie von ihnen hingerichtet wurden. Wo Russland dann meinte: Die sind nicht tot, wir haben sie als Kriegsgefangene genommen. Wo die Ukraine dann meinte: Die sind doch tot und wir verleihen ihnen jetzt posthum einen Orden. Wo Russland dann meinte: Oh dann wollt ihr sie nicht zurückhaben, sagt ihr? Und dann gab es einen Gefangenenaustausch, wo die an die Ukraine zurückgegeben wurden.</p><p>Und jetzt erzählt uns die Ukraine erst, dass die Russen ihre eigene Pipeline gesprengt haben und dann dass <a href="https://www.spiegel.de/ausland/krim-bruecke-ukraine-spricht-von-spur-nach-russland-a-14837e76-5875-48cd-ab9d-eb97d94b4176">dass sie ihre eigene Brücke gesprengt haben</a>?</p><p>Ich weiß ja nicht, was ihr bei Geschenken für eine Erwartungshaltung habt, aber bei mir wären es Dankbarkeit und Ehrlichkeit gewesen.</p><p>Die Russen lügen natürlich auch, dass sich die Balken biegen. Klar. Aber die verlangen ja auch nicht ständig neue Waffen von uns.</p><p>Ich persönlich glaube ja bei dieser Brückensprengung kein Wort. Ein LKW mit einer Bombe soll die Brücke gesprengt haben. Ich bin kein Statiker aber eine Brücke hat in eine Richtung besondere Stabilität: Nach oben. Wenn du eine Brücke sprengen willst, dann von unten. Du packst Sprengladungen an die Pfeiler. Auf einer Brücke eine Explosion zu triggern erscheint mir nicht zielführend. Das verpufft ja in alle Richtungen. Nur ein Bruchteil der freiwerdenden Energie geht gegen die Brücke und die ist extra darauf ausgelegt, in die Richtung stabil zu sein.</p><p>Auch bei einem Pfeiler oder sonstigen Bunkern oder Panzerungen, die man durchschlagen will, zündet man nicht einfach eine Sprengladung daneben, sondern man sorgt dafür, dass sich <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Schneidladung">die Kraft der Explosion nur in eine Richtung auswirkt</a>. Das erscheint mir also schonmal grundsätzlich suspekt, dass ein explodierender LKW irgendwas ausrichten könnte.</p><p>Zu der Aussage der Ukraine, dass der LKW aus Russland kam: Dude, erstens ist auf beiden Seiten Russland. Der LKW kommt per Definition "von der russischen Seite". Zweitens ist die Brücke der hauptsächlich Nachschubweg der russischen Föderation für die Krim und den Krieg im Südosten der Ukraine. Natürlich kommt der Nachschub aus Mainland Russia. Von wo denn sonst?</p><p>Ironischerweise hat Russland ja den Krieg um die Landbrücke in die Krim aus genau dem Grund gestartet, weil die Brücke zu angreifbar ist. Ist mir unbegreiflich, was jetzt dieses "die Brücke galt als unangreifbar"-Geschwafel soll.</p><p u=""><b>Update</b>: Es gab dazwischen noch mehr Gaslighting, zum Beispiel die Ermordung von Frau Dugina. Die Ukraine so: WIIIIR? Würden sowas NIE tun! Wir sind doch nicht kriminell!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbf5b5e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbf5b5e</guid><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 15:47:12 -0000</pubDate><title>Heute morgen gab es in Norddeutschland einen großflächigen Bahnausfall. Störung...</title>
<description><![CDATA[ Heute morgen gab es in Norddeutschland einen großflächigen Bahnausfall. Störung in der Funkkommunikation, hieß es.<p>Jetzt gibt es ein Update: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/bahn-sabotage-101.html">War Sabotage</a>, sagen Bahn und Verkehrsminister Wissing.</p><p>Wer sabotiert denn bitte die Bahn?! Als ob DIE noch Brandbeschleuniger bräuchten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbfa0cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbfa0cb</guid><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 11:33:41 -0000</pubDate><title>Oh Mann. Ich war gerade am Überlegen, was für Horrorfilme...</title>
<description><![CDATA[ Oh Mann. Ich war gerade am Überlegen, was für Horrorfilme sich Halloween dieses Jahr anbieten. The Blob habe ich noch nicht geguckt, fiel mir dabei auf.<p>Ich gucke also mal <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Blob_%E2%80%93_Schrecken_ohne_Namen">bei Wikipedia</a> nach, denn es gibt da zwei Versionen von. Eine von 1958 und eine von 1988.</p><p>Zu der von 1958 finde ich dort:</p><blockquote>Blob – Schrecken ohne Namen hatte seinen Ursprung in einer Zusammenarbeit zwischen der Drehbuchautorin Kate Phillips (auch als Kay Linaker bekannt) und dem evangelikalen Filmemacher Irvin S. Yeaworth. Yeaworth war Besitzer einer kleinen christlichen Filmfirma, die religiöse Kurzfilme für Sonntagsschulen drehte. Beide trafen sich 1957 auf dem Presidential Prayer Breakfast (heute National Prayer Breakfast) bzw. dem assoziierten International Christian Leadership Meeting in Washington, D.C., welches von einem heute als The Family bekannten rechtsgerichteten evangelikalen Netzwerk initiiert wurde.[2] Der Film sollte subtil die antikommunistische Botschaft in den sogenannten Mainstream einbringen. Der hochinfektiöse und alles verschlingende „Blob“ diente dabei als Metapher für den Kommunismus.[3]</blockquote>OH MANN. Unglaublich. Diese Amis.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbff771</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbff771</guid><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 08:41:19 -0000</pubDate><title>Die Krim-Brücke nach Russland steht in Flammen. Auf dem Video...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-samstag-195.html#Schwerer-Brand-auf-Krim-Bruecke">Die Krim-Brücke nach Russland steht in Flammen</a>. Auf <a href="https://twitter.com/sumlenny/status/1578612815992352769">dem Video hier</a> und <a href="https://news.yahoo.com/crimean-bridge-hit-fuel-train-070700733.html">auf diesem Pressefoto</a> sieht das nach mehr als Flammen aus.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbe7f0e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbe7f0e</guid><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 00:09:52 -0000</pubDate><title>Russland setzt jetzt angeblich Iranische Kamikaze-Drohnen gegen die Ukraine ein.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/oct/07/russia-targets-zaporizhzhia-with-kamikaze-drones-for-the-first-time">Russland setzt jetzt angeblich Iranische Kamikaze-Drohnen gegen die Ukraine ein</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbe7e69</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbe7e69</guid><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 00:05:11 -0000</pubDate><title>Das ZDF Magazin Royal lief mal BSI-Chef Arne #Cyberclown Schönbohm...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdf.de/comedy/zdf-magazin-royale/zdf-magazin-royale-vom-7-oktober-2022-100.html">Das ZDF Magazin Royal lief mal BSI-Chef Arne #Cyberclown Schönbohm hinterher</a> und kam im Kreml raus.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbeacd8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbeacd8</guid><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 18:12:22 -0000</pubDate><title>In other crypto news: Kim Kardashian hätte Ethereum Max nicht...</title>
<description><![CDATA[ In other crypto news: <a href="https://twitter.com/MalwareTechBlog/status/1576913284581638144">Kim Kardashian hätte Ethereum Max nicht bewerben sondern kaufen sollen</a>. Dann hätte sie jetzt nur 97% ihres Investments verloren (plus Gebühren, versteht sich) und nicht 520%.<blockquote lang="en">Kim Kardashian got paid $250k to promote Ethereum Max then lost $1.3m of that to an SEC fine. Would have gotten better returns just investing in Ethereum MAX, which is down 97% since her post.</blockquote>Lange empfand ich nicht mehr so viel Mitleid für jemanden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbea94a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbea94a#2022-10-07 20:40:03.151850</guid><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 18:01:56 -0000</pubDate><title>Hand hoch, wenn ihr den schonmal gehört habt!Cryptocurrency exchange Binance...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2022/10/07/more-than-100-million-worth-of-binances-bnb-token-stolen-in-another-major-crypto-hack.html">Hand hoch, wenn ihr den schonmal gehört habt</a>!<blockquote lang="en">Cryptocurrency exchange Binance temporarily suspended its blockchain network after hackers made off with around $570 million worth of its BNB token.</blockquote>Ach und die fiesen Hacker haben Smart Contracts angegriffen? Ja Scheiße, Mann, hätte uns doch nur jemand rechtzeitig gewarnt!!<p>Oh, warte, was höre ich gerade?</p><blockquote lang="en">"The issue is contained now. Your funds are safe. We apologize for the inconvenience and will provide further updates accordingly."</blockquote>Phew! Alles wieder in Ordnung. Na dann ist ja alles gut. Euer Geld ist da sicher! Muss richtig sein, sagt schließlich der frisch neunstellig ausgeraubte CEO! Der muss das ja wissen.<p u=""><b>Update</b>: Habt ihr euch mal überlegt, was das größte Problem bei Crypto Heists ist? Wenn der Räuber da die ganze Kohle rausträgt, dann ist das ja wertloses Spielgeld. Vorher eh auch schon, aber nachher erst Recht. Jetzt wo alle gesehen haben, wie es um die Kompetenz und Sicherheit der Anbieter steht?</p><p u=""><a href="https://twitter.com/0xfoobar/status/1578140914283065344">Sehr schöner Tweet dazu</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">the attacker is spewing funds across liquidity pools and utilizing every bridge they can to get to safer chains</p></blockquote><p u="">HARR HARR HARR! Er hat "safer chains" gesagt! HARR HARR HARR</p><p u="">Hey, wieso kaufen die Räuber damit keine NFTs? Ich hörte, das ist eine exzellente Geldanlage!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbec9c0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbec9c0</guid><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 11:10:22 -0000</pubDate><title>Gestern so: Strom-Wetterbericht darüber, wie schlimm die Lage auf Frankreichs...</title>
<description><![CDATA[ Gestern so: <a href="/?ts=9dc1c3a5">Strom-Wetterbericht</a> darüber, wie schlimm die Lage auf Frankreichs Strommarkt gerade ist.<p>Heute so: <a href="https://www.heise.de/news/Chinesische-Cybergangs-Die-meist-angegriffenen-Sicherheitsluecken-7287037.html">Cyber-Wetterbericht, welche Lücken die "chinesischen Cyber-Gangs" gerade am liebsten benutzen</a>.</p><p>Da braucht ihr keinen Wetterbericht für. Die benutzen die Lücken, die ihr nicht weggepatcht habt. Und natürlich alle 0days, die sie finden können. Klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbec8a4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbec8a4</guid><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 11:07:38 -0000</pubDate><title>Na, freut ihr euch auch schon auf das billige Erdgas...</title>
<description><![CDATA[ Na, freut ihr euch auch schon auf das billige Erdgas aus den USA, mit dem die Amerikaner uns diesen Winter retten werden?<p><a href="https://www.energyintel.com/00000183-a3fc-d997-a1a3-e3fe77c70000">Dann solltet ihr diesen Artikel nicht lesen</a>, denn der wird euch sehr schlechte Laune machen.</p><p>Das Geschäftsmodell für Flüssiggas ist kaputt, die Infrastruktur steht noch gar nicht, die Versprechungen der Amerikaner bestanden alle aus Schall und Rauch und potentiellen zukünftigen Projekten, die man mal machen könnte, wenn jemand mit Geld wirft.</p><p>Und jetzt sehen die Amis, dass die EU das Geld als Subventionen auf ihre eigenen Bürger wirft und findet, dass sie auch mit Geld beworfen werden sollten von der EU.</p><p>Im Übrigen wird das natürlich alles beí weitem nicht so billig wie es in den Vorgesprächen klang. Überraschung!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbec7c2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbec7c2</guid><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 11:01:48 -0000</pubDate><title>Old and busted: Produkt scheiße, aber wenigstens der Updater läuft.New...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Produkt scheiße, aber wenigstens der Updater läuft.<p>New hotness: <a href="https://www.heise.de/news/Angreifer-koennten-Cisco-Admins-manipulierte-Updates-unterschieben-7286880.html">Nicht mal den Updateprozess kriegt Cisco hin</a>.</p><p>Cisco und Exchange ergänzen sich echt prima. Am besten noch eine Lage Citrix drüber. Dann hat man den perfekten ... Industriestandard in Sachen kritischer IT-Infrastruktur.</p><p>Um nicht zu sagen <i>überkritischer</i> IT-Infrastruktur. Stehste? Stehste?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbec680</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbec680</guid><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 10:58:38 -0000</pubDate><title>Die Schwedischen Behörden sagen, der Sabotageverdacht habe sich erhärtet bei...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://sakerhetspolisen.se/ovriga-sidor/nyheter/nyheter/2022-10-06-starkt-misstanke-om-grovt-sabotage-i-ostersjon.html">Die Schwedischen Behörden sagen</a>, der Sabotageverdacht habe sich erhärtet bei den Nord Stream-Explosionen. Es gibt auch eine <a href="https://via.tt.se/pressmeddelande/avsparrningarna-i-ostersjon-har-havts?publisherId=3235540&amp;releaseId=3332279&amp;lang=sv">Pressemitteilung der Staatsanwaltschaft</a>. Beide Mitteilungen sind spektakulär nichtssagend.<p>Sie haben da irgendwelche Beweismittel sichergestellt, sagen uns aber keine Details. Es gab Explosionen, sagen sie, die die Pipelines beschädigt haben, sagen sie. No Shit, Sherlock!</p><p>Im Übrigen ist die Kernaussage, dass es sich um ganz furchtbare Geschehnisse handelt, die man sehr ernst nimmt, und dass die Zusammenarbeit der Behörden ganz hervorragend funktioniere.</p><p>Äh ... wat?</p><p>Seit Colin Powells Beweisführung gegen Saddam Hussein hat mich nichts mehr so durchschlagend überzeugt wie das hier jetzt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dbec22d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dbec22d</guid><pubDate>Fri, 07 Oct 2022 10:44:03 -0000</pubDate><title>War doch nicht alles schlecht unter Spahn: Die 730 Mio...</title>
<description><![CDATA[ War doch nicht <i>alles</i> schlecht unter Spahn: <a href="https://presse-augsburg.de/bund-will-massenhaft-schutzmasken-verbrennen/821744/">Die 730 Mio schrottigen OP-Masken und 60 Mio Halbmasken</a>, die er aus dem CDU-Korruptionssumpf "beschafft" hat, die sollen jetzt "thermisch verwertet" (verheizt) werden.<p>Ein Visionär, dieser Spahn!</p><blockquote>Zu den 60 Millionen nun abgelaufenen Halbmasken gehören auch solche, die nach einem umstrittenen, vom Ministerium abgespeckten Standard geprüft wurden. Die SPD warf Spahn in der Großen Koalition vor, solche sogenannten CPI-Masken an bedürftige Gruppen wie alte Menschen ausgegeben zu haben. In einem Kompromiss hatte man sich geeinigt, CPI-Masken zwar in der Nationalen Notreserve einzulagern, sie aber nicht auszugeben, sondern bis zum Verfallsdatum dort liegen zu lassen.</blockquote>Und da haben sie uns jetzt in der Gaskrise genützt!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc1d249</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc1d249</guid><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 17:38:31 -0000</pubDate><title>Old and busted: Flüchtlingsboot von Behörden festgesetzt.New hotness:
In Alaska. Die...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Flüchtlingsboot von Behörden festgesetzt.<p>New hotness:
<a href="https://www.alaskasnewssource.com/2022/10/05/russian-nationals-detained-st-lawrence-island-after-landing-small-boat/">In Alaska. Die Flüchtlinge waren Russen</a>. (Danke, Alain)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc1c3a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc1c3a5</guid><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 16:34:03 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Mit einem Strom-Wetterbericht reagiert...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/energie-krisenwinter-strom-101.html">So schlimm</a>:<blockquote>Mit einem Strom-Wetterbericht reagiert Frankreich auf den anstehenden Krisenwinter. Als Teil des nationalen Energiesparplans soll im Fernsehen täglich über die Belastung des Stromnetzes informiert werden - verbunden mit Sparappellen.</blockquote>*grusel* (Danke, Bartosz)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc03b25</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc03b25</guid><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 16:02:03 -0000</pubDate><title>Lauterbach findet, Krankenkassen sollten Homöopathie nicht mehr bezahlen.Oh! Hat er...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zeit.de/gesundheit/2022-10/homoeopathie-karl-lauterbach-krankenkassen-streichung">Lauterbach findet, Krankenkassen sollten Homöopathie nicht mehr bezahlen</a>.<p>Oh! Hat er sich erinnert, dass er Wissenschaftler ist?</p><p>Finde ich gut. Good riddance. Endlich!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc06967</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc06967</guid><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 10:11:05 -0000</pubDate><title>Die LLVM-Community will jetzt mal was für C++-Security machen. Sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://discourse.llvm.org/t/rfc-c-buffer-hardening/65734">Die LLVM-Community will jetzt mal was für C++-Security machen</a>. Sie diskutieren so Sachen wie range checking für std::span (da rante ich schon länger rüber, dass das committee das wieder rausgenommen hat. Der Vorschlag für span kam von Microsoft und range checking war das explizite Ziel des Vorschlags). Hallelujah!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc0b9e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc0b9e8</guid><pubDate>Thu, 06 Oct 2022 06:44:06 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Uno:Die Vereinten Nationen erklären, Berlins Verwaltung sei...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/berlin-hat-laut-un-die-digitalste-verwaltung-der-welt-der-senat-weiss-von-nichts-li.273672">Kurze Durchsage der Uno</a>:<blockquote>Die Vereinten Nationen erklären, Berlins Verwaltung sei besser als die von Seoul oder Tallinn.</blockquote>Das überrascht nicht nur Leute, die in Berlin wohnen :-)<blockquote>Doch auch seit der Spitzenplatz in der „United Nations E-Government Survey“ bekannt ist, kann sich niemand erklären, wieso Berlin, wo es Monate dauert, einen neuen Personalausweis zu bekommen und Jahre vergehen können, bis man umgemeldet ist, plötzlich bei der digitalen Verwaltung absolute Weltspitze sein soll.</blockquote>*gacker*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc34fd8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc34fd8</guid><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 14:04:54 -0000</pubDate><title>Das südkoreanische Militär wollte auf einen nordkoreanischen Raketentest mit einem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/oct/05/south-korea-apologises-after-missile-fired-in-response-to-north-korea-test-crashes">Das südkoreanische Militär wollte auf einen nordkoreanischen Raketentest mit einem eigenen Raketenabschuss reagieren</a>. Leider stürzte ihnen dabei die Rakete ab und explodierte am Boden, was die Anwohner verunsicherte und jetzt eine Entschuldigung nach sich zog.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc3bdf2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc3bdf2</guid><pubDate>Wed, 05 Oct 2022 12:48:44 -0000</pubDate><title>Oh ach gucke mal, Microsoft hat den Exchange-Workaround verkackt. Patch...</title>
<description><![CDATA[ Oh ach gucke mal, <a href="https://heise.de/-7284241">Microsoft hat den Exchange-Workaround verkackt</a>. Patch gibt es noch nicht.<p>Warum setzt diesen Scheiß jemand ein?! Ich versteh es nicht!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc2de68</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc2de68</guid><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 11:53:26 -0000</pubDate><title>Schaut mal, was sie jetzt herausgefunden haben:Die monatliche Umfrage des...</title>
<description><![CDATA[ Schaut mal, was sie jetzt herausgefunden haben:<blockquote>Die monatliche Umfrage des Handelsverbandes Deutschland (HDE) zeigt eine bislang beispiellose Zurückhaltung der Deutschen beim Konsum.</blockquote>Warte, wenn man den Leuten das Geld aus der Tasche zieht, dann ist keines mehr für Konsum da?!<p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden.</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc52295</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc52295</guid><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 07:35:39 -0000</pubDate><title>Yeah, jetzt gibt es Nord Stream Truther!Es war ein Inside...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rnd.de/politik/experte-zu-nord-stream-1-und-2-sprengstoff-wurde-bereits-beim-bau-der-pipeline-angebracht-OR7JOLPABNH5RLBWFKCA2JN3AU.html">Yeah, jetzt gibt es Nord Stream Truther</a>!<p>Es war ein Inside Job, müsst ihr wissen!</p><p>Die haben den Sprengstoff schon beim Bauen der Pipeline angebracht!</p><p>Sagt ein Expert. Aus der Ukraine. Und wenn jemand unparteiisch ist, dann ja wohl die Ukrainer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc521e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc521e2</guid><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 07:31:08 -0000</pubDate><title>Die Nato hat übrigens im Juni eine Übung in der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://sfn.nato.int/newsroom/news-archive/2022/baltops-22-a-perfect-opportunity-for-research-and-testing-new-technology">Die Nato hat übrigens im Juni eine Übung in der Ostsee gemacht</a>. Was für eine Übung? Nun, …<blockquote lang="en">In support of BALTOPS, U.S. Navy Sixth Fleet partnered with U.S. Navy research and warfare centers to bring the latest advancements in Unmanned Underwater Vehicle (UUV) mine hunting technology to the Baltic Sea to demonstrate the vehicle’s effectiveness in operational scenarios.<p>Experimentation was conducted off the coast of Bornholm, Denmark, with participants from Naval Information Warfare Center (NIWC) Pacific, Naval Undersea Warfare Center (NUWC) Newport, and Mine Warfare Readiness and Effectiveness Measuring (MIREM) — all under the direction of U.S. Sixth Fleet Task Force 68.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5f2d3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5f2d3</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 19:03:41 -0000</pubDate><title>Nachdem die Trickle-Down-Politik von Liz Truss nicht so gut ankam,...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem die Trickle-Down-Politik von Liz Truss nicht so gut ankam, <a href="https://www.theguardian.com/politics/2022/oct/03/liz-truss-abandon-plan-scrap-45p-top-rate-income-tax-tory-revolt-kwasi-kwarteng-chancellor">rollen sie das jetzt hastig zurück</a>. Dazu eine kurze Durchsage des Finanzministers:<blockquote lang="en">Kwarteng insisted much of the market turmoil was caused by international factors, and declined repeated invitations to apologise. “There’s humiliation and contrition and I’m happy to own it,” he said eventually.</blockquote>Klarer Fall für den Lame Excuse Award!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5f170</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5f170</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 19:02:06 -0000</pubDate><title>Eines der fundamentalen Merkmale eines Landes sind ja Grenzen. Wohldefinierte...</title>
<description><![CDATA[ Eines der fundamentalen Merkmale eines Landes sind ja Grenzen. Wohldefinierte Grenzen. Als Journalisten vom Kremlsprecher wissen wollten, wo denn jetzt die neuen Landesgrenzen genau verlaufen, <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/oct/03/kremlin-unclear-on-which-parts-of-ukraine-it-has-annexed">konnte er das nicht sagen</a>. Ist offensichtlich dem Kreml selbst gerade noch nicht so klar.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5c461</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5c461#2022-10-04 09:40:02.466053</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:50:23 -0000</pubDate><title>Die Referenden reichen ja nicht, da muss auch noch das...</title>
<description><![CDATA[ Die Referenden reichen ja nicht, da muss auch noch das russische Parlament dafür stimmen. Das haben sie gemacht. <a href="https://meduza.io/en/news/2022/10/03/russia-s-state-duma-more-than-unanimous-in-ratifying-annexation-treaties-with-more-votes-in-favor-than-deputies-present">Mit mehr Dafür-Stimmen als anwesenden Wahlberechtigten</a>.<p>*wieher*</p><p>Da wird echt Unterhaltungssteuer fällig bei denen. Offiziell ein "technical glitch". Softwarefehler. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5c00a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5c00a#2022-10-03 22:45:02.818166</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:33:40 -0000</pubDate><title>Zu den Referenden kursieren im Internet gerade gar lustige Screenshots....</title>
<description><![CDATA[ Zu den Referenden kursieren im Internet gerade gar lustige Screenshots. <a href="https://twitter.com/den_kazansky/status/1574847183194624006">Hier ist ein schöner</a>. Er zeigt das Ergebnis des Referendums in Saporischschja. Man sieht gut: 100.00% der Stimmen ausgezählt.  38762 dafür, 605 dagegen.<p>Ja OK und wie ist das mit den anderen Wahllokalen? Nun, das war nicht für ein Wahllokal, sondern für die ganze Gegend.</p><p>Ja, äh, wie, wieviele wohnen denn da? Für unter 40000 Menschen baut da ja wohl keiner ein Atomkraftwerk hin?</p><p>Laut Text wohnen da 1,7 Millionen Menschen. Man muss da ein bisschen vorsichtig sein, denn das ist sowohl der Name einer Stadt als auch einer Gegend. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Saporischschja">Die Stadt hatte 2017 700.000 Einwohner</a>. 1,7 Millionen für die Gegend kann also gut hinkommen.</p><p>Wir reden hier also von einer Wahlbeteiligung im unteren einstelligen Prozentbereich.</p><p>Auf der einen Seite ist die Aussagekraft eines Referendums bei 3% Beteiligung natürlich Null. Auf der anderen Seite stellt sich die Frage, wieso die das so veröffentlichen würden, wenn das die ganze Geschichte so schlecht aussehen lässt. Und wieso unsere Medien behauptet haben, Russland habe behauptet, die Wahlbeteiligung sei bei 97% gelegen. Dieses amtliche Endergebnis auf dem Bild kommt ja von Russland. Haben die gleichzeitig hohe und niedrige Wahlbeteiligung behauptet?</p><p>In Deutschland gibt es ja das Instrument des Volksbegehrens, das hat auch eine Mindestmenge an Stimmen, die nötig sind, und dann ist das noch nicht mal bindend sondern das Parlament kann das immer noch einfach verwerfen. Bei Bundestagswahlen haben wir allerdings auch keine Mindestwahlbeteiligung, wir tun in den Grafiken sogar absichtlich so, als gäbe es gar keine Nichtwähler, und zeigen nur die gültigen Stimmen. Da sind wir also diesen Referenden unkomfortabel nahe und sollten vielleicht auch mal eine Mindestquote einführen, sonst ist die Wahl ungültig.</p><p>Der Typ, der das getweetet hat, <a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%94%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%81_%D0%92%D1%96%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87">hat eine Wikipediaseite</a>, allerdings in der Вікіпедія. Kann man aber maschinell übersetzen. Der kommt aus der Gegend und ist Journalist, musste aber vor dem Krieg fliehen.</p><p u=""><b>Update</b>: Ah ich habe <a href="https://tass.com/world/1514345">ein Beispiel für die russischen Behauptungen zur Wahlbeteiligung gefunden</a>. Da geht es um Kherson und sie behaupten 87% Zustimmung bei 497,051 abgegebenen Stimmen.</p><p u="">Kann hier jemand den Text auf dem Bildschirmfoto übersetzen? Ist das wirklich für die ganze Region oder doch bloß ein Wahllokal?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh wow! Stellt sich raus: Wenn man den Tweet mit dem Foto in Chrome öffnet, und dann auf das Foto rechtsklickt, dann kann man Google Lens klicken und dann holt der nicht nur den Text aus dem Foto raus, sondern bietet auch eine Maschinenübersetzung an. Das ist ja mal Scifi, ey! In der Tat steht in der Übersetzung: Referendung für die Saporischschja-Region. Heilige Scheiße!</p><p u=""><b>Update</b>: Ah, in den Klammern steht der Hinweis, dass es sich um Wahllokale auf dem Gebiet der russischen Föderation handelt. Also der jetzigen russischen Föderation. Flüchtlingslager vielleicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc41b2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc41b2e</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:56:16 -0000</pubDate><title>Seit Januar ist das Handelsvolumen von NFTs um 97% eingebrochen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/TheStalwart/status/1575058071268761600">Seit Januar ist das Handelsvolumen von NFTs um 97% eingebrochen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc40f2b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc40f2b</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:05:09 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur "Feindberichterstattung" (mein Link auf die Junge Welt):Zu dieser...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur "Feindberichterstattung" (mein Link auf die Junge Welt):<blockquote>Zu dieser Feindberichterstattung gibt es einen wichtigen Datenpunkt aus der Geschichte. Die Vietcong haben aus Versehen Peter Scholl-Latour gekidnappt (also vor knapp 50 Jahren). Er durfte dort dann 8 Tage lang filmen, nachdem sie seine Identität bestätigt hatten, und darüber berichten.<p><a href="https://www.phoenix.de/sendungen/dokumentationen/acht-tage-beim-vietcong-a-210237.html">[phoenix.de]</a></p><p>und auf Youtube:</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=HQUQZVzJpKQ">https://www.youtube.com/watch?v=HQUQZVzJpKQ</a></p><p>Selbstverständlich waren die VC damals eindeutig der „Feind“ und wenn es nicht Peter Scholl-Latour gewesen wäre, und der nicht versehentlich, sondern absichtlich auf die andere Seite gegangen wäre, dann hätte ihm das vielleicht keiner geglaubt. Die Berichterstattung gehört neben dem Aufdecken des Massakers von My Lai und dem Bild von Kim Phuc zu den ganz wichtigen Bausteinen, die zum Bröckeln der Heimatfront beigetragen haben.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc47df8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc47df8</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 10:44:54 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist auf diesen interessanten Twitter-Thread hin, in dem...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist auf <a href="https://mobile.twitter.com/YudinGreg/status/1576776046984056832">diesen interessanten Twitter-Thread</a> hin, in dem ein Professor aus Moskau erklärt, wieso in Russland die Umfragen und Wahlen immer so hohe Pro-Werte haben.<p>Er meint, die Leute sehen das System nicht wie bei uns, wo man mit einer Volksbefragung fragen würde, ob man etwas machen soll. Die sehen das als ein System, wo der Chef bereits beschlossen hat, wie es weitergeht, und wir stimmen jetzt nur noch pro forma zu.</p><p>Dabei sind in Umfragen die Antwortraten sehr gering, meint er. Sich für Politik zu interessieren gilt als naiv und dumm. Die paar Leute, die überhaupt Umfragen antworten, tun es, um ein "sagt Putin, dass bei uns Klopapier knapp ist" unterzubringen, und sagen dann aus Höflichkeit ja zu der Umfrage, weil sie a) eh keinen Einfluss zu haben glauben und b) man höflich ist zu dem, von dem man was will.</p><p>Außerdem wertet man Umfragen als Überwachungsinstrument. Der Staat guckt, wer loyal ist.</p><blockquote lang="en">It is safe to assume that behind the numbers you read there are people completely disoriented and scared about what the state will do to them, approached by someone they believe is an agent of the state</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7016a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7016a</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 16:52:04 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat noch einen Grund gefunden, wieso die Referenden...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat noch einen Grund gefunden, wieso die Referenden so klare Ergebnisse produziert haben: <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-mittwoch-163.html#Referenden">Die Ukraine hatte die Teilnahme unter Strafe gestellt</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7a88b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7a88b</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 10:30:45 -0000</pubDate><title>Ich bin gerade etwas irritiert, wie viele Leute immer noch...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin gerade etwas irritiert, wie viele Leute immer noch nicht verstanden haben, dass man Quellenarbeit an potentiell problematischen Quellen üben muss.<p>Klar übt das auch ein bisschen, wenn ich alte Stories als neu blogge, aber das ist ja nur eine Muskelgruppe im Hirn. Die anderen müssen wir auch trainieren!</p><p>Daher muss ich hier zwischendurch auch "CO2 ist gut für Bäume" von Tichy verlinken, und ab und zu vielleicht auch mal Querdenker-Material oder Atomkraftfreunde oder in diesem Fall einen Bericht aus dem Donbass von einer Zeitung, die mal das Zentralorgan der FDJ war.</p><p>Eine Sache muss ich aber bei der Gelegenheit zugeben. Es ging mir mit diesem Link nicht bloß um Medienkompetenz. Eigentlich will ich auch Empathie üben.</p><p>Ich habe überhaupt kein Problem damit, wenn ihr euch auf die Seite der Ukraine schlagt, und findet, dass diese Gebiete nicht an Russland gehen sollten. Fürs Protokoll: Finde ich auch.</p><p>Aber Empathie heißt, dass man sich mal ernsthaft versucht, in die Lage der Leute im Donbass zu versetzen, und sich zu überlegen, ob eine Situation denkbar wäre, in der man für einen Anschluss an Russland stimmen würde. Und zwar mit überwältigender Mehrheit.</p><p>Klar gibt es da bestimmt verzerrende Effekt, wie z.B. dass die Pro-Ukraine-Bewohner der Gegend geflohen sein werden. Wer übrig blieb, ist also praktisch per Definition für den Russland-Anschluss. Macht das die Wahl automatisch ungültig? Was können denn die übrigen Leute vor Ort dafür, dass die anderen weg sind? Klar gibt es da einige Warlords, die mitgeholfen haben werden, aber die meisten Leute dort sind einfach Anwohner, die gerne unbeschossen leben wollen. Kindergärtner, Rentner, Bauern, Supermarktkassierer. Die wollen akut nur eine Sache: Dass sie nicht mehr beschossen werden. Und dann dass jemand ihre zerschossene Infrastruktur wieder repariert. Wenn du denen eine Wahlurne hin hältst und sagst: Wählt für Russland, dann machen wir die Straßen und Häuser wieder heile und ihr kommt unter unseren atomaren Abschreckungsschirm! NATÜRLICH stimmen die dann für Russland!</p><p>Ja aber wieso nicht für die Ukraine? Die sind doch in erster Linie Bürger der Ukraine? Nun, die haben es seit 2014 mit der Ukraine versucht. Jahrelang.</p><p>Ich kann mir jedenfalls sehr gut eine Situation ausmalen vor Ort, bei der ich als Anwohner für Russland stimmen würde, genau wie alle meine Nachbarn. Ohne dass da jemand was betrügen muss.</p><p>Ist das jetzt automatisch die Wahrheit, nur weil ich mir das vorstellen kann? Nein, natürlich nicht. Aber es sollte dazu führen, dass ihr euch beide Seiten vorstellen könnt, und euch nicht einfach mit einer Seite gemein macht. Da ist Krieg. Nur weil die "der Feind" sind, haben sie nicht verdient, was mit ihnen geschieht.</p><p>Ja aber die Russen haben da doch wie die übelsten Warlords regiert und wollen die Leute jetzt auch noch zum Militärdienst einziehen! Ja. Habe ich auch gelesen.</p><p>Wenn du die Wahl zwischen zwei Seiten hast, beide furchtbar, aber die eine beschießt dich, dann machst du mit der anderen einen Pakt. Wenn dich beide Seiten beschießen, dann machst du einen Pakt mit der, bei der es weiter zurückliegt. Die wollen einfach nur überleben, die Leute da. Hört am besten ganz auf, irgendjemanden als "den Feind" zu sehen.</p><p>Nur weil ich finde, dass die in der Ukraine bleiben sollten, heißt das nicht, dass sie <i>gegen ihren Willen</i> in der Ukraine bleiben müssen. Die meisten Situationen sind nicht so einfach, wie sie sich beim ersten Blick darstellen.</p><p>Ich würde mir wünschen, dass alle versuchen, sich in beide Seiten reinzudenken, und nicht irgendwo aufspringen und dann rituell alles der Gegenseite als Lüge und Propaganda wegwischen, selbst wenn es das im Einzelfall sein mag. Auch Propaganda hat häufig einen wahren Kern, sonst würde sie nicht funktionieren. Propaganda funktioniert häufig durch Weglassen der Fakten, die andere Schlüsse nahelegen würden, nicht durch komplettes Erfinden von Fakten, die die eigene Position stützen. Auch wenn es das auch gibt.</p><p>In diesem konkreten Fall könnt ihr euch ja mal folgendes überlegen. Nehmen wir an, ihr wäret ein Journalist, und ihr seid in den Donbass gefahren, und habt dort mit den Leuten geredet, und kriegt die Antworten, die im Artikel sind. Welche Publikation, glaubt ihr, würde euch das abdrucken? Das kann praktisch nur in der Jungen Welt erscheinen, wenn es die Wahrheit wäre. Macht es das zur Wahrheit? Natürlich nicht. Aber eben auch nicht automatisch zur Unwahrheit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7a182</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7a182</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 10:01:00 -0000</pubDate><title>Elon Musks SMSen werden im Rahmen eines Gerichtsverfahrens um den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2022/09/elon-musk-texts-twitter-trial-jack-dorsey/671619/">Elon Musks SMSen werden im Rahmen eines Gerichtsverfahrens um den Twitter-Kauf öffentlich</a>. Für Leute ohne Kontakt zu Big Business vielleicht am überraschensten: Da wird nichts mit Fakten und Zahlen entschieden. Alles emotional und unvorbereitet. Pläne für die Zukunft sind vage Visionen. Niemand überlegt sich vorher, ob und wie man das umsetzen kann.<p>Einer von den Leuten, mit denen Musk sich da ausgetauscht hat, war Mathias Döpfner, der Chef von Axel Springer, aber auch so Leute wie Marc Andreessen und Larry Ellison und natürlich Jack Dorsey.</p><p>Für uns hier wahrscheinlich am interessantesten ist Döpfner:</p><blockquote lang="en">Döpfner, who is in charge of numerous media companies, including Insider and Politico, offered to run Twitter for Musk but seemed woefully unprepared for the task. In a novel-length text, Döpfner laid out his “#Gameplan” for the company, which started with the line item: “1.),, Solve Free Speech.” He alluded to vague ideas such as making Twitter censorship resistant via a “decentralized infrastructure” and “open APIs.” He’s similarly nonspecific with his suggestion that Twitter have a “marketplace” of algorithms. “If you’re a snowflake and don’t want content that offends you pick another algorithm,” he wrote Musk.</blockquote>Das finde ich ja mal ausgesprochen spannend, muss ich euch sagen. Döpfner ist ein Fan von dezentraler und zensurresistenter Infrastruktur? Hält es für geboten, technische Maßnahmen zum Erhalt von Free Speech umzusetzen? Bei Axel Springer gibt es eher die gegenteilige Policy, wenn es um Berichterstattung über Israel gibt. Ist Döpfner nicht klar, dass Free Speech dann auch Antisemitismus und Holocaustleugnung beinhaltet, wenn man amerikanische Maßstäbe ablegt?<p>Die Idee mit den Algorithmen hat mich auch überrascht. Kann es sein, dass die Tech Bros selber keinen Bock darauf haben, von ihren Algorithmen bevormundet zu werden? Dass die das für ihre User schon OK finden aber für sich selbst wollen sie lieber einen unverfälschten Feed?</p><p>Sehr bemerkenswert jedenfalls, finde ich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7811a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7811a</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 07:46:12 -0000</pubDate><title>Wie kann das sein, dass bei den Referenden so krasse...</title>
<description><![CDATA[ Wie kann das sein, dass bei den Referenden so krasse Pro-Russland-Zahlen rauskamen? <a href="https://www.jungewelt.de/artikel/435796.referenden-in-volksrepubliken-wir-haben-lange-gewartet.html">Die Junge Welt berichtet</a>.<p>Stellt sich raus: Wenn du Leute beschießt, dann haben die einen Anreiz, sich abzuspalten und einem anderen Land anzuschließen. Wer hätte das gedacht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc67e54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc67e54#2022-10-02 00:35:02.793679</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 22:26:18 -0000</pubDate><title>Die Covid-Inzidenzen in München und Berlin um den Beginn des...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/OlafGersemann/status/1576060868776763392">Die Covid-Inzidenzen in München und Berlin</a> um den Beginn des Oktoberfests herum.<p u=""><b>Update</b>: O'gsteckt is!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc66af8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc66af8#2022-10-02 00:40:02.272963</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 20:59:18 -0000</pubDate><title>Falls jemand noch einen Grund brauchte, den Crypto-Bros die Pest...</title>
<description><![CDATA[ Falls jemand noch einen Grund brauchte, den Crypto-Bros die Pest an den Hals zu wünschen: <a href="https://www.telegraph.co.uk/world-news/2022/09/29/cryptocurrency-entrepreneur-says-destroyed-10-million-frida/">Ein NFT-Scammer hat ein Frida-Kahlo-Gemälde vernichtet</a>, damit die NFT-Version mehr wert ist.<p>Arschlöcher gibt es ja so gut wie überall, aber nirgendwo gibt es so eine Häufung von Riesenarschlöchern wie bei den Crypto-Bros.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc6697d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc6697d</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 20:57:07 -0000</pubDate><title>Westaustralien baut ihr Stromnetz zurück. Die Bauernhöfe irgendwo in der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.abc.net.au/news/2022-10-02/thousands-of-renewable-standalone-power-systems-to-be-rolled-out/101479136">Westaustralien baut ihr Stromnetz zurück</a>. Die Bauernhöfe irgendwo in der Wildnis kriegen Solar und Akkus.<p>Oh und wo wir gerade bei Australien waren: <a href="https://www.abc.net.au/news/2022-09-30/food-delivery-drone-lands-on-power-lines-qld-browns-plains/101489670">In Queensland gab es einen Stromausfall, weil eine Drohne in eine Stromleitung geflogen ist</a>. Was für eine Drohne? Eine Essen-Zustell-Drohne!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc6a50b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc6a50b#2022-10-01 19:40:02.943968</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:07:49 -0000</pubDate><title>Kennt ihr eine Software, die so unfassbar verkackt ist, so...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr eine Software, die so unfassbar verkackt ist, so dermaßen Scheiße, so ständig betroffen von apokalyptischen Sicherheitslöchern, die auch aktiv ausgenutzt werden, dass der Hersteller sich genötigt sieht, einen "Emergency Mitigation Service" anzubieten?<p>Der wohlgemerkt nicht das Loch stopft, sondern Firewall- und Schlangenöl-Regeln herumreicht, um den Exploit zu behindern?</p><p>Ja klar kennt ihr so eine Software! <a href="https://www.heise.de/news/Exchange-Server-Zero-Day-Microsoft-veroeffentlicht-Skript-fuer-Workaround-7282055.html">Microsoft Exchange</a>! Das war die Software, wir erinnern uns, deren erste Version "4.0" hieß, damit Käufer den Eindruck haben, die sei ausgereift und wohlgetestet. Die Werbung hat das den Kunden auch direkt ins Gesicht gelogen. Gut abgehangen! Gegen alles getestet! Stabil und zuverlässig! Nichts davon war der Fall.</p><p>Ich erinnere mich noch damals an der Uni, dass ein Exchange-Server platt war, und es stellte sich raus, dass der mit einem Unix-Mailserver (qmail?) zu interagieren versucht hat, sich nicht an die RFCs hielt, und damit eine Neuversuch-Schleife auslöste, die auf dem Unix-Server keine messbare Last erzeugte, aber den Exchange plattmachte.</p><p>Das war auch noch irgendwas lächerliches wie ob Zeilen mit LF oder CR-LF terminiert werden.</p><p>Exchange war schon immer das absolut letzte. Ich war schon immer fasziniert, dass Leute sowas wirklich einsetzen. Freiwillig! Und noch dafür zahlen!!</p><p>Das geilste ist ja, dass die Cloud-Version nicht betroffen ist. Es gibt also eine nicht betroffene Version. Aber sie wollen ja die On-Prem-Kunden bei der Gelegenheit erziehen, in die Cloud zu kommen, wo sie dann nicht mehr weg kommen. So eine Firma ist das.</p><p>Um aufzulösen: Ich kenne außer Exchange keine Software, die so einen Service braucht.</p><p>Was mich ja an dieser Nummer am meisten ärgert: <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/bsi-warnt-vor-sicherheitsluecke-in-microsoft-exchange-18355948.html">"BSI warnt vor Sicherheitslücke in Exchange"</a>. Ja wieso warnen die denn nicht vor Exchange selbst?!? Hallo McFly? Jemand zuhause?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc93ff6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc93ff6</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 08:49:44 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Kuba bittet die...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.businessinsider.com/wsj-cuban-government-asks-us-aid-following-hurricane-ian-damage-2022-9?international=true&amp;r=US&amp;IR=T">Kuba bittet die USA um Hilfe wegen der Verwüstung durch Hurricane Ian</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc9a057</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc9a057</guid><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 21:32:57 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch gerade fragt, ob und wie man so...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch gerade fragt, ob und wie man so eine Pipeline reparieren kann: <a href="https://www.spektrum.de/news/wie-man-die-pipelines-von-nord-stream-repariert/2062686">Hier ist ein Artikel, der das mal erklärt</a>. (Danke, Jens)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc9d72a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc9d72a#2022-09-30 23:45:02.961260</guid><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 16:23:16 -0000</pubDate><title>Hier vertritt jemand die These, dass die Nord Stream-Explosionen möglicherweise...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://thelawdogfiles.com/2022/09/nordstream.html">Hier vertritt jemand die These</a>, dass die Nord Stream-Explosionen möglicherweise Unfälle bzw. Verwahrlosung waren. Er hat mehrere Argumente:<p></p><ul><li>Wenn Special Forces was kaputtmachen, dann machen sie die gleichzeitig kaputt, nicht mit 17 Stunden Pause dazwischen.</li><li>Pipelines sind ein schwieriges Problem, da kann eine Menge schiefgehen</li><li>Da ging die ganze Zeit schon ständig eine Sache nach der anderen schief</li><li>Ne Packung gut gepflegte Vorurteile über russisches Engineering :-)</li><li>Erfahrung mit Gaspipelines und was da so passieren kann, spezifisch: Hydrate Plugs</li></ul>Ein Hydrate Plug ist sowas wie ein Blutgerinnsel. Wasser und Methan zusammen unter Druck <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Methanhydrat">bilden Methanhydrat</a>, eine Art Eis mit Methaneinschluss. Wenn man das googelt, findet man <a href="https://www.researchgate.net/figure/Hydrate-Plug-Formed-in-a-Subsea-Hydrocarbon-Pipeline-7-24_fig1_323733946">tolle Bilder</a>.<p>Wie man sich schon denken kann, kann das die Pipeline blockieren, und es ist äußerst schwierig zu entfernen, weil in der Pipeline ja auch noch Erdgas ist, d.h. man kann da nicht einfach mit einem Flammenwerfer von außen die Pipeline wärmen, um das Eis zu schmelzen.</p><p>Die Entstehung von dem Zeug wird offenbar begünstigt, wenn das Gas nicht fließt sondern ruht.</p><p>Klingt für mich als Laien erstmal plausibel. Könnte also sein, dass niemand die Pipeline gesprengt hat.</p><p u=""><b>Update</b>: Hier ein paar Einwände aus Leserbriefen:</p><blockquote><p u="">Die Rohre stammen größtenteils von Europipe in Mülheim an der Ruhr, sind also "Made in Germany". Von wem sie verlegt (und damit auch verschweißt) wurden, kann der Einsender gerne selber googeln.</p><p u="">"Hydrate Plug": Die Röhren werden natürlich vor dem Befüllen <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_MCR_gaYE70">gemolcht</a>, somit kann das Eindringen von Wasser nahezu ausgeschlossen werden aber ich vermute, dass die Russen auch dafür zu doof waren - sie betreiben ja auch nur das längste Hochdruck-Erdgas- Rohrfernleitungsnetz der Erde. Arroganz ist, in der Tat, das größte Problem des Werte-Westens.</p><p u="">Doch, man kann selbstverständlich Erdgasleitungen von außen heizen. Meinst du, wenn die an eine bestehende Hochdruckleitung einen neuen Anschluss legen, dass die dann erst die Leitung leeren? Nee, das Ding wird unter Druck aufgetrennt und geschweißt denn: Erdgas brennt nicht. (OK, das war fies, ich schriebe besser: reines Erdgas brennt nicht, siehe Zündgrenze)</p></blockquote><p u=""> (Danke, Uwe)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc81f26</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc81f26</guid><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 12:24:24 -0000</pubDate><title>Kubicki bezeichnet Erdoğan auf Wahlkampfveranstaltung als "kleine Kanalratte". Der zeigt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/tuerkei-erdogan-kubicki-anzeige-1.5666663">Kubicki bezeichnet Erdoğan auf Wahlkampfveranstaltung als "kleine Kanalratte"</a>. Der zeigt ihn daraufhin an.<p>Da kann es nur Gewinner geben!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc811f3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc811f3</guid><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 11:21:17 -0000</pubDate><title>Technology: University of New Mexico researchers find Bitcoin mining is...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.eurekalert.org/news-releases/966192">Technology: University of New Mexico researchers find Bitcoin mining is environmentally unsustainable</a>.<p>Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc80266</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc80266</guid><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 10:19:36 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Softwareproblem, kann man nichts machen", heute:...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Softwareproblem, kann man nichts machen", heute: <a href="https://wien.orf.at/stories/3175794/">Die Wiener Linien überheizen ihre Straßenbahnen</a>. Aber kann man nichts machen, weil:<blockquote>Doch die Wiener Linien verweisen auf das automatische Kühlungs-, Heizungs- und Lüftungssystem der Straßenbahnen.</blockquote>Oh das ist ein automatisches System? Na DANN kann man da natürlich nichts machen. Alles sehr bedauerlich. (Danke, Martin)
]]></description></item></channel></rss>