<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 15 Sep 2021 10:20:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbf0860</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbf0860</guid><pubDate>Wed, 15 Sep 2021 10:19:42 -0000</pubDate><title>Ich schrieb kürzlich, Norwegens Ölquellen in der Nordsee seien ja...</title>
<description><![CDATA[ Ich schrieb kürzlich, Norwegens Ölquellen in der Nordsee seien ja eh so gut wie versiegt. Dazu kam folgender Leserbrief rein:<blockquote>Norwegens Ölquellen sind leider keineswegs versiegt. Im Gegenteil: Erst kürzlich wurde ein nach aktuellem Ölpreis ca. 100 Milliarden US-Dollar schweres Ölfeld erschlossen. Deren Post-Oil-Industry-Strategy, wie ich sie mal nennen will, ist deshalb noch nicht so akut   
festzunageln, wie man glauben könnte.<p>Ein indirekter Verwerter verkündet: "Norwegen hat sich das Ziel gesetzt, seine CO2-Emissionen bis 2030 um mindestens 40 Prozent im Vergleich zu 1990 zu verringern. Bis 2050 sollen es 80 bis 95 Prozent werden. Die Förderung des Öls soll aber nach jetziger Planung noch bis etwa 2070 laufen.</p><p>UND, Achtung, jetzt anschnallen bitte: "Die norwegische Regierung und die Betreiberfirma argumentieren, dass das neue Ölfeld im
internationalen Vergleich extrem klimaschonend gefördert wird"</p><p><a href="https://ed-info.de/norwegen-erschliesst-neues-oelfeld-es-soll-50-jahre-fossilen-brennstoff-liefern/">[ed-info.de]</a></p></blockquote>Haha, besonders klimafreundlich gefördertes Erdöl! Genau mein Humor!<blockquote>weitere „Quelle" (man goutiere bitte auch das Wortspiel):<b>"Eine Hubschrauber-Stunde von Stavanger entfernt liegt das neue Ölfeld Johan Sverdrup. Dort sollen 2,7 Milliarden Barrel Öl lagern - ein Wert von aktuell mehr als 100 Milliarden US-Dollar.“<br/><a href="https://www.technik-einkauf.de/rohstoffe/norwegen-erschliesst-mega-oelfeld-232.html">[technik-einkauf.de]</a></b></blockquote><b>Das war bestimmt ein besonders klimaschonender Hubschrauber. Ein elektrisches Flugtaxi!!1!<p>Ja, äh, das ist ja doch eher Grund für Pessimusmus. Vielleicht glauben die Norweger, das beträfe sie nicht, wenn es in Afrika ein bisschen wärmer wird. Bei denen ist es eher kühl, ein paar Grad mehr können nicht schaden!1!!</p><p>Und wenn die Flüchtlinge kommen, machen wir halt die Grenzen zu.

</p></b>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbfcc0a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbfcc0a#2021-09-14 23:05:03.258482</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:57:56 -0000</pubDate><title>Man hört ja immer von legitimen Gründen, nicht geimpft zu...</title>
<description><![CDATA[ Man hört ja immer von legitimen Gründen, nicht geimpft zu sein.<p>Ich war jetzt anlässlich einer Zuschrift von jemandem mit einem transplantierten Organ neugierig, wie da eigentlich der Stand ist.</p><p>Stellt sich raus:</p><p></p><ol><li>HIV? <a href="https://www.aidshilfe.de/corona-impfung">Nope</a>.</li><li>Schwangerschaft? <a href="https://rp-online.de/panorama/coronavirus/corona-impfung-fuer-schwangere-das-sollten-sie-nach-der-stiko-empfehlung-wissen-infos_aid-62702293">Nope</a>.</li><li>Selbst Chemotherapie! <a href="https://www.krebsinformationsdienst.de/aktuelles/2021/news012-corona-impfung-trotz-chemotherapie.php.php">Nope</a>.</li></ol><p>Und sogar bei Organtransplantationen <a href="https://www.transplant-campus.de/nierentransplantation-lebertransplantation-herztransplantation-highlights/allgemein/kongresse/atc-2021-covid-19-impfungen-bei-organtransplantaterten/">sieht es nicht schlecht aus</a>. Da ist das Immunsystem dann so schwach, dass nach zwei Impfdosen öfter noch keine Immunantwort da ist, aber da kann man ja dann einfach noch ein paar mal nachimpfen, bis eine da ist. Verträglichkeitsprobleme scheint es jedenfalls eher wenige zu geben.</p><p>Das hat mich einigermaßen überrascht, muss ich sagen.</p><p>Fallen jemandem noch andere legitime Gründe ein, nicht geimpft zu sein? Also abgesehen von "BILL GATES WILL MICH VERCHIPPEN" und "ICH TRAUE DEM STAAT NICHT"?</p><p u=""><b>Update</b>: Allergien sind noch denkbar. Die sind aber bei Impfungen gerne gegen die Adjuvanzien, die es bei mRNA nicht gibt. Übrig bleiben so ne handvoll Fälle gegen die Nanolipide, aber weil das neu ist weiß man das vorher nicht, das ist also vorher auch keine valide Ausrede gegen sich impfen lassen.</p><p u="">Dann gibt es noch <a href="https://www.aerzteblatt.de/nachrichten/121656/Rheumatologen-aktualisieren-Empfehlungen-zu-Therapie-und-COVID-19-Impfung">Immunsuppressiva, die langfristiger wirken</a>, da ist das dann halt eine delikate Timingfrage aber auch nicht gänzlich unmöglich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe3f7c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe3f7c</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 20:01:38 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: Isaac Asimov kann keinen Gitlab-Account anlegen.Warum? Weil...</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/335278">Isaac Asimov kann keinen Gitlab-Account anlegen</a>.<p>Warum? Weil Gitlab fand, das "mov" am Ende des Namens sähe aus wie ein MIME-Type (was natürlich grotesk ist, denn der MIME-Type dazu wäre video/quicktime, mov ist die Dateiextension.</p><p>Der Fix ist jetzt, dass sie nach einem Punkt davor gucken. Wenn also jemand mit Nachnamen plain oder zip heißt, hat der immer noch verloren.</p><p>m( (Danke, Ralf)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe2cb0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe2cb0#2021-09-14 23:20:02.701811</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 18:39:42 -0000</pubDate><title>Berlin so: Ab jetzt Restaurants, Veranstaltungen, Kinos etc für 2G...</title>
<description><![CDATA[ Berlin so: Ab jetzt Restaurants, Veranstaltungen, Kinos etc für 2G erlaubt, ohne Masken- oder Abstandspflicht.<p>Jemand so: Äh, was ist denn mit den Kindern unter 12, die noch nicht geimpft werden konnten?</p><p>Berlin so: Oh, äh, ja, ähm, da war ja was. *papierraschel* Nee, dafür haben wir <a href="https://twitter.com/RegBerlin/status/1437779208319733768">keine Regelung</a>.</p><p>m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe1020</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe1020</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 16:42:38 -0000</pubDate><title>Sorry, liebe Leser, aber ich muss hier mal ein bisschen...</title>
<description><![CDATA[ Sorry, liebe Leser, aber ich muss hier mal ein bisschen diffus in die Gegend ranten.<p>Mich nervt ja langsam dieses Gefasel von "Impfdurchbrüchen".</p><p>Das ist für mich dasselbe wie "Ransomware-Angriff". Da hat jemand Muffensausen und will die Schuld auf jemand anderen umlenken. Das böse Virus hat die Impfung durchbrochen!!1!</p><p>Leute, die Impfung war nie ein 100%-Ding. Und: Als ob es hier um Schuld ginge!</p><p>Die Impfung funktioniert und sie hat jetzt schon viele viele Leben gerettet. Einige werden trotzdem erkranken. Das war von vorneherein klar. Dass das jetzt passiert ist kein Versagen der Impfung oder der Politik oder der Ärzte oder der Impfbefürworter oder von irgendwem. Das war die ganze Zeit klar und da müssen wir jetzt halt durch.</p><p>Tut euch mal einen Gefallen und denkt nicht die ganze Zeit über die Leute nach, die trotz Impfung krank werden. Denkt über die Leute nach, die noch am Leben sind, weil wir Lockdown und Impfung hatten und die Kurve erfolgreich flachgehalten haben, so dass die ganze Zeit noch Krankenhausbetten zur Verfügung standen. Das ist eine geradezu unglaubliche Leistung. Denkt mal zurück an die Panik und die Horrorszenarien, die wir erfolgreich verhindern konnten.</p><p>Ich für meinen Teil hab auch keinen Bock mehr über Impfgegner nachzudenken. Die hatten alle mehr als genug Gelegenheiten und was ihnen jetzt passiert, dass passiert ihnen dann eben. Die anderen sind nach Stand der Technik geschützt. Das muss dann halt reichen.</p><p>Es gab schon immer Deppen, die begründete Warnungen in den Wind geschlagen haben, und sich dann aus dem Genpool entfernt haben. Ich finde das auch nicht schlecht. Die hinterlassen ja was. Geschichten, die man nachfolgenden Generationen erzählen kann. So gesehen sind das edle Spender, die sich selbst geopfert haben, damit zukünftige Generationen besser gewarnt sind.</p><p>Ohne solch edle Helden hätten wir keine Sicherheitsgurte in Autos, keine Geschwindigkeitsbegrenzungen in Städten. Wenn sich nur noch ein paar edle BMW-Fahrer für den Rest von uns um Leitplanken wickeln, werden wir auch eine Geschwindigkeitsbegrenzung auf Autobahnen kriegen. Unsere Türme hätten keine Gitter, die versehentlich runterfallen verhindern. Unsere Treppenhäuser hätten keine Geländer. Unsere Bergstraßen keine Leitplanken. Unterm Strich sind diese Leute Teil des Prozesses. Die wird es immer geben, und sie sind unter dem Strich gut für die anderen.</p><p>Ich hab bloß keinen Bock mehr, von denen mit Telegram- und Facebook-Bullshittheorien geflutet zu werden. Wenn die sich doch bloß jemand anderen zum Missionieren suchen könnten! Es gibt ja nun echt genug Auswahl.</p><p>Sind das eigentlich die gleichen Idioten wie die Cryptocurrency- und Gold-Scammer? Die auch praktisch wöchentlich Termine für den Weltuntergang und den Faschismus und die Abschaffung des Bargelds und Trumps Einmarsch in Europa hatten, und nie ist irgendwas davon eingetreten. Nicht mal die fucking Wahlen hat der Tiefe Staat verschoben gekriegt! Was ist das denn bitte für eine jämmerliche Verschwörung, wenn die nicht mal die Wahlen verschoben kriegen?!</p><p>Kommt, helft mir mal. Bei den Crypto- und Gold-Scammern sehe ich zumindest das Geschäftsmodell im Hintergrund, wieso die so hartnäckig Scheiße verbreiten. Aber bei den Impfgegnern? Haben die einen Schwarzmarkt für Ivermectin, Hydroxychloroquin und Vitamin D oder was ist da das Scam-Geschäftsmodell?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe5332</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe5332</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:22:04 -0000</pubDate><title>Der Stromausfall in Dresden ist aufgeklärt. Jemand hatte einen leitenden...</title>
<description><![CDATA[ Der Stromausfall in Dresden ist aufgeklärt. <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/dresden/dresden-radebeul/stromausfall-stadtgebiete-100.html">Jemand hatte einen leitenden Luftballon fliegen lassen</a>, der hat Stromleitungen kurzgeschlossen.<p>Aber warte mal Fefe, steht auf solchen Ballons nicht extra drauf, dass sie nicht für Draußeneinsatz nahe Stromleitungen geeignet sind? <a href="https://cdn.mdr.de/nachrichten/sachsen/dresden/dresden-radebeul/stromausfall-110-resimage_v-variantBig1xN_w-2176.jpg?version=50635">Ja, tut es</a>.</p><blockquote lang="en">DO NOT RELEASE OUTDOORS OR NEAR ELECTRIC POWER LINES - MAY CAUSE POWER OUTAGES</blockquote>Seufz. (Danke, Lutz)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe5143</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe5143</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:12:13 -0000</pubDate><title>Zu der Alzheimer-Sauerstofftherapie kam ein wenig optimistischer Leserbrief rein:zu Alzheimer-Magic...</title>
<description><![CDATA[ Zu der <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fc1d2d4">Alzheimer-Sauerstofftherapie</a> kam ein wenig optimistischer Leserbrief rein:<blockquote>zu Alzheimer-Magic Bullets meine Anmerkung, dass die Theorie Plaques aufzulösen in der Alzheimer und generell Altersforschung nicht mehr wissenschaftlich haltbar ist, aber in Tiermodellen bis heute von einer Gruppe führender Forschender weiter getragen wird. Aus offensichtlichen Gründen:<p>Das Verschwinden von Plaques nach der Behandlung heisst zwar meist, dass man einfach die schädlichen Proteine im Gehirn löst, es also viel toxischer ist. Aber natürlich sieht man es dann nicht mehr in der Bildgebung und kann wunderbare vorher/nachher Bilder produzieren. Im Tiermodell geht es den Versuchstieren dann auch wirklich besser, weil man in Tieren ja diese Plaques künstlich und im jungen Alter erzeugt hat, nicht über eine lange Entstehungszeit.</p><p>Das kennst Du sicher selbst aus der IT, dass manche Programmiere einen Bug verschwinden lassen, es unter Umständen eine Verschlechterung ist, aber hey, es ist nicht mehr in deren Bereich und in einem ausgewählten Benchmark sieht man sogar Verbesserungen. Es ist selbst Experten in diesem Feld (selbst nur randweise von exakt dem Fach aber sehr gut dort vernetzt) unverständlich, dass sich die Plaquetheorie bis heute hält.</p><p>Ein beispielhafter Artikel hierzu:<br/><a href="https://scientificinquirer.com/2021/06/30/new-findings-challenges-alzheimers-amyloid-plaque-theory/">[scientificinquirer.com]</a></p><p><i>“The key discovery from our analysis is that Alzheimer’s disease symptoms seem dependent on the depletion of the normal protein, which is in a soluble state, instead of when it aggregates into plaques,” says co-author Kariem Ezzat from the Karolinska Institute.</i></p><p>Sprich, das lösliche Protein scheint das eigentliche Problem zu sein, nicht die Plaques.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe5059</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbe5059</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 12:07:35 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Travis CI?Stellt sich raus: Keine gute Idee.Ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://travis-ci.community/t/security-bulletin/12081">Benutzt hier jemand Travis CI</a>?<p>Stellt sich raus: <a href="https://twitter.com/peter_szilagyi/status/1437646118700175360">Keine gute Idee</a>.</p><p>Ich sage euch, die Leichtigkeit, mit der die Leute ihren Kram in die Cloud schieben, ist immer wieder atemberaubend.</p><p>Als ob das nicht dein Problem ist, wenn bei denen dann was kaputt geht!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbeb33a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbeb33a</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 10:05:24 -0000</pubDate><title>Old and busted: Sich zur Wahl stellen, die Wahl verlieren,...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Sich zur Wahl stellen, die Wahl verlieren, dann Wahlbetrug behaupten.<p>New hotness: Sich zur Wahl stellen, <a href="https://nymag.com/intelligencer/2021/09/elder-concedes-defeat-and-claims-fraud-before-election-day.html?twitter">vor der Wahl Wahlbetrug behaupten und die Kandidatur zurückziehen</a>.</p><p>Wat?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbeacf2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbeacf2</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 09:32:28 -0000</pubDate><title>Norwegen greift unserer Wahl voraus und wählt die "Konservativen" ab.Hauptthema...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/norwegen-wahlen-103.html">Norwegen greift unserer Wahl voraus</a> und wählt die "Konservativen" ab.<p>Hauptthema im Wahlkampf war die Klimakatastrophe und was Norwegen mit seiner Ölindustrie machen soll. Jetzt wo die eh kaum noch was fördert, weil die Ölquellen in der Nordsee versiegt sind.</p><p>Gutes Timing, Norwegen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbeab45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbeab45</guid><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 09:30:03 -0000</pubDate><title>Während der Westen Geräte hacken und Trojaner entwickeln will, kauft...</title>
<description><![CDATA[ Während der Westen Geräte hacken und Trojaner entwickeln will, <a href="https://www.timesofisrael.com/israeli-cybersecurity-firm-buys-expressvpn-for-close-to-1b/">kauft Israel einfach die ganzen VPN-Anbieter der Reihe nach auf</a>.<p>Ja aber aber aber Fefe ist VPN nicht verschlüsselt? Ja schon, aber nicht Ende zu Ende sondern von dir zu deinem VPN-Anbieter. Der sieht deinen ganzen Traffic.</p><p>Ja aber aber aber Fefe, das ist doch nicht der israelische Geheimdienst, der die alle kauft, sondern bloß eine Firma!</p><p>Du hast völlig Recht! Darf ich dir ein Angebot für ein totsicheres Crypto-Investment unterbreiten? Ich hätte auch eine Brücke in New York im Angebot!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc11c21</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc11c21#2021-09-14 11:20:03.314591</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 23:21:35 -0000</pubDate><title>In der Anfangszeit des Atomzeitalters war alles mit Atom im...</title>
<description><![CDATA[ In der Anfangszeit des Atomzeitalters war alles mit Atom im Namen geil. Es gab Uranzahnpasta, Radium-Schokolade, Kosmetikpuder mit Thorium, Radiumzigaretten (LOL!) und in der Dunkelheit glimmende Armbanduhren mit Radium im Lack. <a href="https://gizmodo.com/seriously-scary-radioactive-consumer-products-from-the-498044380">Gizmodo hat eine Liste mit Gruselprodukten aus der Zeit</a>. Ja, es gab auch radioaktive Kondome. Nein, wirklich!<p>Warum erwähne ich das? Weil mir jemand gerade <a href="https://www.washingtonpost.com/health/radon-treatment-mine-radiation-covid/2021/08/06/2bcf9ebc-f08f-11eb-81d2-ffae0f931b8f_story.html">diese Story hier schickte</a>. In Montana gibt es stillgelegte Uranminen. Die machen gerade Reibach mit Touristen, die da hinkommen, weil sie sich mit dem <s>Radium</s> Radon dort in der Luft "kurieren" wollen.</p><blockquote lang="en">Outside the Merry Widow Health Mine, a billboard-like banner announces “Fountain of Youth. FEEL YOUNG AGAIN!”</blockquote>Merry Widow ist ja auch ein toller Name für den Laden. Warum ist die wohl Witwe?<p>Money Quote aus dem Artikel (ihr saht es bestimmt schon kommen):</p><blockquote lang="en">On a bench sits a printout of a <a href="https://www.forbes.com/sites/jamesconca/2020/05/13/researchers-explore-low-doses-of-radiation-to-treat-severe-coronavirus-cases/?sh=4711ffc01454">Forbes article</a> on clinical trials that show low-dose radiation could be a treatment for covid-19, the disease caused by the coronavirus.</blockquote>Hey, Microdosing ist bei LSD voll populär, warum nicht auch bei Radioaktivität!1!!<blockquote lang="en">Those who swear by radon therapy say that, in low doses, a little stress on the body triggers the immune system to readapt and reduces inflammation.</blockquote>Klar. Und dann muss man noch ein Detox machen, bevor man seine Aura per Kristallauflegen reinigen lässt.<p>Das tolle an diesen Theorien ist ja immer, dass sie für Leute, die überhaupt keine Ahnung haben, vage plausibel klingen. Hey, das Geschirr putze ich regelmäßig. Warum nicht auch die Gedärme durch-detoxen lassen?</p><p>Das Problem ist halt, dass die Kompetenz, die man bräuchte, um das als Scharlatanerie zu erkennen, dieselbe ist, die man bräuchte, um zu erkennen, dass man keine Ahnung hat. Catch-22.</p><p u=""><b>Update</b>: Dutzende von Lesern weisen darauf hin, dass es auch in Deutschland und Österreich Radon-Kuren in alten Minen gibt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc116b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc116b0#2021-09-14 11:25:02.646269</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 22:53:34 -0000</pubDate><title>Meine Güte. Die Covidioten-Zuschriften werden immer verzweifelter.Nein, nur weil unter...</title>
<description><![CDATA[ Meine Güte. Die Covidioten-Zuschriften werden immer verzweifelter.<p>Nein, nur weil unter den symptomatischen Covid-Fällen jetzt prozentual mehr Geimpfte sind, heißt das nicht, dass die Impfung wertlos ist oder nicht gewirkt hat. Es heißt, dass das Virus immer weniger Ungeimpfte findet, weil es davon immer weniger gibt.</p><p>Nein, nur weil ihr keine bedingten Wahrscheinlichkeiten könnt, heißt das nicht, dass euer Instinkt schon richtig sein wird.</p><p>Pass uff, Atze, wir üben das mal.</p><p>Du hast 100 Leute. Geimpfte haben 90% Schutz vor einem symptomatischen Verlauf. Ungeimpfte haben 0% Schutz. Covid ist vergleichsweise "harmlos" und führt nur bei jedem zehnten Infizierten zu einem symptomatischen Verlauf mit Krankenhausbesuch. Die Wahrscheinlichkeiten stimmen so nicht, aber ich will hier auch nicht Covid-Statistiken berechnen sondern euch das Prinzip zeigen.</p><p>Wir pusten Tröpfchen mit Viren in ihre Richtung. Wir stellen uns beim Krankenhaus hin und gucken den reinkommenden Patienten ins Impfbuch.</p><p>Experiment 1: Keiner ist geimpft. Die Wahrscheinlichkeit, dass sie sich anstecken, ist 100%. Dann werden im Krankenhaus 10 Patienten aufschlagen und alle sind ungeimpft.</p><p>Soweit hoffentlich klar.</p><p>Experiment 2: Alle sind geimpft. Die Impfung hat 90% Schutz. Das Virus befällt von sich aus nur 10% mit Symptomen, die Impfung reduziert das nochmal um 90%. Im Krankenhaus kommt einer (EINER!) mit Symptomen an.</p><p>Versteht ihr bis hierhin? Ja?</p><p>So, nehmen wir mal an, wir machen eine Studie, und vergleichen den Anteil der Geimpften unter den reinkommenden Patienten. In Experiment 2 ist dieser Anteil 100%. Alle waren geimpft. ABER ES WAR NUR EIN PATIENT IM KRANKENHAUS. Könnt ihr mir folgen?</p><p>Das ist kein Beweis dafür, dass die Impfung Scheiße ist, sondern dass ihr bei Wahrscheinlichkeitsrechnung gepennt habt, wenn ihr mir das schickt. Meine Güte ey.</p><p>So und jetzt gucken wir mal <a href="https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Situationsberichte/Wochenbericht/Wochenbericht_2021-09-02.pdf?__blob=publicationFile">in diesen RKI-Bericht</a>, den mir jemand geschickt hat. Seite 19. Altersgruppe ab 60, KW 31-34. Zeigt 40% Impfdurchbrüche. Der Einsender hielt das für ein Zeichen, dass die Impfung nicht wirkt. Selbe Zeile, weiter links: Altersgruppe 12-17. Nur 1% waren Impfdurchbrüche. Heißt das, dass die Impfung bei Rentnern nicht mehr wirkt? Nein, heißt es nicht! Die Daten für die Altersgruppen hab ich gerade nicht zur Hand, aber <a href="https://service.destatis.de/bevoelkerungspyramide/index.html">hier könnt ihr mal grob gucken</a> und die Schieber bewegen.</p><p>Dann kommt für 2019 raus: 23,7 Mio Menschen sind 60 und älter. 4,5 Mio sind 12-17. Wir haben also fast fünf Mal so viele Alte wie Junge, aber bei den Alten hatten in der Zeit 5934 Patienten symptomatisches Covid, bei den Jungen waren es 11071. Fällt euch was auf? Fünf mal so viele Alte aber halb so viele alte Patienten? Und die Alten sind gut durchgeimpft, die Jungen nicht? Der Unterschied ist Faktor 10! So fucking großartig ist die Impfung!</p><p u=""><b>Update</b>: Formulierung repariert. In der Tabelle verglich ich die Zeile mit den symptomatischen Covid-Fällen, nicht die Hospitalisierungen. Der Vergleich wäre auch kein sinnvoller Vergleich, weil schwere Verläufe bei Kindern massiv viel unwahrscheinlicher sind. Da vergleiche man Äpfel mit Birnen. Ich hatte da in der ursprünglichen Formulierung Krankenhäuser in dem Satz, weil ich so mein abstraktes Beispiel darüber formuliert hatte. War irreführend an der Stelle.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc15192</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc15192</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:58:36 -0000</pubDate><title>Ist euch aufgefallen, dass die bei dem Triell alle gekleidet...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch aufgefallen, dass die bei dem Triell alle gekleidet sind, als seien sie auf einer Beerdigung?<p>Passt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14f34</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14f34#2021-09-14 00:15:02.959665</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:52:42 -0000</pubDate><title>Frankreich bietet 12000 Gastarbeitern, die bei Covid an der Front...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.interieur.gouv.fr/actualites/communiques/marlene-schiappa-annonce-naturalisation-de-plus-de-12-000-travailleurs">Frankreich bietet 12000 Gastarbeitern, die bei Covid an der Front gearbeitet haben, die Staatsangehörigkeit an</a>.<p>Wenn ich das richtig verstehe, geht es nicht bloß um Krankenhauspersonal sondern um alle Arbeiter ohne Staatsbürgerschaft, die nach Covid-Ausnahmerecht essentielle Dienste erbracht haben, also auch z.B. Postboten und Busfahrer.</p><p>Wisst ihr was? Sehr gut. Das ist ja wohl das Mindeste, nachdem die für uns ihr Leben aufs Spiel gesetzt haben. Wo ist das äquivalente Programm in Deutschland? (Danke, Thomas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14e6f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14e6f</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:47:29 -0000</pubDate><title>Noch ein Detail zu Atlassian: Das hier liest sich so,...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Detail zu Atlassian: <a href="https://community.atlassian.com/t5/Jira-Software-questions/Will-I-be-able-to-get-critical-security-patches-for-Server/qaq-p/1556094">Das hier liest sich so</a>, als gibt es von denen ohne laufenden Supportvertrag nicht mal für kritische Sicherheitslücken Patches. Damit ist das aus meiner Sicht kein Supportvertrag sondern ein Schutzgeldabkommen.<p>Das finde das absolut unseriös und muss mich ernsthaft fragen, wie Hersteller mit so einem Geschäftsgebahren überhaupt jemals Abnehmer für ihre Produkte finden können.</p><p>In keiner anderen Branche wäre sowas denkbar. Man stelle sich mal vor, der japanische Airbaghersteller damals hätte einfach keinen allgemeinen Rückruf gemacht sondern nur Kunden mit Supportverträgen ein nicht tödliches Ersatzgerät gegeben. Oder bei explodierenden Batterien in E-Autos oder Smartphones würden sie nur Leuten mit laufendem Supportvertrag ihre Bombe entschärfen. (Danke, Hayo)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14b31</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14b31#2021-09-13 19:45:02.721234</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:35:43 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur eVergabe und Confluence:das Verkacken der zuständigen im Falle...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur eVergabe und Confluence:<blockquote>das Verkacken der zuständigen im Falle der eVergabe ist sogar noch größer als von Dir geschrieben.<p>Atlassian hat bereits am 25.8 an die Lizenz-Kontaktadresse (also nicht an die Adresse, wo die ihre Newsletter hinschicken sondern die für "Deine Version ist ausgelaufen, deswegen geht Dein Confluence nicht mehr"), dass Confluence Server kaputt ist und dass die Lücke kritisch ist und dass sie ein Upgrade empfehlen Die Mail redet sogar von einem Workaround für Umgebungen, in denen "Kein upgrade möglich ist" (aka. "Behörden").</p><p>Am 3. September, also 5(!) Tage vor dem eigentlichen Angriff kam von Atlassian eine *noch deutlichere* Mail hinterher.</p><p>Da stand im wesentlichen drin: "Confluence kritisch kaputt, Lücke ist auch für unauthenticated User ausnutzbar" und ganz wichtig:</p><p>"<b>The vulnerability is being actively exploited in the wild. Affected servers should be patched immediately</b>."</p><p>Ich frage mich, wie deutlich man das noch schreiben soll, dass das jetzt wirklich ernst ist. Vielleicht mit Leutschrift und Blinklichtemojis?</p></blockquote>Er hat die Mail angehängt. Da steht auch drin, dass die Ausnutzbarkeit für nicht angemeldete Benutzer nicht von der Konfiguration abhängt.<p>Wir beobachten hier die Evolution bei der Arbeit. Wer nicht in der Lage ist, Sicherheitsupdates sofort einzuspielen, der wird halt ransomwared und darf alles neu installieren und kriegt so hoffentlich diesmal die Updates.</p><p>In der <a href="https://devaportal.blob.core.windows.net/$web/Index.html#start/">ursprünglichen Pressemitteilung</a> standen noch ein paar wirklich haarsträubende Herumwiesel-Aussagen von denen drin. Falls ihr die nicht gelesen habt, solltet ihr das nachholen. Das ist schon fast vergnügungssteuerpflichtig.</p><p>U.a. sagen sie, der Angriff (sic!) hätte ja gar nicht ihnen gegolten sondern die wollten bloß möglichst schnell möglichst viele Server verschlüsseln. Oh, aha? Was soll das implizieren? Die wussten gar nicht, was sie da haben? Also werden sie es wahrscheinlich nicht geklaut haben? Oder wie oder was?</p><p>Dann noch: Das ging so schnell und waren so viele Daten, dass wir nicht glauben, dass die die Daten rausgetragen haben.</p><p>Oder vielleicht haben sie auch nur die wertvollen Daten rausgetragen, die sind viel weniger. So ... Accountinformationen und so. An euren monströsen Word- und Excel-Endlagern werden die wahrscheinlich eher wenig Interesse gehabt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14a29</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc14a29</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 17:31:35 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum Leserbrief zur Viruslast:Der Leserbriefschreiber redet von „Krankenhausaufnahme“ und...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum <a href="/?ts=9fc1ecab">Leserbrief</a> zur <a href="/?ts=9fc32dd0">Viruslast</a>:<blockquote>Der Leserbriefschreiber redet von „Krankenhausaufnahme“ und übersieht dabei wohl, dass HCW Health Care Worker bedeutet. Die sind im Krankenhaus, weil sie dort arbeiten und nicht, weil sie sich krank fühlen. Die Studie vermerkt: "All infections were mild and did not require hospital admission“ und in der Tabelle wird vermerkt, dass 13% gar keine Symptome aufwiesen. Also vermutlich (fast) alles Zufallsfunde periodischer Testungen, die das Gesundheitspersonal machen muß.<p>Die 161 geimpften Mitarbeiter wurden zwischen April und Juli 2021 untersucht (außerhalb der Erkältungszeit, 70% Delta-Variante), im selben Zeitraum fand man aber nicht mehr genügend Ungeimpfte: "Due to the high vaccine coverage in HCW, we diagnosed very few infections in unvaccinated HCWs“. Also nahmen die Studienautoren ältere Daten von positiven PCR-Tests zwischen April und Dezember 2020 (Erkältungszeit inklusive), die überwiegend auf der D614G-Variante basierten.</p><p>Wieviele damals ungeimpfte Mitarbeiter das waren, geht aus der Studie nicht hervor, da sie keine Rohdaten veröffentlicht. Es bleibt also ein Unterschied von 16,3% dabei in Wirklichkeit unterschiedliche Zeiträume und Virenvarianten vergleichend (Delta dabei allgemein als viel infektiöser dargestellt).</p><p>Die Kommentare <a href="https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2021.08.20.21262158v1">unter dem Preprint</a> weisen auf weitere methodologische Probleme hin.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc18be8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc18be8</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 12:59:34 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Seit einer Stunde gibt es in Dresden und einigen...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.saechsische.de/dresden/dresden-grosser-stromausfall-stromnetz-stoerung-5524573.html">Seit einer Stunde gibt es in Dresden und einigen umliegenden Kommunen Stromausfall</a>. In einigen Bezirken haben sie wohl wieder Strom, aber nicht in allen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1896b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1896b#2021-09-13 16:05:02.813220</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 12:53:09 -0000</pubDate><title>Die "eVergabe" ist gerade offline. Hier ist deren Mitteilung dazu.Das...</title>
<description><![CDATA[ Die "eVergabe" ist gerade offline. <a href="https://devaportal.blob.core.windows.net/$web/Index.html#start/">Hier ist deren Mitteilung dazu</a>.<p>Das ist die zentrale Beschaffungsplattform der öffentlichen Hand für Aufträge.</p><p>Ich zitiere mal:</p><blockquote>wie bereits berichtet hat in der Nacht vom 08.09.2021 auf den 09.09.2021 ein Ransomware-Angriff mit Lösegeldforderung auf unsere Server stattgefunden. [...]<p>Die Forensik hat die bisherige Annahme bestätigt, dass das Eintrittstor ein Atlassian Confluence Server (Drittanbieter) war, dessen Software von einem uns verbundenen Unternehmen eingesetzt wurde.</p></blockquote>Die wichtigen Punkte hierbei sind:<p></p><ol><li><a href="https://www.golem.de/news/atlassian-kritische-sicherheitsluecke-in-confluence-2108-159161.html">Golem berichtete am 26. August, dass es in Confluence kritische Lücken gibt</a>. Der Termin, bis zu dem die Updates also hätten eingespielt sein müssen, ist der 27. August morgens.<p></p></li><li>"dessen Software von einem uns verbundenen Unternehmen eingesetzt wurde" tut so, als sei das damit nicht ihre Schuld. Doch. Ist es. Wenn ihr das an euer Netz lasst, ist es eure Schuld. Wem der Server gehört ist nebensächlich.<p></p></li><li>Eine Lücke in einer Anwendersoftware wie Confluence sollte selbstverständlich nicht ausreichen, um einmal alle Server zu verschlüsseln. Hier gab es noch andere Probleme, die eine Zugriffsausweitung ermöglicht haben. Und zwar über die Grenzen eines Zulieferers hinaus. Hier haben also gleich zwei Organisationen verkackt.</li></ol><p>Oh und natürlich rollen sie wieder die "Angriff!!1!"-Rhetorik aus, damit das aussieht, als hätte "der Angreifer" Schuld und nicht sie, weil sie ihn reingelassen haben.</p><p>Ich hab so langsam keinen Bock mehr auf diese Branche.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schreibt mir gerade, das sei nicht die zentrale Plattform sondern ein externer UI-Anbieter, der die verkackten Steinzeit-Vergabeplattformen hinten zusammenführt. Der Bund hat auch noch mal eine eigene Vergabeplattform.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1f3fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1f3fb</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:16:53 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Apokalypse musste verschoben werden!Die vier apokalyptischen Reiter...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die Apokalypse musste verschoben werden!<p>Die vier apokalyptischen Reiter konnten nicht. Ihre Pferde hatten Würmer <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Ivermectin-Was-passiert-wenn-Ihre-Medizin-ploetzlich-Corona-Wundermittel-wird-6188726.html">und Ivermectin war ausverkauft</a>.</p><p>m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1efe7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1efe7#2021-09-13 15:40:03.279248</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 11:00:09 -0000</pubDate><title>Hey, vielleicht fragt sich der eine oder andere von euch,...</title>
<description><![CDATA[ Hey, vielleicht fragt sich der eine oder andere von euch, jetzt zur Wahl, acht Monate nach Start des Projekts, wie viele Funklöcher die Infrastrukturgesellschaft vom Scheuer-Andi in der Zwischenzeit geschlossen hat.<p><a href="https://www.golem.de/news/in-acht-monaten-infrastrukturgesellschaft-hat-noch-kein-funkloch-geschlossen-2109-159504.html">Ich löse mal auf</a>:</p><blockquote>Infrastrukturgesellschaft hat noch kein Funkloch geschlossen<p>Für zwei Geschäftsführer und Hilfen von Toll Collect wurden Steuergelder in Höhe von 520.000 Euro ausgegeben. Funklöcher kommen irgendwann später an die Reihe.</p></blockquote>Hey, diese CDU/CSU-Fraktion, die willste doch wiederwählen!!1! Ein einziges Erfolgsmodell! Wenn jemand für Zukunft steht, dann die!<p>Vielleicht haben wir ja auch <a href="https://www.sr.de/sr/home/nachrichten/politik_wirtschaft/cdu_limbach-altstadt_wahlplakate_laschet_bundestagswahl_100.html">deren Slogan</a> falsch verstanden. Vielleicht meinten die: Ihr müsst jetzt alle sehr stark bleiben. Denn wir lösen keines eurer Probleme.</p><p u=""><b>Update</b>: Achtung, Falle! Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">aus dem Zitat schließt man möglicherweise das die Kosten <i>insgesamt</i>  520k€ betragen haben.</p><p u="">Im verlinkten Artikel auf Golem steht allerdings:</p><p u="">&gt; Die im Januar dieses Jahres zum Kampf gegen Funklöcher gestartete Mobilfunkinfrastrukturgesellschaft (MIG) des Bundes verursacht trotz fehlender Ergebnisse <b>monatliche</b> Betriebskosten von <b>mindestens</b> 520.000 Euro.</p></blockquote><p u=""> (Danke, Jochen)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1ee9a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1ee9a</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 10:56:04 -0000</pubDate><title>Oh gucke mal, schon wieder ein NFT-Betrugsfall! Na sowas! Das...</title>
<description><![CDATA[ Oh gucke mal, <a href="https://kotaku.com/nft-game-steals-artwork-gets-called-out-deletes-accou-1847662161">schon wieder ein NFT-Betrugsfall</a>! Na sowas! Das ist ja fast als ob dieser ganze NFT- und Kryptocurrency-"Markt" reiner Beschiss ist!1!!<p>Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt! (Danke, Jack)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1ed44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1ed44</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 10:53:14 -0000</pubDate><title>Innerhalb unseres Realitätszweigs gibt es ja auch nochmal stärker betroffene...</title>
<description><![CDATA[ Innerhalb unseres Realitätszweigs gibt es ja auch nochmal stärker betroffene Äste. <a href="https://www.abc.es/espana/catalunya/abci-salvador-sostres-obispado-solsona-cree-obispo-sido-poseido-diablo-y-quiere-exorcizar-202109061343_noticia.html">Die katholische Kirche zum Beispiel</a>.<p>Die haben da einen Bischof, der für seine Exorzismen bekannt ist. Sein Bistum glaubt jetzt, er brauche selber einen Exorzismus. Er hat sich nämlich in die Autorin von erotischen Satanismus-Romanen verliebt.</p><p>Kannste dir nicht ausdenken. (Danke, Katrin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1ecab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1ecab</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 10:48:21 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu der Viruslast:Zwei Fehler.  Der offensichtliche schwächt sein...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fc32dd0">der Viruslast</a>:<blockquote>Zwei Fehler.  Der offensichtliche schwächt sein Argument. "Bei Ungeimpften lässt sich aus 90% der Proben Virus vermehren. Bei Geimpften nur aus 60% der Proben. Trotz des gleichen Ct-Wertes!"<p>Wenn ich in <a href="https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2021.08.20.21262158v1.full.pdf">der Studie</a> nachles, seh ich "swabs was positive in 68.6% of vaccinated HCWs versus 84.9% of unvaccinated HCWs".  Da hat jemand aber sehr großzügig gerundet.  Holla!  Und der Graph in 8/10 simuliert mehr Genauigkeit, als man bei 161 Proben erwarten sollte.</p><p>Der zweite Fehler dagegen stärkt sein Argument.  In 3/10 wiederholt er die gängige Fehlinterpretation, daß Geimpfte den gleichen Ct-Wert haben. <a href="https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2021.07.28.21261295v1.full.pdf">Selection Bias</a> ist mal wieder die Antwort, bei Krankenhausaufnahme haben Geimpfte und Ungeimpfte grob den gleichen Ct-Wert.  Sie fühlen sich vermutlich auch grob gleich schlecht, man geht ja nicht zum vergnügen dahin.  Damit lernen wir also nur, daß man grob die gleiche Virenlast braucht um sich grob gleich schlecht zu fühlen - aber nicht wie häufig das bei den beiden Gruppen passiert.  Das wissen wir aus anderen Quellen, womit naheliegt, daß Geimpfte im Mittel eine geringere Virenlast haben.  Es fehlen nur die guten Daten, um das zu bestätigen.</p><p>Was man allerdings aus der Singapore-Studie lernen kann, ist daß die Virenlast bei Geimpften schneller sinkt, als bei Ungeimpften.  Auch eine gute Nachricht.</p><p>Noch eine bedingt gute Nachricht ist <a href="https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2021.08.27.21262679v1.full.pdf">die Israel-Studie</a>, die grob einen 10x verbesserten Schutz durch dritte Impfung demonstriert.  Ist blöd für die 60% der Weltbevölkerung, die noch auf die erste Impfung wartet.  Aber gut für die 5%, bei denen der Schutz nach zwei Impfungen noch nicht so doll ist.  Und natürlich für eine Firma an der Goldgrube.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1d2d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc1d2d4</guid><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 08:55:38 -0000</pubDate><title>Könnte sein, dass man zukünftig Alzheimer mit Sauerstofftherapie zurückrollen kann.
</title>
<description><![CDATA[ Könnte sein, dass man zukünftig <a href="https://www.technology.org/2021/09/10/hyperbaric-oxygen-therapy-reverses-hallmarks-of-alzheimers-disease-and-dementia/">Alzheimer mit Sauerstofftherapie zurückrollen kann</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc043fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc043fb</guid><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 22:45:57 -0000</pubDate><title>Meldung des Tages:Die SPD habe bei Entscheidungen in der Nachkriegsgeschichte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/nach-laschet-rede-in-nuernberg-schlammschlacht-um-einen-satz-a-7885ef5a-5bc2-4ced-b7ff-8bc7d4e18f98">Meldung des Tages</a>:<blockquote>Die SPD habe bei Entscheidungen in der Nachkriegsgeschichte »immer auf der falschen Seite« gestanden, sagte Laschet auf dem CSU-Parteitag. Die SPD reagiert dünnhäutig und wehrt sich mit Trump- und Nazivergleichen.</blockquote>Die Verbrecherpartei und die Verräterpartei werfen sich gegenseitig Versagen vor? Da kann es nur Gewinner geben!<p>Da stellt sich doch direkt die Frage: Wieso habt ihr denn mit den anderen eine große Koalition gemacht, wenn das solche Versager und Verbrecher sind?</p><p>Sehr geil auch: Die CDU, die gerade den Planeten in den Klimatod altmaiert, DIE werfen <i>anderen</i> vor, auf der falschen Seite zu kämpfen? Die haben systematisch Solar und Wind zurückgebaut und runtergefahren. Die weltweite Technologieführerschaft haben sie lieber nach China geschoben. Und DIE werfen jetzt der SPD vor, auf der falschen Seite gekämpft zu haben!</p><p>Die Partei von dem Laschet, der nochmal schnell ein Kohlekraftwerk gebaut hat!</p><p>Die Partei, die es für mit einer Demokratie vereinbar halten, wenn man den Bürgern ihre Computer und Telefone verwanzt, und Sicherheitslücken absichtlich offenhält!</p><p>Die Partei mit dem Maut-Debakel!</p><p>DIE werfen ANDEREN vor, auf der falschen Seite gekämpft zu haben!!</p><p>Unfassbar.</p><p>Ich meine, sie haben natürlich Recht. SPD und CDU sind beide völlig indiskutabel und haben sich gegenseitig verdient. Und die FDP gehört auch noch in die Liste. Die glauben alle noch an den ewigen Wachstum als Lösung für alles. Gut, außer dafür dass wir die Ressourcen des Planeten schneller verbrauchen als sie sich regenerieren können. Aber darum kann sich ja die nächste Regierung kümmern!1!!</p><p>Das geilste ist ja, dass der Scholz jetzt Werbung macht, er sei der Klimakanzler. Als ob die nicht die letzten Legislaturperioden an der fucking Regierung gewesen wären!</p><p>Ich glaube ja, die CDU verkackt gerade absichtlich. Die wollen, dass jetzt mal jemand anderes ihren Trümmerhaufen wieder zusammenklaubt. Der macht dann die ganzen notwendigen Entscheidungen, vor denen die CDU seit Jahren wegrennt. Und wenn der fertig ist, und das Volk merkt, dass das Wachstum auf einem Planeten mit endlichen Ressourcen auch nur endlich sein kann, dann kommen die bestimmt zur CDU zurück, denken die sich.</p><p>Warum sonst würde irgendjemand <i>Laschet</i> aufstellen, außer der <i>will</i> verlieren?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc32dd0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc32dd0</guid><pubDate>Sun, 12 Sep 2021 12:05:34 -0000</pubDate><title>Sieht aus, als sei die Viruslast alleine kein guter Messwert...</title>
<description><![CDATA[ Sieht aus, als sei die Viruslast alleine kein guter Messwert für die Infektiösität bei Covid. <a href="https://twitter.com/Martin_Moder/status/1429480255841046528">Eine Studie zu Impfdurchbrüchen</a> kam zu diesem Ergebnis:<blockquote>Bei Ungeimpften lässt sich aus 90% der Proben Virus vermehren. Bei Geimpften nur aus 60% der Proben. Trotz des gleichen Ct-Wertes!</blockquote>Das sind gute Nachrichten!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc22c17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc22c17#2021-09-12 00:25:02.872050</guid><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 17:52:09 -0000</pubDate><title>Ich lese gerade einen Wired-Artikel über eine Russin (wohnt jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Ich lese gerade <a href="https://www.wired.com/story/one-womans-mission-to-rewrite-nazi-history-wikipedia/?src=via-twitter">einen Wired-Artikel</a> über eine Russin (wohnt jetzt in Kalifornien), die auf Wikipedia Nazi-Glorifizierungen wegräumt.<p>Nazi-Glorifizierungen? Auf Wikipedia? Ich meine, ich wusste ja, dass Wikipedia keine Enzyklopädie sondern Beschäftigungstherapie für Bullys ist, die sich da gegenseitig im Kreis das Leben zur Hölle machen. Aber Nazi-Glorifizierungen? Das ist ja schon ein bisschen krass.</p><p>Hier sind zwei Absätze, die mich gerade echt umgehauen haben. Es geht um den Artikel zu Arthur Nebe, einem der Putschisten vom <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Attentat_vom_20._Juli_1944">20. Juli 1944</a>. Ihr werdet ja hoffentlich in der Schule gelernt haben, dass das keine guten Menschen waren, die Hitler aus Humanismusgründen weghaben wollten.</p><blockquote lang="en">Apart from his role in the plot, Nebe’s main claim to notability is that he came up with the idea of turning vans into mobile gas chambers by piping in exhaust fumes. The article acknowledges both of these facts, along with the detail that Nebe tested his system on the mentally ill. But it also says that he worked to “reduce the atrocities committed,” going so far as to give his bloodthirsty superiors inflated death totals.</blockquote>Ein Massenmörder mit einem Herz aus Gold!!1!<blockquote lang="en">[...] She checks the footnotes. The claim is attributed to War of Extermination, a compendium of academic essays originally published in 1995.<p>Coffman knows the book is legit, because she happens to have a copy on loan from the library. When she goes to the cited page, she finds a paragraph that appears to confirm all the Wikipedia article’s wild claims. But then she reads the first sentence of the next paragraph: “This is, of course, nonsense.”</p></blockquote>Wow.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc2d613</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc2d613</guid><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 02:39:09 -0000</pubDate><title>Hahaha, geil! Wisst ihr, wer für die beschissenen Umfragewerte der...</title>
<description><![CDATA[ Hahaha, geil! Wisst ihr, wer für die beschissenen Umfragewerte der Grünen die Verantwortung trägt?<p>Ratet mal!</p><p><a href="https://www.nytimes.com/2021/09/07/world/europe/annalena-baerbock-germany-greens-chancellor.html">Na die Grünen und Annalena Baerbock jedenfalls schonmal nicht</a>!1!!</p><blockquote lang="en">Despite having a female chancellor for almost two decades, women still face tougher scrutiny and sometimes outright sexism in German politics.</blockquote>Die Baerbock ist hier das Opfer, yo! Das ist Sexismus, der sie zurückhält!<blockquote lang="en">“In some ways, what I’ve experienced is similar to what happened in the U.S. when Hillary Clinton ran,” she added. “I stand for renewal, the others stand for the status quo, and of course, those who have an interest in the status quo see my candidacy as a declaration of war.”</blockquote>Oh aber natürlich, Frau Baerbock! Wenn jemals jemand für Aufbruch und gegen das Establishment stand, dann ja wohl Hillary Clinton, die mit dem einen Establishment verheiratet ist, dann unter dem anderen Establishment 8 Jahre lang die Außenpolitik verkackt hat und Journalisten wegdrohnen wollte.<p>Mit einer Sache hat sie allerdings Recht. Clinton stand genauso wenig für Erneuerung wie sie es jetzt tut.</p><p>Hey, wenn die jetzt schon so überhaupt gar nicht kritikfähig ist, wie soll denn das erst werden, wenn sie mal in irgendein wichtiges Amt reinrutscht?</p><p>Ich glaub ja den Grünen ihr Umweltschutzgefasel nicht, solange die dieses Opfergestammel nicht ablegen. Wir suchen hier Führungspersonal, das unsere Zukunft gestalten soll. Kämpfer, nicht Opfer!</p><p>Und, äh, haben die Grünen mal geguckt, was über den Laschet so gesagt und geschrieben wurde?! Daneben sie die Kritik an der Baerbock geradezu handzahm aus.</p><p>Ist ja auch klar, dass es da weniger Kritik gibt. Die hat ja noch nichts geleistet. Was soll man da groß kritisieren außer ihrer Erfahrungslosigkeit und ihrer Anspruchshaltung? An ihre Befähigung scheint sie ja selbst nicht zu glauben, wenn sie ihren Lebenslauf schönen lässt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc5451d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc5451d</guid><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 16:20:19 -0000</pubDate><title>Im Gerichtsverfahren Epic gegen Apple hat Epic gewonnen. Also so...</title>
<description><![CDATA[ Im Gerichtsverfahren Epic gegen Apple <a href="https://www.theverge.com/2021/9/10/22662320/epic-apple-ruling-injunction-judge-court-app-store">hat Epic gewonnen</a>. Also so ein bisschen.<p>Die Richterin hat geurteilt, dass Apple nicht mehr Apps daran hindern darf, alternative Zahlungsmöglichkeiten anzubieten.</p><p>Gleichzeitig fand sie aber auch, dass Epic seinen Vertrag mit Apple verletzt hat und jetzt drei Millionen Dollar nachzahlen muss.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc5ee71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc5ee71</guid><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:08:47 -0000</pubDate><title>Old and busted: Grüne fordern höheren Benzinpreis.New hotness: Grüne warnen,...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Grüne fordern höheren Benzinpreis.<p>New hotness: <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/bundestagswahl/id_90762768/kritik-an-scheuer-gruenen-politiker-oezdemir-warnt-vor-benzinpreis-von-4-50-.html">Grüne warnen, dass Scheuers Politik zu höherem Benzinpreis führt</a>. (Danke, Harald)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc5e35d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc5e35d</guid><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 09:21:07 -0000</pubDate><title>Oh da hat die Deutsche Umwelthilfe aber ein Thema gefunden,...</title>
<description><![CDATA[ Oh da hat die Deutsche Umwelthilfe aber ein Thema gefunden, bei dem auch ihre ärgsten Kritiker an Bord sein werden: <a href="https://www.duh.de/presse/pressemitteilungen/pressemitteilung/535000-tonnen-weniger-co2-deutsche-umwelthilfe-fordert-als-schnell-wirksame-klimaschutzmassnahme-ei/">Ungewollte Werbepost verbieten für 500 Kilotonnen jährliche CO2-Reduktion</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc46415</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc46415#2021-09-12 13:55:02.270265</guid><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:20:27 -0000</pubDate><title>So eine Bundestagswahl ist ja immer auch eine gute Gelegenheit,...</title>
<description><![CDATA[ So eine Bundestagswahl ist ja immer auch eine gute Gelegenheit, um mal zu gucken, welche Politiker es wie ernst meinen mit ihrem Transparenzgelaber.<p><a href="https://www.abgeordnetenwatch.de/transparenz-versprechen-zur-bundestagswahl-2021">Abgeordnetenwatch hat mal die Kanzlerkandidaten gefragt</a>.</p><p>Ich spoiler mal.</p><p>Olaf Scholz und Armin Laschet haben nicht mal geantwortet. Baerbock will weder ein effektives Lobbyregister einführen noch ihre Lobbykontakte offenlegen.</p><p>Minimale Punktzahl holt Christian Lindner für die FDP (wir erinnern uns: "Wirtschaftskompetenz"). Da fragt man sich, wieso der überhaupt geantwortet hat.</p><p>Erstaunlich gut schneidet Herr Kiesewetter von der CDU ab, mit dem eigentlich alles zu machen ist außer einem generellen Verbot von Parteispenden durch Unternehmen. Der hat sich glaube ich beim Parteibeitritt in der Hausnummer geirrt.</p><p>Volle Punktzahl kriegt nur Janine Wissler von den Linken. Na SO eine Überraschung. Wieso wählt die Linken eigentlich niemand?</p><p u=""><b>Update</b>: Hmm, jetzt steht da, die Baerbock will doch ein effektives Lobbyregister. Entweder ich hab mich vorhin verguckt oder das hat sich geändert. Egal. Jetzt steht da: Sie will ein effektives Lobbyregister.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser klärt auf:</p><blockquote><p u="">nein, Du hast Dich nicht geirrt, denn <a href="https://web.archive.org/web/20210903203030/https://www.abgeordnetenwatch.de/transparenz-versprechen-zur-bundestagswahl-2021">laut archive.org</a> lehnt Baerbock noch am 03.09. ein Lobbyregister sowie die Offenlegung der eigenen Lobbykontakte ab. Dann hat ihr wohl ein PR-Fuzzi erklärt, das käme gar nicht gut an und flugs korrigiert sie. Sie korrigiert ja nachträglich so gerne, das passt also gut zu ihr.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc48e8e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc48e8e</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:11:28 -0000</pubDate><title>Keine der Parteien hat ein Wahlprogramm, mit dem sich das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/btw21/diw-studie-klimakrise-101.html">Keine der Parteien hat ein Wahlprogramm, mit dem sich das 1,5° Temperatursteigerungslimit aus dem Pariser Abkommen erreichen ließe</a>. Am nächsten kommen laut DIW, die die Forschung durchgeführt haben, die Grünen, gefolgt von den Linken.<p>Allerdings reichen auch deren Programme nicht. CDU und SPD sind weit abgeschlagen, FDP ist noch weiter abgeschlagen, und die AfD konnte gar nicht beurteilt werden, denn:</p><blockquote>Eine Bewertung der AfD war Studienleiterin Claudia Kemfert vom DIW zufolge nicht möglich, da die Partei den menschengemachten Klimawandel in Abrede stellt und keine Klimapolitik anstrebe, die sich bewerten lasse.</blockquote>Ja geil!<p>Aber nochmal: KEINE der Parteien hat ein Parteiprogramm, mit dem sich die Zielvorstellungen des Pariser Abkommens erreichen lassen. Und die waren bereits herunterverwässert, ihr erinnert euch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4837f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4837f</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:25:53 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand HAProxy?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://portswigger.net/daily-swig/haproxy-vulnerability-enables-http-request-smuggling-attacks">Benutzt hier jemand HAProxy</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc48069</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc48069</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:13:27 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Merkel zu Spyware Pegasus: Regierung handelt auf...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://heise.de/-6188381">Merkel zu Spyware Pegasus: Regierung handelt auf Basis von Recht und Gesetz</a>.<blockquote>Die jeweils rechtlichen Regelungen seien der Maßstab für den Einsatz der Spionagesoftware Pegasus, sagte die Bundeskanzlerin.</blockquote>HAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHA *snort* HAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHA
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4fa21</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4fa21</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:49:03 -0000</pubDate><title>Aus aktuellem Anlass möchte ich an dieser Stelle nochmal auf...</title>
<description><![CDATA[ Aus aktuellem Anlass möchte ich an dieser Stelle nochmal <a href="https://ptrace.fefe.de/Hackback/">auf meinen Hackback-Vortrag verlinken</a>.<p>Das war immer eine schlechte Idee, ist jetzt eine schlechte Idee, und wird auch auf absehbare Zeit immer eine schlechte Idee bleiben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4f64c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4f64c</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:30:10 -0000</pubDate><title>China geht jetzt endlich gegen verweichlichende Inhalte in Videospielen vor."Inhalte,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-6188161">China geht jetzt endlich gegen verweichlichende Inhalte in Videospielen vor</a>.<blockquote>"Inhalte, die obszön oder gewalttätig sind oder zu ungesunden Neigungen wie der Verherrlichung von Geld oder zur Verweichlichung führen, sollten entfernt werden", schreibt Xinhua.</blockquote>Hmm. Nicht obszön und nicht gewalttätig. Was bleibt da übrig? … Animal Crossing?<blockquote>Mit "Verweichlichung" sei vorrangig androgyne Ästhetik gemeint, sagte Professor Geng Song von der Universität Hongkong der Nachrichtenagentur AFP. Peking befürchte, dass "feminine Männer körperlich schwach und emotional instabil" seien und ihr Land nicht richtig verteidigen könnten.</blockquote>Wehrkraftzersetzung!!1! Die Jugend von heute sind alles Waschlappen! Verweichlicht von Pokemon, Dating Sims und Final Fantasy!1!!<p>Mir ist gerade nicht ganz klar, was sie gegen gewalttätige Spiele haben, wenn es am Ende darum geht, das Land zu verteidigen. Die US Army hat sogar selbst ein gewalttätiges Spiel veröffentlicht, als Rekrutierungstool!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4f5d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4f5d2</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:23:40 -0000</pubDate><title>Die Pimmelgate-Affäre ist ja noch krasser als bisher bekannt!Die Polizei...</title>
<description><![CDATA[ Die Pimmelgate-Affäre ist ja <a href="https://heise.de/-6188373">noch krasser</a> als bisher bekannt!<p>Die Polizei hat den Typen drei Wochen vor der Hausdurchsuchung vorgeladen und er ist gekommen und hat die Tat gestanden.</p><p>Die hatten also gar nichts mehr, was bei einer Hausdurchsuchung zusätzlich hätte gefunden werden können. Das war reine Schikane.</p><p>Oh wartet, geht noch weiter. Die Cops haben ihm bei seinem Geständnis gesagt, die Sache würde dann wohl wegen Geringfügigkeit eingestellt werden.</p><p>Wartet, geht noch weiter! Die haben auch noch die falsche Wohnung durchsucht! Er war da zwar noch gemeldet, es war die Wohnung seiner Freundin, aber er wohnte da gar nicht mehr. Hat die Cops nicht gestört, die haben trotzdem alles durchwühlt dort.</p><p>Ja geil! Hey, warte mal, welche verkackte Scheißpartei stellt denn bitte einen Innensenator auf, der dermaßen Druck auf Polizei und Staatsanwaltschaft ausübt, dass die sich öffentlich so zum Gespött der Nation machen?</p><p>Kommt ihr NIE drauf!!</p><p>Die Verräterpartei!</p><p>Hey warte mal, die hatten doch vorher auch diesen anderen Typen als Innensenator in Hamburg. Der, der Drogendealer mit zwangsverabreichtem Brechmittel foltern ließ. Wie hieß der noch gleich? Oh ja richtig! Olaf Scholz hieß der!</p><p>Na DIE kriegen ja wohl NIE WIEDER eine Stimme von irgendjemandem von euch, oder? Will ich jedenfalls stark hoffen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc72f4b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc72f4b</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 11:27:17 -0000</pubDate><title>Übrigens: Wenn ihr in einem Land leben wollt, in dem...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens: Wenn ihr in einem Land leben wollt, in dem der Staat unter Sicherheit nicht versteht, dass künstlich Sicherheitslücken auf euren Endgeräten offengehalten werden, damit der Staat und Ransomware-Gangs einbrechen und eure Daten raustragen können, dann dürft ihr natürlich <a href="https://heise.de/-6186893">keinesfalls CDU, CSU oder SPD wählen</a>.<p>Die Chuzpe muss man erst mal haben, diese künstlich herbeigeführte und staatlich erzwungene Unsicherheitsstrategie auch noch "Cybersicherheitsstrategie" zu nennen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc72deb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc72deb#2021-09-09 15:10:02.787685</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 11:17:09 -0000</pubDate><title>Die Polizei und die Staatsanwaltschaft Osnabrück haben in Berlin das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rnd.de/politik/geldwaesche-hinweise-finanz-und-justizministerium-von-polizei-und-staatsanwaltschaft-durchsucht-IUH2GSCM4NGDDCYUGSSPGXHFGE.html">Die Polizei und die Staatsanwaltschaft Osnabrück haben in Berlin das Bundesfinanzministerium und das Bundesjustizministerium durchsucht</a>.<p>Wait, what?!</p><blockquote>Laut Medienberichten geht es um den Verdacht der Geldwäsche gegen eine Spezialeinheit des Zolls, die mit den Ministerien kommuniziert haben soll.</blockquote>Hey, warte mal, ist der Zoll nicht für die Bekämpfung von Geldwäsche zuständig? Und das Bundesfinanzministerium? Und das Bundesjustizministerium?<blockquote>Die Ermittler gehen auch der Frage nach, weshalb seit Übernahme der Geldwäschekontrolle durch die FIU im Jahr 2017 die Zahl der Verdachtsmeldungen auf einen Bruchteil zurückgegangen sei.</blockquote>Oh hey, warte, das kann ich aufklären! <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a4833054">Das hatte ich 2018 im Blog</a>.<p u=""><b>Update</b>: Nehmt euch mal die Zeit, auf den letzten Link in dem Post von 2018 zu klicken. Wen sie da namentlich als Verantwortlichen für das Ausbremsen der Steuerfahnder nennen.</p><blockquote><p u="">Mit „überflüssigen Schikanen gegen erfolgreiche Steuerfahnder“ schaffe Ministerpräsident Armin Laschet (CDU) „No-Tax-Areas“ für Bestverdienende, kritisierte SPD-Landeschef Michael Groschek.</p></blockquote><p u="">Oh ach gucke mal einer schau! Ist der nicht gerade Kanzerkandidat der Verbrecherpartei? (Danke, Jens)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc7277e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc7277e</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:53:20 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an den Überflug des G8-Gipfelgegner-Camps 2007...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an den Überflug des G8-Gipfelgegner-Camps 2007 mit einem Tornado-Kampfflugzeug der Bundeswehr?<p><a href="https://www.mv-justiz.de/gerichte-und-staatsanwaltschaften/fachgerichte/verwaltungsgerichte/oberverwaltungsgericht/Aktuelles/?id=173760&amp;processor=processor.sa.pressemitteilung">Das war rechtswidrig</a>, hat die Justiz jetzt entschieden.</p><p>Fuck me! Rechtswidrig?! Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!!1!</p><p>Tja, Bundeswehreinsatz im Inneren zur Einschüchterung von Demonstranten, … hey, wir haben ja gerade Wahl! Welchen Kanzler wollt ihr da haben? Den Laschet von der CDU, der Aktivisten aus dem Hambacher Forst prügeln ließ, und dessen Partei in der Regierungsverantwortung war, als der Tornado-Überflug angeordnet wurde? Den Scholz von der SPD, der mutmaßliche Drogendealer foltern ließ, und dessen Partei damals auch an der Macht war? Oder lieber die Bärbock von den Grünen, die den ersten illegalen Angriffskrieg in der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland durchgewunken haben?</p><p>Da weißt du gar nicht, wen du zuerst wählen sollst!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc726c0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc726c0</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:46:54 -0000</pubDate><title>Sagt mal, wie steht es eigentlich um unseren Polizeistaat? Alles...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, wie steht es eigentlich um unseren Polizeistaat? Alles im grünen Bereich?<p>Na gucken wir doch mal.</p><p>Fall 1: <a href="https://www.deutschlandfunk.de/muenchen-iaa-gegner-muessen-nach-blockade-von-autobahnen-in.1939.de.html?drn:news_id=1299470">Aktivisten hängen Automessen-Kritik in Transparentform an Autobahnbrücken auf</a>. In Bayern. Klarer Fall für den Staatsschutz. Und da probieren wir doch auch gleich mal die Präventionshaft aus!!1!</p><p>Fall 2: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/pimmelgate-hausdurchsuchung-auf-st-pauli-nach-twitter-beleidigung-von-andy-grote-a-77f2d9c8-d497-42b8-a83d-e7cab892989b">Auf Twitter schreibt jemand "Du bist so 1 Pimmel"</a>. Das schrieb er dem Hamburger Innensenator.</p><blockquote>An diesem Mittwoch rückten nun offenbar sechs Beamte an.</blockquote>Für eine Hausdurchsuchung, versteht sich. Ich bin ja irritiert, dass sie diesen krassen Fall so ganz ohne Hubschraubereinsatz bewältigen konnten. Haben die Hamburger eigentlich auch so ein tolles Polizeigesetz, das die Chinesen in Sachen Faschismus überholt hat? Eines mit unbefristeter Haft für Gefährder, also für Unschuldige? Ach was, brauchen die gar nicht! Die haben <a href="https://netzpolitik.org/2019/hamburg-plant-ein-neues-polizeigesetz-mit-palantir-paragraf/">Software von Palantir, Predictive Policing und elektronische Fußfesseln</a>!<p>Schöne Demokratur haben wir hier! So richtig mit Wahlsimulation, wo sie uns dann drei Kanzlerkandidaten zur Wahl stellen, die alle niemand haben will!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc72361</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc72361</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:36:47 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Der Scholz nimmt die Digitalkonzerne...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Der Scholz nimmt die Digitalkonzerne an die kurze Leine? Tut endlich was gegen Steuerdumping-Modelle?<p><a href="https://www.zdf.de/nachrichten/politik/scholz-mindeststeuer-google-facebook-100.html">Hier haben mal ein paar Experten nachgerechnet</a>. Ergebnis:</p><blockquote>Das Ergebnis ist ernüchternd.</blockquote>No shit!<blockquote>Doch es ist eher eine große Luftnummer.</blockquote>Was? Bei der SPD? Bloß eine Luftnummer?!? Das kann doch nicht sein! Die haben doch auch beim Kohleausstieg schon so kraftvoll vorgelegt!<p>Hier das Beispiel Netflix:</p><blockquote>Die Steuerquote würde nach den Berechnungen des "Netzwerk Steuergerechtigkeit" nur marginal steigen, von 0,2 auf 0,3 Prozent.</blockquote>Und hier Google:<blockquote>Allerdings bliebe die Steuerquote von Google in Deutschland mit 7,3 Prozent deutlich unter dem deutschen Durchschnittssteuersatz von 30 Prozent und auch die Mindeststeuer von 15 Prozent würde Google in Deutschland nicht bezahlen.</blockquote>Na DENEN haben wir es aber gezeigt!!<p>Die SPD, wir erinnern uns, das war die Partei mit der Sozialkompetenz. Die, die erst mit Hartz IV die eine Hälfte arm gemacht und zur Zwangsarbeit verpflichtet hat, und dann den Rest mit der Riesterrente über den Tisch gezogen haben.</p><p>Ihr könnt euch ja mal fragen, wo die Kohle herkommen wird, wenn nicht von den Konzernen.</p><p>Na? Kommt ihr selber drauf, oder muss ich spoilern?</p><p>Schön auf den Punkt bringt es Fabio de Masi von den Linken (warum wählt die eigentlich niemand?):</p><blockquote>"Herr Scholz hat versucht, einen so ambitionslosen Kompromiss zu finden, dass auch Facebook Beifall geklatscht hat und es keinem wehtut"</blockquote>Das ist ihm auch gelungen! Ein Teufelskerl, dieser Scholz!<p>Aber warte, was tut denn der Scholz, wenn man ihn mit seinem Totalversagen konfrontiert? Das <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fca2490">hatte ich ja neulich schon im Blog</a>. Erst verkacken, dann kleinreden, dann herumlügen, dann bescheißen. Wir sind gerade in der Herumlügen-Phase:</p><blockquote>Und Olaf Scholz? Der erklärt auf Nachfrage von frontal, die Zahlen würden vermutlich nicht stimmen. Ein Vorwurf, den die Finanzexperten von Netzwerk Steuergerechtigkeit entschieden zurückweisen.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc721f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc721f1#2021-09-09 18:55:02.246572</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:25:51 -0000</pubDate><title>Bei der Sache in Afghanistan, als die Bundesrepublik Deutschland systematisch...</title>
<description><![CDATA[ Bei der Sache in Afghanistan, als die Bundesrepublik Deutschland systematisch ihre Helfer im Stich ließ, habt ihr euch vielleicht gedacht: Das wird ein singuläres Ereignis sein, ein einmaliges Versagen. So unmoralisch ist niemand, nicht mal die Regierung Merkel.<p>Nun, hier kommt gerade ein Leserbrief rein, der eine andere Interpretation nahelegt:</p><blockquote>durch den ganzen anderen Bullshit, der so auf der Welt passiert, ist Belarus ja etwas in der Berichterstattung nach hinten gerutscht. Nun lief vor einigen Tagen folgender Bericht beim MDR:<p><a href="https://www.ardmediathek.de/video/exakt/deutsche-hilfe-fuer-demokratiebewegung-in-belarus/mdr-fernsehen/Y3JpZDovL21kci5kZS9iZWl0cmFnL2Ntcy9lZGUzYWNiNy02ZmRkLTQ5NmUtOWZmNy1jNmYzYTI0ZTc1ZDk/">[furchtbar langer mediathek-link]</a></p><p>hier als text:<br/><a href="https://www.mdr.de/nachrichten/deutschland/gesellschaft/belarus-hilfe-demokratie-deutschland-100.html">https://www.mdr.de/nachrichten/deutschland/gesellschaft/belarus-hilfe-demokratie-deutschland-100.html</a></p><p>Es geht dabei um ein Projekt, bei dem einige Studierende aus Dresden und Freiberg vor einigen Jahren (also schon bevor die große Protestwelle letztes Jahr im Land los ging) Workshops für Studierende aus Belarus organisiert haben. Es ging dabei um studentisches Engagement an Unis bzw. studentische Beteiligung in der universitären Demokratie. Aber auch allgemein ging es um "Stärkung der Zivilgesellschaft und Demokratie". Das ganze Projekt war unter der Schirmherrschaft des Auswärtigen Amtes organisiert.</p><p>Von den Workshopteilnehmern ist mittlerweile mindestens einer für 4 Jahre im Knast und mehrere andere snd im Exil (z.B. in Polen). Die Studis, die damals die Workshops durchgeführt haben versuchen seit geraumer Zeit vergeblich über das Auswärtige Amt Unterstützung für die Betroffenen zu bekommen (z.B. Visa für die im Exil lebenden oder auch diplomatischer Druck zur Freilassung). Allerdings kommt vom Ministerium bisher hauptsächlich Schweigen zurück.</p><p>Ich finde es einigermaßen ungeheuerlich, dass die Bundesrepublik jungen Menschen in Workshops erzählt, wie toll Demokratie ist und dass man sich dafür einsetzen soll und dann - nachdem die Leute auf "uns" gehört haben - so tut, als sei nichts gewesen.</p></blockquote>Ich stell mir da im Außenministerium so einen Möchtegern-US-Militär-General vor, der auf einer Zigarre kauend in die Kamera murmelt: THEY KNEW THE RISKS!!<p>Ja, Menschenleben aufs Spiel setzen ist immer viel bequemer, wenn es nicht das eigene ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc71da0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc71da0</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:10:06 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an die Geschichte, wieso in Österreich...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an die Geschichte, wieso <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fe569a6">in Österreich keiner ans Telefon geht</a> in der Magistratsabteilung 35?<p>Ich frische euer Gedächtnis nochmal auf:</p><blockquote>„In dem Moment, wo einer unserer Referenten einmal ein Telefon abhebt und eine Frage beantwortet, spricht sich das herum unter den Antragstellern. [...] Und die kommen dann direkt persönlich am nächsten Tag. – Und dann ist quasi das ganze Amt voll.“</blockquote>Ähnliche Probleme gibt es auch in anderen Ländern, wie sich rausstellt. <a href="https://www.spiegel.de/karriere/schweden-finanzbeamter-rief-sich-stundenlang-selbst-an-um-arbeitszeit-zu-schinden-a-9a4780ae-1008-4728-ba76-0b85ab1847b4">Hier ist eine tolle Story von einem schwedischen Finanzamtsmitarbeiter</a>, der sich stundenlang selbst anrief. Denn wenn er das nicht täte, dann wäre ja die Leitung frei, und er müsste sich mit irgendwelchen Anrufern herumschlagen. Wofür er bezahlt wird.<p>Könnt ihr euch vorstellen, einen so furchtbaren Job zu haben, dass ihr euch stundenlang selbst anruft? (Danke, Julia)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc71cec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc71cec</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:04:34 -0000</pubDate><title>Hier ist wieder einer für die Kategorie "Was darf Satire?":State...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist <a href="https://thehill.com/policy/international/571205-state-dept-voices-concerns-over-all-male-taliban-government">wieder einer</a> für die Kategorie "Was darf Satire?":<blockquote>State Department voices concerns over all-male Taliban government</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc637c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc637c6</guid><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 17:47:04 -0000</pubDate><title>Mexikos höchstes Gericht hat gerade das Abtreibungsverbot gekippt.Gute Nachricht für...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-supreme-court-rules-criminalizing-abortion-is-unconstitutional-2021-09-07/">Mexikos höchstes Gericht hat gerade das Abtreibungsverbot gekippt</a>.<p>Gute Nachricht für Texanerinnen in Not!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc60a72</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc60a72</guid><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:37:32 -0000</pubDate><title>Ein paar Libertäre haben ein Scientology gepullt und sich ein...</title>
<description><![CDATA[ Ein paar Libertäre haben ein Scientology gepullt und sich ein Kreuzfahrtschiff geholt, um es in internationalen Gewässern zu parken.<p>Das Schiff haben sie "Satoshi" genannt nach dem Pseudonym des Bitcoin-Erfinders, und an Bord sollte man nur mit Crypto-Currency bezahlen.</p><p><a href="https://www.theguardian.com/news/2021/sep/07/disastrous-voyage-satoshi-cryptocurrency-cruise-ship-seassteading">Der Guardian berichtet, wie es gelaufen ist</a>.</p><p>Hätte sie doch nur vorher jemand gewarnt!
</p>]]></description></item></channel></rss>