<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 07 Feb 2021 15:45:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edeca80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edeca80</guid><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 15:42:22 -0000</pubDate><title>Ich so, neulich: Die Nachrichtensendungen haben so abgebaut, dass man...</title>
<description><![CDATA[ Ich so, neulich: Die Nachrichtensendungen haben so abgebaut, dass man sich heutzutage seine Nachrichten von den Satirikern holen muss.<p>Und heute: <a href="https://www.frontexfiles.eu/">Böhmermann bringt erstmals ordentlichen Journalismus über Frontex</a>. Und gucke mal einer schau:</p><blockquote>Glock, Airbus, Heckler &amp; Koch. Die Teilnehmerliste der 16 Lobby-Treffen der EU-Grenzschutzagentur Frontex in den Jahren 2017 bis 2019 liest sich wie das Who-is-Who der Rüstungsindustrie. Kataloge mit Handfeuerwaffen wurden herumgereicht und in bunten PowerPoint-Präsentationen die Vorzüge von Überwachungsdrohnen erklärt.</blockquote>Das ist doch genau, was ihr vor Augen hattet, wofür eure Steuergelder eingesetzt werden sollten, oder?<p>Frontex hat auch keinen Bock mehr auf Schiffe im Mittelmeer und setzt jetzt auf Drohnen. Denn Drohnen können keine Flüchtlinge retten, das ist juristisch weniger offensichtlich illegal, wenn Frontex dann Menschen absaufen lässt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee00e29</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee00e29#2021-02-06 22:35:02.674098</guid><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 17:16:39 -0000</pubDate><title>Neue Erkenntnisse aus der Wissenschaft:Fortune 500 firms with strong growth...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://news.wsu.edu/2021/02/02/big-name-corporations-likely-commit-fraud/">Neue Erkenntnisse aus der Wissenschaft</a>:<blockquote lang="en">Fortune 500 firms with strong growth profiles are more susceptible to “cooking the books” than smaller, struggling companies, according to a recent study published in Justice Quarterly.</blockquote>No shit, Sherlock! Und nicht nur in der Buchhaltung, wenn ich mal diskret auf den Dieselskandal zeigen darf.<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p u=""><b>Update</b>: Schöner Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">ich bin ja ein bisschen enttäuscht, dass Du nicht auf diese besondere Wortwahl hingewiesen hast: "... susceptible to 'cooking the books' ...'. Das ist wohl die Buchhalterversion von "Softwarefehler, kann man nichts machen"; ab einer gewissen Wachstumsrate (growth profile) werden die so heiß, dass die Bücher einfach anfangen zu kochen!1!! Oder das ist wie "susceptible to Corona Virus"; irgendeiner schleppt das Virus ein und man wird es nicht wieder los - "Bücherfieber" sozusagen.</p><p u="">Ich bin ja immer mehr angewidert von derlei Verrenkungen in der Sprache. Da merkt man schon an den Formulierungen, dass eine Krähe der anderen kein Auge aushackt.</p></blockquote><p u="">In der Tat. Danke für den Hinweis. Ich ärgere mich da auch immer drüber und hätte da in der Tat was zu schreiben sollen.</p><p u="">Vielleicht brauchen wir da einen griffigen Kampfbegriff für, für dieses Presseerklärungs-Herumgewiesel.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee00db8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee00db8</guid><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 17:09:58 -0000</pubDate><title>Die Apokalypse kommt. Vermeiden Sie Autofahrten! Betreten Sie im Harz...</title>
<description><![CDATA[ Die Apokalypse kommt. <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/erst-schneechaos-dann-bis-zu-20-grad-wetterdienst-warnt-vermeiden-sie-grundsaetzlich-autofahrten/26888598.html">Vermeiden Sie Autofahrten</a>! <a href="https://www.spiegel.de/panorama/wetter-warnung-vor-extremem-schneefall-und-verwehungen-a-8f4091fa-4241-46dd-8e4f-b45baa7e9099">Betreten Sie im Harz nicht die Wälder</a>! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/wetter-winter-105.html">Die Bahn hat schon mehrere Strecken eingestellt</a>.<p>An der Ostseeküste droht Hochwasser.</p><p>Wir werden alle störben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee325ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee325ec</guid><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 00:39:14 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was die CDU meint, wenn sie von digitaler...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was die CDU meint, wenn sie von digitaler Souveränität und Digitalisierung spricht? <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/microsoft-bundesministerien-kauften-software-fuer-178-millionen-euro-a-00000000-0002-0001-0000-000175196794">Aus allen Rohren Microsoft mit Steuergeldern beschießen</a> meinen sie damit. Volle Breitseite! That'll show 'em!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee3066d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee3066d</guid><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 22:29:07 -0000</pubDate><title>Ja, hallo? Kundenbetreuung? Ich möchte gerne das Jahr 2021 umtauschen.Das...</title>
<description><![CDATA[ Ja, hallo? Kundenbetreuung? Ich möchte gerne das Jahr 2021 umtauschen.<p>Das Jahr 2021 sollte den Irrsinn von 2020 beenden. Stattdessen lese ich <a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/melanie-brinkmann-ueber-corona-mutanten-der-wettlauf-ist-laengst-verloren-a-00000000-0002-0001-0000-000175196841?sara_ecid=soci_upd_KsBF0AFjflf0DZCxpPYDCQgO1dEMph">in der Zeitung</a> sowas hier:</p><blockquote>Corona-Expertin Brinkmann: »Die Mutanten werden uns überrennen«</blockquote>Gut, auf der anderen Seite fühle ich mich gut vorbereitet. Jahre im Fallout-3-Trainingssimulator lassen mich den Supermutantanten gelassen entgegenschauen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee3bb17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee3bb17</guid><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 17:09:29 -0000</pubDate><title>Hey, WDR, habt ihr eigentlich mitgekriegt, wie das Vertrauen in...</title>
<description><![CDATA[ Hey, WDR, habt ihr eigentlich mitgekriegt, wie das Vertrauen in die öffentlich-rechtlichen Medien abgestürzt ist über die letzten Jahre?<p>Offenbar nicht, denn sonst <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/wdr-loescht-heiklen-beitrag-ueber-armin-laschet-ja-ich-brauch-einen-vorwand-a-00000000-0002-0001-0000-000175196819">wäre das Laschet-Tonschnipsel noch online</a>, indem er 2019 Aktivisten ins Mikrofon sprach:</p><blockquote>»Ja, ich brauch auch einen Vorwand, sonst kann man doch nicht tätig werden. Ich wollte den Wald räumen, ich wollte den Wald räumen.«</blockquote>Es ging natürlich um den Hambacher Forst. Den Forst, den Laschet wegen angeblicher Brandschutzvorschriften hat räumen lassen, ihr erinnert euch. Klar, die Zyniker unter euch werden die ganze Zeit nicht geglaubt haben, dass das mehr als ein vorgeschobener Vorwand eines habituellen Dauerlügners war. Aber ist ja schon nochmal was anderes, das von Laschet selbst eingestanden zu hören.<p>Echt Kanzlermaterial, dieser Laschet, nicht wahr?</p><p>So jemand will man doch als Kanzler haben!</p><p>Und was macht der WDR mit diesem Wahlkampf-Sprengstoff? Depubliziert es nach zwei Stunden, nachdem sie gemerkt haben, dass sie versehentlich echten Journalismus betrieben haben.</p><p>Auf der anderen Seite geht man ja für Journalismus inzwischen eh direkt zu den Satire-Sendungen. Die aktuelle Anstalt über Covid war mal wieder gut.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee2b7ae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee2b7ae</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:38:40 -0000</pubDate><title>Was macht eigentlich ... McKinsey?Eine halbe Milliarde Dollar Strafe zahlen,...</title>
<description><![CDATA[ Was macht eigentlich ... McKinsey?<p><a href="https://www.cbc.ca/news/business/mckinsey-opioids-1.5900826">Eine halbe Milliarde Dollar Strafe zahlen</a>, äh, sorry, keine Strafe, eine "außergerichtliche Einigung", das ist was GANZ anderes!!1!</p><p>Wofür? Für ihre Rolle in der Opioiden-Krise in den USA. McKinsey hatte nämlich den Haupttäter beraten, die Firma Purdue Pharma.</p><blockquote lang="en">"We deeply regret that we did not adequately acknowledge the tragic consequences of the epidemic unfolding in our communities," McKinsey Global Managing Partner Kevin Sneader said in a statement Thursday, noting the company co-operated with investigations. "With this agreement, we hope to be part of the solution to the opioid crisis in the U.S."</blockquote>Äh, "acknowledge" war nicht das Problem. Herbeiführen war das Problem!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee2b68b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee2b68b</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:33:57 -0000</pubDate><title>Die Wikimedia-Chefin wirft hin.Als ihre Errungenschaften feiert sie ihre Grant-Programme...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/krmaher/status/1357390962410987520">Die Wikimedia-Chefin wirft hin</a>.<p>Als ihre Errungenschaften feiert sie ihre Grant-Programme in Entwicklungslänger, ihr growth hacking, gesteigertes "reader engagement", einen Code of Conduct (der <a href="/?ts=9eeb37b3">noch nicht wirkt</a>). Alles so Vertriebler-Blablah. Wenn so Startup-Fuzzys oder Vertriebler oder Beraterklitschen gefragt werden, was sie erreicht haben, und da ist nichts. Dann kommen so Sachen wie "reader engagement".</p><p>Reader Engagement ist die Zeit, die Kunden auf der Seite verbringen. Wenn die bei einer Enzyklopädie hochgeht, dann hat sie ihr Hauptziel nicht erreicht. Dann heißt das, dass die Artikel so unverständlich waren, dass ich stundenlang Links folgen musste, um herauszufinden, was ich eigentlich herausfinden wollte. Reader Engagement ist das Gegenteil dessen, worauf die Wikipedia optimiert werden sollte.</p><p>Die nächste Frage ist, woher Wikipedia überhaupt weiß, wieviel Reader Engagement sie haben. Überwachen die mich etwa, während ich auf ihrer Site herumklicke?!</p><p>Ich habe nicht viel Hoffnung, dass das nächste Management besser wird. Offensichtlich hat die ja genau das getan, was da gewünscht war. Sonst wäre sie schon viel früher rausgeflogen.</p><p>Ich kann auch über die Behauptung nur lachen, die Wikipedia habe an Vertrauenswürdigkeit gewonnen. Nein, hat sie nicht. Die anderen Medien haben nur ihre Vertrauenswürdigkeit noch schneller abgebaut.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee2a012</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee2a012</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 21:02:04 -0000</pubDate><title>In Russland gab es mal wieder einen überraschenden Todesfall. Der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dailymail.co.uk/news/article-9224179/Doctor-charge-treating-Alexei-Navalny-Russia-Novichok-poisoning-dies-suddenly.html">In Russland gab es mal wieder einen überraschenden Todesfall</a>. Der Arzt, der zuerst Navalnys Vergiftung behandelt hat.<p>Wie? Nein, nicht aus dem Fenster gestürzt. Ich denke mal, der wird sich von Fenstern ferngehalten haben. Fenster sind in Russland sehr gefährlich, und Ärzte kennen sich mit Unfallwahrscheinlichkeiten aus.</p><p>Nein, nein. Herzinfarkt.</p><p>Mit 55.</p><p>Bestimmt der Stress!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee28a1a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee28a1a</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:28:04 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Ursula von der Leyen:"Ich glaube an die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-5046668">Kurze Durchsage von Ursula von der Leyen</a>:<blockquote>"Ich glaube an die Kraft von KI"</blockquote>Äh, … ok? Was denn so konkret?<blockquote>Mit KI sieht von der Leyen etwa die "immense Chance" verknüpft, mehr Energie zu produzieren und den Verbrauch zugleich zu verringern. Die Technik sei imstande, einen Cyberangriff schneller zu erkennen, Krebs in Mammographien oder einen Herzinfarkt. Maschinengenerierte Daten könnten zudem "Felder ertragreicher machen" und generell die wirtschaftliche Erholung nach der Corona-Krise beflügeln.</blockquote>Klar, leuchtet ein. Mehr Energiegewinnung durch KI. Und weniger Verbrauch durch Einsatz von mehr Computern, die KI machen! Tolle Wurst, Frau von der Leyen!<p>Können wir nicht <i>einmal</i> jemanden kriegen, der sich mit irgendwas auskennt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee530b8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee530b8</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 13:02:30 -0000</pubDate><title>Da schreiben sich die Witze von ganz alleine: Pornhub will...</title>
<description><![CDATA[ Da schreiben sich die Witze von ganz alleine: <a href="https://www.vice.com/en/article/m7a4eq/pornhub-new-verification-policy-biometric-id">Pornhub will jetzt ihre User mit Biometrie verifizieren</a>. Einmal bitte hier den Genitalabdruck hochladen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee52e13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee52e13</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 12:55:41 -0000</pubDate><title>Seit Jahren predigen Experten, dass das Wegfiltern von Online-Werbung eine...</title>
<description><![CDATA[ Seit Jahren predigen Experten, dass das Wegfiltern von Online-Werbung eine Sicherheitsmaßnahme ist, nicht nur für Privatleute sondern vor allem für Firmen, die jetzt schon mehrfach über gezielte "Werbung" angegriffen wurden.<p>Wer genau aufgepasst hat, wird sich gefragt haben: Warum denn nur Werbung? Warum nicht auch Analytics?</p><p>Und ja, natürlich auch Analytics. Da fehlte nur bisher der gute Fall, auf den man zeigen konnte. <a href="https://arstechnica.com/information-technology/2021/02/malicious-chrome-and-edge-add-ons-had-a-novel-way-to-hide-on-3-million-devices/">Den gibt es jetzt</a>.</p><blockquote lang="en">Researchers from Prague-based Avast said on Wednesday that the extension developers employed a novel way to hide malicious traffic sent between infected devices and the command and control servers they connected to. Specifically, the extensions funneled commands into the cache-control headers of traffic that was camouflaged to appear as data related to Google analytics, which websites use to measure visitor interactions.</blockquote>Filtert auch alla Tracker und alles Analytics raus. Zu eurer eigenen Sicherheit, nicht nur für eure Privatsphäre.<p>Webseiten, die euch Analytics-Dienste reinzudrucken versuchen, habe ich persönlich ja schon immer für unseriös gehalten. Insofern: Immer schön alles adblocken. Alles.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee5cd25</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee5cd25</guid><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 20:56:27 -0000</pubDate><title>Kennt ihr das bei Kleinkindern? Wenn die sich die Augen...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr das bei Kleinkindern? Wenn die sich die Augen zuhalten und denken, dass sie dann unsichtbar sind?<p><a href="https://twitter.com/Senficon/status/1357009946471260160">So macht die CDU das auch</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee433ae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee433ae</guid><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 19:03:12 -0000</pubDate><title>Google Cloud hat 2020 bei 13 Milliarden Dollar Umsatz 5,6...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2021/02/02/google-cloud-lost-5point61-billion-on-13point06-billion-revenue-last-year.html">Google Cloud hat 2020 bei 13 Milliarden Dollar Umsatz 5,6 Milliarden Verlust gemacht</a>.<p>Wow. Gibt es da niemanden, der den Hebel zieht?!</p><p>5,6 Milliarden, das ist fast so viel wie dieser Hedgefunds durch die Reddit-Foristen verloren hat! Wat!?!? Das blutet Google mal eben über ein Jahr raus?</p><p>Na kein Wunder, dass Google alle Nase lang vielgenutzte und geliebte Dienste zumacht. Ich habe hier gerade die Warnung gekriegt, dass mein Chromebook keine Updates mehr kriegen wird. Damit ist Google der einzige (!) Marktteilnehmer, der es schafft, einen Webbrowser alszuliefern, der keine Security-Patches mehr kriegt. Microsoft macht es besser, Apple macht es besser, Chromium macht es besser, fucking Mozilla macht es besser! Nur Google hält das für ein akzeptables Geschäftsgebahren, Kunden einfach ins Gesicht zu sagen, sie können die Geräte ja gerne weiter nutzen, wenn ihnen ihre Daten darauf nicht so viel wert sind.</p><p>Ja toll, Google, dann wandelt mal euer Geld weiter in Wolken um. Per Verbrennung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee431ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee431ca</guid><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 18:53:08 -0000</pubDate><title>Lesetipp: Ein Merkeltext zu Merkels Text. Versucht das mal in...</title>
<description><![CDATA[ Lesetipp: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/angela-merkel-eine-wichtige-mitteilung-und-botschaft-a-90990a39-d675-4eaa-b092-ddb0b043c08e">Ein Merkeltext zu Merkels Text</a>. Versucht das mal in einer anderen Stimme als der von Merkel zu lesen! Es gelingt nicht!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee430da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee430da</guid><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 18:48:36 -0000</pubDate><title>Unter allen Meldungen in meinem Blog gibt es ein paar,...</title>
<description><![CDATA[ Unter allen Meldungen in meinem Blog gibt es ein paar, die ich als meine Lieblingsmeldungen bezeichnen würde. <a href="/?ts=a2fcd932">Diese hier ist ganz oben auf der Liste</a>. Das war 2018, und ein paar Journalisten haben mal Firmen angeschrieben, die vorher vollmundig von ihren großartigen Blockchain-Projekten schwadroniert haben. Kein einziges der Unternehmen hatte irgendwas blockchainiges vorzuweisen. Kein einziges davon.<p>Nun, schnell vorspulen zur Gegenwart... habt ihr in letzter Zeit mal was von IBMs Blockchain-Projekten gehört? IBM hat ja jahrelang penetrant so getan, als würde die Blockchain uns alle retten und sie hätten da Dutzende von großartigen Projekten in der Pipeline, mindestens!!1!</p><p>Iht habt nichts mehr gehört? Nun, ich auch nicht.</p><p>Also hat mal <a href="https://www.coindesk.com/ibm-blockchain-revenue-misses-job-cuts-sources">jemand vorsichtig nachgefragt</a>. Ergebnis:</p><blockquote lang="en">“There is not really going to be a blockchain team any longer,” said a person familiar with the situation. [...]<p>Job losses at IBM (NYSE: IBM) escalated as the company failed to meet its revenue targets for the once-fêted technology by 90% this year, according to one of the sources.</p></blockquote>Ihr werdet euch sicher ausmalen können, was meine Vermutung ist, woran das liegt, dass die ihre Umsatzziele verfehlt haben.<blockquote lang="en">Expectations for enterprise blockchain were too high, they said, adding that IBM “didn’t really manage to execute, despite doing a lot of announcements.”</blockquote>Aber nicht doch!! War alles Schall und Rauch?!?<p>Da fragen wir sicherheitshalber mal bei IBM direkt nach. Und siehe da:</p><blockquote lang="en">“Our blockchain business is doing well, thank you,” Holli Haswell, a director of public relations at IBM, said via email. “We have realigned some leaders and business units to continue to drive growth – we do that every year.”</blockquote>BWAHAHAHAHA, nee klar. Gibt nichts zu sehen hier. Weitergehen!!1! (Danke, Sven)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee77ce6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee77ce6</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 20:55:20 -0000</pubDate><title>Der Postillon stellt mal wieder die richtigen Fragen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.der-postillon.com/2021/02/von-der-leyen.html">Der Postillon stellt mal wieder die richtigen Fragen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee77bb1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee77bb1</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 20:51:59 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Es gibt jetzt im Homöopathieumfeld "Auszeichnungen für...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://science.apa.at/power-search/8008996133716778814">Es gibt jetzt im Homöopathieumfeld "Auszeichnungen für unwissenschaftlichen Unsinn"</a>.<p>Wie? Nein, nicht für Homöopathen. <i>Von</i> Homöopathen. Verliehen haben sie das an Leute, die öffentlich darauf hingewiesen haben, dass Homöopathie unwissenschaftlicher Unsinn ist.</p><p>Kannste dir nicht ausdenken, sowas.</p><p>Wenn sich jemand nicht auf Wissenschaft berufen sollte, dann sind es die, die Deppen verdünntes Wasser als Heilmittel andrehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7592d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7592d</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 18:29:07 -0000</pubDate><title>Navalny zu dreieinhalb Jahren Haft verurteilt. Minus 10 Monate, die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/russland/nawalny-urteil-haft-101.html">Navalny zu dreieinhalb Jahren Haft verurteilt</a>. Minus 10 Monate, die er schon im Hausarrest verbracht hat.<p>Russlands Regierung hat lange nicht mehr so viel Schwäche gezeigt. Wenn sie auf eine so insignifikante Figur wie den Nawalny so gereizt und mit so einer übermäßigen Gewalt reagieren und mit so offensichtlicher Rechtsbeugung (Grund für die Strafe war die Verletzung seiner Bewährungsauflagen, die er nicht einhalten konnte, weil er im Koma lag), dann muss ich mich fragen, wie lange sich die Regierung überhaupt noch halten kann.</p><p>So einen erbärmlichen Stunt pullt jedenfalls kein Präsident, der stabil im Sattel sitzt. Was kommt als nächstes? Eine Rechnung für das Nowitschok? Oder vielleicht eine Anklage wegen des Besitzes verbotener Chemiewaffen in seinem Blut?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7a42f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7a42f</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 14:42:57 -0000</pubDate><title>The Lancet hat eine Studie zu Sputnik V. Ihr erinnert...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140-6736(21)00191-4/fulltext">The Lancet hat eine Studie zu Sputnik V</a>. Ihr erinnert euch, das war der russische Impfstoff, der super schnell fertig war, und wo der Westen sich enorm aufgeregt hat, dass dieser fiese Putin es wagen kann! Außerdem funktioniert das doch bestimmt nicht!1!!<p>Nun, stellt sich raus: Die haben im Wesentlichen dasselbe Verfahren wie Oxford/AstraZeneca genommen, sogar ein bisschen schlauer noch, wenn ich das richtig deute.</p><blockquote lang="en">Also known as Gam-COVID-Vac, the vaccine uses a heterologous recombinant adenovirus approach using adenovirus 26 (Ad26) and adenovirus 5 (Ad5) as vectors for the expression of the severe acute respiratory syndrome coronavirus (SARS-CoV-2) spike protein. The use of two varying serotypes, which are given 21 days apart, is intended to overcome any pre-existing adenovirus immunity in the population. Among the major COVID vaccines in development to date, only Gam-COVID-Vac uses this approach; others, such as the Oxford–AstraZeneca vaccine, use the same material for both doses.</blockquote>In der Studie hat die Impfung eine sehr hohe Wirksamkeit, selbe Größenordnung wie die westlichen Impfstoffe.<p>Ich glaube, dass das ein wichtiger Meilenstein für die Zukunft ist, diese Studie. Und Israel. Denn es ändert die Frage, wie man mit dem Risiko umgehen soll.</p><p>Die Politik hatte enorme Angst davor, vorschnell zu handeln und möglicherweise was kaputt zu machen. Das ist ja in meinem Weltbild der einzige echte Motivator in großen Organisationen, sei es Wirtschaft oder Politik. Alle wollen ihren Arsch bedeckt halten, im Zweifelsfall nicht Schuld gewesen sein. Alles andere ist zweitrangig.</p><p>Wir haben eine ähnliche Risikoabwägung bei der Sicherheitspolitik. Spieltheoretisch stehen Politiker da vor demselben Problem. Machen Sie jetzt was "gegen die Kriminalität" oder nicht. Wenn sie etwas unternehmen, und dann kommt ein Terroranschlag, ist ihre Inkompetenz offenbart. Wenn sie nichts unternehmen und dann kommt ein Terroranschlag, ist ihre Inkompetenz auch offenbart. Aber es stellt sich raus: "Die Lage war schlimm, und wir mussten handeln" ist eine exzellente Ausrede. Daher ist diese Situation in der Sicherheitspolitik vollständig umgekippt und jetzt wird jede noch so sinnlose, überteuerte, kontraproduktive oder sonstwie bekloppte Sache einfach beschlossen. Die Politik hat mehr zu verlieren, wenn sie nichts machen, als wenn sie schlechte Dinge machen.</p><p>Und <i>eigentlich</i> ist das ja bei einer Pandemie genau so. Eigentlich hätte man von Anfang an sagen können: Scheiße, Bernd, ist eine Pandemie, notfälliger wird so ein Notfall nicht, wir machen jetzt Nägel mit Köpfen. Wir stellen uns der Pharmaindustrie als Teststandort zur Verfügung, und wir zahlen Freudenhauspreise. Hauptsache wir können die Bevölkerung einmal durchimpfen. Wir warten auch nicht, bis alle Tests durch sind, wir fangen einfach schonmal zu impfen an. Die möglichen negativen Auswirkungen von einer unfertigen Impfung sind geringer als die möglichen negativen Auswirkungen gar keiner Impfung.</p><p>Hätte man sagen können. Wenn man das mit der Sicherheitspolitik vergleicht, wäre das eigentlich auch die naheliegende Entscheidung gewesen. Wieso ist es nicht geschehen?</p><p>Ich glaube: Weil sich unter den älteren Politikern noch viele an <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Contergan-Skandal">die Contergan-Geschichte</a> erinnern. Seit dem fährt der Westen da lieber ein bisschen vorsichtiger bei Pharma-Geschichten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7824f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7824f</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 12:16:17 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur 6. Dosis:nur eine kleine Anmerkung, da man die...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur 6. Dosis:<blockquote>nur eine kleine Anmerkung, da man die Formulierung leicht falsch verstehen kann (und man ja keine Panik befeuern will, ob da gemurkst wird): Es wird nicht der Impfstoff mehr verdünnt, um eine sechste Dosis raus zu bekommen, sondern es kommt auf die zum Impfen verwendeten Spritzen an - bei denen mit weniger Totvolumen schafft man sechs Dosen, mit "normalen" nur fünf. (in deiner Quelle "Um auf die maximal mögliche Menge von sechs Dosen pro Fläschchen zu kommen, sind aber spezielle Spritzen und Nadeln notwendig. ")<p>Die Verdünnung findet nach wie vor identisch wie bei der Erstzulassung und Erprobung statt.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee781c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee781c8</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 12:09:58 -0000</pubDate><title>Datenreichtum im Wiener Covid-Testzentrum. Klingt wie so ein typisches Dauerprovisorium....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.derstandard.at/story/2000123750658/passwoerter-auf-dem-tisch-das-datenschutzdesaster-auf-wiens-teststrassen?ref=article">Datenreichtum im Wiener Covid-Testzentrum</a>. Klingt wie so ein typisches Dauerprovisorium. Jemand pfuscht schnell was hin, "weil es eilig ist" (habe noch nie verstanden, wieso das eine gültige Ausrede für Pfusch sein sollte), und dann läuft es ewig weiter, weil "geht doch" und "never touch a running system".
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7f92f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7f92f</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 11:39:29 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Dorf in Rheinland-Pfalz abgeschnitten, einzige Zufahrtsstraße nach Erdrutsch weggebrochen.Die...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.sol.de/news/update/News-Update,535166/Kordel-K29-eingebrochen-Ortsteil-Hochmark-nach-Erdrutsch-abgeschnitten,535202">Dorf in Rheinland-Pfalz abgeschnitten</a>, einzige Zufahrtsstraße nach Erdrutsch weggebrochen.<blockquote>Die Sanierung könnte mehrere Monate dauern, so Hans-Michael Bartnick vom Landesbetrieb Mobilität zur Zeitung "Trierischer Volksfreund".</blockquote>Äh ... und jetzt?<blockquote>Die Versorgung der Bewohner:innen werde nun von der Feuerwehr organisiert. Man sei derzeit dabei, mögliche Waldwege fahrtüchtig zu machen, die dann als Ausweichstrecken genutzt werden könnten, sagte der Sprecher.</blockquote>o_O<p u=""><b>Update</b>: Ich schrieb Saarland, aber das Dorf liegt bloß an der Saar, nicht im Saarland.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7f7c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7f7c8</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 11:27:18 -0000</pubDate><title>Bei manchen Dingen merkt man erst, dass man sie braucht,...</title>
<description><![CDATA[ Bei manchen Dingen merkt man erst, dass man sie braucht, wenn man sie erstmals erhält. Zum Beispiel <a href="https://www.youtube.com/watch?v=fT9XuczFmg4">Musik- und Tanz-Untermalung beim Putsch</a>. Ich finde, das ist ab jetzt Mindeststandard bei Umsturzversuchen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7f57a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7f57a</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 11:21:08 -0000</pubDate><title>Harburger DRK-Chef mit sofortiger Wirkung von allen Aufgaben entbunden. Warum?...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.mopo.de/hamburg/nach-impfskandal-drk-chef--mit-sofortiger-wirkung-von-allen-aufgaben-entbunden--38004136">Harburger DRK-Chef mit sofortiger Wirkung von allen Aufgaben entbunden</a>. Warum? Offiziell: Gesundheitliche Gründe. Inoffiziell:<blockquote>Aus unerklärlichen Gründen gab es am 29. Dezember für 60 Dosen keine Verwendung – und deshalb wurden Mitarbeiter des DRK damit beglückt, allerdings nicht nur Einsatzpersonal. Etliche Impfdosen wurden ausgerechnet der sogenannten „Teppich-Etage“ verabreicht  – gemeint sind Personen aus der Führungsetage des Harburger Kreisverbandes – inklusive Ehefrauen!</blockquote>Da ergießt sich der gerechte Zorn der Hamburger Morgenpost über dem Roten Kreuz! Das geht ja mal GAR nicht!<p>Wenn ich das lese, dann denke ich mir: Wieviele investigative Journalisten und Außenmitarbeiter hat eigentlich die Hamburger Morgenpost noch? Ist das nicht vielleicht auch komplett eine "Teppich-Etage", die im Wesentlichen Werbung produziert und da ein bisschen dpa und Geifer drübersprenkelt?</p><p>Und lass mich raten: <a href="https://www.djv.de/startseite/profil/der-djv/pressebereich-download/pressemitteilungen/detail/news-journalismus-ist-systemrelevant-1">Die halten sich selbst für systemrelevant</a>? Präziser: <a href="https://www.n-tv.de/ticker/Bevorzugung-von-Journalisten-bei-Impfung-gegen-Coronavirus-article22273957.html">Fordern für sich selbst bevorzugten Zugang zum Impfstoff</a>?</p><p>Ich kann ja die Kritik nachvollziehen, aber gucken wir dochmal genau hin. Der hatte Dosen über und hat ein paar dafür (nicht alle!) an Leute aus der DRK-Verwaltung verteilt. Das DRK betreibt Impfzentren (zumindest in Berlin). Ich fände das schon gut, wenn die Verwaltung nicht wegen Covid ausfällt und die Bezahlung der Mitarbeiter an der Front und die materielle Versorgung der Impfzentren gewährleistet wäre. Ich finde das in Ordnung, die Verwaltung der Betreiber der Impfzentren zu impfen. Hätte ich auch gemacht.</p><p>Mich ekelt ja solche Geifer-Demagogie an. Hey, Mopo, versucht es doch mal mit ehrlicher Arbeit! Wie wäre es mit ... Journalismus?</p><p>Übrigens, am Rande: Der Biontech-Impfstoff kommt nach Verdünnung häufig auf 6 statt 5 Dosen. Offiziell sind aber nur 5 Dosen drin. Anfangs wurde daher die 6. Dosis weggeworfen. Der 29. Dezember war die Zeit, als <a href="https://www.pharmazeutische-zeitung.de/biontech-ampullen-koennen-sechs-impfdosen-entnommen-werden-122748/">die 6. Dosis Verwendungs-Erlaubnis bekam</a>. Ich vermute mal, dass das der Hintergrund hinter den "unerklärlichen Gründen" (toller Journalismus übrigens, Mopo! Beeindruckende Arbeit!!1!) ist. Die hatten da angebrochene verimpfte Ampullen und hörten, dass das verwendet werden darf, also haben sie es verwendet.</p><p>Ich muss bei dieser ganzen Debatte immer an Desasterfilme denken. Die erste Impfdosis geht an den Präsidenten, die Frage stellt sich da gar nicht. Dann wird einmal die Führungsriege des Militärs durchgeimpft. Ich finde das ja gut, dass wir hier als Zivilgesellschaft nach Bedürftigkeit gehen und nicht nach Hierarchie, aber wir sollte da mal nicht päpstlicher als der Papst sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7ee2d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7ee2d</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 10:52:35 -0000</pubDate><title>Das Thüringer Schulportal wurde Opfer eines Cyberangriffs!1!!Wie? Nein, nicht Ransomware....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/BildungTH/status/1356267257542938625">Das Thüringer Schulportal wurde Opfer eines Cyberangriffs!1!!</a><p>Wie? Nein, nicht Ransomware. Ein "DDoS"!!1! Am ersten Schultag nach den Winterferien brach das Ding unter der Last zusammen!</p><p>Also mit SO vielen Schülern konnte niemand rechnen. Nach Ferienende? Äh, ich meine, mit so vielen Angreifern konnte niemand rechnen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://bildung.thueringen.de/ministerium/medienservice/detailseite/seite?tx_news_pi1%5Bnews%5D=2110&amp;cHash=5a0535d01ef5d15b45adb0bcb9790f9a">Die Pressemeldung von denen</a> liest sich allerdings tatsächlich nach einem DDoS:</p><blockquote><p u="">Der Angriff erfolgte ab ca. 8:00 Uhr von mehreren Bot-Netzen, die laut Protokoll auf Serverstandorte in Singapur zurückzuführen sind. Diese automatisiert in sehr kurzer Zeit erzeugten Anfragen wirkten auf das System, als würde ein Vielfaches der normalen Nutzerzahl gleichzeitig zugreifen. Die Analyse ergab auch, dass im Zeitraum zwischen 7:30 Uhr und 11:00 ca. 200.000 „normale“ Nutzeranfragen an die Server erfolgten, gleichzeitig jedoch weitere Anfragen in Millionenhöhe über die genannten Botnetze kamen.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee93b1b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee93b1b</guid><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 13:01:57 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Instagram? Die haben da offenbar gerade Tag...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/paprikawsm/status/1356221826263822338">Benutzt hier jemand Instagram</a>? Die haben da offenbar gerade Tag der offenen Tür.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee93b9a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee93b9a</guid><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 12:59:48 -0000</pubDate><title>Angesichts Israels Impffortschritts und der Impfstoffknappheit in der EU kam...</title>
<description><![CDATA[ Angesichts Israels Impffortschritts und der Impfstoffknappheit in der EU kam vereinzelt die Frage auf, wieso Israel eigentlich keine Probleme beim Beschaffen des Impfstoffes hat. <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/impfstoff-israel-biontech-101.html">Israel hat sich den Pharmafirmen gegenüber als Teststellung angeboten</a>. Das heißt konkret:<blockquote>Vor allem aber hat das Land dem Impfstoffhersteller im Gegenzug die Übermittlung von Impfdaten vertraglich garantiert. Die EU legte hingegen großen Wert darauf, dass Pfizer die Produkthaftung übernimmt - was in Israel der Staat macht.</blockquote>Ja gut, dann würde ich als Pharmafirma auch zuerst die beliefern, klar.<p>Oh und: Israel zahlt pro Impfdosis 23 Euro, die EU bloß 12.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee910fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee910fd</guid><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 09:55:47 -0000</pubDate><title>Zu Robinhood kamen noch ein paar Lesebriefe mit einer alternativen...</title>
<description><![CDATA[ Zu Robinhood kamen noch ein paar Lesebriefe mit einer alternativen Erklärung rein. Hier ist einer davon:<blockquote>Das RobinHood da mit Citatel zusammenarbeitet und deswegen den Kauf von Gamestop Aktien sperrt ist wahrscheinlich eine Hoax. Die Wahrheit ist etwas komplizierter. Fast alle US-Broker haben den Kauf von Gamestop Aktien in der letzten Woche gesperrt. (Auch diejenigen die regelmäßig gegen dieses High Frequenzy Trading / Citadel wettern).<p>Brokerage ist ein extrem reguliertes Geschäft. Das Problem ist wahrscheinlich folgendes: Als Broker gehst Du bei Kauf oder Verkauf von Aktien eine Lieferverpflichtung für Deine Kunden ein. Meist t+1 oder t+2. Dafür musst Du beim Clearing-House (Börse) eine kleine Sicherheit hinterlegen. Normalerweise keine große Sache. Die Höhe der Sicherheit berechnet sich an Hand von Schwankung, Volumen der Aktien etc. Wenn jetzt aber die Wilde Horde kommt Millionen Menschen 25x am Tag Gamestop hin und her handeln, dann hast Du als Broker ein Thema. Erstens gehen die Volumina hoch, zweitens die Volatilität und am langen Ende die Sicherheit die Du hinterlegen musst.</p><p>Das wurde eingebaut, damit das System stabil bleibt, wenn schwache Broker umkippen. In den USA ist es nämlich so, dass die anderen Broker dafür einspringen wenn einer umkippt. Das ist so ein bisschen wie der deutsche Pensionssicherungsfonds.</p><p>In der letzten Woche war es schon so, dass es etwas unübersichtlich wurde ob da nicht jemand umkippen könnte. RobinHood hatte im März 2020 Systemschwierigkeiten und mich würde es nicht wundern, wenn bei denen das System unter der Last zusammenkracht. Es wurde gesagt, dass rund 75% aller Robinhood-Nutzer-Zocker Gamestop Aktien haben.</p><p>Wenn eine Aktie theoretisch am Tag 25x gehandelt wird - und in der Kette einer dann ausfällt - dann können alle anderen in der Kette ja auch nicht liefern. Bei Gamestop reden wir davon, dass die Wilde Horde und die Wallstreet da einen riesigen Ballon aufgeblasen hat.</p><p>Das Optionsvolumen war letzte Woche nominal rund 30 Mrd. USD. (Optionen sind ja das "Recht bzw. die Pflicht - Gamestop Aktien zu kaufen oder zu verkaufen). Die 30 Mrd. USD sind am langen Ende ein Nullsummenspiel - einer gewinnt, der andere verliert. Problem wäre nur, wenn der Gewinner beliefert werden muss und der Broker des Verlierers ausfällt. Das kann schon die meisten Firmen ausradieren wenn es da kracht. Zumal Du nichts dagegen machen kannst, dass einer in der Kette ausfällt.</p><p>Robin Hood hatte am Donnerstag Abend rund 1 Mrd. USD als Notkapitalerhöhung von seinen Anlegern bekommen. (Notkapitalerhöhung ist immer was ziemlich hässliches!).</p><p>Das deutet darauf hin, dass sie die regulatorischen Anforderungen für die Hinterlegung nicht mehr alleine stemmen konnten.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee90e27</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee90e27</guid><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 09:50:49 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Der NASDAQ-Chef fordert...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://youtu.be/9ToOGrUQ7ME?t=449">Der NASDAQ-Chef fordert auf CNBC mehr staatliche Regulierung</a>. Wait, what?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee99fff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee99fff</guid><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 01:53:37 -0000</pubDate><title>Melvin Capital hat gegen die Reddit Army offenbar über 50%...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/gamestop-hedgefonds-melvin-capital-verzockt-offenbar-haelfte-seines-kapitals-a-a4315313-a5ec-42cd-a709-34682f0dc7e6">Melvin Capital hat gegen die Reddit Army offenbar über 50% seines Vermögens verzockt</a>, und das ist nicht wenig:<blockquote>Demnach habe sich das von Melvin Capital investierte Vermögen, das sich zu Jahresbeginn auf 12,5 Milliarden Dollar belaufen habe, bis Monatsende um 53 Prozent reduziert.</blockquote>Tja, wie das so ist im Leben. Eine Milliarde hier, eine Milliarde da, nach einer Weile kommt da richtig Geld zusammen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee9cae8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee9cae8</guid><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 19:51:18 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Batman verhaftet.
</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://twitter.com/maxseddon/status/1355930595772280832/photo/1">Batman verhaftet</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee807b8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee807b8</guid><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 15:06:14 -0000</pubDate><title>Es gibt jetzt ein Bekennerschreiben zum Putin-Palast.Ein Oligarch sagt, der...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt jetzt ein Bekennerschreiben zum Putin-Palast.<p><a href="https://www.themoscowtimes.com/2021/01/30/russian-billionaire-arkady-says-he-owns-putin-palace-a72783">Ein Oligarch sagt, der Palast gehöre ihm</a>. Der Oligarch war jahrelang Judo-Partner von Putin.</p><p>Seht ihr? Da kann von Korruption gar keine Rede sein!</p><p>In einer weiteren völlig bizarren Wendung <a href="https://www.themoscowtimes.com/2017/03/30/putin-compares-anti-corruption-protests-to-arab-spring-and-euromaidan-a57586">vergleicht Putin die Proteste mit dem Arabischen Frühling</a>. Um sie schlecht aussehen zu lassen.</p><blockquote lang="en">Russian President Vladimir Putin has compared anti-corruption protests that erupted throughout Russia over the weekend to Tunisia's 2011 Arab Spring and Ukraine’s 2014 Euromaidan revolution.</blockquote>Er hofft natürlich, dass er die Assoziation hinkriegt, dass das von den bösen Amerikanern gesteuert, korrupt und letztlich das Land ins Chaos stürzend ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee87fad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee87fad</guid><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 14:32:19 -0000</pubDate><title>Sagt mal, wenn das Gamestop-Short-Selling so einfach umdrehbar ist, um...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, wenn das Gamestop-Short-Selling so einfach umdrehbar ist, um die Short Seller nackig zu machen, und sie uns jetzt keine Gamestop-Aktien mehr verkaufen wollen, … was gibt es denn sonst so für heftig leerverkaufte Aktien? Oh, ach was? <a href="https://twitter.com/Schuldensuehner/status/1355797467002855424">Von denen gibt es einen handlichen Index</a>? Und die gehen gerade alle kräftig nach oben?<p>Das sieht aber nicht gut aus für die Hedgefunds gerade. Die Verluste vom Short Selling <a href="https://twitter.com/Schuldensuehner/status/1355789583494082561">schwappen jetzt auf andere Aktien über</a>, weil die Hedgefunds ihre Investments verkaufen müssen, um ihre Leerverkaufsverluste aufzufangen. Damit sinken dann auch die anderen Kurse.</p><p>Währenddessen geht eine schöne Verschwörungstheorie rum: <a href="https://www.reddit.com/r/wallstreetbets/comments/l97ykd/the_real_reason_wall_street_is_terrified_of_the/">Dass die Hedgefonds einfach Aktien verkauft haben, die es gar nicht gibt</a>, und dass die Reddit-Foristen jetzt über 100% der Gamestop-Aktien besitzen. Dass deshalb Robinhood nur noch den Verkauf zulässt. Denn das könnte einmal den Markt implodieren lassen, wenn das öffentlich wird, in welchem Ausmaß an der Börse mit virtuellen Aktien Leute abgezockt werden. Angeblich, wenn man die Unterlagen der Hedgefonds zusammenzählt, was die alle angeben, wieviel GME-Aktien sie besitzen, dann kommt da schon mehr als 100% der jemals von Gamestop emittierten Aktien raus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee87730</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee87730</guid><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 14:00:14 -0000</pubDate><title>In Los Angeles musste ein Impfzentrum wegen Anti-Vaxxer-Demonstranten geschlossen werden.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.latimes.com/california/story/2021-01-30/dodger-stadiums-covid-19-vaccination-site-shutdown-after-dozens-of-protesters-gather-at-entrance">In Los Angeles musste ein Impfzentrum wegen Anti-Vaxxer-Demonstranten geschlossen werden</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee8700f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee8700f</guid><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 13:29:53 -0000</pubDate><title>Kennt ihr das? Ihr seid in einem Gespräch und jemand...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr das? Ihr seid in einem Gespräch und jemand sagt etwas so großartiges, dass das Gespräch sofort beendet ist? Keinem fällt mehr etwas ein, das man noch hinzufügen könnte?<p>Nun, meine sehr verehrten Damen und Herren, ich präsentiere: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=rejpDqQUcV0">Gamestop, the Sea Shanty</a>!</p><p>Wer das Lied nicht kennt: Das ging gerade auf Tiktok unter den woken Veganerhipstern <a href="https://www.youtube.com/watch?v=TjVDmMI4sbk">als virtueller Chor hoch und runter</a>.</p><p>Ich finde ja alte Liedtexte auch wegen des Textes hochinteressant, weil da lauter Wörter vorkommen, die man heute nicht mehr kennt oder die eine andere Bedeutung haben. "Bully" zum Beispiel bedeutet "betrunken" (<a href="http://thejovialcrew.com/?page_id=975">Erklärung</a>), und "billy of tea" ist <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Billycan">ein selbstgebastelter Teepot</a>. "Tonguing" ist das Ausweiden eines toten Wals.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eeb3739</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eeb3739</guid><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:20:55 -0000</pubDate><title>Heise hat jetzt ein Popup mit folgendem Text:USA-Einwilligung: Indem Sie...</title>
<description><![CDATA[ Heise hat jetzt ein Popup mit folgendem Text:<blockquote>USA-Einwilligung: Indem Sie auf „Akzeptieren“ klicken, willigen Sie gem. Art. 49 Abs. 1 DSGVO ein, dass Ihre Daten von Anbietern in den USA verarbeitet werden. Die USA werden als ein Land mit einem nach EU-Standards unzureichendem Datenschutzniveau eingeschätzt. Es besteht das Risiko, dass Ihre Daten auch an US-Behörden weitergegeben werden.</blockquote>Wie ist denn das bitte an deren Justiziar vorbeigekommen? Wieso macht Heise sich ihren jahrelang mühsam aufgebauten Ruf in Sachen Datenschutz mit so einer Aktion völlig ohne Not kaputt?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eeb37b3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eeb37b3</guid><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 00:18:53 -0000</pubDate><title>Wikipedia-Autor zu 8000 Euro Schadensersatz verurteilt, weil er einen isländischen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/web/wikipedia-autor-zu-8000-euro-schadensersatz-verurteilt-a-57314901-39fd-4514-8721-3787fde50dd4">Wikipedia-Autor zu 8000 Euro Schadensersatz verurteilt</a>, weil er einen isländischen Autor in dessen Wikipedia-Artikel als antizionistischen Verschwörungstheoretiker abzukanzeln versucht hat.<p>Ihr werdet sicher genauso schockiert sein wie ich, dass es sich dabei um "Feliks" handelt. Ihr erinnert euch? Der aus den "Geschichten aus Wikihausen"?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eeb3007</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eeb3007</guid><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 23:50:49 -0000</pubDate><title>Gibt im Februar Nachschub von Adam Curtis. Klingt auch richtig...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.newyorker.com/news/letter-from-the-uk/adam-curtis-explains-it-all">Gibt im Februar Nachschub von Adam Curtis</a>. Klingt auch richtig doll interessant, finde ich. Freu mich schon.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eea4f6f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eea4f6f#2021-02-04 21:58:18.690740</guid><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 22:44:01 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand GnuPG? Den Thread lesen, nicht nur den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/FiloSottile/status/1355125178989215751">Benutzt hier jemand GnuPG</a>? Den Thread lesen, nicht nur den letzten Tweet.<p>Kurzfassung: GnuPG benutzt als Kryptolibrary aus religiösen, äh, Lizenzgründen nicht OpenSSL oder etwas anderes existierendes, sondern "libgcrypt", eine eigene Krypto-Library, die im Allgemeinen langsamer als andere ist und deren API noch übler ist als die von OpenSSL. Ich kenne kein Argument dafür, die gegenüber einer Alternative zu bevorzugen.</p><p>Da ist kürzlich eine neue Version released worden, 1.9, in der Assembler-Optimierungen für einige Funktionen neu dazu kamen. Unter anderem für Hashing-Verfahren. Hashing ist eine der wichtigsten Funktionen in einer Krypto-Library und spielt z.B. eine Rolle beim Validieren von Signaturen in GnuPG.</p><p>Wenn man Daten hasht, gibt es normalerweise drei Schritte. Man hat einen "Kontext", d.h. eine Datenstruktur mit dem internen Status, die initialisiert man (Funktion 1), dann ruft man so oft man es braucht "hash mal auch diese Daten hier" auf (Funktion 2), und am Ende holt man sich den Hashwert über alle bisherigen Daten (Funktion 3). Je nach Hashfunktion, für die man das macht, beinhaltet das Finalisieren noch ein mehr oder weniger abstoßendes Padding-Verfahren, denn die Hashes arbeiten normalerweise auf Blöcken von Bytes, nicht auf einzelnen Bytes.</p><p>Bei libgcrypt heißt der letzte Schritt "finalize". Der Assembler-Code nahm an, dass niemand so blöd sein würde, nach einem finalize nochmal weitere Daten hashen zu wollen, weil das nie gültige Ergebnisse liefern kann, denn da ist ja schon Padding reingeflossen.</p><p>Stellt sich raus: GnuPG macht genau das. Das sollte wohl ein halbherziger Versuch sein, einen Timing-Seitenkanal zu schließen.</p><p>Da hätte wohl der Autor von GnuPG mal mit dem Autor von libgcrypt reden sollen, denkt ihr euch jetzt vielleicht? Das ist dieselbe Person. Werner Koch.</p><p>Was heißt das? Anscheinend reicht das Öffnen einer verschlüsselten Mail mit GnuPG, um Speicherkorruption herbeizuführen und damit eventuell Remote Code Execution.</p><p>Ich habe den Bug nicht analysiert, aber wenn das stimmt, ist das auf der Krassheitsskala ungefähr so weit oben wie Heartbleed bei OpenSSL war, denn GnuPG hat keine Privilege Separation und kein Sandboxing. Die gute Nachricht ist: Das betrifft euch nur, wenn euer GnuPG so neu ist, dass er schon gegen die neue libgcrypt linkt, die vor ner Woche oder so erst rauskam.</p><p>Kann man diese Art von Bug verhindern?</p><p>Ja, kann man.</p><p>Diese Art von Bug wäre aufgefallen, wenn GnuPG eine Testsuite hätte, die z.B. mit valgrind oder dem Address Sanitizer automatisch durchläuft, bevor er eine Version released. Noch beunruhigender als dass das offensichtlich nicht stattfindet, finde ich Werner Kochs Reaktion, als Hanno Böck genau das vorschlägt. Er schließt den Bug als "invalid". Das ist selbst für Werners Verhältnisse ausgesprochen unprofessionell, aber <a href="/?ts=bb558613">leider nicht</a> <a href="/?ts=af4983ee">überraschend</a>.</p><p>Hey, Werner, wenn du keinen Bock auf die Verantwortung hast, die der Maintainer von GnuPG tragen muss, dann übergib das Projekt doch am besten der Apache Software Foundation oder so. Jetzt wäre jedenfalls der richtige Zeitpunkt für zerknirscht Besserung geloben gewesen, nicht für close as invalid.</p><p>Ich muss dann wohl doch mal meinen OpenPGP-Code fertig machen. So geht das jedenfalls nicht weiter.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich hatte meinen OpenPGP-Code prokrastiniert, weil ich dachte, fürs reine Signatur-Prüfen ist mein Ansatz mit der Prozessisolation vielleicht nicht nötig. Wer verkackt denn schon eine Hashfunktion, dachte ich mir.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief von Hanno Böck:</p><blockquote><p u="">libgcrypt hat eine testsuite, und die hat den bug nicht gefunden. Müsste man jetzt genauer analysieren warum und ob das ein mangel bei der testabdeckung ist und sie den bug hätte finden sollen.</p><p u="">Der Punkt den ich aber kritisiert hab: Es gibt einen anderen bug in libgcrypt 1.9.0 in der testsuite, der durch asan gefunden wird. Es ist "nur" eine selbsttestfunktion, insofern ist der bug nicht so relevant, aber daraus kann man halt schließen: libgcrypt wird offenbar nicht regelmäßig vor einem release (oder via CI)mit asan getestet, sonst hätte das ja merken müssen.</p><p u="">Und achso, noch was: Valgrind hätte diesen Bug (also den in der testsuite) nicht gefunden. Das ist ein buffer overread in einem predefinierten array, sowas kann valgrind nicht. Siehe beispiel im Anhang.</p><p u="">Ich predige seit jahren dass die leute asan nutzen sollen und nicht glauben valgrind sei ein vergleichbar mächtiges tool. Ist es nicht.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eea45ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eea45ac#2021-02-04 21:58:18.692721</guid><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 22:00:18 -0000</pubDate><title>Ich las die Tage einen schönen Kommentar über Ursula von...</title>
<description><![CDATA[ Ich las die Tage einen schönen Kommentar über Ursula von der Leyen irgendwo, ich glaube im ehemaligen Nachrichtenmagazin. Deren Punkt war jedenfalls, dass die Flinten-Uschi seit ihrer Zeit im Familienministerium immer gleich agiert: Sie verspricht das Blaue vom Himmel, inszeniert sich als große Reformerin, verkackt dann alles nach Strich und Faden (am besten noch mit teuren Beratern im Boot), aber bevor die Scheiße den Deckenventilator erreicht, hat sie sich befördern lassen und ihre Nachfolger müssen dann ihr Dauerverkacken ausbaden.<p>Stimmt auffallend, finde ich. War jetzt keine bahnbrechend neue Erkenntnis, daher hab ich es nicht gebloggt.</p><p>Aber jetzt erwähne ich es, weil ich gerade <a href="https://www.tagesschau.de/astrazeneca-eu-vertrag-interview-101.html">diese Meldung über die Impfstoff-Lieferverträge mit AstraZeneca</a> sah.</p><p>Die Verträge sind nämlich (zwar geschwärzt) öffentlich, und die ARD hat die mal einem Fachanwalt gezeigt.</p><p>Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.</p><p>Ratet mal, was <b>nicht</b> in den Verträgen steht!</p><p>Kommt ihr NIE drauf!!1!</p><blockquote>enthält der Vertrag keine verbindliche Verpflichtung, eine bestimmte Menge zu einem bestimmten Zeitpunkt zu liefern</blockquote>Da steht natürlich schon drin, dass die EU bis zu Termin X soundsoviele Impfdosen haben will, aber für die Lieferung steht da immer lediglich, AstraZeneca werde sich nach Kräften bemühen, soviel zu liefern wie sie halt hinkriegen. Das heißt auf Deutsch: Keine Verpflichtung. Alles best effort. Das gibt der EU jetzt noch weniger Handhabe als ein Internetkunde gegen seinen Provider hat, der "bis zu 100 MBit" versprochen hat, denn dafür gibt es ja inzwischen tatsächlich Regeln, weil die das zu schlimm missbraucht haben.<p>Frau von der Leyen ist jedenfalls bei der EU genau das, was sie vorher in Deutschland war: Eine kompetenzfreie Blenderin, die außer in im Ausgeben anderer Leute Geldes in wenig anderem messbare Befähigung besitzt.</p><p>Ich bin dafür, wir regeln das, wie wir das auch sonst regeln. Wir schicken sie diskret in den Vorruhestand.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eea4138</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eea4138</guid><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 21:45:10 -0000</pubDate><title>Der Wirecard-Skandal hat jetzt den Bafin-Chef seinen Job gekostet. Ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/bafinchef-hufeld-wirecard-101.html">Der Wirecard-Skandal hat jetzt den Bafin-Chef seinen Job gekostet</a>. Ich bin mir sicher, es findet sich eine Bank oder ein Fintech-Startup, das verhindert, dass der gute Mann hungern muss. Nach allem, was der für die eigentlich zu beaufsichtigenden Firmen getan hat!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eead840</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eead840</guid><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 14:15:58 -0000</pubDate><title>Diese Wirecard-Eiterblase blubbert immer noch weiter.Aktuell: BaFin hat Wirecard einfach...</title>
<description><![CDATA[ Diese Wirecard-Eiterblase blubbert immer noch weiter.<p>Aktuell: <a href="https://twitter.com/benedictevans/status/1355140220019208195">BaFin hat Wirecard einfach geglaubt, dass sie von Bloomberg und Financial Times erpresst werden</a> und auf Basis dieser Behauptung ein Leerverkaufsverbot erlassen.</p><p>Die BaFin kann glaube ich einfach mal abgerissen werden. Oder fällt jemandem ein einziges Beispiel ein, wo die mal was richtig gemacht haben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eeac1b3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eeac1b3</guid><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 12:37:01 -0000</pubDate><title>Ah, es gibt jetzt ein paar mehr Details zu dem...</title>
<description><![CDATA[ Ah, es gibt jetzt ein paar mehr Details zu dem Frontrunning-Vorwurf gegen Robinhood. Wenig überraschend ist das nur heiße Luft.<p>Also erstens Mal: Robinhood verkauft nicht die Metadaten deines Trades an eine 3. Partei sondern beauftragt eine 3. Partei mit der Ausführung des Trades. Das ist also im europäischen Datenschutzjargon sowas wie eine Auftragsdatenverarbeitung.</p><p>Zweitens: Die Leute, mit denen sie das machen, sind die Market Maker für die jeweiligen Börsen und Aktien. Ein Market Maker ist eine große Institution, die an der Börse zockt, und die sich verpflichtet hat, in illiquiden Zeiten einen Markt zu schaffen. Wenn z.B. ich als Robinhood-Kunde eine Aktie verkaufen will, und keiner will die kaufen, weil alle glauben, dass der Laden bald pleite ist, dann hat sich der Market Maker verpflichtet, immer ein Kaufangebot zu unterbreiten (aber dann halt zu einem von ihm zu wählenden schlechteren Kaufpreis).</p><p>Warum würde jemand so einer Verpflichtung zustimmen? Weil es eine Differenz zwischen Kauf- und Verkaufspreis gibt, den sogenannten Spread, und wenn der Market Maker bei gleichem Kurs eine Aktie von mir kauft und dann an jemand anderen verkauft, dann zahlt der andere mehr für die Aktie als der Market Maker mir gezahlt hat. Wie hoch der Spread sein darf ist reguliert, das sind sehr kleine Beträge, aber es läppert sich.</p><p>Da so Knappheitsevents bei normalen Aktien sehr ungewöhnlich sind, hat der Market Maker im Wesentlichen das ganze Jahr über eine Lizenz zum Gelddrucken.</p><p>Eines Tages fiel das einem Broker auf, und der meinte dann: Hey, Jungs, wenn wir unsere Trades über euch abwickeln, dann verdient ihr ja daran. Pass mal auf, wir machen das jetzt so, dass ihr mir dafür eine Provision zahlt, und ich kann dann meinen Kunden einen gebührenfreien Aktienhandel anbieten.</p><p>So macht das Robinhood und so machen das auch alle anderen (nur dass einige der anderen das mit dem provisionsfreien Aktienhandel nicht an die Kunden weitergegeben haben sondern schlicht auf beiden Seiten fröhlich kassieren).</p><p>Das ist NICHT Front Running. Market Maker sind wie der Börsenhandel funktioniert. Das ist das normale Verhalten von Börsen.</p><p>Natürlich sind Börsen inhärent Kasinos von sich gegenseitig abzockenden komplett unmoralischen Abzockern, daher ist die Geschichte im Detail noch ein bisschen krasser. Und zwar gibt es nicht nur einen Market Maker, klar. Bei unwichtigen Penny Stocks wie Gamestop kann es sein, dass es nur einen gibt, aber die größeren Aktien haben mehrere Market Maker. Die bieten jetzt möglicherweise unterschiedlich hohe Provisionen an, oder haben zeitlich beschränkt unterschiedliche Preise für ihre Kauf- und Verkaufsangebote, was heißt, dass man Profit machen kann, wenn man Verträge mit allen hat und die Transaktionen seiner Kunden zum profitabelsten Market Maker schickt. Robinhood sagt, dass sie das nicht machen, weil sie das unfair finden (lolwut?).</p><p>Warum kam das jetzt überhaupt hoch? Weil einer der Market Maker Citadel Securities ist. Das ist eine Firma der Citadel Group. Die anderen beiden Citadel-Group-Firmen sind ein fetter Hedgefund und eine Firma, die Tradingsoftware anbietet. Sowohl Citadel der Hedgefund als auch Citadel der Market Maker sind jetzt Teil dieser Gamestop-Saga.</p><p>Citadel steht also auf beiden Seiten, einmal der Hedgefund als Short Seller und einmal der Market Maker als Umsetzer der Wut der Reddit-Foristen gegen Short Seller.</p><p>So und mit diesem Verständnis der Lage kann ich jetzt mal spekulieren, was passiert sein wird: Citadel der Hedgefund merkt, dass sie Aktienrückkaufprobleme kriegen für ihr Short Selling, und sagt Citadel dem Market Maker, wenn sie das nicht ganz schnell in den Griff kriegen, dann ist am Ende die ganze Citadel Group pleite. Citadel der Market Maker ruft Robinhood an und sagt: Ab jetzt nur noch verkaufen. Und wenn ihr nicht dafür sorgt, dass jemand verkauft, dann canceln wir unseren Vertrag mit euch und euer ganzes Geschäftsmodell steht auf der Kippe. Oder so.</p><p><a href="https://www.institutionalinvestor.com/article/b1m2p1cv68bx56/Twitter-Freaked-Out-Over-Robinhood-Selling-Its-Trade-Flow-But-the-App-and-Others-Have-Been-Doing-It-for-Years">Hier gibt es eine schöne Zusammenfassung der Geschichte</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eed8f89</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eed8f89</guid><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 23:57:11 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Weil wegen Covid der neue James Bond-Film...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p>Weil wegen Covid der neue James Bond-Film seit Monaten nicht im Kino läuft, <a href="https://sz.de/1.5187657">werden jetzt die Product-Placement-"Partner" ungehalten</a>, weil die für teuer Geld gezeigten brandaktuelle Produkte eben nicht mehr brandaktuell sind, wenn der Film dann endlich anläuft. Sie verlangen jetzt Nachdrehs. LMAO!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eed8fcb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eed8fcb</guid><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 23:56:05 -0000</pubDate><title>Diese Gamestop-Nummer eskaliert fröhlich weiter vor sich hin.Robinhood (diese Dark-Pattern-Trading-App...</title>
<description><![CDATA[ Diese Gamestop-Nummer eskaliert fröhlich weiter vor sich hin.<p>Robinhood (diese Dark-Pattern-Trading-App mit Lockpreisen) hat mal ein Update verteilt, mit dem Kaufen von Gamestop-Aktien nicht mehr geht (Verkaufen aber schon). What the fuck!?</p><p>Dann ging <a href="https://pbs.twimg.com/media/Es1W0VlWMAIM2sj?format=jpg&amp;name=large">dieser Screenshot rum</a>, der zeigt, wie da eine Verkaufsorder für Gamestop auftauchte, die sich vom Benutzer nicht canceln ließ. What the fuck!?!? Ich hoffe mal, dass das nicht echt ist.</p><p>Dann ist bekannt geworden, wie Robinhood eigentlich Geld verdient: Indem sie die Aktien ihrer Kunden an Short Seller vermietet. Natürlich ohne denen Bescheid zu geben oder sie um Erlaubnis zu fragen.</p><p>m(</p><p>Ansonsten geht gerade noch das Gerücht um, Robinhood und co (es gibt da noch andere solche Apps) würden alle Orders kurz verzögern und vorher den Hedge Fonds (gegen Kohle versteht sich) sagen, wer gleich was kaufen wird, damit die schnell vorher kaufen und nachher verkaufen können und ohne Risiko Profit mitnehmen. Diese Praxis heißt Front Running und ist explizit verboten, sowohl in Europa als auch in den USA, und ist eine der wenigen Betrugsmaschen, die anhand öffentlicher Daten gut nachvollzogen und verfolgt werden kann, und das wird auch vergleichsweise hart bestraft, wenn jemand dabei erwischt wird. Daher halte ich das Gerücht für falsch, bis ich Beweise seie. Da reicht mir jedenfalls kein "jemand auf Twitter behauptet".</p><p>Nachdem Gamestop blockiert wurde, <a href="https://markets.businessinsider.com/news/stocks/robinhood-removes-gamestop-amc-reddit-wallstreetbets-fueled-stock-rally-gme-2021-1-1030015292">haben sich die Reddit-Zocker halt andere Penny Stocks genommen</a>, die dann auch blockiert wurden. Inzwischen debattieren Abgeordnete und das Weiße Haus darüber, weil da einige Hedgefonds Milliardenverluste eingefahren haben sollen.</p><p>Wieso würde jemand Mitleid mit Hedgefonds haben? Die Argumentation geht ungefähr so: Wer kauft denn Hedgefonds-Anteile? Die Rentenfonds und Versicherungen. Wenn die Hedgefonds Riesenverluste machen, dann stehen Rentner ohne Rente nackig im Regen!</p><p>Und so ganz substanzfrei ist diese Argumentation ja nicht, auch wenn Versicherungen und Rentenfonds ein starkes Risikolimit vorgeschrieben haben und nur einen kleinen Teil ihrer Einlagen in Hedgefonds investieren dürfen, die in großem Stil Short Selling von Penny Stocks betreiben würden.</p><p>Auf der dritten Seite basieren solche Risikobewertungen nicht zuletzt auf Versprechungen der Hedgefonds und Analysen von Ratingagenturen, und auf beides ist ja vielleicht im Zweifelsfall doch weniger Verlass als man hoffen würde.</p><p>Anyway. Aktueller Höhepunkt der Eskalation ist, dass natürlich sofort ein Robinhood-Kunde <a href="https://www.courtlistener.com/recap/gov.uscourts.nysd.553175/gov.uscourts.nysd.553175.1.0.pdf">einen Class Action Lawsuit gegen Robinhood</a> eingetütet hat. Und er verlangt einen Jury Trial, d.h. Geschworene. Geschworene neigen zu Riesen-Strafen, wenn man nur ordentlich einen David gegen Goliath aufbaut oder anderweitig auf die Gefühlstube drücken kann, vielleicht weil ein kleines blauäugiges Mädchen zu Schaden kam oder so.</p><p>Popcorn bereithalten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eefb5fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eefb5fe</guid><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 14:13:52 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:Jeder zweite Corona-Tote lebte im Heim(geht um Bayern)...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://sz.de/1.5185000">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote>Jeder zweite Corona-Tote lebte im Heim</blockquote>(geht um Bayern)<p> (Danke, Susanne)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eefb0c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eefb0c3</guid><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 13:52:29 -0000</pubDate><title>Das BKA sagt, sie hätten die Emotet-Infrastruktur runtergefahren bzw. übernommen.Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bka.de/DE/Presse/Listenseite_Pressemitteilungen/2021/Presse2021/210127_pmEmotet.html">Das BKA sagt, sie hätten die Emotet-Infrastruktur runtergefahren bzw. übernommen</a>.<p>Die wichtigste Lektion für Kriminelle ist, dass das Verteilen auf mehrere Jurisdiktionen keine wirksame Maßnahme mehr ist.</p><blockquote>im Rahmen einer international konzertierten Aktion mit Strafverfolgungsbehörden aus den Niederlanden, der Ukraine, Litauen, Frankreich sowie England, Kanada und den USA</blockquote>In Sachen Kriminalitätsbekämpfung ist das ja erstmal eine gute Nachricht, aber auf der anderen Seite war das Verteilen auf verschiedene Jurisdiktionen auch bei Tor immer eine der Kern-Verteidigungsstrategien gegen staatliche Willkür.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eefaf5e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eefaf5e</guid><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 13:49:52 -0000</pubDate><title>Verwendet hier jemand sudo?A serious heap-based buffer overflow has been...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sudo.ws/alerts/unescape_overflow.html">Verwendet hier jemand sudo</a>?<blockquote lang="en">A serious heap-based buffer overflow has been discovered in sudo that is exploitable by any local user. [...] The bug can be leveraged to elevate privileges to root, even if the user is not listed in the sudoers file. User authentication is not required to exploit the bug.</blockquote>Das sendmail unter den Zugriffskontrollsystemen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eef871d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eef871d</guid><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 11:00:19 -0000</pubDate><title>An der Wall Street passiert gerade ein ungewöhnliches Spektakel. In...</title>
<description><![CDATA[ An der Wall Street passiert gerade ein ungewöhnliches Spektakel. In den USA gibt es eine Videospiele-Einzelhandelskette namens Gamestop. In meinem Weltbild hätten die eigentlich seit Jahren pleite sein müssen. Keine Ahnung, wieso es die noch gibt. Jetzt mit Covid würde man annehmen, dass die jetzt endlich pleite gehen.<p>Nun haben sich das diverse Hedgefunds und andere institutionelle Anleger (Zocker) die Situation angeguckt und sind zu einem ähnlichen Ergebnis wie ich gekommen. Wenn man professioneller Börsenzocker ist, und sich sicher ist, dass eine bestimmte Firma auf dem absteigenden Ast ist, dann kann man Short Selling machen. Man leiht sich Aktien der Firma und verkauft die dann. Ein paar Tage später muss man die zurückgeben. Zu dem Zeitpunkt kauft man dann Aktien der Firma und gibt sie an den Verleiher zurück. Wenn der Kurs seit dem gefallen ist, macht man die Differenz Profit.</p><p>Das hat zwei Probleme. Erstens: Was wenn der Kurs nicht fällt? Wenn man eine Aktie kauft und die ist morgen wertlos, hat man maximal sein eingesetztes Kapital verloren. Wenn man Short Selling macht, und sich der Aktienwert mehr als verdoppelt, dann hat man mehr Geld verloren als man eingesetzt hat. Das ist also hochgefährlich.</p><p>Zweitens: Es kann sein, dass auch die Verleiher die Aktie gar nicht hatten. Die Börse ist im Wesentlichen ein Kasino, wo lauter habituelle Glücksspieler sich gegenseitig abzuzocken versuchen. Es kann vorkommen, dass mehr Aktien verkauft wurden, als es gibt, und dass es gar nicht möglich ist, dass die Short Seller nach ein paar Tagen ihre Aktien "zurückkaufen". Das ist 2008 mit Porsche und VW passiert. Da hat Porsche angesagt, dass sie ihren Anteil bei VW erhöht haben, und dass sie Optionsscheine halten, die eingelöst ihren Anteil auf 75% oder so erhöht hätten. Daraufhin fiel den Short Sellern auf, dass sie mehr als den Rest der Aktien ausstehend hatten, und die mussten alle zu egal welchem Preis Aktien kaufen, um ihre ausstehenden Positionen zu füllen. Wenn alle kaufen wollen, aber keiner verkauft, dann geht der Preis hoch. Bei VW ging der Aktienkurs kurzzeitig von 200 auf 1000 Euro hoch.</p><p>Und so etwas passiert auch gerade bei Gamestop. Da haben sich ein paar Kiddies in Webforen abgesprochen und als Flashmob Gamestop-Aktien gekauft, mit dem expliziten Ziel, sie nicht an die Short Seller zu verkaufen. <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/finanzen/gamestop-short-squeeze-robinhood-reddit-trader-101.html">Die Tagesschau hat einen schönen Kurschart von Gamestop</a>.</p><p>Ich erwähne das, weil <a href="https://www.youtube.com/watch?v=DdpVzzXWOTA">Louis Rossman ein tolles Video dazu gemacht hat</a>, das ist der Typ hinter Right to Repair, der mit dem Repair Shop in New York. Und der hat eine wunderschöne Interpretation der Situation: Dass die Leute, die die Aktien gerade halten, das absichtlich gemacht haben, und zwar nicht um sich zu bereichern, sondern um Wall Street mal den Stinkefinger zu zeigen. Das sei sozusagen die Rache der Betrogenen an den Betrügern, die Rück-Umverteilung des Reichtums von den Wall-Street-Zockern zu den Abgezockten.</p><p>Das ist ja an sich schon lustig, aber jetzt kommt halt ein Detail hinzu, dass das blogwürdig macht: In den USA gibt es eine Aktienhandelapp, die sich explizit an unerfahrene Hobbyisten richtet, und die die Hürden für das Verzocken des eigenen Vermögens an der Börse super niedrig legt. Die heißt ausgerechnet Robinhood.</p><p>Der Name passt jetzt zufällig mal wie Arsch auf Eimer, wenn Louis' Theorie zutrifft.</p><p>Besonders lustig finde ich auch, wie sich jetzt die Memes überschneiden, und die Gamestop-"Anleger" in den Foren "HODL" rufen, den "niemals verkaufen!!1!"-Schlachtruf der Bitcoin-Spinner, ursprünglich ein Tippfehler von "hold", was das Wort ist, das man an der Börse für "halten" nimmt im Englischen, also für "nicht verkaufen".
</p>]]></description></item></channel></rss>