<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 16 Jun 2021 08:55:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e377b58</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e377b58</guid><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 08:51:18 -0000</pubDate><title>Ein Leser berichtet von frischer Infrastrukturapokalypse:Im Großraum Karlsruhe (bis weit...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser berichtet von frischer Infrastrukturapokalypse:<blockquote>Im Großraum Karlsruhe (bis weit ins Umland) wurde gestern am frühen Abend der Stadtbahnverkehr komplett eingestellt, wegen vermuteter Hitzeschäden. Das Vergussmaterial der Schienen (so ein klebriges schwarzes Zeug) hat sich verflüssigt und wurde von den Bahnen großflächig auf den Schienen verteilt. Das muss jetzt im ganzen Stadtgebiet mühsam wieder abgekratzt werden. Bisher gibt es keine schlüssige Erklärung, wie das passieren konnte, zumal es ja nicht
wirklich heiß war.<p>Die <a href="https://www.vbk.info/">Web-Seite der Verkehrsbetriebe</a> ist natürlich seit gestern Abend völlig überlastet, obwohl sie nur noch eine einzige statische Seite anzeigt.</p><p>Artikel zu dem Thema: <a href="https://bnn.de/karlsruhe/tram-und-stadtbahnverkehr-in-karlsruhe-wegen-hitzeschaeden-komplett-eingestellt">bnn.de</a><br/>Bilder hier: <a href="https://www.ka-news.de/region/karlsruhe/Karlsruhe~/schaeden-an-den-schienenstrecken-stadtbahnbetrieb-in-karlsruhe-stillgelegt;art6066,2665627">ka-news.de</a>.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e37e841</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e37e841#2021-06-16 10:35:03.159439</guid><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 22:24:31 -0000</pubDate><title>Ich möchte mal kurz eine Sache anmerken.Ein Impfausweis trägt nie...</title>
<description><![CDATA[ Ich möchte mal kurz eine Sache anmerken.<p>Ein Impfausweis trägt nie die Aussage "der, der diesen Ausweis vorzeigt, ist geimpft". Er hat immer die Aussage "Die Person, der dieser Ausweis ausgestellt wurde, ist geimpft". Zur Kontrolle einer Impfbehauptung muss daher auch immer der Ausweis geprüft werden.</p><p>Ich finde das erwähnenswert, weil ich gerade für ein Familienmitglied mit durch das Beantragungsprozedere musste.</p><p>Gut, Berlin ist wahrscheinlich (hoffentlich!) krasserer Failed State als jeder andere Ort in Europa. Aber es hat mich ungelogen ein Jahr (!) gekostet, da einen Termin zu kriegen.</p><p>Darüber könnte ich mich ja wunderbar jahrelang aufregen.</p><p>Ich will keinen Ausweis. Das Gesetz zwingt mich dazu.</p><p>Ich will keine Fingerabdrücke im Ausweis haben. Das Gesetz zwingt mich dazu.</p><p>(Das ist übrigens nicht richtig: NOCH gibt es beim Perso ein opt out, das läuft in einem halben Jahr oder so aus. Wenn ihr also noch einen Perso ohne Fingerabdrücke haben wollt, hättet ihr vor einem halben Jahr anfangen müssen, einen Termin zu klicken)</p><p>Aber dieselbe Regierung, die mich dazu zwingt, mich mit einem Dokument auszuweisen, ist nicht in der Lage, mir dieses Dokument auszustellen. Bonus: Das stinkende Dokument, das ich nicht haben wollte, läuft auch noch alle paar Jahre ab! Völlig ohne Not!</p><p>Die wissen, dass ich existiere. Die haben mir den letzten Ausweis ausgestellt. Die wissen, wann der abläuft. Und sie wissen, wo ich wohne!!</p><p>Aber sie sind dann nicht in der Lage, mir zu dem Termin einen neuen zu schicken. Oder auch nur die Möglichkeit einzuräumen, einen neuen zu beantragen.</p><p>Und lügen mir dann noch was von Covid und mehr Abstand und weniger verfügbare Sachbearbeiterplätze ins Gesicht. Das war schon vor Covid so!</p><p>Was ich damit sagen will: Viele von euch werden gar keinen gültigen Ausweis haben. Sie werden euch trotzdem impfen, wenn ihr einen abgelaufenen vorzeigen könnt, weil die Verwaltung ja weiß, was für Totalversager sie sind. Aber eigentlich ist das nicht rechtens, und das Risiko tragt am Ende … ihr.</p><p>Failed State.</p><p>Mein aktuelle Ausweis hält noch ein paar Jahre. Mir graut heute schon davor.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schreibt mir, dass das Opt-Out für Fingerabdrücke im Personalsausweis schon Ende Juli ausläuft.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e37e221</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e37e221</guid><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 22:00:31 -0000</pubDate><title>Zu der Nummer mit dem Impfnachweis kamen einige Zuschriften rein....</title>
<description><![CDATA[ Zu der Nummer mit dem Impfnachweis kamen einige Zuschriften rein. Die Anzeige sei nur für den Handybesitzer, der Check laufe ja mit dem QR-Code.<p>Überzeugt mich nicht. Die Anzeige hat da nichts verloren. Der Eigentümer des Handys weiß ja wohl hoffentlich, ob er geimpft ist oder nicht. Wozu also die Anzeige? Die kann also nur negative oder gar keine Auswirkungen haben.</p><p>Mir mailte noch jemand, dass man da auch einfach jemand anderes QR-Code scannen kann.</p><p>Tsja. Wie soll die App das auch verhindern?</p><p>Aus meiner Sicht ist die ganze Idee für die Tonne. Wir hätten beim alten Impfausweis bleiben sollen. Und gar nicht erst Anreize für Betrug schaffen sollen, indem wir an den Impfstatus irgendwelche Vor- oder Nachteile knüpfen.</p><p>Jetzt haben wir Anreize und damit vermutlich auch ein paar Betrugsfälle.</p><p>Ich schlage vor, dass wir die gemeinsam wegignorieren.</p><p>Denn die Alternative ist, dass das in der fetten Datenbank landet, mit der Steuernummer als Schlüssel vielleicht, oder als Vorwand für neue Datenbanken dient, die niemand von uns wirklich haben will. Dann kriegen wir Online-Lookup und das wird der Seehofer dann direkt der Polizei zugänglich machen, die daraus Bewegungsprofile erstellt und das "nur für schlimmste Terrorfälle" zur Verfolgung von Urheberrechtsverletzungen einsetzt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e361ed6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e361ed6</guid><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 17:06:16 -0000</pubDate><title>Oooooooh! Ein Paukenschlag! Der EuGH so: In Ausnahmefällen dürfen auch...</title>
<description><![CDATA[ Oooooooh! Ein Paukenschlag! <a href="https://www.heise.de/news/EuGH-entscheidet-Nationale-Datenschutzbehoerden-haben-DSGVO-Befugnisse-in-Irland-6071490.html">Der EuGH so: In Ausnahmefällen dürfen auch nationale Datenschutzbehörden gegen Firmen vorgehen, auch wenn eigentlich Irland zuständig wäre</a>.<p>Voraussetzung:</p><blockquote>Nun heißt es vom EuGH, dass nationale Behörde reagieren dürfen, wenn dabei die "Zusammenarbeit und Kohärenz" beachtet werden. Die federführende Behörde muss reagieren, wenn eine andere Aufsichtsbehörde dies verlangt.</blockquote>Das könnte der Startschuss für einen epischen Aderlass sein. Wenn die Franzosen das hören, dass sie sich an Facebook ihren Haushalt gesundstoßen können...! Au weia!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3642aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3642aa</guid><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 10:35:32 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, eine Weile lang sah das ja so aus,...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, eine Weile lang sah das ja so aus, als seien Terroristen eigentlich fast immer männlich. Männer sind auch unter Gefängnisinsassen deutlich überrepräsentiert.<p>Da könnte man fast gewillt sein, Thesen von einer "toxischen Männlichkeit" nicht als sexistische Kackscheiße zu sehen!</p><p>Doch glücklicherweise rettet uns Männer <a href="https://www.verfassungsschutz-bw.de/,Lde/In+zweiter+Reihe_+an+vorderster+Front_+Neue+Studie+zu+Frauen+im+Extremismus">der Verfassungsschutz Baden-Württemberg</a>. Der hat nämlich <a href="https://www.verfassungsschutz-bw.de/site/pbs-bw-lfv-root/get/documents_E84389202/IV.Dachmandant/Datenquelle/PDF/2021_Aktuell/Frauenstudie_2021_In_zweiter_Reihe_an_vorderster_Front.pdf">eine Studie gemacht</a> und da kommt raus, was wir eigentlich schon immer insgeheim wussten: Männer sind hier die Opfer. Männer machen bloß das, von dem sie glauben, dass es zu Sex führen könnte. Die eigentlichen Täter sind die Frauen, die sie anstacheln!!1!</p><p>Wisst ihr, ich finde ja Theorien immer besonders attraktiv, bei denen herauskommt, dass andere schuld sind.</p><p>Ich hab das ja schon immer gesagt, dass die Frauen schuld sind am Rechtsextremismus. Sagen die Rechtsextremen ja auch selber die ganze Zeit. Dass man die Grenzen schließen muss, um unsere Frauen vor den fiesen Moslems zu schützen. Äh ... Islamisten. Ach sagen wir: Ausländern!1!!</p><p>Der Bericht da findet im übrigen auch, dass die Islamisten viel schlimmer als die Nazis sind, weil die Frauen bei den Nazis mehr Rechte haben. Die dürfen da immerhin unverhüllt einkaufen gehen, bevor sie wieder an den Herd müssen!</p><p>Ich finde das ja gut, dass der Verfassungsschutz solche Forschung betreibt. Jeder Euro, den die für Genderforschung ausgeben, geht nicht in anlasslose Massenüberwachung und Repression.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e36ba4c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e36ba4c</guid><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 10:01:54 -0000</pubDate><title>Der digitale Impfnachweis überzeugt auf ganzer Linie!Die BESTEN der BESTEN...</title>
<description><![CDATA[ Der <a href="https://twitter.com/mahrko/status/1404548472544575488">digitale Impfnachweis überzeugt auf ganzer Linie</a>!<p>Die BESTEN der BESTEN der BESTEN, SIR!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e36b964</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e36b964</guid><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 09:58:18 -0000</pubDate><title>Lacher des Jahres: Scholz sieht die SPD als Partei der...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Jahres: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/wahlen/scholz-farbe-bekennen-101.html">Scholz sieht die SPD als Partei der Energiewende</a>!<p>Oh ach SO ist das! Die Partei mit den Kohlesubventionen ist die Partei der Energiewende, ja? Wende wohin, wenn ich fragen darf? Direkt in die Klimakatastrophe?</p><blockquote>Eine klimaneutrale Industrie 2045 sei nur mit seiner Partei möglich</blockquote>Andersherum wird ein Schuh draus. Eine klimaneutrale Industrie 2021 wäre möglich gewesen, wenn nicht die SPD und CDU konsequent im Weg gestanden hätten.<p>Was kommt als nächstes? Die SPD als Partei der Digitalisierung?! Lass mich raten: Es war die CDU/CSU, die verhindert hat, dass die SPD die Landbevölkerung versorgt und die Behörden digitalisiert?!</p><p>Ja, äh, wäret ihr doch nur an der Regierung gewesen!! Dann hättet ihr was machen können!!1! Aber so?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e36ab59</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e36ab59#2021-06-15 12:20:03.341118</guid><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 08:57:43 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch gefragt, wo die INSM die Idee...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch gefragt, wo die INSM die Idee mit den 10 Verboten herhatte?<p>Ich meine, die sind ja einiges, aber kreativ sind die nicht. Wachstum, Wachstum, Wachstum! Ewiges Wachstum! Mehr Wachstum! Bei so viel Wachstum würde ich mal eine Krebsvorsorgeuntersuchung empfehlen.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://twitter.com/GroBerunFug1/status/1403331754719580167">Vom "Deutschland Kurier"</a> (nur echt mit dem Deppenleerzeichen, Schlagzeilen wie: Neue Umfrage: AfD wird höchste Kompetenz gegen Islamismus zugesprochen!, und Kategorien wie "Grüner Misthaufen" und "Die grüne Gefahr")</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/CSU/status/1196875540143181825">Oh und natürlich die CSU, klar</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e36a9df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e36a9df#2021-06-15 11:00:02.923860</guid><pubDate>Tue, 15 Jun 2021 08:46:57 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Das "fuel rod issue" in dem chinesischen Kernkraftwerk,...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Das "fuel rod issue" in dem chinesischen Kernkraftwerk, wegen dem sie die Grenzwerte erhöht haben, damit sie das Kraftwerk nicht runterfahren müssen, das war bloß ein <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-china-57474384">"performance issue"</a> und ein Sprecher der Betreiberfirma, der nicht namentlich genannt werden wollte (!?!?), gab dieses schöne überspezifische Dementi ab:<blockquote lang="en">"We are not in a scenario of an accident with a melting core," an EDF spokesman who did not want to be named told AFP news agency.</blockquote>Na dann ist ja gut!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e39ef2c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e39ef2c#2021-06-14 13:30:02.828222</guid><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 10:31:14 -0000</pubDate><title>An Unis in den USA gibt es gerade einen Konflikt...</title>
<description><![CDATA[ An Unis in den USA gibt es gerade einen Konflikt darum, wie man mit "sexual assault"-Vorwürfen umgehen soll. Die zuständige Person an einer solchen Uni heißt Dean of Students. <a href="https://www.chronicle.com/article/how-much-damage-have-my-colleagues-and-i-done">Hier ist ein Bericht von so jemandem</a>. Sie wurde von FACE eingeladen, das ist so eine Art Selbsthilfegruppe, in der sich Eltern von Söhnen treffen, die Ziel solcher Vorwürfe sind.<p>Unter uns: Da hätte man 30-50% rauskürzen können, ist ein bisschen schwafelig, aber sie schreibt sich da halt den Ballast von der Seele, weil sie erstmalig mit diesen Leuten konfrontiert wurde und merkte, dass die eine ganz andere Perspektive haben. Was, wenn da was dran ist? Ist ein bisschen wie <a href="https://www.youtube.com/watch?v=hn1VxaMEjRU">Are we the baddies?</a></p><p u=""><b>Update</b>: Primärquelle ist <a href="https://leeburdettewilliams.medium.com/about-face-a-former-dean-of-students-rethinks-sexual-assault-response-ee08542ddd2e">auf Medium</a>. (Danke, Thomas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e39e440</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e39e440</guid><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 09:42:54 -0000</pubDate><title>Das BKA konnte bis heute zwei Rufnummern aus dem Amri-Umfeld...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/rbb/amri-ermittlungspanne-101.html">Das BKA konnte bis heute zwei Rufnummern aus dem Amri-Umfeld nicht identifizieren</a>. Sie hatten ja damals die Handydaten abgegriffen (illegal in meinen Augen) und dann Bewegungsmuster verglichen. Da kamen dann 18 Nummern übrig, von denen sie 16 ausschließen konnten.<blockquote>Übrig bleiben zwei Nummern: eine Nummer mit russischer Vorwahl und die Nummer 0088239 3261195090.</blockquote>Warte mal, soll das heißen, diese ganze massivst grundrechtsverletztende Handydatenabfrage bringt in der Praxis gar nichts?!?<p>Na dann können wir die ja auch wieder wegmachen, nicht wahr?</p><p>Jemand dagegen? Nicht? Gut. *hammerklopf*</p><blockquote> Das Bundeskriminalamt (BKA) konnte die Anschlussinhaber angeblich nicht feststellen. rbb24 Recherche hat die Ermittlungen nachvollzogen und ist zu einem anderen Ergebnis gekommen: Eine Nummer gehört zu einem Fahrzeug von BMW, bei der zweiten Nummer meldet sich ein Herr, der recht gut Deutsch spricht.</blockquote>Ja, äh, gut, also das kann man ja auch nicht erwarten vom BKA, dass die die Nummern dann halt mal … anrufen. Das konnte der rbb mit öffentlich einsehbaren Datenbanken herausfinden, dass die 0088-Nummer zu dem Kommunikationsmodul in einem BMW gehörte.<p>Wie kommt denn das BKA darauf, dass das ein Satellitentelefon ist?</p><blockquote>Schritt eins der Spezialisten: eine Open-Source-Internetrecherche auf "helpster.de" - so steht es in den Akten. "helpster.de" ist eine Ratgeber-Plattform, die von "Beauty &amp; Styling" bis zu "Handy &amp; Festnetz" alles im Angebot hat. Dort suchten die Beamten nach der Vorwahl 0088 und bekamen zur Antwort: "Hier handelt es sich um Vorwahlen von Satellitentelefon-Netzbetreibern."</blockquote>Au weia. Beauty und Styling!<p>Aber wartet, wird noch lustiger. 0088 ist gar keine Vorwahl. Die Vorwahl ist 0088239. Und mit der kann man zur Bundesnetzagentur gehen und die sagen einem dann: Das gehört Vodafone Malta.</p><p>Warte mal, Vodafone? Malta? Das ist in der EU. Die sind dem BKA gegenüber auskunftsverpflichtet.</p><p>Aber das ist die SIM-Karte. Was ist denn mit der IMEI? Das ist sowas wie die Seriennummer des Gerätes, in das man die SIM-Karte reinsteckt. Da gibt es selbstverständlich auch Datenbanken, und in denen hat das BKA sogar recherchiert, und da kam dann raus:</p><blockquote>Die Nummer gehört zu einem Gerät namens "CIB eCALL EU - NAD6200GNSS" des Herstellers Peiker. NAD steht dabei für Network Access Device, ein Modul, das bei modernen Autos beispielsweise der Zugang ins Internet, die Satellitennavigation oder Telefonie ermöglicht. Peiker gehörte zu den Wegbereitern dieser Technik in Deutschland.</blockquote>OK und was ist mit der anderen Nummer?<blockquote>Sie ist bis heute aktiv. Wenn man anruft, dann meldet sich ein Mann, der mit Akzent Deutsch spricht. Sein Telefon läuft über einen Provider in Tscherkessien auf der Nordseite des Kaukasus. Die IMEI des Telefons ist manipuliert. Für das BKA kein Anlass, um genauer nachzuforschen.</blockquote>Nö, ist ja auch irgendwie klar. Das macht ihnen ihre Einzeltäter-Geschichte kaputt, und am Ende müssten sie gar noch anderen Leuten hinterher"recherchieren"! Da ist es doch viel einfacher, dem Parlament ins Gesicht zu lügen, die Befugnisse hätten halt nicht ausgereicht und man brauche noch ein paar Iterationen der Ermächtigungsgesetze.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e39e2de</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e39e2de#2021-06-14 14:00:02.685976</guid><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 09:31:44 -0000</pubDate><title>Die Amis sind ja immer für innovative Strategien gut, auch...</title>
<description><![CDATA[ Die Amis sind ja immer für innovative Strategien gut, auch bei Impfanreizen. Heute: <a href="https://eu.usatoday.com/story/news/health/2021/06/08/washington-state-allows-free-marijuana-covid-vaccine/7598398002/">Joints for Jabs</a>.<blockquote lang="en">The state's Liquor and Cannabis Board said this week that it would allow state-licensed cannabis retailers to "provide one joint to adult consumers who receive COVID-19 vaccination at an in-store vaccination clinic."</blockquote>Das ist in Washington State, wo sie gerade die 70%-Impfquote gerissen haben.<blockquote lang="en">The Washington state board noted that it has provided dozens of allowances for alcohol and cannabis licensees throughout the pandemic in an effort to support businesses during the restriction period and to support the vaccine effort. It has already approved free beer, wine or cocktails for those vaccinated by June 30.</blockquote>In Washington State wurde Cannabis 2012 legalisiert. (Danke, Dominik)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e39df54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e39df54#2021-06-14 12:45:02.680912</guid><pubDate>Mon, 14 Jun 2021 09:21:14 -0000</pubDate><title>Oh wow! Die INSM hat seit Beginn ihrer Existenz die...</title>
<description><![CDATA[ Oh wow! Die INSM hat seit Beginn ihrer Existenz die Zerschlagung verdient, aber sie haben sich noch nie eine wirklich krasse Blöße gegeben, die das ermöglicht hätte. Bis jetzt.<p><a href="https://www.t-online.de/nachrichten/id_90215026/schmutzkampagne-gegen-annalena-baerbock-geld-vernebelt-den-verstand.html">Die INSM hat eine Anti-Baerbock-Kampagne gefahren</a>, der mit antisemitischen Zerrbildern arbeitet. <a href="https://www.insm.de/fileadmin/insm-dms/bilder/soziale-marktwirtschaft/Moses_Annalena/Website-Buehne_1440x600.jpg">Baerbock wird da in der Moses-Kutte gezeigt</a>, in den zu Klauen deformierten Händen zwei Steintafeln haltend, "die zehn Verbote". Fehlt nur noch eine lange und krumme Nase! Darunter der Spruch "Wir brauchen keine Staatsreligion".</p><p>Ach ja, brauchen wir nicht?</p><p>Das heißt, der Bullshit mit dem ewigen Wachstum hört endlich auf? DAS ist nämlich bisher unsere Staatsreligion. Getragen von INSM.</p><p>Was die INSM hier mit antisemitischen Klischees zum Ausdruch zu bringen versucht, ist dass sie echt Angst haben, jemand könnte mal was zur Abwendung der Klimakatastrophe tun.</p><p>Denn INSM ist der Propagandaarm der "Arbeitgeberverbände", schon das ein Propagandawort. Als ob es hier um edle Spender ginge, die für das Wohl der Gesellschaft Arbeitsplätze unter den Bedürftigen verteilen!</p><p>INSM wird von den Leuten betrieben, die bisher erfolgreich verhindert haben, dass Klimaziele auch nur in die Nähe davon kommen, eingehalten zu werden.</p><p>Ich bin ja kein Freund der Grünen, aber wenn es jemanden gibt, der noch deutlicher, noch dringender, noch wichtiger eine sofortige Entkernung verdient hat, dann ist es die INSM.</p><p>Gegründet vom "Arbeitgeberverband Gesamtmetall" (das sind die mit dem krassen Energieverbrauch) mit <a href="https://www.gesamtmetall.de/branche/portrait/grosste-me-unternehmen">so Unternehmen wie VW, Daimler, BMW, Siemens, Bosch, Audi</a> sind das die Leute hinter dem <a href="https://www.gesamtmetall.de/aktuell/publikationen/mehr-wirtschaft-wagen-unser-programm-fuer-mehr-wachstum-und-beschaeftigung">"mehr Wachstum"</a>-Bullshit. Und was ist ihr Plan dafür, fragt ihr? Nun, ganz einfach! "die Sozialabgaben bei 40 Prozent deckeln" und "der Altersversorgung eine neue Zukunft geben" (eine Zukunft ... wo jemand anderes dafür zahlt, versteht sich). Außerdem wollen sie Tarifautonomie, d.h. der Staat soll sich nicht einmischen dürfen, wenn sie Knebel- und Ausbeuterverträge und moderne Sklaverei "aushandeln".</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser hat auf Facebook <a href="https://scontent.flej1-1.fna.fbcdn.net/v/t1.6435-9/131307096_4451695094841103_1250160193578428646_n.jpg?_nc_cat=100&amp;ccb=1-3&amp;_nc_sid=730e14&amp;_nc_ohc=fB1B73eWU7kAX_n69uH&amp;_nc_ht=scontent.flej1-1.fna&amp;oh=3fa4784ef43b90a5f36d4c7a852a12da&amp;oe=60CC48FE">die Gegenversion des Baerbock-Bildes</a> gefunden, mit Laschet, der die 10 Gebote der INSM hält.</p><p u="">1. Gebot: Du sollst an ewiges Wachstum glauben</p><p u=""><a href="https://www.facebook.com/captainfutura/photos/a.722293497781300/4451695091507770/">Quelle des Bildes</a> (Achtung: Links gehen zu Facebook)</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/captainfutura/status/1404061474314727432">Primärquelle auf Twitter</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e38b96c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e38b96c</guid><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 21:33:38 -0000</pubDate><title>Pakistan hat eine tolle Idee, um die Leute zum Impfen...</title>
<description><![CDATA[ Pakistan hat eine tolle Idee, um die Leute zum Impfen zu bewegen: <a href="https://www.msn.com/en-in/news/world/pakistans-punjab-to-block-sim-cards-of-citizens-not-vaccinated-against-covid-19-report/ar-AAKVEKW">Ansonsten wird die SIM-Karte gesperrt</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e38c9bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e38c9bc</guid><pubDate>Sun, 13 Jun 2021 13:34:26 -0000</pubDate><title>Jemand hat bei der LSE eine Informationsfreiheitsanfrage gestellt zu Annalena...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.whatdotheyknow.com/request/masters_degree_in_public_interna">Jemand hat bei der LSE eine Informationsfreiheitsanfrage gestellt zu Annalena Baerbock</a>.<p>Kurz: Dissertationen haben sie alle öffentlich abrufbar, aber nicht Master-Abschlussarbeiten, daher haben sie nichts von Baerbock. Es gab aber wohl eine Abschlussarbeit.</p><blockquote lang="en">As part of the LLM programme, all students
must complete a substantial piece of writing. This requirement can be
satisfied in various ways, for example by completing a full unit taught
course which is formally assessed entirely by dissertation, or by
following a full unit taught course and electing to be examined by
dissertation. Dissertations are typically 15,000 words long.</blockquote>Die Anschuldigung, dass sie da bloß an ein paar Softi-Seminaren ohne Abschlussarbeit teilgenommen habe, wo die pure Anwesenheit für einen Schein ausreicht, stimmt also schonmal nicht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d029a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d029a</guid><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 20:06:28 -0000</pubDate><title>Falls noch jemand Zweifel hatte, dass wir uns in einem...</title>
<description><![CDATA[ Falls noch jemand Zweifel hatte, dass wir uns in einem Realitätszweig aufhalten, der nicht für den Produktiveinsatz gedacht war: <a href="https://www.buzzfeednews.com/article/davidmack/pulitzer-prize-buzzfeed-news-won-china-detention-camps">Buzzfeed (!) hat einen Pulitzerpreis (!!) gewunnen</a>.<p>Was als nächstes kommt, wird Sie überraschen!  (Danke, Enrique)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d013a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d013a</guid><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 20:04:52 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Rauchen könnte gut für weniger...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Rauchen könnte gut für weniger schlimme Covid-Verläufe sein?<p>Setzt euch mal stabil hin. Was jetzt kommt, könnte euch sonst schockieren.</p><p><a href="https://www.faz.net/aktuell/wissen/nikotin-forschung-zu-corona-verbindung-zur-tabakindustrie-enthuellt-17378094.html">Das Paper musste zurückgezogen werden</a>. Erstens stimmt es nicht. Zweitens gab es Verbindungen zur Tabakindustrie. Drittens haben sie das nicht gesagt, dass es die Verbindungen gab.</p><p>Nur falls jemand dachte, die Tabak- oder Ölindustrie sind reformierbar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d005d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d005d</guid><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 19:58:59 -0000</pubDate><title>Old and busted: Die Software wird immer unzuverlässiger.New hotness: Die...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Die Software wird immer unzuverlässiger.<p>New hotness: <a href="https://www.theregister.com/2021/06/04/google_chip_flaws/">Die Hardware wird immer unzuverlässiger</a>!</p><p>Was ich daran am bemerkenswertesten finde: Das fiel Google und Facebook auf. Deren Software versagte, und die hatten die STIRN anzunehmen, dass das ein Hardwareproblem sein wird. Das braucht eine Chutzpe, die man normalerweise nur bei Hobbyisten und Amateuren vorfindet, nicht bei Firmen, die seit Jahrzehnten kaputte Software produzieren. Die kennen das Muster normalerweise schon und immer (as in: jedes fucking einzelne Mal) was es eben kein Hardwareproblem sondern die Software war halt kacke.</p><p>Die haben dann einen Vortrag vorbereitet. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=QMF3rqhjYuM">Hier ist das Video davon</a>. Ist ein Lightning Talk, nur 10 Minuten lang.</p><p>Money Quote:</p><blockquote lang="en">"One of our mercurial cores corrupted encryption," he explained. "It did it in such a way that only it could decrypt what it had wrongly encrypted."</blockquote>HAHAHA OMG!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d7e27</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d7e27</guid><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 19:52:25 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist in diesem Heise-Link, den ich vorhin verlinkt...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist in <a href="https://www.heise.de/news/Pandemie-Notlage-verlaengert-Kritik-an-Spahn-6069025.html">diesem Heise-Link</a>, den ich vorhin verlinkt hatte, auf folgenden schönen Satz hin:<blockquote>Die Grünen warfen Union und CDU/CSU Rechtschaos vor und griffen Spahn an.</blockquote>Überliest man vielleicht beim ersten Mal, aber wenn ihr genau hinguckt und aufmerksam mitdenkt, dann fällt euch möglicherweise auf, dass CDU/CSU und Union <i>dieselbe Fraktion meinen</i>.<p>Kann man jetzt als Lacher am Rande sehen, aber ich sehe es als etwas dunkleres. Erinnert euch mal an Orwells 1984. Da gibt es die Hate Week. In einer wunderschönen Episode hält gerade ein Rhetoriker eine flammende Wutrede gegen den Feind. Da kriegt er einen Zettel zugesteckt, dass sich der Feind geändert hat. Jetzt ist das andere Konglomerat der Feind.</p><p>Der Typ zuckt nicht mal mit der Wimper sondern stellt halt direkt seine Rede um auf den anderen Feind. Das Publikum merkt, dass sie die falschen Transparente mitgebracht haben.</p><p>Eigentlich passiert hier doch gerade genau das! Nur dass unsere Hasswoche sich nicht gegen andere Staaten richtet sondern gegen unsere eigenen politische Parteien.</p><p>Man könnte sagen: Wir haben eine sehr ähnliche Situation, nur mit anderen Playern. Wie bei 1984 sind auch bei uns die Feinde austauschbar. Mit an religiösen Eifer (oder ist es Geifer?) hat sich jeder eine Partei ausgesucht, die aus seiner Sicht am wenigsten schlimm ist, und greift geifernd die anderen an.</p><p>Was meint ihr? (Danke, Johannes)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d4a74</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d4a74</guid><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 16:09:14 -0000</pubDate><title>Hey, soviel Befugnisse wie im Moment wegen Pandemie-Notstandsgesetzen hatte die...</title>
<description><![CDATA[ Hey, soviel Befugnisse wie im Moment wegen Pandemie-Notstandsgesetzen hatte die Bundesregierung noch nie!<p>Da hat hoffentlich niemand angenommen, dass sie die beim Pandemieende freiwillig wieder abgeben werden?</p><p><a href="https://www.heise.de/news/Pandemie-Notlage-verlaengert-Kritik-an-Spahn-6069025.html">Tun sie nämlich völlig überraschend nicht</a>.</p><p>In der Bundesrepublik Deutschland gehen Gesetze mit Befugnissen für Eliten nicht von alleine weg. Denn die, die das beschließen müssten, sind genau die Eliten, deren Befugnisse das sind. Und Eliten sind vor allem an einem interessiert: Machterhalt und -ausbau.</p><p>War das daher falsch, denen die Notstandsbefugnisse zu geben? Nein. Das Instrument ist richtig und wichtig. Ist nur schade, dass wir kein vertrauenswürdiges Personal haben, denen man solche Befugnisse mal geben könnte, und man kann sich sicher sein, dass die das wieder hergeben.</p><p>Ich hatte da mal <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a160331a">in einem Leserbrief eine Story</a>, wie die in China Notstands-Befugnisse handhaben. Deren Lösung besteht aus folgenden Teilen:</p><p></p><ul><li>Wenn du den Notstand ausrufst, verlierst du deine Macht, bis der vorbei ist. Da fällt also kein Machterhalt und keine Machtsteigerung für den Ausrufenden bei raus.</li><li>Es wird erwartet, dass du bei Ausruf des Notstands den Rücktritt anbietest. Das wird verwehrt, wenn dich keine Schuld trifft.</li><li>Wenn du mit dem Finger auf andere zeigst, wirst du sofort abgesägt.</li></ul><p>Das absägen funktioniert natürlich nur, wenn eine Regionalregierung den Notstand ausruft, und es darüber noch eine Instanz gibt, die absägen kann.</p><p>Für das Problem, dass die Notstands-Militärjunta die Macht auch wieder abgibt, haben sie auch keine gute Lösung. Aber es hilft, wenn du in einem großen Reich bist, wo es immer irgendwo Notstand gibt gerade, und du beim Ende des Notstands keine Arbeitslosigkeit zu fürchten hast.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d48bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d48bf</guid><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 15:59:29 -0000</pubDate><title>Aus aktuellem Anlass (Seehofer will uns mit 0days hacken und...</title>
<description><![CDATA[ Aus <a href="https://www.heise.de/news/Cybersicherheit-Seehofer-fuer-Nutzung-von-Zero-Day-Exploits-und-fuer-Hackbacks-6068846.html">aktuellem Anlass</a> (Seehofer will uns mit 0days hacken und will Hackback machen) sei nochmal auf <a href="https://ptrace.fefe.de/Hackback/">meine immer noch erschütternd aktuellen Folien zu Hackback von vor zwei Jahren</a> verwiesen.<p>Ich glaube den Seehofer müssen wir aussitzen. Manche Leute kriegst du nicht überzeugt. Da musst du einfach warten, bis die in Rente gehen und jemand mit mehr Resthirn nachkommt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3da8f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3da8f5</guid><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 13:42:03 -0000</pubDate><title>Leserbrief aus Chile:Wir haben eine Anekdote für dich. Bei uns...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief aus Chile:<blockquote>Wir haben eine Anekdote für dich. Bei uns im Unilabor hat es aufgrund eines Windowsupdates heute Nacht beinahe gebrannt. Zur Steuerung eines 3d-Druckers wurde ein Windowsrechner genutzt. Als Windows dann beschloß, ein Update zu installieren und ungefragt neu zu starten, verblieb der durchgehend geheizte Extruder die ganze Nacht lang über dem beinahe fertiggestellten Druck an der selben Position. Zu der Situation kam es überhaupt erst dadurch, dass es sich bei dem Drucker um einen XYZprinting DaVinci 1.0 handelt, der eigentlich nur mit gechipptem Originalfilament läuft, welches bei uns in Chile gar nicht mehr verkauft wird. Zunächst wurden die Cartridges erfolgreich gehackt, aber dann durch XYZprinting gebrickt, als ein Mitarbeiter mit einer zu neuen Version von XYZware drucken wollte. In Konsequenz wurde der Drucker mit einer repetier firmware geflasht, wodurch die Steuerung durch einen PC erst nötig wurde, da der Druck von der SD-card mit der repetier Firmware nett formuliert in einem frühen Alphastatus ist. Die vermutlich aufkommende Frage, wie man so behämmert sein kann, dazu einen Windowsrechner zu nutzen, kann ich dir direkt beantworten: der stand halt gerade ungenutzt rum und wir hatten es eilig.</blockquote>Ist natürlich vor allem viel lustiger, wenn es nicht bei dir im Keller ist, wo beinahe der Brand entstanden wäre.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d9ae0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d9ae0</guid><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 12:42:38 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Die Grünen wollen den Sprit...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? <a href="https://www.welt.de/debatte/kommentare/plus231559233/Gruene-wollen-Benzinpreise-erhoehen-Danke-Annalena-Baerbock.html">Die Grünen wollen den Sprit teurer machen</a>?!<p>Skan-da-lös, sage ich euch! Unwählbar!</p><p>Dann doch lieber CDU oder SPD! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/klimaschutz-benzinpreis-cdu-101.html">Die eine Erhöhung des Spritpreises schon beschlossen haben</a>.</p><p>War die "Welt" nicht mal die Speerspitze des "Journalismus" bei Axel Springer? Das eine semi-seriöse Blatt, das die haben?</p><p>Wo ist denn der, der Journalismus? Ich seh ihn nicht zwischen der ganzen Propaganda-Scheiße.</p><p>Oh <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gruene-parteitag-213.html">apropos Grüne</a>:</p><blockquote>100 Neumitglieder dürfen in der Event-Halle Station mit dabei sein, wenn Annalena Baerbock offiziell zur ersten grünen Kanzlerkandidatin gewählt und das Wahlprogramm beschlossen wird.</blockquote>Ein Satz, wie man ihn aus Weißrussland oder Nordkorea erwartet hätte. China vielleicht noch.<p>Die durften dabei sein, als der Kandidat gewählt wurde, von dem das Partei-Establishment wollte, dass er gewählt wird! Wie großzügig!!1! Ist bei den anderen Parteien natürlich genauso. Da ärgert es mich auch so. Aber die sind ja auch die "etablierten Parteien", die abgewählt werden sollen. Die Grünen wollen sie ersetzen. Sowas ärgert mich ja immer gewaltig. Und dann gegen China wettern, dass die keine echte Demokratie seien!1!!</p><p>Lasst uns doch nochmal gemeinsam gucken, wer dieses Jahr die Kanzlerkandidaten sind.</p><p>Laschet, der Klausuren verlor und dann halt Noten aus dem Arsch zog anstatt sein Versagen zuzugeben. Das klingt lustig aber war für die betroffenen Studenten richtig doll die Arschkarte, wenn die ein Auslandssemester geplant hatten oder irgendwas anderes, wofür sie dann plötzlich nicht mehr die akademischen Anforderungen erfüllten. Sogar Bafög war ein Problem plötzlich. Kurz: Ein Mann mit krimineller Energie, der lieber lügt als einen Fehler zuzugeben.</p><p>Olaf Scholz, der in den Cum-Ex-Skandal persönlich verstrickt ist, den größten Steuerbetrug in der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland. Ein Mann, der Polizisten mit Prügelauftrag gegen Demonstranten losgeschickt hat. Ein Mann mit krimineller Energie, der lieber lügt als einen Fehler zuzugeben.</p><p>Annalena Baerbock, die noch nichts geleistet hat und dann lieber in ihrem Lebenslauf herumlügt, um sich aufzuplustern. Eine Frau mit krimineller Energie, die lieber lügt als ihre Unzulänglichkeiten zuzugeben.</p><p>KEINER VON DENEN ist auch nur bei oberflächlichster Prüfung geeignet für das Amt.</p><p>Hey, Fefe, verstehst du eigentlich die Politikverdrossenheit? Wieso Leute nicht wählen gehen wollen?</p><p>Nee, das ist ein unlösbares Mysterium. Werden wir nie rausfinden. Waren bestimmt die Russen. Oder die AfD!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d97a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3d97a6</guid><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 12:30:48 -0000</pubDate><title>Kim Jong-un erklärt K-Pop zu einem fiesen Krebs, der die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2021/06/11/world/asia/kim-jong-un-k-pop.html">Kim Jong-un erklärt K-Pop zu einem fiesen Krebs, der die Bevölkerung Nordkoreas schleichend korrumpiert</a>.<p>Endlich tut mal jemand was!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3de634</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3de634</guid><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 09:03:38 -0000</pubDate><title>Ich finde das richtig und wichtig, dass der Baerbock ihre...</title>
<description><![CDATA[ Ich finde das richtig und wichtig, dass der Baerbock ihre Lebenslauf-Frisierungen um die Ohren fliegen, aber es ärgert mich gerade mächtig, dass niemand über Olaf Scholzens Cum-Ex-Vergangenheit redet, und über Laschets Uninoten-Ausdenken-Skandal.<p>Die Kandidaten <i>aller</i> großen Parteien sind nicht nur für politische Ämter ungeeignet, sie sind <i>offensichtlich</i> ungeeignet.</p><p>Jeder von denen hat genug kriminelle Energie gezeigt, um nicht für ein öffentliches Amt in Frage zu kommen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3ddfef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3ddfef</guid><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 08:30:41 -0000</pubDate><title>Für Trumps Mexiko-Mauer hatte Texas ihre Deiche demontiert. Jetzt, wo...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.independent.co.uk/news/world/americas/us-politics/texas-levees-hurricane-trump-wall-b1862898.html">Für Trumps Mexiko-Mauer hatte Texas ihre Deiche demontiert</a>. Jetzt, wo die Hurricane-Saison naht, versuchen sie das schnell rückgängig zu machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3dda7d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3dda7d#2021-06-11 10:35:02.372183</guid><pubDate>Fri, 11 Jun 2021 08:11:15 -0000</pubDate><title>Sorry, Leute, ich klemm jetzt outbound.protection.outlook.com am Mailserver ab. Da...</title>
<description><![CDATA[ Sorry, Leute, ich klemm jetzt outbound.protection.outlook.com am Mailserver ab. Da kommen aktuell 10+ Spams pro Tag von rein, und vielleicht 1 oder 2 echte Mails. Wenn ihr einer von denen seid, holt euch mal einen ordentlichen E-Mail-Provider. Eure Präsenz dort haben die bisher für eine Geiselnahme des Rests des Internets benutzt, denn die hat dafür gesorgt, dass ich sie nicht schon viel früher abgeklemmt habe.<p u=""><b>Update</b>: Das läuft jetzt seit Wochen und Monaten so. Und abuse@ gibt es bei denen nicht mehr. Wenn die dafür keinen Gegenwind kriegen, wird das nie besser.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3cdf1a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3cdf1a#2021-06-11 10:10:03.110795</guid><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 14:20:52 -0000</pubDate><title>Die FU Berlin hat der Giffey den Doktortitel aberkannt.Wie die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/fu-berlin-giffey-doktorgrad-verlust-101.html">Die FU Berlin hat der Giffey den Doktortitel aberkannt</a>.<blockquote>Wie die Freie Universität Berlin mitteilte, fasste das Hochschulpräsidium den Beschluss "nach umfassender Beratung einstimmig".</blockquote>Hashtag <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a14541fe">Clankriminalität</a>.<p>Wisst ihr was? Ich hab eine tolle Idee. Die sollte Oberbürgermeister von Berlin werden!!1!</p><p>Die Stadt hat schon viel zu lange unter der Führung von wohlmeinenden Demokraten gelitten, die zwar Gutes tun wollten aber keine Mittel hatten und dann halt versucht haben was ging.</p><p>Wir brauchen hier wieder jemanden wie den Diepgen. Jemanden, der kriminelle Energie mit Korruption und habitueller Lügnerei verbindet. Die Giffey wäre ideal und würde sogar ein paar neue Impulse einbringen!</p><p>Zum Beispiel die Infantilisierung der Politik. Zur Erinnerung: Der haben wir so Gesetzesnamen wie das "Gute-Kita-Gesetz" zu verdanken. Endlich Politik ala Teletubbies! Während der Parlamentsdebatten am besten eine Sonne einblenden, mit einem lachenden Babykopf drinnen!! Per-fekt, die Frau!</p><p>Die hält das ja auch für eine akzeptable Ausrede, dass sie bei ihrer Doktorarbeit nicht absichtlich betrogen habe. Sondern? "Ich war einfach zu doof, mich über die Regeln zu informieren" oder was?</p><p>I-de-ale Besetzung für den Oberbürgermeisterposten!</p><p>Ich sage euch: Das ist mein persönlicher Meilenstein für die Linkspartei. Wenn die eine Giffey als OB von Berlin stützen, dann sind die für mich Geschichte. Dann bleibt echt nur noch die PARTEI.</p><p u=""><b>Update</b>: Jetzt reiben sich hier Leute daran, dass das in Berlin "Regierender Bürgermeister" heißt und nicht OB. Ach kommt, echt? Anderswo heißt das Ministerpräsident. Berlin hat sich da ne eigene Nomenklatur aus dem Arsch gezogen, und ich zeige so meinen Mangel an Respekt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3cc4c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3cc4c8</guid><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 12:22:46 -0000</pubDate><title>Die gute Nachricht: Die erwartete Welle an Firmeninsolvenzen blieb aus.Die...</title>
<description><![CDATA[ Die gute Nachricht: Die erwartete Welle an Firmeninsolvenzen blieb aus.<p>Die schlechte Nachricht: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/konjunktur/insolvenzen-107.html">Dafür haben wir jetzt eine Welle an Privatinsolvenzen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3cc38c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3cc38c</guid><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 12:19:30 -0000</pubDate><title>Das Frankfurter SEK wird aufgelöst. Mitglieder sollen rechtsextreme Beiträge in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/sek-frankfurt-rechtsextreme-chats-aufgeloest-101.html">Das Frankfurter SEK wird aufgelöst</a>. Mitglieder sollen rechtsextreme Beiträge in Chats geteilt haben. Die Vorgesetzen wussten davon aber intervenierten nicht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f3742</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f3742</guid><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 11:29:32 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Republikaner haben endlich einen Plan, wie man...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2021/jun/09/texas-republican-louie-gohmert-climate-change">Die Republikaner haben endlich einen Plan</a>, wie man die Klimakatastrophe doch noch abwenden kann!<blockquote lang="en">“I understand from what’s been testified to the Forest Service and the BLM [Bureau of Land Management], you want very much to work on the issue of climate change,” Gohmert said, adding that a past director of Nasa had once told him that orbits of the moon and the Earth were indeed changing.<p>“We know there’s been significant solar flare activity, and so … is there anything that the National Forest Service or BLM can do to change the course of the moon’s orbit, or the Earth’s orbit around the sun?” Gohmert asked. “Obviously that would have profound effects on our climate.”</p></blockquote>Es gab mal eine tolle Episode bei Star Trek TNG, in der Q auf die Enterprise strafversetzt wird, seiner göttlichen Kräfte beraubt. Als sie dann das erste Problem haben, fragen sie ihn um Rat, und er schlägt vor, die Gravitationskonstante des Universums zu ändern. :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f1cf7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f1cf7</guid><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 09:32:25 -0000</pubDate><title>Propublica hat Steuerunterlagen von Milliardären geleakt bekommen. Ergebnis:According to Forbes,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.propublica.org/article/the-secret-irs-files-trove-of-never-before-seen-records-reveal-how-the-wealthiest-avoid-income-tax">Propublica hat Steuerunterlagen von Milliardären geleakt bekommen</a>. Ergebnis:<blockquote lang="en">According to Forbes, those 25 people saw their worth rise a collective $401 billion from 2014 to 2018. They paid a total of $13.6 billion in federal income taxes in those five years, the IRS data shows. That’s a staggering sum, but it amounts to a true tax rate of only 3.4%.</blockquote>Natürlich ist auch das nicht gleich verteilt. Warren Buffett hat Netto einen Steuersatz von 0.1% gezahlt. Jeff Bezos hat zwischen 2006 und 2018 netto 1.1% Steuern gezahlt.<p>Wir reden hier nicht auf Vermögen sondern auf Vermögenszugewinn.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f1b81</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f1b81</guid><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 09:29:03 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Eine Windfarm kann einer benachbarten Windfarm...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Studie-Windparks-in-der-Nordsee-nehmen-sich-gegenseitig-den-Wind-weg-6066394.html">Eine Windfarm kann einer benachbarten Windfarm den Wind aus den Segeln nehmen</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f1987</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f1987</guid><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 09:20:25 -0000</pubDate><title>OK, Leute, ich muss euch heute mal über weniger bekannte...</title>
<description><![CDATA[ OK, Leute, ich muss euch heute mal über weniger bekannte Nebenwirkungen der Covid-Impfung informieren.<p>Die Covid-Impfung macht Menschen magnetisch! Ich beweise euch das kurz mit diesem <a href="https://twitter.com/DrEricDing/status/1402729557136969728">Messing-Schlüssel</a>!</p><p>(Der ist noch viel lustiger, wenn ihr in der Schule gut aufgepasst habt)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f94c5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f94c5#2021-06-10 13:45:03.140908</guid><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 23:51:55 -0000</pubDate><title>Apokalyptisches Security Advisory von Intel. Der Bug is in VT-d,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/security-center/advisory/intel-sa-00442.html">Apokalyptisches Security Advisory von Intel</a>. Der Bug is in VT-d, das ist deren Marketingname für die IOMMU. Die IOMMU wird verwendet, um einem I/O-Gerät einen virtuellen Adressraum zu geben. Traditionell war das so, dass jedes PCI-Gerät, wenn es wollte, überallhin schreiben konnte im Speicher. Als AMD den Speicherkontroller in die CPU schob (vorher war das ein externer Baustein), haben sie die Gelegenheit genutzt, um da auch gleich eine MMU reinzuschieben.<p>Der Kernel kann jetzt der IOMMU sowas sagen wie: Das Gerät XY sieht diesen physischen Speicher an diesen Adressen. Wenn da nur Speicher sichtbar ist, der für nichts anderes parallel benutzt wird, dann kann so auch ein bösartiges Gerät nicht mehr den Kernel überschreiben.</p><p>Das ist besonders wichtig für zwei Szenarien. Erstens: Wenn ein PCI-Bus aus dem Gerät rausgeführt wird, wie bei Thunderbolt. Zweitens: Für einen Hypervisor.</p><p>Der Hypervisor kann so nämlich ein Gerät an den Guest "durchreichen" und muss das nicht emulieren. Der Hypervisor könnte könnte der IOMMU sagen: Das Gerät sieht diesen Speicher, der dem Guest gehört. Den Guest kann man dann das Gerät direkt programmieren lassen, und das schlimmste was er kaputtmachen kann ist dass er seinen eigenen Speicher überschreiben lässt. Nicht den Speicher anderer virtueller Maschinen auf der gleichen Hardware, und nicht den Speicher des Hypervisors.</p><p>Inzwischen betreibt niemand mehr einen Hypervisor ohne VT-d oder das AMD-Äquivalent. Wenn da also ein Bug drin ist, heißt das praktisch zwangsläufig, dass ein Guest damit aus der VM ausbrechen kann.</p><p>Intel sagt das nicht direkt sondern spricht von "privilege escalation" und "authenticated user" und "local access". Das ist technisch korrekt aber irreführend. Es geht nicht nicht darum, dass der User Fefe sich Admin-Rechte beschafft. Es geht darum, dass Kernel-Code in einer VM den Hypervisor kompromittiert.</p><p>Die betroffenen Produkte ist einmal die Produktpalette inklusive Atoms und Core-CPUs ab 10th gen.</p><p>Das mit der IOMMU ist übrigens auch ansonsten ein Schlachtfeld und bei weitem nicht so schön einfach wie ich es hier erklärt habe. Häufig ist es so, dass wenn du write auf einen Socket machst, dass der Kernel dann halt die Page mit dem Buffer für die Hardware lesbar macht. Da steht aber neben den 5 Bytes, die du schreiben wolltest, noch irgendwelche anderen Daten drauf. Die Granularität der IOMMU ist eine Page (4 KB). Mein Kumpel Ilja hat da mal mit einem gehackten qemu immer schön die Pages gedumpt, die die Netzwerkkarte freigeschaltet hatte, und konnte Passwörter und Keymaterial sehen. Insofern ist auch mit funktionierender IOMMU nicht alles rosig.</p><p>Aber das hier ist m.E. <i>deutlich</i> schlimmer als die Presse bisher darüber berichtet hat.</p><p u=""><b>Update</b>: Nomenklatur-Verwirrung. Ich schrieb "Host" und meinte "Guest".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3e66ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3e66ec#2021-06-10 13:05:02.517724</guid><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 11:29:54 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört?Die Autoindustrie ist im Feld ungeschlagen...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört?<p>Die Autoindustrie ist im Feld ungeschlagen dann der plötzlichen und unerwartbaren Chip-Knappheit erlegen?</p><p><a href="https://twitter.com/pavel23/status/1402581815580311553">Das ist natürlich Bullshit</a>.</p><p>Das sind bloß inkompetente Manager, die Just in Time von Toyota kopiert haben, wie ein Goldfisch Bewegungsmuster vor dem Aquarium kopiert. Pavel meint, Toyota habe keinen Chipmangel. Nur die inkompetenten deutschen Copycats.</p><p>Ich bin mir sicher, kein einziger Auto-Manager wird jetzt gefeuert werden. Softwareproblem. Kann man nichts machen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Chip-Mangel-Tschechisches-Toyota-Werk-stoppt-Produktion-5993632.html">Toyota hat auch Chipmangel</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3e5916</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3e5916</guid><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 10:36:56 -0000</pubDate><title>Biden verteidigt die Freiheit von "religiösen Schulen", gegen LGBTQ-Schüler zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.washingtonpost.com/religion/2021/06/09/biden-justice-lgbtq-lesbian-gay-christian-college-university-bostock-equality-act/">Biden verteidigt die Freiheit von "religiösen Schulen", gegen LGBTQ-Schüler zu diskriminieren</a>. Selbst dann, wenn die "Schule" Förderung vom Bund kriegt.<p>Boah, ein Glück, dass DER Präsident geworden ist! Und nicht dieser fiese LGBTQ-Hasser Donald Trump!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3e52e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3e52e9#2021-06-09 12:15:02.606819</guid><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 10:04:39 -0000</pubDate><title>Das aktuelle Windows-Update fixt u.a.:–CVE-2021-33742, a remote code execution bug...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://krebsonsecurity.com/2021/06/microsoft-patches-six-zero-day-security-holes/">Das aktuelle Windows-Update</a> fixt u.a.:<blockquote lang="en">–CVE-2021-33742, a remote code execution bug in a Windows HTML component.</blockquote>Und was tut es noch? Es gibt dir im Taskbar eine Wetteranzeige mit einer Windows HTML component.<p>Genau mein Humor!</p><p>Sonst noch bemerkenswert:</p><blockquote lang="en"> –CVE-2021-31201, an elevation of privilege flaw in the Microsoft Enhanced Cryptographic Provider<br/>–CVE-2021-31199, an elevation of privilege flaw in the Microsoft Enhanced Cryptographic Provider</blockquote>Das ist aus einer bereits in der Wildbahn angewendeten Exploit Chain. Klickst du auf die Links, kriegst du … keinerlei weiterhelfende Informationen. MSRC veröffentlicht nicht mal mehr wie früher sinnfreie Textbausteine. Da sieht man ein CVSS-Score und einen Disclaimer. Das war alles. Den Link hätten sie sich auch sparen können.<p>Elevation of Privilege in einer Crypto-Komponente ist in meinen Augen der Totalschaden. Das ist die Art von Problem, bei der du das Rechenzentrum kontrolliert sprengst und ein neues aufbaust. Das ist die eine Komponente, bei der man annehmen würde, dass die mit Sorgfalt entwickelt, ordentlich getestet, zu Tode auditiert und zuverlässig ist. Die hat EINE Aufgabe: Elevation of Privilege verhindern. Das ist die Aufgabe davon.</p><p>Ich finde es erschütternd, dass das jetzt so als Fußnote einer Randnotiz vorbeisegelt.</p><p u=""><b>Update</b>: Achtet mal darauf, was das CVSS ist für eine elevation of privilege in der zentralen krypto-komponente. CVSS geht von 1 bis 10. Diese Lücken haben ein Score von ... 5. Da sieht man mal schön anschaulich, was für ein Bullshit dieses Scoring ist. Eine 10 hätte die Lücke nur gekriegt, wenn sie direkt Code Execution erlaubt hätte. Wenn sie Code Execution in der anderen Komponente erlaubt, die sich auf diese Krypto-Komponente verlassen hat, dann ist es bloß eine 5. Ja nee, klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3eba50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3eba50#2021-06-09 10:30:02.536480</guid><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 08:23:42 -0000</pubDate><title>Bei Artikeln wie diesem hier ist es immer wieder wichtig...</title>
<description><![CDATA[ Bei <a href="https://www.theguardian.com/environment/2021/jun/09/hook-to-plate-how-blockchain-tech-can-turn-the-tide-for-sustainable-fishing-aoe">Artikeln wie diesem hier</a> ist es immer wieder wichtig daran zu denken, dass das unseriöse Schlangenölverkäufer sind. Ich hatte das schon in <a href="https://ptrace.fefe.de/Blockchain/#69">meinen Blockchain-Vortrag explizit erwähnt</a>. Die Blockchain verhindert <i>nicht</i>, dass die Fischer falsche Daten melden, dass sie technische Probleme vortäuschen, oder auch nur nachträglich sagen, sie seien gehackt worden!<p>Mit anderen Worten: Wer das dafür verkauft, ist ein unseriöser Schlangenölverkäufer.</p><p>Ist euch auch schon aufgefallen, dass bei allen Blockchainprojekten IBM dran steht?</p><p>Hatten die nicht mal sowas wie einen Ruf?</p><p>Blockchain kann die Integrität sichern, wenn die Submitter ein Interesse daran haben, richtige Daten einzureichen. Und auch dann nur unter Vorbehalt. Und nur wenn es eine globale Blockchain ist. "Private Blockchains" sind aus Prinzip schon Schlangenöl.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e41267e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e41267e#2021-06-09 10:15:02.558537</guid><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 21:52:32 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.Wenn die Verbrecherpartei...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.<p>Wenn die Verbrecherpartei und die Verräterpartei gemeinsam in einer großen Koalition an der Macht sind, dann passiert sowas halt.</p><p><a href="https://netzpolitik.org/2021/staatstrojaner-fuer-geheimdienste-dieses-gesetz-sollte-nicht-kommen/">Staatstrojaner endlich für alle 19 Geheimdienste Deutschlands</a>.</p><p>Und alle! Wer hat uns verraten? Die Sozialdemokraten!</p><p>Mit den Grünen wäre das natürlich <a href="https://www.heise.de/news/Wahlprogramm-Gruene-sind-fuer-Staatstrojaner-zur-Strafverfolgung-5993700.html">genau so gelaufen</a>.</p><p>Wer wählt eigentlich diese ganzen Gangster immer wieder ins Parlament? Ist das das Ergebnis davon, den Leuten im Fernsehen immer Shows zu zeigen, in denen sie Leute irgendwo rauswählen? Sind die Wähler schlicht verwirrt?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schickte dazu <a href="https://twitter.com/eskensaskia/status/1134540427909091328">diesen schönen Tweet von Saskia Esken</a> ein. Nur damit auch dem letzten Vollidioten das nächste Mal klar ist, was von solchen Zusagen aus dem Hause Verräterpartei zu halten ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e41e84f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e41e84f</guid><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 08:21:37 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Das FBI hat eine Firma für...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.vice.com/en/article/akgkwj/operation-trojan-shield-anom-fbi-secret-phone-network">Das FBI hat eine Firma für Krypto-Telefone betrieben</a>. Die richtete sich explizit an Kriminelle und hatte eine Backdoor.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e432058</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e432058</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 09:01:58 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur CDU in Sachsen-Anhalt:ich wohne selbst in Magdeburg und...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur CDU in Sachsen-Anhalt:<blockquote>ich wohne selbst in Magdeburg und bin etwas erstaunt über die ganze schlechte Berichterstattung über die Landtagswahl hier. Was viele von außen nicht wahrzunehmen scheinen ist die große Angst der meisten Leute vor der AfD. Im Vorfeld wurden in diversen Telegram-Gruppen, bspw. der Klimagruppe, auch von Direktkandidaten anderer Parteien als schwarz und braun Empfehlungen zum strategischen Wählen gegeben, damit zumindest die Direktmandate wieder dem kleineren Übel zufallen. So sind dann sehr viele junge Leute unter Ekel und mit Tränen in den Augen ins Wahllokal, um dort dann der CDU die Erststimme zu geben. Das erklärt zwar nicht die Zweitstimmen, aber immerhin, dass die Braunen durch über Direktmandate nun 15 der insg. 81 Sitze weniger haben als noch in der letzten Legislaturperiode.<p>Nur die Alten und Senilen wählen hier CDU freiwillig. Und die Leute, die in diesem Milieu unterwegs sind, tun das nach eigenen Aussagen in meinem erweiterten Umfeld nur, weil sie Haseloff „gut finden“.</p><p>Schlimm, aber besser als letztes Mal. Könnte ein schöner Autobahnschild-Spruch werden.</p></blockquote>Oder ein Landesmotto! Willkommen in Sachsen-Anhalt! Schlimm, aber besser als letztes Mal!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4320d1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4320d1</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:59:59 -0000</pubDate><title>Ein Leser meint, wenn wir jetzt alle bei Homeoffice bleiben,...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser meint, wenn wir jetzt alle bei Homeoffice bleiben, wäre das nicht nur gut für Umwelt und Verkehr sondern es würde auch dringend benötigten Wohnraum in Innenstädten schaffen, weil die ganzen riesigen Büros nicht mehr gebraucht werden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e43138c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e43138c#2021-06-07 10:20:02.923091</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:05:38 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, egal wie stark Berlin bei Covid verkackt hat......</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, egal wie stark Berlin bei Covid verkackt hat... wir konnten immer noch nach Sachsen-Anhalt gucken.<p>Wenn du Skandale in Sachsen-Anhalt suchst, findest du Justizskandale und Impfskandale. Immer CDU-Personal.</p><p>Sachsen-Anhalt waren die, die mitten in der Pandemie das Krankenhaus schließen wollten.</p><p>Sachsen-Anhalt sind die, die Rainer Wendt (!) zum Staatssekretär im Innenministerium machen wollten.</p><p>Das waren die, deren Reaktion auf Funklöcher das Veröffentlichen einer Funkloch-App war. Und als die dann überraschend hunderte von Funklöchern meldete, meinte die CDU, da seien jetzt die Netzbetreiber gefragt.</p><p>Man würde denken: Nachdem die CDU so deutlich gezeigt hat, dass sie nicht regierungsfähig ist, wird die jetzt mal so richtig abgestraft.</p><p>Das Gegenteil ist passiert. Die Palastrevolution der Grünen ist abgesagt.</p><p>Die Leute glauben ja immer, Propaganda und Werbung wirken bei ihnen nicht. Hut ab an Axel Springer. Man kann glaube ich jetzt schon sagen, dass deren Agitationspropapganda die Grünen verhindert hat.</p><p u=""><b>Update</b>: Laut Tagesschau-Hochrechnung sind die Grünen knapp über 5%, noch unterhalt der FDP. DER FDP!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e43804e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e43804e</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 21:39:28 -0000</pubDate><title>In den USA gehen die Post-Covid-Lockerungen los.Erste Erkenntnis: Jetzt wo...</title>
<description><![CDATA[ In den USA gehen die Post-Covid-Lockerungen los.<p>Erste Erkenntnis: <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2021-06-01/return-to-office-employees-are-quitting-instead-of-giving-up-work-from-home">Jetzt wo die Leute gemerkt haben, was alles remote von zuhause geht, will keiner mehr ins Büro</a>.</p><p>Es ist ja nicht direkt das Büro. Es ist die Hinfahrt, dass man die Kids abgeben muss, dass man sich aufbrezeln muss, und dass man dann vor Ort merkt, dass das völlig überflüssiges Zeitverschwendungs-Meeting war, weil der Boss gerne Kontrolle ausüben wollte, nicht weil das gebraucht wurde.</p><p>Ich fände das auch gut, wenn wir jetzt einfach von zuhause weiterarbeiten könnten, in den Branchen, wo das geht. Stellt euch mal vor, was das für ein CO2 einspart, wenn die ganzen Leute nicht mehr jeden Tag zur Arbeit und zurück transportiert werden!</p><p>Und für die, die doch noch zur Arbeit fahren müssen: Wie geil das plötzlich ist, wenn die Straßen frei sind, weil die andere alle zuhause bleiben!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4264e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4264e9</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 10:32:23 -0000</pubDate><title>Ich würde mir ja wünschen, dass sich ein paar der...</title>
<description><![CDATA[ Ich würde mir ja wünschen, dass sich ein paar der Leute, die gerade den Lebenslauf von Annalena Baerbock durchforsten, auch mal ein paar andere Lebensläufe aus Politik und Führungsetagen anschauen würden.<p>Ich glaube ja, dass da das Prinzip "wenn man gräbt, findet man" gilt. Im Moment graben alle <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/unhcr-und-german-marshall-fund-baerbock-praezisiert-lebenslauf-17374953.html">bei Frau Baerbock</a>, weil sie halt Kanzlerin werden will. Mich nervt das ja nur noch. Ich hab's gehört. Die Frau hat wenig geleistet und ihren Lebenslauf massiv aufgebläht. Ist ja gut. Themenwechsel!</p><p>Ein bisschen ist sie auch selber Schuld, dass die Leute bei ihr gucken gehen. Sie hat halt nicht viel Spuren hinterlassen, die man recherchieren könnte, also klammert man sich halt an die Aussagen im Lebenslauf.</p><p>Die Frage ist, ob das besser gewesen wäre, wenn sie ehrlich gesagt hätte: Ich hab keine fachliche Kompetenz, ich trete hier eher für meine Visionen an. Ich glaube ja, die Grünen hätten die trotzdem gewählt. Denen ist ja eh egal, wofür jemand steht. Hauptsache zwischen den Beinen ist das richtige Genital. Als ob nach 50 Jahren Merkel noch in Frage stünde, dass bei uns Frauen Kanzler werden können.</p><p>Ich persönlich finde ja nicht so wichtig, dass sie beim German Marshall Fund <i>gelogen</i> hat. Sondern dass sie <i>mit dem German Marshall Fund</i> gearbeitet hat. Ich versuche seit Jahren herauszufinden, was dieser Laden eigentlich tut. Bisher ist mein Stand: Gar nichts. Ist ein Kungelnetzwerk für Transatlantiker, damit in Europa bloß nicht die Kommunisten die Macht ergreifen!!1! Stufe 1 des Plans. Stufe 2 wären Stay-Behind-Terrortruppen gewesen, klar.</p><p>Von einem Kanzler erwarte ich, dass er so weit es geht frei von Einflüssen ausländischer Mächte ist. Der Kanzler soll unsere Interessen vertreten, nicht die der Amerikaner.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e455af0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e455af0#2021-06-06 12:40:02.787555</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 15:37:18 -0000</pubDate><title>In Belgien wird ein Covid-Forscher von einem Verrückten mit Scharfschützengewehr...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-57358492">In Belgien wird ein Covid-Forscher von einem Verrückten mit Scharfschützengewehr verfolgt</a>. Der wohnt jetzt mit seiner Familie in einem Safe House.<blockquote lang="en">He has been targeted by a far-right rogue soldier, Jürgen Conings, who has a vendetta for virologists and Covid lockdowns. The military shooting instructor is on the run with a rocket launcher and a machine gun, and Belgian police cannot find him.</blockquote>Military shooting instructor? Rocket launcher? Machine gun!?<p>Alter, das ist schon logistisch nicht einfach! Kann man das in Belgien einfach so raustragen bei einer Militärbasis!? Krass!</p><p>Und was hast du diese Woche erlitten? Ich habe auf Twitter ohne Triggerwarnung jemanden gesehen, der mal auf einen Tweet von Ken Jebsen reagiert hat!! Jetzt hab ich PTSD!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4559f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4559f5</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 15:32:59 -0000</pubDate><title>Die G7-Finanzminister haben sich auf eine Besteuerung von multinationalen Konzernen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-57368247">Die G7-Finanzminister haben sich auf eine Besteuerung von multinationalen Konzernen in ihren Märkten geeinigt</a>.<p>Natürlich ist es eigentlich auch jetzt schon so, dass Firmen in ihren Märkten besteuert werden. Aber als Konzern gibt es da halt eine Gegenstrategie. Du hast in Deutschland dann zwar ein Office, das verkauft die Produkte und nimmt riesige Gelder ein, aber lizenziert die Produkte seinerseits von dem Office in Irland, und die Lizenzgebühren sind zufällig immer genau so hoch wie die Einnahmen. Die Lizenzkosten senken natürlich den zu versteuernden Rest. Und so fallen dann regelmäßig keine Steuern in Deutschland an.</p><p>Warum Irland? Weil es zwischen den Ländern dann einen Wettbewerb gibt. Wer die großen Firmen haben will, der nimmt weniger Steuern als die anderen.</p><p>Warum würdest du die großen Firmen haben wollen, wenn die keine Steuern zahlen? Na weil die Angestellte haben, und die zahlen Steuern.</p><p>Mir ist noch nicht ganz klar, was sie dagegen jetzt konkret zu tun gedenken, denn der Lizenzvertrag fällt unter die Vertragsfreiheit. Da kann der Staat schlecht reinreden und sagen "lasst mal genug über, dass wir Steuern kassieren können".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e458a58</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e458a58</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 09:57:26 -0000</pubDate><title>Das FBI wollte von der USA TODAY die IP-Adressen der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.washingtonpost.com/national-security/usa-today-fbi-subpoena/2021/06/04/4741213a-c550-11eb-8c18-fd53a628b992_story.html">Das FBI wollte von der USA TODAY die IP-Adressen der Leser eines Artikels haben</a>. In dem Artikel ging es um zwei ermordete FBI-Agenten, und sie dachten sich halt, der Täter würde vermutlich die Presseshow dazu klicken. Das FBI wollte die Daten für ein Zeitfenster von 35 Minuten.<p>Ich vermute mal, dass sie das von allen Zeitungen wollten, aber die USA TODAY waren die einzigen, die sich gerichtlich wehren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e458808</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e458808</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 09:50:14 -0000</pubDate><title>Ah, das Ende der Legislaturperiode kommt näher. Und wir werden...</title>
<description><![CDATA[ Ah, das Ende der Legislaturperiode kommt näher. Und wir werden regiert aus einer Koalition aus der Verbrecherpartei und der Verräterpartei.<p>Völlig klar, da müssen kurz vor Einlaufen in den Hafen noch schnell das Altöl und die radioaktiven Abfälle über die Reling gehievt werden! Wissenschon, die Gesetze, bei denen man keinen Bock auf eine öffentliche Debatte hatte!</p><p>Sowas wie: <a href="https://www.heise.de/news/Cyberbunker-Klausel-in-StPO-Durchsuchungen-kuenftig-auch-zur-Nachtzeit-6062828.html">Yet another Ermächtigungsgesetz für die Polizei</a>. Ab jetzt sollen Hausdurchsuchungen auch nachts stattfinden. Weil, äh, die bösen Hacker sind nachtaktiv! Wenn man da morgens aufschlägt, sind die Laptops alle zugeklappt und man kommt ohne Passwort nicht ran!1!!</p><p>Naja und weil man im öffentlichen Dienst Nachtzuschlag kriegt, könnt ihr mal davon ausgehen, dass ab jetzt ALLE Durchsuchungen nachts stattfinden werden.</p><p>Oh und komm, Atze, wenn wir schon die leckenden Giftmüllfässer anfassen ... was haben wir denn da noch? Wie wäre es mit diesem hier!</p><blockquote>Mit dem Vorhaben wird der Gesetzgeber auch eine einheitliche Rechtsgrundlage schaffen, mit der die Polizei und andere Sicherheitsbehörden wie der Zoll automatisierte Kennzeichenlesesysteme (AKLS) im öffentlichen Verkehrsraum zu Fahndungszwecken nutzen können.</blockquote>Der Staat ist wie die Kirche. Die Kirche dient einem omnipräsenten, allmächtigen Mann im Himmel, ABER SIE BRAUCHT MEHR GELD VON EUCH!!1!<p>Der Staat zwängt euch Geburtsurkunden, Personalausweise, Reisepässe, Steuernummern, Kontodatenabschnorchelung zur Geldwäschebekämpfung, Stammdatenhaltung in den Bürgerämtern, Meldepflichten bis zum Abwinken, sie nehmen eure fucking Fingerabdrücke auf, dann der große Lauschangriff, jetzt auch noch Trojanereinsatz gegen eure Telefone, aber SIE BRAUCHEN MEHR DATEN ÜBER EUCH!!1!</p><p>Nicht aus tatsächlichen Gründen. Nur damit ihr euch nicht daran gewöhnt und nicht mehr merkt, wer hier der Chef ist und von euch fordern kann was sie wollen. Daumenschrauben zieht man ja auch nicht direkt voll an, sondern man zieht sie langsam immer fester zu. Damit das die ganze Zeit schmerzt!
</p>]]></description></item></channel></rss>