<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 01 Dec 2021 10:50:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f599182</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f599182#2021-12-01 11:50:02.744636</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:50:02 -0000</pubDate><title>Warum geht die Inzidenz in Sachsen zurück? Weil die Labore...</title>
<description><![CDATA[ Warum geht die Inzidenz in Sachsen zurück? <a href="https://twitter.com/vitavonni/status/1465712629574373380">Weil die Labore bei 150% Kapazität fahren und mehr Tests nicht machen können</a>. Völlig überraschend ist "mehr testen" nicht die Antwort.<p>Ich hab ja dieses Herumgeteste noch nie verstanden. Verhütet ihr auch, indem ihr jeden Tag einen Schwangerschaftstest macht? (Danke, Lutz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5992c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5992c1#2021-12-01 11:50:02.741741</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:50:02 -0000</pubDate><title>Seit Jahren sage ich: Windows + Office + Active Directory...</title>
<description><![CDATA[ Seit Jahren sage ich: Windows + Office + Active Directory ist eine schlechte Idee.<p>Microsoft stimmt mir jetzt endlich zumindest partiell zu: <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-defender-scares-admins-with-emotet-false-positives/">Die Business-Version von Defender erkennt jetzt jedes Office-Öffnen als Emotet-Angriff</a>.</p><p>Was war passiert? Emotet hat wohl eine Rückkehr angekündigt, und bei Microsoft lagen die Nerven blank. (Danke, Markus)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f599397</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f599397</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:49:45 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Uni-Covid-Situation aus Schweinfurt:An der Hochschule haben wir einen...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Uni-Covid-Situation aus Schweinfurt:<blockquote>An der Hochschule haben wir einen relativ hohen Anteil an ausländischen Studenten. Die haben die letzten drei Semester, in denen ausschließlich online-Vorlesungen gehalten wurden, natürlich zuhause verbracht. Welchen Grund gäbe es auch, dafür nach Schweinfurt zu kommen, die Stadt hat ja nichts zu bieten.<p>Kurz vor Beginn des Wintersemesters 21/22 wurde dann die Rückkehr zu Präsenzveranstaltungen aufgerufen, was zur Folge hatte, dass alle drei vorher gestarteten Semester + dann das vierte innerhalb von rund 4 Wochen den Umzug hierher organisieren mussten. Dies hatte ganz gravierende Folgen für den Wohnungsmarkt, die Preise sind explodiert, es gibt praktisch nichts mehr zu mieten.</p><p>In den Studentenwohnheimen waren menschenunwürdige Zustände, kleine 20qm Zimmer waren zu einem Viertel des Raumvolumens mit Gepäck vollgestopft - von den Personen, die sich diesen Raum teilen mussten, schlafend auf den Koffern. Nicht selten mehr als 5, eher 10 Leute.</p><p>Nach einem Monat(!) hat dann die Hochschulleitung festgestellt, dass das mit Corona und den Studenten in Hörsälen doch nicht so cool ist und hat wieder auf online only umgestellt. Als ausländischer Student würde ich mir echt verarscht vorkommen, zumal die meisten aus dem indischen/asiatischen Raum kommen. Ist jetzt auch nicht der nächste Weg. Und wie das mit eventuellen Vertragslaufzeiten aussieht ist noch mal ein anderes Thema.</p></blockquote>Da sieht man schön den Unterschied zwischen Planung und Management. Heute plant ja leider niemand mehr sondern alle machen Management. Und an der Lösung von Probleme besteht auch kein Interesse mehr, Management ist viel attraktiver. Schafft Arbeitsplätze!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5990e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5990e8</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:36:38 -0000</pubDate><title>Auswirkungen der Klimakatastrophe: Nach dem Waldbrand wachsen keine Bäume mehr...</title>
<description><![CDATA[ Auswirkungen der Klimakatastrophe: <a href="https://grist.org/climate/climate-change-forest-loss/">Nach dem Waldbrand wachsen keine Bäume mehr nach</a> sondern das Land wird zu Steppe.<blockquote lang="en">In many spots around the U.S. West, summer temperatures are already high enough to cook young trees before they can develop thick protective bark. Others have become so dry that seedlings shrivel before their roots can grow deep enough to reach groundwater.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f598a77</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f598a77</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:12:57 -0000</pubDate><title>Passend zur Frage, ob Zeugenaussagen vor Gericht als belastbare Beweise...</title>
<description><![CDATA[ Passend zur Frage, ob Zeugenaussagen vor Gericht als belastbare Beweise zugelassen sein sollte, weist ein Leser korrekterweise darauf hin, <a href="https://thecrimereport.org/2021/02/18/keep-confessions-out-of-criminal-trials-paper/">dass auch Geständnisse im Grunde nicht zugelassen sein sollten</a>. Zu häufig kommt es vor, dass Geständnisse durch Druck der Polizei zustande kamen, oder durch Deals der Staatsanwaltschaft ("du gibst das jetzt zu, kriegst mildernde Umstände, bist in sechs Monaten wieder draußen, oder du gibst es nicht zu, wir überzeugen die Jury, und du kommst 20 Jahre in den Bau").
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f58592a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f58592a</guid><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 21:39:00 -0000</pubDate><title>In den USA gab es gerade einen Fall, wo ein...</title>
<description><![CDATA[ In den USA <a href="https://www.thedailybeast.com/alice-sebold-author-of-lovely-bones-and-lucky-apologizes-to-anthony-broadwater-for-false-rape-accusation">gab es gerade einen Fall</a>, wo ein rechtmäßig wegen Vergewaltigung verurteilter Mann rückblickend rehabilitiert wurde. Sowas kommt gelegentlich vor, aber dieser Fall ist besonders krass, weil die Vergewaltigte ihn direkt vor Gericht als Täter identifiziert hatte, und später auch noch ein populäres Buch darüber schrieb.<p>Dieses Buch sollte eigentlich gerade von Netflix verfilmt werden. <a href="https://www.theguardian.com/books/2021/nov/30/netflix-scraps-film-version-of-lucky-alice-sebold-book">Das ist jetzt aber gecancelt</a>.</p><p>Da kursieren gerade mehrere Geschichten. Anscheinend hat sie ihn bei einer Gegenüberstellung nicht identifiziert, aber dann vor Gericht auf dem Zeugenstand als Täter benannt. Es gab da noch eine Haarprobe, die den Mann angeblich mit dem Tatort in Verbindung brachte, aber nach heutigen Standards wohl eher nicht hinreichend.</p><p><a href="https://www.dailymail.co.uk/news/article-10239771/How-Netflix-movie-Alice-Sebolds-Lucky-exposed-wrongful-rape-charge.html">Die Daily Mail behauptet gar</a>, dass seine Unschuld überhaupt nur durch die Netflix-Produktion herausgekommen sei. Die ganze Gemengelage ist undurchsichtig, aber eine Sache ist klar: Selbst wenn sich das Opfer sicher ist, den Täter wiedererkannt zu haben, kann der Vorwurf trotzdem immer noch falsch sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f58f19a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f58f19a</guid><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 14:12:20 -0000</pubDate><title>Android 12 macht Amazons Appstore kaputt.Bestimmt ein bedauerliches Softwareproblem. Kann...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Android-12-Amazons-Appstore-funktioniert-nicht-6279799.html">Android 12 macht Amazons Appstore kaputt</a>.<p>Bestimmt ein bedauerliches Softwareproblem. Kann man nichts machen.</p><p>Jedenfalls ganz sicher kein fieses Monopolistengehabe, um mit unfairen Mitteln die eigene Marktmacht als Waffe gegen Konkurrenten einzusetzen!1!! Sowas würde Amazon <i>nie</i> machen!</p><p>Äh, warte, bin verrutscht. Sowas würde Google <i>nie</i> machen! Amazon ist schon mehrfach bei sowas erwischt worden, wenn sie im Marketplace nach gut laufenden Produkten geguckt und die dann abgekupfert haben.</p><p>Insofern hält sich mein Mitleid auch gerade in Grenzen. Die haben sich alle gegenseitig verdient.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f58e952</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f58e952</guid><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 13:39:24 -0000</pubDate><title>Vodafone und die Telekom haben einen brillanten Vorschlag. Den Netzausbau...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/deutsche-telekom-netflix-facebook-und-amazon-sollen-fuer-netzausbau-zahlen-2111-161445.html">Vodafone und die Telekom haben einen brillanten Vorschlag</a>. Den Netzausbau sollten ihrer Meinung nach Netflix, Amazon und Youtube bezahlen.<p>War ja auch klar. Es reicht nicht, dass sie auf der einen Seite von ihren Kunden bezahlt werden, dass sie auf der anderen Seite von Hosting-Kunden bezahlt werden, dass sie auf der dritten Seite von Cloud-Kunden bezahlt werden, dass sie auf der vierten Seite von Bund und Ländern und Kommunen Geld in den Arsch geblasen kriegen.</p><p>Nein, nein das reicht gerade für die Koksrechnung der Chefetage. Wir wollen auch noch von Netflix bezahlt werden!1!!</p><p>Ich finde ja, Vodafone und die Telekom sollten umgekehrt Netflix und Youtube bezahlen, denn ohne die würde ihnen niemand ihre stetig steigenden Bandbreitenangebote abkaufen.</p><p>Grundsätzlich könnte man das von mir aus gerne so machen, dass Netflix den Netzausbau zahlt. Zahl ich halt bei Netflix ein bisschen mehr und die reichen das durch. Dann zahl ich aber nichts mehr direkt an Vodafone und Telekom und co. Das wäre womöglich sogar gar kein so schlechtes Modell, denn Netflix und Amazon würden da deutlich mehr Druck machen, dass auch auf dem Land ordentliches Internet verfügbar ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f58e4ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f58e4ac</guid><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 13:17:38 -0000</pubDate><title>Old and busted: Britische Panzer kommen zurück nach Deutschland.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f5b99f5">Britische Panzer kommen zurück nach Deutschland</a>.<p>New hotness: <a href="https://www.metropolnews.info/mp522236/wiesbaden-u-s-army-reaktiviert-das-56-artilleriekommando">Amerikanische Raketen kommen zurück nach Deutschland</a>.</p><p>Na dann können ja eigentlich auch die Russen zurückkommen und Ostdeutschland besetzen? Nein, deren Truppenabzug wurde im Zwei-plus-Vier-Vertrag verankert, der Truppenabzug der Briten und Amis nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f58de43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f58de43#2021-11-30 14:35:03.220085</guid><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 12:52:45 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten!Ende April überfielen Cyber-Kriminelle das Computersystem der TU Berlin....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2021/11/cyber-attacken-sicherheit-angriffe-tu-berlin.html">Gute Nachrichten</a>!<blockquote>Ende April überfielen Cyber-Kriminelle das Computersystem der TU Berlin. Inzwischen ist der Schaden weitgehend behoben.</blockquote>... weitgehend?!?<blockquote>Aber der Weg dorthin war mühsam und teuer. Was hat die Uni aus dem Hackerangriff gelernt?</blockquote>Oh, das kann ich aufklären. Die Überschrift gibt die Antwort:<blockquote>"Wenn Hacker-Banden es auf einen abgesehen haben, kann man sich nur schwer wehren"</blockquote>Nichts. Die haben nichts gelernt. Die sehen ihr System immer noch wie etwas gewachsenes an, nicht wie etwas geplantes, und die Angriffe wie ein Akt Gottes, ein Blitzschlag, da kann man nichts machen.<p>Ja, äh, nee, wenn man da so rangeht, dann kann man in der Tat nichts machen.</p><p>Das ist selbstverschuldete Unmündigkeit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f58d442</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f58d442</guid><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 12:10:04 -0000</pubDate><title>Ein Leser möchte gerne wissen, wieso wir die Querdenker eigentlich...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser möchte gerne wissen, wieso wir die Querdenker eigentlich als politische Gruppierung und nicht als Terroristen behandeln. Er legt <a href="https://www.volksverpetzer.de/kommentar/querdenker-terror-2/">diese Liste von Querdenker-Terror bei</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5b99f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5b99f5</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 22:50:19 -0000</pubDate><title>Die Briten stationieren Truppen zur Abwehr der Russen in Deutschland....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.thetimes.co.uk/article/british-army-returns-to-germany-in-face-of-russian-threat-bhs7lmnsv">Die Briten stationieren Truppen zur Abwehr der Russen in Deutschland</a>. Wait, what?<blockquote lang="en">Hundreds of vehicles including tanks and drones will be deployed back to Germany in a government U-turn as the army builds one of its three big overseas hubs in the country.<p>As part of the biggest transformation of the service in two decades, the army wants a brigade-sized force of some 250 positioned closer to eastern Europe in the event of war with Russia.</p></blockquote>Hat jemand in Erwägung gezogen, die Deutschen zu fragen?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a2e3d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a2e3d#2021-11-29 23:50:02.504648</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 15:16:51 -0000</pubDate><title>Zur Frage der Schulöffnung habe ich mehrere Einsendungen gekriegt, die...</title>
<description><![CDATA[ Zur Frage der Schulöffnung habe ich mehrere Einsendungen gekriegt, die mich zum Umdenken bringen.<p>Ein Leser erzählt aus Bayern, dass die Schulen dort die am besten getesteten und kontrollierten Institutionen überhaupt sind, viel besser als alle Arbeitsplätze, die Fortbewegungsmitte und so weiter. Das ist anderswo glaube ich auch so.</p><p>Ein anderer Leser meinte, dass Menschen Struktur im Leben brauchen, und der Aufbruch der Struktur durch Schule und das ständige Chaos mit kaputter Software und ausfallenden Videokonferenzsystemen eine Belastung darstellen. Bei Autisten ist das Bedürfnis nach Struktur noch ausgeprägter, aber das betrifft auch die anderen Menschen.</p><p>Da bin ich in einer privilegierten Situation. Für mich ist es das zuhause arbeiten, was die Struktur in meinem Leben war, und das zum Kunden fahren für Aufträge das die Struktur störende Element. Insofern: Das Argument muss ich anerkennen und daher meinen Instinkt revidieren, dass hier bloß existierende Probleme aufgedeckt wurden.</p><p>Ein weiterer Leser rechnet vor, wie wenig Krankenhausfälle es bei den Kids pro Infektion gab im Vergleich zu älteren Altersgruppen und meint daher, Schulschließung sei völlig abwegig, man sollte viel mehr für die Älteren eine Impfpflicht einführen.</p><p u=""><b>Update</b>: Das Argument in der Mitte mit dem Bedürfnis nach Struktur im Leben meinte ich mit dem Umdenken. Dass mit dem Testen hat mich noch nie überzeugt. Tests sind unzuverlässig und detektieren nur mit einem Vorlauf, und das ist wenn sie nicht abgelaufen sind, vom richtigen Hersteller kommen, und von Experten durchgeführt werden. Dass die Arbeitsplätze noch verkackter sind finde ein überzeugendes Argument dafür, dass man da was tun muss, nicht gegen Schulschließung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a22b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a22b1</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 14:23:43 -0000</pubDate><title>Warum hält die Politik so daran fest, die Schulen offen...</title>
<description><![CDATA[ Warum hält die Politik so daran fest, die Schulen offen zu halten?<p><a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/die-lage-in-kinder-und-jugendpsychiatrien-verschaerft-sich,Sq48miN">Der BR schreibt dazu</a>:</p><blockquote>Bayerns Kinder- und Jugendpsychiatrien sind am Limit. Schon vor einem halben Jahr berichtete der BR über die kritische Lage, mittlerweile müssen psychisch kranke Kinder teils auf Matratzen auf dem Boden schlafen. Immer mehr Notfälle kommen herein.</blockquote>Mein Instinkt dazu ist, dass die Pandemie hier nicht das Problem ist, sondern das Problem aufgedeckt hat. Wenn das Umfeld der Kinder so schlimm ist, dass die alle Hilfe brauchen, sobald sie die Schule nicht vom Elend zuhause ablenkt, dann war da aber schon länger das Kind in den Brunnen gefallen, wir haben es nur nicht gesehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a11f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a11f8#2021-11-29 15:30:02.015338</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 13:09:58 -0000</pubDate><title>Öh, bei den Unis habe ich ja anscheinend in ein...</title>
<description><![CDATA[ Öh, bei den Unis habe ich ja anscheinend in ein Wespennest getreten. Da kommen jetzt lauter Zuschriften. Ich bringe mal eine repräsentative:<blockquote>hier mal noch ein Bericht aus 1. Hand von uns, TU-Ilmenau.<p>Hier ist die Inzidenz nachgewiesen Stabil über 1000, das örtliche Gesundheitsamt und die Kliniken haben vermeldet, das es aktuell noch soviele unbearbeitete Fälle gibt, die nicht in der Statistik auftauchen, dass die reale (nachgewiesene) Zahl deutlich höher ausfällt.</p><p>Unser Präsident ist klarer Verfechter der Präsenzlehre, sowohl in Vorlesungen als auch in Übungen,Praktika u.s.w.</p><p>Er muss ja keine Lehre halten *hust*</p><p>Das sieht dann in der Praxis so aus, dass wir als Lehrkräfte uns dann an die Eingänge vor den Veranstaltungen stellen sollen, und die Leute kontrollieren sollen. Vor jeder Verantstaltung ... "Stichprobenartig". Das Equipment dafür, also z.b. Handys zum lesen von QR-Codes etc. müssen wir natürlich privat stellen.</p><p>Dabei sind wir richtig Fortschritlich:</p><p>Es wurde vor letzten Donnerstag z.b. festgelegt, dass "nur noch qualifizierte Masken (FFP2 oder medzinische Maske) verwendet werden"<br/>(bisher durfte jeder mit irgendeiner Maske da rumrennen)</p><p>Weiterhin heißt es in der Mail vom Krisenstab:</p><p>"Der Präsident Prof. Sattler hat trotz der Einwände der stud. Vertreter:innen sich klar zur Präsenzlehre und gegen Hybrid- oder Onlineangebote positioniert."</p><p>Das Präsidiat teilt einem dann auf Anfrage mit, dass die Uni ja kein Infektionsherd ist, sich hier niemand infiziert und unser Infektionsschutzkonzept (aka: Lüften und bisher irgendwelche Masken) funktioniert ...</p><p>Long story short: Ignoranz und knallhartes Leugnen der Situation sind hier leider an der Tagesordnung bei den Entscheidungsträgern. Leider sind genau das auch die Leute, die ihre Lebenszeitverträge sicher haben und die Leute, die dann in den Übungsräumen sitzen sind die, die nur 6-Monatsverträge bekommen, die nicht verlängert werden wenn sie z.b. LongCovid bekommen.</p></blockquote>Das wirft mich ja jetzt doch härter zurück als ich gedacht hätte. Denn es wirft für mich eine grundsätzliche Frage auf.<p>Ich hielt ja immer für die Aufgabe der Uni, die nächste Generation an evidenzbasierte Entscheidungsfindung und rationale Entscheidungen heranzuführen.</p><p>Ja, äh, wo schicken wir die Kinder denn ab jetzt hin?!</p><p u=""><b>Update</b>: Hier ist noch ein Leserbrief:</p><blockquote><p u="">Ich studiere auch an der Heidelberger Uni und es kommen so lustige Emails wie</p><p u=""><i>"Liebe Übungsgruppe,<br/>Wegen des häufigen hohen Andrangs an die Zettelkästen wird jetzt die Abgabe der Zettel auch übergangsweise per Mail erlaubt sein. Bevorzugt wird trotzdem die Präsenzabgabe."</i></p><p u="">Es geht hier nicht um Projektabgaben, Bachelorarbeiten oder sonst irgendwie relevante zu bewertende Arbeit, sondern reine Übungsaufgaben, die aber verpflichtend sind.</p><p u="">Die Abgabe dieser Zettel ist praktischerweise für fast alle Montag morgens zur gleichen Zeit, was dazu führt das es zu Ansammlungen von 50+ Studenten auf engstem Raum kommt.</p><p u="">Fazit: Informatikstudent im Jahre 2021 setzt sich gefährlichem Virus aus um seine Mathehausaufgaben auf Papier abzugeben -.-</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief aus Hannover:</p><blockquote><p u="">hier ein Goldnugget aus der langen Mail der Uni Hannover vom Donnerstag:<br/>"Dies weiß man auch seitens der Politik zu schätzen, denn die Hochschulen sind definitiv nicht die Pandemietreiber im aktuellen Infektionsgeschehen."</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a03e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a03e8</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 12:10:30 -0000</pubDate><title>Dieses "ihr spaltet die Gesellschaft mit eurem Krieg gegen die...</title>
<description><![CDATA[ Dieses "ihr spaltet die Gesellschaft mit eurem Krieg gegen die Ungeimpften"-Ding muss mir auch mal jemand erklären.<p>Das sagen Leute, die mir jetzt zwei Jahre lang Rücksicht abverlangt haben, für die ich zuhause geblieben bin, für die das Land runterfuhr und ins Home Office wechselte.</p><p>Die haben durch ihr entschlossenes Nicht-Mitmachen erst dafür gesorgt, dass die Krankheit nicht ausgerottet wurde, dann dass die nächsten Wellen nicht verhindert wurden.</p><p>Das sind dieselben Leute, die mir meine bisherige Solidarität jetzt danken, indem sie alles dafür tun, dass ich ewig im Lockdown eingesperrt bleibe, weil sie nie mitmachen werden, wenn es darum geht, einen Fußbreit Fortschritt zu kriegen. Und <i>die</i> erzählen mir jetzt was von Grundrechten und Freiheit?</p><p>Aber <i>ich</i> bin hier der Spalter?</p><p>Go fuck yourselves.</p><p>Pro-Tipp: Wenn du willst, dass ich deine Grundrechte erhalte, dann hättest du auch was für meine Grundrechte tun müssen. Ich habe keine Vorleistung erwartet. Ich bin in Vorleistung gegangen. Aber irgendwann ist dann auch mal Schluss mit Einzahlen. Jetzt will ich auch mal langsam was abheben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a7cde</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a7cde#2021-11-29 12:45:01.774288</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 11:39:44 -0000</pubDate><title>Weil hier immer wieder hartnäckig Leute aufschlagen, die wissen wollen,...</title>
<description><![CDATA[ Weil hier immer wieder hartnäckig Leute aufschlagen, die wissen wollen, wie ich auf der einen Seite gegen Computer-Antiviren sein kann aber dann auf der anderen Seite pro Impfung, das sei ja auch bloß ein biologischer Antivirus, erklär ich das hier nochmal ausführlich.<p>OK, liebe Leser, passt mal auf.</p><p>Computer-Antiviren richten sich gegen denkende Gegner mit Intention. Das ist eine <i>ganz andere Klasse</i> von Bedrohung als eine natürliche Bedrohung. Ein denkender Gegner mit Intention kann deine Abwehr beobachten und studieren und dann eine Umgehung ersinnen. Er kann dabei Umweltbedingungen herbeiführen, die nicht natürlich auftreten würden, z.B. "Platte voll", "RAM belegt", "CPU beschäftigt", kann so dafür sorgen, dass der Callback in deinem Antivirus zu spät oder gar nicht kommt oder eine Race Condition ausgenutzt wird.</p><p>In der Natur haben wir es zwar auch mit Evolution zu tun, aber die ist ohne Intention. Die Natur kann grausam wirken, aber sie spielt nichtmal in derselben Liga wie ein menschlicher Gegner. Das auch nur zu vergleichen zeigt von einem völlig disqualifizierenden Unverständnis von Risikobewertungen.</p><p>Ein menschlicher Gegner kann widrige Effekte der Natur einspannen. Das Covid-Virus kann keinen Covidioten erzeugen, um unsere Covid-Antwort zu sabotieren. Das mussten wir schon ganz von alleine selber tun.</p><p>Neue Angriffe von natürlichen Gegnern sind entweder berechenbar (und damit eigentlich trivial abwehrbar, wenn wir nicht so inkompetent agieren würden) oder haben randomisierte Mutationen (die eigentlich auch trivial abwehrbar sein sollten). Menschliche Angreifer haben das beides und zusätzlich noch gezielte Angriffe, Täuschung und Sabotage.</p><p>Einen menschlichen Angreifer kannst du im Wesentlichen nicht sicher abwehren, du kannst seinen Angriff nur so teuer machen, dass er sich nicht lohnt. Aber gegen Fanatiker und Terroristen hilft das nicht zuverlässig. Fragt nur mal israelische Busfahrer oder russische oder amerikanische Soldaten, die mal in Afghanistan stationiert waren.</p><p>Wenn du verhindern willst, dass eine Kuh ihre Weide verlässt, machst du einen Elektrozaun und ein Gitter in den Boden bei der Zufahrt. Wenn du verhindern willst, dass ein Mensch deine Weide betritt, musst du strukturell gesichert haben, ein bisschen Zaun reicht dann nicht.</p><p>Die Abwehr von intelligenten oder intelligent gesteuerten Angreifern ist nicht mal ansatzweise vergleichbar mit der Abwehr von Tieren oder natürlichen Vorgängen. Wenn wir uns gegen ein Virus wehren wollen, dann haben wir einen asymmetrischen Vorteil. Wir können forschen, das Virus verstehen, verstehen wie es funktioniert, wie es angreift, und einen Impfstoff bauen. Wenn ihr oben aufgepasst habt, fällt euch auf, dass das genau die umgekehrte Asymmetrie ist wie bei einem intelligenten Angreifer, der unsere Abwehr studieren und gezielt umgehen kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a7705</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a7705</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 11:22:03 -0000</pubDate><title>Der Covid-Krisenstab soll von einem Bundeswehrgeneral geleitet werden.Gute Wahl. Niemand...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rnd.de/politik/corona-krisenstab-bundeswehr-general-soll-team-leiten-einsatz-bereits-in-kuerze-HU3XKIQD4VXAPNHXOKZDKNSXRQ.html">Der Covid-Krisenstab soll von einem Bundeswehrgeneral geleitet werden</a>.<p>Gute Wahl. Niemand hat so viel Krisenerfahrung wie die Bundeswehr.</p><p>Und endlich können die Schwurbler ihr Geschwurbel auf Militärdiktatur upgraden.</p><p>Einmal schön Aktivität geheuchelt, alle bedient, nichts erreicht! Genau so hab ich mir das vorgestellt mit der Ampel.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a7497</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a7497</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 11:06:49 -0000</pubDate><title>Man würde ja denken, dass wenn jemand der KZ-Gedenkstelle Buchenwald...</title>
<description><![CDATA[ Man würde ja denken, dass wenn jemand <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/thueringen/mitte-thueringen/weimar/corona-buchenwald-zwei-g-drohungen-100.html">der KZ-Gedenkstelle Buchenwald in Hassbriefen Nazi-Verbrechen vorwirft</a>, dass derjenige dann selber merkt, dass er sich verrannt hat.<p>So tief ist das Loch inzwischen, in das die sich selbst eingebuddelt haben.</p><p>Da kommen die nicht mehr raus, fürchte ich.</p><p>Ich bekam heute einen echt erschütternden Leserbrief von jemandem, dessen Vater an Covid gestorben ist. Der war ungeimpft und wollte "auf Sputnik V warten". Und der Sohn schreibt mir jetzt: Er hat Schwierigkeiten, um seinen Vater zu trauern.</p><p>Überlegt euch mal, wie furchtbar dieser Satz ist!</p><p>So tief sind die Wunden schon. Ich glaube langsam, dass wir da gar nicht mehr gewaltfrei rauskommen können, selbst wenn wir es wirklich ernsthaft versuchen würden, was wir m.E. im Moment nicht tun.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a6d67</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a6d67</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 10:38:49 -0000</pubDate><title>Hey, jetzt mit der Ampel, da kehrt doch bestimmt evidenzbasierte...</title>
<description><![CDATA[ Hey, jetzt mit der Ampel, da kehrt doch bestimmt evidenzbasierte Politik zurück, und Covid-Dinge werden vernünftig entschieden, oder?<p>Na <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-coronavirus-montag-239.html">gucken wir doch mal</a>:</p><blockquote>Die künftige Bundesbildungsministerin Stark-Watzinger hält Schulschließungen zum jetzigen Zeitpunkt für nicht angebracht.</blockquote>Der Postillon hatte da neulich zu Österreich einen schönen Scherz. Österreich verhängt Lockdown. Deutschland will noch warten, bis auch bei uns die Lage völlig außer Kontrolle ist.<p>Die Kommentare waren natürlich in die Richtung: Ist sie doch schon!?</p><p>OK, also die Schulen sind weiter Ground Zero für Regierungsversagen. wie ist es denn mit den Unis? Dafür kam hier ein Leserbrief von der Uni Heidelberg rein.</p><blockquote>Falls du noch ein kleines WTF aushältst:<br/><a href="https://backend.uni-heidelberg.de/de/dokumente/schreiben-der-ministerin-16-november-2021/download">Brief der Ministerin für Wissenschaft, Forschung und Kunst in Baden-Württemberg an die staatlichen Hochschulen des Landes</a>. Inhalt ist, im Wesentlichen: Wir machen hier Präsenz. Professoren und Studenten sind ja bestimmt alle geimpft. Wir erklären hiermit daher Präsenzpflicht für alle Professoren. Zitat:<blockquote>Es ist nicht Sache des einzelnen Hochschulmitglieds, sondern vielmehr des Verordnungsgebers und der Hochschulleitung, in einer verantwortungsvollen Gefährdungsbeurteilung und Güterabwägung zu entscheiden, was an Präsenz zu verantworten ist und welche Schutz- und Kontrollmaßnahmen hierfür erforderlich sind.</blockquote>Also nicht, dass ne einheitliche Haltung nicht schon irgendwo nützlich wäre. Problem ist halt, da kommt komplett nichts und alles duckt sich weg… Wir haben jetzt, für die Uni scheinbar völlig überraschend und unvorstellbar, die vorher sporadisch, zentral durchgeführten Kontrollen als Dozenten durchzuführen.<br/>Nächste Woche wird spannend.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5da846</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5da846</guid><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 11:31:36 -0000</pubDate><title>Auch bei Covid gibt es eine Hufeisentheorie. Money Quote aus...</title>
<description><![CDATA[ Auch bei Covid gibt es eine Hufeisentheorie. Money Quote aus einem Artikel hinter der Paywall, daher kein Link hier:<blockquote>Der Linke Ramelow hat sich vor allem bei Punkt drei geirrt, der Zahl der Impfwilligen. Manche seiner Landeskinder würden es ablehnen, sagt der Ministerpräsident, wenn Kapitalisten zum Impfen aufrufen. Den russischen Sputnik-V-Impfstoff würden sie freilich nehmen. Auch hätten die Gründer des Impfstoff-Unternehmens Biontech ausländische Wurzeln, was manchen nicht passe. Es sei alles vertrackt.</blockquote>Soso. Ausländische Wurzeln, ja? Genau wie ihr? Googelt mal Völkerwanderung, ihr Vollidioten!<p>Und die Linken genau so bescheuert. Sputnik V würdet ihr nehmen, ja? Weil Russland ja nie in eigenem Interesse Zahlen manipulieren würde, das sieht man ja gut an der Pressefreiheit dort, an den Aussagen zur Kernkraft und den Waffensystemen, an der Kriminalstatistik.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5da6fa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5da6fa</guid><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 11:21:08 -0000</pubDate><title>PSA: Für Lüften, Luftfilter und Masken haben wir in Innenräumen...</title>
<description><![CDATA[ PSA: <a href="https://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/gesundheit/coronavirus/corona-bei-superspreadern-nuetzen-auch-lueften-und-masken-nichts-mehr-17654439.html">Für Lüften, Luftfilter und Masken haben wir in Innenräumen zuviel Inzidenz</a>. So drückt es Martin Riegel von der TU Berlin aus:<blockquote>„Da kann man lüften oder filtern, so viel man will. Die Luftmengen, die diese derart hohen Konzentrationen verdünnen, bekommt man nicht in die Räume hinein: weder mit Fensterlüftung, Klimaanlagen oder mobilen Luftfiltern. Da müsste schon ein Orkan durchfegen.“</blockquote>Und die Masken?<blockquote>Masken reduzierten zwar das Risiko ebenfalls, aber auch sie kämen da an ihre Grenzen.</blockquote>Erinnert mich an die Klimakatastrophe. Da gibt es ja auch Punkte, ab denen moderierende Einflüsse in selbstverstärkende umkippen. Da haben wir ja auch nichts gemacht und diverse von diesen Punkten bereits passiert.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5da559</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5da559#2021-11-28 16:15:03.406217</guid><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 11:18:31 -0000</pubDate><title>Hamburg zeigt nochmal, wie man eine Pandemie bekämpft.Die Öffnung der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/Philcomputing/status/1464611648271011841">Hamburg zeigt nochmal, wie man eine Pandemie bekämpft</a>.<blockquote>Die Öffnung der Impfstelle wurde laut Pressestelle schlicht vergessen.</blockquote>Kann ja mal passieren! Geht ja um nichts!!1!<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/coronavirus/Impfzentrum-in-Hamburg-oeffnet-nicht-Aerger-bei-Wartenden,coronaimpfung166.html">NDR mit Details</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5da5f7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5da5f7</guid><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 11:16:57 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Nach Angaben der Deutschen...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-coronavirus-sonntag-315.html#Drei-Viertel-aller-Kliniken-verschieben-OPs">So schlimm</a>:<blockquote>Nach Angaben der Deutschen Krankenhausgesellschaft kann der Normalbetrieb in mehr als drei Viertel aller Krankenhäuser in Deutschland mittlerweile nicht mehr aufrechterhalten werden</blockquote>Oh, und: Drosten meint, die aktuelle Corona-Welle kriegen wir mit Testen nicht durchbrochen.<blockquote>Der Aufwand zur Infektionskontrolle solle sich stattdessen darauf konzentrieren, neue Infektionen bei Ungeimpften zu vermeiden. "Eine neue Modellierungsstudie zeigt, dass selbst bei niedrigerer Impfquote die Übertragung ganz überwiegend von Ungeimpften ausgeht." Auf Twitter hatte sich Drosten bereits gegen 3G-Regeln ausgesprochen. Stattdessen gelte es, Impflücken zu schließen, zu boostern und bis dahin die Kontakte zu reduzieren.</blockquote>Ach. Ach was. Impfen hilft doch?! Ist ja fast so, als lögen sich die Impfgegner da seit Monaten selbst in die Tasche (und uns ins Gesicht)! Wer hätte das gedacht, dass man jemanden mit einem "aber die anderen da drüben sind auch schlimm"-"Argument" ab da direkt komplett ignorieren kann!<p>CO2-Reduktion müssen wir nicht machen, weil die Chinesen ja auch CO2 emittieren.</p><p>Impfen muss ich nicht machen, weil Geimpfte ja auch anstecken können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5cbdbe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5cbdbe</guid><pubDate>Sat, 27 Nov 2021 18:48:00 -0000</pubDate><title>Alles normal hier, gibt nichts zu sehen. Gehen Sie weiter.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/BMVg_Bundeswehr/status/1464182312548110338">Alles normal hier, gibt nichts zu sehen</a>. Gehen Sie weiter.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5cbc0f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5cbc0f#2021-11-30 14:15:03.242321</guid><pubDate>Sat, 27 Nov 2021 18:45:37 -0000</pubDate><title>Impfskeptiker erkrankt an Covid, verweigert Behandlung, therapiert sich selbst (mit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.watson.ch/!742239718">Impfskeptiker erkrankt an Covid</a>, verweigert Behandlung, therapiert sich selbst (mit Chlordioxid-Einläufen), tot.<p>Und jetzt die Punchline:</p><blockquote>Anhänger glauben eher an gezielte Vergiftung als an Corona</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5ce860</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5ce860</guid><pubDate>Sat, 27 Nov 2021 12:46:54 -0000</pubDate><title>Hamburg zeigt, wie man Pandemien bekämpft.Berlin zeigt, wie man Pandemien...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/lostgen/status/1464302633276129287">Hamburg zeigt, wie man Pandemien bekämpft</a>.<p><a href="https://twitter.com/saskiahoedl/status/1464288512807686152">Berlin zeigt, wie man Pandemien bekämpft</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5cdee1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5cdee1</guid><pubDate>Sat, 27 Nov 2021 12:02:07 -0000</pubDate><title>Old and busted: Flüchtlinge saufen im Mittelmeer ab.New hotness: Flüchtlinge...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Flüchtlinge saufen im Mittelmeer ab.<p>New hotness: <a href="https://www.dw.com/de/zank-zwischen-frankreich-und-gro%C3%9Fbritannien/a-59949608">Flüchtlinge saufen im Ärmelkanal ab</a>. Und zwar so viele, dass das schon zu diplomatischen Unstimmigkeiten geführt hat:</p><blockquote>Premierminister Boris Johnson hatte über Twitter einen Brief veröffentlicht, in dem er die französische Regierung auffordert, die Flüchtlinge, die den Ärmelkanal in kleinen Booten Richtung Großbritannien überqueren, einfach zurückzunehmen. Paris fühlte sich düpiert und lud daraufhin die britische Innenministerin Priti Patel von einem Treffen aus, das mit Ministern aus Nachbarländern und der EU-Kommission für Sonntag in Calais geplant ist.</blockquote>Hahahaha, Rücknahme von Flüchtlingen! HAHAHAHAHA<blockquote>Außerdem habe die EU Rücknahmevereinbarungen mit Belarus und Russland, er hoffe ein solches Abkommen könne umgehend auch mit Großbritannien getroffen werden.</blockquote>Ja, äh, nee, Herr Johnson, das haben Sie missverstanden. Die EU schließt keine Abkommen, bei denen <i>sie</i> Flüchtlinge zurücknimmt. Die EU schließt Abkommen, bei denen <i>andere</i> auf den Flüchtlingen sitzenbleiben.<p>Rücknahme, hahaha! Hat der denn gar keine Berater, der Boris?!? Was für eine Nulpe!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5f6373</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5f6373</guid><pubDate>Sat, 27 Nov 2021 03:19:09 -0000</pubDate><title>Auf der einen Seite ist es ja schonmal nicht schlecht,...</title>
<description><![CDATA[ Auf der einen Seite ist es ja schonmal nicht schlecht, dass die Bitcoin-Sprallos gemerkt haben, dass das in Zeiten der Klimakatastrophe (und auch sonst!!) nicht gut ankommt, wenn man für sein Casino-Zocken mehr Strom als Argentinien verbraucht.<p>Auf der anderen Seite … ist euch mal das Ausmaß der Korrelation zwischen Atomkraft-ist-geil-Deppen und Bitcoin-Zockern aufgefallen?</p><p>Inzwischen geht das so weit, dass <a href="https://www.golem.de/news/bitcoin-atomkraftwerke-fuers-kryptomining-in-kasachstan-2111-161402.html">Kasachstan ein neues Atomkraftwerk bauen muss</a>, damit die aus China fliehenden Bitcoin-Miner nicht das Stromnetz zerfetzen.</p><p>Was für eine Farce, ey. Und Kasachstan steht wirtschaftlich mit dem Rücken so zur Wand, dass sie es sich nicht leisten können, die Stromsubventionen zu kürzen oder die Bitcoin-Deppen rauszuschmeißen. m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5e16a2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5e16a2#2021-11-26 13:50:02.464537</guid><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 12:43:40 -0000</pubDate><title>Old and busted: AfD Brandenburg sagt Landesparteitag ab. Wegen Corona.New...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f6c4764">AfD Brandenburg sagt Landesparteitag ab</a>. Wegen Corona.<p>New hotness: <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-6005.html">AfD sagt Bundesparteitag ab</a>. Wegen Corona.</p><p>Ich dachte die haben alle so ein starkes Immunsystem?</p><p>Haben die sich alle beim Bernd Höcke angesteckt?</p><p>Wäre vielleicht doch nicht doof gewesen, sich mal impfen zu lassen. Oder immer schön Masken zu tragen. Oder Abstand zu halten.</p><p>Wisst ihr was? Da sollte die Bundeswehr mal aus dem Hubschrauber Ivarmectin abwerfen. Oh warte! Der Hubschrauber wird schon für Patiententransporte gebraucht. Wegen Covid. Für die Ungeimpften. Also ... für die AfDler.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5e7b60</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5e7b60</guid><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 10:49:34 -0000</pubDate><title>Yeah! Wir sind wieder wer! 100.000 Coronatote alleine bei uns!...</title>
<description><![CDATA[ Yeah! Wir sind wieder wer! 100.000 Coronatote alleine bei uns! Nicht schlecht für eine Grippe!1!!<p>Ich weiß ja nicht, ob euch klar ist, wie viele Tote das sind. Zum Vergleich: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Todeszahlen_des_KZ_Dachau">Todeszahlen des KZ Dachau</a>, <a href="https://www.sachsenhausen-sbg.de/sammlung-forschung/archiv/totenbuch-kz-sachsenhausen-1936-1945/">Totenbuch KZ Sachsenhausen</a>. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Bamberg">Einwohner vom Bamberg</a>.</p><p>Gut, dass wir jetzt einen Kanzler kriegen, der hart durchgreift. Einen echten Macher. Das hat er ja schon bei Cum Ex bewiesen: Wenn es hart auf hart kommt, dann ist Verlass auf Olaf Scholz!</p><p><a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/corona-lage-ausser-kontrolle-100-000-corona-tote-75-000-neuinfektionen-was-nun-herr-scholz/27834796.html">Gucken wir doch mal</a>:</p><blockquote>Scholz sagt: „Jetzt geht es um eine klare entschiedene Politik, die dafür sorgt, dass wir tagtäglich die Lage beobachten</blockquote>Ohoooo! Seht ihr? Der Scholz will die Lage entschlossen ... beobachten! Einen Arbeitskreis gründen! Oh nee, warte, keinen Arbeitskreis.<blockquote>dass ist der Grund, warum wir vorschlagen, dass es einen Krisenstab gibt, der gerne auch jetzt schon eingerichtet wird, bevor die neue Regierung ins Amt gekommen ist.“</blockquote>Whoa, einen Krisenstab!!1!<blockquote>Scholz kündigt auch ein neues Expertengremium mit Wissenschaftlern an, von denen erwartet er „präzise ausdiskutierte Vorschläge.“</blockquote>Genau was wir jetzt brauchen. Denn wenn es an einer Sache Mangel gab, dann an <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f71cbc6">präzise ausdiskutierten Vorschlägen</a> von <a href="https://www.youtube.com/watch?v=3hcqpknENOI">Wissenschaftlern</a>.<p>Haha und ihr dachtet, <i>die Merkel</i> säße alles aus und handele nicht, bis es zu spät ist!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5e70a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5e70a1</guid><pubDate>Fri, 26 Nov 2021 10:01:35 -0000</pubDate><title>Israels Verteidigungsministerium streicht die Exportliste für Cyberwaffen von 102 auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.calcalistech.com/ctech/articles/0,7340,L-3923361,00.html">Israels Verteidigungsministerium streicht die Exportliste für Cyberwaffen von 102 auf 37 Länder zusammen</a>. Weg fallen damit Länder wie Saudi Arabien, die Vereinigten Arabischen Emirate, Marokko und Mexiko (alles Käufer von NSO-Group-Trojanern).<p>Auslöser dafür ist offenbar eine <a href="https://www.apple.com/newsroom/2021/11/apple-sues-nso-group-to-curb-the-abuse-of-state-sponsored-spyware/">frisch anhängige Klage von Apple gegen die NSO Group</a>. Offenbar merkt die Regierung, dass der Ruf des Landes darunter leidet, wenn sie der Hauptexporteur von Software für Unterdrückungsregimes sind.</p><p>Leider ist Deutschland noch auf der Exportliste, d.h. das BKA und der BND können beherzt weiter bei NSO einkaufen gehen. Mal gucken, was der Koalitionsvertrag da aus unserer Richtung dran bewirken wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f61002d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f61002d</guid><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 16:59:31 -0000</pubDate><title>An manchen Tagen schreiben sich die Witze wie von selbst!Gestern...</title>
<description><![CDATA[ An manchen Tagen schreiben sich die Witze wie von selbst!<p>Gestern so: <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/thueringen/hoecke-immunitat-aufhebung-ausschuss-strafanzeige-100.html">Justizausschuss hebt Immunität von AfD-Fraktionschef Höcke auf</a> (es geht um den Thüringer Landtag). Da witzelten schon einige Schlauberger: Ja ist der denn geimpft?!?</p><p>Und jetzt so: <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/thueringen/corona-hoecke-positiv-infiziert-100.html">Bernd "Björn" Höcke mit Covid infiziert</a>.</p><p>Jahaa, meine Damen und Herren! So schnell kann das gehen ohne Immunität!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f619581</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f619581#2021-11-25 11:10:03.339633</guid><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 09:20:31 -0000</pubDate><title>OpenSSL sucht einen (bezahlten) Programmierer.Advantageous, but not required are:an understanding...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.openssl.org/blog/blog/2021/11/24/hiring-manager-and-developer/">OpenSSL sucht einen (bezahlten) Programmierer</a>.<blockquote lang="en">Advantageous, but not required are:<ul><li>an understanding of Cryptography;</li><li>an ability to write secure code;</li></ul></blockquote>Leuchtet ja auch ein. Seit wann braucht man für Arbeit an TLS ein Verständnis von Kryptographie? Oder muss wissen, wie man sicheren Code schreibt?!<p>Nee, solche Leute sollen sich mal lieber bei SAP oder Microsoft bewerben!1!! (Danke, Ben)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f602517</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f602517</guid><pubDate>Thu, 25 Nov 2021 01:24:25 -0000</pubDate><title>Kennt ihr diese Comedy-Routine von Ron White? Ein Hurricane kam...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr <a href="https://www.youtube.com/watch?v=S7Fu-v490-c">diese Comedy-Routine von Ron White</a>? Ein Hurricane kam in Florida vorbei. Die Behörden wollten die Keys (Inselgruppe im Süden) evakuieren. Einer ließ sich nicht evakuieren, der wollte sich lieber am Strand an einem Baum schnallen. Er hielt sein Immunsystem für stark genug.<p>Vollidioten gibt es immer.</p><p>Die Punchline ist dann, dass es bei einem Hurricane nicht darum geht, <i>dass</i> der Wind weht, sondern <i>was</i> der Wind weht. Wenn der Wind einen Volvo vorbeiweht, dann ist egal, wie fit dein Körper war.</p><p>Man kann der Regierung Vorwürfe machen bezüglich der Pandemie, klar. Aber die Impfquote? Das ist unsere Schuld. Die Regierung hat jedem Gelegenheit gegeben, sich kostenlos impfen zu lassen.</p><p>Hört mal bitte auf, auf die Regierung zu zeigen. Ihr habt so jemanden in der Familie. Jeder von euch. Schon rein rechnerisch geht das gar nicht anders, wenn ein Viertel nicht geimpft ist.</p><p>Klar zeigt ihr jetzt lieber auf die Regierung, als euch mit der Frage auseinanderzusetzen, wieso das so ist. Da sollte mal jemand was tun! Jemand anderes, versteht sich. Nicht ich. Ich rufe lieber nach der Regierung!1!!</p><p>Die Grundrechtsdebatte ist schon längst geführt und entschieden. Schon bevor die Pandemie losging.</p><p>Es ist kein Zufall, dass das fast alles AfDler sind. AfD-Wähler, die es erst mit "der Euro wird uns alle töten" versucht haben, dann mit "Merkel islamisiert das Abendland", jetzt probieren die halt Covid.</p><p>Die wollen das ganze Haus brennen sehen. Wie bei Trump.</p><p>Deshalb funktionieren da auch inhaltliche Argumente nicht. Es geht nicht um Impfen oder Covid. Covid ist bloß Mittel zum Zweck. Der Zweck ist alles anzünden.</p><p>Ich für meinen Teil bestehe darauf, nicht angezündet zu werden. Ist mir scheißegal, wie schlechte Laune du hast. Interessiert mich auch nicht, ob du das für eine Einschränkung deiner Grundrechte hältst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f60b12e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f60b12e#2021-11-24 22:30:03.220722</guid><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 17:10:08 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ich habe gute Nachrichten.Nein, echt jetzt. Ich meine...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ich habe gute Nachrichten.<p>Nein, echt jetzt. Ich meine das völlig unironisch. Mir scheint gerade die Sonne aus dem Arsch.</p><p>Wisst ihr, wie wir uns jahrelang aufgeregt haben, dass die faule Politik einfach vorformulierte Gesetze von Lobbyisten nahm und durchschob? Skandalös! Das war <i>deren</i> Job, da Gesetze zu formulieren! Die sollten im Zweifel das Gegenteil dessen tun, was Lobbyisten vorschlagen!!1!</p><p>Aber dann kam eines Tages die Frage auf: Warte mal, das ist doch ein Exploit. Das können auch wir exploiten. Was wenn wir der Politik ein paar Formulierungshilfen reinkippen? Ist das ethisch vertretbar, deren verkackte Prozesse so auszunutzen?</p><p>Am Ende haben wir das dann getan. Der CCC hat der Politik <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fa3707e">Formulierungshilfen</a> für die Koalitionsverhandlungen geschrieben.</p><p>Und jetzt? Jetzt haben sie <a href="https://fragdenstaat.de/dokumente/142083-koalitionsvertrag-2021-2025/">den Koalitionsvertrag veröffentlicht</a>. Und was soll ich euch sagen! Weite Teile sind vom CCC geguttenbergt! Guckt mal selber so ab Seite 15 den Digitalteil durch. Klar, nicht <i>alles</i> ist vom CCC, aber viel!</p><p></p><ol><li>Für öffentliche IT-Projekte schreiben wir offene Standards fest. Entwicklungsaufträge werden in der Regel als Open Source beauftragt, die entsprechende Software wird grundsätzlich öffentlich gemacht.<p><i>(Da war ich nicht alleine mit der Forderung, aber ich schrieb die Forderung zuerst auf, dass mit öffentlichen Geldern finanzierte Software am Ende auch öffentlich gemacht werden muss)</i></p></li><li>Wir führen  ein  Recht  auf  Verschlüsselung,  ein  wirksames  Schwachstellenmanagement,  mit  dem  Ziel Sicherheitslücken zu schließen, und die Vorgaben „security-by-design/default“ ein.<p><i>(Weiter unten kommt der zweite Schuh.)</i></p><p>Wir verpflichten alle staatlichen Stellen, ihnen bekannte Sicherheitslücken beim BSI zu melden und sich regelmäßig einer externen Überprüfung ihrer IT-Systeme zu unterziehen. Das Identifizieren, Melden und Schließen von Sicherheitslücken in einem verantwortlichen Verfahren, z. B. in der IT-Sicherheitsforschung, soll legal durchführbar sein.</p><p><i>(Das ist der zweite Schuh. NB: Geheimdienste sind auch staatliche Stellen!)</i></p></li><li>Auch  der  Staat muss verpflichtend die Möglichkeit echter verschlüsselter Kommunikation anbieten.<p><i>(Ich fürchte ja fast, die haben gar nicht verstanden, dass das Ende-zu-Ende meint. Das wird noch Popcornbedarf geben.)</i></p></li><li>Hersteller haften für  Schäden,  die  fahrlässig  durch  IT-Sicherheitslücken  in  ihren  Produkten  verursacht  werden.<p><i>(Der kam von mir)</i></p></li><li>Darüber  hinaus sichern wir die digitale Souveränität, u. a. durch das Recht auf Interoperabilität und Portabilität sowie das Setzen auf offene Standards, Open Source und europäische Ökosysteme, etwa bei 5G oder KI.<p><i>(Ignoriert mal das 5G- und KI-Gesülze und freut euch über das Recht auf Interoperabilität!! Das ist ein Riesending für Open Source!)</i></p></li><li>Wir [...] stellen  das  Bundesamt  für Sicherheit  in  der  Informationstechnik (BSI) unabhängiger auf<p><i>(Das hat jeder fucking Einzelne, der an der Formulierungshilfe mitgearbeitet hat, vorgeschlagen. Ein echter No-Brainer.)</i></p></li><li>Hackbacks lehnen wir als Mittel der Cyberabwehr  grundsätzlich  ab.<p><i>(Der kam natürlich auch von mir)</i></p></li><li>Nicht-vertrauenswürdige  Unternehmen  werden  beim  Ausbau kritischer Infrastrukturen nicht beteiligt.<p><i>(Ist ja schon irgendwie erschütternd, dass es eines Haufens ungewaschener Computernerds bedurfte, um auf diese Idee zu kommen!)</i></p></li><li>Ersatzteile und Softwareupdates für IT-Geräte müssen für die übliche Nutzungsdauer verpflichtend verfügbar sein.<p><i>(Das ist auch ein Riesending! Da können sich die Hersteller nur noch rausmogeln, indem sie lächerlich kurze Lebenszeiten annehmen.)</i></p><p>Dies ist den Nutzerinnen und Nutzern transparent zu machen.</p><p><i>(Das ist die Idee der EU, dass der Markt das schon regeln wird, wenn man das nur transparent macht. Hoffen wir mal, dass das reicht!)</i></p></li></ol>Ohne den anderen Mitschreibern ihren Teil kleinreden zu wollen, werde ich mir ab jetzt ans Revers heften, das BSI unabhängiger gemacht, Hackback beerdigt, hintertürfreie Ende-zu-Ende-Krypto vorgeschrieben und Open Source und offene Standards befördert zu haben. Fuck yeah! *abfeier*<p>Mir scheint jedenfalls gerade genug Sonne aus dem Arsch, dass das den Rest des Jahres überkompensiert.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich sollte an der Stelle vielleicht auch klar ansagen: Die Politiker, die <i>anderer Lobbyisten</i> vorformulierte Entwürfe übernehmen, sind faule Schufte. Die, die <i>unsere</i> vorformulierten Entwürfe durchwinken, sind wohlinformierte und hochintelligente Ehrenleute!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f608648</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f608648</guid><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 14:05:10 -0000</pubDate><title>Hey, wenn in Sachsen die Inzidenz so hoch ist, wieso...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wenn in Sachsen die Inzidenz so hoch ist, wieso sind dann so wenig Krankenhausbetten von Covid-Patienten belegt?<p>Ein Leser hat die Antwort gefunden, und zwar im <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/info/podcast4684.html#items">Coronavirus-Update-Podcast</a>.</p><p>Hier ist, was der Einsender dazu zusammenfasst:</p><blockquote>Ab Minute 12 gehts los. Aber vorher stabil hinsetzen!<br/>Mal zusammen gefasst: in die Zahl fließt nur ein, wer in den letzten 7 Tagen, einen positiven PCR-Test hatte und dann ins Krankenhaus eingewiesen wurde.<p>Du bist ohne postiven PCR-Test direkt im Krankenhaus gelandet? Zählt nicht!<br/>Du bist erst 8 Tage nach dem positiven PCR-Test eingewiesen worden? Zählt nicht!<br/>Du belegst schon seit 2 Monaten ein Bett im KH? Zählt auch nicht!</p><p>Und wenn die Lage so schlimm ist, dass schon keine Betten mehr frei sind, um noch Leute aufzunehmen ...na dann sinkt die Hospitalisierungsrate sogar wieder und es darf wieder geöffnet werden!!!111elf</p><p>Kannst dir nicht ausmalen sowas!</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f63fb88</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f63fb88#2021-11-24 15:15:02.642365</guid><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 19:04:54 -0000</pubDate><title>Axel Voss hat endlich seinen Angriff Steiner entdeckt, mit dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.axel-voss-europa.de/wp-content/uploads/2021/11/AVoss_AIDA-draft-report-full-version.pdf">Axel Voss hat endlich seinen Angriff Steiner entdeckt, mit dem das alles in Ordnung kommen wird</a>, was er bisher so zertrampelt hat: "Künstliche Intelligenz".<p>Nun fragen sich die Zyniker unter euch wahrscheinlich, wie ausgerechnet Axel Voss zur künstlichen Intelligenz kommt, der kann ja nicht mal bei natürlicher Intelligenz Erfahrungen vorweisen. Aber legt das mal kurz zur Seite und genehmigt euch die Zusammenfassung hier:</p><blockquote lang="en">1. Introduction<p>0. Notes that the world stands on the verge of the fourth industrial revolution; points out that in comparison with the three previous waves, initiated by the introduction of steam, electricity, and then computers, the fourth wave draws its energy from an abundance of data combined with powerful algorithms; stresses that today’s digital revolution is shaped by its unprecedented scale, fast convergence, and the enormous impact of emerging technological breakthroughs on states, economies and societies;</p><p>[…]</p><p>0. Warns that as a result of these and other existential threats to our democracy and prosperity, the global tech race has become a fight for survival for the EU; stresses that if the EU does not act swiftly and courageously, it will end up becoming a digital colony of China, the US and other states and risk losing its political stability, social security and individual liberties;</p><p>0. Argues that artificial intelligence (AI) is the key emerging technology within the fourth industrial revolution; notes that AI is the control centre of the new data layer that surrounds us and which can be thought of as the fifth element after air, earth, water and fire; states that by 2030, AI is expected to contribute more than EUR 11 billion to the global economy, an amount that almost matches China’s GDP in 2020;</p></blockquote>Ich finde das ja immer geil, wenn sie so tun, als hätten sie Experten gefragt. Haben sie natürlich nicht. Experten haben seit Jahrzehnten gewarnt, dass die EU nicht alles an China outsourcen kann, sonst begeben wir uns in eine von unserer Seite unaufbrechbare Abhängigkeit.<p>Experten haben seit Jahrzehnten gewarnt, sich nicht von den Amis "intellectual property"-Bullshit aufschwatzen zu lassen, weil die Regeln alle so gebaut sind, dass am Ende die Amis dem Rest der Welt Lizenzforderungsforderungen senden können.</p><p>Und dann? Dann sind die Experten nach USA und Asien abgewandert und jetzt gibt es hier nur noch unseriöse Multimedia-Klitschen und Crypto- und KI-Startups, die öffentliche Fördergelder abgreifen wollen, um ihr Schneeballsystem zum Abheben zu kriegen.</p><p>Ich bin mir ziemlich sicher, dass Axel Voss hier ein paar belämmerte KI-Blenderklitschen gefragt hat, und die haben völlig überraschend gesagt, dass KI die Lösung ist und sie nur ein paar Steuermilliarden von der EU brauchen, dann wird alles gut.</p><p>Tja und jemand wie Axel Voss hat dann halt nicht das Vorwissen, die Blender zu erkennen, und nach den Internetfiltern auch keine Freunde mehr, die ihn warnen würden, wenn er sich gerade öffentlich zum Deppen macht.</p><p u=""><b>Update</b>: Viele (aber nicht alle) von euch haben mitgeschnitten, dass "11 billion" übersetzt 11 Milliarden heißt. Das Bruttoinlandprodukt von China ist 11 Billionen. Der Voss war also schon mit der Anzahl der Nullen überfordert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f63f710</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f63f710#2021-11-23 19:55:03.227013</guid><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 18:49:50 -0000</pubDate><title>Ach gucke mal, böse Cyberkriminelle greifen über kaputte VPN-Clients an....</title>
<description><![CDATA[ Ach gucke mal, <a href="https://heise.de/-6274101">böse Cyberkriminelle greifen über kaputte VPN-Clients an</a>. Na sowas!<p>Hmm, mir fällt gerade auf, dass ich dazu noch nicht ausreichend viel gerantet habe. Mich kotzt das seit Jahren an, dass praktisch jeder Kunde von mir ein halbes Dutzend andere stinkende Clients verlangt. Zoom, Slack und Teams sind ja schon die Krätze in Tüten, aber noch krasser finde ich VPN-Clients.</p><p>Eine Videokonferenzsoftware braucht Zugriff auf die Kamera und läuft mit Anwenderrechten. Eine VPN-Software läuft im Allgemeinen mit Administratorrechten.</p><p>Nun ist da in der Praxis nicht viel Unterschied zwischen, denn wenn jemand einmal auf dem System ist, ist es zu spät. Der kann dann deine Tastatur mitlesen, dein Passwort ausspähen, deine Daten kopieren und verschlüsseln, und das ist ja schon Maximalschaden.</p><p>Aber vom geforderten Vertrauensverhältnis her ist eine Software, die nicht mal so tut, als gäbe sie sich schon Mühe, mit minimalen Rechten zu laufen, wie so typische VPN-Gammeldienste, absolut unakzeptabel. Das kann man überhaupt nur noch toppen, wenn der Dienst sich dann nicht davon abhalten lässt, sich automatisch zu starten beim nächsten Booten, und es keinen "Geh Weg"-Button gibt. Da hilft dann nur jeweils deinstallieren nach Benutzung.</p><p>In Sachen VPN ist das IPsec, das bei eurem Betriebssystem beiliegt, absolut ausreichend. Häufig ist das sogar qualitativ deutlich besser als alles, was euch irgendwelche Schrott-Clients überzuhelfen versuchen. Alle 20 Jahre kommt mal ein Fall vorbei, wo etwas nachträglich installiertes vertrauenswürdiger ist, aktuell wäre das Wireguard. Aber selbst dann: Wenn dir jemand ein Binary in die Hand drückt, das du ausführen sollst, ist das immer fünf rote Warnlampen auf einmal. Seriöse Gegenüber sagen dir: Wir sprechen IPsec oder Wireguard, hier sind die relevanten Einstellungen, und fertig ist die Laube. Du suchst dir Betriebssystem und Client aus. Du brauchst keinen "Support" von denen, am besten noch in Form eines verkackt automatisch übersetzten PDFs von irgendeinem schon im Original schlechten "ist alles voll einfach"-Lügenhowto.</p><p>Wir sollten alle viel häufiger rebellieren, wenn jemand uns EXE-Dateien in die Hand zu drücken versucht. Ich bin schon bei mehreren Kunden als Querulant verschrien, weil ich immer rumzicke bei sowas.</p><p>Ich bin Code-Auditor. Ich lese Code. Dafür muss und will ich nicht in eurem Slack-Kanal abhängen. Schon gar nicht will ich einen halben Tag damit verbringen, eure verkackte Onboarding-Bürokratie über mich ergehen zu lassen, damit ich dann 2FA für einen Slack-Zugang habe, den ich nie haben wollte. Ich bin immer wieder schockiert, dass dieselben Leute, die mir erklären, PGP sei zu kompliziert, dann Wochen meiner Lebenszeit mit solchem Bürokratie-Scheiß verplempern.</p><p>Apropos 2FA und Slack: Meine Beobachtung ist, dass die Leute da allesamt überhaupt keinen Bock drauf haben, für etwas so unessentielles und wenig hilfreiches wie ein verkacktens Chat-System 2FA einzurichten. Am Ende machen die alle einfach nie ihren Browser zu und bleiben monatelang eingeloggt. Toller Sicherheitsgewinn, dieses 2FA!1!! Hat am Ende negativen Nutzen, genau wie das Security-Theater am Flughafen und bei Banken. Wieso wurde Chiptan eigentlich abgeschafft?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f63c281</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f63c281</guid><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 15:01:51 -0000</pubDate><title>Habt ihr jemals so ein tolles Fuck You wie das...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr jemals so ein tolles Fuck You wie <a href="https://spd.berlin/pressemitteilung/einigung-im-umgang-mit-dem-volksentscheid/">das hier von der Berliner SPD</a> gelesen? Zum Volksentscheid zur Vergesellschaftung der Wohnungen.<p>Ihr wart hoffentlich nicht so naiv anzunehmen, dass das "Entscheid" im "Volksentscheid" dafür steht, dass hier irgendwas entschieden ist.</p><p>Nein, nein! Die SPD diskutiert jetzt erstmal 100 Tage, welche Experten man in ein Expertengremium berufen will. Dann denkt das Gremium ein Jahr lang nach.</p><p>Außerdem will man Juristen fragen, ob ihnen was einfällt, wieso das nicht gemacht werden kann.</p><p>Money Quote:</p><blockquote>Auf Basis der Empfehlungen der Expertenkommission legen die zuständigen Senatsverwaltungen im Jahr 2023 gegebenenfalls Eckpunkte für ein Vergesellschaftungsgesetz vor.</blockquote><i>Auf Basis</i> der Empfehlungen. Sie behalten sich vor, die Empfehlungen komplett zu ignorieren. Falls die Experten nicht kapiert haben, was ihr Job hier ist, nämlich das Finden von Ausflüchten, wieso man das nicht machen kann. Und frühestens 2023 hat man dann was in der Hand, das sagen wird: Geht nicht. Dann sind alle traurig und gucken betroffen in die Kameras.<p>Sollte wider Erwartens doch rauskommen, dass man es machen sollte, dann haben wir 2023 nicht etwa eine Umsetzung, nein nein, dann haben wir <i>Eckpunkte</i> für ein zukünftiges etwaiges Gesetz.</p><p>Mehr Wiesel-Worte und mehr Hinauszögern geht nicht. Szenenapplaus für die Verräterpartei!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f620612</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f620612</guid><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 10:47:40 -0000</pubDate><title>Ich muss ja aktuell immer wieder an die Endszene aus...</title>
<description><![CDATA[ Ich muss ja aktuell immer wieder an die Endszene aus Resident Evil (dem Film) denken. Da wacht die Heldin in einem Krankenhaus auf, alles verlassen, weder Patienten noch Personal. Offensichtlich ist hier eine Zombieapokalypse vorbeigekommen.<p>Und überall liegen so Zeitungen rum.</p><p>Die Schlagzeilen im Moment erinnern mich an die dort herumliegenden Zeitungen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f620431</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f620431</guid><pubDate>Tue, 23 Nov 2021 10:39:43 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal wissen wollt, wie sich so ein Kollaps...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal wissen wollt, wie sich so ein Kollaps des Gesundheitssystems aus Sicht des Pflegepersonals anfühlt, dann habe ich hier den Leserbrief für euch:<blockquote>Bezogen auf den Kommentar des Arztes vom 18.11 würde ich gerne mal von einer Allgemeinstation berichten. Auch wenn das Thema in den letzten zwei Jahren echt schon ausgelutscht worden ist.<p>Ich arbeite in einem großem Münchner Krankenhaus als Krankenschwester und es ist mir ein Anliegen irgendwie Gehör zu finden. Für meine Kollegen. Was jetzt gerade passiert, in vermutlich allen Häusern, gleicht einer Katastrophe.</p><p>Freitag Abend wurde unserer gesamten Station mitgeteilt, dass diese geschlossen wird und wir 5 Tage Zeit haben die Patienten zu entlassen. Am Mittwoch (übermorgen) soll der Dienst auf einer Intensivstation beginnen. Aha- dass von uns keiner eine Intensiverfahrung hat, geschweige denn die Geräte bedienen kann von Beatmungen ganz zu schweigen, hat erst mal keinen interessiert. Eine Intensivweiterbildung dauert 2 Jahre und ich bin mir ganz sicher, dass gerade zur Zeit, mit Covidpatienten und Pflegemangel, man genügend Zeit findet, uns dort richtig einzuarbeiten.</p><p>Uns hat es noch relativ gut getroffen, denn andere Stationen im Haus mussten binnen eines Tages ihre Station räumen und woanders arbeiten. Laut meinen Informationen, mit richtig guter Einarbeitung natürlich. Auf Covid Normalstation. Wie Einarbeitung? Du warst doch letztes Jahr schon mal da, du kennst dich doch noch aus. (Und ja, wir machen diesen Versetzungsmist zum wiederholten Mal mit!!)</p><p>Dazu muss man sagen, dass selbst zu Nicht-Corona-Zeiten die Einarbeitung eher auf wenige Tage begrenzt ist und dann wird es schon laufen. Kannst ja Fragen wenn was ist....</p><p>Auf den ersten Schock hin, dass wie zukünftig schwerstkranke Menschen betreuen sollen, deren Leben mehr oder weniger auch in unserer Hand liegt haben ein Drittel unserer Mitarbeiter beschlossen zu kündigen. Hätte einer von uns auf Intensiv arbeiten wollen oder können, wäre er dies vielleicht die letzten Jahre angegangen. Ich kann keine Betten mit völlig ungelernten Mitarbeitern betreiben, frei nach dem Motto, schaun wir mal wieviele meinen Dienst überleben?</p><p>Wie der Kollege so schön sagte, auch eine Art von Triage. Immerhin hat das unsere Pflegedienstleitung zum Einlenken gebracht- hey wir dürfen jetzt auf eine Covid- Normalstation. Ich freu mich.</p><p>Was ich damit sagen will, Danke an alle ungeimpften Arschlöcher da draußen, dass unsere Station geschlossen wurde und wir jetzt monatelang auf einer Covidstation arbeiten dürfen. Auch in unserem Team gibt es Hochrisikopatienten und auch wir haben Familien, ganz zu schweigen von unseren Patienten, die jetzt einfach mal nicht mehr aufgenommen werden. Wurscht wie es denen geht. Und dabei geht es den meisten richtig schlecht.</p><p>Noch dazu ist es zum widerholten Mal so. Die Kündigungen, denke ich werden zum Teil in unserem Team zurückgenommen, aber sicher nicht alle, da wir eh schon
an der Grenze mit Personal waren, ist es fraglich ob unsere Station so überhaupt wieder öffnen kann. (Ich kenne das noch vom letzten Winter, andere Stationen mussten nach der Zwangsversetzung Betten sperren, weil ihnen derweil das Personal weggelaufen ist)</p><p>Also wenn man man langjährige Mitarbeiter vergraulen will und dafür Sorgen möchte, dass bald gar kein Personal mehr da ist, der macht alles richtig!! Ich scheiße auf den Bonus!</p><p>Das ist ein komplettes Versagen der Politik und zwar auch der des Krankenhauses. Eigentlich müsste das Management den Hut nehmen, aber nein, wie immer wird das Fußvolk als Kanonenfutter verheizt. Einen ganzen Sommer wäre Zeit gewesen, mal vorzufühlen, wer vielleicht ein paar Monate auf Intensiv möchte, hätte die Leute wenigstens Grundausbilden können, Pläne schmieden können wie man es am Besten angeht....aber nein, in einer Hauruck-Aktion wird der größte Mist entschieden und das Personal, das eh schon Jahre am Limit ist, soll noch mehr machen. Es ist ja auch nicht so, als wären der Winter und Corona etwas völlig Neues.</p><p>Wir sollen den Waldbrand mit einer Spritzpistole löschen, aber von denen, die das alles verursacht haben, muss keiner gehen. Stattdessen gehen wir.</p><p>Ich frage mich nur, wer eigentlich noch arbeitet wenn das alles doch mal vorbei sein sollte.. da kann man nur beten nie ins Krankenhaus zu müssen.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f62cf6c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f62cf6c</guid><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 21:46:26 -0000</pubDate><title>Datenreichtum bei Godaddy: Persönliche Daten von 1,2 Mio Wordpress-Hostingkunden entfleucht.Vielleicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-6274187">Datenreichtum bei Godaddy: Persönliche Daten von 1,2 Mio Wordpress-Hostingkunden entfleucht</a>.<p>Vielleicht hätte Godaddy in ordentliche Produkte investieren sollen statt in Superbowl-Werbespots.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f62c67f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f62c67f#2021-11-23 00:05:02.712319</guid><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 21:07:45 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, danke für die freundliche Begrüßung! Setzen...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, danke für die freundliche Begrüßung! Setzen Sie sich bitte.<p>In unserer heutigen Pressekonferenz haben wir von der Staatsanwaltschaft wichtige Erkenntnisse zu verkünden. Es geht, wie bereits angekündigt, um den Cyberangriff gegen den Landkreis Ludwigslust-Parchim.</p><p>Hier sind <a href="https://www.zeit.de/news/2021-11/22/cyberangriff-mit-schadsoftware-deepbluemagic">unsere neuen Erkenntnisse</a>:</p><blockquote>Bei dem folgenschweren Cyger-Angriff auf kommunale IT-Strukturen in Schwerin und im Landkreis Ludwigslust-Parchim ist <b>die Schadsoftware «DeepBlueMagic» eingesetzt worden</b>.</blockquote><p>Ich weiß ja nicht, wie es euch geht, aber mir fällt gerade wie Schuppen von den Augen, was für eine lächerliches Kasperletheater das immer war, wenn sie nach Terrorangriffen stolz verkündet haben, der Täter käme wahrscheinlich aus dem Dunstkreis von Al Kaida.</p><p>... außerdem trug der Täter Socken und Turnschuhe.</p><p>Whoa langsam langsam, Inspektor Clouseau! Nicht so schnell mit den Erdbeben-Erkenntnissen! Es gibt nur soundsoviel Breaking News, die man pro Woche aushalten kann!!1!</p><p>Habt ihr auch noch rausgefunden, ob die Angreifer lieber Kaffee oder Tee trinken?</p><p u=""><b>Update</b>: Wobei ich da vielleicht nicht zu laut ranten sollte. Ich habe ja auch zuerst rausgefunden, welche Software die Ransomware-Opfer eingesetzt haben: Windows, Office und Active Directory.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f656757</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f656757</guid><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 14:22:01 -0000</pubDate><title>Gute nachrichten! Spahn erklärt Corona für beendet!„Wahrscheinlich wird am Ende...</title>
<description><![CDATA[ Gute nachrichten! <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/spahn-ende-des-winters-sei-jeder-geimpft-genesen-oder-gestorben-17646367.html">Spahn erklärt Corona für beendet</a>!<blockquote>„Wahrscheinlich wird am Ende dieses Winters jeder geimpft, genesen oder gestorben sein“</blockquote>Das löst sich sozusagen von selbst!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6567ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6567ed</guid><pubDate>Mon, 22 Nov 2021 14:20:35 -0000</pubDate><title>Angeblich bricht in Sachsen gerade der flächendeckende Polizeidienst Covid-bedingt zusammen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/sachsen-polizei-droht-corona-kollaps-gewerkschaft-spricht-von-inzidenz-4000-a-ad435826-5993-451b-9e2a-fb34511a3025">Angeblich bricht in Sachsen gerade der flächendeckende Polizeidienst Covid-bedingt zusammen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f640666</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f640666</guid><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 22:22:48 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an die 1,9 Milliarden Euro, die Wirecard...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an die 1,9 Milliarden Euro, die Wirecard erfunden haben soll, um die Insolvenz zu verschleppen in die Märkte zu täuschen?<p><a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/wirecard-milliarden-101.html">Es mehren sich wohl die Indizien, dass die doch existierten</a> und abgeflossen sein sollen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6406dc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6406dc</guid><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 22:19:46 -0000</pubDate><title>Das Tolle an Mathe ist ja, dass man Dinge ausrechnen...</title>
<description><![CDATA[ Das Tolle an Mathe ist ja, dass man Dinge ausrechnen kann.<p>Das ist auch zugleich das Furchtbare an Mathe. Du kannst dir ausrechnen, was passieren wird, bevor es passiert ist.</p><p>Zum Beispiel ist grob bekannt, wie viele Covid-Infizierte in Krankenhaus müssen. Und wieviele davon auf die Intensivstation.</p><p>Wir wissen auch, wie viele Intensivbetten wir auf dem Papier noch haben (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f689ba9">Kontext für "auf dem Papier"</a>).</p><p>Das sind alle Zahlen, die wir brauchen. Damit können wir ausrechnen, wie viel Bedarf an Intensivbetten die Leute haben, die sich im Moment gerade frisch angesteckt haben. <a href="https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1462458016503156751">Hier ist das Ergebnis</a>.</p><p>Und das Furchtbare daran? Selbst wenn wir jetzt den Ultra-Lockdown machen und sich keiner mehr ansteckt: Zu spät.</p><p>Noch furchtbarer? Das war alles schon länger klar. Das war genau das Szenario, vor dem die Wissenschaft gewarnt hat.</p><p>Erinnert euch das auch so fatal an die "Reaktion" der Menschheit auf die Klimakatastrophe? Da ist ja auch seit Jahrzehnten klar, was passieren wird. Da rennen wir genau so ins offene Messer. Mit Anlauf!</p><p>Tolle Spezies haben wir da!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f64f5b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f64f5b1</guid><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 12:02:55 -0000</pubDate><title>Oregon State Police seize 250 tons of illegal marijuana.Das ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://abcnews.go.com/US/wireStory/oregon-state-police-seize-250-tons-illegal-marijuana-81303105">Oregon State Police seize 250 tons of illegal marijuana</a>.<p>Das ist so ein bisschen merkwürdig, weil es in Oregon seit 2015 legalen Gras-Verkauf und -Besitz gibt. Man würde denken, dann braucht es kein illegales Gras mehr.</p><p>Gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht, das wird schlicht das Gras sein, das die Kriminellen nicht mehr abgesetzt kriegen, weil sie jetzt mit den legalen Ausgabestellen konkurrieren müssen, und die haben bessere Qualität, sind billiger und haben keine Kriminalitätsgefahr. Aber stellt sich raus:</p><blockquote lang="en">White City is a small community in Jackson County near the California state line. Jackson County Sheriff Nathan Sickler earlier this week told lawmakers the crime rate associated with the thousands of illegal marijuana farms that have <b>sprung up this year</b> in southern Oregon has gone through the roof.</blockquote>Nanu? Was geht denn da ab?<p>Süd-Oregon, mhh, ist das für den Export nach Kalifornien? Nee, in Kalifornien gibt es seit 2016 auch legalen recreational use of cannabis.</p><p>Vielleicht eignet sich in Südoregon einfach das Klima besonders gut für den Anbau? Finde ich mysteriös. Ich dachte, wenn man das legalisiert, bricht die kriminelle Supply Chain zusammen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f67fd0c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f67fd0c</guid><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 18:26:26 -0000</pubDate><title>Für eine wunderschöne Illustration für Gründe gegen Zentralisierung über "die...</title>
<description><![CDATA[ Für eine wunderschöne Illustration für Gründe gegen Zentralisierung über "die Cloud" <a href="https://www.bbc.com/news/technology-59357306">bietet sich gerade Tesla an</a>, wo nach einem Ausfall die Leute ihre Autos nicht mehr aufschließen konnten.
]]></description></item></channel></rss>