<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 23 Sep 2021 13:25:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2be87</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2be87</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 13:17:13 -0000</pubDate><title>Ich hatte hier vor ein paar Jahren The Martian empfohlen,...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte hier vor ein paar Jahren <a href="https://blog.fefe.de/?ts=abd38564">The Martian empfohlen</a>, von Andy Weir.<p>Vorgestern fand ich dann heraus, dass der noch weitere Bücher geschrieben hat seit dem. Ich habe mir also sofort eine Ausgabe von Project Hail Mary geholt.</p><p>Ich freue mich berichten zu können, dass das genau so wie The Martian gewirkt hat. Ich habe das in unter 24h durchgelesen.</p><p>Ich würde gerne erzählen, worum es in dem Buch geht, aber das würde eure Lesefreude schmälern, daher tue ich es nicht. Dringender Rat: Freitagnachmittag kaufen. Nicht innerhalb der Woche. Sonst verliert ihr einen Arbeitstag.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2bcdf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2bcdf#2021-09-23 15:20:01.604584</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 13:07:13 -0000</pubDate><title>Hey, es gab da doch gerade diesen rechtsextremen Mord an...</title>
<description><![CDATA[ Hey, es gab da doch gerade diesen rechtsextremen Mord an dem Tankstellen-Mitarbeiter.<p>Hat da eigentlich schon ein erbärmlicher, ekelhafter Demagoge der Rechtspopulisten an den angeblichen Linksterror erinnert?</p><p><a href="https://twitter.com/BMI_Bund/status/1440692122382831623">Na klar haben sie</a>!</p><p>Eine Sache muss man der CSU ja wirklich lassen. Zuverlässig sind sie. Also wenn es um Polizeistaat, Lügen, Korruption und Demagogie geht. Bei anderen Dingen eher nicht so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb28e05</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb28e05#2021-09-23 12:00:01.502334</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 09:54:35 -0000</pubDate><title>Haha, die doofen Briten! Habt ihr das auch gehört? Bei...</title>
<description><![CDATA[ Haha, die doofen Briten! Habt ihr das auch gehört? Bei denen sind die Erdgasreserven alle, der Preis ging durch die Decke und jetzt leidet die Industrie? Haha, was für Anfänger!!1!<p>Oh, was sagt ihr? In Mainland Europe sind die Gasspeicher auch alle leer? Und die Preise sind auch durch die Decke gegangen?</p><p>Äh, ... warum denn?</p><p><a href="https://www.dw.com/de/gazprom-zeigt-europa-seine-marktmacht/a-58216903">Weil Gazprom weniger geliefert hat</a>.</p><p>Warum sollten die auch mehr liefern. Die haben ja extra Nord Stream 2 durch die Ostsee gebaut. Da braucht es doch keine Lagerhaltung mehr in Europa!!1!</p><p>Die Grünen werden schon ihre Fundamentalopposition einstellen, wenn es im Winter ein bisschen kälter wird.</p><p>Nicht vergessen: Die Russen haben nicht nur weniger geliefert, damit hier die Preise hochgehen, sondern auch um die Ukraine auszuräuchern, die sich seit Jahrzehnten am Transitgas für Europa bedient.</p><p>Übrigens: Ich finde ja, wir sollten jetzt immer Mainland Europe sagen. Wie in China. Nur heißt bei uns der feindliche US-Vasallenstaat vor der Küste halt UK / Airstrip One und nicht Taiwan.</p><p>Und wir könnten auch mal anfangen, die USA das Reich der untergehenden Sonne zu nennen.</p><p u=""><b>Update</b>: Aus aktuellem Anlass: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=BWgRUjI2StI">Immer dieser oberflächliche Antiamerikanismus</a>! :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2f515</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2f515</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 08:07:39 -0000</pubDate><title>Ich warne übrigens davor, Laschets Scheitern bei der Wahl auf...</title>
<description><![CDATA[ Ich warne übrigens davor, Laschets Scheitern bei der Wahl auf Basis von Umfragen anzunehmen.<p>Das haben bei Trump auch alle getan.</p><p>Die CDU ist gerade so verbrannt, dass mich überhaupt nicht wundern würde, wenn sich CDU-Stammwähler in Umfragen nicht zu sagen trauen, dass sie CDU wählen werden, es dann am Wahlabend doch tun.</p><p>Menschen werden selten spontan schlauer. Und schon gar nicht sind sie bereit Fehler zuzugeben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2f02d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2f02d</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 07:46:59 -0000</pubDate><title>Thüringen hebt in den Schulen alle Corona-Maßnahmen auf.Es gibt keine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.news4teachers.de/2021/09/keine-schuelertests-mehr-keine-maskenpflicht-erste-landesregierung-laesst-das-coronavirus-frei-durch-die-schulen-laufen/">Thüringen hebt in den Schulen alle Corona-Maßnahmen auf</a>.<blockquote>Es gibt keine Schnelltests mehr – und keine Maskenpflicht im Unterricht. Mobile Luftfilter wurden kaum angeschafft. Damit hat das Virus in den nächsten Monaten unter ungeimpften Kindern und Jugendlichen praktisch freie Bahn.</blockquote>Wenn jemand was hat, soll das Kind zum Haus- oder Kinderarzt gehen.<p>Das passt auch prima <a href="https://www.news4teachers.de/2021/09/mediziner-lobby-draengt-darauf-schulen-uneingeschraenkt-offenzuhalten-aerzte-und-wissenschaftler-warnen-vor-durchseuchung/">zur Ärzte-Lobby</a>, die eh unzufrieden damit ist, dass die ganzen Covmaßnahmen die Grippewelle ausfallen ließen, und die finden, sie hätten jetzt auch mal eine fetten Profitwelle zum finanziellen Gesundstoßen verdient.</p><p>Der Einsender hat dann noch eine schöne Verschwörungstheorie, wieso Thüringen das macht. Da gibt es nämlich eine linke Landesregierung unter Bodo Ramelow, aber <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/deutschland/wahlen/bundestagswahl/u-achtzehn-wahl-jugendliche-afd-100.html">bei der U18-Wahl neulich kam eine Mehrheit für die AfD heraus</a>. Der Einsender vermutet, dass der Ramelow daher den Schutzbedarf der Kinder zurückgestuft hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2ef17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb2ef17</guid><pubDate>Thu, 23 Sep 2021 07:42:01 -0000</pubDate><title>Old and busted: Covid-Leugner.New hotness: Vulkanausbruch-Leugner.Leuchtet ja auch ein. DIE...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Covid-Leugner.<p>New hotness: <a href="https://then24.com/2021/09/20/its-all-orchestrated-appear-in-networks-volcano-deniers-who-say-the-eruption-is-caused/">Vulkanausbruch-Leugner</a>.</p><p>Leuchtet ja auch ein. DIE DA OBEN haben den Vulkan künstlich gezündet. Mit Lasern aus Satelliten oder so. WAKE UP SHEEPLE!!! (Danke, Jarno)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5578f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5578f</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 20:51:29 -0000</pubDate><title>Ah, jetzt versuchen sie es mit der Peitsche, nachdem das...</title>
<description><![CDATA[ Ah, jetzt versuchen sie es mit der Peitsche, nachdem das Zuckerbrot nicht gefruchtet hat: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/faq-verdienst-ausfall-arbeitnehmer-quarantaene-101.html">Quarantäne-Lohnersatzzahlung nicht mehr für Impfverweigerer</a>.<p>Das klingt jetzt krasser als es ist, weil das Gesundheitsamt zumindest in Berlin eh so gut wie keine Quarantänen anordnet, gerade um nicht Lohnersatzzahlungen leisten zu müssen. In Schulen wurde nicht die ganze Klasse in Quarantäne geschickt sondern nur der Sitznachbar, und das war dann auch nur das Kind, nicht der Rest der Familie. Die haben systematisch alles dafür getan, dass eh niemandem Lohnersatzzahlungen ausgezahlt werden mussten, wo es irgendwie vermeidbar war.</p><p>Insofern glaube ich, das betrifft jetzt erstmal niemanden.</p><p>Aber ist natürlich ein kräftiger Wink mit dem Zaunpfahl.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb555a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb555a9#2021-09-22 22:50:03.070496</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 20:43:35 -0000</pubDate><title>Oh mir fällt gerade nochwas auf zu dem AUKUSA-Militärpakt. Das...</title>
<description><![CDATA[ Oh mir fällt gerade nochwas auf zu dem AUKUSA-Militärpakt. Das betrifft Frankreich gleich doppelt.<p>Einmal Australien und die U-Boote, klar.</p><p>Aber die Franzosen hatten auch mit den Briten einen Deal gemacht, dass deren <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Combined_Joint_Expeditionary_Force">Streitkräfte zumindest partiell zusammengelegt wurden</a>. Also jedenfalls eine über das normale Nato-Maß hinausgehende Kooperation.</p><p>Da muss das ja nochmal besonders schmerzen, wenn die Briten dann eine Spezialsonderallianz mit den Amis eingehen und vorher den Franzosen nicht Bescheid sagen.</p><p><a href="https://www.theguardian.com/world/2021/sep/22/aukus-row-boris-johnson-tells-france-donnez-moi-un-break">Kurze Durchsage von Boris Johnson dazu</a>:</p><blockquote lang="en">Boris Johnson has reopened the war of words with Paris over the Aukus defence and security deal, urging the French to “prenez un grip about all this and donnez-moi un break”.</blockquote>Was für ein Muppet. Aber wartet, geht noch weiter.<blockquote lang="en">“Because this is fundamentally a great step forward for global security. It’s three very like-minded allies standing shoulder to shoulder creating a new partnership for the sharing of technology. It’s not exclusive. It’s not trying to shoulder anybody out. It’s not adversarial towards China for instance.”</blockquote>Oh, ach? Not exclusive? Wenn ihr nicht mal Kanada und Neuseeland aus den Five Eyes reingenommen habt?<p>Und not adversarial towards China? Das glauben die ja wohl hoffentlich selber nicht, dass ihnen das jemand abnimmt. Schon gar nicht die Chinesen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5b288</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5b288</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 18:13:42 -0000</pubDate><title>Setzt euch mal stabil hin. Der Leserbrief hier hat mir...</title>
<description><![CDATA[ Setzt euch mal stabil hin. Der Leserbrief hier hat mir gerade echt die Schuhe ausgezogen. Achtung, harter Tobak.<blockquote>ich arbeite bei einem internationalen Logistikkonzern mit mehreren tausend LKWs und kann hier vielleicht einen Bogen zu den Einwürfen spannen, dass manche hier Probleme haben überhaupt Speditionsdienstleistungen (LKWs) beanspruchen zu können.<p>Mein Arbeitgeber ist ziemlich tief in der Kontraktlogistik, wir machen für Firmen z.b. die komplette Lagerhaltung, Versandabwicklung usw. also einen recht großen Teil des Supply-Chain-Management. Z.b. hängen wir da bei unseren Kunden direkt in der Auftragsverwaltung mit unserer IT drinnen und beliefern die Just-In-Time mit den nötigen Teilen für deren Produktion, viele Kunden haben die komplette Lagerfläche zu uns Ausgelagert und wir halten je nach Kundenwunsch X Stück pro Artikel in unseren Lagern vor welche schon seit Monaten aus allen Nähten platzen.</p><p>Nun zu der eigentlichen Perversion und etwas "insight" zu solchen Geschäften.</p><p>Kein einziger unserer LKWs fährt irgendwo leer hin um etwas aufzuladen um dann halbgefüllt irgendwo wieder abzuladen. Wir sehen LKWs als rollende Lagerfläche und haben ziemlich ausgeklügelte Systeme damit ein LKW immer voll ist. Bevor ein LKW also halb gefüllt irgendwo hinfährt, befüllen wir die andere hälfte des LKWs mit Lagerbestand und kutschieren den "sinnlos" in der Weltgeschichte herum. Warum tun wir das? Bis zu einem gewissen Füllstand eines LKW mit Lagergut (variiert je nach Strecke/Dauer) ist der m²-Preis im "rollenden Lager" günstiger, als neue Lagerflächen zu kaufen. Ein Großteil unserer LKW-Flotte fährt bereits mit über 70 % Lagergut, heißt im Umkehrschluss, dass wir nur noch 30 % der Fläche pro LKW mit eigentlichen Speditionsaufgaben beschicken können, im Normalfall ist das Verhältnis eigentlich genau umgedreht und wir haben nach oben wohl immer noch Luft um noch mehr Lagergut profitabel in die LKWs "auszulagern", einer der Haupttreiber ist der immer weiter steigende m²-Preis für Boden in Mitteleuropa, daher verlegen wir immer mehr Lagerfläche in Billigländer der EU und zirkulieren dann mit den LKWs den Lagerbestand zu den Lagern nahe am Kunden in Mitteleuropa.</p><p>In Anbetracht der Klimakatastrophe ist das natürlich furchtbar. Verkürzt gesagt kann man behaupten, dass wir 70 % unseres hauseigenen LKW-Verkehrs und dessen Abgase der Allgemeinheit aufbürden, weil uns die Rollenden Lager trotz der Verschmutzung billiger kommen als neue Lagerflächen zu kaufen. Das ist Peak Kapitalismus und erklärt auch warum es zur zeit schwer ist einen LKW aufzutreiben, denn wir sind bei weitem nicht die einzigen Logistiker die das machen. Wenn du also das nächste mal einen LKW auf der Autobahn siehst kannst du davon ausgehen, dass der Großteil der Fracht überhaupt nicht dort hin muss, wo der LKW gerade hinfährt.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5978c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5978c#2021-09-23 09:30:01.579853</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 16:18:26 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Litauens Verteidigungsministerium rät, chinesische Smartphones wegzuschmeißen. Weil...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.reuters.com/business/media-telecom/lithuania-says-throw-away-chinese-phones-due-censorship-concerns-2021-09-21/">Litauens Verteidigungsministerium rät, chinesische Smartphones wegzuschmeißen</a>. Weil die, äh, ... eingebaute Zensursoftware hätten.<p>Zensursoftware? Wie meinen?</p><blockquote lang="en">Flagship phones sold in Europe by China's smartphone giant Xiaomi Corp (1810.HK) have a built-in ability to detect and censor terms such as "Free Tibet", "Long live Taiwan independence" or "democracy movement", Lithuania's state-run cybersecurity body said on Tuesday.</blockquote>Ja aber komm, das ist doch nicht angeschaltet in Europa, oder?!<blockquote lang="en">The capability in Xiaomi's Mi 10T 5G phone software had been turned off for the "European Union region", but can be turned on remotely at any time, the Defence Ministry's National Cyber Security Centre said in the report.</blockquote><p>Aber Fefe, haben die nicht völlig Recht? Ist das nicht ein Problem? Wieso schreibst du denn da Lacher des Tages dran?</p><p>Weil Apple und Google und Firefox und Chrome und Windows selbstredent dieselbe Befähigung haben. Nur shippen die das Zensurmodul nicht die ganze Zeit mit, wo es möglicherweise auffallen würde, sondern sie nennen es Updateschnittstelle. Sie nötigen uns außerdem alle, ständig auf Zuruf Updates einzuspielen. Und sie haben so verkackte beschissene Software, dass das in der Tat gar nicht sicher betreibbar ist, wenn man nicht alle Updates immer sofort einspielt.</p><p>Wo ist da also noch gleich der fundamentale Unterschied? Oh, gibt gar keinen? Na sowas!</p><p>Wir haben alle schon lange die Souveränität über unsere Geräte und Daten abgegeben. Damit haben wir uns ein bisschen Convenience gekauft, die wir jetzt gar nicht nutzen können, weil die immer neuen Security-Theater-Maßnahmen jede Convenience schon längst aufgefressen haben.</p><p>Wie? Was sagt ihr? Oh warte, ich kann gerade nicht. Ich muss kurz Pause machen. Windows will meinen Rechner nach Malware scannen. Mit einem frisch remote eingespielten Malware-Scanner.</p><p>Lasst euch mal bitte noch von dieser plumpen Nato-Propaganda verarschen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb58d11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb58d11#2021-09-23 09:30:01.581691</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:37:51 -0000</pubDate><title>Ein Leser aus Hamburg schickt Foto von einem Schild eines...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser aus Hamburg schickt <a href="https://ptrace.fefe.de/weihnachtsspielzeug.avif">Foto von einem Schild eines Spielzeugladens</a>. Die empfehlen dort, die Weihnachtsgeschenke bereits jetzt zu kaufen, weil mit erheblichen Lieferkennenproblemen und Lieferschwierigkeiten zu rechnen ist.<p><s>Ich hab das mal experimentell als AVIF statt JPEG hochgeladen</s>, das jetzt angeblich alle Browser können. Bin mal gespannt, ob das Format realitätsfest ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Hups, da hat mich meine Toolchain verarscht. Die kann gar kein AVIF und hat da ein JPEG abgelegt. m(</p><p u=""><b>Update</b>: OK jetzt liegt da tatsächlich ein AVIF und es kommt auch mit MIME-Type image/avif raus. Bei mir zeigen Firefox und Chrome das unter Linux richtig an. Leser berichten, dass der Android-Firefox das noch nicht kann, aber Android-Chrome kann es. Unter Windows können es wohl auch alle namhaften Browser. Safari kann anscheinend gar kein AVIF, egal wie aktuell man ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Stellt sich raus: Firefox 92 hat das wegen eines Bugs wieder rausgenommen. Bei mir ging Firefox, weil ich unter Windows den beta Channel angeschaltet habe, das ist dann 93, und unter Linux den Nightly selber baue.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb58a4a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb58a4a</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 15:24:04 -0000</pubDate><title>Mein Kumpel Maha hat für seinen Klabautercast ein paar Folgen...</title>
<description><![CDATA[ Mein Kumpel Maha hat <a href="https://klabautercast.de/">für seinen Klabautercast</a> ein paar Folgen zu den Klimaprogrammen der verschiedenen Parteien aufgenommen. Obwohl die individuellen Podcast-Folgen jeweils über drei Stunden lang sind, gehen die dabei so in die Tiefe, dass sie pro Partei eine Folge gemacht haben:<p></p><ol><li><a href="https://klabautercast.de/folge-160-klimaprogramme-klimaliste/">Klimaliste</a>. Das ist sozusagen die Expositionsfolge, denn die Expertin in den anderen Folgen ist Aktivistin bei der Klimaliste, die lokal in Berlin antritt. Beim Vergleich geht es dann aber um die Bundespolitik, weshalb man das so sehen kann, dass hier kein Interessenskonflikt vorliegt. Müsst ihr entscheiden, wie ihr das seht.<p></p></li><li><a href="https://klabautercast.de/folge-161-klimaprograrmme-buendnis-90-die-gruenen/">Bündnis 90/Die Grünen</a>.<p></p></li><li><a href="https://klabautercast.de/folge-162-klimaprogramme-spd/">SPD</a>.<p></p></li><li><a href="https://klabautercast.de/folge-163-klimaprogramme-die-linke/">Die Linke</a><p></p></li><li><a href="https://klabautercast.de/folge-164-bericht-des-weltklimarats-und-klimaprogramme-afd-und-freie-waehler/">AfD und Freie Wähler</a>.<p></p></li><li><a href="https://klabautercast.de/folge-165-klimaprogramme-fdp-piratenpartei-volt/">FDP, Piratenpartei, Volt</a>.<p></p></li><li><a href="https://klabautercast.de/folge-166-klimaprogramme-cdu-csu/">CDU/CSU</a>.<p></p></li><li><a href="https://klabautercast.de/folge-167-klimaprogramme-oedp-humanisten-tierschutzpartei-und-die-partei/">ÖDP, Humanisten, Tierschutzpartei und Die PARTEI</a></li></ol>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5dfb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb5dfb7</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 12:19:53 -0000</pubDate><title>Zu dem ganzen Lieferkettenkram möchte ich mal darauf hinweisen, dass...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem ganzen Lieferkettenkram möchte ich mal darauf hinweisen, dass wir hier gerade sehen, was "Der Markt regelt das" heißt.<p>Diese ganze weltweite Apokalypse gerade? Das ist der Markt, der das regelt.</p><p>Die Leute denken beim Markt immer an die Situation mit Angebotsüberschuss und ausreichend gesunder Konkurrenz.</p><p>Der Markt sorgt aber auch dafür, wenn es Knappheit gibt, dass Spekulanten die normalen Menschen aus dem Markt rauspreisen.</p><p>Wenn die FDP also mal wieder was vom Markt schwafelt, dann wisst ihr jetzt, was gemeint ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb4392b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb4392b#2021-09-22 16:00:02.657714</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:40:05 -0000</pubDate><title>Ich bin übrigens nicht der einzige, der den Eindruck hat,...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin übrigens nicht der einzige, der den Eindruck hat, die CDU verkacke gerade absichtlich. Ein Leser hat <a href="https://www.youtube.com/watch?v=pTzSerD2gwE">diese Analyse eines CDU-Wahlspots</a> gefunden, die im Wesentlichen zum selben Schluss kommt.<p u=""><b>Update</b>: Ich bin mir ja nicht sicher, ob der Typ da in dem Video weiß, wovon er spricht. Das ganze Ding wirkt überhaupt wie eine Dauerwerbesendung.</p><p u=""><b>Update</b>: Glaubt auch folgender Leserbrief:</p><blockquote><p u="">Keine Ahnung, was der gute Herr für ein Professor ist, aber Semiotiker ist er garantiert nicht. Er kommt in dem Video nämlich zu den völlig falschen Schlüssen für den CDU-Spot. Ein Desaster von vorne bis hinten?  Mitnichten, der Clip ist extrem gut gemacht (und ich bin beileibe kein CDU-Freund, ganz im Gegenteil):</p><p u="">Man sieht Laschet in einer Zeche und er sagt, dass sein Vater Kumpel war (=ich bin ein Mann des Volkes); Laschet sagt, er habe die letzte Zeche geschlossen (=er macht was im Gegensatz zu anderen – was durch den Kohlenstaub untermalt wird, der nur in seinem Gesicht ist). Dann gibt es den Teil mit der Digitalisierung und der Stimme aus dem Off (=Sprachebene) und das Video mit den Senioren und der Schule (=Bildebene). Da das Gesagte hier aus dem Off kommt, wird die Bildebene in den Vordergrund gerückt (kennt man von Tierfilmen). Das ist bei Weitem kein Fehler, ich denke, es ist sogar intendiert: Die Sprachebene bietet nur die üblichen Allgemeinplätze und politischen Schlagworte, von denen der potenzielle CDU-Wähler mal gehört hat und weiß, das sie „wichtig“ sind. Die Bildebene suggeriert aber etwas viel wichtigeres für Konservative: „Mit uns bleibt alles, wie es ist“.</p><p u="">Auch das Ende finde ich nicht falsch. "Ich bin Armin Laschet ... und ich weiß, dass wir das können": Eindrucksstelle, Spannungsbogen, Ausdrucksstelle.</p><p u="">Der Text vor schwarzen Hintergrund ist ja wohl klar. Schwarz = Farbe der CDU. Und hier wieder: schwarzer Text, dann CDU-Logo auf weißem Hintergrund: Eindrucksstelle, Ausdrucksstelle. Was suggeriert werden soll ist wohl: von der Dunkelheit ins Licht dank der CDU.</p><p u="">Es ist doch klar, dass Leute, die die CDU doof finden, ihre Spots auch doof finden. An diese Leute ist der Spot aber nicht gerichtet (siehe auch 2. Kommentar unter dem Video). Stelle Dir einfach für einen Moment mal vor du wärst potenzieller CDU-Wähler (*Schauder*) und dann schaue Dir den Clip in diesem Kontext noch mal an.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb438a4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb438a4</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:33:46 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den alten Witz, was passiert, wenn in der...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den alten Witz, was passiert, wenn in der Sahara der Kommunismus ausbricht?<p>Eine Weile nichts und dann wird der Sand alle!</p><p>Daran musste ich denken, als ich <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/mehr-wirtschaft/grossbritanniens-erdgas-krise-energieversorger-in-der-not-17546694.html">diese Meldung hier sah</a>, dass in Großbritannien das CO2 (!!!!) knapp wird.</p><blockquote>Die Gaspreiskrise hat indirekt auch Folgen, die Verbraucher kaum erwarten würden. Dazu gehören die Hilferufe der Geflügelindustrie. Ranjit Boparan, Eigentümer von 2 Sisters Food Group, des größten Hühner- und Putenzuchtunternehmens Großbritanniens, warnte am Wochenende, die Geflügelindustrie stehe „kurz vor dem Punkt, wo sie zerbricht“. Grund dafür ist der Mangel an Kohlendioxid (CO2), das als Abfallprodukt bei der Düngemittelherstellung anfällt. Seit ein Hauptprozent für Dünger in Nordengland wegen des teuren Gases seine Fabrikation temporär gestoppt hat, fehlen große Mengen CO2, das die Fleischindustrie für die Betäubung der Tiere vor dem Schlachten und beim Verpacken verwenden.</blockquote>Was passiert, wenn in England der Kapitalismus ausbricht? Eine Weile nichts, dann wird CO2 alle. (Danke, Peer)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb437f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb437f5</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:28:11 -0000</pubDate><title>Ich so:Oder gibt es auch Mangel an Steppermotoren, Widerständen und...</title>
<description><![CDATA[ Ich so:<blockquote>Oder gibt es auch Mangel an Steppermotoren, Widerständen und Kondensatoren?</blockquote>Jetzt ein Leserbrief:<blockquote>Ja.</blockquote>o_O<blockquote>unser Einkauf hat letztes Jahr sicher einen Monat damit verbracht, einen bestimmten Dioden-Typ (nichts außergewöhnliches, eine Standard-Diode in Standard-SMD-Bauform halt) zu bekommen. Dabei brauchen wir nur niedrig 4-stellig davon. Der Zulieferer hat dann Restbestände (B-Ware!) aufgekauft mit 100% Aufschlag - deren Kontakte dann oxidiert waren. Letztlich konnten wir dann mit Glück einen Restposten eines passenden Alternativtypen aufreiben.<p>Nur, um es klar zu sagen: Wenn Du ein Bauteil (in passender Bauform) nicht mehr bekommen kannst, dann heißt das, dass Du die Platine neu designen musst. Das kann heißen, dass Du z.B. die EMV-Tests neu machen musst. Das kann Deine Produktion Monate lahmlegen, weil das externe EMV-Test-Labor erst dann wieder freie Termine hat …</p></blockquote>EMV ist die elektromagnetische Verträglichkeit, d.h. der Nachweis, dass das Gerät ordentlich geschirmt ist und die Emissionen unter den Grenzwerten ist.<blockquote>Dazu passend Preiserhöhungen: Kunststoffgranulat für Spritzguss ist in der letzten Woche (!) teilweise um 80% teurer geworden.<p>Dass das Ersatzteil (ein Plastikbehälter - "Mülleimer") für eine Absaugung plötzlich nicht mehr "2 Monate Lieferzeit - Ende September" sondern seit dieser Woche "unbestimmt" als Liefertermin hat, wundert mich auf einmal nicht mehr ...</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb435bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb435bc</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:20:34 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat bei The Atlantic einen Artikel über die...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat <a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2021/09/pandemic-supply-chain-nightmare-slow-shipping/620147/">bei The Atlantic</a> einen Artikel über die Lieferketten gefunden, wo u.a. dieses tolle Detail drin steht:<blockquote lang="en">Some book publishers have had to delay new releases because the pulp used to manufacture paper has been gobbled up by online shopping’s endless appetite for cardboard.</blockquote>Ich weiß gar nicht, was die alle haben. Der Markt wird das regeln.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb434d7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb434d7</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:14:49 -0000</pubDate><title>Die Leserbriefe zum Peak Kapitalismus reißen gar nicht ab. Hier...</title>
<description><![CDATA[ Die Leserbriefe zum Peak Kapitalismus reißen gar nicht ab. Hier noch einer:<blockquote>Ich arbeite bei [Unternehmen] in der regionalen Beschaffung. Wir beliefern unter anderem die Pharmaindustrie mit Geräten für die Impfstoffproduktion, sprich der Laden läuft wie noch nie.<p>Die globalen Kollegen drehen fast durch, was Elektronikbeschaffung angeht, speziell Chips sind der Horror. Preise sind teilweise nur Stunden gültig, wer zuerst kommt bzw. am meisten zahlt, bekommt die Teile. Standardlieferzeiten für elektronische Bauteile bis zu 70 Wochen.</p><p>Andere Materialien, Metalle, Kunststoff, Verpackungen, egal in welcher Form, sind ebenfalls ein Alptraum, jedoch noch nicht ganz so schlimm. Es hält sich jedoch hartnäckig folgende Begründung:</p><p>Neben diversen Ursachen wie Holzkäfern, Texassturm, Wasserknappheit in Taiwan usw gibt es zwei Hauptprobleme:</p><p></p><ol><li>die Rohstoffhersteller haben ihre Kapazitäten zu weit runtergefahren und bekommen sie nicht mehr aufgebaut</li><li>(meiner Meinung nach näher an der Wahrheit) Die Rohmaterialproduzenten, speziell im Metallbereich, mussten die letzten Jahre preislich immer untendurch. Und die nutzen jetzt gnadenlos aus, dass die Wirtschaft anzieht und halten die Kapazitäten knapp bzw. die Preise hoch und holen so die Verluste der letzten Jahre wieder rein.</li></ol>Wenn du jetzt an deine Kunden liefern musst, weil du sonst eine Konventionalstrafe auf dem Tisch hast, zahlst du jeden Preis. Wenn nicht, hast du halt gerade einen Engpass.<p>Mit dem bisschen, was die Chinesen für andere Märkte übrig lassen, saniert sich im Moment die komplette Lieferkette.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb4311d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb4311d</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 09:05:07 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist noch auf ein anderes Problem bei Lieferengpässen...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist noch auf ein anderes Problem bei Lieferengpässen hin: Die irreführenden Lagerbestände-Anzeigen.<blockquote>Brauchst du ein gutes, günstiges 1 Bay NAS?<br/>Nimm ein [Produktname1], hat 110MBps Datendurchsatz, baue eine 12 oder 16TB HDD ein, fertig.<br/>Und ich habe für einen Endkunden das letzte(!) online in der Schweiz verfügbare [Produktname1] ergattern können.<p>Alternative ist ein neueres, etwas langsameres [Produktname2], von denen gibt es in der Deutschschweiz noch *effektiv* 33 an Lager.</p><p>"Aber ... Lagerbestand beim Onlineshop A. ist ja 25, B. hat auch 25, T. auch 25, Shop P. auch 25, Shop M. auch 25, und Shop I. auch 25, und Shop S. ja auch 25. Nur Shop D. hat 8, Shop G. auch nur 8. Wo liegt das Problem?"</p><p>Weil Shop A. der Distributor ist und</p><ul><li>B. der Onlineshop von Distributor A. ist</li><li>S. zwar eine eigenständige Firma ist, jedoch den Lagerbestand von Distributor A. anzeigt</li><li>T. ein Tochterunternehmen der Firma S. ist und auch den Lagerbestand von Distributor A. anzeigt</li><li>M. und I. ein Brand der Firma C. sind, ebenfalls den Lagerbestand von Distributor A. anzeigen</li><li>D. und G. sind Brands der Firma D.G. AG (die Schweizer wissen wen ich meine), die haben das in ihrem eigenen Lager.</li></ul><p>Also nicht (7 x 25) + (2 x 8) sondern effektiv 25+8.<br/>Und ich habe nur die grossen Shops kurz überflogen, die kleinen Shops sind via Concerto Pro an die Distributoren angeschlossen.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb42fa7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb42fa7</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 08:55:21 -0000</pubDate><title>Und noch ein Leserbrief zu Peak Kapitalismus:zum Thema Peak Kapitalismus...</title>
<description><![CDATA[ Und noch ein Leserbrief zu Peak Kapitalismus:<blockquote>zum Thema Peak Kapitalismus kann ich auch noch ein paar Sachen beitragen die Freude machen. Die chemische Industrie hat ganz ähnliche Probleme, sprich Lieferzeiten die früher mal 1-2 Wochen waren sind jetzt eher 10-20 und die Preise schießen durch die Decke seit Jahresanfang. Arbeite bei nem Wasch- und Reinigungsmittelhersteller und die Rohstoffe sind im Durchschnitt über alle Rohstoffe seit Januar diesen Jahres um 30% gestiegen. Das nimmt man aber hin, weil man aktuell froh ist überhaupt Rohstoffe zu bekommen.<p>Immer mehr Rohstoffe werden auch unter Allokation gestellt. Ein großer Tensidhersteller hat das Jahr schon 2 mal Force Majeur (aka Produktionsausfall) gemeldet und in nächster Zeit wird es noch schlimmer, weil China in und um die Winterspielorte ihre Industrie stilllegt um die Luftqualität zu erreichen. Begonnen haben sie schon beim Phosphor und weitere Produkte werden folgen.</p><p>Viele Rohstoffe kommen/kamen aus Asien aufgrund niedriger Preise (selbst inkl Transport). Aber mittlerweile sind die Containerpreise exorbitant gestiegen (2020 haben wir etwa 700 - 1000 Euro pro Container aus China gezahlt, heute sind es ca 12000 Euro) und die Lieferzeit ist ungewiss. Und selbst wenn bis dahin alles geklappt hat, wird es aktuell schwer nen LKW zu finden der es vom Hafen zur Firma transportiert.</p></blockquote>Boah welcher Depp kam nochmal auf die Idee, dass China Umweltschutz machen sollte?! Das macht uns die ganze Wirtschaft kaputt!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb42d79</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb42d79</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 08:47:35 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu den Lieferengpässen:Ich wollte unlängst (orange KG)...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu den Lieferengpässen:<blockquote>Ich wollte unlängst (orange KG) Kanalrohre kaufen: Bauhaus nix, Hornbach nix, Obi nix. Ein Bauunternehmer hat mir letztens dann den Grund erzählt: Die Lagerplätze bei Pipelife (ein Hersteller) sindw zum Bersten voll - ist aber bereits an die großen Baufirmen verkauft und wird nur dort gegen Lagergebühr gebunkert - die haben einfach mal den Jahresbedarf (auf)gekauft und der liegt nun dort, damit ihn kleinere nicht bekommen. Und genau das ist das Problem. Die großen mit entsprechend Kleingeld kaufen einfach mal alles auf und der Rest schaut durch die Finger. Hier müsste meines Erachtens nach auch die Politik durchgreifen und das unterbinden. Wenn Stihl den Stahl für das nächste Jahr aufkauft ist das zwar eine nette Pressemitteilung, bedeutet aber, dass die Menge auch irgendwoher kommen muss - aber nicht aus zusätzlicher Produktion, sondern dass sie jemand anderem fehlen wird, der bisher so fair war, das nicht Versorgungsschädigend im Voraus zu bunkern, sondern Just-In-Time nachzukaufen. Wir haben keinen Materialengpass oder Rohstoffmangel. Wir haben ein Spekulationsproblem!<p>Die Briten fürchten sich ja bereits im Lebensmittelhandel vor selbigem: Wenn die Leute glauben, dass sie aufgrund der leeren Regale zu Weihnachten nicht genügend Lebensmittel bekommen, wird das Hamstern beginnen - und dann haben sie ein echtes, großes Problem!</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb42a02</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb42a02#2021-09-22 14:30:03.301377</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 08:35:40 -0000</pubDate><title>Hier noch ein toller Leserbrief zu den Küchengeräte-Engpässen:ein Freund arbeitet...</title>
<description><![CDATA[ Hier noch ein toller Leserbrief zu den Küchengeräte-Engpässen:<blockquote>ein Freund arbeitet bei Weber, einem großem Hersteller von Verpackungsmaschinen (also Stückpreis ca. sechsstellig). Die lösen ihren Chipmangel, indem sie Waschmaschinen und ähnliches Küchengroßgerät kaufen, die Chips da rausholen und den Rest wegwerfen. Da weiß man dann, warum es einen Mangel an Küchengroßgeräten gibt.</blockquote>Tolle Geschichte aber so funktioniert das eigentlich nicht mit den Chips. Das sind keine modularen Chips mehr, die man rausnimmt und woanders reinpackt, sondern das sind SOCs mit genau den logischen Komponenten drauf, die es für die Aufgabe braucht.<p>Oder gibt es auch Mangel an Steppermotoren, Widerständen und Kondensatoren?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser korrigiert:</p><blockquote><p u="">Chips sind mehr als SoCs, das sind z.B. auch FPGAs, Spannungsregler, Sensoren und Oszillatoren. Da sind die Märkte teilweise komplett leergefegt. Das sind vielfältig einsetzbare Komponenten, die auch aus anderen Produkten extrahiert werden können, wenn man das Kleingeld dafür hat.</p><p u="">Wir bekommen erst im Mai nächsten Jahres wieder ein paar FPGAs um unsere Produkte zu bauen und müssen uns so lange anderen Geschäftsfeldern zuwenden, weil unser Hauptgeschäft so lange brach liegen wird. Als die Lager der Distributoren leer wurden stiegen die Preise schrittweise bis auf das zehnfache, bis es dann nichts mehr gab.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leser dementiert:</p><blockquote><p u="">Ich arbeite bei besagter Firma als Softwareentwickler und habe extra dazu nochmal in der Elektrokonstruktionsabteilung nachgefragt. Wir schlachten definitiv keine Haushaltsgeräte oä um daraus irgendwelche Elektronikbauteile zu gewinnen.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb42ae6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb42ae6</guid><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 08:32:56 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbriefe zu Peak Kapitalismus:dazu kann ich auch noch...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbriefe zu Peak Kapitalismus:<blockquote>dazu kann ich auch noch einige Anekdoten aus meinem Umfeld beitragen:<p></p><ul><li>wir bekommen hin und wieder eine sperrige Lieferung per Spedition. Da gibt's wie auch bei DHL oder DPD einen Tracking-Link, um schauen zu können, wann die Fracht ankommt. Seit einiger Zeit steht da nach 2 Tagen nicht "unterwegs nach X", sondern "Lager voll", d.h. die bekommen das Zeug gar nicht erst auf die Straße...<p></p></li><li>Dazu passend: der Betrieb in dem ein Kumpel arbeitet hat im Schnitt pro Tag 2 ganze LKW an Fracht versendet. Die Spedition (eine der größten) schickt aber nur noch einen. Also die nächste größere Spedition angerufen. Die wollten gar keine neuen Kunden, und holen nun gnädigerweise 4 Paletten pro Tag ab, also quasi nichts. Angeblich hat das auch damit zu tun, dass die großen Speditionen im ersten Lockdown die Bestellungen für neue LKW storniert haben, aber immer welche aus dem Leasing rauslaufen, kaputtgehen etc, diese Speditionen also immer weniger LKW zur Verfügung haben (auch wenn es auf der Autobahn nicht wirklich danach aussieht)<p></p></li><li>Einige Automobilzulieferer haben sich, nachdem während des ersten Lockdowns die Hersteller von heute auf morgen gesagt haben, dass sie keine Ware mehr brauchen, in der Zwischenzeit Betätigungsfelder in anderen Branchen erschlossen. Wenn ein Daimler (der Name fiel in dem Zusammenhang des öfteren, aber nicht ausschließlich) jetzt wieder ankommt und sagt "ich brauche morgen wieder das Teil XY", springen diese Zulieferer nicht mehr über jeden Stock der ihnen hingehalten wird. Es liegt nicht alles an dem ominösen "Chipmangel", es ist teilweise auch eine Folge der Arroganz der Automobilhersteller, die ihre Zulieferer bis aufs letzte ausgequetscht haben mit den Preisen und just-in-time-Lieferbedingungen...<p></p></li><li>Baustahl kann man kaum noch bezahlen, wenn es denn welchen gibt. Hat man welchen, und will da ein Teil verzinken lassen, werden dort teilweise auch die doppelten Preise aufgerufen. In dem Bereich gibt's zwar bei weitem nicht so eine Steigerung der Einkaufspreise, aber man kann's ja mal versuchen...<p></p></li><li>braucht man etwas speziellere Schrauben, wird es schwierig. Selbst ein Laden mit ohnehin schon Mondpreisen aber grundsätzlich gutem Sortiment wie Würth hat (zumindest in den Filialen hier im Umkreis) halbleere Regale...<p>Wenn ich mir das alles anschaue, zusammen mit den anderen Meldungen zu dem Thema bei Dir heute, und auch sonst in den Medien, dann finde die die Theorie, dass die CDU die Wahl absichtlich verkackt, immer plausibler. Die Infrastruktur ist eh marode, und man bekommt nicht mal Material, um es reparieren zu können, selbst wenn man wollte. Sieht schon fast aus wie ein Wunder, dass wir es bis hierhin geschafft haben, aber wenn das so weitergeht, geht das ganz übel aus. Das soll dann mal gerne jemand anders ausbaden...</p></li></ul></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb496a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb496a1#2021-09-22 12:05:03.117778</guid><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 22:02:39 -0000</pubDate><title>Ich ärgere mich ja schon länger über Leute, die finden,...</title>
<description><![CDATA[ Ich ärgere mich ja schon länger über Leute, die finden, Deutschland müssen nicht seinen Teil gegen die Klimakatastrophe tun, weil, äh, ... CHINA!!1!<p>China hat schon mehrfach gezeigt, dass sie mal eben ihr komplettes Riesenreich in eine Linkskurve liegen können. So auf Zuruf. DIE mit ihren anderthalb Milliarden Einwohnern sind agiler als wir mit unsere 80 Millionen.</p><p>China baut ihren Dreischluchtendamm. Und wir? Wir haben Altmaier.</p><p>China klotzt bei Solar und Wind. Und wir? Wir haben Altmaier.</p><p>Und jetzt? <a href="https://twitter.com/LHongqiao/status/1440401812582854660">China kündigt mal eben an, keine Kohlekraftwerke zu bauen</a>. Und zwar nicht nur bei sich. Auch in anderen Ländern nicht.</p><p>Und wir? Wir haben Laschet.</p><p>Es ist echt zum Heulen.</p><p u=""><b>Update</b>: Aber Fefe, da steht doch nur abroad, nicht in China selbst? Nun, China selbst hat sich bereits zur CO2-Emission verpflichtet. Diese Verpflichtung betraf nur bisher nicht den Export von Kohlekraftwerke in andere Länder, das fällt ja dann in das CO2-Budget der anderen Länder.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb4d16f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb4d16f</guid><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 17:09:05 -0000</pubDate><title>Äh das mit dem Peak Kapitalismus hat ja in ein...</title>
<description><![CDATA[ Äh das mit dem Peak Kapitalismus hat ja in ein Wespennest getreten. Hier ist ein Leserbrief dazu:<blockquote>Peak Kapitalismus haben wir auch. Ein Familienmitglied wartet schon seit mehr als 6 Monaten auf seinen Neuwagen (deutscher Hersteller), jeden Monat wird die Lieferung um einen Monat verschoben, angeblich wegen Chipmangel.<br/>Daimler ist ja immer noch in einigen Werken in Kurzarbeit.<br/>Küchenplanung haben wir jetzt auch erstmal abgebrochen, weil bei zu vielen Geräten Lieferzeiten noch nicht einmal genannt werden konnten.<p>Ich musste mir letztens einen neuen Mülleimer für die Küche kaufen (so einer, der beim Türeöffnen mit rauskommt). Bauhaus: nicht vorrätig und nicht lieferbar. Hornbach: ebenso. Bei Obi habe ich dann den letzten bekommen. Mülleimer!</p><p>Frag mal die Industrie ob genug Holz da ist. Oder Papier. Oder oder oder... </p><p>Immerhin haben wir noch keine food shortage.</p></blockquote>Und hier ein noch krasserer Leserbrief aus der Schweiz:<blockquote>Ist hier in der Schweiz und Deutschland ähnlich.<br/>Dacia Sandero Stepway Automat kaufen? Lieferung in 8 Monaten (Schweiz).<br/>Preis des Dacia Sandero Stepway Automat in Deutschland: Januar 2021: EUR 12'800, aktuell EUR 16'500 aufwärts.</blockquote>Anmerkung: Das ist ein Auto.<blockquote>Electrolux Geschirrspüler: 12 Wochen Lieferfrist.<br/>Neue Einbauküchen von z.B. Schüller? Ab 2022 kriegst du Material geliefert, Produktion vollständig ausgelastet (oder ggf. Materialrückstand, keine Ahnung).<p>Schalungsbretter für Betonierarbeiten? Im Mai hiess es: November 2021.<br/>Brauchst du eine fertige Bau-Baracke? Ostern 2022.</p><p>STIHL (die mit den Kettensägen) hat bei uns in der Schweiz 10 bzw. 15km von mir entfernt zwei Produktionsstandorte.<br/>Vor ca. 3 Monaten haben die für Stahl bis zum 3-fachen(!!!) des Handelswertes bezahlt und anderen den Stahl weggekauft.<br/>Grund: die Auftragsbücher sind so krass gefüllt dass sich für STIHL Lohnt den Aufschlag zu bezahlen um die Aufträge durchzuführen.<br/>Die Arbeiter sind am Limit, es wurden gemäss zwei unabhängigen Personen zwischen 450 und 500 neue temporäre Angestellte (a.k.a. Leiharbeiter) eingestellt (was über 25% der Belegschaft ausmacht) und die Produktion läuft am Limit.</p><p>Willst du ein Haus bauen? Preisdifferenz nur Material innert einem Jahr +10-13%.<br/>Hast du das Material organisieren und bezahlen können? Keine Arbeiter.</p><p>Lehrling im 3. Lehrjahr Elektriker (Bau) - darf offiziell maximal 45h arbeiten (normal 42 bis 42.5h).<br/>Er fängt um 07:00 an, hört um 19:30 auf, Dreiviertelstunde Mittag, morgens und abends Pause.<br/>Arbeitszeitkontrolle durch irgendein Amt bei einem 6 Mann Betrieb? Fehlanzeige.<br/>Er kommt am Abend nach Hause, isst, und geht eventuell duschen (nicht immer) und klappt dann zusammen.</p><p>Aktuell arbeitet er 55-60h pro Woche weil... Samstag gibt´s auch Arbeit vom Chef, das wird dann "anders" bezahlt.</p><p>Soviel zu diesem Thema.</p></blockquote>Er hing dann noch ein Update an:<blockquote>Noch etwas (ja, ich war/bin am Umbauen und es war der schlechteste Zeitpunkt aber die Küche fiel auseinander):<p>Vinylböden.<br/>Bei der Produktion von Vinylböden wird ein Abfallprodukt aus der Flugbenzin / Kerosinraffinerie benötigt. Und da "dank" Corona weniger geflogen wurde gab es weniger Abfall. Es hatte nichts mit dem Texas-Kälteeinbruch anfangs Jahr zu tun.<br/>Im April/Mai hiess es: Produkt XY haben wir nicht an Lager, sie können entweder die neue Lieferung ab August abwarten oder sie verbauen das Design AB, von dem haben wir noch soundsoviel an Lager.</p><p>Im Umkreis von 400km konnte ich zum damaligen Zeitpunkt das letzte Palett organisieren, anstatt CHF 38/m² für CHF 62/m² - sprich 63% teurer...</p></blockquote>Heilige Scheiße!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb4ce7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb4ce7e#2021-09-22 10:40:03.112284</guid><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 16:56:00 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Eine AfD-Maskenverweigerin erscheint ohne Maske zu einer...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p><a href="https://www.volksverpetzer.de/afd/bielefeld-afd-maskeneklat-blamage/">Eine AfD-Maskenverweigerin</a> erscheint ohne Maske zu einer Sitzung eines Betriebsausschusses der Stadt Bielefeld. Weil sie nicht freiwillig geht, wird sie von Cops ausbegleitet und kriegt 50€ Strafe wegen Ordnungswidrigkeit aufgebrummt.</p><p>Die will sie aber nicht zahlen, beruft sich auf ein Attest. Das wollte sie aber dem Ausschuss nicht zeigen, nur dem Gericht. Wie man das so macht, wenn man ein ordentliches Attest hat!</p><p>Nun, die Sache landete vor Gericht. Sie zeigt ein Attest. Die Richterin lädt den ausstellenden Arzt als Zeugen vor. Der meint nur so: Nee, das ist gefälscht. Den Briefkopf haben wir in dem Jahr nicht mehr verwendet.</p><p>Stellt sich raus: Die Praxis hatte der Frau im Vorjahr ein Attest wegen angeblicher Panikattacken ausgestellt.</p><p>Jetzt hat sie auch noch ein Verfahren wegen Urkundenfälschung am Bein, worauf bis zu 5 Jahre Knast stehen.</p><p u=""><b>Update</b>: Stellt sich raus: Fälschung von Impfpässen ist eine Sonderform von Urkundenfälschung, auf die nur bis zu 1 Jahr Knast steht. <a href="https://rsw.beck.de/aktuell/daily/meldung/detail/hessische-justizministerin-fordert-schaerfere-strafen-fuer-faelschung-von-impfpaessen">Das ist auch der Politik aufgefallen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb737fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb737fb</guid><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 15:15:49 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Was darf Satire", heute: No-Reach Pouches.Ihr...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Was darf Satire", heute: <a href="https://dps.mn.gov/divisions/ooc/news-releases/Pages/dps-partners-with-valerie-castile.aspx">No-Reach Pouches</a>.<p>Ihr kennt das ja sicher. Die Polizei hält euch an, will eure Papiere sehen. Ihr greift also zum Handschuhfach, wo die Fahrzeugpapiere liegen, und der Polizist denkt, ihr greift nach einer Schusswaffe und ballert euch über den Haufen.</p><p>Da gibt es jetzt eine Lösung!</p><blockquote lang="en">It's called a “Not-Reaching Pouch." Its intent is to store a person's driver's license, and insurance card in a pouch that's kept in plain sight in the vehicle on an air vent or other visible location.</blockquote>Wer jetzt glaubt, das sei irgendeine Kunstaktion von durchgeknallten Aktivisten oder so ein Etsy-Bastelding, der irrt. Die Webseite ist vom Minnesota Department of Public Safety. (Danke, Dominik)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb7332b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb7332b#2021-09-21 17:50:03.695921</guid><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 15:02:13 -0000</pubDate><title>Leserbrief aus den USA:Ich weiß nicht, wie das in Deutschland...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief aus den USA:<blockquote>Ich weiß nicht, wie das in Deutschland ist, aber in den USA sind wir gerade bei Peak Kapitalismus angekommen.p&gt;Autoproduktion um die Hälfte reduziert wegen Mikrochips, d.h. Autohändler sind leer und für Gebrauchtwagen werden Mondpreise aufgerufen.<p>Der IKEA bei uns empfiehlt größere Einkäufe, wie eine komplette Kücheneinrichtung Schritt für Schritt zu machen, d.h. die Einzelteile über mehrere Monate verteilt zu kaufen, bis man alles zusammen hat, da nie alles auf einmal verfügbar ist. "Supply problems" seit mehr als 12 Monaten.</p><p>Die Spülmaschinenbestellung kann sich auch schonmal mehrere Monate verschieben, bevor die ankommt. "Microchip shortage"? "supply shortage"? Who knows.</p><p>Die Schulspeisung reduziert die Anzahl der angebotenen Mittagessen von 3 auf 1.5 wegen "national food shortage".</p><p>Und den Bus zur Schule können sie auch nicht mehr anbieten, "national driver shortage". Die reaktivieren jetzt Ruheständler, um das zu kompensieren.</p><p>Bauarbeiten, z.B., Badrenovierung, plant man jetzt für frühestens nächstes Jahr.</p><p>Bei Bauprojekten, die gerade laufen, muss man damit rechnen, dass alles 1-2 Monate später geliefert wird.</p></blockquote>Weia!<p u=""><b>Update</b>: Kumpels berichten mir gerade, dass sie bei IKEA in Deutschland auch keine Küche kaufen konnten, weil die ganzen Elektrogeräte nicht lieferbar sind, selbst wenn man versucht, sich die aus mehreren Filialen zusammenzuklauben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb72e1c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb72e1c</guid><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:40:02 -0000</pubDate><title>Zerstörungsvideos sind ja gerade im Trend, da konnte sich auch...</title>
<description><![CDATA[ Zerstörungsvideos sind ja gerade im Trend, da konnte sich auch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=xW2bgxyD--M">Martin Sonneborn nicht zurückhalten</a> und hat ein EU-Zerstörungsvideo gemacht. 30 Minuten, die sich lohnen. (Danke, Jens)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb710e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb710e1#2021-09-21 17:20:02.737739</guid><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 12:29:51 -0000</pubDate><title>Covid hat die Spanische Grippe überholt. In absoluten Todeszahlen in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.statnews.com/2021/09/20/covid-19-set-to-overtake-1918-spanish-flu-as-deadliest-disease-in-american-history/">Covid hat die Spanische Grippe überholt</a>. In absoluten Todeszahlen in den USA.<p>Wo wir gerade bei Covid waren: Der brasilianische Präsident Bolsonaro ist gerade zu Besuch in New York, für ein Uno-Treffen. Bolsonaro ist ungeimpft und auch offener Impfgegner und <a href="https://www.france24.com/en/live-news/20201218-brazil-s-bolsonaro-warns-virus-vaccine-can-turn-people-into-crocodiles">bekennender Covidiot</a>. Der hat sich im Vorfeld schon gefreut, <a href="https://www.bbc.com/news/live/uk-58593572">in New York ein Zeichen setzen zu können</a>, weil sie ihn ja schlecht nicht reinlassen können dort als Landeschef.</p><p>Ein Zeichen gesetzt hat er auch. Nur nur das, das er erhofft hatte. New York hat ein Impfpass-System, und Bolsonaro hatte keinen, also durften sie ihn nicht reinlassen und <a href="https://www.correiobraziliense.com.br/politica/2021/09/4950428-sem-poder-entrar-em-restaurantes-de-ny-bolsonaro-come-pizza-na-rua.html">er musste dann draußen auf der Straße Mitnehm-Papppizza essen</a>. Als wäre das noch nicht erniedrigend genug: <a href="https://news.sky.com/story/boris-johnson-tells-unjabbed-brazil-leader-bolsonaro-to-get-the-vaccine-in-awkward-exchange-12413153">Dann musste er sich ausgerechnet von Boris fucking Johnson anhören, er solle sich doch mal impfen lassen</a>. UK hätte da mit Astrazeneca einen tollen Impfstoff im Angebot!!1!</p><p>Als Belustigung am Rande: <a href="https://pbs.twimg.com/media/E_qbu9tX0AoerG8?format=jpg">Die Geschichte vom Impf-Kaspar</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb77701</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb77701</guid><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:45:51 -0000</pubDate><title>In Neuseeland hat die Polizei einen hinterhältigen Schmuggelring hopsgenommen. Die...</title>
<description><![CDATA[ In Neuseeland hat die Polizei einen hinterhältigen Schmuggelring hopsgenommen. <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/sep/21/new-zealand-police-arrest-pair-trying-to-enter-auckland-with-large-amount-of-kfc">Die haben versucht, KFC-Fast-Food nach Auckland zu schmuggeln</a>.<blockquote lang="en">Two men tried to reach city – where Covid restrictions banned takeaways – with $100,000, three buckets of chicken and an undisclosed quantity of fries, police say</blockquote>Und das war kein Einzelfall!!<blockquote lang="en">In such an environment, fast food can take on the aura of a high-value illicit substance. Last week, a man was charged by police after posting a social media video of crossing the Auckland boundary in search of McDonald’s.</blockquote>Das ist ja quasi … cold turkey! Kalter Entzug!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb77617</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb77617</guid><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:41:13 -0000</pubDate><title>Der Chef der R+V-Versicherungen meint, Impfen könnte man wie Rauchen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/finanzen/news/unternehmen-verbraucher/id_90830952/r%20v-chef-rollinger-impfverweigerer-zeigen-ein-sozial-schaedliches-verhalten-.html">Der Chef der R+V-Versicherungen meint, Impfen könnte man wie Rauchen behandeln</a> und Ungeimpften ungünstigere Tarife anbieten.<blockquote>Als Versicherungsbranche werden wir früher oder später darüber nachdenken müssen, möglicherweise Tarife nach Impfstatus zu unterscheiden. Wann das der Fall sein wird, hängt von der Frage ab, wie lange sich die schweigende Mehrheit der Geimpften von den hartnäckigen Impfverweigerern noch auf der Nase herumtanzen lässt.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb773b3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb773b3</guid><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 10:26:53 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten aus Russland! Das nächstliche Auszählen der E-Votes hat...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten aus Russland! <a href="https://twitter.com/ASLuhn/status/1440219181979295744">Das nächstliche Auszählen der E-Votes hat alle Bezirke zur Putin-Partei gekippt, die vorher zur Opposition gegangen wären</a>.<p>Hey, dieses E-Voting klingt wie eine total tolle Idee. Das sollten wir hier auch machen!! (Danke, Marko)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb76a75</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb76a75</guid><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 09:49:31 -0000</pubDate><title>Die Franzosen machen gerade Hausputz. Die haben nicht nur auf...</title>
<description><![CDATA[ Die Franzosen machen gerade Hausputz. Die haben nicht nur auf die Amis und Australier schlechte Laune sondern <a href="https://www.tagesanzeiger.ch/frankreichs-praesident-laedt-guy-parmelin-aus-650089196283">haben auch den Präsidenten der Schweiz ausgeladen</a>. Auch da ging es um ein Rüstungsgeschäft, allerdings braucht die Schweiz natürlich keine U-Boote sondern eher Flugzeuge. (Danke, Marcel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb76933</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb76933#2021-09-21 15:40:02.344144</guid><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 09:46:21 -0000</pubDate><title>Ich mach mich hier ja häufig über Covidioten lustig. Das...</title>
<description><![CDATA[ Ich mach mich hier ja häufig über Covidioten lustig. Das ist natürlich unfair. Die sind ja nicht <i>alle</i> völlig weggetreten. <a href="https://twitter.com/humbughund/status/1438141601839263747">Der hier sieht zum Beispiel ganz seriös aus</a>. Oh und der ist Kanzlerkandidat einer Partei!<p>Gucken wir doch mal, was der so zu sagen hat. Transkript ist von mir und kann Fehler beinhalten. Checkt lieber die verlinkte Quelle als mein Transkript.</p><blockquote>Da haben wir ein weiteres Ereignis, das will ich kurz schildern, weil ich glaube geheim ist das nicht. In Äthiopien sind ... Äthiopien ist die Heimat von <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Tedros_Adhanom">Tedros</a>, wohlgemerkt, ne, der wegen Völkermordes gesucht wird ... und der ist der Chef der WHO.<p>In Äthiopien sind wohl 5 Millionen Kinder faktisch verkauft worden. Gelder, wohl über den World Monetary Fund, werden dem Land gegeben, aber nur als Gegenleistung dafür, dass die Kinder sich auf einem besonderen Training unterziehen lassen. Warte mal, ich hab hier *kramt herum* die, äh, Bezeichnung. Das nennt sich ... was da passiert mit den Kindern, nennt sich <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Impact_investing">Impact Investment</a>.</p><p>Also das Training ist Google Goggles ... also nicht Google aber irgendwelche Goggles haben die auf, also so Brillen, werden da mit blauem Licht beschienen. Blaues Licht! Und das soll dann zu einer besonderen Form des Lernens führen. Die werden dann geblockchaint. Fünf Millionen Kinder. Geblockchaint. Äh. Gechaint. Da wird das <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Pineal_gland">pineal gland</a>, ich glaub das heißt deutsch <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Zirbeldr%C3%BCse">Zirbeldrüse</a>, mit diesem <a href="https://www.youtube.com/watch?v=F27a_llICDU&amp;t=17s">blauen Licht</a> beschienen. Das soll ziemlich böse Folgen haben!</p><p>Aber offiziell soll das die Kinder dazu bringen, dass sie wesentlich lernfähiger sind.</p><p>So und jetzt kann man sich dann über Goldman Sachs, sind das, die das alles machen, kann man dann sagen: So ich wette jetzt auf die 20000 oder auf die 100000, so wie Put und Call Optionen im Finanzgeschäft. Call heißt ich wette darauf, dass die ihr Lernziel erreichen. Wenn das dann passt, dann kriege ich Geld dafür. Put sagt, nee, die schaffens nicht. Dann krieg ich Geld, wenn sie das Lernziel nicht erreichen.</p><p>Am Ende soll das Training aber dazu führen, dieses Lernen, dass sie in der Lage sind, selber zu programmieren. Auch im transhumanistischen Bereich zu programmieren.</p></blockquote>An dieser Stelle entgleitet dem Interviewer ein bisschen die Zurückhaltung und er fazialpalmiert im Hintergrund.<blockquote>Das bringste natürlich nur fertig, wenn du keine Empathie mehr hast. Das könnte sein, dass das das Ziel dieser Aktion ist.<p>Jedenfalls das wird auch Bestandteil dieser <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Class_action">Class Action</a> sein. Das wird wie gesagt eine internationale Class Action, und man kann es nicht deutlich genug wiederholen: Wenn eine solche Class Action, auch wenn es "nur" für Kinder ist, durchkommt, und die dann Schadensersatz kriegen, dann kriegt jeder andere auch Schadensersatz, weil die Ursache ist immer dieselbe, nämlich der Drosten-PCR-Test.</p></blockquote>Ein Glück, dass das mal jemand erklärt hat!<p>Da lag ich ja an <i>einigen</i> Punkten völlig daneben!!</p><p>.oO( Und dann macht Drosten mit dem Papst in Wuppertal eine Herrenboutique auf! )
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb60e9f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb60e9f</guid><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 18:09:05 -0000</pubDate><title>Schwurbler töten.Nein, nicht metaphorisch.Mit einer Schusswaffe.Der verdächtige 49-Jährige soll den...</title>
<description><![CDATA[ Schwurbler töten.<p>Nein, nicht metaphorisch.</p><p><a href="https://www.t-online.de/nachrichten/panorama/kriminalitaet/id_90822952/tankstellen-moerder-soll-aus-wut-ueber-schutzmaske-gehandelt-haben.html">Mit einer Schusswaffe</a>.</p><blockquote>Der verdächtige 49-Jährige soll den Angestellten im Streit um einen Mund-Nasen-Schutz erschossen haben. Der Mann habe sich geärgert, weil der Mitarbeiter ihm kein Bier verkaufen wollte, da er keine Maske getragen habe, sagte Oberstaatsanwalt Kai Fuhrmann.</blockquote>Gute Gesellschaft habt ihr da.<p>Komm, ein bisschen Hydroxychloroquine drauf, dann wird alles gut.</p><p>Oh warte, ich meinte Ivermectin!</p><p>Sagte ich Ivermectin? Ich meinte Jod-Gurgellösung!!</p><p>Wieso hört man eigentlich gar nichts mehr von den Homöopathen? Halten die die Fresse, bis die Schwurbler weitergezogen sind, damit sie nicht mit denen in einen Topf geworfen werden?</p><p>Hätte ich ja Verständnis für.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6be3f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6be3f</guid><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 12:30:25 -0000</pubDate><title>CDU und SPD haben die Korruptionsgesetze so schwach gehalten, dass...</title>
<description><![CDATA[ CDU und SPD haben die Korruptionsgesetze so schwach gehalten, <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/ermittlungen-afd-spenden-weidel-101.html">dass die Staatsanwaltschaft jetzt nicht mal Alice Weidel verknacken konnte wegen ihrer illegalen Parteispende</a>.<p>Hier ist die Story dazu.</p><p>Ein deutsch-schweizer Milliardär hat eine Großspende an Weidels Wahlkampfkonto durch eine Pharmafirma getunnelt und in kleine Happen aufgespalten, damit das nicht auffällt. Spenden über 1000 Euro aus dem Nicht-EU-Ausland sind verboten.</p><p>Weidel hat die Kohle angenommen und zumindest teilweise ausgegeben.</p><p>Journalisten finden das raus. Weidel "gibt das Geld zurück". Und das war alles. Mehr passiert jetzt nicht.</p><p>Warum? Weil man laut der aktuellen Regelung nachweisen müsste, dass sich der Spender und die Weidel vorher abgesprochen haben, dass da jetzt eine illegale Spende reinkommt, und was sie damit machen soll.</p><p>Nun, äh, wie genau soll dieser Nachweis erbracht werden können? Also nicht in diesem konkreten Fall jetzt sondern allgemein? Na NIE wird das nachgewiesen werden können! Das ist das Scheunentor, dass sich die Serientäter von der CDU offengehalten haben, um ihre eigenen illegalen Parteispenden durchzufahren.</p><p>Die ARD glaubt sogar, dass die zurückgegebene Kohle dann einfach anderen AfDlern gegeben wurde, aber dafür sah die Staatsanwaltschaft keinen Anlass und ermittelte da auch nicht groß rum. Ich vermute mal, dann müssten sie auch bei anderen Parteien ermitteln, und der CDU geht es doch schon schlecht genug gerade.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6b070</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6b070</guid><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 11:29:50 -0000</pubDate><title>Die Russen haben ja zur Wahl Videoüberwachung in ihren Wahllokalen...</title>
<description><![CDATA[ Die Russen haben ja zur Wahl Videoüberwachung in ihren Wahllokalen ausgerollt.<p><a href="https://twitter.com/jsrailton/status/1439545705765408771">Hier ist eine schöne Sammlung von Wahlbetrugsvideos</a> :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6aed7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6aed7#2021-09-20 13:50:03.012386</guid><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 11:18:33 -0000</pubDate><title>Ist ja nicht so, dass es noch Gründe bräuchte, nicht...</title>
<description><![CDATA[ Ist ja nicht so, dass es noch Gründe bräuchte, nicht die CDU zu wählen.<p>Aber der Vollständigkeit halber: <a href="https://heise.de/-6195785">CDU-CSU stehen weiter für die Vorratsdatenspeicherung</a>. Außer bei den <a href="https://www.stern.de/politik/deutschland/tillack/kanzlerin-merkel-blockiert-ein-lobbyregister-fuer-die-regierung-9396700.html">Lobbykontakten</a> ihrer Abgeordneten und <a href="https://www.oldenburger-onlinezeitung.de/nachrichten/schaeuble-will-mehr-datenschutz-fuer-parteispender-67506.html">Parteispenden</a>, versteht sich. Da kann <a href="https://www.rnd.de/politik/maskenaffare-wolfgang-schauble-erinnert-jens-spahn-an-datenschutz-VFXIC5ZP5ZAWLFS3PEKHHBAWHU.html">Datenschutz</a> und <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-07/parteispenden-wolfgang-schaeuble-bundestag-parteienfinanzierung">Privatsphäre</a> gar nicht groß genug geschrieben werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6ad18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6ad18</guid><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 11:17:26 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch gefragt, wieso die Australier sich von den...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch gefragt, wieso die Australier sich von den Amis so unter Druck setzen lassen?<p>Ich meine, die sind einer der engsten Verbündeten der Amis. Das geht ja in beide Richtungen. Die Amis können genauso wenig auf Australien verzichten wie die Australier auf die USA. Die USA sind da also eigentlich überhaupt nicht in der Position, den Australiern Druck zu machen oder gar zu drohen. Würde man denken.</p><p>Dazu ging hier gerade ein sachdienlicher Hinweis ein, der wichtig genug ist, dass ihr den alle mal in Ruhe zur Kenntnis nehmen solltet. <a href="https://youtu.be/oRlt1vbnXhQ?t=900">John Mearsheimer hat vor zwei Jahren mal die Australier eingenordet</a> anlässlich eines Vortrags bei einem Think Tank dort. Das Video ist länger, sein Vortrag sind so ungefähr 15 Minuten.</p><p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/John_J._Mearsheimer">Mearsheimer</a> glaubt an den Sieg durch überlegen Feuerkraft und hat u.a. argumentiert, dass wenn sich die Russen und die Amis aus Europa zurückziehen, dass die doofen Europäer dann wieder Krieg machen. So jemand ist das.</p><p>Dieser Vortrag ist bemerkenswert, weil er so klar und deutlich formuliert ist. Mearsheimers Prämisse ist, dass China die regionale Hegemonie anstrebt, und dass die USA das keinesfalls geschehen lassen werden. Wir haben das dem deutschen Reich nicht durchgehen lassen, wir haben es den Nazis nicht durchgehen lassen, wir haben es Japan nicht durchgehen lassen, und wir haben es der Sowjetunion nicht durchgehen lassen. Wir werden es jetzt auch China nicht durchgehen lassen.</p><p>Ja aber sind die USA nicht kriegsmüde? Spielt keine Rolle, sagt er. Schaut doch nur, ob wir deshalb auch nur einen einzigen Krieg beendet oder uns von irgendwo zurückgezogen hätten. Das Volk mag kriegsmüde sein, aber das heißt nicht, dass wir unsere Außenpolitik ändern. (Das Video ist wie gesagt zwei Jahre alt und berücksichtigt daher jetzt den Afghanistanabzug nicht, und selbst da drohnen die Amis ja munter weiter trotz "Abzug").</p><p>Ja aber was wenn die Amerikaner gar nicht die Macht haben, China aufzuhalten? Mag sein, wer weiß schon, was die Zukunft bringt, aber guckt mal, wie überlegen die USA der Sowjetunion gegenüber waren, die hatten nicht mal die Hälfte unseres Reichtums, und trotzdem haben die noch jahrzehntelang gegen uns Kalten Krieg geführt. Selbst wenn China reicher als die USA wären, was sie im Moment nicht sind, sagt er, dann würden wir noch Jahrzehnte weiterkämpfen. Mag sein, dass China am Ende gewinnt, aber das ist dann zu einem Zeitpunkt, den keiner in diesem Raum persönlich erleben wird.</p><p>Könnte Australien nicht neutral bleiben? Nein, sagt er. Wenn ihr mit China Handel treibt, dann füttert ihr das Monstrum, und helft denen beim Wachsen und finanziert ihren Krieg gegen uns. Dann seid ihr unsere Feinde.</p><p>Mearsheimer packt da ernsthaft "you are with us or against us" aus. Nicht nur das! Guckt doch mal nach Südamerika, sagt er. Fragt doch mal die Länder da, wie sich das anfühlt, unter einer regionalen Hegemonialmacht zu leben. Wir haben da seit Jahrzehnten furchtbare Dinge getan! Unterhaltet euch doch mal mit denen, wie das ist, wenn wir auf jemanden als Freund keinen großen Wert legen!</p><p>Und ihr wäret nicht nur ein Freund, auf den wir keinen Wert legen, ihr wäret dann ein Feind. Fragt mal Fidel Castro, wie bösartig wir werden können, wenn wir jemanden als Feind betrachten!</p><p>So und jetzt überlegt euch mal, wenn ihr australischer Politiker wäret, und solche Leute dann bei euch anrufen und sagen: Cancel mal den Vertrag mit den Franzosen! Geht hier nicht um Wirtschaft sondern um unseren Krieg mit China! Dann hättet ihr wahrscheinlich auch lieber die Franzosen verärgert als die Amis.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6a0f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6a0f0#2021-09-20 12:40:03.408154</guid><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 10:19:26 -0000</pubDate><title>Die New York Times über die Revolving Door zwischen Wirtschaftsberatungsunternehmen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2021/09/19/business/accounting-firms-tax-loopholes-government.html">Die New York Times über die Revolving Door zwischen Wirtschaftsberatungsunternehmen und dem Finanzamt</a>. Nicht nur das Finanzamt, auch der Parlamentsausschuss, der Steuergesetzgebung schreibt. Stellt sich nämlich raus, dass es da ab und zu vorkommt, dass ein edler Spender aus einer dieser Firmen großmütig seine Zeit dafür opfert, dem Staat beim Formulieren neuer Gesetze zu helfen. Zur Vermeidung von Interessenskonflikten verlässt der dafür natürlich die Firma.<p>Aber wenn er fertig ist, dann kehrt er zur Firma zurück und kriegt üblicherweise eine Beförderung zum Partner und Gehälter von 1 Mio pro Jahr aufwärts.</p><p>Wie häufig kommt das vor, fragt ihr? Nun, …</p><blockquote lang="en">In the last four presidential administrations, there were at least 35 instances of round trips from big accounting firms through Treasury’s tax policy office, along with the Internal Revenue Service and the Congressional Joint Committee on Taxation, and back to the same firm</blockquote>Korruption? Wir hörten davon!<blockquote lang="en">In at least 16 of those cases, the officials were promoted to partner when they rejoined their old accounting firms. The firms often double the pay of employees upon their return from their government sojourns. Some partners end up earning more than $1 million a year.</blockquote>Das sind halt gute Patrioten, die Firmen! Die belohnen das, wenn einer von ihnen großmütig und altruistisch dem Staat hilft!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb68b9e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb68b9e#2021-09-20 12:25:02.850126</guid><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 08:50:08 -0000</pubDate><title>Vielleicht sollte ich hier noch mehr über Statistik und Risiko...</title>
<description><![CDATA[ Vielleicht sollte ich hier noch mehr über Statistik und Risiko und Wahrscheinlichkeiten reden.<p>Wenn man darauf achtet, fällt einem das nämlich ganz häufig auf, dass die Leute da draußen alle in der Wahrscheinlichkeitsrechnung geschlafen haben.</p><p>Nehmt z.B. die Schweiz. Die hat kürzlich entschieden, dass sie ihre Daten in die Cloud schieben wollen. Das ist ja an sich schon ein kapitaler Fehler, aber darum geht es hier gerade nicht.</p><p>Die haben sich gedacht: Wir nehmen einfach mehr als einen Cloudanbieter. Dann müssen wir keinem von denen voll vertrauen.</p><p>Das ist ein häufiger Irrtum beim Umgang mit Clouds und Servern.</p><p>Nehmen wir an, du hast einen Haufen Daten. Jetzt packst du die eine Hälfte auf Server A und die andere Hälfte auf Server B. Du redest dir ein, dass du jetzt weniger Risiko hast, weil ja bei einem Ausfall nur noch die Hälfte weg ist.</p><p>Aber tatsächlich ist es so, dass schon der Verlust der Hälfte der Daten ein Totalschaden ist. Wenn ein Server eine Ausfallwahrscheinlichkeit von 1 in 1000 hat, und du hast zwei Server, dann hast du jetzt eine Ausfallwahrscheinlichkeit von 2 in 1000. Du hast das Risiko für einen Totalausfall nicht gesenkt sondern verdoppelt!</p><p>OK, nehmen wir mal anders herum an: Du hast einen Haufen Daten und du packst die einmal komplett auf Server A und einmal komplett auf Server B. Jetzt bist du gegen Hardwareausfall besser geschützt.</p><p>Ja, schon, aber was ist denn mit dem Risiko eines Einbruchs? Wieder dieselbe Rechnung. Wenn das Risiko für einen erfolgreichen Hackerangriff in einem der Rechenzentren 1 in 1000 ist, und du hast jetzt zwei Rechenzentren (oder die Daten in zwei Clouds gelagert), dann hat sich damit auch das Risiko für einen erfolgreichen Angriff verdoppelt!</p><p>Also nicht ganz. Ich vereinfache das jetzt hier. Wenn das zweimal die gleiche Software ist, dann kann man auch argumentieren, dass ein erfolgreicher Angriff gegen den einen auch automatisch ein erfolgreicher Angriff gegen den anderen ist. Ja, schon, aber was ist mit der Cloudinfrastruktur außenrum? Für die gilt die Risikoverdoppelung immer noch, wenn ein Angriff über die läuft.</p><p>Ihr seht schon: Wer bei der Wahrscheinlichkeitsrechnung in Mathe gepennt hat, hat sein Leben lang Nachteile und macht einen Fehler nach dem anderen.</p><p u=""><b>Update</b>: LOL war ja klar. Ich hab das vereinfacht, um nicht noch mehr Leser durch kompliziert aussehende Formeln zu verlieren. Jetzt kommen hier die Spezialisten und korrigieren mich. Na gut, der Vollständigkeit halber.</p><p u="">Prämisse: Ausfallwahrscheinlichkeit der Server ist unabhängig voneinander. Stimmt in der Praxis nicht unbedingt, wenn die nebeneinanderstehen. Dann würde ein Feuer oder Stromausfall beide betreffen.</p><p u="">Dann ist die Wahrscheinlichkeit, dass der linke Server nicht ausfällt, 999/1000. Beim rechten genau so. Die Wahrscheinlichkeit, dass beide Ereignisse auftreten (beide fallen nicht aus) ist damit das Produkt der Einzelwahrscheinlichkeiten, also 999/1000 zum Quadrat. Das ist nach Adam Riese 99.8001%. Umgekehrt ist die Wahrscheinlichkeit, das mindestens einer ausfällt, damit 1,999 von 1000, also <i>fast</i> 2 / 1000 aber eben nicht ganz. Ich fürchtete, wenn ich da genauer werde, verliere ich Leser an die Achse des Guten.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich sollte dazu sagen, dass dieser multiplikative Effekt nur bei 2 Servern so nahe an der Plus-Rechnung ist. Bei mehr Servern wird der schnell größer. Rückblickend hätte ich doch direkt die Formel sagen sollen. Mir ging es aber eigentlich um Cloud statt Servern, und da hat man halt keine 500 Clouds sondern eher so 2. Und eigentlich ging es mir auch gar nicht um die konkreten Zahlen (daher auch die absurd hohe Ausfallwahrscheinlichkeit von 1 in 1000) sondern es ging mir darum, dass die Risiken steigen, nicht sinken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6827c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb6827c#2021-09-20 12:35:02.881933</guid><pubDate>Mon, 20 Sep 2021 08:13:22 -0000</pubDate><title>Frankreich verhandelt seit 10 Jahren mit Australien über einen Waffenhandel....</title>
<description><![CDATA[ Frankreich verhandelt seit 10 Jahren mit Australien über einen Waffenhandel. Frankreich wollte Australien einen Haufen Diesel-U-Boote verkaufen.<p>Wofür braucht Australien noch gleich U-Boote? Wahrscheinlich zur Flüchtlingsabwehr. Wer weiß.</p><p>Jedenfalls waren die Verhandlungen jetzt endlich so weit, dass Australien einen Kaufvertrag unterschrieben hatte. Die Franzosen fahren ihre Produktionskapazitäten hoch, binden Kapital.</p><p>Da kommen die Amerikaner aus dem Nichts und verkünden eine neue Militärallianz mit ihren Five-Eyes-Kumpels. Also eigentlich nur mit Three-Eyes: Mit den Briten und Australien. Die anderen beiden Eyes, Kanada und Neuseeland sind nicht dabei. Teil der Allianz ist, dass die Amis den Australiern zu ein paar nuklear betriebenen U-Booten verhelfen wollen.</p><p>So, was man jetzt über U-Boote wissen muss: Ein Dieselantrieb hat den Nachteil, dass er Abgase produziert und Frischluftzufuhr braucht. Beides ist unter Wasser nicht so prall. Daher haben Diesel-U-Boote üblicherweise Akkus an Bord, die sie mit dem Diesel laden, und die sie dann ein bisschen vorantreiben können, wenn sie untergetaucht sind. Aber halt nicht sonderlich lange.</p><p>Ein nuklear betriebenes U-Boot hingegen kann praktisch die ganze Zeit unter Wasser bleiben. Strategisch gesehen ein so ungeheurer Vorteil, dass man die ganzen Nachteile in Kauf nimmt, z.B. dass aus Platzgründen da kein Druckwasserkreislauf in Frage kommt, sondern man einen Reaktor mit Natriumkreislauf braucht. Ein Natriumkreislauf hat den Vorteil, dass es bei so hohen Temperaturen läuft, dass man keinen hohen Druck braucht wie bei Siedewasserreaktoren. Dadurch ist ein Reaktor auf dem Platz in einem U-Boot überhaupt erst baubar. Sie haben aber Nachteil, dass sie bei so hohen Temperaturen laufen, dass alleine schon ein Problem ist, Rohre zu bauen, die das auf Dauer aushalten. Wenn da irgendwo ein Leck auftritt, und das flüssige Natrium mit Sauerstoff zusammenkommt, dann brennt es und ist auch praktisch nicht löschbar, denn es reicht der Sauerstoff in Wasser, um den Brand am Leben zu halten.</p><p>Aber egal. Australien bekam von den Amerikanern das Angebot für U-Boote mit Atomantrieb und hat daraufhin den Franzosen den bereits unterschriebenen Vertrag gekündigt. So von heut auf morgen.</p><p>Das hat die Franzosen so erzürnt, dass sie erstmal <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/frankreich-usa-australien-u-boote-101.html">ihre Botschafter zurückgerufen haben</a>. In der Diplomatie ist das so ziemlich die höchste Eskalationsstufe, die man erst anfasst, wenn man die Stufen davor ausgeschöpft hat. Nicht so die Franzosen. Die sind direkt auf die höchste Stufe gesprungen.</p><p>Und zwar mit beiden Ländern. Wenn sie angenommen hätten, dass man da mit Australien noch was kitten kann, hätten sie vielleicht nur den US-Botschafter zurückgezogen.</p><p>WIE stinkig die Franzosen sind, kann man jetzt sehen: <a href="https://www.politico.eu/article/eu-australia-trade-deal-runs-aground-over-submarine-furor/">Die EU verhandelte gerade ein Handelsabkommen mit Australien, das ist jetzt wohl auch tot</a>. Stimmt ja auch irgendwie. Wer unterschriebene Verträge einfach zerreißt, mit dem kannst du keine Handelsabkommen machen. Der fühlt sich an die wahrscheinlich auch nicht gebunden dann.</p><p>So aber wartet mal. Was ist denn mit Kanada und Neuseeland? Fühlen die sich nicht auch verarscht jetzt? Oh aber ja! <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/sep/16/aukus-submarines-banned-as-pact-exposes-divide-between-new-zealand-and-western-allies">Neuseeland hat erstmal angesagt, dass die U-Boote nicht durch ihre Gewässer fahren dürfen</a>.</p><p>Was wir hier gerade also sehen ist ein Zerbrechen der Five Eyes.</p><p>Übrigens war der Hintergrund dieses Vorgehens der Amerikaner ja der gute alte Antikommunismus. Die USA hatten Angst vor China und wollten da mal ein Zeichen setzen.</p><p>Zwischen den USA und China gab es ja unter Trump einen Handelskrieg, und es gibt schon länger Spannungen um Taiwan, und im südchinesischen Meer kommt es auch alle Nase lang zu Provokationen der Amerikaner gegen die Chinesen, die dann ihre Marine aufgestockt haben und künstliche Inseln als Militärstützpunkte gebaut haben. Dann gibt es da noch das Projekt der Neuen Seidenstraße, mit dem China sich gerade per Eisenbahn an Europa anhängt und dabei nebenbei alle Länder auf dem Weg zu wirtschaftlich eng verbundenen Partnern macht.</p><p>Auf diplomatischer Ebene gibt es das <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Shanghaier_Organisation_f%C3%BCr_Zusammenarbeit">Shanghaier Organisation für Zusammenarbeit</a>, so eine Art zivile Gegen-Nato, die neben China und Russland und Ex-Sowjet-Staaten auch Indien, Pakistan und den Iran als Mitglieder hat. Die Mongolei, Afghanistan (!) und Weißrussland (!!) haben Beobachterstatus. Im Dialog sind die mit Armenien, Aserbaidschan und der Türkei. Ja, das Aserbaidschan von dem CDU-Korruptionsskandal. Aserbaidschan und die Türkei, die unsere Alternativquelle und Pipelineterminal für Öl werden sollten, um die Abhängigkeit von Russland zu reduzieren.</p><p>Oh und Syrien und Ägypten und die Ukraine haben auch schon Interesse bekundet. Ihr seht schon, dass sich das langsam in unsere Richtung schlängelt.</p><p>Die Amerikaner haben also völlig Recht, wenn ihnen da der Arsch auf Grundeis geht. Der Plan der Amis war ja, die ganzen Ex-Sowjetrepubliken der Reihe nach zu korrumpieren und als Hebel gegen Moskau zu verwenden. Dass Eurasien der Schlüssel zur amerikanischen Hegemonie sein würde, das wissen die Amis seit <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Die_einzige_Weltmacht:_Amerikas_Strategie_der_Vorherrschaft">Zbigniew Brzeziński und seinem Buch The Grand Chessboard</a>. Tja, und da haben die Amis offenbar so viel Fracksausen gehabt, dass sie all diese absehbaren Brüche in ihren existierenden Bündnissen in Kauf genommen haben, Hauptsache jemand legt China mal ein paar Steine in den Weg bei ihrer unaufhaltbar scheinenden Expansion auf allen Fronten. Wer weiß, wie lange Taiwan noch zu halten ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Es gibt ja diese alte Beobachtung, dass die Amis aus einer Poker-Tradition kommen, und die Russen aus einer Schach-Tradition. Das kann man dann wohl erweitern: Die Chinesen kommen aus einer Go-Tradition. Da kommst du mit auf gute Karten hoffen und Bluffen als Gegenstrategie nicht weit, wenn die dich systematisch umzingeln und dann die Luft abwürgen.</p><p u="">Die Beobachtung ist aber auch deshalb wichtig, weil Poker ein kurzes Spiel ist, dass man häufiger spielt, und am Ende ist wichtig, wer insgesamt am besten war. Schach und besonders Go sind vergleichsweise lange Spiele, wo man langfristige Strategien innerhalb einer Partie braucht. Die haben die Amis halt eher nicht. Die sehen die Welt eher als Reihe von kurzfristigen Scharmützeln, während China 100 Jahre in die Zukunft plant.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, mir schreiben gerade ein paar Leser, dass ich da nicht auf dem aktuellen Stand war mit den Natrium-Reaktoren. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Atom-U-Boot">Wikipedia schreibt</a>:</p><blockquote><p u="">Heutige U-Boote verwenden ausschließlich Druckwasserreaktoren.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Leser weisen noch darauf hin, dass Australien bisher keinerlei Nuklearkram hat. Keine Kraftwerke, keine Brennstoffherstellung, keine Lagerung, nichts. Wenn die Amis denen jetzt also eine Tech-Transfusion geben, dann bleiben die Australier auf Jahrzehnte von den USA komplett abhängig in der Angelegenheit.</p><p u="">Ironischerweise hat Australien das den Franzosen zu verdanken, denn deren Kernwaffentests im Pazifik waren der Zündfunke für die australische Antiatombewegung.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, stellt sich raus: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/frankreich-usa-australien-u-boote-103.html">Die Nummer ist noch abgefuckter</a>!</p><blockquote><p u="">Dass der Deal - laut der australischen Regierung - nicht stattfinden kann, weil die französischen U-Boote dieselbetrieben sind und dies im Einsatz gegen die chinesischen Atom-U-Boote ein Nachteil sei, hält man in Paris für ein vorgeschobenes Argument. Denn auf Wunsch hätte man auch nukleare Technologie liefern können.</p></blockquote><p u="">ACH NEE! Da müssen die Australier ja mächtig unter Druck durch die Amis gewesen sein! Krass.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.theguardian.com/australia-news/2021/sep/17/australia-considered-buying-nuclear-submarines-from-france-before-ditching-deal-peter-dutton-says">Der australische Verteidigungsminister</a> sagt, die französischen Nuklearuboote hätten alle zehn Jahre mit neuen Brennelementen bestückt werden müssen, während die Amis mit waffenfähigem Uran tanken und die Initialbefüllung für die ganze Lebenszeit von 33 Jahren hält. Mit anderen Worten: Der Deal mit den Amis war weniger "hier habt ihr ein paar Boote" und eher so "wollt ihr in den Klub der Länder, die atomwaffenfähiges Uran haben dürfen"? Man beachte den Kontrast zum Iran, dem man nur unterstellte, er wolle auch waffenfähiges Uran anreichern. Die nächste Frage ist natürlich, was man dann nach 33 Jahren mit den Booten macht. Nehmen die Amis die zur Entsorgung zurück? Was wenn man die noch ein paar Jahre länger einsetzen wollte?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schickt mir gerade Text von hinter einer FAZ-Paywall. Die schreiben da, dass Frankreich von sich aus den Australiern Atomantrieb verkaufen wollte, weil das auch die Reichweite der Ubootflotte deutlich erhöht. Aber die Amerikaner (!) hätten damals interveniert, denen nur konventionelle Antriebe zu verkaufen. Daraufhin mussten die Franzosen ihre schönen Boote teuer und langwierig überhaupt erstmal auf Diesel umrüsten, was das Projekt um Jahre zurückwarf. Und jetzt hat Australien offenbar den Franzosen gesagt, sie würden den Vertrag wegen der langen Bauzeiten kündigen. Gut, da würd ich an Stelle der Franzosen auch echt ungehalten werden. Was für eine Frechheit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb9580f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb9580f</guid><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 20:08:49 -0000</pubDate><title>Ich sage hier ja schon länger, dass Bildung wichtig ist....</title>
<description><![CDATA[ Ich sage hier ja schon länger, dass Bildung wichtig ist. Wer bei der Bildung spart, der hat im Leben Nachteile.<p><a href="https://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/gesundheit/coronavirus/arzt-interviews/lungenarzt-cihan-elik-ueber-frustriertes-personal-und-die-nachlaessigkeit-der-ungeimpften-17542126.html?printPagedArticle=true">Aktuelles Beispiel</a>:</p><blockquote>Patienten haben wiederholt eine Intubation abgelehnt, die eine lebensrettende Maßnahme ist, weil sie gehört haben, dass die Überlebensrate bei einer Intubation schlecht ist. Aber das liegt nicht an der Intubation, sondern an dem schlechten Zustand, der eine Intubation erforderlich macht.</blockquote>Das ist genau dieselbe Kompetenz, die <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fc116b0">neulich schon fehlte</a>.<p>Wenn viele Covid-Leute nach der Intubation sterben, dann kannst du daraus nicht schließen, dass Intubation tödlich ist! Korrelation ist nicht Kausalität!</p><p>Wenn du beobachtest, dass a und b häufig zusammen auftreten, kann das entweder heißen, dass a b auslöst, dass a b begünstigt, dass b a auslöst, dass b a begünstigt, dass a und b einen gemeinsamen Auslöser haben, dass es überhaupt keinen Zusammenhang gibt, oder es kann sich um ein Messartefakt handeln.</p><p>Schöne Beispiele für zusammenhanglose Korrelationen gibt es unter dem Stichwort <a href="https://www.tylervigen.com/spurious-correlations">spurious correlations</a>.</p><p>Ein schönes Beispiel für Messartefakte gab es in dem Film "Fog of War", den ich schon mehrfach empfohlen habe, und es hier wieder tun möchte. Das ist ein Interview mit Robert McNamara (googelt den mal, wenn ihr nicht wisst, wer das ist). McNamara hat u.a. im zweiten Weltkrieg in der Army die Effizienz der Luftangriffe optimieren sollen. Sie haben festgestellt, dass lauter Flieger mit Schäden zurückkamen. Sie haben dann geguckt, was für Schäden das so waren, und der Report schlug vor, die Flugzeuge an den Stellen robuster zu machen. Aber wenn ihr da mal genauer drüber nachdenkt, dann ist das genau die falsche Antwort, denn das sind die Flugzeuge, die zurückgekommen sind. Die ANDEREN Stellen sind die, die robuster gemacht werden müssen, denn die dort getroffenen Flieger sind nicht zurückgekommen und waren daher nicht Teil der Messung.</p><p>Ein Beispiel für gemeinsame Auslöser wäre z.B., wenn dein Laptop mit der Zeit immer langsamer wird, und du annimmst, es habe was mit Windows zu tun, was mit jedem Update langsamer wird. Tatsächlich müsstest du aber mal die Lüfter reinigen und das Windows ist genau so ein Opfer des Überhitzungs-Schutz durch Langsamschaltung wie deine Anwendungssoftware.</p><p>Besonders nervig ist es, wenn man etwas zu erreichen versucht, und das dann eintritt. Dann heißt das eben nicht, dass notwendigerweise deine Bemühungen zielführend waren. Sie können sogar kontraproduktiv gewesen sein, aber ein anderer, stärkerer Effekt hat das aufgehoben. Ein plakatives Beispiel ist <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Lead%E2%80%93crime_hypothesis">die These, dass die sinkende Kriminalität in den 1990er Jahren</a> nicht etwa auf die Bemühungen der Politik zurückzuführen ist, sondern darauf, dass das Benzin bleifrei wurde. Blei lagert sich im Hirn ab und führt u.a. zu Aggressionen.</p><p>Dass Menschen so auf Korrelationen stehen und immer direkt erstmal einen Kausalzusammenhang annehmen, ist evolutionär sinnvoll. Wenn da drüben im Busch Vögel hochfliegen, kann das mehrere Ursachen haben, aber die Annahme, dass das mit einem Raubtier zu tun hat, rettet Leben.</p><p>Insofern ist das nicht dumm oder ungebildet, auf Korrelationen reinzufallen. Aber man muss sich dessen halt bewusst sein und aktiv gucken, ob es noch andere Erklärungen gibt.</p><p>Insofern: Wenn ihr mit Covid ins Krankenhaus kommt und die wollen euch intubieren, dann geht erstmal davon aus, dass die wissen, was sie tun. Ohne Intubieren ist die Überlebenswahrscheinlichkeit noch viel geringer. Noch besser wäre es, wenn ihr euch einfach alle impfen lasst, dann muss hoffentlich niemand von euch wegen Covid intubiert werden. (Danke, Uli)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb992fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb992fe#2021-09-21 09:35:02.689925</guid><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 15:07:12 -0000</pubDate><title>Der Strom der Covidioten in meiner Inbox nimmt nicht ab.Ich...</title>
<description><![CDATA[ Der Strom der Covidioten in meiner Inbox nimmt nicht ab.<p>Ich pack ab jetzt Deppen, die mir Telegram-Talking-Points schicken, direkt ins Killfile.</p><p>Aktueller Desinformations-Höhepunkt: Angeblich habe Ivermectin die indische Provinz Uttar Pradesh vor Covid gerettet. Quelle ist ein Artikel aus dem Mai (!) diesen Jahres, als die örtliche Regierung das verkündete.</p><p>Wie ist die Datenlage für diese Behauptung? Nun, es gibt keine. Diese Provinz hat im Kampf gegen Covid einmal alles verkackt, was sie verkacken konnten. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/COVID-19_pandemic_in_Uttar_Pradesh#April_2021">Es gibt einen Wikipedia-Artikel zu deren Covid-Verkacken</a>.</p><p>Das war so das übliche, was die verkackt haben. Zu wenig Fälle ausgewiesen, zu wenig Impfstoff, furchtbare Zustände in den Covid-Krankenhäusern. Was tat die Regierung im Panikzustand also? Verteilte Ivermectin, damit es wenigstens so aussieht, als täten sie was.</p><p>Hat das geholfen? Dafür gibt es keine Indizien. Deren Covid-Fälle gingen runter, aber nicht wegen Ivermectin sondern weil sie einen Lockdown gemacht haben, so richtig volles Programm inklusive Ausgangssperren. <a href="https://www.hindustantimes.com/cities/lucknow-news/uttar-pradesh-night-curfew-timings-eased-here-s-what-you-need-to-know-101631003539057.html">Die wurden jetzt (!) erst gelockert vor ein paar Tagen</a>.</p><p>Glaubt die Regierung, Ivermectin hätte sie gerettet? Nein. Das sieht man ganz gut daran, dass sie <a href="https://www.indiatoday.in/coronavirus-outbreak/story/covid-19-uttar-pradesh-becomes-first-state-to-vaccinate-over-9-crore-people-1853285-2021-09-16">mit Hochdruck eine Impfkampagne fahren</a>. Achtung: Die rechnen da in Crore, das ist ein Hindi-Wort für 10 Mio. 9 Crore sind also 90 Mio. Der Wert mit den 9 crore war am 16. September. <a href="https://www.indiatoday.in/coronavirus-outbreak/vaccine-updates/story/up-leads-india-covid-vaccination-drive-more-than-6-crore-doses-1842977-2021-08-20">Am 20. August waren es noch 6 crore</a>.</p><p>Aber vergessen wir mal die ganzen Daten und Fakten für einen kurzen Moment.</p><p>Die Covidioten, die bei uns hinter der Regierung eine massive Verschwörung wittern, die uns alle umbringen will, die kein Wort glauben, das aus einem Regierungsmitarbeiter kommt, … die haben keine Sekunde gezögert, den Ivermectin-Bullshit der gerade massiv versagenden Regionalregierung einer obskuren indischen Provinz zu glauben. Und im Gegensatz zu unseren Regierungsleuten haben die Inder nicht mal so getan, als gäbe es eine ordentliche wissenschaftliche Studie. Das war einfach eine Runde Wahlkampf-Bullshit des Gouverneurs und basierte auf dem Bauchgefühl einer Regierung, die mit dem Rücken zur Wand stand, und jetzt dringend zeigen musste, dass ihnen das nicht völlig entglitten ist. DENEN haben die Covidioten geglaubt.</p><p>Kurze Durchsage an der Stelle: Der nächste, der mir einen Link von gatewaypundit oder tkp.at schickt, landet direkt im Killfile.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb988ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb988ac#2021-09-19 16:40:03.132576</guid><pubDate>Sun, 19 Sep 2021 14:25:54 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Breitbart hat herausgefunden, wieso so viele Trumpisten und...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Breitbart hat herausgefunden, wieso so viele Trumpisten und QAnons sich nicht impfen lassen wollen!<p><a href="https://www.breitbart.com/entertainment/2021/09/10/nolte-howard-stern-proves-democrats-want-unvaccinated-trump-voters-dead/">Weil sie von den Linken dazu manipuliert wurden</a>!</p><p>Denn (ihr müsst jetzt sehr tapfer sein) die Wahlen werden ja immer nur noch ganz knapp entschieden. Und die Linken haben sich jetzt gedacht, wenn wir die ganzen Rechtsaußen-Spinner dazu bringen, dass sie sich nicht impfen und dann wie die Fliegen an Covid sterben, dann gewinnen sie die nächste Wahl!!</p><p>Besonders geil an dieser Verschwörungstheorie finde ich ja die ganzen Prämissen, die da implizit mit im Boot sitzen. Erstens: Covid ist real und tödlich. Zweitens: Die Impfung hilft. Wer sich nicht impft, stirbt mit viel höherer Wahrscheinlichkeit. Drittens: Die Rechten sind so unfassbar dämlich, dass sie sich von ihren Feinden (!) dazu überreden lassen, ihr eigenes Leben aufs Spiel zu setzen. Viertens: Die Rechten orientieren sich nicht an den Fakten oder der Wissenschaft sondern sind immer bloß gegen das, was die Linken vorschlagen.</p><p>Finde ich gut, dass wir das mal geklärt haben. Und auch noch per öffentlichem Geständnis. Wenn das bloß ein faktenbasierter Beweis gewesen wäre, hätte es ja wieder keiner von denen geglaubt am Ende.</p><p u=""><b>Update</b>: Hey, psst, wusstet ihr eigentlich, dass das in Deutschland genauso läuft? Der Altmaier ist ein bezahlter Saboteur der Grünen. Der baut Solar und Wind zurück, damit der Klimawandel so schlimm wird, dass die Grünen die Wahl gewinnen müssen. Er war nur diesmal noch nicht effektiv genug.</p><p u="">Oh und dass die Linken den Nazis Vorwände geben, sich nicht impfen zu lassen, ist ein Plot der Linkspartei zur Verbesserung der Situation am Wohnungsmarkt. Das war der einfachste Weg, Wohnungen freizukriegen. Einfach den doofen CDU-Wählern suggerieren, sie seien auf dem Weg in die Covid-Öko-Diktatur, dann verweigern sie die Impfung, und dann werden endlich dringend benötigte Wohnungen frei.</p><p u="">Sie haben nur nicht damit gerechnet, dass die Merkel-Marodeure zu inkompetent sein würden, ihre versprochenen Krankenhaus-Kapazitäten-Reduktion rechtzeitig umzusetzen. Solange es ausreichend Kapazitäten im Gesundheitssystem gibt, sterben die CDUler ja nicht, sondern verbrennen nur die Rücklagen der Krankenkassen!1!! (Danke, Hanno)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb8c854</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb8c854</guid><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 15:40:58 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Schlangenölbranche....</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Schlangenölbranche. Nein, nicht DIE. <a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/westfalen-lippe/prozess-kryptowaehrung-onecoin-104.html">Die andere</a>!<p>Ich traue mich gar nicht, den Artikel zusammenzufassen. Das ist so ein Feuerwerk aus Money Quotes. Wenn ich eines wählen sollte, wäre es das hier:</p><blockquote>Die Staatsanwaltschaft Münster geht jedoch davon aus, dass die Kryptowährung Onecoin nie existiert hat.</blockquote>LOL! (Danke, Bartosz)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fb8c532</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fb8c532#2021-09-18 21:25:03.193156</guid><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 15:29:48 -0000</pubDate><title>Gute Nachricht! Das Pentagon hat die rechte Hand bin Ladens...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachricht! Das Pentagon hat die rechte Hand bin Ladens totgedrohnt!<p>Oh nee, warte. <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/usa-kabul-drohnenangriff-zivilisten-101.html">Waren 10 Zivilisten, darunter "bis zu" 7 Kinder</a>. So genau weiß man das nicht, denn nach so einem Drohnenmord ist nicht mehr viel von den Leichen übrig.</p><p>Die <a href="https://www.nytimes.com/2021/09/10/world/asia/us-air-strike-drone-kabul-afghanistan-isis.html">New York Times wird noch konkreter</a>:</p><blockquote lang="en">Mr. Ahmadi, 43, had worked since 2006 as an electrical engineer for Nutrition and Education International, a California-based aid group. [...] And an analysis of video feeds showed that what the military may have seen was Mr. Ahmadi and a colleague loading canisters of water into his trunk to bring home to his family.</blockquote>Oh das war gar kein Sprengstoff?<p>Honest mistake! Kann schon mal passieren.</p><p>Was glaubt ihr? Ob die Amis KI einsetzen, um Terroristen zu identifizieren?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fbb3731</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fbb3731#2021-09-18 17:20:02.992317</guid><pubDate>Sat, 18 Sep 2021 14:30:07 -0000</pubDate><title>Der Iran und die arabischen Länder sind bekannt für ihre...</title>
<description><![CDATA[ Der Iran und die arabischen Länder sind bekannt für ihre prachtvolle Fantasie, wenn es um Verschwörungstheorien geht.<p>Starker Regen? Israel war Schuld! Stromausfall? Sabotage von Israel! Nuklearwissenschaftler erschossen? Israelischer Mordroboter!</p><blockquote lang="en">Several Iranian news organizations reported that the assassin was a killer robot, and that the entire operation was conducted by remote control. These reports directly contradicted the supposedly eyewitness accounts of a gun battle between teams of assassins and bodyguards and reports that some of the assassins had been arrested or killed.</blockquote>Gut, nicht immer ist das automatisch falsch, nur weil es eine Verschwörungstheorie ist, <a href="https://www.nytimes.com/2021/09/18/world/middleeast/iran-nuclear-fakhrizadeh-assassination-israel.html">wie sich rausstellt</a>:<blockquote lang="en">But it was also the debut test of a high-tech, computerized sharpshooter kitted out with artificial intelligence and multiple-camera eyes, operated via satellite and capable of firing 600 rounds a minute.</blockquote>Und wir haben uns Sorgen gemacht wegen Mini-Drohnen mit Giftstachel in Insektenform!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fba44fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fba44fd#2021-09-18 17:20:02.994942</guid><pubDate>Fri, 17 Sep 2021 12:03:47 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von dem CEO von EPIK:“You are in our...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dailydot.com/debug/epik-hack-far-right-sites-anonymous/">Kurze Durchsage von dem CEO von EPIK</a>:<blockquote lang="en">“You are in our prayers today. We are grateful for your support and prayer. When situations arise where individuals might not have honorable intentions, I pray for them,” Monster added. “I believe that what the enemy intends for evil, God invariably transforms into good.”</blockquote>Wer ist EPIK? Nie gehört?<p>Nun, das ist einer dieser schleimigen "Free Speech"-Hoster in den USA, der den Stein anbietet, unter dem sich die ganzen Reichsbürger, Antivaxxer, QAnons und Trumpisten verkriechen können.</p><p>Deren Dienstleistung ist im Wesentlichen, dass sie den echten Namen der Domain-Eigentümer nicht verraten.</p><p>Jetzt sind sie aber gehackt worden, und die Ergebnisse sind ... naja, sagen wir so. Diese Art von Digitalisierungskompetenz würde man ansonsten bei der CDU vermuten.</p><blockquote lang="en">“They are fully compromised end-to-end,” they said. “Maybe the worst I’ve ever seen in my 20-year career.”<p>The engineer pointed the Daily Dot to what they described as Epik’s “entire primary database,” which contains hosting account usernames and passwords, SSH keys, and even some credit card numbers—all stored in plaintext.</p></blockquote>Ach naja komm, cancelst du halt die Kreditkarte und erzeugst neue SSH-Keys!<blockquote lang="en">The data also includes Auth-Codes, passcodes that are needed to transfer a domain name between registrars. The engineer stated that with all the data in the leak, which also included admin passwords for WordPress logins, any attacker could easily take over the websites of countless Epik customers.</blockquote>Äh, ja, ... das ist schon ein größeres Problem für Epik-Kunden.<p>Der ganze Datenreichtum bereichert jetzt als Torrent-Datei das Internet.</p><p>Gut, viel mehr als Beten und auf eine göttliche Intervention hoffen bleibt dem CEO da jetzt auch gar nicht.</p><p>Mich belustigt ja die Ironie, dass die Deppen, die bei Covid lieber an einen unsichtbaren Mann im Himmel als an die Wissenschaft glauben, dass die dann bei einem Typen hosten, der auch lieber an einen unsichtbaren Mann im Himmel glaubt als an ordentliche Arbeit.</p><p>Die Einzigen in diesem ganzen Kuhfladen, die an ordentliche Arbeit glauben, sind die Zahlungsdienstleister :-)
</p>]]></description></item></channel></rss>