<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 12 May 2022 20:05:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c83a661</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c83a661#2022-05-12 22:05:02.510973</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 20:05:02 -0000</pubDate><title>Ich habe ja noch nie verstanden, was für Leute Software...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe ja noch nie verstanden, was für Leute Software kaufen, die ohne Echtzeit-Placet des Herstellers zu funktionieren aufhört und/oder nicht gewartet werden kann. Diverse Hersteller machen sowas heutzutage, nicht nur von Software, auch von Hardware. Wir hatten neulich die Traktoren, aber das betrifft auch <a href="http://blog.fefe.de/?ts=ac32d728">Maschinenbauer-Großmaschinen</a>, inzwischen auch Autos.<p>Wieso habt ihr diese Leute nicht mit Mistgabeln aus der Stadt getrieben?</p><p>Das war doch klar, dass wenn ihr das einem durchgehen lasst, dass das dann alle anderen auch machen?</p><p>Ich spreche das an, weil <a href="https://twitter.com/ilyakharlamov/status/1524663182895239168">den Russen gerade auffällt, dass mit dem Rückzug von Siemens aus ihrem Land auch deren CAD-Software nicht mehr geht</a>. Ja super! Wer kauft denn bitte sowas?! Wenn es einen Markt für CAD ohne Gängelscheiß gäbe, gäbe es da Player, und es könnte sich sowas hier kein Hersteller leisten!</p><p>Tja. Ich hab da immer Null Mitleid. Auch nicht bei den <a href="http://blog.fefe.de/?ts=a7e3ab79">Unis</a>. Du schläfst in dem Bett, dass du dir gemacht hast. So ist das im Leben.</p><p>Ich versteh ja auch nicht, wieso die Kreativbranche sich von Adobe so hat in die Abofalle hat herden lassen. Wenn das keiner mitgemacht hätte, wäre das aber ganz schnell wieder in der Schublade verschwunden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8383df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8383df</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 17:25:21 -0000</pubDate><title>Nachrichten aus dem Krieg: Die ukrainischen Propaganda behauptet, Russland fürchte...</title>
<description><![CDATA[ Nachrichten aus dem Krieg: <a href="https://www.pravda.com.ua/eng/news/2022/05/12/7345722/">Die ukrainischen Propaganda behauptet, Russland fürchte sie vor Artilleriebeschuss aus der Ukraine und will daher jetzt die Grenzen stärker absichern</a>.<p>Und jetzt noch ein Lacher am Rande: Wenn du wissen willst, wo sich die russischen Soldaten in der Ukraine aufhalten, guckst du einfach <a href="https://twitter.com/ThreshedThought/status/1524687923676954624">auf die Roaming-Daten der Mobilfunkbetreiber</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c83f94d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c83f94d</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 16:45:07 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Frage, ob Militärs oder Zivilisten kriegerischer sind:Erstens: Ich...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Frage, ob Militärs oder Zivilisten kriegerischer sind:<blockquote>Erstens: Ich bin selbst Reserve-Offizier und würde instinktiv unterschreiben, dass Soldaten für Frieden sehr, sehr offen sind. Macht auch Sinn - die sind die ersten, die in persönliche Gefahr geraten.<p>Zweitens: Unser Lehrstuhl hat lange gemeinsam mit der Bundeswehr gemeinsam Seminare zum Einsatzrecht gemacht. Das Konzept war, Bundeswehr-Juristen, aktive Soldaten in mittleren Befehlshaber-Positionen und Studierende zusammen zu setzen und Rechtsfragen debattieren zu lassen.</p><p>Interessanterweise war bei den theoretischen Szenarien ("Darf man da jetzt schießen oder nicht?") die "blutrünstigste" Gruppe die der Studierenden. Die zurückhaltendste die der aktiven Offiziere. Da die aus aller Herren NATO-Länder zusammenkamen möchte ich ergänzen: Insbesondere die Deutschen.</p><p>Argumentation war häufig: "Naja, vielleicht dürfte ich jetzt [schon] schießen, aber ich würde vorher noch diesen und jenen De-Eskalationsschritt probieren wollen." Das ist sicher Teilstreitkraft- und Situationsabhängig, aber es gibt ne Menge militärische Entscheider, die lieber noch dreimal warnen, als einmal
zu früh zu eskalieren.</p><p>Ich würde mich dem anderen Leserbrief-Schreiber anschließen und vermuten, dass es vor allem darauf ankommt, ob man mal auf nem Schlachtfeld tief durchgeatmet hat, oder nicht.</p></blockquote>Das ist nicht die erste Frage, bei der ich meine Meinung zur Bundeswehr fundamental überdenken musste. Ich bin wie gesagt auch immer gegen Zwangswehrdienst gewesen, weil ich dachte, es trainiert unschuldigen Jugendliche zum Töten und bringt sie mit anderen Leuten zusammen, die auch gerne mal jemanden töten wollen.<p>Bis mir jemand erzählt hat, dass das eigentlich andersherum ist. Wenn du keine Wehrpflicht hast, dann kommen nur Freiwillige zur Armee, und DAS sind dann die Leute, die schon immer mal jemanden umbringen wollten.</p><p>Aus der Perspektive ist Wehrpflicht kein Mittel, um Jugendliche zu Mördern zu machen, sondern um potentielle Soziopathen mit den Werten aus dem gesellschaftlichem Konsens in Berührung zu bringen.</p><p>Ist halt meistens im Leben nicht so einfach, wie man sich das initial macht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c83f5e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c83f5e5</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 16:26:35 -0000</pubDate><title>Old and busted: Grüne (gewählt für Pazifismus) beschließen 100 Milliarden...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Grüne (gewählt für Pazifismus) beschließen 100 Milliarden Militärbudget.<p>New hotness: <a href="https://utopia.de/news/kehrtwende-der-gruenen-oel-konzern-erhaelt-unterstuetzung-fuer-wattenmeer-bohrung/">Grüne (gewählt für Umweltschutz) unterstützen Ölförderung im Wattenmeer</a>.</p><p>Standen die sonst noch für irgendwas, was sie verraten könnten? Fällt jemandem was ein?</p><p>Was soll das hier werden, ein Wettrennen mit der SPD um den Titel der Verräterpartei?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c83cb0b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c83cb0b</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 13:29:57 -0000</pubDate><title>Nein, liebe Washington Post, das ist nicht plausibel, dass Russen...</title>
<description><![CDATA[ Nein, <a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2022/05/11/russia-sanctions-effect-military/">liebe Washington Post</a>, das ist nicht plausibel, dass Russen ad-hoc im Feld Chips aus geklauten Waschmaschinen in ihr Militärgerät integrieren. Damit habt ihr euch Jahrzehnte des Rufs vernichtet. Euch kann man nie wieder irgendwas glauben, wenn ihr solche Schoten verbreitet.<p>Oder soll das hier ein humoristischer Wettlauf mit Ukrainern und Russen werden, wer die tumbeste Bullshit-Propaganda raushauen kann? In dem Fall: Herzlichen Glückwunsch zum Sieg!</p><p>Wo wir gerade bei Bullshit waren: <a href="https://www.n-tv.de/politik/Russland-draengt-in-Afrika-zu-Bitcoins-article23315068.html">"Russland drängt in Afrika zu Bitcoins"</a>. m(</p><p>Oh nee warte. BINGO!!!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c83c0f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c83c0f0</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 12:40:14 -0000</pubDate><title>Nordkorea hat den ersten offiziellen Covid-Fall und geht jetzt in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-61416760">Nordkorea hat den ersten offiziellen Covid-Fall und geht jetzt in den Lockdown</a>.<p>Ja. Nordkorea. Geht in den Lockdown.</p><p>Wie das wohl in der Praxis aussieht? Kann man da einen Unterschied sehen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8239f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8239f6#2022-05-12 14:25:03.204950</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 12:10:16 -0000</pubDate><title>Eine unangenehme Frage habe ich noch.Die große Frage im Ukrainekrieg...</title>
<description><![CDATA[ Eine unangenehme Frage habe ich noch.<p>Die große Frage im Ukrainekrieg ist ja gerade, ob die Russen Rüstungshardware selbst nachproduzieren können. So genau weiß das niemand, wie abhängig die Russen da vom Westen sind.</p><p>Beim Öffnen von russischen High-Tech-Waffen in der Ukraine wurde Import-Elektronik aus Asien gefunden. Das muss noch nicht heißen, dass Russland das nicht auch selber herstellen könnte. Aber vielleicht heißt es das.</p><p>Aktuelle Schätzungen des Westens scheinen mehrheitlich davon auszugehen, dass Russland zwar Low-Tech-Waffen praktisch ohne Limit selber nachproduzieren kann, weil sie alle benötigten Rohstoffe selbst liefern können, aber bei High-Tech-Waffen wären sie auf Import-Teile angewiesen.</p><p>Die könnten ihnen Länder wie China und Indien liefern, die traditionell Rüstungsgüter aus Russland importiert haben, und sich ihnen daher womöglich stärker verpflichtet fühlen als den von den Amerikanern propagierten Sanktionen.</p><p>Jetzt die unangenehme Frage.</p><p>Würdet ihr sagen, dass Indien und China sich damit zu Kriegsparteien machen? Wenn sie Russland Waffenteile liefern? Oder ist das eine völlig neutrale Sache in euren Augen, die man ihnen nicht zum Vorwurf machen kann?</p><p>Wie wäre es, wenn China oder Indien Raketen oder Munition oder Kampfflugzeuge schicken?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8228cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8228cf#2022-05-12 13:35:02.469210</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 10:57:21 -0000</pubDate><title>Wir sollten glaube ich mal eine Sache offen ansprechen. Die...</title>
<description><![CDATA[ Wir sollten glaube ich mal eine Sache offen ansprechen. Die Leute reden alle von einer Zeitenwende, weil die Russen plötzlich hochaggressiv in die Ukraine einmarschiert sind.<p>Ich glaube, die wichtigere Zeitenwende ist eine andere.</p><p>Russland galt im Westen immer als zweitstärkste Militärmacht in der Welt.</p><p>Jetzt sehen sie eher wie die zweitstärkste Militärmacht in der Ukraine aus.</p><p>Wenn Finnland und Schweden jetzt in die Nato wollen, dann nicht weil sie Angst vor einem Angriff der Russen haben, sondern weil sie eben keine Angst mehr vor einem Angriff der Russen haben. Wieso Neutralität wahren, wenn es einen so deutlichen Sieger gibt?</p><p>Russland sieht jetzt für viele im Westen nicht mehr bedrohlich aus. Die schaffen es ja nicht mal, die Ukraine einzunehmen!1!!</p><p>Das halte ich für eine gefährliche Entwicklung. Ich glaube, dass Putin gar nichts an der Ukraine lag. Der wollte in erster Linie vom Westen ernst genommen und respektiert werden. Gut, er wollte auch die Krim mit Trinkwasser versorgen. Geschenkt. Aber wirklich wichtig war ihm, dass der Westen ihn als Gefahr wahrnimmt und ihm den Respekt zollt, den er zu verdienen glaubt.</p><p>Der Zug ist jetzt abgefahren, fürchte ich. Und das könnte Putin zu weiteren Eskalationen bewegen, wenn er glaubt, dann muss er halt größere Waffensysteme rausholen.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich frage mich auch, ob russische Waffen überhaupt noch einen Exportmarkt finden werden, jetzt wo sie öffentlich sichtbar so gescheitert sind. Das könnte für die russische Wirtschaft ähnlich üble Auswirkungen wie die westlichen Sanktionen haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c821f11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c821f11#2022-05-12 14:25:03.209416</guid><pubDate>Thu, 12 May 2022 10:22:07 -0000</pubDate><title>Ich bin ja Pazifist und grundsätzlich gegen kriegerische Aktivitäten jeder...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin ja Pazifist und grundsätzlich gegen kriegerische Aktivitäten jeder Art. Ich äußere mich hier regelmäßig für Abrüstung und gegen Militär und habe mich sehr gefreut, als meine langjährige Forderung, den Zwangswehrdienst abzuschaffen, umgesetzt wurde.<p>Instinktiv war meine Annahme immer, dass man Militärs auch nicht entscheiden lassen sollte, wie man in Kriegszeiten vorgeht, weil die in erster Linie nur auf militärische Antworten ausgebildet sind. Deren Vorschläge, so dachte ich mir das, würden also auch immer militärisch sein. Damit kann es nie zu einer Deeskalation kommen, bis eine Seite krachend verloren hat.</p><p>Ich bekam dazu über die Jahre mehrere Zuschriften, die andersherum argumentierten. Die haben gesagt: Wer schonmal eine Armee von innen gesehen hat, am besten schon mal einen Krieg im Schützengraben erlebt hat, ist das beste Garant dafür, nie wieder Krieg zu wollen. Die Armsessel-Zivilisten hingegen denken sich in ihrer Naivitität, einen Krieg könne man gewinnen, und es gäbe "chirurgische Präzision" und so weiter und sind eher bereit, anderer Leute Kinder in den Tod zu schicken.</p><p>Das finde ich nachvollziehbar, muss ich euch sagen. Die Frage hat mich nie losgelassen.</p><p>Heute kam ich zufällig an <a href="https://www.youtube.com/watch?v=FOFJ5R0eago">diese Küppersbusch-Video von Anfang April vorbei</a>, wo er mal geguckt hat, wer aus unserem Kriegskabinett gerade Wehrdienst abgeleistet hat. Ich spoiler das mal nicht für euch. Das Segment ist gegen Ende, aber der Rest von dem Video lohnt auch.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=sU_eZN5S6l0&amp;t=193s">Hier ist die Fortsetzung</a>. Auch der eine, bei dem es nicht klar war, hat nicht gedient. Oder, wie Küppersbusch selbst es ausdrückt: Damit hat die pazifistischste Bundesregierung aller Zeiten den militaristischsten Haushalt.</p><p u="">In dem zweiten Küppersbusch-Video gibt es noch einen wichtigen Punkt: Nicht nur das pazifistischste Kabinett, auch echt viele Frauen darin. Und dann spielt er einen alten Werbespot der Grünen, dass wir mehr Frauen in der Politik brauchen, weil Männer ja nur immer alles kaputtmachen mit ihrer Kriegstreiberei. Der ist nicht gut gealtert, der Spot.</p><p u="">Aber vielleicht können wir jetzt mal gemeinsam die Idee zu den Akten legen, dass die Welt mit Frauen friedlicher wäre, oder dass mehr Frauen in der Politik für sozialere Politik und mehr Nachhaltigkeit sorgen.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">zur Verteidigung all der Ersatzdienstleistenden und Verweigerer muss man wohl sagen, dass der Grundwehrdienst in der Bundeswehr auch nicht gerade geeignet war, die Schrecken eines Krieges näher zu bringen. Zivildienstleistende in einem Krankenhaus hatten da zweifelsohne heftigere Situationen zu verkraften.</p><p u="">Grundwehrdienst war eher wie 12/15/18 Monate auf einem Abenteuerspielplatz. Bei Übungen in Kauf genommene Verletzungen wären strafbare Körperverletzungen gewesen. Deswegen wurde sehr genau darauf geachtet, dass sich niemand auch nur eine Schramme holen konnte. Wer da mit dem Fuss umknickte oder Nasenbluten hatte, wanderte sofort auf die Krankenstation. Schiessübungen gab es natürlich, doch Löcher in eine Pappscheibe zu schiessen ist jetzt nicht wirklich schrecklich. Zu meiner Zeit gab es sogar eigens einen Erlass der verbat, realitätsnahe Gesichter auf Zielscheiben abzubilden, das wäre zu grausam. Zur Zeit des Kalten Krieges konnte man sich obendrein 100% sicher sein, niemals in einen Auslandseinsatz geschickt zu werden. Die erlangten Fähigkeiten tatsächlich mal gegen andere Menschen anwenden zu müssen oder gar selbst beschossen zu werden war also damals eine sehr entfernte und sehr theoretische Betrachtung.</p><p u="">Die Grausamkeiten eines Krieges kann man wohl nur in einem echten Krieg erfahren. Deswegen sollte man weniger darauf achten, wer Grundwehrdienst geleistet hat. Sondern eher, wer mal Krisen- oder Kriegsgebiete aufgesucht hat.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c82f495</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c82f495</guid><pubDate>Wed, 11 May 2022 22:10:19 -0000</pubDate><title>Nachdem jetzt AMD-Code unter Linux gefühlt die Hälfte der Kernelgröße...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem jetzt AMD-Code unter Linux gefühlt die Hälfte der Kernelgröße ausmacht, hat sich auch Nvidia mal hinreißen lassen, <a href="https://github.com/NVIDIA/open-gpu-kernel-modules">einen Open-Source-Treiber zu veröffentlichen</a>. Das ist nicht ganz so geil wie es aussieht, weil sie halt proprietäre Logik in die Firmware geschoben haben, die immer noch closed source ist.<p>Für die allermeisten Anwendungen wird das aber reichen. Die Leute haben sich ja auch mit der Management Engine und UEFI abgefunden.</p><p>Ich persönlich applaudiere. Es hat nur wenige Jahrzehnte gedauert, und <a href="https://www.wired.com/2012/06/torvalds-nvidia-linux/">Linus musste ihnen öffentlich den Stinkefinger zeigen</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8557a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8557a3#2022-05-11 14:05:02.262177</guid><pubDate>Wed, 11 May 2022 11:01:17 -0000</pubDate><title>Hey, habt ihr mitgekriegt, dass Elsevier sich neu aufgestellt hat?...</title>
<description><![CDATA[ Hey, habt ihr mitgekriegt, dass Elsevier sich neu aufgestellt hat? Die sind gar kein harmloser, freundlicher Verlag für wissenschaftliche Journals mehr. Nein, nein!<p>Die sind jetzt <a href="https://www.google.com/search?q=elsevier">ein "Unternehmen für Informationsanalysen"</a>. Big Data!!</p><p>Gut, wer jemals mit denen zu tun hatte, wird sich daran erinnern, dass die nicht gerade ein Leuchtturm der Beliebtheit waren mit ihrem Geschäftsgebahren bei Journals. Stellt sich also die Frage, wie sauber deren jetziges Geschäftsmodell ist.</p><p><a href="https://eiko-fried.com/welcome-to-hotel-elsevier-you-can-check-out-any-time-you-like-not/">Hier hat mal jemand nachgeschaut</a>. Er war überrascht, neben der ganzen zu erwartenden Tracking-Scheiße auch Bankkonten und private Mobilfunknummern zu finden, die er denen nie gegeben hatte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c855443</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c855443</guid><pubDate>Wed, 11 May 2022 10:49:01 -0000</pubDate><title>El Salvador expected to default as bitcoin plummets.HODL! HFSP!
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://english.elpais.com/economy-and-business/2022-05-10/el-salvador-expected-to-default-as-bitcoin-plummets.html">El Salvador expected to default as bitcoin plummets</a>.<p>HODL! HFSP!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c85be39</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c85be39#2022-05-11 14:55:01.952938</guid><pubDate>Wed, 11 May 2022 09:16:23 -0000</pubDate><title>Hat hier jemand Einlagen bei einem Crypto-Exchange? Dann wollt ihr...</title>
<description><![CDATA[ Hat hier jemand Einlagen bei einem Crypto-Exchange? Dann wollt ihr vielleicht mal <a href="https://twitter.com/sophiamzaller/status/1524150654897463302">die aktuellen 10-Q</a> lesen. 10-Q ist das Formular, das man als regulierte Organisation vierteljährlich an die SEC (die US-Börsenaufsicht) zu den Akten geben muss.<p>Unfreundlicherweise sind sie dort öffentlich einsehbar. Und da müssen Risiken benannt werden, denn wenn ein Risiko eintritt, und man hat das da vorher nicht benannt, dann kann man in die Haftung geraten.</p><p>Was schreibt Coinbase dort?</p><blockquote lang="en">Moreover, because custodially held crypto assets may be considered to be the property of a bankruptcy estate, in the event of a bankruptcy, the crypto assets we hold in custody on behalf of our customers could be subject to bankruptcy proceedings and such customers could be treated as our general unsecured creditors.</blockquote>Das kann man sich als Europäer vielleicht gar nicht vorstellen, aber in den USA funktionieren Banken anders. Wenn man ein Bankkonto eröffnet und dort Geld einzahlt, dann geht das Geld in das Eigentum der Bank über, aber sie verpflichtet sich vertraglich, das zurückzuzahlen. Bei uns gehört das Geld auf dem Konto dem Eigentümer des Kontos, nicht der Bank.<p>Wenn in den USA eine Bank pleite geht, dann <a href="https://www.businessinsider.com/heres-what-happens-when-your-bank-fails-2015-7">regelt die FDIC den Konkurs</a>. Das ist eine staatliche Einlagenversicherung.</p><p>Nun ist es allerdings so, dass ein Crypto-Exchange keine regulierte Bank ist und daher sind die Einlagen nicht über den FDIC versichert. Die sind dann halt weg.</p><p>Was die hier als Risiko offenlegen, ist dass die Kunden mit Einlagen dann einfach wie bei regulären Unternehmen in die lange Liste der regulären Gläubiger kommen, und der Insolvenzverwalter verteilt dann die paar Krümel, die sie durch das Versteigern des Büromobiliars rausholen.</p><p>Erfahrungsgemäß sieht man da schon bei nicht-kriminellen Firmen sein Geld nicht wieder.</p><p u=""><b>Update</b>: Hah, meine Leser sind exzellent informiert! Auch in Deutschland gehört das Geld auf deinem Bankkonto nicht dir. Das ist auch in Deutschland ein Kredit an die Bank, nur halt mit ständiger Fälligkeit. Wenn die Bank pleite geht, haben auch wir einen Einlagensicherungsfonds, der ist bei uns in Höhe von 100.000€ staatlich garantiert.</p><p u="">Wertpapiere im Aktiendepot gehören bei uns allerdings tatsächlich dem Depoteigentümer. (Danke, Rafael)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8491fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8491fc</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 11:48:50 -0000</pubDate><title>Schlagzeile der Woche: Spaniens Geheimdienstchefin wegen Bespitzelung entlassen. Der Geheimdienst...</title>
<description><![CDATA[ Schlagzeile der Woche: <a href="https://www.rhein-zeitung.de/deutschland-und-welt/politik_artikel,-spaniens-geheimdienstchefin-wegen-bespitzelung-entlassen-_arid,2405160.html">Spaniens Geheimdienstchefin wegen Bespitzelung entlassen</a>. Der Geheimdienst hatte mit der isarelischen Spionagesoftware Pegasus katalanische Separatisten bespitzelt.<p>Das klingt jetzt erstmal, als habe die halt ihren Job gemacht. Genau dafür hat man schließlich Geheimdienste, damit die illegale Dinge tun können, ohne rechtlich belangt zu werden.</p><p>Die Aufklärung kommt dann im Fließtext:</p><blockquote>Die als «Catalangate» bezeichnete Affäre bedroht die Stabilität der Minderheitsregierung von Ministerpräsident Pedro Sánchez. Er ist im Parlament auf die Stimmen katalanischer Separatisten angewiesen</blockquote>ACH SO ist das! Ja gut. Dann leuchtet das ein. (Danke, Uwe)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c84fd8c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c84fd8c#2022-05-10 13:45:02.498347</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 10:24:18 -0000</pubDate><title>Microsoft hat keinen Bock mehr.Jahrelang haben sie nur an Lizenzkosten...</title>
<description><![CDATA[ Microsoft hat keinen Bock mehr.<p>Jahrelang haben sie nur an Lizenzkosten für ihre schlechte Software verdient, an Supportverträgen für Großunternehmen, an eigentlich das Kartellamt betreffende Upselling-Reindrückaktionen für Infrastruktur wie Sharepoint und Exchange, jetzt noch an Cloud-Gebühren, die so grotesk sind, dass Cloudflare das Geschäftsmodell hat, ein Cacheing davor anzubieten, um die Kosten geringer zu halten.</p><p>Von den paar Brosamen lebt Microsoft im Moment.</p><p>Doch damit ist jetzt Schluss.</p><p><a href="https://www.microsoft.com/security/blog/2022/05/09/building-a-safer-world-together-with-our-partners-introducing-microsoft-security-experts/">Jetzt verdient Microsoft auch noch an "Experten", die sie euch in die Firma schicken</a>.</p><p>Die kümmern sich da um Probleme, die durch den Einsatz von Microsoft-Produkten überhaupt erst entstanden sind.</p><p>Ja nee nee, Moment. Ihr zahlt für die Experten. Das ist kein Kundendienst.</p><p>Ich finde ja immer geil, wie Microsoft einfach behaupten kann, sie hätten Experten, und die Leute glauben das dann auch noch. Wenn Microsoft Experten hätte, wieso müssen sie dann immer noch jeden Monate Dutzende von Patches raushauen? Wieso verkacken sie immer noch so viele von den Patches?</p><p>Wieso haben wir inzwischen Patch-Testen beim Kunden mit "Preview"-Patches?</p><p>Das wird echt eine interessante Frage für Historiker, wie diese Firma jemals so viel Einfluss gewinnen konnte.</p><p>Aber hey. Akkurat eingeschätzt, die Kunden. Wer so blöde ist, Windows, Exchange, Active Directory und Office einzusetzen, und dann so blöde war, sich von Microsoft einen Defender andrehen zu lassen, der Probleme fixt, die man ohne Microsoft nicht hatte, und der dann auch noch so bekloppt ist, in die Microsoft-Cloud zu ziehen ... der dann externe Hilfe bezahlt, um die Ransomware wieder loszuwerden ... NA KLAR ist der dann auch so blöde und zahlt auch nochmal für "Experten" von Microsoft.</p><p>Idioten von ihrem Geld trennen ist das zweitälteste Geschäftsmodell der Welt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c84f822</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c84f822</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 10:05:48 -0000</pubDate><title>Bryan Lunduke erhebt Antisemitismusvorwürfe gegen SuSE. Gut, das Wort Antisemitismus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://lunduke.substack.com/p/the-time-suse-the-german-linux-company?s=r">Bryan Lunduke erhebt Antisemitismusvorwürfe gegen SuSE</a>. Gut, das Wort Antisemitismus kommt von mir. Bryan vermeidet es. Aber wenn ihr euch das mal durchlest, was er da behauptet, dann klingt das schon ziemlich eindeutig. (Danke, Philipp)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c84f0e0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c84f0e0#2022-05-11 13:10:02.443089</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 09:28:30 -0000</pubDate><title>Wir machen jetzt XML. Das ist schön einfach.XML hat keinen...</title>
<description><![CDATA[ <ol><li>Wir machen jetzt XML. Das ist schön einfach.</li><li>XML hat keinen Cryptostandard. Wir bloaten da mal <a href="https://www.w3.org/standards/xml/security">XML Security</a> drüber. Schön verkackt mit XML-Normalisierung vor der Signaturvalidierung, damit du schön die Angriffsoberfläche verdoppelst. Und wir nennen es "Security" statt "Krypto", was Generationen von Fachfremden irreführen wird.</li><li>XML hat keinen Navigationsstandard. Wir bloaten da mal <a href="https://www.w3.org/TR/1999/REC-xpath-19991116/">XPath</a> drüber. Schön verkackt mit "du kannst keine Unterbäume skippen, du musst alles parsen", damit du schön die Angriffsoberfläche verdoppelst.</li><li>XML hat keinen eigenen Patch-Standard! Wir bloaten da mal <a href="https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc5261">XML patch</a> drüber.</li><li>Hey, XML ist ja so furchtbar komplex und aufgeblasen! Wir brauchen was neues. Wir machen ab jetzt JSON. Das ist schön einfach.</li><li>JSON hat gar keinen Cryptostandard. Wir bloaten da mal JWT dran. Schön verkackt mit neuer Syntax, damit man möglichst wenig Code wiederverwenden kann.</li><li>JSON hat gar keinen Navigationsstandard. Wir bloaten da mal <a href="https://goessner.net/articles/JsonPath/">JSON Path</a> drüber. Schön verkackt mit uneindeutiger Syntax für dieselbe Anfrage.</li><li>Json hat ja gar keinen eigenen Patch-Standard! Da bloaten wir mal schnell <a href="https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc6902">JSON Patch dran</a>.</li></ol><p>Ich freu mich schon auf die nächste Iteration.</p><p>Gibt es schon eigenes Krypto, Navi und Patch-Zeug für YAML?</p><p u=""><b>Update</b>: Ladies and Gentlemen: <a href="https://github.com/wwkimball/yamlpath/wiki/Segments-of-a-YAML-Path">YAML Path</a> und <a href="https://github.com/krishicks/yaml-patch">YAML Patch</a>. YAML Sec finde ich gerade nicht.</p><p u=""><b>Update</b>: Leser <a href="https://github.com/saibotsivad/signed-yaml">schicken</a> <a href="https://github.com/autoapply/yaml-crypt">Links</a> zu YAML-Crypto. m(</p><p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leser wiesen noch darauf hin, dass es bei XML, JSON und YAML auch noch Schema-Standards und -Tooling gab.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c84ed8a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c84ed8a</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 09:16:04 -0000</pubDate><title>Hey, dieses NPM-Ökosystem, da willste doch Software drin entwickeln!!1!
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mastodon.social/@lrvick/108274265429826806">Hey, dieses NPM-Ökosystem</a>, da willste doch Software drin entwickeln!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c84e8fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c84e8fd</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 08:53:55 -0000</pubDate><title>Oh nein! Ein Crypto-Crash!Das jagt Schockwellen durch das ganze System!...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/web3isgreat/status/1523785525760512000">Oh nein! Ein Crypto-Crash</a>!<p>Das jagt Schockwellen durch das ganze System! Da muss <a href="https://nitter.net/CryptoWhale/status/1523821285280727040">Tether reagieren</a> und schnell die nächste "Finanzierungsrunde" "abschließen"! Phew. Das ist ja nochmal gut gegangen. (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f918b91">Kontext</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c84e657</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c84e657</guid><pubDate>Tue, 10 May 2022 08:47:05 -0000</pubDate><title>Zu lange hat F5 im Schatten von Cisco dahinvegetiert!Aber im...</title>
<description><![CDATA[ Zu lange hat F5 im Schatten von Cisco dahinvegetiert!<p>Aber im Markt wurde es irgendwie nie angenommen. Kein Wunder. So ganz ohne "vergessene" hartkodierte Admin-Accounts und andere Backdoors sind die F5-Produkte einfach nicht Enterprise-fähig.</p><p>Aber keine Sorge, <a href="https://twitter.com/wdormann/status/1523638101796564993">F5 denkt mit</a> und baut dann halt auch hartkodierte Admin-Accounts ohne Passwort ein. Man macht einfach einen Post-Request auf bash mit der Kommandozeile als Json, basic authentication, username "admin", passwort leer.</p><p>Mal gucken, ob sie wirklich Cisco-Level Enterprise-fähig sind und die Sicherheitspatches ebenfalls nur gegen bezahlten Supportvertrag verbreiten. Sie dürfen natürlich keine Erklärungsversuche bringen jetzt. Das wäre unprofessionell.</p><p>Wer kauft eigentlich von solchen Firmen? Kann mir das mal jemand erklären? Warum?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c87afc9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c87afc9#2022-05-09 22:00:02.914427</guid><pubDate>Mon, 09 May 2022 19:44:23 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gelesen? Die Russen haben in der...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gelesen? Die Russen haben in der Ukraine Traktoren gestohlen und nach Tschetschenien gekarrt, um dann dort festzustellen, dass der Hersteller die aus der Ferne deaktiviert hat?<p>Haha! Super luschtig! Bis euch auffällt, dass der Hersteller das Feature nicht für den Ukrainekrieg programiert haben wird, sondern gegen reguläre Bauern. Das ist DRM. Wenn die das mit den Russen machen können, können sie das auch mit euch machen. Da ist nichts lustig dran. Das ist eine fucking Dystopie!</p><p><a href="https://doctorow.medium.com/about-those-kill-switched-ukrainian-tractors-bc93f471b9c8">Cory Doctorow hat den Finger in der Wunde</a>.</p><p>Money Quote 1:</p><blockquote lang="en">Why are John Deere tractors kill-switched in the first place?<p>Here’s a hint: the technology was <i>not</i> invented to thwart Russian looters.</p><p>No, it was invented to thwart <i>American farmers</i>.</p></blockquote>Mir ist ja absolut unklar, wieso irgendjemand irgendwo auf der Welt irgendwas von dieser Firma kaufen würde. Das ist nun seit langer Zeit bekannt, wie die ticken. Als die einmal versehentlich eine Debug-Firmware geliefert haben — ironischerweise in die Ukraine! —, hat sich <a href="https://www.digitaltrends.com/cars/john-deere-tractor-hacks-ukrainian/">ein weltweiter Schwarzmarkt für Kopien dieser Firmware gebildet</a>. Wie viele rote Warnlampen brauchen die Farmer, bevor sie bei einer solchen Firma nicht mehr kaufen?!<p>Aber Cory Doctorow geht weiter. Wieso haben die überhaupt einen Netzwerk-Zugang, fragt er? Er gibt auch gleich die Antwort: Weil die die Bauern totalüberwachen und die Daten abschnorcheln und das ist die eigentliche Cash Cow bei denen. Money Quote 2:</p><blockquote lang="en">In the 2017 edition of these exemption hearings, John Deere filed a stunning brief with the Copyright Office: in it, they explained that farmers <i>do not own the tractors they spend hundreds of thousands of dollars on</i>.<p>In fact, the farmers <i>can’t</i> own these tractors, because the software that animates these tractors (and enforces VIN locks and restrictions on using your own data) belongs to John Deere for the full term of copyright — 90 years — and the farmers merely license that code, and they are bound by the terms of service they have to click “OK” on every time they switch on their ignitions.</p><p>Those terms specify that even if a farmer repairs their own tractor, swapping a broken part for a working one, they must pay hundreds of dollars and wait for days for an authorized Deere technician to come out to the end of their lonely country road to key in an unlock code.</p><p>This is the system that let the Ukrainian Deere dealership brick those tractors between Melitopol and Chechnya.</p></blockquote>So sieht das nämlich aus.<p>Willkommen in der Dystopie.</p><p u=""><b>Update</b>: Lacher am Rande: "Aber Fefe, kann man da nicht bei der Konkurrenz kaufen?" Nee, <a href="https://www.heise.de/news/Ransomware-laesst-bei-Traktorenhersteller-Fendt-die-Baender-stillstehen-7079945.html">die steht gerade wegen Ransomwarebefall still</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c879d9c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c879d9c</guid><pubDate>Mon, 09 May 2022 18:28:18 -0000</pubDate><title>Nachdem die Inkompetenz der Verteidigungsministerin so schlimm ist, dass sie...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem die Inkompetenz der Verteidigungsministerin so schlimm ist, dass sie selbst langjährigen SPD-Mitgliedern auffällt, gibt es jetzt <a href="https://www.businessinsider.de/politik/deutschland/oster-urlaub-auf-sylt-sohn-von-verteidigungsministerin-lambrecht-reiste-in-regierungs-hubschrauber/">einen Hoffnungsschimmer</a>:<blockquote>Osterurlaub auf Sylt: Sohn von Verteidigungsministerin Lambrecht reiste in Regierungs-Hubschrauber</blockquote>Ja was sollte der denn sonst machen? Auf das 9€-Ticket warten?!?<p>Schade nur, dass in der SPD niemand den Anstand für einen Rücktritt hat. Mir fällt überhaupt nur die Nahles ein, und die trat nicht wegen ihres eigenen Fehlverhaltens zurück sondern wegen der anderen um sie herum.</p><p>Insofern habe ich auch jetzt keine großen Hoffnungen.</p><p>Auf der anderen Seite fand ich es die ganze Zeit schon befremdlich, dass sie ausgerechnet das Verteidigungsministerium nicht den Olivgrünen gegeben haben. Die machen doch gar nichts anderes mehr als Kriegstreiberei!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c87943b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c87943b#2022-05-10 20:40:02.379470</guid><pubDate>Mon, 09 May 2022 17:52:37 -0000</pubDate><title>Old and busted: Aus dem Fenster gefallen.New hotness: Bei schamanistischer...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Aus dem Fenster gefallen.<p>New hotness: <a href="https://www.br.de/nachrichten/kultur/seltsame-umstaende-russischer-top-manager-starb-beim-schamanen,T5Haa7V">Bei schamanistischer Behandlung seines Alkoholismus spontan verstorben</a>.</p><blockquote>Dabei wurden nach Informationen russischer Medien auch "Krötengift" und "Hahnenblut" eingesetzt - in der Tat "seltsame Umstände". Beim zweiten Besuch soll Subbotin "Herzprobleme" bekommen haben. Die Schamanen wollten dem Vernehmen nach keinen Arzt rufen, sondern gaben dem Oligarchen ein unbekanntes Mittel und legten ihn auf ein Bett, wo er kurz darauf gestorben sein soll. Die Polizei ermittelt.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.vice.com/de/article/yv4zym/kambo-froschgift-zur-behandlung-von-depressionen-und-alkoholproblemen">Froschgift gegen Alkoholismus gibt es auch im Westen</a> als schamanistische Behandlungsmethode.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c87d55f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c87d55f</guid><pubDate>Mon, 09 May 2022 13:22:09 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Schlangenölbranche!Moshen...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick <a href="https://thehackernews.com/2022/05/chinese-hackers-caught-exploiting.html">auf die Schlangenölbranche</a>!<blockquote lang="en">Moshen Dragon's TTPs involve the abuse of legitimate antivirus software belonging to BitDefender, Kaspersky, McAfee, Symantec, and Trend Micro to sideload ShadowPad and Talisman on compromised systems by means of a technique called DLL search order hijacking.</blockquote>Na sowas! Das klingt ja fast so, als würden sogenannte "Antivirus"-Produkte neue Angriffsoberflächen schaffen!!1!<p>Meine Güte, Fefe! Das ist ja furchtbar! Hätte uns nur jemand rechtzeitig gewarnt! (Danke, Norbert)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c87c44a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c87c44a</guid><pubDate>Mon, 09 May 2022 12:09:56 -0000</pubDate><title>Xiaomi sagt, die indische Korruptionsbehörde habe ihre Mitarbeiter unter Androhung...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/india/exclusive-xiaomi-accuses-indian-agency-physical-violence-threats-during-probe-2022-05-08/">Xiaomi sagt</a>, die indische Korruptionsbehörde habe ihre Mitarbeiter unter Androhung körperlicher Gewalt zu Geständnissen genötigt. Die Gewalt sollen sie nicht nur den Mitarbeitern sondern auch deren Familien angedroht haben. Classy!<p>Naja, denkt ihr euch jetzt vielleicht, klar erzählen die jetzt viel, wenn der Tag lang ist. Aber guckt mal, was dann passierte:</p><blockquote lang="en">On Thursday, a judge heard Xiaomi lawyers and put on hold the Indian agency's decision to freeze bank assets. The next hearing is set for May 12.</blockquote>Würde der Richter das machen, wenn er Xiaomis Aussage für eine offensichtliche Schutzbehauptung hielte?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c861494</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c861494#2022-05-09 13:10:02.284054</guid><pubDate>Mon, 09 May 2022 08:43:54 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Die Mai-Parade der...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://twitter.com/leonidragozin/status/1523568656848134144">Die Mai-Parade der Luftwaffe wegen schlechten Wetters in Moskau abgesagt</a>.<p>Ich weiß noch, wie wir im kalten Krieg in Westberlin immer Geschichten hörten, dass die Russen zu ihren Militärparaden die Wolken im Umlaut künstlich abregneten, damit die Parade gutes Wetter hatte. Ich hab gerade mal <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Cloud_seeding#Russia">auf Wikipedia geguckt</a>, aber da klingt die Technologie weit weniger verlässlich als ich dachte:</p><blockquote lang="en">The Soviet Union created a specifically designed version of the Antonov An-30 aerial survey aircraft, the An-30M Sky Cleaner, with eight containers of solid carbon dioxide in the cargo area plus external pods containing meteorological cartridges that could be fired into clouds.</blockquote>Das überrascht mich schonmal. Die Version, die ich gehört hatte, war dass man das mit Silberjodid macht. Aber egal, haben sie halt CO2 genommen.<blockquote lang="en">Currently, An-26 is also used for cloud seeding. At the July 2006 G8 Summit in St. Petersburg, President Putin commented that air force jets had been deployed to seed incoming clouds so they rained over Finland. Rain drenched the summit anyway.</blockquote>Das klingt ja für mich, als hätte da jemand einen kleine Scherz am Rande für ernst gemeint gehalten.<blockquote lang="en">In Moscow, the Russian Airforce tried seeding clouds with bags of cement on June 17, 2008. One of the bags did not pulverize and went through the roof of a house.</blockquote>What the fuck?!?<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://orf.at/stories/3264508/">Der ORF hat Fotos von der Parade</a>. Wer da jetzt Windhosen oder andere apokalyptische Stürmerei erwartet hat, oder wenigstens Regen, der sieht sich getäuscht. Vielleicht wurden die Flugzeuge akut in der Ukraine gebraucht? Einige Leser schreiben, dass auch die Windgeschwindigkeit absolut im grünen Bereich blieb.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c86d1ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c86d1ab#2022-05-09 20:20:02.451883</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 18:52:37 -0000</pubDate><title>Ich frag hier ja ab und zu, wieso die Leute...</title>
<description><![CDATA[ Ich frag hier ja ab und zu, wieso die Leute alle auf Windows + Office + Active Directory beharren, wo ihnen das doch in erster Linie Kosten, Ärger und Ransomware bringt.<p>Die Frage hat man sich <a href="https://www.heise.de/news/China-verbannt-auslaendische-PCs-und-Windows-aus-Behoerden-und-Staatsbetrieben-7078708.html">in China auch gestellt</a> und tauscht bei der Gelegenheit des Vorschreibens inländischer Hardwarelieferanten auch gleich inländische Betriebssysteme vor.</p><p>Mit anderen Worten: China ist ab demnächst nicht mehr von Ransomware betroffen.</p><p>Es gibt ja diesen schönen Spruch:</p><blockquote lang="en">The Americans will always do the right thing… after they’ve exhausted all the alternatives</blockquote>Europa macht das auch so, bis auf den letzten Schritt.<p>Wir bleiben lieber bei einer nicht funktionierenden Alternative, egal wie scheiße die ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c896e14</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c896e14</guid><pubDate>Sun, 08 May 2022 11:51:38 -0000</pubDate><title>Wieso wird das Wort "Oligarch" eigentlich so selten auf westliche...</title>
<description><![CDATA[ Wieso wird das Wort "Oligarch" eigentlich so selten auf westliche Oligarchen angewendet?<p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Oligarch">Wikipedia definiert das so</a>:</p><blockquote>Ein Oligarch (von Oligarchie „Herrschaft der Wenigen“) ist ein Großunternehmer, der durch Korruption auch politische Macht über ein Land oder eine Region erlangt hat. Mit der Verflechtung von Politik und Wirtschaft werden politische Entscheidungsprozesse intransparent und gehen häufig mit autokratischer Herrschaft und Schattenwirtschaft einher.</blockquote>Also ... Friede Springer. Der VW-Chef. Die Cum-Ex-Bankster, die sich alle irgendwie der Strafverfolgung entziehen konnten. Der Telekom-Chef. Die Bahn-Chefs.<p>Oder nicht? Übersehe ich da was?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c88eed9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c88eed9</guid><pubDate>Sat, 07 May 2022 08:29:59 -0000</pubDate><title>Oh, ist Krieg? Ohne die SPD? Nee, das geht nicht....</title>
<description><![CDATA[ Oh, ist Krieg? Ohne die SPD? Nee, das geht nicht. <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-samstag-135.html#Klingbeil">Da muss die SPD schnell aufspringen</a>! Hey, also SO lange haben die ja noch NIE fürs Umkippen gebraucht!<blockquote>Der SPD-Vorsitzende Lars Klingbeil hat eine Neuausrichtung der Ostpolitik seiner Partei angekündigt. "Wir haben uns zu stark auf Russland konzentriert", sagte er der "Welt am Sonntag". "Künftig müssen wir viel stärker mit den osteuropäischen Staaten kooperieren."</blockquote>Die "osteuropäischen Staaten" beinhalten nicht Russland, falls das jemand nicht verstanden hat.<blockquote>Der Satz im Grundsatzprogramm der SPD, wonach Sicherheit in Europa nur mit Russland zu erreichen sei, stimme vor dem Hintergrund des Ukraine-Krieges nicht mehr.</blockquote>Nee, ab jetzt geht Sicherheit nur durch Krieg gegen Russland. Leuchtet ein.<blockquote>Die parteiinterne Kommission Internationale Politik soll laut Klingbeil in den kommenden Monaten die künftigen Grundsätze sozialdemokratischer Außen- und Sicherheitspolitik bestimmen. "Dazu gehört auch der kritische Blick zurück", sagte der SPD-Chef.</blockquote>Ich kürze das mal ab: Alles Schröders Schuld. Wir sind die Guten. Schröder ist ein verwirrter Einzeltäter.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c88eb58</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c88eb58#2022-05-07 11:15:01.542053</guid><pubDate>Sat, 07 May 2022 08:19:18 -0000</pubDate><title>Kleine Geschichte am Rande (hatte ich auch schonmal im Blog).Der...</title>
<description><![CDATA[ Kleine Geschichte am Rande (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=b9337a40">hatte ich auch schonmal im Blog</a>).<p>Der Putin ist ja eher Traditionalist. Die Strategie, den Westen glauben zu lassen, Putin sei durchgeknallt und unberechenbar und drohe mit Atomschlägen, die wirkt vielleicht auf den einen oder anderen von euch innovativ.</p><p>Ist sie nicht. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Madman_theory">Nixon fuhr gegen die Sowjets die "madman theory"</a>. Die Idee war damals, die Russen glauben zu lassen, dass Nixon kurz vor dem Zusammenbruch steht, weil er den Vietnam-Krieg nicht beenden kann, und wenn die jetzt nicht GANZ schnell eine für Nixon akzeptable Lösung finden, dann drückt der Verrückte auf den roten Knopf und wir sind alle tot. Money Quote:</p><blockquote lang="en">I call it the Madman Theory, Bob. I want the North Vietnamese to believe I've reached the point where I might do anything to stop the war. We'll just slip the word to them that, "for God's sake, you know Nixon is obsessed about communism. We can't restrain him when he's angry—and he has his hand on the nuclear button" and Ho Chi Minh himself will be in Paris in two days begging for peace.</blockquote>Nun musste sich Nixon dafür nicht sonderlich verstellen. Der Mann war alkoholkrank und hatte Schlafstörungen und Depressionen und nahm dafür Pillen, mixte gar die Pillen und Alkohol. Aber die Amis haben keine halben Sachen gemacht. Die haben <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Operation_Giant_Lance">18 Atombomber über der Arktis kreisen lassen</a>, und zwar möglichst offen und erkennbar für die Russen.<p>Wenn man grob die Eskalationsstufen vergleicht, findet man Übereinstimmungen. Russland hat <a href="https://www.reuters.com/world/europe/swedish-armed-forces-says-russian-fighter-jets-violated-swedish-airspace-2022-03-02/">neulich den schwedischen Luftraum verletzt</a> und die Schweden erinnern sich noch an <a href="https://www.businessinsider.com/nato-report-russia-sweden-nuclear-2016-2">den simulierten Atomangriff 2013</a>. Dann die Ankündigung, jetzt auch <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cde17e8">das strategische Nukleararsenal in Bereitschaft zu versetzen</a>.</p><p>Nixon hat übrigens auch überlegt, <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Duck_Hook">der Zivilbevölkerung Vietnams offen mit Vernichtung zu drohen</a>, über Atombomben, Deich-Zerstörung, Hafen-Verminung und ähnliche Maßnahmen. Da gab es dann Debatten mit Kissinger, wie weit man die Drohungen denn umsetzen wolle, wenn die Vietnamesen nicht spuren. Am Ende hat Kissinger (!!) davon abgeraten. Du weißt, dass du dich verrannt hast, wenn dein Vorschlag Kissinger zu extrem ist.</p><p>Jedenfalls ... hat das denn damals funktioniert? Kommt drauf an, wie man das sieht. Die Sowjets und Nordvietnamesen haben den Bluff nicht geschluckt. Die haben das gesehen und nicht reagiert. Nach drei Wochen hat Nixon das dann eingestellt. Allerdings hat daran wohl die Friedensbewegung in den USA eine große Rolle gespielt, denn die Sowjets konnten sehen, dass die Bevölkerung der USA nicht hinter militärischer Eskalation steht, weder nuklear noch konventionell.</p><p>Das wäre dann auch die offensichtliche Lektion an dieser Stelle. Diese Zeiten verlangen nach mehr Friedensbewegung und weniger Eskalation.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8bade7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8bade7#2022-05-07 10:35:03.056639</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 18:47:21 -0000</pubDate><title>Wer von euch mit Command and Conquer oder Starcraft großgeworden...</title>
<description><![CDATA[ Wer von euch mit Command and Conquer oder Starcraft großgeworden ist, wird sich vielleicht bei Analysen der Form "Putin, der Zerg Rush funktioniert nur, wenn du ihn machst, bevor der Gegner zum Javelin hochgetecht hat!1!!" erwischt haben.<p>Und vielleicht vermisst ihr auch eine handliche Von-Oben-Kartensicht mit dem Kriegsgeschehen. Das liefert, wie sich rausstellt, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=QJiuc4KWmQo">das Österreichische Bundesheer auf Youtube</a>. Die Russen versuchen da gerade, die ukrainische Armee einzukesseln, und es kommt nicht so gut voran wie gedacht. Das liegt am Gelände, aber auch daran, dass die Ukrainer da wohl taktisch eine Menge richtig machen.</p><p>Die Österreicher sagen in dem Video übrigens auch, dass das, was die Ukrainer gerade am meisten brauchen können, Gepard-Panzer und Panzerhaubitzen wären.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8b9b6e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8b9b6e</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 17:32:32 -0000</pubDate><title>Mir schrieb übrigens noch ein Völkerrechtler, dass das Papier des...</title>
<description><![CDATA[ Mir schrieb übrigens noch ein Völkerrechtler, dass das Papier des wissenschaftlichen Dienstes wohl einer eine Einzelposition vertrete. Der Rest der Völkerrechtler sieht da wohl eher kein Problem damit, eine Kriegspartei mit Waffen zu beliefern.<p>Ich bin ja immer wieder erstaunt, dass Völkerrechtler gut schlafen können. Ich meine, am Ende des Tages spielt doch keine Rolle, was ein paar westliche Völkerrechtler finden, sondern was Putin findet.</p><p>Ich weiß nicht, wie ihr das sehen würdet, aber wenn ich Putin wäre, und ich überfalle gerade ein Land, und es läuft nicht so gut, weil Deutschland Waffen liefert, dann würde ich das möglicherweise eher nicht so sehen, dass Deutschland sich durch die Lieferungen nicht zur Kriegspartei gemacht hat. Putin hat ja auch bei seinen anderen Positionen zur Ukraine eher nicht so die Mehrheitsmeinung übernommen bisher.</p><p>Ich weiß nicht, ob ihr alle einfach nicht alt genug seid, um das Gefühl miterlebt zu haben, dass jederzeit eine Atombombe vom Himmel fallen und uns alle umbringen kann. Ihr geht mir hier alle viel zu leichtfertig mit dem Risiko für einen Atomkrieg um.</p><p>Klar, Putin hat bisher noch nicht den roten Knopf gedrückt, obwohl die Nato wenig unversucht lässt, um ihn ausreichend zu provozieren. Den Amis kann das ja auch egal sein, die Nukes würden ja vermutlich erstmal in unsere Richtung gehen, nicht in ihre.</p><p>Leute, das ist nukleares Höllenfeuer, mit dem ihr da spielt!</p><p>Mir wäre manchmal echt lieber, wenn wir hier weniger Christen und mehr Buddhisten hätten, bei denen in die Entscheidungsfindung einfließt, dass sie nach der Wiedergeburt dann in verstrahlter Ödnis leben müssten.</p><p>Ja. Bisher war nur ein Land barbarisch und menschenverachtend genug, die Atombombe im Krieg einzusetzen. Und das ist lange her. Woher nehmt ihr eure Gewissheit, dass es dabei bleiben muss?!</p><p>Mal ganz doof jetzt: Nehmen wir an, ihr seid die Amerikaner. Putin nuked Berlin, einen Nato-Partner. Noch stehen Washington und New York. Wenn ihr jetzt zurücknuked, stehen die nicht mehr. Würdet ihr dann Moskau nuken?! Eher nicht, oder? Bündnisse sind schön und gut, aber ich setze doch nicht meine eigene Bevölkerung der atomaren Vernichtung aus, nur weil Putin am Rad dreht!</p><p>Was wenn Putin sich das auch so überlegt hat? Was wenn der sich nur Sorgen vor britischen und französischen Nukes hat? Was wenn er für die einen Plan hat? Sind ja nicht so viele.</p><p>Aber Fefe! Das wäre doch eine echt blöde Entscheidung von Putin! Was wenn die Amis doch zurücknuken?</p><p>Zu der Frage möchte ich gerne Exhibit A vorlegen: Putin hat auch beim Einmarsch in die Ukraine einige Dinge rückblickend falsch eingeschätzt.</p><p>Eure Zuversicht hätte ich gerne. Echt mal.</p><p>Würde mich persönlich wirklich freuen, wenn ihr mal alle ein bisschen die Füße stillhalten würdet. Und wenn wir unser Hirnschmalz nicht in die Frage investieren würden, welche Waffen man am besten in die Ukraine liefert, um diesen Krieg zu verlängern, sondern wie man diesen Krieg möglichst schnell beenden kann, bevor noch mehr Menschen sterben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8bd356</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8bd356#2022-05-06 19:00:01.503066</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 12:24:40 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu der Artillerie für die Ukraine:Bin ein ehemaliger Munitionskanonier...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu der Artillerie für die Ukraine:<blockquote>Bin ein ehemaliger Munitionskanonier (Grundwehrdienst), also unterste Ebene auf dem Gerät :-)<p>(Siehe ca ab minute 3: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=xq3vBB7dNws#t=3m0s">https://www.youtube.com/watch?v=xq3vBB7dNws</a>)
</p><p>In 6 Wochen (aus Komandant-Sichtweise) lernst du das aller nötigste wenn überhaupt.</p><p>Du brauchst jenanden der das Ding fährt, einen Kommandant und einen Munitionskanonier (wenn alles gut läuft. (Natürlich auch noch Munition inkl. Treibladung)</p><p>Abgesehen davon gehöhrt zu jeder Kompanie noch Wetteraufklärung und ein Feuerleitsystem (Joined-Fire) (das sind separate Gruppen/"Teams" inkl. Gerät). Wie das gemacht wird wurde auch nicht gesagt, richtig?</p><p>Keine Ahnung was die sich da wieder gedacht haben aber mein limitiertes Wissen aus den 6 Monaten(!) die ich da war.... das wird abenteurlich. Das sind doch fahrende Zielscheiben behaupte ich....</p><p>Aber Hauptsache bei uns macht sich niemand die Hände schmutzig und wir heizen die Situation weiter an...</p><p>Dieses Fahrzeug ist für mich im übrigen der Grund gewesen warum es niemals Krieg geben sollte. Das Teil schießt in einer Frequenz die 40kg Geschosse... ich will nicht auf der anderen Seite stehen.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Mehrere andere Leser meinen, dass die Ukrainer ja keine Wehrpflichtigen ohne vorherigen Waffenkontakt sind sondern bereits an der Artillerie sowjetischer Bauart geschult sind, und man daher die Schätzung hier in der Praxis deutlich reduzieren kann. Genaues weiß natürlich niemand wirklich.</p><p u="">Ein anderer Leser hat auf Wikipedia einen Munitionstyp mit über 100km Distanz gefunden. Das ist absurd viel, finde ich. GPS-gesteuerte Munition. What the fuck? 
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a39a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a39a9#2022-05-06 14:45:01.431753</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 10:33:27 -0000</pubDate><title>Hier kam gerade dieser Artikel vorbei. Es geht um eine...</title>
<description><![CDATA[ Hier kam gerade <a href="https://www.nw.de/lokal/bielefeld/mitte/23254379_Aussergewoehnlich-Prozess-in-Bielefeld-schreibt-Rechtsgeschichte.html">dieser Artikel vorbei</a>. Es geht um eine Frau, die ihrem Sexualpartner die Kondome zerstochen hat, um ihn "an sich zu binden". Sie wurde wegen sexueller Nötigung zu einem halben Jahr auf Bewährung verurteilt.<p>Gut. Kann man an der Stelle zu den Akten legen. Aber mich ärgert das irgendwie ziemlich alles.</p><p>Erstens der Tonfall von dem Artikel. Das war eine Dummheit, schrieben sie. Seit wann redet die Presse (versuchte) Vergewaltigungen klein?</p><p>Dann: Mehrfach betont, dass die Fälle ja normalerweise andersherum laufen, und sie NOCH NIEMALS NIE NICHT so eine Konstellation hatten. Ja, äh, weil dem Mann keiner glaubt im Normalfall! Die Frau hat mir die Kondome zerstochert? Wer glaubt denn das bitte?! Außerdem ist es völlig egal. Am Ende muss der Mann Alimente zahlen.</p><p>Wieso wissen wir es hier? Weil die Frau geständig war.</p><p>Dann: Ein halbes Jahr auf Bewährung. Begründung: Wenn ein Mann das Kondom abstreift, ist das ja auch bloß sexuelle Nötigung und so ein Strafmaß. Ja, äh, ich sehe da eine gewisse Asymmetrie. Wenn der Mann das Kondom sabotiert, dann kann die Frau eine Abtreibung machen. Wenn die Frau das Kondom sabotiert, kann der Mann die Frau nicht zu einer Abtreibung zwingen. Die Frau kann also das Kondom sabotieren und dann auch noch den Mann finanziell ruinieren. Weil es danach eben "um das Kindeswohl" geht, nicht um Recht und Gerechtigkeit für die Eltern.</p><p>Ich weiß nicht, was hier ein faires Urteil gewesen wäre, und vorbestraft sein ist auch kein Zuckerschlecken. Aber so hinterlässt das bei mir nicht das Gefühl eines befriedigenden und gerechten Ausgangs.</p><blockquote>Denn ganz offenbar verliebte sich Bianca N. in ihren Kumpel und wollte mehr.</blockquote>Ich kann mich an keinen Vergewaltigungsfall erinnern, wo so ein relativierender Spruch über den Täter gesagt worden wäre.<blockquote>Ob dieses Urteil im vorliegenden Fall wirklich passend sei, sei sicherlich zu hinterfragen, sagte Salewski in der Urteilsbegründung. Doch könne das Gericht die bestehenden Gesetze nur anwenden - und das Gesetz sehe für sexuelle Nötigung nun mal eine Mindeststrafe von sechs Monaten vor.</blockquote>Und die Richterin findet die Strafe auch noch zu hoch?! Wat?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a2e98</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a2e98</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 09:45:42 -0000</pubDate><title>Nachdem die aktuelle Sprecherin des Weißen Hauses zu MSNBC wechselt,...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem die aktuelle Sprecherin des Weißen Hauses zu MSNBC wechselt, die für die Democrats das sind, was Fox News immer für die Republikaner war, nämlich eine absolut nicht ernstnehmbare Propaganda-Shitshow, ein Partisanen-Sender vor dem Herrn, muss da jetzt ein neuer Sprecher her.<p><a href="https://www.zeit.de/politik/ausland/2022-05/us-regierung-chefsprecherin-karine-jean-pierre-weisses-haus">Es wird eine Schwarze</a>. Ich wollte gerade witzeln, dass die aber besser lesbisch sein sollte, da las ich das hier:</p><blockquote>Jean-Pierre wird außerdem die erste offen lesbische Sprecherin im Weißen Haus.</blockquote>Geliefert wie bestellt. Identity Politics bis zum bitteren Ende. Hey, versteht ihr eigentlich, wieso die Republikaner wieder gewählt wurden? Ist ein Mysterium! Werden wir wohl nie rausfinden!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a2b63</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a2b63</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 09:34:53 -0000</pubDate><title>Der Golfstrom bewegt sich so langsam wie seit tausend Jahren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Wie-der-Klimawandel-den-Golfstrom-veraendert-7075911.html">Der Golfstrom bewegt sich so langsam wie seit tausend Jahren nicht mehr</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a2b54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a2b54</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 09:34:02 -0000</pubDate><title>Es gab vor einer Weile eine spekakuläre Transplantation eines Schweineherzens...</title>
<description><![CDATA[ Es gab vor einer Weile eine spekakuläre Transplantation eines Schweineherzens in einen Menschen, der allerdings wenig später starb.<p>Jetzt kam raus: <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Das-einem-Menschen-eingesetzte-Schweineherz-war-mit-einem-Virus-infiziert-7077044.html">Das Herz war mit einem Virus infiziert</a>.</p><p>Ich muss irgendwie sofort an IT-Projekte denken. Da kommt es auch häufig vor, dass die durchführenden Leute irgendwelche Bleeding-Edge-Scheiße empfehlen, ohne tatsächliches Investment in den Erfolg des Projektes.</p><p>Die machen das, damit sie auf ihrem Lebenslauf Kubernetes erwähnen können, nicht damit die IT-Struktur des Unternehmens danach besser ist. Ich hatte mir dazu den Begriff "resume driven development" ausgedacht, um dann festzustellen, dass andere das auch schon so nannten :-)</p><p>Das ist jedenfalls ein Riesenproblem in der Branche, und einer der Gründe, wieso ich vom Einsatz von Bleeding-Edge-Technologien im Allgemeinen abrate. Zu viele von diesen Projekten scheitern. Nicht weil die Technologie noch nicht gut genug war, sondern weil die Durchführenden das aus anderen Motivationen heraus machen und es ihnen weitgehend egal ist, ob das Projekt etwas wird oder nicht. Am Ende zeigen dann alle mit dem Finger aufeinander und der Kunde hat den Schaden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a17cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a17cb</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 08:06:45 -0000</pubDate><title>Bei dem Gepard hätte man noch verhandeln können, dass das...</title>
<description><![CDATA[ Bei dem Gepard hätte man noch verhandeln können, dass das eine Verteidigungswaffe ist, auch wenn sie sich bedingt zum Angriff eignet. Aber <a href="https://www.tagesschau.de/inland/ukraine-lambrecht-panzerhaubitzen-101.html">das war bloß eine Salamischeibe auf dem Weg zur Artillerie</a>, die Deutschland jetzt liefern will.<p>Auf der anderen Seite sind die offenbar nicht aus dem aktiven Bestand (d.h. sind vermutlich kaputt) und sollen erst geliefert werden, wenn die Soldaten vor Ort darauf ausgebildet wurden.</p><p>Wir erinnern uns: <a href="/?ts=9c916701">Laut wissenschaftlichem Dienst des Bundestags</a> ist die Ausbildung ukrainischer Soldaten an unseren Waffensystemen der Punkt, ab dem Deutschland den "gesicherten Bereich der Nichtkriegsführung" verlässt.</p><p>Ich weiß jetzt nicht, wie lange eine Ausbildung für diese Geräte brauchen würde, aber es klingt ein bisschen wie ein "Kompromiss", bei dem man auf dem Papier waghalsige Risiken eingeht, aber in der Praxis nichts liefert, weil bis zum Ende der Ausbildung der Krieg vorbei ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a139b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a139b</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 07:50:29 -0000</pubDate><title>Das neue Symbol der Demokratie in den USA: "non-scalable fence"....</title>
<description><![CDATA[ Das neue Symbol der Demokratie in den USA: <a href="https://boingboing.net/2022/05/05/the-supreme-court-gets-a-non-scalable-fence-the-new-symbol-of-america.html">"non-scalable fence"</a>. Bislang schon um das Kapitol, jetzt auch um den Supreme Court.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a13d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8a13d6#2022-05-06 10:15:01.421164</guid><pubDate>Fri, 06 May 2022 07:49:28 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: "And. And. And. And. And." (Danke, Eiko)
</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://support.google.com/docs/thread/162510194/including-and-and-and-and-and-in-a-google-doc-causes-it-to-crash?hl=en">"And. And. And. And. And."</a> (Danke, Eiko)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ac2f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ac2f8</guid><pubDate>Thu, 05 May 2022 16:58:14 -0000</pubDate><title>Macrons Partei heißt jetzt Renaissance. Der alte Name war zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/may/05/macron-rebrands-party-as-renaissance-to-fight-parliamentary-elections">Macrons Partei heißt jetzt Renaissance</a>. Der alte Name war zu verbrannt. Das war zu knapp gegen Marine le Pen.<p>Und hey, Umbenennen ist immer eine gute Idee, wenn man gerade mal so richtig massiv verkackt hat. Fragt nur Windscale oder Blackwater. Oder Facebook. Oder FLoC. Oder das Bundesministerium für Verkehr und Infrastruktur.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8d2755</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8d2755#2022-05-06 09:50:01.435128</guid><pubDate>Thu, 05 May 2022 15:04:43 -0000</pubDate><title>Die Berliner Senatsverwaltung sammelt Dick Pics von Lehrern. Nein, wirklich.Referendare...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article235260271/Fragebogen-Senat-spaeht-Taetowierungen-von-Referendaren-aus.html">Die Berliner Senatsverwaltung sammelt Dick Pics von Lehrern</a>. Nein, wirklich.<blockquote>Referendare erhalten derzeit einen Fragebogen, in dem sie alle Tätowierungen auflisten sollen. Dazu fordert die Verwaltung die Lehrer auf zu dokumentieren, an welchem Körperteil sich die Tattoos befinden und welche Bedeutung sie für die jeweiligen Personen haben. Das gilt auch für Tätowierungen an intimen oder anderen nicht sichtbaren Stellen. Außerdem sollen die Referendare Fotos davon machen und zusammen mit dem Fragebogen an die Verwaltung schicken.</blockquote>Hey, wie wäre es, wenn man mal die Senatsverwaltung komplett feuert und mit frischen Leuten besetzt? Leute mit Ethik und Anstand, am besten. Die in keiner Partei sind.<p u=""><b>Update</b>: Übrigens, am Rande:</p><blockquote><p u="">Die Verwaltung rechtfertigte das Vorgehen zunächst, bevor sie am Abend einen Rückzieher machte. Sie habe sich bei den Vorgaben an Richtlinien anderer Bundesländer und der Bundespolizei gehalten.</p></blockquote><p u="">Das sollte man vielleicht mal recherchieren, wo Verwaltungen noch Dick Pics sammeln.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8d6eaa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8d6eaa#2022-05-05 17:10:01.157405</guid><pubDate>Thu, 05 May 2022 11:01:08 -0000</pubDate><title>Die Russen haben mal wieder lustige Dinge herausgefunden. Wenn die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://ria.ru/20220504/magiya-1786707582.html">Die Russen haben mal wieder lustige Dinge herausgefunden</a>. Wenn die Online-Übersetzung stimmt, sollen die Ukrainer sich die offensichtliche Überlegenheit der russischen Truppen nur durch Schwarze Magie erklären können, für die sie einige unwiderlegbare Beweise gefunden haben.<p>Ungefähr so unwiderlegbar wie die Sims-Spiele neulich.</p><p>Ich trau da ja ehrlich gesagt der Online-Übersetzung nicht genug, um mir wirklich sicher zu sein, wer da jetzt bei wem was genau gefunden haben soll. Aber ich verstehe das so, dass die Donbass-Russen bei den Mainland-Ukrainern satanische Blutspritzer und Runen gefunden haben wollen.</p><p u=""><b>Update</b>: Lustiges Detail: Teil der satanistischen Rituale waren angeblich hebräische okkultistische Phrasen. Wir haben es hier also mit jüdischen Nazi-Satanisten zu tun!!1!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.newsweek.com/russian-media-accuse-ukraine-using-black-magic-invasion-falters-1703510">Bei Newsweek kommt das Gegenteil raus bei der Übersetzung</a>. Da werfen die Russen der Ukraine vor, Schwarze Magie einzusetzen. *cue spooky music*</p><p u=""><b>Update</b>: Ich habe mir inzwischen unabhängig bestätigen lassen, dass meine Übersetzung falsch war. Die Russen wollen bei den Ukrainern schwarze Magie gefunden haben. D.h.: Die Russen können sich die offensichtliche Überlegenheit der ukrainischen Truppen nur durch schwarze Magie erklären, nicht andersherum.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8c194f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8c194f#2022-05-05 18:55:01.199375</guid><pubDate>Wed, 04 May 2022 19:52:49 -0000</pubDate><title>Es gibt so einen schönen Witz, den ich mal gehört...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt so einen schönen Witz, den ich mal gehört habe.<p>"Die Presidential Library von Ronald Reagan ist geschlossen. Jemand hat das Buch ausgeliehen."</p><p>Daran musste ich denken, als ich <a href="https://twitter.com/Reporter_Flash/status/1521565724837359617">von dieser Infrastrukturapokalypse in Berlin</a> las. RTW = Rettungswagen. Ja, richtig gelesen. Ein Rettungswagen war verfügbar. EINER. Für ganz Berlin.</p><p>Ein Glück, dass hier alle so gesund leben und keiner krank wird.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser klärt auf:</p><blockquote><p u="">außer den Rettungswägen (RTW) gibt es auch noch Notarztwägen (NAW, das sind Rettungswägen, die einen Notarzt fest dabei haben), RTH (Rettungshubschrauber,i.d.R. ebenfalls mit festem Notarzt) und eine Vielzahl von Krankenwägen (KTW), die mit deutlich eingeschränktem Equipment und teilweise auch schlechter ausgebildetem Personal trotzdem grundsätzlich (zumindest ersatzweise) für Erstversorgung und Transport wenigstens der minder schweren Notfälle herangezogen werden können.</p><p u="">Knappheit von Rettungsmitteln ist weder selten noch "typisch Berlin". Die Ausstattung eines bestimmten Gebiets mit Rettungsmitteln wird von den Landesrettungsdienstgesetzen geregelt. Allen Gesetzen ist gemein, dass zunächst das Notfallaufkommen im betreffenden Gebiet ermittelt wird. Über einen bestimmten Schlüssel wird dann die Anzahl der Rettungsmittel bestimmt und zwar derart, dass voraussichtlich mindestens x Prozent aller Notfälle von einem geeigneten Rettungsmittel unmittelbar versorgt werden können.</p><p u="">Es wäre natürlich schön, wenn das genannte x immer bei 100 liegen würde. Weil aber das Notfallaufkommen zeitlich mitunter extrem ungleich verteilt ist, würde das bedeuten, dass man einen Haufen Rettungsmittel vorhalten müsste, die einen großen Teil ihrer Vorhaltungszeit überhaupt nicht gebraucht werden. Darum wird das x eben nie ganz bei 100 liegen und Episoden von Rettungsmittelknappheit sind somit evident.</p></blockquote><p u="">Das ist schon schlimm genug, aber es geht noch weiter.</p><blockquote><p u="">Ein weiteres Problem ist -meiner Meinung- die seit vielen Jahren eskalierende Indikationsstellung bei der Auswahl der Rettungs-/ bzw. Transportmittel durch die Rettungsleitstellen.  Nach meiner Erfahrung gab es seit den 80er Jahren einen stetigen Trend, für den gleichen Notfall (resp. Krankheitsfall) immer höherwertige Rettungsmittel zu schicken. Zu einem Teil lag das sicher auch am medizinischen Fortschritt, verschiedene Krankheitsbilder (z.B. Herzinfarkt), profitierten zunehmend von einer schnellen und qualifizierten Notfallversorgung vor Ort.</p><p u="">Daneben spielt aber auch eine große Rolle, das die Leitstellendisponenten sich mehr und mehr medikolegal bedroht sahen/sehen, im Sinne von "Wenn ihr gleich einen NAW geschickt hättet, könnte der Patient XY noch leben". Im Zweifel (und Zweifel hat man nach einem Telefonat mit einem aufgeregten medizinischen Laien immer!) wurde und wird also immer häufiger das höherwertige Rettungsmittel geschickt und steht dann halt auch nicht mehr zur Verfügung.</p><p u="">In meiner Praxis als Notarzt hat das dazu geführt dass (nach meiner Einschätzung) die Entsendung des NAW in höchstens 20% der Fälle dann - retrospektiv! - eindeutig gerechtfertigt ist. Es gibt mitunter groteske Situationen, z.B. wenn einem nach 20 km Blaulichtfahrt der "Notfallpatient" dann mit fertig gepacktem Koffer in der Hand ganz entspannt selbst  die Türe öffnet und sich über den Aufruhr wundert.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: War ja klar. Jetzt schreibt ein anderer Leser, dass er das anders sieht:</p><blockquote><p u="">Ein RTW ist primär für die Rettung vorgesehen. Die Besatzung besteht aus zwei Leuten (Rettungssanitäter, Rettungsassistenten etc.) oder bei Ausbildung auch drei. Das Fahrzeug ist aufgrund der Größe geeignet, praktisch ale Rettungsmaßnahmen durchführen zu können. Man kann aufrecht stehen, um die Trage herum gehen und problemlos die meisten Notfallmaßnahmen bis hin zur Wiederbelebung durchführen.</p><p u="">Ein RTW rückt üblicherweise von der Rettungsleitstelle zum Notfallort aus. Und üblicherweise wird der Notarzt mit einem NEF (Notarzteinsatzfahrzeug) von seinem "Dienstkrankenhaus" zum Notfallort gebracht. Das wird auch "Rendezvous" genannt. Wenn er dann mit der Besatzung des RTW in diesem zum Krankenhaus fährt, dann wird auch dieser RTW zum NAW (weil ja ein NA mitfährt).</p><p u="">Ein "permanenter" NAW ist aber seltener anzutreffen als die Rendezvous-Lösung, weil dazu der NAW im Krankenhaus stationiert sein müsste, wo auch der NA ist. Meist sind RTWs aber bei ihren Rettungsleitstellen stationiert.  Und ein RTH hat - wie man sich leicht denken kann - gewisse Beschränkungen, so dass er nicht überall eingesetzt werden kann.</p><p u="">Ein KTW hingegen ist nicht zur Rettung gedacht, sondern für Sekundärtransporte wie beispielsweise stationäre Patienten, die zur Untersuchung oder Therapie oder einfach nur zur Überführung in ein anderes Krankenhaus oder eine andere Einrichtung gebracht werden. Für den Notfall ist ein KTW natürlich auch mit Notfallkoffer, Defi etc. ausgerüstet, aber Rettungsmaßnahmen können darin schwerlich durchgeführt werden, weil man nicht aufrecht stehen und um die Trage herumlaufen kann und meist auch nur einer der Besatzung guten Zugang zum Patienten hat. Von Rettungsleistellen werden auch KEINE KTW zur Rettung herausgeschickt. Fassen wir zusammen: NAW sind nicht häufig anzutreffen, RTH eingeschränkt nutzbar und KTW nicht für Rettung geeignet. Es ist also Augenwischerei, zu sagen: Neben den RTW gibt es ja noch andere Möglichkeiten. Fakt ist, es wurde zuviel eingespart und wir laufen am Limit.</p></blockquote><p u=""> (Danke, Philipp)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8c49e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8c49e4#2022-05-05 17:00:01.201845</guid><pubDate>Wed, 04 May 2022 14:10:02 -0000</pubDate><title>Wenn ihr dieses tolle Foto von Scholz und co seht,...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/habeck-scholz-lindner-103.jpg">dieses tolle Foto von Scholz und co seht</a>, denkt ihr dann auch sofort an <a href="https://www.youtube.com/watch?v=fB_ZlORvD4c">den Armageddon</a> <a href="https://tvtropes.org/pmwiki/pmwiki.php/Main/PowerWalk">Power Walk</a>?<p>Ich musste ja direkt lachen, wie die da versuchen, besonders männlich rüberzukommen.</p><p u=""><b>Update</b>: Jetzt kommer hier lauter tolle Polit-Power-Walks rein. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Datei:KAS-Dregger,_Alfred-Bild-5187-2.jpg">CDU 1970</a> und <a href="https://www.youtube.com/watch?v=UyAVx2tCWm8">SPD 1994</a>. Auch die Tagesschau <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/robert-habeck-scholz-lindner-101.jpg">hat mit Scholz nochmal nachgelegt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ca304</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ca304</guid><pubDate>Wed, 04 May 2022 11:30:34 -0000</pubDate><title>Habt ihr schonmal von Yandex gehört? Das ist sowas wie...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr schonmal von Yandex gehört? Das ist sowas wie Google + Yahoo aus Russland. Ich verwende manchmal deren Übersetzerservice, wenn ich russische Texte lesen will.<p>Die haben ein Rechenzentrum in Finnland. <a href="https://www.datacenterdynamics.com/en/news/yandex-data-center-in-finland-loses-power-runs-on-diesel-due-to-war-sanctions/">Das läuft gerade auf Diesel, weil Finnland den Strom abgedreht hat</a>. Sanktionen und so.</p><p>Doch dann gibt es in dem Artikel dieses Detail:</p><blockquote lang="en">Yandex is registered in the Netherlands for tax purposes, so sanctioned individuals can no longer work there.</blockquote>Warte mal. Wenn es in den Niederlanden registriert ist, wieso fällt es dann überhaupt unter Russland-Sanktionen? Ich dachte, das wird am Firmensitz festgemacht?<p>Die Lage ist sogar noch ein bisschen absurder. Und zwar wird das Rechenzentrum normalerweise mit finnischer Windenergie betrieben, also CO2-neutral. Und mit der Hitze von dem Rechenzentrum machen sie Fernwärme.</p><p>Wenn sie jetzt also das Rechenzentrum abklemmen, fällt auch die Fernwärme weg. In dem Artikel vermuten sie:</p><blockquote lang="en">It's understood that switching off the heating system would force local homes to burn Russian gas instead</blockquote>m(<p u=""><b>Update</b>: Ein Leser hat <a href="https://www.hs.fi/kotimaa/art-2000008786328.html">eine finnische Quelle</a> gefunden, die sagt, das sei gar keine Sanktion gewesen sondern die hätten den Stromvertrag nicht verlängert. Die sagen auch, Yandex falle derzeit unter keine Sanktionen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8c9ee3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8c9ee3</guid><pubDate>Wed, 04 May 2022 11:06:37 -0000</pubDate><title>Keine Sorge. Das Wahrheitsministerium wird neutral und unpolitisch. Sagt das...</title>
<description><![CDATA[ Keine Sorge. <a href="https://thehill.com/news/administration/3474447-white-house-pledges-dhs-disinfo-board-will-be-nonpartisan-and-apolitical/">Das Wahrheitsministerium wird neutral und unpolitisch</a>. Sagt das Weiße Haus.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ffc80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ffc80</guid><pubDate>Tue, 03 May 2022 14:29:50 -0000</pubDate><title>Die Berliner Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Scheuer-Andi. Wegen Falschaussage vor dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/scheuer-maut-staatsanwaltschaft-berlin-1.5577281">Die Berliner Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Scheuer-Andi</a>. Wegen Falschaussage vor dem Maut-Ausschuss.<p>Oh ich bin mir sicher, dass hier brutalstmöglich aufgeklärt werden wird.</p><p>Am Ende wird die Gerechtigkeit siegen!</p><p>Wie immer, wenn in Deutschland Politiker böse Dinge tut. Man erinnere sich nur an die ganzen CSU-Politiker, die wegen Maskendeals in den Knast mussten. Oder an die SPD- und Grünen-Politiker, die wegen Vorbereitung eines Angriffskrieges heute noch einsitzen! Oder die CDU-Politiker, die wegen der Parteispendenaffäre weggesperrt wurden.</p><p>Oder ganz aktuell. Waffenlieferungen an die Ukraine ist ein klarer Fall von <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/vstgb/__13.html">§13 VStGB</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Damit das ein "klarer Fall von §13 VStGB" ist, muss man sich kurz die russische Perspektive aneignen. Der Donbass hat sich unabhängig erklärt, die Ukraine hat reingeschossen. Das ist ein Angriffskrieg. Deutschland liefert Waffen. Das ist Vorbereitung und/oder Einleitung eines Angriffskriegs. Ist das die richtige Interpretation? Ich glaube nicht, dass das an der Stelle eine Rolle spielt. Die Position der Bundesregierung ist nicht automatisch legitimer als die Russlands. Im Übrigen können wir auch gar nicht wissen, was die Ukraine mit unseren Waffen machen wird, und ob daraus die Bundesrepublik Deutschland in einen Angriffskrieg hereingezogen wird. Was ein Angriffskrieg war und was nicht, das entscheidet traditionell der Sieger.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ffa48</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8ffa48</guid><pubDate>Tue, 03 May 2022 14:22:14 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Berlin hat eine "Cyberhotline" eingerichtet!Da könnt ihr anrufen,...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://twitter.com/DABGmbH/status/1520010139016863745">Berlin hat eine "Cyberhotline" eingerichtet</a>!<p>Da könnt ihr anrufen, wenn ihr gehackt werdet. Also ... Mo-Fr 9-17 Uhr, versteht sich.</p><p>Na gucken wir doch mal <a href="https://www.digitalagentur.berlin/angebote-it-sicherheit/">ins Kleingedruckte</a>.</p><blockquote>Die Cyberhotline der Digitalagentur Berlin (montags-freitags, 9-17 Uhr) kann Ihnen ausschließlich allgemeine Auskünfte und Informationen zu den von Ihnen gestellten Fragen aus der Informationssicherheit geben. Wir können keine Einzelfallprüfung vornehmen, da hierfür regelmäßig eine Analyse der Systeme und Prozesse erforderlich wäre. Im Übrigen haftet die DAB Digitalagentur Berlin GmbH nur in Fällen des Vorsatzes oder grober Fahrlässigkeit. Angesichts des allgemein informatorischen Charakters unserer Hotline scheidet eine Haftung in Fällen leichter Fahrlässigkeit gänzlich aus.</blockquote>Nein. Das habe ich nicht so zusammengeschnitten. Das steht da so, direkt unter der Telefonnummer. Ist nicht mal sonderlich klein gedruckt.<p>Das zentralen Merkmale der Cyberhotline ist, dass sie keine Einzelfallbetrachtung macht und nicht haftet. Wenn man sie denn überhaupt erreichen kann.</p><p>Ja wie, wieso sollte man da überhaupt anrufen dann, fragt ihr euch vielleicht? Nun, da wirst du durchgestellt an eine Firma. Für die ist das Werbung. Zahlen tust du dann später, nach dem Auftrag. Und den wirst du erteilen, denn du wirst ja gerade gehackt und hast einen Notfall.</p><p>Super Angebot, oder?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c8e220b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c8e220b</guid><pubDate>Tue, 03 May 2022 08:07:49 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Zwei Polizisten überwältigen einen Mann, der...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.zeit.de/gesellschaft/2022-05/mannheim-polizeikontrolle-tod">Zwei Polizisten überwältigen einen Mann, der sich angeblich gewehrt hat — stirbt im Krankenhaus</a>.<p>Hey diese Russen immer! Eine fiese Polizeigewalt haben die da!</p><p>Oh, warte. Das war in Mannheim.
</p>]]></description></item></channel></rss>