<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 26 Oct 2021 10:50:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f891d8c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f891d8c</guid><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 10:49:54 -0000</pubDate><title>China packt mal eine Millionenmetropole in (echten) Lockdown. Wegen ......</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/china-lanzhou-corona-lockdown-101.html">China packt mal eine Millionenmetropole in (echten) Lockdown</a>. Wegen ... *papierraschel* 29 Covid-Fällen.<p>Wie? Nein, nicht in der Stadt. Landesweit.</p><p>Oder wie man bei uns sagt: Eine Schulklasse, montag früh.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f898898</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f898898#2021-10-26 12:05:02.848836</guid><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:13:58 -0000</pubDate><title>Stellt euch mal folgende Situation vor: Jemand hat einen Namen...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch mal folgende Situation vor: Jemand hat einen Namen mit Umlaut und will damit in Belgien ein Bankkonto eröffnen. Die Bank kann keine Umlaute.<p>Das alleine ist ja schon ein Brüller, aber wartet, geht noch weiter.</p><p>Die Datenschutzgrundverordnung räumt <a href="https://dsgvo-gesetz.de/art-16-dsgvo/">in Artikel 16</a> der betroffenen Person das Recht ein, unverzüglich eine Berichtigung unrichtiger personenbezogener Daten zu verlangen.</p><p>Dieser Bankkunde ist also vor Gericht gezogen und hat seine Bank verklagt. Das <a href="https://www.gegevensbeschermingsautoriteit.be/publications/arrest-van-9-oktober-2019-van-het-marktenhof.pdf">Gericht gab ihm Recht</a>.</p><p>Und jetzt die Punchline: Auf Seite 3 in dem obigen Dokument erklärt die Bank, wieso sie dem nicht nachkommen kann. Weil sie intern noch EBCDIC verwendet.</p><p>*Badumm tss*</p><p>Jetzt werde ich ein paar Jungsporne unter euch inhaltlich abgehängt haben, daher kurze Erklärung: Wenn du heute im Web etwas eingibst, oder eine Webseite anzeigen lässt, kommt die normalerweise als Unicode (üblicherweise im UTF-8 Encoding). Damit lassen sich einmal alle aktuell geschriebenen Sprachen abbilden und dann noch ein paar ausgestorbene.</p><p>Bevor wir Unicode hatten, hatten wir ISO-8859-1, das bildete die Sonderzeichen in Westeuropa ab. Dieser Standard zerbröselte aber bereits, wenn man mit Osteuropa kommunizieren wollte.</p><p>Bevor wir ISO-8859-1 hatten, hatten wir ASCII. Das ist ein amerikanischer Standard, der gar keine Umlaute kann. Und bevor sich ASCII durchsetzte, gab es noch EBCDIC, das ist ein lovecraftiger "cosmic horror" von einem Standard, der in den 1960er Jahren von IBM für deren Großrechner festgelegt wurde.</p><p>Die Bank da hat also vor Gericht einmal die Hosen runtergelassen und öffentlich erklärt, wie alt ihre Infrastruktur ist. Und sie ist ungefähr so alt, wie es sich nachts auf dem Friedhof an Halloween Horrorfans unter den Nerds gegenseitig zuraunen, was man gehört hat, was für versunkener Horror auf Bankgroßrechnern lauern. (<a href="https://shkspr.mobi/blog/2021/10/ebcdic-is-incompatible-with-gdpr/">via</a>)</p><p u=""><b>Update</b>: Jetzt kommen hier lauter Leserbriefe zu EBCDIC rein. Oh Mann. Stellt sich raus: Es gibt Code Pages mit Umlauten für EBCDIC. Code Pages war auch das Konzept von ISO-8859-1. Da gab es dann auch ISO-8859-2 und so weiter. Da hätte man dann an jeden String ranschreiben müssen, welche Code Page das ist. Hat natürlich in der Praxis niemand gemacht und so konnte eine Software dann entweder global Umlaute oder Kyrillisch aber nicht beides. Der Ansatz ist gescheitert. Oh und dann gibt es auch sowas wie UTF-8 für EBCDIC, heißt UTF-EBCDIC (*göbel*). Ist halt in der Praxis alles Mist, denn Anwendungen, die noch EBCDIC einsetzen, haben dann auch feste Längen an ihren Feldern, was dann dazu führt, dass ein Umlaut mehrere Stellen im Feld belegt und dann nur kürzere Namen gehen oder so. Leute, die solche Systeme umstellen sollen, sitzen das daher häufig aus und hoffen, dass das mit dem Projekt Alles-Neu-In-Java besser wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f886959</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f886959</guid><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 12:56:39 -0000</pubDate><title>Ab und zu muss man auch mal ein bisschen dankbar...</title>
<description><![CDATA[ Ab und zu muss man auch mal ein bisschen dankbar sein im Leben.<p>Daher, jetzt:</p><p></p><ol><li>Danke, liebe Annelena Baerbock, dass Sie einen grünen Kanzler Habeck verhindert haben!<p></p></li><li>Danke, lieber Armin Laschet, dass Sie einen schwarzen Kanzler Merz verhindert haben!<p></p></li><li>Danke, lieber Markus Söder, dass sie einen schwarzen Kanzler Söder verhindert haben!</li></ol><p>Sehr bedauerlich, dass niemand einen roten Cum-Ex-Folterkanzler Scholz verhindert hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8868a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8868a1</guid><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 12:52:15 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? New York Times Journalist Ben Hubbard...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://citizenlab.ca/2021/10/breaking-news-new-york-times-journalist-ben-hubbard-pegasus/">New York Times Journalist Ben Hubbard Hacked with Pegasus after Reporting on Previous Hacking Attempts</a>.<p>Genau mein Humor!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8853e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8853e4</guid><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 11:21:30 -0000</pubDate><title>Die EFF schmeißt John Gilmore aus ihrem Board. Sie sagen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.eff.org/deeplinks/2021/10/john-gilmore-leaves-eff-board-becomes-board-member-emeritus">Die EFF schmeißt John Gilmore aus ihrem Board</a>. Sie sagen nicht, was das konkrete Problem war, nur dass sie seit längerem nicht mehr "eye to eye" gesehen hätten mit ihm.<p>Das macht mir gerade enorm schlechte Laune, muss ich euch sagen. Das Internet bestand früher aus lauter interessanten Charakteren, Leute mit Visionen, wo es für die Gesellschaft hingehen sollte. Leute, die nicht nur über ihren eigenen Profit nachdachten.</p><p>Die sind alle weg. Gilmore war der letzte von ihnen.</p><p>Das waren nicht immer nette oder einfache Leute. Mir fallen da gerade Richard Stallman, Eric Raymond und Larry Wall ein.</p><p>Aber es gibt einen, über den ich noch nie von irgendjemandem ein böses Wort gehört habe, und das ist John Gilmore. Ich hab den ein paar Mal getroffen und war jedesmal beeindruckt. Stellt euch einen alten Hippie vor, der in verhältnismäßig jungen Jahren zu Wohlstand gekommen ist (er war Angestellter Nummer 5 bei Sun). Das soll jetzt hier nicht wie ein Nachruf klingen, der lebt ja noch, aber um euch mal ein Gefühl dafür zu geben, was wir dem Mann so alles zu verdanken haben:</p><p>Gilmore hat die EFF gegründet. Er ist Autor von GNU tar. Ohne seine Mithilfe hätten wir womöglich kein BSD Unix gehabt, denn er war Teil des Teams, die den freien BSD-Teil aus dem proprietären AT&amp;T-Scheiß gepolkt haben. Er machte Emacs portabel. Er machte wichtige Teil von GNU make und GDB.</p><p>Als klar war, dass freiwillige Mitarbeit nicht reichen würde, um binutils, gcc und gdb fit zu kriegen, gründete er Cygnus Solutions, die sich jahrelang darum kümmerten.</p><p>Als klar war, dass die US-Exportrestriktionen für Kryptografie ein Problem sind, finanzierte er das djb-Verfahren gegen die US-Regierung, das am Ende zum Einsturz der Krypto-Exportrestriktionen führte.</p><p>Als Linux einen IPsec-Stack brauchte, gründete und finanzierte er FreeS/WAN.</p><p>Ohne Gilmore gäbe es auch GNU Radio nicht, oder das One Laptop per Child-Projekt.</p><p>Kurz gesagt: Gilmore ist der Typ, der sieht, dass irgendwo was nicht flutscht, und dann aushilft. Ohne dass sein Name groß dransteht.</p><p>Mir fällt spontan niemand ein, dem das Internet mehr verdankt als ihm.</p><p>Wenn es nach mir ginge, wäre der Rest von dem Board rausgeflogen, nicht Gilmore. So ist die EFF jetzt nur noch eine weitere gesichtslose durchoptimierte Organisation, die belanglose Pressemitteilungen produziert. Sehr schade.</p><p u=""><b>Update</b>: DHCP basiert auf BOOTP, das kommt auch von Gilmore.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8849e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8849e4</guid><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 10:38:50 -0000</pubDate><title>Der sächsische "Verfassungsschutz" hat eine tolle Idee: Damit es auf...</title>
<description><![CDATA[ Der sächsische "Verfassungsschutz" hat eine tolle Idee: <a href="https://twitter.com/antonkonneke/status/1451453994417770496">Damit es auf Querdenker-Demos nicht so vor Nazis wimmelt, sollten da mehr normale Leute hingehen</a>.<p>Ich habe auch einen guten Vorschlag, wie man die Nazidichte bei den Querdenker halbieren kann: Die ganzen V-Leute abziehen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8848f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8848f0#2021-10-25 15:35:02.350889</guid><pubDate>Mon, 25 Oct 2021 10:34:22 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was mir gerade auffällt? Ich mache ja seit...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was mir gerade auffällt? Ich mache ja seit Jahren hier das "sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt"-Mem, wenn die Amis mal wieder irgendeinen Passanten totgedrohnt haben und dann nachträglich erklären, aus den Eingeweidepartikeln hätte man sehen können, dass das irgendein hoher Al-Kaida-Funktionär gewesen sei.<p>Aber dasselbe Muster gibt es auch anderswo! Die Cops nehmen auch seit Jahren immer wieder plakativ den größten Warez-Server vom Netz, und jetzt aktuell irgendwelche Ransomware-Gangs, und da wird dann auch immer erklärt, es sei das größte Cybercrime-Ding der Welt gewesen.</p><p>Ich würde also gerne mein Muster erweitern. Nur gibt es in beiden Fällen keine offensichtlichen Top-Täter wie bin Laden. Was also tun?</p><p>Auf Drogenbusts könnte man das eigentlich auch mal anwenden, und auf Waffenlager.</p><p>Nach wem benennen wir das also am besten? Fangen wir aus aktuellen Anlass mit den Ransomware-Busts an. Die heißen ab jetzt: <a href="https://fm4.orf.at/stories/3018966/">Sie haben die rechte Hand Putins erwischt</a>:</p><blockquote>Während in Deutschland eine Stadtverwaltung nach der anderen von <b>Verschlüsselungserpressern</b> lahmgelegt wird, wurde <b>das gefährlichste dieser kriminellen Syndikate</b> von US-Strafverfolgern, Geheimdiensten und europäischen Polizeibehörden <b>zerschlagen</b>.</blockquote>Da könnte man jetzt Einwände haben.<p></p><ol><li>Was wenn es nicht die Russen waren?<p>Kommt in der Praxis nicht vor. Es waren IMMER die Russen. Gerade wenn nicht dransteht, dass es die Russen waren, wissen doch alle: Es waren doch die Russen. So haben wir die Bevölkerung jetzt konditioniert, so ist es also ab jetzt.</p></li><li>Was wenn Putin irgendwann abtritt?<p>Da mache ich mir im Moment nicht viel Sorgen, aber selbst wenn. Das hat uns bei bin Laden ja auch nicht gestört.</p></li><li>Lieber "die Rechte Tatze des Bären", weil die Attribuierungs-Schlangenölbranche das ja immer irgendwelchen Bären in die Schuhe schiebt.<p>Finde ich nicht gut. Erstens will ich diesen Attribuierungsscheiß nicht noch validieren, indem ich deren Narrativ übernehme. Zweitens kapiert das außerhalb der Branche niemand.</p></li><li>Ohne Bitcoin ginge das ganze Geschäftsmodell nicht, man sollte es also lieber die rechte Hand Satoshis nennen.<p>Stimmt inhaltlich auffallend, aber zu der Transferleistung sind glaube ich da draußen viele nicht fähig und das funktioniert auch nur, wenn du den Namen schonmal gehört hast.</p></li></ol><p>Weitere Vorschläge nehme ich unter der bekannten E-Mail-Anschrift entgegen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8a6004</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8a6004</guid><pubDate>Sat, 23 Oct 2021 23:55:06 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand von bin Laden...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/syrien-al-kaida-101.html">Sie haben die rechte Hand von bin Laden erwischt</a>!<blockquote>Al-Kaida-Führer bei US-Drohnenangriff getötet</blockquote>Aber Fefe, die Amis sind doch gar nicht mehr in Afghanistan?<p>Kein Problem! Das war auch gar nicht in Afghanistan.</p><blockquote>Das führende Al-Kaida-Mitglied Abdul Hamid al-Matar ist nach US-Angaben bei einem Luftangriff in Syrien getötet worden. Er soll für die Planung von überregionalen Anschlägen der Terrororganisation verantwortlich gewesen sein.</blockquote>Uiuiuiu, "soll"? "Beteiligt"? "Planung"? Die Standards der Beweisführung klingen ja fast so stringent wie bei der bayerischen Justiz, wo man unbescholtene Bürger ohne Anklage oder Verfahren unbegrenzt wegsperrt. Weil sie "Gefährder" sind. Angeblich. Möglicherweise.<p>Sind schon toll, diese westlichen Werte. Verstehe gar nicht, wieso es Leute gibt, die sich den Westen nicht zum Vorbild nehmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8dc8c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8dc8c6</guid><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 18:51:04 -0000</pubDate><title>Der Einzelfallbeauftragte bitte zur Bundeswehr. Zur Bundeswehr bitte!Wie? Nein, diesmal...</title>
<description><![CDATA[ Der Einzelfallbeauftragte <a href="https://www.tagesschau.de/inland/bundeswehr-685.html">bitte zur Bundeswehr</a>. Zur Bundeswehr bitte!<p>Wie? Nein, diesmal kein Nazi. Bloß ein Waffenenthusiast, der sich für Kernphysik interessiert.</p><blockquote>Ein in Nordrhein-Westfalen festgenommener Bundeswehroffizier soll neben Waffen auch radioaktives Material gehortet haben.</blockquote>Ach komm, das bisschen Strontium-90, der will doch bloß ein bisschen spielen!<blockquote>Schusswaffen, Granaten, Handgranaten und Minen</blockquote>OK, der wollte viel spielen!<blockquote>Dem Magazin zufolge geht es um Kalaschnikow-Gewehre, Panzer- und Flugabwehrwaffen sowie etliche entschärfte Granaten und Munition. Der Mann gehört einem Bundeswehrzentrum an, das für die Analyse selbstgebauter Sprengsätze und deren Abwehr zuständig ist.</blockquote>Seht ihr? Der hat sich bloß privat fortgebildet!<p>Gut, wieso er Geheimdokumente des BND über die Lage in Nordkorea hatte, ist nicht ganz klar.</p><blockquote>Offen sei, wie der Beschuldigte an die heiklen Papiere kam. Auch "umfangreiche kommunistische Literatur" soll bei der Razzia sichergestellt worden sein.</blockquote>Immerhin kein Nazi.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8c5ab9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8c5ab9</guid><pubDate>Fri, 22 Oct 2021 11:03:03 -0000</pubDate><title>Überfischung führt zu weniger Fischkot im Wasser, führt zu weniger...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Warum-fehlender-Fischkot-die-Kohlenstoff-Bindung-im-Ozean-gefaehrdet-6225237.html">Überfischung führt zu weniger Fischkot im Wasser, führt zu weniger CO2-Bindung im Ozean</a>.<p>Hätte uns doch nur jemand gewarnt, dass wir uns gerade der Reihe nach stützende Feedbackschleifen wegballern!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8f280b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8f280b</guid><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 22:25:25 -0000</pubDate><title>Flixbus kauft Greyhound.Wow. Das fühlt sich ja mal respektlos an....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://corporate.flixbus.com/flixmobility-acquires-greyhound-to-expand-us-intercity-bus-services/">Flixbus kauft Greyhound</a>.<p>Wow. Das fühlt sich ja mal respektlos an. Als würde die Autorin von Twilight die Rechte am Herrn der Ringe kaufen oder so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8f54ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8f54ed</guid><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 16:24:19 -0000</pubDate><title>Angela Merkel wünscht sich für die Polen-Situation einen Kompromiss.Welche Polen-Situation?...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/oct/21/angela-merkel-calls-for-compromise-amid-row-over-polish-ecj-snub">Angela Merkel wünscht sich für die Polen-Situation einen Kompromiss</a>.<p>Welche Polen-Situation? <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f936dc8">Die hier</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8fa5ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8fa5ed</guid><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 13:03:47 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Das BSI deklariert Cyberalarmstufe Rot.Wegen der ganzen...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.heise.de/news/IT-Sicherheit-BSI-warnt-vor-Alarmstufe-Rot-6224793.html">Das BSI deklariert Cyberalarmstufe Rot</a>.<p>Wegen der ganzen "Angriffe" überall!1!!</p><p>Ja aber echt mal. Wenn wir doch nur eine staatliche Institution hätten, die dafür zuständig wäre, Behörden abzusichern!1!!</p><p>Warte mal, hatten wir da nicht eine? Die mit diesem Typen an der Spitze, ihr wisst schon! Wie hieß der noch? Der Cyberclown!</p><blockquote>Die Gefährdungslage im Cyberraum sei in der Berichtsperiode "angespannt bis kritisch" gewesen, heißt es in dem Dokument.</blockquote>Aha. Soso. Die Gefährdungslage also.<p>Damit meinen sie bestimmt die Tatsache, dass alle Windows, Outlook und Active Directory einsetzen, oder? Nicht?</p><blockquote>Solche Schwachstellen bezeichnet Schönbohm als "Ausdruck einer mangelhaften Produktqualität".</blockquote>Ach genau! Schönbohm hieß der!!<p>Man würde denken, wenn immer wieder Windows, Outlook und Active Directory durch "mangelhafte Produktqualität" auffielen, dass diese staatliche Institution dann mal empfiehlt, die nicht mehr einzusetzen?</p><blockquote>Die Hersteller sollten daher in ihrem eigenen Interesse daran mitarbeiten, diese Mängel schnellstmöglich und konsequent zu beheben.</blockquote>Oh. Ah. Verstehe. Die sollen ruhig weiter alle Windows, Outlook und Active Directory einsetzen. Wenn was passiert, kann man seine Nerven an der Gewissheit beruhigen, dass der Hersteller mehr hätte tun sollen.<p>Überzeugt euch diese Strategie auch auf Anhieb? Ich fühl mich schon viel besser.</p><p>Wir haben alles getan. Also eigentlich konnten wir ja gar nichts machen. Wir haben also nichts getan. Danach haben wir gesagt, Microsoft sei Schuld.</p><p>Erinnert mich an den Bundestagshack damals. Wo mir ein Insider erzählte, man habe die Presse schreiben lassen, dass das APT war, weil damit alle gut leben konnten. Gegen APT kann man ja eh nichts machen. In Wahrheit war das eher Straßen-Trojaner-Gepfusche auf dem Niveau von Back Orifice. Aber wie so häufig würden die Details die Bevölkerung bloß beunruhigen.</p><p>Warum reg ich mich eigentlich auf? Wieso geb ich nicht mein Gewissen an der Garderobe ab und verkaufe auch "Threat Intelligence"? Genau was die Leute brauchen, die da draußen Windows, Outlook und Active Directory einsetzen. Threat Intelligence! Oh, und ein SIEM!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8f9fbd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8f9fbd</guid><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 12:38:59 -0000</pubDate><title>Microsoft hat mal wieder Malware signiert.Aber mir glaubte ja nie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Die-Rueckkehr-der-Rootkits-signiert-von-Microsoft-6224944.html">Microsoft hat mal wieder Malware signiert</a>.<p>Aber mir glaubte ja nie jemand, wenn ich sagte, Code Signing sei Schlangenöl.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8f997d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8f997d#2021-10-21 14:20:03.334682</guid><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 12:14:27 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Aus einer privaten Nachricht zu zitieren, das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ralfheimann/status/1450796370525409285">Kennt ihr den schon</a>?<blockquote>Aus einer privaten Nachricht zu zitieren, das sei schon "eine Grenzüberschreitung", sagt Döpfner.</blockquote>Sehe ich ganz genau so, übrigens. Aber ich bin ja auch nicht Chef <a href="https://bildblog.de/123780/bild-zeigt-private-whatsapp-nachrichten-eines-kindes-dessen-geschwister-gerade-getoetet-wurden/">des Verlages der "Bild"-"Zeitung"</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8ffff7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8ffff7#2021-10-21 14:15:01.654327</guid><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 10:21:29 -0000</pubDate><title>In Japan wurde ein Mann verhaftet, der mit Deepfake-Tech verpixelte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.vice.com/en/article/xgdq87/deepfakes-japan-arrest-japanese-porn">In Japan wurde ein Mann verhaftet</a>, der mit Deepfake-Tech verpixelte Pornos entpixelt und die Ergebnisse verkauft hat.<blockquote lang="en">Nakamoto reportedly made about 11 million yen ($96,000) by selling over 10,000 manipulated videos, though he was arrested specifically for selling 10 fake photos at about 2,300 yen ($20) each.</blockquote>Soll noch mal jemand sagen, für KI gäbe es keine sinnvolle Anwendung!1!!<blockquote lang="en">Nakamoto pleaded guilty to charges of copyright violation and displaying obscene images and said he did it for money, according to NHK. He was caught when police conducted a “cyber patrol,” the Japanese broadcaster reported.</blockquote>Uiuiuiui, eine Cyber Patrol!!<p u=""><b>Update</b>: Da schreiben sich die Witze ja auch von ganz alleine. Was macht die Cyber Patrol den ganzen Tag? Pornos gucken! Auf der Suche nach entpixelten Genitalien!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8ff61d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8ff61d</guid><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 09:45:39 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Captain Obvious:Corona habe beim Arbeitskräftemangel in einigen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/panorama/corona-arbeitskraeftemangel-101.html">Kurze Durchsage von Captain Obvious</a>:<blockquote>Corona habe beim Arbeitskräftemangel in einigen Branchen "wie ein Brandbeschleuniger gewirkt", so Sell. Aktuell besonders betroffen seien Bereiche mit niedriger Vergütung wie in der Hotel- und Gastrobranche. "Sie haben ein sehr niedriges Kurzarbeitergeld bekommen, so dass es einen starken Anreiz gab, während der letzten Monate zu versuchen, sich Jobs in anderen Branchen zu suchen, um über die die Runden zu kommen."</blockquote>Ach. Ach was. Wenn du die Leute wie Scheiße behandelst, suchen sie sich lieber bessere Jobs? Na sowas! Meine Güte, die Psyche des Menschen ist unergründlich. Damit konnte ja wohl niemand rechnen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8ff6e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8ff6e1</guid><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 09:43:27 -0000</pubDate><title>Old and busted: Die ÖVP fordert weniger Datenschutz, mehr Zugriff...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://www.diepresse.com/5233825/sobotka-beklagt-enge-fesseln-durch-datenschutz">Die ÖVP fordert weniger Datenschutz, mehr Zugriff der Strafverfolgungsbehörden auf Chatprotokolle</a>.<p>New hotness, nach Kanzler Kurz' Sturz über Chatprotokolle: <a href="https://www.derstandard.at/consent/tcf/story/2000130594788/briefe-sind-sicherer-als-handys">Die ÖVP fordert mehr Datenschutz, weniger Zugriff auf Chatprotokolle</a>.</p><p>Hey, vielleicht brauchen wir hier einfach auch mehr Skandale, bei denen Politiker über ihre digitalen Spuren stürzen. Schade nur, dass bei uns niemand mehr stürzt, egal wie krass das Verkacken war. Der Schäuble und seine schwarzen Kassen wurde danach noch Finanzminister und Bundestagspräsident. Cum-Ex-Scholz wählen wir gar zum Kanzler! (Danke, Wolfgang)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8ff5c2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8ff5c2#2021-10-21 14:20:03.340923</guid><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 09:38:36 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Komme gerade aus einem Hochrisikogebiet wieder (Albanien), bin zwar geimpft,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Komme gerade aus einem Hochrisikogebiet wieder (Albanien), bin zwar geimpft, aber die zbundesregierung schreibt mir als gute Bürger der ich natürlich meine Telefonnummer angebe eine SMS:<p>"Die Bundesregierung: Willkommen/Welcome! Bitte beachten Sie die Test-/Quarantäneregeln; please follow the rules on tests/quarantine: <a href="https://bmg.bund.de/covid19">https://bmg.bund.de/covid19</a>"</p><p>Und rate mal, wo der Link hin führt.</p><p>Ein mal mit Profis arbeiten!</p></blockquote>Eine bemerkenswerte Sachkompetenz mal wieder bei unseren Ministerien.<p u=""><b>Update</b>: Offenbar repariert da zwischenzeitlich jemand herum. Ich bekam noch zuverlässig einen 404.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8ff268</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8ff268</guid><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 09:28:22 -0000</pubDate><title>Patent des Tages: Bei Sony kann man zukünftig dafür zahlen,...</title>
<description><![CDATA[ Patent des Tages: <a href="https://kotaku.com/sony-patent-lets-viewers-vote-and-pay-to-boot-players-f-1847902976">Bei Sony kann man zukünftig dafür zahlen, dass ein anderer Spieler rausgeworfen wird</a>. Eine endlos nachwachsende Ressource, in doppelter Hinsicht!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8e8449</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8e8449#2021-10-20 23:00:02.483989</guid><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 16:32:23 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:Museum Starts OnlyFans Account After Its TikTok Is...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.vice.com/en/article/93b995/museum-starts-onlyfans-account-after-its-tiktok-is-banned-for-posting-nudes">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote lang="en">Museum Starts OnlyFans Account After Its TikTok Is Banned for Posting Nudes</blockquote>Es handelt sich dabei um <a href="https://www.wien.info/de/sightseeing/museen-ausstellungen/of-411214">die Aktion "Wien unzensiert"</a> des Tourismusverbandes von Wien. Ich zitiere mal:<blockquote>Wien ist und war Zuhause einiger der bekanntesten Künstler der Welt. Darunter Egon Schiele und Koloman Moser, deren künstlerische Arbeit die Grenze dessen, was in der Gesellschaft als „akzeptabel“ gilt, immer wieder verschoben hat. Ihr Schaffen hat die Kunst nachhaltig verändert. Doch sie sind auch für ihre unerschrockene Darstellung des nackten menschlichen Körpers bekannt. So ist es auch keine Überraschung, dass ihre Arbeiten vor über 100 Jahren Opfer der Zensur geworden sind.</blockquote>Nicht nur vor 100 Jahren, wie sich zeigt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f912c36</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f912c36#2021-10-21 11:40:02.805967</guid><pubDate>Wed, 20 Oct 2021 10:18:16 -0000</pubDate><title>Hey, wir hatten lange keine mehr komplett gescheiterten öffentlichen Digitalisierungsprojekte...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wir hatten lange keine mehr komplett gescheiterten öffentlichen Digitalisierungsprojekte im Blog!<p><a href="https://www.apotheke-adhoc.de/nachrichten/detail/e-rezept/e-rezept-auf-ganzer-linie-gescheitert/">Wie wäre es mit dem E-Rezept</a>?</p><blockquote>Redet man mit Beteiligten am Projekt, hört man allerdings allerorten hinter vorgehaltener Hand dasselbe: Der Testlauf sei bisher ein absoluter Flop gewesen. Dem Vernehmen nach hat kein einziges echtes E-Rezept den kompletten Zyklus von Ausstellung bis Abrechnung erfolgreich durchlaufen.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: Haha, wat? Erst brach der Server zusammen und jetzt kommt da ganz subtil ein anderer Text ohne mein Money Quote? Was ist das denn für eine ultraseriöse Publikation!? <a href="https://web.archive.org/web/20211020103250/https://www.apotheke-adhoc.de/nachrichten/detail/e-rezept/e-rezept-auf-ganzer-linie-gescheitert/">archive.org hat noch die alte Version</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f918b91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f918b91</guid><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 22:48:47 -0000</pubDate><title>Habt ihr zufällig Informationen zu dem Geld, das angeblich Tether...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr zufällig Informationen zu dem Geld, das angeblich Tether an den Dollar bindet?<p><a href="https://hindenburgresearch.com/tether/">Dann könnt ihr hier 1 Million Dollar abholen</a>. (<a href="/?ts=9f9ee473">Kontext</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f906db7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f906db7</guid><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 11:35:05 -0000</pubDate><title>Die Berliner Wahlen sind übrigens noch nicht ausgestanden. Da gab...</title>
<description><![CDATA[ Die Berliner Wahlen sind übrigens noch nicht ausgestanden. <a href="https://twitter.com/bergemanntimo/status/1450003485873803271">Da gab es</a> <a href="https://twitter.com/Satzfragment/status/1450398608600223746">noch Luft nach unten</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f90676e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f90676e</guid><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 11:10:40 -0000</pubDate><title>Völlig überraschend stellt sich raus, dass Cum-Ex bloß der Anfang...</title>
<description><![CDATA[ Völlig überraschend stellt sich raus, dass <a href="https://sz.de/1.5441716">Cum-Ex bloß der Anfang war</a>.<blockquote>Unter Kennern des Falles ist bereits von "Cum-Ex zwei" die Rede. Bei Cum-Ex-Aktiendeals hatten Banken und Börsenhändler sich vom trickreich getäuschten Staat eine nur einmal gezahlte Steuer mehrmals erstatten lassen. Bei dem neuen Modell soll es ähnlich gelaufen sein.</blockquote>Das klingt ja schon wie der Gipfel der Unmoral. Aber wartet mal, geht noch weiter!<blockquote>Speziell für eine Steueroptimierung erzeugte Verluste aus dem Handel mit Zertifikaten sollen beim Fiskus doppelt geltend gemacht worden sein.</blockquote>Zertifikate? Etwa … CO2-Emissionszertifikate? (Danke, Sebastian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f905cbe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f905cbe</guid><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 10:22:24 -0000</pubDate><title>Und jetzt: Peak License Plate!Washington state grappling with license-plate shortage...</title>
<description><![CDATA[ Und jetzt: <a href="https://www.seattletimes.com/seattle-news/washington-state-grappling-with-license-plate-shortage-as-pandemic-slows-production/">Peak License Plate</a>!<blockquote>Washington state grappling with license-plate shortage as pandemic slows production</blockquote>Die Meldung ist vom August. Ein Leser hatte mir einen aktuellen Link geschickt, der aber aus Europa nicht funktioniert.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f905bc4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f905bc4</guid><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 10:16:58 -0000</pubDate><title>Und noch ein Leserhinweis: Die Nato macht jetzt Cognitive Warfare....</title>
<description><![CDATA[ Und noch ein Leserhinweis: <a href="https://www.innovationhub-act.org/content/cw-documents">Die Nato macht jetzt Cognitive Warfare</a>. Wem der Report zu lang ist, der <a href="https://thegrayzone.com/2021/10/08/nato-cognitive-warfare-brain/">findet hier eine prägnante Zusammenfassung</a>.<blockquote lang="en">In a chilling disclosure, the report said explicitly that “the objective of Cognitive Warfare is to harm societies and not only the military.”</blockquote> (Danke, Karim)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f905a73</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f905a73#2021-10-19 20:40:02.688241</guid><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 10:15:09 -0000</pubDate><title>Zu "Springer kauft Politico" kam hier noch der Hinweis rein,...</title>
<description><![CDATA[ Zu "Springer kauft Politico" kam hier noch der Hinweis rein, sich mal die (inzwischen porentief gereinigte) <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Allbritton">Wikipedia-Seite zu deren Gründer</a> anzugucken, und dann dem Link <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Joe_Allbritton">zu dessen Vater zu folgen</a>, wo die Details noch stehen:<blockquote lang="en">From 1981 to 2001, he was chairman of Riggs Bank, when he resigned due to prostate cancer during investigation by the Securities and Exchange Commission involving oil money from Equatorial Guinea at the same time that Riggs was facing broader charges of money laundering; his son Robert assumed the chairman position after his resignation; the bank was later purchased by PNC in 2005.</blockquote>Von dort aus kann man dann noch dem <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Riggs_Bank">Link zur Biggs Bank</a> folgen und findet dort:<blockquote lang="en">The bank was investigated for several money laundering scandals, including going to great lengths to allow former Chilean dictator Augusto Pinochet to hide his fortune after his accounts were subjected to asset freezing and for unknowingly allowing the hijackers involved in the September 11 attacks to transfer money due to lax controls at the bank.</blockquote>Da, meine Damen und Herren, kommt das Geld hinter Politico her. (Danke, Arnim)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f905388</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f905388#2021-10-19 11:50:02.927084</guid><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 09:43:50 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Von...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? <a href="https://www.egovernment-computing.de/cyberangriff-auf-it-systeme-der-landeshauptstadt-zieht-kreise-a-1067481/">Von Ransomware runtergefahrene Kommunen</a>!<blockquote>Nach dem Cyberangriff auf den IT-Dienstleister der Landeshauptstadt und des Kreises Ludwigslust-Parchim haben auch andere Städte in Mecklenburg-Vorpommern mit IT-Problemen zu kämpfen. Neben der Stadt Greifswald meldete auch die Stadt Stralsund, von Ausfällen betroffen zu sein, obwohl beide Städte keine Kunden des Kommunalservice Mecklenburg (KSM) und der Schweriner IT- und Servicegesellschaft (SIS) sind, deren Server am Freitagmorgen Ziel des Angriffs mit einer Schadsoftware wurden.</blockquote>Pass uff, Atze, alles gar kein Problem. Wir installieren einfach nochmal neu Windows mit Outlook und Active Directory drüber. Dann läuft das wieder. Bis die nächste Ransomware kommt, dann können wir nochmal ordentlich Zahltag machen!<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/ruhrgebiet/wittener-stadtverwaltung-weiterhin-offline-100.html">Nach Hackerangriff: Stadt Witten weiter offline</a>. Ohoooo! Hackerangriff! Erzähl mir mehr! Lass mich raten? Kriminelle Energie? Staatsanwaltschaft ermittelt? Das war bestimmt ein fieser Nation State, denn sonst hat niemand soviel technisches Knowhow, um euer Windows, Outlook und Active Directory anzugreifen!1!! (Danke, Ulf)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f90516e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f90516e</guid><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 09:36:48 -0000</pubDate><title>Wichtiger Hinweis für Vogelfreunde: Vorsicht beim Vogelfutterkauf!Hier hat ein Rentner...</title>
<description><![CDATA[ Wichtiger Hinweis für Vogelfreunde: <a href="https://www.wochenklick.de/kalchreuth/c-lokales/vorsicht-beim-vogelfutterkauf_a10159">Vorsicht beim Vogelfutterkauf</a>!<p>Hier hat ein Rentner Vogelfutter gekauft, da waren Nutzhanfsamen drin, ein paar sind rausgefallen und haben Pflanzen gebildet, und dann bekam er Besuch vom SWAT-Team und muss sich jetzt mit einem Gerichtsverfahren herumschlagen. (Danke, Jens)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f904f3b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f904f3b#2021-10-19 11:45:02.438978</guid><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 09:29:09 -0000</pubDate><title>Wirtschaftsnachrichten: Apples Werbegeschäft hat sich mehr als verdreifacht, seit sie...</title>
<description><![CDATA[ Wirtschaftsnachrichten: <a href="https://twitter.com/patrickmcgee_/status/1449608262492459011">Apples Werbegeschäft hat sich mehr als verdreifacht</a>, seit sie in ihre Geräte Trackingschutz eingebaut haben, der die Konkurrenten ausbremste.<p>Seid ihr auch so froh, dass Apple die Guten sind? Nicht auszudenken, was für unmoralische Dinge die tun könnten!1!!</p><p>Money Quote:</p><blockquote lang="en">“Apple was unable to validate for us that Apple’s solutions are compliant with Apple’s policy.”</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f904d03</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f904d03</guid><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 09:20:29 -0000</pubDate><title>Old and busted: High speed police chase.New hotness: Low speed...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: High speed police chase.<p>New hotness: <a href="https://www.sandiegouniontribune.com/news/public-safety/story/2021-10-18/man-in-stolen-tow-truck-leads-san-diego-police-on-slow-speed-pursuit">Low speed police chase</a>!</p><blockquote lang="en">The pursuit last for more than an hour on surface streets and south Interstate 5 as the driver never drove faster than about 10 mph, Buttle said.<p>According to police radio traffic, the driver was on the phone with dispatchers at times during the pursuit. He told one that he couldn’t stop or else a bomb on the truck would explode — a scenario similar to the plot of the 1994 film “Speed.”</p><p>Buttle said no bomb was found in the truck.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f931eb1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f931eb1#2021-10-19 13:05:02.306283</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 20:51:59 -0000</pubDate><title>Jens Spahn will die "epidemische Lage" aufheben, weil im Krankenhaus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/spahn-corona-151.html">Jens Spahn will die "epidemische Lage" aufheben</a>, weil im Krankenhaus mit schweren Verläufen praktisch nur noch Ungeimpfte landen.<p u=""><b>Update</b>: Konsens unter meinen Lesern scheint zu sein, dass der Spahn das macht, damit die nächste Regierung (ohne die CDU, wir erinnern uns) das wieder rückgängig machen muss. Bei dieser Proklamation geht es ja nicht nur um die Masken, sondern daran hängen auch andere Dinge wie Hilfszahlungen und das Aussetzen von Konkursanmeldepflicht und Rausschmissen von säumigen Mietern.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser korrigiert mich:</p><blockquote><p u=""><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/insolvenzen-105.html">Die Insolvenzantragspflicht</a> ist schon seit Mai 2021 wieder in Kraft, und <a href="https://www.bmjv.de/DE/Themen/FokusThemen/Corona/Miete/Corona_Miete_node.html">die Sonderregelungen zur Miete</a> sogar schon seit 2020.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f937f0f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f937f0f</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 18:41:21 -0000</pubDate><title>Julian Reichelt ist draußen.Und alles, was es brauchte, waren "neue...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.axelspringer.com/de/presseinformationen/nach-neuen-erkenntnissen-axel-springer-entbindet-julian-reichelt-von-seinen-aufgaben">Julian Reichelt ist draußen</a>.<p>Und alles, was es brauchte, waren "neue Erkenntnisse"!</p><blockquote>Als Folge von Presserecherchen hatte das Unternehmen in den letzten Tagen neue Erkenntnisse über das aktuelle Verhalten von Julian Reichelt gewonnen.</blockquote>Ach. Ach was. Presserecherchen, ja? <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f935bf0">Die hier vielleicht</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f937c23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f937c23</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 18:29:17 -0000</pubDate><title>Und noch ein Leserbrief zum Recycling, diesmal zu Plastik:Auch bei...</title>
<description><![CDATA[ Und noch ein Leserbrief zum Recycling, diesmal zu Plastik:<blockquote>Auch bei recyclelten Kunststoffen bedeutet es nicht notwendigerweise, dass das verwendete Material vom Verbraucher aus der gelben Tonne stammt. Es gibt Recyclate, die direkt aus der Produktion zurück in den Kreislauf geführt werden.<p>Die Süddeutsche hatte am Freitag einen Artikel dazu im Wirtschaftsteil.</p></blockquote>Tja, das ist aber bedauerlich, dass die eine Paywall haben, und ich daher den Artikel hier nicht verlinken kann!<blockquote>Einige Unternehmen betreiben Greenwashing, in dem sie Rezyklate aus Herstellungsprozessen verwenden, nicht aber aus der gelben Tonne. Dennoch prahlen Sie auf der Verpackung mit "100% Recycling", was für Verbraucher recht irreführend sein könnte. Coca-Cola wird da genannt. Außerdem rechnet der Artikel mit Coral ab, deren schwarze Kunststoffverpackungen wegen der Farbe gar nicht oder schwer recycelbar sind.<p>Als Bonbon bietet die Zeitungsseite noch eine Anzeige der Haftpflichtkasse. Die haben sich Ransomware eingetreten…</p></blockquote>Na das passt ja mal wieder wie Arsch auf Eimer! :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f937cb6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f937cb6</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 18:26:48 -0000</pubDate><title>Und noch ein Recycling-Leserbrief:der Leserbrief über das Zinn und dem...</title>
<description><![CDATA[ Und noch ein Recycling-Leserbrief:<blockquote>der Leserbrief über das Zinn und dem Recycling von Elektroschrott hat mir leicht den Magen verstimmt. Ich verstehe, wie der Einsender das gemeint hat, aber Rohstoffgewinnung aus Elektroschrott ist meiner Ansicht nach fast das Schlimmste was man machen kann. Nur sinnlos verbrennen ist schlimmer.<p>Es wird unglaublich viel Energie und Ressourcen in die Fertigung von Platinen, Chips und anderen Bauteilen gesteckt. Das unnötige zerstören dieser Bauteile gleicht in meinen Augen blanken Wahnsinn.</p><p>Auf der einen Seite kann ich die Hälfte meiner Elektronik nicht reparieren, weil überall irgendwelche herstellerspezifischen Bauteile verwendet wurden an die ich kaum oder gar nicht herankomme, auf der anderen Seite werden funktionierende Bauteile für ein paar Milli- oder Mikrogramm Zinn, Gold und/oder Kupfer zerstört.</p><p>In Anlehnung an <a href="/?ts=9fb42a02">deinen Beitrag zum Mangel von Küchengeräten</a> würde ich mich freuen, wenn Recycling von Elektroschrott in erster Linie bedeuten würde, dass man Gehäuse, Schrauben, Platinen und sonstige Bauteile gewinnt um diese dann Privatpersonen, Reparaturdiensten oder Herstellern anzubieten.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f936fea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f936fea</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 17:30:28 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?„Apotheken bedienen sich privater Softwareprodukte. Bei einem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://oesterreich.orf.at/stories/3126243/">Kennt ihr den schon</a>?<blockquote>„Apotheken bedienen sich privater Softwareprodukte. Bei einem dieser Softwareanbieter kam es aufgrund eines Fehlers in der eingesetzten Software zu einer von der ärztlichen Verordnung abweichenden Anzeige einer Dosierungsinformation“,</blockquote>Da stand dann drauf "nehmen Sie drei täglich" statt "nehmen Sie alle zwei Wochen eine" oder so.<p>Softwarefehler. Kann man nichts machen. (Danke, Stefan)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f936eaf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f936eaf</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 17:27:13 -0000</pubDate><title>Nicht nur Axel Springer hat Ambitionen in den USA. Auch...</title>
<description><![CDATA[ Nicht nur Axel Springer hat Ambitionen in den USA. Auch <a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2021/11/alden-global-capital-killing-americas-newspapers/620171/">das Finanzkapital übernimmt gerade eine Zeitung nach der anderen</a>. Money Quote (es geht um die Chicaco Tribune):<blockquote lang="en">In May, the Tribune was acquired by Alden Global Capital, a secretive hedge fund that has quickly, and with remarkable ease, become one of the largest newspaper operators in the country. The new owners did not fly to Chicago to address the staff, nor did they bother with paeans to the vital civic role of journalism. Instead, they gutted the place.<p>Two days after the deal was finalized, Alden announced an aggressive round of buyouts. In the ensuing exodus, the paper lost the Metro columnist who had championed the occupants of a troubled public-housing complex, and the editor who maintained a homicide database that the police couldn’t manipulate, and the photographer who had produced beautiful portraits of the state’s undocumented immigrants, and the investigative reporter who’d helped expose the governor’s offshore shell companies. When it was over, a quarter of the newsroom was gone.</p></blockquote>Das waren bestimmt bloß die unprofitablen Leute, die da rausgeflogen sind. So Leute, die eine nicht von der Polizei manipulierbare Datenbank von unnatürlichen Todesfällen betreiben. Sich mit dem Gouverneur anlegen ist nicht good for business.<p>Das muss diese unsichtbare Hand sein, von der man immer so viel hört. (Danke, Gaston)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f936dc8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f936dc8#2021-10-18 20:15:02.678579</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 17:21:26 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? In Polen hat die Justiz...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? In Polen hat die Justiz zuviel Einfluss auf die Richter-Auswahl? Deren System erfüllt ja wohl ganz offensichtlich elementare Basisstandards schon nicht!1!!<p>Ja?</p><p>Nun, <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/polen-richter-plaene-deutschland-101.html">den Ball spielen die Polen uns gleich mal direkt zurück</a>:</p><blockquote>Im Streit über die Unabhängigkeit der Justiz nimmt das in der EU in die Kritik geratene Polen seinerseits die Bundesrepublik ins Visier. Das deutsche System zur Nominierung führender Richter sei komplett politisch, sagte Justizminister Zbigniew Ziobro. "Da die EU auf der Gleichheit aller Staaten und Bürger beruht, muss die Situation in Deutschland überprüft werden."</blockquote>Ja aber hallo! Könnte gar nicht stärker zustimmen!<blockquote>Der EuGH kritisierte, der Landesjustizrat sei ein Organ, das "von der polnischen Exekutive und Legislative wesentlich umgebildet wurde", an seiner Unabhängigkeit gebe es berechtigte Zweifel.</blockquote>Ja aber echt mal! Ein Landesjustizrat, in dem lauter den Politikern genehme Leute sitzen? Das geht ja mal GAR nicht!!1!<blockquote>Ziobro argumentierte nun, in Deutschland würden Richter für den Bundesgerichtshof vom Richterwahlausschuss gewählt, der ausschließlich aus Politikern besteht. Dem Gremium gehören die 16 Justizminister der Länder sowie 16 weitere Mitglieder an, die vom Bundestag bestimmt werden.</blockquote>Oh, äh, ... uhm ... ok also das klingt jetzt ja schon ein bisschen peinlich.<blockquote>Damit sei der Ausschuss stärker politisiert als Polens Landesjustizrat, sagte Ziobro. Diesem gehören 17 Richter, sechs Parlamentsabgeordnete sowie zwei von der Regierung entsandte Mitglieder an.</blockquote>Oh schau mal, hinter dir! Ein dreiköpfiger Affe!<p>Ansonsten ist das ja wohl mal wieder ein klarer Fall von <a href="https://twitter.com/tomgauld/status/571994690289061888?lang=de">Our Blessed Homeland vs Their Barbarous Wastes</a>. (Danke, Martin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f936679</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f936679#2021-10-18 20:15:02.680806</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 16:53:59 -0000</pubDate><title>Zwischen den USA und der Sowjetunion gab es Verträge über...</title>
<description><![CDATA[ Zwischen den USA und der Sowjetunion gab es Verträge über Atomraketen und -Abwehr. Im ABM-Vertrag stand z.B. drin, dass die Länder Abwehrsysteme bauen dürfen, aber die dürfen nur die Hauptstadt und ein anderes bestimmtes Gebiet ihrer Wahl (das Militär-HQ) schützen, nicht das ganze Land. Damit die Drohung aufrechterhalten wird, aber der Anreiz zum Hochrüsten wegfällt.<p>Aus dem Vertrag sind die USA 2002 unter George W Bush ausgetreten. Seit dem ist wieder wilder Westen. Es gab noch andere Verträge, aber die haben nicht verboten, an Schutzsystemen für das ganze Land zu arbeiten.</p><p>Entsprechend floss da Forschung rein, wie man Atomschläge abwehren kann, und wie man die Abwehrmaßnahmen umgehen kann. Völlig sinnlose Geldverbrennung. Ansätze gingen von MIRV (mehrere unabhängige Sprengköpfe einbauen und rechtzeitig abspalten, damit Abfangmaßnahmen nicht alle davon erwischen) über Lenkraketen (die Abwehrmaßnahmen durch geringfügige Lenkvorgänge ausweichen können) bis hin zu der Idee, statt einer ballistischen Rakete einen lenkbaren Überschall-Flugkörper zu bauen.</p><p>Vor ein paar Tagen gab es dann eine Story, dass die Chinesen sowas getestet hätten. Primärquelle ist die Financial Times hinter einer Paywall, daher hier <a href="https://www.independent.co.uk/asia/china/china-hypersonic-missile-circles-globe-b1939837.html">ein Link zu den Abschreibern vom Independent</a>. Die Story war voll mit Kalter-Krieg-Rhetorik, von "das Ding flog vorher einmal um die Welt" über "unsere Geheimdienste können sich das nicht erklären" bis hin zu "es schlug am Ende 40km neben dem gewünschten Ziel ein". Da feiert der military industrial complex! Endlich wieder massive Geldverbrennung für sinnloses Hochrüsten!!</p><p>Nun, <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-china-58953352">die Chinesen haben erstmal dementiert</a> mit diesem großartigen Dementi hier:</p><blockquote lang="en">"This was not a missile, this was a spacecraft," he said. "This is of great significance for reducing the cost of spacecraft use."</blockquote>Oh ach soooo! Na DANN ist ja alles gut!<p>Hierzu muss man wissen, dass Raumschiffforschung schon die ganze Zeit eigentlich Atomschlagsforschung war. Etwas ins All hochschießen konnte die Menschheit schon länger, aber etwas bauen, das den Wiedereintritt in die Atmosphäre überlebt, ist schon schwieriger. Die Russen sahen das Space Shuttle daher auch nicht als "oh guck mal die bauen einen zivilen Weltraumbus" sondern als Bedrohung und hatten ein Nachbauprogramm namens Buran.</p><p>Als die Russen ihre Befürchtungen äußerten, haben die Amis genau das gesagt, was jetzt die Chinesen den Amis sagen: Das sind bloß zivile Tests, wie man die Raumfahrt billiger machen kann!1!!</p><p>Ich vermute mal, bei den Chinesen gibt es für solche Referenzen einen Humorbeauftragten, dem jetzt die Sonne aus dem Arsch scheint, dass sein Spruch einmal um den Globus gegangen ist. HARR HARR</p><p>Auch die Amis haben sich nicht lumpen lassen und hauen direkt folgenden Spruch raus:</p><blockquote lang="en">On Monday, US disarmament ambassador Robert Wood said the US was "very concerned", adding that Washington "had held back from pursuing military applications for this technology".</blockquote>Oh, ach? Ihr habt euch zurückgehalten? <a href="https://www.defensenews.com/breaking-news/2021/10/07/dark-eagle-has-landed-us-army-finishes-equipping-first-unit-with-hypersonic-capability-minus-the-missiles/">Ist das so, ja</a>?<blockquote lang="en">The <b>U.S. Army</b> has completed its delivery of the <b>first hypersonic weapon capability</b> to a unit two days <b>ahead of deadline</b>, according to service officials from the Rapid Capabilities and Critical Technologies Office.</blockquote>Zurückgehalten, wie?<p>UNSERE militärischen Überschall-Gleiter-Waffenplattformen dienen rein zivilen Zwecken!1!!</p><p>Ich musste spontan an <a href="https://twitter.com/tomgauld/status/571994690289061888?lang=de">diese wunderschöne Illustration</a> denken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f935b31</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f935b31#2021-10-18 20:20:03.074537</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 16:08:15 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu Magnesium und Zinn:1. Kurz zu Schrotten:...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu Magnesium und Zinn:<blockquote>1. Kurz zu Schrotten: Stanzabfälle, Fräsreste, Angusskanäle etc. - also alles, was sortenrein(!) und unbenutzt vom industriellen Anwender zum Recycler zurückkommt, nennt man Neuschrott. Altschrott hingegen ist alles Benutzte, meist auch mit anderen Schrotten Vermischte: Auto-Shredder, Kabelabfälle, etc. Neuschrott war schon immer heißbegehrt, große Verbraucher (Airbus: Titan) haben sogar einen eigenen getrennten Kreislauf dafür aufgebaut, da sortenreiner Neuschrott ohne große Aufarbeitung sofort wieder aufgeschmolzen werden kann.<p>2. Peak-Magnesium ist ein Kinderspiel gegenüber Peak-Zinn: Nicht nur benötigt man es für die gesamte Elektronik, nein: Der größte Abnehmer ist die Floatglas-Industrie. Schätzungen der wenigen Lagerstätten (Indonesien) geben uns noch vielleicht 10-20 Jahre, dann ist Schluss. Aber was macht Europa?? Es exportiert weiter fröhlich „funktionsfähigen“ Elektroschrott nach Afrika, der dort größtenteils verbrannt wird – Zinn als Metall niedrigen Schmelzpunktes ist damit unwiederbringlich verloren. Wir könnten über das Recycling von aus China importiertem Elektro-Schrott vermutlich unsere gesamte Industrie am Laufen halten, aber ach: Zu doof ist die EU-Regierung (klar: die kleine Leyen!).</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Floatglas">Wikipedia erklärt Floatglas</a>.</p><blockquote><p u="">Floatglas ist Flachglas, welches im Floatprozess, oder auch Floatglasverfahren, hergestellt wird, ein endlos-kontinuierlicher Prozess, bei dem die flüssige Glasschmelze fortlaufend von einer Seite auf ein Bad aus flüssigem Zinn geleitet wird. Auf diesem schwimmt (engl. to float) das Glas. Das Verfahren wird seit den 1960er Jahren industriell angewandt, hat seither die meisten anderen Methoden zur Flachglasherstellung weitgehend verdrängt und liefert inzwischen etwa 95 Prozent des gesamten Flachglases aller Anwendungsbereiche wie Fensterglas, Autoscheiben und Spiegel.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f935bf0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f935bf0</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 16:05:02 -0000</pubDate><title>Wie steht es in Deutschland im Jahre 2021 um den...</title>
<description><![CDATA[ Wie steht es in Deutschland im Jahre 2021 um den investigativen Journalismus? <a href="https://www.tagesschau.de/inland/recherche-reichelt-springer-101.html">Seht selbst</a>.<blockquote>Über Monate hatte ein investigatives Journalistenteam zu Vorwürfen gegen "Bild"-Chefredakteur Reichelt recherchiert. Doch die Veröffentlichung ihres Beitrags wurde kurzfristig gestoppt.</blockquote>Das ist der Zustand des investigativen Journalismus im Jahre 2021 in Deutschland. Die Journalisten von der Tagesschau haben nicht genug Arsch in der Hose, um bei einem handfesten Journalismusskandal zu sagen, <i>wer</i> das gestoppt hat. Dafür muss man runterscrollen und das Feingedruckte lesen.<blockquote>Im Hintergrund sollen Vertreter von Axel Springer Kontakt zu hochrangigen Ippen-Verlagsleuten aufgenommen und versucht haben, auf sie einzuwirken, eine Veröffentlichung zu verhindern, berichtet "Übermedien".</blockquote>So und jetzt das absolute Highlight zur Schleimigkeit von Axel Springer (falls da noch irgendwer Restzweifel hatte):<blockquote>"Mit Wissen von Axel Springer gab es keinen Versuch, Veröffentlichungen im Zusammenhang mit der Compliance-Untersuchung zu verhindern. Davon unbenommen sind rechtliche Hinweise, die der Wahrung berechtigter Interessen des Unternehmens und seiner Mitarbeiter dienen."</blockquote>Einflussnahme? Wer, <i>wir</i>? Nein, niemals! Wir haben bloß unsere Juristen Drohbriefe schicken lassen!1!!<p>Die Primärquelle ist übrigens <a href="https://uebermedien.de/64361/recherchen-ueber-bild-chef-buzzfeed-verleger-ippen-verhindert-veroeffentlichung/">Übermedien</a>, wo der Niggemeier genug Rückgrat hatte, um in der Überschrift das Kind beim Namen zu nennen:</p><blockquote>Recherchen über „Bild“-Chef: „Buzzfeed“-Verleger Ippen verhindert Veröffentlichung</blockquote><p>Übrigens hat zeitlich gerade passend <a href="https://www.nytimes.com/2021/10/17/business/media/axel-springer-bild-julian-reichelt.html">auch die New York Times gerade einen Artikel zu Axel Springer</a>, weil die nämlich Politico für eine Milliarde gekauft haben. Nein, nicht Million. Milliarde. Eine Milliarde!</p><p>In dem nytimes-Artikel ist dieser tief blicken lassende Absatz drin:</p><blockquote lang="en">Mr. Döpfner wrote that “we have to be especially careful” in the investigation, because Mr. Reichelt “is really the last and only journalist in Germany who is still courageously rebelling against the new GDR authoritarian state,” according to a copy of the message that I obtained. (The reference to GDR, or Communist East Germany, in this context, is a bit like “woke mob.”) Mr. Döpfner also wrote that Mr. Reichelt had “powerful enemies.”</blockquote>Aber ja doch! Der autoritäre Staat mit seinen ungerechten Eingriffen ins Leben der Bürger! Sowas wie ... das "Leistungsschutzrecht"! Da war Bild ja förmlich ... oh warte. Hmm, was meint er denn sonst?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f935818</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f935818</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 15:54:46 -0000</pubDate><title>UK schools will use facial recognition to speed up lunch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.engadget.com/uk-school-facial-recognition-cafeteria-canteen-200457972.html">UK schools will use facial recognition to speed up lunch payments</a><p>Man muss die Kids an den Überwachungsstaat gewöhnen, solange sie noch leicht formbar sind!</p><p>Ein Leben unter dem Stiefel von Big Brother finden nur die unakzeptabel, die es anders kennen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9398cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9398cc</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 11:18:42 -0000</pubDate><title>Was passiert, wenn im Buchdruck Kapitalismus ausbricht?Ein paar hundert Jahre...</title>
<description><![CDATA[ Was passiert, wenn im Buchdruck Kapitalismus ausbricht?<p>Ein paar hundert Jahre gar nichts, dann <a href="http://www.kulturstiftung.de/zerfallende-buecher/">zerfallen die Bücher</a> und jetzt <a href="https://www.spiegel.de/kultur/literatur/papiermangel-buchverleger-machen-sich-sorgen-ums-weihnachtsgeschaeft-a-a20bc36d-cd73-4b5e-932c-ee7561de66d3">wird das Papier knapp</a>.</p><blockquote>Der Rohstoff Papier ist derzeit knapp – so knapp, dass Bücher vor Weihnachten nicht mehr nachgedruckt werden könnten. Der Verlag C.H. Beck rät, Buchgeschenke schon frühzeitig zu besorgen.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f93979e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f93979e</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 11:15:12 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zum Leserbrief zu Peak Magnesium:Ich habe viele...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zum <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f95a810">Leserbrief zu Peak Magnesium</a>:<blockquote>Ich habe viele Jahre in einer großen Magnesium-Druckgießerei gearbeitet. Deshalb hoffe ich, dass ich mit meiner Sicht nicht komplett daneben liege.<p>&gt; wovon aber 51kt sogenannter "new scrap" sein sollen, also gleich von<br/>&gt; der Produktion ins Recyling wandern. Das wären aber über 25% der<br/>&gt; Gesamtmenge, und das will ich einfach nicht glauben</p><p>Beim Magnesium-Druckguss fallen prinzipbedingt bei der Produktion größere Mengen an Schrott an. An Mg-Rohgussteilen befinden sich an den Rändern strategisch platzierte Bereiche ("Lufttaschen"), die direkt nach dem Gussvorgang wieder abgestanzt werden. Dies Bereiche dienen der Aufnahme der Lunker und Oxide. die zwangsläufig beim Gussvorgang durch Schrumpfung des Materials und durch Kontakt mit Sauerstoff entstehen. Da Lunker und Oxide praktisch unvermeidbar sind, designt man das Rohgussteil so, dass die unerwünschten Bestandteile in den später abgestanzten Bereichen liegen. Des Weiteren gibt es den sogenannten "Angusszapfen" und die "Speisekanäle". Das sind die Bereiche, durch die das frische Mg in die eigentlichen Formbereiche fließt. Diese Angussteile erstarren auch zusammen mit dem Gussrohteil und werden auch direkt nach dem Gussvorgang abgestanzt. Diese unvermeidbaren abgestanzten Bestandteile sind ein Großteil der Rezyklatmasse im gießereiinternen Kreislaufprozess.</p></blockquote>Dazu für Fachfremde wie mich als kurze Hilfe die <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Lunker">Definition von Lunker auf Wikipedia</a>:<blockquote>Lunker ist ein Begriff aus der Metallurgie und bezeichnet einen bei der Erstarrung gegossener Teile entstandenen Hohlraum. Lunker treten beim Gießen von Schmelzen einzeln oder gehäuft auf. Die als Lunker bezeichneten Hohlräume entstehen durch die Schwindung des Werkstoffvolumens aufgrund der Abkühlung und Erstarrung der Schmelze. Weist ein Gussteil Lunker auf, spricht man von Lunkerung.</blockquote>So und jetzt weiter im Leserbrief:<blockquote>&gt; ganz abgesehen<br/>&gt; davon, dass es auch der üblichen Definition von Recyling widerspricht<p>Meiner Ansicht nach handelt es sich um Recycling. Ich weiß jetzt nicht, was hier mit "üblicher Definition" gemeint ist. Aber es geht bei dem Mg-Rezyklat um die nahezu 100%-ige Wiederverwendung von unvermeidbarem Abfall. Aber auch das Wort Abfall ist hier eigentlich nicht angebracht, weil es sich bei dem wieder eingeschmolzenen Schrott um sehr hochwertige Mg-Legierungen handelt, die in keiner Weise dem Neumaterial nachstehen.</p><p>&gt; der bei der Produktion von 1KG Mg 31 KG Treibhausgase erzeugt. Ja.<br/>&gt; 31. Stahl: &lt;=2.</p><p>Hier muss man allerdings auch noch beachten, dass Mg eine wesentlich niedrigere spezifische Dichte hat als Stahl. Und dass man Mg viel filigraner gießen kann, als Stahl oder Gusseisen.</p><p>Das gleiche Volumen Mg wiegt in etwa nur 22 % so viel wie Stahl. Damit ist Mg zwar immer noch treibhausgasintensiver als Stahl, aber dieser Faktor bringt den Vergleich vielleicht etwas mehr auf den Boden der Realität zurück. Es ist natürlich extrem schwierig solche Vergleiche zu machen, weil sich die Einsatzzwecke von Stahl und Mg deutlich unterscheiden. Dort, wo Mg eingesetzt wird, hat das eigentlich immer einen guten handfesten Grund. Zum Beispiel, weil es handgetragene Geräte sind, oder weil es Bauteile sind, die in Fahrzeugen hunterttausende Kilometer herumgefahren werden. Durch das niedrige Gewicht wird somit auch teilweise bei der Nutzung CO2 eingespart.</p></blockquote>Wieder was gelernt!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f938031</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f938031</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 09:39:59 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? Hier ist das Scoreboard einer...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://therecord.media/windows-10-ios-15-ubuntu-chrome-fall-at-chinas-tianfu-hacking-contest/">Hier ist das Scoreboard einer chinesischen Exploitkonferenz</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f92954f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f92954f</guid><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 16:55:45 -0000</pubDate><title>Versucht euch mal vorsichtig vorzustellen, wie krass die Selbstbedienungsmentalität in...</title>
<description><![CDATA[ Versucht euch mal vorsichtig vorzustellen, <i>wie krass</i> die Selbstbedienungsmentalität in Ministerien und Behörden sein muss (die befördern gerade nochmal schnell alle Kumpels mit dem richtigen Parteibuch), damit das <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/braun-kanzleramt-cdu-befoerderungen-101.html">dem Kanzleramtsminister zu viel ist</a>!<p>Und der ist ... <i>schüttel</i> ... in der CDU!!</p><p>Gut, ein bisschen Belohnung muss sein, dafür, wie nachhaltig die das Land und unser aller Zukunft gegen die Wand gefahren haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f952d93</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f952d93#2021-10-18 20:25:02.475538</guid><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 09:30:53 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Das Tourette-Syndrom ist ansteckend. Aber nur...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? Das Tourette-Syndrom ist ansteckend. <a href="https://i-d.vice.com/en_uk/article/dyvqxm/tiktok-tourettes-tics-gen-z">Aber nur für junge Frauen. Via Tiktok</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://academic.oup.com/brain/advance-article/doi/10.1093/brain/awab316/6356504">Hier ein Paper einer Forschergruppe aus Hannover dazu</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f95aad0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f95aad0</guid><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:10:54 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Stadtrat verbietet Solardächer?Nein, wirklich!Damit man von...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://twitter.com/reinboth/status/1449481683305123849">Stadtrat verbietet Solardächer</a>?<p>Nein, wirklich!</p><p>Damit man von der Burg aus die "mittelalterlichen Dächer" sehen kann.</p><p>Wat?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f95a810</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f95a810</guid><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:05:34 -0000</pubDate><title>Längerer Leserbrief zu Peak Magnesium:dazu eine paar ziemlich mitleidslose Anmerkungen:Da...</title>
<description><![CDATA[ Längerer Leserbrief zu <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f9937f6">Peak Magnesium</a>:<blockquote>dazu eine paar ziemlich mitleidslose Anmerkungen:<p></p><ol><li>Da hätte man vielleicht nicht ausschließlich bei den Chinesen kaufen sollen. Und vielleicht hätte man darauf verzichten sollen, <a href="https://www.mw.niedersachsen.de/startseite/aktuelles/presseinformationen/-15546.html">die anderen Lieferanten und sogar Partner mit den Füßen zu treten</a>, als die Chinesen auf dem Markt drängten.<p>Ich denke, wir kommen gar nicht umhin, unseren armen, von der Rohstoffknappheit bedrohten Unternehmen zu helfen. *Nachdem* die ihre Hausaufgaben gemacht und die Boni der Idioten, die damals die Entscheidungen getroffen haben, zurück geholt haben.</p><p></p></li><li>Die Chinesen verwenden für die Magnesium-Produktion den Pidgeon-Prozess, der bei der Produktion von 1KG Mg 31 KG Treibhausgase erzeugt. Ja. 31. Stahl: &lt;=2.<p>Aus Klimaschutzgründen ist eine Abkehr von diesem Prozess erforderlich.</p><p>Im letzten Jahrhundert war der Dow-Prozess dominierend, ein Elektrolyseverfahren. <a href="https://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-319-48099-2_28">Moderne Elektrolyseverfahren kommen mit &lt;=25 KG Co2 hin</a>, und das SOM/YSZ-Verfahren verspricht das noch weiter zu reduzieren (ganz auf 0 bringen wird man das nicht, Energie wird ja immer gebraucht).</p><p></p></li><li><a href="https://ec.europa.eu/assets/jrc/msa/images/msa_final_report.pdf">2012</a>:<p>168kt Rohstoffe und Fertigprodukte aus Mg importiert<br/>21kt recycled.</p><p>40kt exportiert.<br/>137kt etwa verloren.</p><p>Ist der Import unser Problem? Oder vielleicht doch die Müllberge?</p><p>(Die international magnesium association kommt auf deutlich höhere Recyling-Zahlen von 63kt, wovon aber 51kt sogenannter "new scrap" sein sollen, also gleich von der Produktion ins Recyling wandern. Das wären aber über 25% der Gesamtmenge, und das will ich einfach nicht glauben, ganz abgesehen davon, dass es auch der üblichen Definition von Recyling widerspricht).</p><p></p></li><li>Wenn ich im von Dir verlinkten Text<blockquote>dass die jetzigen Magnesiumvorräte in Deutschland, bzw. in ganz Europa, spätestens in einigen Wochen Ende November 2021 erschöpft sein werden.<p>[...]</p><p>Magnesium steht seit 2017 auf der Liste der kritischen Rohstoffe der EU. Die Europäische Kommission hat dies in ihrer Mitteilung zur „Widerstandsfähigkeit der EU bei kritischen Rohstoffen: Einen Pfad hin zu größerer Sicherheit und Nachhaltigkeit abstecken“ im September 2020 nochmals bekräftigt. Politisch-strategische Überlegungen und Maßnahmen zur Sicherstellung des Lieferflusses blieben bislang jedoch aus.</p></blockquote>lese, fühle ich eine gewisse Aggressivität in mir aufsteigen.<p>Sind das eventuell dieselben Unternehmen, die sonst bei jedem staatlichen Eingreifen laut aufschreien?</p></li></ol></blockquote>Ja komm, das ist ja wohl was völlig anderes!1!! Der Staat soll die Verluste übernehmen und uns beim Abschöpfen der Profite nicht im Wege stehen. Das überrascht hoffentlich niemanden mehr, dass das so läuft bei der Corruptionsunion.
]]></description></item></channel></rss>