<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 25 Oct 2020 10:55:05 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16b99bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16b99bb</guid><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 10:54:29 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Am Frankfurter Hauptbahnhof hat jemand ein...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.queer.de/detail.php?article_id=37350">Am Frankfurter Hauptbahnhof hat jemand ein "I ❤️ JK Rowling"-Werbeplakat bei Ströer gebucht</a>.<p>Nicht ungewöhnlich, denkt ihr euch jetzt vielleicht, schließlich hat die Frau Abermillionen von Kindern mit ihren Büchern und den Verfilmungen schöne Erinnerungen beschert.</p><p>Aber warte, das kann man als Gelegenheit zur Selbstinszenierung nutzen, also kommt <a href="https://mobile.twitter.com/BrunnerGanzOhr/status/1319279636895821829">ein Identity-Politics-Jubelperser von der Verräterpartei und nutzt das für Virtue Signaling</a>. Es sei ja "bekannt", dass Frau Rowling "gegen transidente Menschen hetzt". Daher habe er sich bei Ströer beschwert.</p><p><a href="https://mobile.twitter.com/mizzijpx/status/1319955042905051136">Und Ströer hat ihm versprochen, das zu entfernen</a>.</p><p>Oh, ach? Auf Zuruf entfernt Ströer jetzt Plakate? Ich hab auch Probleme mit Plakaten. Mit <i>allen</i> Werbungen im öffentlichen Raum. Hey, Ströer, macht die doch mal weg, ja? kthxbye</p><p>Wohlgemerkt: Der Vorwurf ist nicht, dass das Plakat hetzt. Die im Plakat erwähnte Person hetzt. Angeblich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16b9151</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16b9151#2020-10-25 11:35:04.020346</guid><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 10:21:03 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Joe Biden waren: Joe Biden steht...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Joe Biden waren: <a href="https://www.isidewith.com/candidates/joe-biden-2/policies/foreign-policy/military-spending-4">Joe Biden steht für mehr Geld fürs Militär</a>.<p>Auch wenn Trump ihm das gerade vorwirft: <a href="https://www.snopes.com/fact-check/biden-ban-fracking/">Joe Biden wollte nie Fracking verbieten</a>. Das hat er <a href="https://eu.timesonline.com/story/news/2020/10/15/biden-insists-he-wont-ban-fracking-philadelphia-town-hall/3673154001/">auch nochmal klargestellt kürzlich</a>. Sein Klimawandelprogramm ist: Reden ist billig, und Papier ist geduldig.</p><p><a href="https://www.ontheissues.org/2016/Joe_Biden_War_+_Peace.htm">Joe Biden findet nicht, dass die USA ein Uno-Mandat brauchen für Kriegseinsätze</a>.</p><p>Trump ist nicht besser, aber Joe Biden ist kein Hoffnungsträger. Beide sind eine Katastrophe.</p><p u=""><b>Update</b>: In den USA gibt es noch eine schwelende Riesenkrise, nämlich dass Hochschulbildung richtig viel Geld kostet, mit auch noch stark steigender Tendenz. Praktisch alle Studenten in den USA müssen sich stark verschulden, und <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2019/dec/02/joe-biden-student-loan-debt-2005-act-2020">Joe Biden hat dafür gesorgt, dass man nicht mal mit einer Privatinsolvenz aus seinem Student Loan rauskommt</a>. Jetzt tut er so, als sei er die Lösung für das Problem. Ist er nicht. Er ist die Ursache.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16a8e1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16a8e1d#2020-10-25 03:00:06.435134</guid><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 15:56:51 -0000</pubDate><title>Nochmal zu Hunter Biden: Nur weil die Laptop-Story unglaubwürdig ist,...</title>
<description><![CDATA[ Nochmal zu Hunter Biden: Nur weil die Laptop-Story unglaubwürdig ist, heißt das ja nicht, dass Hunter Biden nicht tatsächlich völlig inkompetent und kriminell ist.<p>Wer sich über die ganzen Details der Geschichte informieren will, kann das <a href="https://www.youtube.com/watch?v=dPqqUbm6vCI&amp;t=140">bei Matt Taibbi und Katie Halper tun</a> (das erste Drittel der Sendung, ca. 20 Minuten).</p><p>Ich fasse mal fies kürzend zusammen: Die Ukraine ist nach dem Zusammenbruch der Sowjetunion genau wie Russland in den Händen krimineller Banden. Eine davon ist Burisma, ein Stromkonzern. Die Staatsanwaltschaft, ebenfalls in den Händen der organisierten Kriminalität, fährt eine Schutzgeldnummer mit den anderen Kriminellen.</p><p>Die Mafia ist aber nicht doof und Burisma stellt vorsorglich für ihren "Aufsichtsrat" einen Haufen von Verwandtschaft von westlichen Staatsmännern ein, Hunter Biden ist einer davon, aber sie haben auch jemanden für die polnische Regierung und einen für das US-Außenministerium unter Vertrag. Die "Berater" kriegen für im Wesentlichen keine Arbeit großzügige Geldberge zugeschoben.</p><p>Der Fairness halber sollte ich dazu sagen, dass das auch im Westen üblich ist. Die Aufsichtsräte der Großkonzerne in Deutschland sind auch vollgestopft mit Politikern, die dann einen Anreiz haben, zu hinderliche Regulierung zu verhindern.</p><p>Hunter Biden soll dann wohl auf seinen Vater eingewirkt haben, damit der diesen Staatsanwalt wegräumt, der von Burisma Schutzgeld haben wollte.</p><p>Das klingt jetzt alles nicht weiter unglaubwürdig für mich. Genau so würde man das machen, wenn man Mafiaboss in der Ukraine ist.</p><p>Aber diese Laptop-Nummer ist Bullshit, sorry. Das ist Parallel Construction. Irgendwelche Abhörapparate irgendeines Geheimdienstes werden E-Mails abgefangen haben, und jetzt erzählen sie uns einen vom Pferd mit dem Laptop.</p><p>Übrigens ist der Sitzt von Hunter Biden in einem Aufsichtsrat in der Ukraine AFAIK weder ungewöhnlich noch anstößig noch illegal. Auch nicht dass er dann auf seinen Vater einwirkt. Wenn der Vater sich von seinem Sohn beeinflussen lässt, wird das langsam unmoralisch, aber wenn alles was der Vater dann tut die Absetzung eines korrupten Staatsanwaltes ist, dann sehe ich da wenig Anlass zu großen Anti-Korruptions-Reden.</p><p>Außer wir sehen es jetzt plötzlich negativ, wenn die USA die Souveränität anderer Staaten verletzten. Hab ich da das Memo nicht gekriegt? Wenn das so ist, dann können wir ja mal über Ramstein reden (wo übrigens jetzt ein "<a href="https://www.heise.de/news/Nato-stellt-Plan-fuer-Weltraumzentrum-in-Ramstein-vor-4937658.html">Weltraumzentrum</a>" der Nato eingerichtet werden soll).</p><p u=""><b>Update</b>: In dem Video machen sie einen interessanten Punkt für die Wahl. Normalerweise sind es die Democrats, die am Wahltag persönlich hingehen, und die Republikaner haben per Briefwahl gewählt. Am Wahltag sehen die Hochrechnungen dann anfangs positiv für die Republikaner aus und im Laufe der Nacht holen die Democrats auf. Dieses Mal ist das wegen Corona anders. Trump hat Briefwahl schlechtgemacht, und Corona macht den Democrats Angst vor persönlich hingehen. Daher wird das dieses Mal vermutlich andersherum sein. Am Anfang sieht es so aus als lägen die Democrats klar in Führung, weil die alle jetzt schon per Briefwahl gewählt haben. Aber die Republikaner gehen am Wahltag persönlich hin und im Laufe der Nacht holen die dann dauf. Außerdem wird es diesmal mehrere Tage brauchen, bevor es ein halbwegs seriöses Zwischenergebnis gibt. Aus Deutschland heraus ist es also nicht sonderlich hilfreich, sich die Nacht um die Ohren zu hauen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16aecee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16aecee</guid><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 13:29:20 -0000</pubDate><title>Mich nervt gerade die Heldenverehrung für Joe Biden ziemlich.Ihr werdet...</title>
<description><![CDATA[ Mich nervt gerade die Heldenverehrung für Joe Biden ziemlich.<p>Ihr werdet ja mitgekriegt haben, dass die USA sich in einem Zustand befinden, den man als Race War bezeichnen könnte. Black Lives Matter betrifft da nur die Spitze des Eisbergs.  Schwarze haben eine deutlich geringere Lebenserwartung und sind viel häufer im Gefängnis als andere. <a href="https://www.bjs.gov/content/pub/pdf/Llgsfp.pdf">Guckt euch nur mal hier die Grafik an</a>, wie wahrscheinlich es ist je nach Hautfarbe, mindestens einmal im Leben im Gefängnis gewesen zu sein. Die Grafik ist alt. <a href="https://www.prisonpolicy.org/graphs/lifetimechance.html">Neuere Grafiken sehen nicht besser aus</a>.</p><p>Ursächlich dafür ist der War on Drugs und die Criminal Justice Reform von 1994, in der Dinge wie Three Strikes (automatische lebenslange Haft nach der dritten Straftat) und Mindeststrafen eingeführt wurden. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Violent_Crime_Control_and_Law_Enforcement_Act">Hier ist die Liste</a>. Auch darauf: Todesstrafe für 60 zusätzliche Vergehen. Abschaffung von Pell Grants für Gefangene (damit konnten sie Hochschulbildung erlangen). etc.</p><p>Dieses Gesetz hat Joe Biden geschrieben und durch das Parlament gebracht.</p><p>Wenn es also eine Person gibt, die die Hauptschuld an den Zuständen in den USA gerade trägt, dann ist es Joe "freundlicher Großvater" Biden, der sich vorher jahrzehntelang als knallharter Law and Order Faschist zelebriert hat. Es gibt Videos. Seht selbst.</p><p>Er hat auch bis zu diesem Präsidentschaftswahlkampf nie Zweifel daran gelassen, dass er nach wie vor hinter seinem Gesetz steht. Jetzt dreht sich das ein bisschen. Das Gesetz findet er immer noch gut, aber wie die Bundesländer (!) das umgesetzt haben (!!), da sieht er das eine oder andere Problemchen.</p><p>Und so haben wir gerade die paradoxe Situation, dass ein habitueller Lügner und Blender und inkompetenter Totalversager wie Donald Trump der Kandidat ist, der mit höherer Wahrscheinlichkeit den Race War beenden wird.</p><p>Aus meiner Sicht sind beide Kandidaten sind völlig unakzeptabel.</p><p>Joe Biden sieht Julian Assange übrigens als "High-Tech Terrorist", nicht als Journalist oder Whistleblower. Falls jemand dachte, wenn Biden gewinnt, dann hat für Assange das Leiden ein Ende. Joe Biden steht auch für <a href="https://reason.com/2015/04/09/the-feds-want-a-back-door-into/">Crypto-Backdoors und den Clipper Chip</a>. Eines muss man dem lassen. Sein Tun hat Kontinuität.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16d92c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16d92c4</guid><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 21:58:50 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand youtube-dl?Die RIAA hat deren Github-Präsenz weg-DMCA't. Ja,...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand youtube-dl?<p><a href="https://github.com/github/dmca/blob/master/2020/10/2020-10-23-RIAA.md">Die RIAA hat deren Github-Präsenz weg-DMCA't</a>. Ja, die RIAA gibt es noch. Ich war auch erstaunt.</p><p>Begründung: Das sei ein Umgehungswerkzeug für Kopierschutzmaßnahmen. Konkret weil man damit Songs von Youtube runterladen kann, wenn Youtube bloß eine Streaming-Lizenz gekauft hat und keine Download-Lizenz.</p><p>Die <a href="http://youtube-dl.org/">Homepage des Projekts gibt es noch</a> aber die Links gehen alle ins Leere.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16dc0cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16dc0cf</guid><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 16:08:49 -0000</pubDate><title>Griechische Grenzer schieben Flüchtlinge aufs Meer zurück, selbst wenn sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/fluechtlinge-frontex-in-griechenland-in-illegale-pushbacks-verwickelt-a-00000000-0002-0001-0000-000173654787">Griechische Grenzer schieben Flüchtlinge aufs Meer zurück</a>, selbst wenn sie schon das Land betreten hatten.<p>Frontex sieht das und tut ... nichts.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16c1e86</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16c1e86</guid><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 13:44:56 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist mich gerade darauf hin, wie geschickt die...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist mich gerade darauf hin, <a href="https://www.nau.ch/news/schweiz/coronavirus-hier-haben-sich-die-infektionen-mehr-als-verdoppelt-65806265">wie geschickt die Schweizer darin sind, katastrophale Nachrichten weniger schlimm aussehen zu lassen</a>. Beim Drüberscrollen sehen die Grafiken aus, als sei alles im Griff und am Abklingen, und man muss schon den Fließtext lesen oder genau auf die Achsen gucken, um zu sehen, wie schlimm die Lage ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16c1c51</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16c1c51</guid><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 13:37:19 -0000</pubDate><title>Schönes Interview mit einem Medizinstatistiker über das Covid-Security-Theater.Viel von dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.swr.de/swraktuell/baden-wuerttemberg/corona-interview-gerd-antes-100.html">Schönes Interview mit einem Medizinstatistiker über das Covid-Security-Theater</a>.<p>Viel von dem Covid-Streit über Maßnahmen gerade ist ja gerade wie wenn sich zwei Blinde über Farben streiten. Beide Seiten haben die Daten für eine fundierte Entscheidung nicht. Es geht daher um Risikoabschätzung und den Umgang mit Unbekannten.</p><p>Das ist auch der Grund, wieso ich mich überhaupt zu der Sache äußere. Ich bin ja kein Arzt. Aber Risiken abschätzen mache ich beruflich.</p><p>Und wie bei Software entwickelt sich bei Covid gerade ein Security-Theater (das ist der Fachbegriff für Maßnahmen, die nichts bewirken). Die machen Entscheider in Firmen bei Software-Fragen und Politiker bei Pandemie-Fragen trotzdem, weil sie gerne dabei gesehen werden wollen, wie sie handeln, um das Problem zu beseitigen. Dabei spielt es keine Rolle, ob das Theater ist oder ob es wirkt.</p><p>Aber während die Software-Leute erkannt haben, dass man für Entscheidungen Daten braucht, und die dann halt erheben, hat die Politik seit April lieber Verstecken gespielt und Security-Theater gemacht.</p><blockquote>Die Analyse von dem, was da gerade passiert, führt immer wieder auf das Gleiche zurück: Wir haben keinen Plan A, B oder C. Man hat es laufen lassen und gehofft, dass es sich irgendwie zurechtwurschteln wird. Und jetzt stellt man fest: Die Kapazität reicht nicht. Warum hat man nicht vor ein paar Monaten angefangen, beispielsweise Soldaten von der Bundeswehr zu schulen, damit sie genau dort eingreifen können und Hilfe leisten können, wo jetzt die Engpässe auftreten.</blockquote>Wie immer in der Politik. Do nothing then claim credit.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16cccfe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16cccfe</guid><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 22:48:00 -0000</pubDate><title>Du weißt, dass du zu weit gegangen bist, wenn US-Soldaten...</title>
<description><![CDATA[ Du weißt, dass du zu weit gegangen bist, wenn <a href="https://www.abc.net.au/news/2020-10-21/soldiers-killed-man-who-could-not-fit-on-aircraft-says-us-marine/12782756">US-Soldaten wegen deiner Kriegsverbrechen so erschüttert sind</a>, dass sie dich verpfeifen.<p>Australische Special Forces in Afghanistan, haben sieben Gefangene genommen, und dann per Funk den Amis gesagt, sie sollen sie abholen. Die Amis schicken einen Hubschrauber.</p><blockquote lang="en">He says the Americans only had room on the aircraft for six.<p>"And the pilot said, 'That's too many people, we can't carry that many passengers.' And you just heard this silence and then we heard a pop. And then they said, 'OK, we have six prisoners'.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16cc9dc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16cc9dc#2020-10-23 15:15:30.778975</guid><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 22:34:42 -0000</pubDate><title>Dachtet ihr, Bill Gates sei der dämlichste Kriminelle? Weit gefehlt!...</title>
<description><![CDATA[ Dachtet ihr, <a href="/?ts=a0484386">Bill Gates sei der dämlichste Kriminelle</a>? Weit gefehlt! Es gibt gerade eine Verschwörungstheorie mit einem noch inkompetenteren Kriminellen: Hunter Biden.<p>Hunter Biden ist der Sohn von Joe Biden.</p><p>So, passt auf. Hunter Biden ist in lauter Straftaten verwickelt, und hat die Beweise gegen sich auf einem Laptop gespeichert.</p><p>Unverschlüsselt, versteht sich.</p><p>Neben einem Haufen Kinderpornos.</p><p>Der Laptop geht kaputt.</p><p>Biden bringt ihn zum Reparaturservice. Und zwar nicht zu irgendeinem, nein nein! Zu einem, der von einem Trump-Anhänger betrieben wird.</p><p>Apple, wir erinnern uns, hat einen offen schwulen CEO. Apple <a href="https://www.opensecrets.org/orgs/apple-inc/totals?id=D000021754">spendet den Democrats eine Größenordnung mehr als den Republicans</a>. Apple <a href="https://www.apple.com/speaking-up-on-racism/">unterstützt Black Lives Matter</a>. Was glaubt ihr, wie lange man suchen muss, um einen Apple-Reparaturservice zu finden, der Trump-Anhänger ist?</p><p>Apple liefert übrigens seit 2003 Plattenverschlüsselung als Teil des Systems aus. Aber Hunter Biden hat das nicht angeschaltet.</p><p>Dieser Reparaturservice sitzt jetzt auf dem Laptop, denn Biden vergisst ihn abzuholen. Den Laptop mit dem Polonium-Kompromat. Vergisst er abzuholen.</p><p>Daraufhin macht dieser Reparaturservice, was jeder Reparaturservice an seiner Stelle getan hätte, und zieht sich mal ein Image der Platte und stochert illegal darin herum, findet das Kompromat und die Kinderpornographie und dann geht der Chef des Ladens damit zu seinem alten Kumpel Rudi Giuliani, dem Anwalt von Donald Trump.</p><p>Der Reparaturservice ist übrigens in Delaware, beim Wohnsitz der Bidens. Das war daher auch keine Impulshandlung und kein "ich bin auf reisen"-Notfall, dass Biden bei diesem Reparaturservice landet.</p><p>Ich dachte erst: Niemand kann so blöde sein, diese Nummer zu glauben. Die ist fraktal unglaubwürdig. Jeder Aspekt davon für sich ist so unglaubwürdig, dass er alleine reichen sollte, nichts davon zu glauben.</p><p>Dann dachte ich mir: Doch.</p><p>Einer ist so blöde.</p><p>Donald Trump.</p><p>Also wird der das Ziel gewesen sein.</p><p>Daher ist meine Theorie gerade, dass der Biden einen schönen Fake-Laptop mit Fake-Daten gebastelt hat, und dann hat er eine Weile recherchiert, welchem Reparaturservice man das mal geben könnte, damit der Trump sich damit im Wahlkampf so richtig zum Deppen macht.</p><p>Das erscheint mir jedenfalls deutlich wahrscheinlicher gerade als dass Joe Biden (Berufspolitiker mit über 40 Jahren Erfahrung, der weiß was Kompromat ist und dass man an seine Datenspuren Hygieneregeln anlegt) und vor allem sein Personal (die beobachtet haben, wie Hillary Clinton über geleakte E-Mails stolperte!) auch nur einen Teilaspekt davon so geschehen lassen würden.</p><p>Ich bin kein Fan von Biden, wohlgemerkt. Der ist genau wie Trump viel zu alt und hat Anzeichen von Demenz gezeigt. Keiner von denen sollte Präsident werden können. Aber diese Nummer würdet ihr umgekehrt auch nicht glauben, wenn sie angeblich Jared Kushner passiert wäre.</p><p>Darf ich an das Wassersport-in-russischen-Hotels-Dossier über Trump erinnern? Das fandet ihr alle total unglaubwürdig, aber den Scheiß hier nicht?!?</p><p>Früher war die Basis von Verschwörungstheorien, dass der Gegner super schlau und übermächtig ist. Heute ist die Basis von Verschwörungstheorien, dass der Gegner der dümmste anzunehmende Vollidiot ist und sich wie frisch lobotomiert verhält. Ich mochte die alten Verschwörungstheorien lieber.</p><p u=""><b>Update</b>: Die Reaktion der Democrats deckt sich übrigens mit meiner Theorie. Die haben nicht etwa "ist alles Lüge" gerufen oder Beweise verlangt, sondern die haben gemacht, was auch ein geschulter Geheimdienst-Agitator getan hätte: Behauptet, die Quelle sei ein russischer Agent. Das beendet die Sache nicht, es befeuert sie noch. Kann natürlich immer noch sein, dass die einfach alle unfassbar dämlich sind. Fast (aber nicht ganz) so schlimm wie Trump und sein Clan von Pleitiers und Blendern.</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens, am Rande. Selbst wenn Hunter Biden schlimme Dinge getan hätte, was hat das mit Joe Biden zu tun? Nun, Joe hat vor einer Weile öffentlich den Rücktritt eines Staatsanwaltes in der Ukraine gefordert. Der war angeblich für die angeblichen Vergehen seines Sohnes Hunter zuständig. Das ist aber eine Lüge, wie <a href="https://www.abc.net.au/news/2020-10-23/joe-biden-hunter-laptop-allegations-us-election-2020/12801162">z.B. ABC News ausführt</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">In that time, he did not prosecute a single person for corruption, despite corruption being a widespread problem, particularly in the energy industry.</p><p u="">Mr Shokin instead allegedly spent his time in office shaking people down for bribes. [...]</p><p u="">The US State Department, the European Union and the International Monetary Fund all urged Ukraine to fire Mr Shokin</p></blockquote><p u="">Von "Joe Biden macht Druck im Ausland, um seinen Sohn aus der Schusslinie von Ermittlungen zu holen" kann überhaupt keine Rede sein. Aber das wusstet ihr ja vermutlich schon. Denn wieso sollte ausgerechnet DER Aspekt dieser Saga wahr sein, wenn der Rest offensichtlich Bullshit ist. Trump macht keine halben Sachen. Da ist immer alles komplett gelogen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.nytimes.com/2020/10/22/us/politics/hunter-biden-laptop.html">Die New York Times hat übrigens mal jemanden zu dem Repair-Shop geschickt</a>. Ergebnis:</p><blockquote lang="en"><p u="">Mr. Isaac said in an interview with The New York Times last week outside the shop that he is legally blind and could not be sure whether the man was Hunter Biden but asked his name to fill out a work order, and the man identified himself as Hunter Biden.</p></blockquote><p u="">Whoa, Alter, wenn DAS kein Slam Dunk Case ist, dann weiß ich auch nicht!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16f1eeb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16f1eeb</guid><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 19:32:05 -0000</pubDate><title>Goldman Sachs zahlt 2,9 Milliarden Dollar Strafe für Bestechung.Die Bestechung...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/banken-goldman-sachs-bekennt-sich-in-1mdb-skandal-schuldig-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-201022-99-45767">Goldman Sachs zahlt 2,9 Milliarden Dollar Strafe für Bestechung</a>.<p>Die Bestechung und die Geldwäsche, um die es hier geht, waren übrigens 2009. Ein Jahr nach der Finanzkrise. Nachdem die Überlebenden alle Besserung gelobt hatten.</p><p>Oh und wer sich denkt: Wow, 2,9 Milliarden! Endlich zeigt es denen mal jemand!!1! Der sollte hier mal genau hingucken:</p><blockquote>An der Börse wurde die Milliardenstrafe indes gelassen aufgenommen, die Aktien von Goldman Sachs reagierten kaum.</blockquote>Warum auch. Die Aktionäre wissen genau, dass sich nichts ändert, und 3 Milliarden Strafe für eine Firma nicht schlimm ist, die vorher in dieser Sache 1 Millarde an Schmiergeldern verteilen konnte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16f799b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16f799b</guid><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 16:54:29 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei der Staatsanwaltschaft waren: Die sollte sich...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei der Staatsanwaltschaft waren: Die sollte sich ja eigentlich an Recht und Gesetz halten, nicht wahr? Würde man denken?<p><a href="https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/oldenburg_ostfriesland/Oldenburg-Staatsanwalt-rechtfertigt-Schlagen-von-Kindern,staatsanwalt178.html">Die Staatsanwaltschaft von Oldenburg hat da höhere Ambitionen</a>.</p><blockquote>In dem Verfahren vor dem Landgericht hatte der Staatsanwalt unter anderem aus der Bibel die Worte "Wer sein Kind liebt, der züchtige es" zitiert. Außerdem sagte er, es sei noch gar nicht so lange her, dass das Schlagen der eigenen Kinder erlaubt gewesen sei. In anderen Ländern sei das Züchtigen noch heute an der Tagesordnung. Auch laut Papst Franziskus sei es in Ordnung, wenn man seine Kinder "würdevoll" schlage, so der Staatsanwalt.</blockquote>Und wenn man das macht, dann kommen Kinder raus, die es später für normal halten, wenn Eltern ihre Kinder schlagen. Weil man das ja früher auch so gemacht hat. (Danke, Malte)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16f74e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16f74e2#2020-10-23 00:45:03.931097</guid><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 16:33:00 -0000</pubDate><title>Wow. Kaum fällt auf, dass das bei der Bevölkerung gut...</title>
<description><![CDATA[ Wow. Kaum fällt auf, dass das bei der Bevölkerung gut ankommt, wenn man was gegen Nazis in Polizeiuniformen tut, passiert das gleiche, was auch sonst passiert, wenn etwas bei der Bevölkerung gut ankommt, dass etwas gut ankommt. Wir kriegen Fake-Bio-Label im Supermarkt und <a href="https://www.heise.de/news/Gericht-Angeblich-rechtsextremer-Polizei-Chat-war-Hitler-Parodie-4936922.html">Polizisten, gegen die wegen Nazi-Kram ermittelt wurde, werden vor Gericht freigesprochen</a>. Und zwar nicht nur einfach so sondern mit einer schallenden Ohrfeige für die Vollpfosten, die für die Anklage verantwortlich waren:<blockquote>Das zuständige Landesamt habe offenbar nicht erkannt, dass es sich bei der beanstandeten Hitler-Datei um eine Parodie handele, mit der Hitler verspottet werde.</blockquote>Au weia. Ob die da KI-Software benutzt haben, vielleicht die, die von Youtube für den Uploadfilter verwendet wird?<p>Aber wartet, kommt noch härter.</p><blockquote>zumal nicht einmal klar sei, ob sie die Datei überhaupt wahrgenommen habe (Az.: 2 L 1910/20). Die Polizistin sei lediglich Mitglied einer WhatsApp-Gruppe gewesen, in der die Datei gepostet wurde.</blockquote>Es gibt eine Whatsapp-Gruppe, darin geht eine Parodie herum, und wen ziehen sie raus? Die (eine?) Polizistin. Wo ist Alice Schwarzer, wenn man sie braucht?<p>Aber wartet, wird noch krasser.</p><blockquote>Das Gericht bemängelte weiter, die Suspendierung der Frau sei nicht nur inhaltlich, sondern auch formal mangelhaft gewesen.</blockquote>Hey, lieber Herr Reul, wenn das mit der Karriere als Innenminister nichts wird - für Personal ihrer Kompetenzklasse haben wir jetzt den Flughafen Berlin-Brandenburg.<blockquote>Auch der in dem Bescheid des Landesamtes geäußerte Verdacht, dass Straftaten begangen worden seien, etwa das Verwenden verfassungswidriger Kennzeichen oder Volksverhetzung, sei "nicht nachvollziehbar".</blockquote>Da steht jetzt leider nicht, welches Landesamt das war. Ich vermute mal: Das Landesamt für Verfassungsschutz?<p>Jedenfalls drängt sich bei <i>dermaßen</i> vollständigem Totalversagen noch eine weitere Erklärung auf: Dass die absichtlich verkackt haben, weil sie kein Interesse daran hatten, die ganzen Nazis ernsthaft zu bekämpfen. Welchen besseren Weg dafür kann es geben als die schwächste Anklage aufzubauen, die man sich ausdenken kann, damit das vor Gericht krachend scheitert (beachtet auch, wie außer dem Innenminister niemand namentlich genannt wird).</p><p>Falls sich jemand wundert, wieso die Staatsanwaltschaft bei so einer Farce mitspielt: Die Staatsanwaltschaft ist in Deutschland weisungsgebunden.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser hat mehr Details:</p><blockquote><p u="">Hier gab es keine Anklage, da es eine verwaltungsgerichtliche Streitigkeit war. Es gab auch kein Urteil, sondern einen Beschluss in einem verwaltungsgerichtlichen Eilverfahren. Dort wurde auch nur eine vorläufige Regelung getroffen, bis die Angelegenheit in einem - länger dauernden - Hauptsacheverfahren geklärt wird. Beim Landesamt handelt es sich nicht um den Verfassungsschutz, sondern um das Landesamt für für Besoldung, welches quasi für die dienst- und bezügerechtlichen Angelegenheiten der Landesbeamten zuständig ist (die Frau wurde suspendiert, hiergegen hat sie sich gewehrt).</p><p u="">Entsprechend gab es hier auch keine Staatsanwaltschaft, die irgendwie beteiligt war.</p><p u="">Im Übrigen ist die Kritik natürlich gerechtfertigt. Die Tatsache dass allein die Mitgliedschaft in der Gruppe das Problem gewesen sein soll, ist natürlich verheerend. In WhatsApp Gruppen ist man unmittelbar nach der Einladung Mitglied ohne weiteres zutun. Man muss aktiv austreten, war dann aber dennoch für einen Moment Mitglied.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16f4abc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16f4abc#2020-10-22 18:40:03.881747</guid><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 13:34:26 -0000</pubDate><title>Wisst ihr eigentlich, warum die Verräterpartei dem Geheimdiensttrojaner zugestimmt hat?Das...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr eigentlich, warum die Verräterpartei dem Geheimdiensttrojaner zugestimmt hat?<p>Das ist eines der Highlights der ganzen Chose.</p><blockquote><a href="https://twitter.com/ARD_BaB/status/1318937052843593737">SPD-Chefin @EskenSaskia begründet ihre Zustimmung</a> vor allem mit dem Kampf gegen rechtsextreme Netzwerke.</blockquote>Nein, wirklich!<p>Herzlichen Glückwunsch. Das verdient den Erich-Mielke-Award für maximalen Realitätsabstand. Erstmal die Vorstellung, dass die Geheimdienste rechtsextreme Netzwerke aufdecken! Das ist ja schon absurd bis zum Anschlag. Googelt mal die Wehrsportgruppe Hoffmann für die historische Kontinuität.</p><p>Aber dann dass man denen Trojaner gibt und sie verwenden das dann a) überhaupt und b) ausschließlich für die Aufklärung von rechtsextremen Netzwerken, das verlängert die Skala noch mal deutlich nach oben.</p><p>Immerhin haben wir jetzt die Frage geklärt, wer so blöde sein könnte, Geheimdiensten Trojaner zu geben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16e03e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16e03e4</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 23:24:42 -0000</pubDate><title>Und jetzt ein paar Bahn-Nachrichten.Swisscom engineers achieved a connection with...</title>
<description><![CDATA[ Und jetzt ein paar Bahn-Nachrichten.<p></p><ol><li><a href="https://www.swisscom.ch/en/about/news/2020/10/21-mehr-bandbreite-im-zug.html">Swisscom engineers achieved a connection with 1.2 Gbit/s on a moving train</a>.</li><li><a href="https://wien.orf.at/stories/3072449/">ÖBB baut Fahrplan aus, u.a. Nightjet-Verbindung nach Amsterdam</a>.<blockquote>Die Ticketpreise sollen indes nicht erhöht werden.</blockquote></li><li><a href="https://www.tagesschau.de/inland/bahn-preiserhoehung-101.html">Die Deutsche Bahn erhöht die Fahrpreise</a>.</li></ol><p>Die Deutsche Bahn. Da weiß man, was man hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16ebb0d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16ebb0d#2020-10-21 20:25:04.028810</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:20:03 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum "Scientology-Kreuz" auf der Russen-Militär-Kathedrale:Wenn man sich das Bild...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum "Scientology-Kreuz" auf der Russen-Militär-Kathedrale:<blockquote>Wenn man sich das Bild genau anschaut, dann sieht man, dass es sich um eine in Russland häufiger Vorkommende Variante des Kreuzes mit Sonne und Halbmond handelt. Die Symbolik dahinter wird häufig auf den Sieg der Russen gegen die Mongolen Tataren der goldenen Horde zurückgeführt (Das Christliche Kreuz spießt den Arabisch/Muslimischen Halbmond auf) aber die ersten verzeichneten Vorkommnisse des Kreuzes mit Halbmond gehen auf das Späte 14 Jahrhundert (ca. 1380) zurück, also in eine Zeit bevor der Mond von den Muslimen als Zeichen verwendet wurde. Daher, und weil der Halbmond nach oben geöffnet ist, wird das auch als Rückblick auf ein Symbol des Byzantinischen Kaisertums und die Schale mit dem Blut Christi verwendet. Die Sonne hinter dem Kreuz (das was du als die 4 Zusätzlichen Zacken aus dem Scientology Kreuz erkannt hast) geht wahrscheinlich auf einen Vers aus der Johannes Offenbarung zurück: Offb. 12.1 Und es erschien ein großes Zeichen im Himmel: eine Frau, mit der Sonne bekleidet, und der Mond unter ihren Füßen und auf ihrem Haupt eine Krone von zwölf Sternen.<p>Für Interessierte hier eine Quelle über verwendete Kreuzformen in der Russisch
Orthodoxen Kirche:</p><p><a href="https://moskultinfo.wordpress.com/2016/12/02/russisch-orthodoxes-kreuz-und-die-sache-mit-dem-halbmond-im-kreuz/">[Ein Wordpress-Blog]</a></p></blockquote><p>Ein anderer Leserbrief hat eine andere Theorie:</p><blockquote>Das Kreuz im Bild ist in christlich-orthodoxen Kreisen als „Konstantin-Kreuz“ bekannt. Das zusätzliche Kreuz im Kreuz stellt das himmlische Kreuz dar, wie es angeblich Kaiser Konstantin erschienen sein soll, zusammen mit der „göttlichen“ Botschaft „Mit diesem wirst du siegen."<p>Das Kreuz wird auch als christliches (kyrillisches) Monogramm für den Namen Christi verstanden. (Христос).</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb950</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb950</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:10:22 -0000</pubDate><title>Nicht gut gealterte Tweets entwickeln sich ja langsam zu einer...</title>
<description><![CDATA[ Nicht gut gealterte Tweets entwickeln sich ja langsam zu einer eigenen Kunstform. Hier ist ein schöner vom Februar: <a href="https://twitter.com/SidKaldron/status/1228533867516059648">Countries best prepared for a pandemic</a>. Platz 1: USA. Platz 2: Großbritannien. Wie die das wohl gemessen haben? Die Papierstapelhöhe des Regierungs-Bullshit-Beteuerungen? Die Anzahl der haltlosen Versprechungen ohne Faktenbasis?<p>Auf der anderen Seite konnte man damals ja noch nicht ahnen, dass die Bevölkerung sich mit aktiv dagegen wehren würde, dass jemand ihr Leben verlängern will.</p><p>Ich krieg ja hier <i>immer noch</i> Einsendungen, dass die Grippe ja im Jahre soundso mehr Leute umgebracht hätte als Covid jetzt. JA FÜR DIE FUCKING GRIPPE HABEN WIR JA AUCH KEINEN LOCKDOWN GEMACHT, DU VOLLIDIOT! Was glaubt ihr denn, wie die jetzt schon katastrophalen Covid-Zahlen aussähen, wenn es keine Maskenpflicht und Abstandsregelungen und Lockdown und co gegeben hätte?! Mann Mann Mann
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb5d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb5d6#2020-10-22 15:40:03.851442</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:51:04 -0000</pubDate><title>Ein paar Geistesgestörte haben auf der Berliner Museumsinsel 70 Exponate...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.deutschlandfunk.de/berliner-museumsinsel-anschlag-auf-die-weltkultur.691.de.html?dram:article_id=486137">Ein paar Geistesgestörte haben auf der Berliner Museumsinsel 70 Exponate in Museen beschädigt</a>.<p>Museen beschädigen ist auf der Sympathieskala sogar noch unter Bücher verbrennen. Wer würde also sowas tun? Nun, es gibt da eine Theorie...</p><blockquote>Im August und September verbreitete der rechtsradikale Verschwörungsideologe Attila Hildmann auf seinem öffentlichen Telegram-Kanal, dass sich im Pergamonmuseum angeblich „der Thron des Satans“ befinde; es sei das Zentrum der „globalen Satanisten-Szene und Corona Verbrecher“: „Hier machen sie nachts ihre Menschenopfer und schänden Kinder!“</blockquote>Wer sich jetzt fragt, woher der Hildmann diese hirnrissige Idee hat, <a href="https://www.n-tv.de/politik/dossier/Der-Satan-wohnt-in-Berlin-article182775.html">kann das in diesem Artikel von 2006 nachlesen</a>. Das geht auf eine amerikanische Bibel-"Forscherin" zurück, die die Offenbarung <s>im Johannesevangelium</s> zu deuten versucht hat.<p u=""><b>Update</b>: Stellt sich raus, dass die Johannes-Offenbarung nicht Teil des Johannesevangeliums ist. Außerdem habe ich möglicherweise der Forscherin Unrecht getan, als ich sie bei den Religions-Crackpots einsortiert habe. Die nennt sich zwar Bibelforscherin aber ist wohl eher eine reguläre Archäologin, nur dass sie halt auf den nahen Osten spezialisiert ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb3a2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb3a2#2020-10-21 20:05:03.937537</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:44:28 -0000</pubDate><title>Verwendet hier jemand Bigbluebutton?Wer da Präsentationen hochladen darf, hat Admin-Zugriff.Update:...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.redteam-pentesting.de/en/advisories/rt-sa-2020-005/-arbitrary-file-disclosure-and-server-side-request-forgery-in-bigbluebutton">Verwendet hier jemand Bigbluebutton</a>?<p>Wer da Präsentationen hochladen darf, hat Admin-Zugriff.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://blog.hboeck.de/archives/902-File-Exfiltration-via-Libreoffice-in-BigBlueButton-and-JODConverter.html">Hanno Böck hat den Bigbluebutton-Leuten das im Mai (!) gemeldet</a>. Seit dem sitzen die darauf. Stellt sich raus: Man kann da ne Präsentation hochladen und der Server öffnet das dann in Libreoffice. Lasst mich da völlig klar ansagen: DAS IST EINE FURCHTBAR SCHLECHTE IDEE. Dass das Projekt diese Idee überhaupt implementiert hat, ist für mich ein Zeichen, dass ich nie wieder mit Software interagieren will, bei der diese Leute Teil der Entscheidungsfindung waren. Die sind fürs Leben verbrannt. Das ist ungefähr so schlau wie im Winter einen Krieg gegen Russland zu starten. Nicht nur offensichtlich eine schlechte Idee sondern da sind sogar schon vorher andere mit auf die Fresse geflogen. Diese Officeformate sind eine einzige Schlangengrube und die Wahrscheinlichkeit, dass das <i>irgendjemand</i> anständig implementiert kriegt, ist sehr nahe an Null. Aber in diesem Fall musste gar kein Exploit her, denn die Dateiformate haben (<i>völlig ohne Not</i>, möchte ich anmerken!) ein Feature, über das man externe Ressourcen über eine URL einbinden kann. Da kann man natürlich auch eine file://-Url nehmen und sich beliebige Dateien auf dem Server anzeigen lassen.</p><p u="">Vom Niveau her ist das absolut am unteren Ende der Skala. Tiefer sinkt nur Cisco mit ihren ständigen Hintertüren und "vergessenen, versehentlich hart einkodierten Passwörtern".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb208</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb208</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:41:42 -0000</pubDate><title>Wer hat uns verraten? Na klar! Wie immer. Die "Sozial""demokraten".Staatstrojaner...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://werhatunsverraten.de/">Wer hat uns verraten</a>? Na klar! Wie immer. Die "Sozial""demokraten".<p><a href="https://netzpolitik.org/2020/bundesregierung-beschliesst-staatstrojaner-fuer-alle-geheimdienste/">Staatstrojaner für alle Geheimdienste</a>! Da werden einige Schlapphüte eine Großpackung Kleenex brauchen.</p><p>Die wichtigste Lektion ist, dass die SPD immer noch nicht handlungsunfähig genug ist. Auch wenn sie seit Jahrzehnten keine einzige positive Sache mehr erreicht hat, heißt das nicht, dass sie harmlos sind, weil sie auch keine negativen Dinge schaffen. Da ist die Hürde geringer. Sie müssen nur die CDU machen lassen.</p><p>Die Älteren unter euch werden sich noch an eine Zeit erinnern, als die SPD und die CDU Konkurrenten waren, und unterschiedliche Dinge anstrebten. Das liegt aber schon eine Weile zurück.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb2fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb2fc</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:38:42 -0000</pubDate><title>Donald Trump hat ein Bankkonto in China und hat dort...</title>
<description><![CDATA[ Donald Trump hat ein Bankkonto in China und hat dort auch Steuern gezahlt.<p>Das wäre an sich nicht erwähnenswert, wenn er nicht <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/oct/21/donald-trump-china-bank-account-nearly-200000-taxes-report">mehr Steuern an China als an die USA gezahlt hätte</a> in der Zeit, und wenn er nicht gerade im Wahlkampf Hunter Biden als Kriminellen darstellt, weil er im Ausland Geschäfte anzubahnen versucht hat.</p><p>Wenig überraschend waren Trumps Geschäfte in China Verlustgeschäfte, genau wie zuhause.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a171ef65</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a171ef65</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 18:43:07 -0000</pubDate><title>Zu einer Dystopie gehört ja mehr als dass die Lage...</title>
<description><![CDATA[ Zu einer Dystopie gehört ja mehr als dass die Lage schlimm ist.<p>Die Leute müssen auch aufgegeben haben. Da darf keine Hoffnung mehr übrig sein, keine Perspektive.</p><p>Aktuell tragen in Berlin draußen weniger als 20% Atemmasken, und weniger als 5% haben sie auch über Mund und Nase. Das fühlt sich schonmal voll wie eine Dystopie an, finde ich. Die Leute haben aufgegeben. Außer "wird mich schon nicht betreffen" ist da nichts mehr. Besonders krass finde ich ja so Rationalisierungen a la "wenn die anderen keine Maske tragen, dann trag ich auch keine".</p><p>Die andere Sache, die mir heute aufgefallen ist: Die Werbung für Webseiten, die Jobs vermitteln, sprechen jetzt auch von Jobs. Früher stand da noch Karriere. War natürlich eine Lüge. Aber jetzt haben sie selbst diese Lüge noch aufgegeben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a171ed38</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a171ed38</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 18:35:18 -0000</pubDate><title>Old and busted: Google-Seiten sind von Privatsphäre-Einstellungen in Chrome ausgenommen.New...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Google-Seiten sind von Privatsphäre-Einstellungen in Chrome ausgenommen.<p>New hotness: <a href="https://twitter.com/patrickwardle/status/1318465421796782082">Apple-Apps sind von die Privatsphäre schützenden Firewall-Regeln ausgenommen</a>.</p><p>Ich stelle mir bei sowas immer vor, wie groß der Aufschrei gewesen wäre wenn Microsoft das vor zehn Jahren oder so gebracht hätte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a171d3f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a171d3f5</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 16:41:15 -0000</pubDate><title>Ist euch aufgefallen, dass der unsägliche "Wir brauchen einen Chatbot!!1!"-Bullshit-Zug...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch aufgefallen, dass der unsägliche "Wir brauchen einen Chatbot!!1!"-Bullshit-Zug offenbar vorbeigezogen ist?<p>Mann war das ein Scheiß. Und auch so <i>offensichtlich</i> scheiße!</p><p><i>Niemand</i> wollte je mit einem Chatbot kommunizieren. Schon gar nicht für Kundendienst, wo du als Kunde ja ein akutes Problem hast, mit dem du gerne ernst genommen werden würdest.</p><p>Gelegentlich gibt es ja so Punkte im Leben, wo bekloppte Trends langsam weniger werden und dann aussterben. Meine Hoffnung: Dass als nächstes "Tragen Sie sich auf unserem Spamverteiler ein!1!!"-Popups aussterben. Ich mache jedenfalls alle Webseiten sofort zu, die mich mit sowas belästigen. Keine Kompromisse, keine Ausnahmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a171d13f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a171d13f</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 16:35:45 -0000</pubDate><title>Der Guardian hat jemanden zur russischen Militärkathedrale geschickt und das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/oct/20/orthodox-cathedral-of-the-armed-force-russian-national-identity-military-disneyland">Der Guardian hat jemanden zur russischen Militärkathedrale geschickt</a> und das ist mal echt eine bemerkenswertes WTF-Niveau.<p>Aber eine Sache irritiert mich mehr als der Rest: Das Kreuz auf dem Dach. Das sieht aus wie das Scientology-Kreuz. WTF?!? Hat jemand eine Erklärung?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a171d18b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a171d18b</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 16:33:25 -0000</pubDate><title>Es gibt gerade eine Debatte über die "Corona-Befugnisse für Spahn"....</title>
<description><![CDATA[ Es gibt gerade eine Debatte über die "Corona-Befugnisse für Spahn". Die Tagesschau formuliert:<blockquote>Die Befugnisse für Corona-Maßnahmen von Gesundheitsminister Spahn stehen parteiübergreifend in der Kritik. Auch der Deutsche Richterbund äußert Bedenken gegen die derzeitige Sonderregelung.</blockquote>Das klingt ja fast so, als seien die Befugnisse hier das Problem. Nein, sind sie nicht! Das Problem ist, dass ein Nulpe wie der Spahn auf dem Posten ist, der eigentlich dafür zuständig ist, uns in Zeiten einer Pandemie aus der Katastrophe zu führen.<p>Spätestens als klar war, dass wir es mit einer Pandemie zu tun haben, hätte man den Spahn zurück zum Kinderparadies schicken müssen und da jemanden auf den Posten packen sollen, der sich mit sowas auskennt.</p><p>Das einzige in Spahns Lebenslauf, das nach "Geld verdienen" klingt, ist seine Tätigkeit als Pharmalobbyist. Wie konnte der jemals auch nur in die Nähe eines solchen Postens kommen?!</p><p>Also kommt, tut jetzt mal bitte nicht so als sei das eine Frage der Befugnisse. Bei Katastrophen will man das schon so haben, dass notwendige Maßnahmen auf einem vergleichsweise kurzen Dienstweg entschieden und angeordnet werden können.</p><p>Man will nur nicht, dass es ein leeres Hemd wie der Spahn tut, der offensichtlich nicht den Hauch eines Plans hat, was er tut und wo es hingehen soll. Der fährt da gerade nach Geruch. Könnte ich mit leben, solange das seine Spielzeugeisenbahn im Keller ist, aber der fährt da gerade das ganze Land auf Geruch. Der probiert einfach wild Dinge aus, bis der Geruch zu schlimm wird, und dann probiert er was anderes aus.</p><p>Da wirkt selbst der Scheuer-Andi koordinierter. Bei dem weißt du wenigstens, dass er später auf Unzurechnungsfähigkeit plädieren wird. Aber der Spahn mit seinen offen zur Schau getragenen Interessenskonflikten? Da bleibt einem echt die Kritik an offener Korruption in anderen Ländern im Halse stecken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1700c16</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1700c16</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 11:40:56 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Oracle started as a CIA Project....</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://paleofuture.gizmodo.com/larry-ellisons-oracle-started-as-a-cia-project-1636592238">Oracle started as a CIA Project</a>. Der Artikel ist schon älter. (Danke, Martin)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17007b6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17007b6</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 11:18:00 -0000</pubDate><title>Neulich im britischen Parlament...
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/HumansOfLateES/status/1314660379633606663">Neulich im britischen Parlament...</a>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17005fa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17005fa</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 11:08:20 -0000</pubDate><title>Die Nasa baut auf dem Mond ein 4G-Netz.Da kriegt also...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nokia.com/about-us/news/releases/2020/10/19/nokia-selected-by-nasa-to-build-first-ever-cellular-network-on-the-moon/">Die Nasa baut auf dem Mond ein 4G-Netz</a>.<p>Da kriegt also ernsthaft eher der Mond 4G als Brandenburg. Kapitalismus im Endstadium!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a170026e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a170026e</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 10:57:52 -0000</pubDate><title>Pro-Tipp: Nicht in Videokonferenzen masturbieren. Auch nicht wenn ihr glaubt,...</title>
<description><![CDATA[ Pro-Tipp: <a href="https://www.vice.com/en/article/epdgm4/new-yorker-suspends-jeffrey-toobin-for-zoom-dick-incident">Nicht in Videokonferenzen masturbieren</a>. Auch nicht wenn ihr glaubt, den Ton und das Bild abgeschaltet zu haben. m(
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17002ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17002ed</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 10:55:47 -0000</pubDate><title>In der Sache Warntag-Debakel gab es ein bisschen Haareraufen und...</title>
<description><![CDATA[ In der Sache Warntag-Debakel gab es ein bisschen Haareraufen und Zähneknirschen und jetzt ist klar, wer Schuld ist: <a href="https://heise.de/-4920151">Niemand. War ein Softwareproblem. Kann man nichts machen.</a><blockquote>Grund für die aktuellen Probleme sei ein Designfehler in der Programmierung von MoWaS. Grünwälder führt aus: "Gemäß Angaben des Dienstleisters für den Betrieb des modularen Warnsystems führte ein hohes Aufkommen gleichzeitiger Datenbankabfragen der Anwender zu der Systemüberlastung, die ursächlich für die verzögerte Meldungsverarbeitung war."</blockquote>Na und was passiert, wenn du eine Warnung raushaust und die nicht auf deinem Handy ankommt? Du schickst sie nochmal raus, was das Problem verschärft.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17001db</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17001db</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 10:50:45 -0000</pubDate><title>Die Mühlen der Justiz mahlen langsam, aber sie mahlen: Das...</title>
<description><![CDATA[ Die Mühlen der Justiz mahlen langsam, aber sie mahlen: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/panama-papers-119.html">Das Amtsgericht Köln hat Haftbefehl gegen Jürgen Mossack und Ramon Fonseca erlassen</a> (die Gründer der Kanzlei aus den Panama Papers). Allerdings liefert Panama nicht nach Deutschland aus.<p>Sonst in den Nachrichten: <a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2020/10/six-russians-accused-of-the-worlds-most-destructive-hacks-indicted/">Ein amerikanisches Bundesgericht hat Anklage gegen sechs Russen wegen Notpetya erhoben</a>. Allerdings liefert Russland nicht an die USA aus.</p><p>Auf mich wirken solche Aktionen ja immer als würde jemand den Weihnachtsmann anklagen, oder Batman. Oder einen Fluss, weil er Hochwasser führte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a170dc43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a170dc43</guid><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 23:09:17 -0000</pubDate><title>Nach all den bedauerlichen Nazi-Einzelfällen bei der Polizei habt ihr...</title>
<description><![CDATA[ Nach all den bedauerlichen Nazi-Einzelfällen bei der Polizei habt ihr euch vielleicht gefragt: Gibt es eigentlich auch beim Staatsschutz Nazis?<p>Die Antwort ist: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/traunstein-in-bayern-staatsschutz-mitarbeiter-wegen-strafvereitelung-und-verwendung-von-nazi-symbolen-verurteilt-a-7eb3b8af-e2b9-4fd2-842f-9b9c6497bbdb">Aber ja doch, klar, selbstverständlich</a>!</p><p>Gut, hätte man auch selbst drauf kommen können. Der Staatsschutz ist ja für "politische Straftaten" zuständig.</p><p>Genau wie der Trog die Schweine anzieht, und der Geheimdienst die Kriminellen, und die Politik die Lügner und Blender, und das Amt des Innenministers die Law and Order-Unterdrückungsstaatfetischisten, ... genau so attraktiv ist der Staatsschutz für Rechtsextreme, die mal völlig legal ihre Triebe ausleben und Linke verfolgen wollen. Meine Überraschung hält sich daher gerade in Grenzen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1738544</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1738544#2020-10-19 12:05:12.077536</guid><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 07:51:54 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wer noch nicht genug Daten von euch hat?...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wer noch nicht genug Daten von euch hat? Die freundlichen Datenstaubsauger von Cloudflare, die sich schon zwischen euch und einen Gutteil der Webserver da draußen geschoben haben und fröhlich alles sehen, was ihr auf denen so macht.<p>Aber das reicht ihnen nicht. Das sind auch die mit dem öffentlichen DNS-Server, der sieht, auf welche anderen Seiten ihr so geht.</p><p>Aber das reicht ihnen nicht. Das sind auch die mit dem Pilotprojekt für "verschlüsseltes DNS" mit Mozilla, damit sonst keiner sieht, was sie sehen können.</p><p>Und jetzt stellt sich raus: Auch das reicht ihnen noch nicht. <a href="https://www.techradar.com/in/news/cloudflare-wants-to-run-your-web-browser-in-the-cloud">Jetzt wollen sie auch noch, dass ihr ihren Cloud-Webbrowser benutzt</a>. Damit sie auch noch sehen können, wo ihr die Maus hinbewegt aber nicht draufklickt, und wie lange ihr auf welcher Seite bleibt.</p><p>Gut, man könnte sagen, so häufig wie die ihre eigene Infrastruktur abschießen, da muss man keine großen Sorgen haben, dass nicht auch ihre Datenbanken mit den Datenkrankendaten periodisch gelöscht werden. Aber darauf würde ich mich ja eher nicht verlassen wollen. Browser in der Cloud ist jedenfalls die denkbar dämlichste Idee, die ich in den letzten Jahren gehört habe. Ja, NOCH dämlicher als "wir leiten alle Mozilla-DNS-Anfragen über Cloudflare".</p><p>Es ist natürlich auch ein massives Sicherheitsproblem, weil dann alle eure Logindaten für Webseiten bei denen in der Cloud landen und dort abgreifbar sind, für Cloudflare und sonstige Angreifer.</p><p>Wo wir gerade bei Datenkraken waren: Stellt sich raus, dass <a href="https://lapcatsoftware.com/articles/chrome-google.html">Google Chrome Google-Webseiten gerne mal von Privatsphäreneinstellungen ausnimmt</a>. Uns hat der Benutzer bestimmt nicht gemeint, als er gesagt hat, er will alle Cookies löschen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Hier kommt gerade noch ein Leserbrief dazu rein, der einen anderen wichtigen Aspekt beleuchtet:</p><blockquote><p u="">dieser Satz hier (Zitat)<br/><i>As a result, the only thing every sent to a user's device is a package of draw commands to render the webpage and this also means that the company's new service will be compatible with any HTML5 compliant browser including Chrome, Safari, Edge and Firefox.</i></p><p u="">hat für mich noch eine ganz andere Implikation. Wenn ich den Ansatz richtig verstehe, bekommt der *echte* Browser auf dem so kastrierten Gerät nur noch einen Satz svg.Draw-Kommandos statt der eigentlichen Webseite. Das bedeutet, dass auch alle Meta-Informationen über die Objekte der Seite wegfallen und alles nur noch über Koordinaten, wo der User klickt, laufen muss. Wie sie mit Tastatureingaben umgehen sagt der Artikel nicht. Auf jeden Fall zerschießt ein derartiger Ansatz einmal komplett und rückstandsfrei den Access-Tree einer Seite - nein *aller* Seiten. Das ist der Ort, wo assistive Software heutzutage 95% ihrer Informationen hernehmen um beispielsweise Webseiten vorlesen zu können, Vergrößerung anzubieten oder Navigation in Seitenstrukturen möglich zu machen.</p><p u="">Das ist ein Arbeitsplatz-Zerstörungsprojekt für jegliche Menschen mit einer Behinderung, die ihren PC anders als mit Point and click bedienen wollen oder müssen!</p><p u="">Stell dir nur mal den ersten Arbeitstag für so einen Menschen in seinem neuen Unternehmen vor.<br/>Im Bewerbungsgespräch noch so: "Mit assistiver Technik kann ich, ggf.  mit Anpassung, heute ziemlich jede Software schnell und produktiv bedienen."<br/>Vor Ort so: "Dann richten Sie sich mal ein. Gern geben wir Ihnen etwas mehr Zeit dafür. Wir nutzen übrigens Cloudflare for Teams mit Browser Isolation."<br/>Neue Angestellte: "Oh ..." *panischer Blick* "Kriegen wir das irgendwie anders hin?" (Erklärungsversuch)<br/>Vorgesetzte und Personalerin: "..." *tauschen Blicke*</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a172ccee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a172ccee</guid><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 09:34:40 -0000</pubDate><title>Solarstrom ist die billigste Form der Elektrizitätsgewinnung in der Geschichte.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.carbonbrief.org/solar-is-now-cheapest-electricity-in-history-confirms-iea">Solarstrom ist die billigste Form der Elektrizitätsgewinnung in der Geschichte</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a175c5ea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a175c5ea#2020-10-18 18:45:12.053765</guid><pubDate>Sat, 17 Oct 2020 14:52:36 -0000</pubDate><title>Axel E Fischer ist von seiner CDU-Ortsgruppe abgesägt worden. In...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.meinstutensee.de/2020/10/cdu-waehlt-axel-e-fischer-ab/">Axel E Fischer ist von seiner CDU-Ortsgruppe abgesägt worden</a>. In seinem Wahlkreis hat jetzt (mit absoluter Mehrheit!) ein 39jähriger Winzer das CDU-Bundestagsmandat.<p>Wer sich nicht erinnert: Das war <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b21edead">der mit dem digitalen Vermummungsverbot</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich kriege gerade Einsendungen, dass der Nachfolger nicht Winzer ist. Das Foto war irreführend, und Weingarten ist der Name des Ortes und heißt auch nicht, dass er Winzer ist. Tatsächlich ist er laut Facebookseite der CDU Weingarten Student der Fächer Jura und Politikwissenschaften. Und er ist auch nicht 39 sondern 33. Brain Fart. (Danke, Ralf)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1740d21</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1740d21</guid><pubDate>Sat, 17 Oct 2020 10:57:03 -0000</pubDate><title>Versicherungen finden übrigens, dass es nicht unter "Aufbrechen" zählt, wenn...</title>
<description><![CDATA[ Versicherungen finden übrigens, dass es nicht unter "Aufbrechen" zählt, wenn ein Auto von Dieben per Funksignal geöffnet wird. <a href="https://www.juris.de/jportal/portal/page/homerl.psml?nid=jnachr-JUNA201003695&amp;cmsuri=%2Fjuris%2Fde%2Fnachrichten%2Fzeigenachricht.jsp">Das Amtsgericht München sieht das auch so</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1747f72</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1747f72</guid><pubDate>Sat, 17 Oct 2020 09:55:56 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wie ich seit Jahren sage, Antiviren und andere...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wie ich seit Jahren sage, Antiviren und andere Security-Tech kann auch neue Angriffsoberfläche erzeugen und unter dem Strich die Sicherheit sogar senken?<p>Aktuell: <a href="https://psirt.global.sonicwall.com/vuln-detail/SNWLID-2020-0010">Remote Code Execution in Sonicwall</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17730c9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17730c9#2020-10-17 16:50:12.086791</guid><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 19:10:15 -0000</pubDate><title>Ich möchte aus aktuellem Anlass nochmal ausdrücklich darauf hinweisen, dass...</title>
<description><![CDATA[ Ich möchte <a href="https://twitter.com/justthore/status/1317124158791233538">aus aktuellem Anlass</a> nochmal ausdrücklich darauf hinweisen, dass alle Medienkompetenzübungen selbstverständlich nicht nur auf die Meldungen anzuwenden sind, die euch gerade politisch nicht in den Kram passen, sondern auch und gerade auf die, die euch super ins Narrativ flutschen.<p>Money Quote:</p><blockquote>Weil viele nach der Quelle fragen. Mir wurde das Bild per WhatsApp geschickt. Absender ist laut Grafik das @BBK_Bund. Vielleicht hat man dort den Link?</blockquote>Ja herzlichen Glückwunsch! Na kein Wunder, dass es immer noch Covidioten gibt, wenn die andere Seite nur zufällig auf der richtigen Seite der Barrikaden aufgewacht ist und nicht etwa tatsächlich faktenbasierte eine Meinung zu bilden versucht hat.<p>Seid euch bitte des Confirmation Bias bewusst! Menschen halten grundsätzlich ihre Position bestätigende Meldungen eher für glaubwürdig und die anderen eher für unglaubwürdig. Das hier ist ein tolles Beispiel für diesen Effekt.</p><p>Es ging mir hier nicht um Covid sondern um Medienkompetenz, aber wenn jemand noch Fragen zu Covid-Tests hat, hat <a href="https://www.volksverpetzer.de/corona-faktencheck/pcr-tests-genau/">der Volksverpetzer eine ganz gute Zusammenfassung</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich hatte gehofft, das mehr von euch anmerken, dass der Link zum Volksverpetzer selbstverständlich genau so dem Confirmation Bias unterliegt. Stattdessen kriege ich nur die üblichen Covidioten-Mails mit "Argumenten" wie dass Volksverpetzer ja Linke seien, Marxisten gar. Ja, äh, ... und? Was für eine Rolle spielt das? *gähn*</p><p u=""><b>Update</b>: Zur Provenienz der Ursprungskarte <a href="https://twitter.com/BBK_Bund/status/1316750665209851904">gibt es jetzt ein Bekennerschreiben des BBK</a>. Nicht ganz identisch aber sehr nahe dran. Das heißt natürlich immer noch nicht, dass man dem blind glauben darf. Wenn zufällig jemand ähnliche Grafiken aus anderen Ländern hat, die das jeweilige Land besonders gut darstellen, würde ich mich über Links freuen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17726f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17726f1</guid><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 18:27:59 -0000</pubDate><title>Auch das noch: Gesamte Leitung des Bundesamtes für Verfassungsschutz mit...</title>
<description><![CDATA[ Auch das noch: <a href="https://www.tagesspiegel.de/26281806.html">Gesamte Leitung des Bundesamtes für Verfassungsschutz mit Covid-19 infiziert</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1777058</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1777058</guid><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 14:39:02 -0000</pubDate><title>Crytek und Ubisoft haben sich offenbar von Ransomware-Gangs Daten raustragen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/crytek-hit-by-egregor-ransomware-ubisoft-data-leaked/">Crytek und Ubisoft haben sich offenbar von Ransomware-Gangs Daten raustragen lassen</a>. Auf den ersten Blick sieht das nicht so schlimm aus, was sie da geklaut haben. Bei Crytek sind es Daten von einem abgebrochenen Projekt, und bei Ubisoft haben sie angeblich den Quellcode für Watchdogs Legion. Das wäre zwar für die Firmen nicht gut, aber es wären immerhin nicht die Kreditkarten- und/oder Accountdaten aller ihrer Kunden. Aber wer weiß, kann ja noch kommen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1764b55</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1764b55</guid><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 17:48:59 -0000</pubDate><title>Die ARD verzockt weiter Glaubwürdigkeit mit unseriösen Taschenspielertricks wie manipulierten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/pkbrln/status/1316446418924638213">Die ARD verzockt weiter Glaubwürdigkeit</a> mit unseriösen Taschenspielertricks wie manipulierten Achsen an Graphen, die man eher RT zugetraut hätte. Lustigerweise hat der ARD "Faktenfinder" (haha!) auch schon mal eine Folge dazu gemacht, wie man manipulierte Graphen erkennt. m(
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17645e3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17645e3</guid><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 17:22:05 -0000</pubDate><title>Die Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Peng, wegen deren Kunstaktion mit den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/kuenstlergruppe-peng-kreierte-fake-behoerde-staatsanwaltschaft-ermittelt-a-de74a03f-95ae-4542-8b86-b7e702c27049">Die Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Peng</a>, wegen deren Kunstaktion mit den Anrufen vom fiktiven Bundesamts für Krisenschutz und Wirtschaftshilfe.<p>Das Wirtschaftsministerium hatte Anzeige erstattet.</p><p>Wie unsportlich. Aber die waren ja schon immer schlechte Verlierer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a176d129</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a176d129#2020-10-15 19:50:12.054394</guid><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 09:10:15 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Zero...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Zero click remote code execution! <a href="https://twitter.com/theflow0/status/1316071793707364353">Diesmal im Bluetooth-Stack von Linux</a>, betrifft also vermutlich einmal alle Android-Phones.<p u=""><b>Update</b>: Diverse Leser wiesen mich darauf hin, dass Android nicht betroffen ist (bis auf uralte Versionen).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a176cd81</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a176cd81#2020-10-16 16:35:06.041622</guid><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 08:50:39 -0000</pubDate><title>Ich habe ja noch nie die Obsession mit Telemetrie im...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe ja noch nie die Obsession mit Telemetrie im Web verstanden. Das kostet Aufwand und am Ende kommt keine gute Webseite raus (eine, die weniger Bullshit lädt), sondern eine nach irgendwelchen ad-hoc aus dem Arsch gezogenen Kriterien "optimierte", die immer noch bei allen Besuchern elend Ressourcen verschwendet.<p>Ich glaube auch, dass diese ganzen Logauswertungen gar nichts auswerten sondern halt gemacht werden, weil die coolen Kids das auch machen. Wenn GOOGLE Analytics macht, dann brauchen wir das auch!1!!</p><p>Und so packen die Leute alle wie die Bekloppten Google Analytics auf ihre Webeiten, sind damit nicht DSGVO-konform, und haben als einzige Einsicht am Ende, dass sie hauptsächlich aus Deutschland aufgerufen werden. No shit, Sherlock!</p><p>Ich spreche das an, weil heute folgende Meldung zu Google Analytics rumgeht: <a href="https://www.heise.de/news/Google-Analytics-4-soll-dank-KI-Datenschutz-freundlicher-einsetzbar-sein-4929108.html">"Google Analytics 4 soll dank KI Datenschutz-freundlicher einsetzbar sein"</a>. Das klingt ja schon direkt wie gequirlter Bullshit mit Sahne. Datenschutzfreundliche Analytics loggen weniger Daten. Aus weniger Daten kann man weniger ablesen. Was sie uns hier sagen wollen ist: Die KI zieht sich dann die fehlenden Daten aus dem Arsch. Nein, wirklich!</p><blockquote>Mittels Machine Learning will Google Löcher in den Analytics-Daten stopfen, die durch fehlende Cookies von Drittanbietern entstehen.</blockquote>Wie geil ist DAS denn! Das ist schwarz auf weiß die Ansage, dass die Analytics-Daten, die Google ihren Kunden gibt, eh wertlos sind und/oder dass Google überzeugt ist, dass die Kunden das nicht betreiben, um Einsichten zu gewinnen, sondern um bunte Bilder für ihre sinnlosen Management-Rituale zu haben.<p>Und da passt dann mal wieder alles zusammen. Die einzigen, die weiterhin gute Daten aus Google Analytics kriegen, sind Google selbst. Die anderen kriegen sinnlose bunte Bilder, abstrakte Kunst generiert von KI. Da ergibt dann auch Googles Forschung in träumende KI-Kunst rückblickend plötzlich Sinn! Das war Vorbereitung darauf, sich geträumte Barcharts per KI aus dem Arsch zu ziehen.</p><p>Füllt mich ein bisschen mit Genugtuung, denn es heißt mehrere Dinge.</p><p>Erstens: Die Datenschutzmaßnahmen wirken. Das schmerzt die Analytics-Täter (und ich meine jetzt nicht die bei Google sondern die, die Google Analytics o.ä. auf ihren Webseiten fahren). Finde ich gut. Mehr davon!</p><p>Zweitens: Google hat verstanden, dass die Leute, die ihre Spionagesoftware bei sich einblenden, zu blöde sind, um echte und gefakete Analytics unterscheiden zu können, und verarscht sie jetzt nach Strich und Faden mit KI-generiertem Bullshit. Das wäre nur dann noch schöner, wenn die dafür noch eine Rechnung gestellt bekämen. Leider würde dann Google das Geschäftsmodell wegbrechen, Kohle mit ihnen von Analytics-Tätern gehehlten Daten unschuldiger Dritter zu machen.</p><p>Um das eventuell etwas klarer zu formulieren: Analytics ist die Auswertung von Messwerten. Daten, die eine KI generiert, sind keine Messungen sondern Interpolation oder Extrapolation.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">in den Projekten, in denen ich zu tun habe, ist es inzwischen oft so, dass auch die Auswertung der Telemetrie ausgelagert ist. Die eigentlichen Betreiber der Seite sind oder sehen sich nicht in der Lage mal in der Lage, sinnvolle Fragen zu formulieren, die man mit den Daten beantworten könnte. Deshalb wenden sie sich an Experten, die "damit Erfahrung haben". Die "erklären" dann, welche Kampagne besser funktioniert oder welche Zielgruppen es zu unterscheiden lohnt. Uns, die wir wissen, welcher Art die erhobenen Daten tatsächlich sind, kommt das vor wie Kaffeesatzleserei oder der Gang zum örtlichen Schamanen. Und man muss sich auch überlegen, wie in so einem Spiel die Interessen liegen. Natürlich wähle ich mir nicht den Experten, der mich schlecht aussehen lässt. Und der verwendet auch keine Werkzeuge, die ihn dazu bringen würden, mich schlecht aussehen zu lassen. Da kommen lauter tolle, positive Grafiken raus, die von Erfolg oder höchstens erschließbarem Potential erzählen und die man dann Entscheidern vorlegen kann, um mehr Geld für Kampagnen und deren Auswertung zu bekommen.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1780d61</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1780d61</guid><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 10:06:55 -0000</pubDate><title>Hey, psst, erinnert ihr euch noch an die Uploadfilter? Die...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, erinnert ihr euch noch an die Uploadfilter? Die bloß ein fieses Propagandainstrument der Kritiker waren? Weil die Politik ja versprochen hatte, auf die nach Möglichkeit zu verzichten? Ja?<p>Nun, die Möglichkeit ist jetzt weg. <a href="https://freiheitsrechte.org/o-ton-julia-reda-referentenentwurf/">Der aktuelle Referentenentwurf sieht vor, Urheberrechtsverletzungen schon beim Upload zu verhindern</a>. Also mit anderen Worten: Uploadfilter.</p><p>Wie eigentlich auch jedes andere Mal, an das ich mich gerade erinnern kann, hat die Politik uns also dreist ins Gesicht gelogen und genau das getan, was wir als Worst Case formuliert haben, während sie uns als irrationale Katastrophentouristen verunglimpft haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a178091e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a178091e</guid><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 09:49:52 -0000</pubDate><title>Es gibt nicht viele Bücher, zumal derart dicke Schinken, bei...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt nicht viele Bücher, zumal derart dicke Schinken, bei denen ich mir ohne nachzudenken die 3. Auflage kaufen werden, obwohl ich schon die 1. und 2. als Papierklumpen im Regal stehen habe.<p><a href="https://www.cl.cam.ac.uk/~rja14/book.html">Security Engineering von Ross Anderson ist so ein Buch</a>. Es erscheint in der 3. Auflage im November auf Papier, und geneigte Leser können sich jetzt schon kostenlos auf seiner Homepage das PDF runterladen, ein PDF pro Kapitel. Wenn ihr euch die PDFs zieht, was ich empfehle, kauft euch dann aber auch das Buch. Das ist ein absolutes Standardwerk, und selbst wenn ihr sonst nichts mit Security zu tun habt, oder gar mit Software, aber sonst irgendeinen Ingenieursberuf ausübt oder anstrebt, dann wird euch dieses Buch neue Horizonte eröffnen. Macht sich bestimmt auch prima im Regal hinter euch bei Vorstellungsgesprächen per Videokonferenz :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1787ba6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1787ba6#2020-10-14 12:05:06.020114</guid><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 08:48:56 -0000</pubDate><title>In den Niederlanden gab es den ersten Covid-Reinfektions-Toten.Das ist ziemlich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.newsweek.com/covid-reinefction-death-netherlands-nevada-man-1538542">In den Niederlanden gab es den ersten Covid-Reinfektions-Toten</a>.<p>Das ist ziemlich unerfreulich, weil es die Idee der Herdenimmunität komplett in Frage stellt.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">das ist aber keine Hiobs-Botschaft.</p><p u=""></p><ol><li>Die Patientin litt an Krebs - die Reinfektion geschah bei der Chemotherapie.</li><li>Zwei Antikörper-Tests waren negativ =&gt; Sie hat schon bei der ersten Infektion keine Antikörper gebildet.</li><li>Durch die Krebsbehandlung war sie schwer immunsupprimiert.</li></ol><p u="">Also: Nicht abtun, aber kein Grund zu einer Panik.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a178742a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a178742a</guid><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 08:21:08 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei krassen Sicherheitslücken waren: Apple-User müssen jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei krassen Sicherheitslücken waren: <a href="https://blog.t8012.dev/plug-n-pwn/">Apple-User müssen jetzt vor jedem USB-Gerät Angst haben</a>, weil man darüber auch mit dem Security-Chip reden und den hacken kann. Darüber kann man dann das EFI hacken einen Keylogger installieren.<p>Bei der Gelegenheit möchte ich darauf hinweisen, dass der Security-Chip damit eine zusätzliche, vorher nicht vorhandene Angriffsoberfläche geschaffen hat, und die sich als angreifbar herausgestellt hat.</p><p>Das ist bei Antiviren seit vielen Jahren eine meiner Kernthesen, dass das so ist, und die, bei der ich am meisten Gegenwind kriege (obwohl das ja völlig offensichtlich ist). Es gilt auch bei anderen Security-Technologien und ist eines der am häufigsten ignorierten Risiken.</p><p>Das heißt nicht, dass alle Security-Technologien Schlangenöl sind, aber der Nutzen muss unter dem Strich halt höher als die neuen Risiken sein. Wenn jemand an der Stelle schon anfängt, Risiken zu ignorieren oder kleinzureden, dann solltet ihr ab dann keiner anderen Aussage aus derem Munde mehr trauen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1786f76</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1786f76</guid><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 07:58:32 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? Remote Code...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? <a href="https://portal.msrc.microsoft.com/en-US/security-guidance/advisory/CVE-2020-16898">Remote Code Execution in Windows TCP/IP-Stack</a> (in ICMPv6 Router Advertisements). Bing Bing Bing Bing das ist die Königsklasse bei den Bugs, Maximale Auszahlung an den Finder.<p>Ich bin mir sicher, wir werden jetzt genau das beobachten, was wir immer beobachten: Lauter Vollidioten in großen Organisationen patchen das nicht, dann installiert sich darüber Ransomware und Geheimdienst-Malware.</p><p>Und dann müssen wir uns in der Presse wieder vollsülzen lassen, was für fiese böse gemeine Angreifer es da draußen doch gibt.</p><p>Was mich daran am meisten ärgert: Wir sind das Land mit den Winterreifen.
</p>]]></description></item></channel></rss>