<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 26 Mar 2021 11:10:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea35f24</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea35f24#2021-03-26 12:10:03.291062</guid><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 11:10:03 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch gefragt habt, wie das aussieht, wenn die...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch gefragt habt, wie das aussieht, wenn die CDU vorgibt, etwas gegen Korruption zu tun: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/lobbyregister-109.html">Hier ist die Antwort</a>.<blockquote>Es verpflichtet professionelle Interessenvertreter dazu, sich in ein öffentlich einsehbares Register einzutragen und dort Angaben über ihre Auftraggeber und die finanzielle Aufwendungen zu machen.</blockquote>Das ist schonmal nicht schlecht. Der Ladebalken ist bei 3%.<blockquote>Treffen in Ministerien sollen bis hinunter zur Ebene von Unterabteilungsleitern erfasst werden.</blockquote>Erfasst, ja? Aber nicht öffentlich einsehbar, nehme ich an? Steht da nicht. Ladebalken immer noch bei 3%.<blockquote>Zudem müssen sie einem Verhaltenskodex zustimmen, der Grundsätze integrer Interessenvertretung definiert.</blockquote>Aha, eine "non binding resolution", wie man so schön sagt. Die Abgeordneten setzen weiterhin auf "freiwillige Selbstkontrolle". Dass ich nicht lache. Ladebalken weiter bei 3%.<blockquote>Verstöße sollen als Ordnungswidrigkeit geahndet werden, etwa durch den Entzug von Hausausweisen oder Geldbußen von bis zu 50.000 Euro.</blockquote>Verstöße klingt ja erstmal, als ob sich das gegen korrupte Parlamentarier richtet, aber bei "Entzug von Hausausweisen" ist dann spätestens klar, dass sich das auf Lobbyisten bezieht, die sich nicht ins Lobbyregister eingetragen haben.<p>Leider müsste man ihnen dafür nachweisen, dass sie "professionelle Interessensvertreter" sind. Das kommt mir wir keine große Hürde vor. Sagst du einfach: Ich bin Ex-CDU-Abgeordneter und wollte nur mal vorbeigucken, der alten Zeiten wegen. Viele Lobbyisten kommen ja selbst aus dem System.</p><p>Gut, also damit sind wir, ich fasse mal zusammen, bei einer Art Perso-Pflicht für Lobbyisten, und einer nicht-bindenden freiwilligen Selbstverpflichtung der Parlamentarier.</p><p>Meine Güte, die Korruption ist so gut wie besiegt!!1!</p><p>OK, gut, kommen wir zu den nächsten 97%? *blätter* *scroll*</p><p>Öhm. Ich habe schlechte Nachrichten für euch. Das war alles.</p><p>Nicht nur war das alles, das war sogar mehr als alles, denn ein Teil davon wird direkt wieder zurückgenommen:</p><blockquote>Ausgenommen von der Pflicht sind unter anderem Gewerkschaften und Arbeitgeberverbände, politische Stiftungen sowie die Kirchen und Religionsgemeinschaften.</blockquote>D.h. Daimler tunnelt ihre Lobbyarbeit ab jetzt einfach durch die Arbeitgeberverbände und ist fertig.<p>Ladebalken springt zurück auf 1%.</p><p>Hey, warte mal, fällt euch überhaupt irgendein Lobbyist ein, der nicht für die Arbeitgeber oder Gewerkschaften arbeitet? Welche Korruption bleibt denn da übrig? Habt ihr darüber mal nachgedacht?</p><p>Ich sage euch, wer da übrig bleibt. Menschenrechtler. Datenschützer. Leute, die gegen Hackertoolverbote und Staatstrojaner sind.</p><p>Der Ladebalken springt auf -10%.</p><p>Oh wartet, einen Aspekt müsste man noch beleuchtet. Mit dieser Satirenummer ist die Sache ja dann erledigt. Wenn morgen jemand über Korruption meckert, können und werden die sagen: Wieso, wir haben doch gerade unsere Korruptionsbekämpfungsgesetze verschärft!1!!</p><p>Unter dem Strich steht der Ladebalken bei -20%. Nicht nur nichts erreicht, sondern die Dinge auch noch schlimmer gemacht.</p><p>Dass die CDU uns so offen ihre Verarchtung ausdrückt, wundert ja niemanden mehr, aber ohne die korrupte SPD hätten sie das nicht durchgekriegt. Alle anderen waren dagegen. Ich vermute mal, die SPD hatte starke Bauchschmerzen und ist zeigt auf die CDU, dass sie mit ihren weitergehenden Forderungen nicht durchgekommen sind. Aber als Ausgleich haben sie dem CDU-Entwurf (der bloß Kirchen und Arbeitgeber ausnahm) auch Korruption durch Gewerkschaften hinzugefügt. So hat jeder seine Pfründe gesichert und kein Abgeordneter muss jemals fürchten, für seine Korruption in den Knast zu kommen und sein Gehalt zurückzahlen zu müssen.</p><p>Eine Sache, die ja Mindestanforderung gewesen wäre, ist dass bei Gesetzen die Versionsgeschichte öffentlich schwellenfrei nachvollziehbar ist. Damit man mal sehen kann, wieviel von den Gesetzen von denen gemacht werden, die sich dafür fürstlich vom Steuerzahler "entlohnen" lassen. Und wieviel von Industrievertretern geschrieben und dann übernommen wird.</p><p>Davon ist in diesem Gesetz natürlich nichts zu sehen. Und alle sind irritiert, wie das soweit kommen konnte.</p><p>Das kann ich euch sagen, wie das soweit kommen konnte. Jemand hat seine Stimme der CDU oder der SPD gegeben. So kommt sowas.</p><p>Du weißt, dass dein Korruptionsbekämpfungsgesetz eine Farce ist, wenn es sogar der FDP nicht weit genug geht. *wieher*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea375a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea375a8</guid><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 10:20:38 -0000</pubDate><title>Ich finde ja bei so institutioneller Korruption immer toll, was...</title>
<description><![CDATA[ Ich finde ja bei so institutioneller Korruption immer toll, was da alles für Klärschlamm hochblubbert, wenn man nur mal ein bisschen an irgendeiner Stelle wackelt. Man muss nicht mal richtig stochern.<p>Aktuell: <a href="https://sz.de/1.5247091">Peter Gauweiler bekam von 2008 bis 2015 mehrere Millionen Euro von einem konservativen Milliardär</a>. Ist ja komisch, fragt ihr euch jetzt vielleicht. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Gauweiler#Abgeordnetent%C3%A4tigkeit">Was war denn 2015</a>?</p><blockquote>Am 31. März 2015 erklärte Gauweiler seinen Mandatsverzicht gemäß § 46 Absatz 1 Nr.4 Bundeswahlgesetz.</blockquote>Ist ja komisch, dass der Milliardär Gauweilers juristische Kompetenz nur solange brauchte, wie der im Bundestag saß! Zufälle gibt's!<p>Aber ich kann euch versichern, dass das nichts mit seiner Arbeit als Abgeordneter zu tun hatte, denn</p><blockquote>Im April 2012 berichtete Der Spiegel mit Verweis auf Abgeordnetenwatch.de, dass Gauweiler seit der Bundestagswahl 2009 an 36 von 62 Abstimmungen im Bundestag wegen Abwesenheit nicht teilgenommen hatte.</blockquote>Das ist doch genau der, den man da schmieren will!1!!<p>Wobei auf der anderen Seite kann man ja auch sagen: Jemand, der an allen Sitzungen teilnimmt, ist vermutlich ein Idealist, der Demokratie und Integrität wichtig findet, und nicht schmierbar ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea3613d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea3613d</guid><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 08:57:07 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der Bundestag verlängert zum 20. Mal den Afghanistaneinsatz.Kennt...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/bundestag-verlaengert-afghanistan-mandat-101.html">Der Bundestag verlängert zum 20. Mal den Afghanistaneinsatz</a>.<p>Kennt jemand jemanden, der da dafür war? Ich frage mich seit 20 Jahren, in wessen Namen sie da eigentlich stimmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea3614a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea3614a</guid><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 08:55:48 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei der herummarodierenden CDU waren: Die Tagesschau...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei der herummarodierenden CDU waren: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/bundestag-beschliesst-neues-bnd-gesetz-101.html">Die Tagesschau liefert zum neuen BND-Gesetz eine tolle Medienkompetenzübung</a>.<p>Der BND hatte ja einfach im Ausland großflächig Menschen bespitzelt und ihre Menschenrechte mit Füßen getreten. Daraufhin hatte das Verfassungsgericht völlig überraschend darauf hingeweisen, dass das Menschenrechte und nicht Bürgerrechte heißt, und dass Ausländer vielleicht keine deutschen Staatsbürger aber doch Menschen sind und ihnen daher Menschenrechte zustehen.</p><p>So und jetzt kommt die Lösung der CDU: Der BND darf genau das, was das Verfassungsgericht für illegal erklärt hatte, einfach weiter machen. Aber die CDU richtet einen "Kontrollrat" ein. Den wollen sie mit Bundesrichtern und Bundesanwälten besetzen. Und was sollen die tun?</p><blockquote>soll das Vorgehen des Geheimdienstes im Blick behalten</blockquote>Ooooh, im Blick behalten, ja? Aber verhindern oder verbieten können sie nichts? Konsequenzen gibt es nach wie vor keine?<p>So und jetzt der Kern der Medienkompetenzübung:</p><blockquote>Gleichzeitig werden die rechtlichen Hürden für das Ausspähen erhöht.</blockquote>Nein. Werden sie nicht. Bisher sind die Hürden "der BND darf das gar nicht". Die Hürden sind also unendlich hoch. Und jetzt werden sie zurückgestutzt auf Bordsteinkantenhöhe.<p>Denn die CDU hat noch keinen Menschen getroffen, dessen Menschenrechte sie nicht am liebsten mit Füßen treten würden. Außer sich selbst, versteht sich. Da rufen sie dann plötzlich nach Datenschutz. Klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea35bb5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea35bb5</guid><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 08:29:31 -0000</pubDate><title>Geht euch dieses Gelaber vom "vorsichtigen Öffnungen" auch so auf...</title>
<description><![CDATA[ Geht euch dieses Gelaber vom "vorsichtigen Öffnungen" auch so auf den Sack wie mir?<p>Wie absurd! "Ich kipp jetzt mal vorsichtig Asbest in den Kuchenteig"!</p><p>Das ist wie ein vorsichtiges Anzünden des Reichstags. Am Ende brennt das Ding, egal wie vorsichtig du am Anfang warst.</p><p>Hört doch endlich auf, uns ins Gesicht zu lügen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea3c1b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea3c1b5</guid><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 21:32:27 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand OpenSSL?Seufz. Seit dem Stress neulich hatte mein...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.openssl.org/news/secadv/20210325.txt">Benutzt hier jemand OpenSSL</a>?<p>Seufz. Seit dem Stress neulich hatte mein gatling gerade 10 Tage Uptime zusammen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea25ebc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea25ebc</guid><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 14:29:54 -0000</pubDate><title>Kann es sein, dass die CDU jetzt häufiger Hausdurchsuchungen hatte...</title>
<description><![CDATA[ Kann es sein, dass die CDU jetzt häufiger Hausdurchsuchungen hatte als die Deutsche Bank?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea24010</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea24010</guid><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 12:23:42 -0000</pubDate><title>Das wird euch jetzt vermutlich genauso schockieren wie mich, aber...</title>
<description><![CDATA[ Das wird euch jetzt vermutlich genauso schockieren wie mich, aber Axel Voss ist noch im Amt, und macht weiterhin, was er am besten kann: <a href="https://www.heise.de/news/EU-Digitalpolitiker-Voss-Keiner-will-den-Datenschutz-abschaffen-5997590.html">Alles kaputt</a>.<blockquote>Voss beklagt etwa, dass der zweckorientierte, risikobasierte Ansatz aus der DSGVO so gut wie nicht beachtet werde, wonach Verbote und Einschränkungen der Datenverarbeitung von einer Risikoanalyse abhängig gemacht werden sollen. Mittlerweile gehe es "immer nur noch um den 100-prozentigen Datenschutz", eigentlich sogar noch mehr.</blockquote>Ja genau. Wir müssen endlich diese DSGVO kaputtmachen. Die stehen Voss' edlen Wahlkampfspendern bei der der Verfolgung von Raubmordkopieren im Weg!<p>Datenschutz ist Täterschutz!1!!</p><p>Ich bin mir sicher, er wird uns jetzt noch wie bei den Uploadfiltern ins Gesicht lügen, dass sich aus seinen Ideen kein Nachteil für die Bürger ergäbe.</p><p>Mann ich kann es gar nicht erwarten, dass diese durch und durch korrupte Union bei den Wahlen endlich mal so richtig aus den Parlamenten gefegt wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea548cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea548cd</guid><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 18:42:27 -0000</pubDate><title>Bezüglich meines Kirchen-Gemeckers kamen ein paar interessante Leserbriefe rein. Jemand...</title>
<description><![CDATA[ Bezüglich meines Kirchen-Gemeckers kamen ein paar interessante Leserbriefe rein. Jemand merkte an, dass die Kirchen auch im Arbeitsrecht von den Errungenschaften der Neuzeit ausgenommen sind.<p>Das werden die meisten von euch wissen.</p><p>Aber was der nächste schrieb, war mir zumindest völlig neu: <a href="https://www.deutschlandfunknova.de/beitrag/saekularisation-der-frieden-von-luneville">Der Friede von Lunéville</a>. Wir reden hier vom Jahre 1801. Das war der Friedensschluss zwischen Frankreich nach der französischen Revolution und dem Heiligen Römischen Reich. Frankreich hatte vorher die linksrheinischen Gebiete militärisch erobert, und das Reich war nach einer Ausweitung in Richtung Polen interessiert und bestand daher nicht auf der Rückgabe.</p><p>Ich zitiere mal <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Friede_von_Lun%C3%A9ville">von Wikipedia</a>:</p><blockquote>In den Geheimartikeln des Friedens von Campo Formio bestätigte 1797 auch Kaiser Franz II. Frankreich das Recht auf die Inbesitznahme der linksrheinischen Gebiete. Die deutschen Staaten sollten dafür im Gegenzug mit rechtsrheinischem Kirchenbesitz entschädigt werden (Säkularisation). Im Frieden von Lunéville wurde die Entschädigungszusage (Artikel 7) erstmals öffentlich bekannt.</blockquote>Ja, meine Damen und Herren. Es geht hier um Napoleon. Der hatte in Frankreich <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Konkordat_von_1801">einen Deal mit der katholischen Kirche gemacht</a>. Also die Art von Deal jetzt, wo eine Seite der anderen eine Schusswaffe an die Schläfe hält.<blockquote>In diesem Vertrag, den Napoleon als Vertreter der Ersten französischen Republik und Kardinal Ercole Consalvi als Vertreter Papst Pius VII. unterzeichneten, erkannte der Papst die Französische Republik, den Zivilstand der Katholischen Kirche und die von Napoleon angeordnete Entlassung aller Bischöfe an. </blockquote>Schon krass, wie schwach die katholische Kirche damals war:<blockquote>Pius VII., der später, 1804, zur Mitwirkung an der Kaiserkrönung Napoleons genötigt wurde und im Streit mit dem Kaiser 1806 bis 1814 in Gefangenschaft geraten sollte</blockquote>Whoa.<p>So, diese Zustände sahen jedenfalls die deutschen Fürsten, und dachten sich anlässlich des Friedens, in dem Deutschland auf die linksrheinischen Ländereien verzichtete: Dann greifen wir doch mal der katholischen Kirche in die Taschen, die können sich gerade nicht wehren.</p><p>Ergebnis:</p><blockquote>Diese Säkularisation wird 1803 mit einem Reichsdeputationshauptschluss in die Tat umgesetzt. Zwei geistliche Kurfürstentümer, neun Hochstifte und mehr als 40 Abteien werden aufgelöst, 45.000 Quadratkilometer Land wechseln ihren Besitzer, und etwa fünf Millionen Menschen haben einen neuen Landesherrn. Die beiden Kirchen bekommen von Gewinnern der Säkularisation eine Entschädigung, über deren Höhe in der Folgezeit entschieden wird.</blockquote>Ja und diese Entschädigung wird bis heute gezahlt, von unseren Steuergeldern, in Höhe von 549 Millionen Euro.<p>Wat
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5f32b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5f32b</guid><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 12:43:33 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Medienkompetenz und vertrauenswürdigen Qualitätsmedien waren…Hier hat...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Medienkompetenz und vertrauenswürdigen Qualitätsmedien waren…<p><a href="https://twitter.com/HerrNaumann/status/1374380348432257031">Hier hat mal jemand bei einer Tagesschaugrafik nochmal genauer hingeguckt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5e84b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5e84b#2021-03-24 13:00:03.303119</guid><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 11:55:01 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was ich mir immer denke, wenn unsere Medien...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was ich mir immer denke, wenn unsere Medien abwertend über den Iran berichten, dass das ja eine Theokratie sei? Ein Gottesstaat?<p>Ich denke mir dann immer: Ach, aber bei uns regieren nicht die Kirchen?!</p><p>An die Kreuz-Debatte in Bayern erinnert ihr euch bestimmt noch.</p><p>Dann die Kirchensteuer bei gleichzeitiger Steuerbefreiung der Kirchen. Die <a href="https://blog.fefe.de/?ts=bb2d8c57">Konkordatslehrstühle</a>. Die riesigen Immobilienbesitze. Deren <a href="https://www.ibka.org/de/artikel/miz94/erste_reihe.html">Einfluss auf den öffentlich-rechlichen Rundfunk</a>. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Tanzverbot">Das Tanzverbot</a>.</p><p>Und jetzt? <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-5507.html">Jetzt haben die mal eben Merkels halbgaren Oster-"Lockdown light" zurückgerollt</a>.</p><p>So viel Einfluss haben die bei uns! Und WIR wagen es, ANDERE zu kritisieren, weil bei denen Religion zuviel Einfluss hat?!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5c772</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5c772</guid><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 09:34:36 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, als ich witzelte, was wir jetzt bräuchten...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, als <a href="/?ts=9ea76cfd">ich witzelte</a>, was wir jetzt bräuchten seien mehr Gipfel?<p><a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-5503.html">+++ EIL +++ Corona-Beschlüsse: Kanzlerin Merkel berät am Vormittag erneut mit Ministerpräsidenten</a>.</p><p>Für mich ist damit klar: Jetzt brauchen wir auch noch eine Erklärung. Ehre und Integrität sind schon verbrannt. Wie wäre es mit einer Ehrlichkeitserklärung?</p><p>Auf der anderen Seite guckt da jetzt eh keiner mehr genau hin, da könnte man auch einfach eine "nene, dochdoch, das meinen wir ernst"-Erklärung abgeben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5c54c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5c54c</guid><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 09:25:38 -0000</pubDate><title>Der Suezkanal ist gerade dicht. Ein fettes Containerschiff ist auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/container-schiff-101.html">Der Suezkanal ist gerade dicht</a>. Ein fettes Containerschiff ist auf Grund gelaufen und liegt jetzt quer und blockiert den Kanal für alle anderen.<p>Der Suezkanal ist ziemlich wichtig, weil Schiffe zwischen China, Korea, Japan und Europa entweder einmal komplett um Afrika herumfahren müssten, wenn sie nicht den Suezkanal nehmen könnten. Der Suezkanal ist entsprechend eine Goldgrube für Ägypten, die da pro Durchfahrt sechsstellig Gebühren nehmen. Entsprechend ist der finanzielle Schaden für alle Beteiligten groß, wenn da ein Schiff querliegt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea43d2d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea43d2d#2021-03-24 13:05:03.403880</guid><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 08:53:07 -0000</pubDate><title>Seit gefühlt zwei Wochen oder so sprechen mich Leute auf...</title>
<description><![CDATA[ Seit gefühlt zwei Wochen oder so sprechen mich Leute auf einen "Geert vanden Bossche" und seinen offenen Brief an.<p>Also erstmal: Nein, ich bin nicht euer Faktenchecker. Das Gegenteil trifft zu. Die Idee ist, dass <i>ihr</i> die Kompetenz aufbaut, Bullshit selbständig zu erkennen.</p><p>Der offene Brief behauptet grob, man dürfe nicht gegen Covid impfen, weil das evolutionären Druck auf das Virus aufbaut, damit sich neue Mutanten bilden, die gegen die Impfung immun sind. Das fußt auf der Annahme, dass Geimpfte sich weiterhin anstecken und andere Anstecken können, was bei Covid nach aktuellem Stand soweit ich weiß nicht der Fall ist. Das Konzept der Herdenimmunität basiert auf der Annahme, dass das nicht so ist.</p><p>Es gibt einzelne Impfungen für einzelne Krankheiten, bei der man trotzdem noch sich und andere anstecken kann, aber das sind einige wenige Sonderfälle.</p><p>Hat er grundsätzlich recht, dass es evolutionären Druck gibt? Ja. Ist das ein Grund, nicht zu impfen? Nein.</p><p>Im Übrigen kann man solche Leute schon an ihrem Duktus erkennen. Seriöse Wissenschaftler benutzen derart sensationalisierte Apokalyptik nicht, und haben es auch nicht nötig, die ersten Absätze mit Geschichten zu verbringen, dass sie angeblich groß, wichtig und bedeutsam sind.</p><p>Mein Rat: Gar nicht erst ignorieren.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.mimikama.at/aktuelles/geert-vanden-bossche-impfungen/">Der Typ verkauft übrigens genau die Ultraexperimental-Impfmethode, die er da als einzigen Ausweg aus der drohenden Katastrophe darstellt</a>. Ja nee, klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea43cc0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea43cc0</guid><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 08:45:18 -0000</pubDate><title>Gestern so: Traut bloß großen, etablierten Sendern, am besten öffentlich-rechtlich.Heute...</title>
<description><![CDATA[ Gestern so: Traut bloß großen, etablierten Sendern, am besten öffentlich-rechtlich.<p>Heute so: <a href="https://www.ndr.de/NDR-distanziert-sich-vom-Dokumentarfilm-Lovemobil,ineigenersache106.html">NDR zieht Dokumentarfilm zurück</a>. Besonders geil ist dieses Statement der Regisseurin:</p><blockquote>Elke Margarete Lehrenkrauss verteidigt gegenüber STRG_F ihre Vorgehensweise: "Ich kann mir auf jeden Fall nicht vorwerfen, die Realität verfälscht zu haben, weil diese Realität, die ich in dem Film geschaffen habe, ist eine viel authentischere Realität."</blockquote>Dieses Wort, das du da verwendest ... ich glaube es bedeutet etwas anderes, als du glaubst!<p>Wartet, geht noch weiter. Der Film war für den Grimme-Preis nominiert. Kein Relotius-Fall ohne Preise oder wenigstens Nominierungen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea4c195</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea4c195#2021-03-23 19:30:02.920985</guid><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 14:55:07 -0000</pubDate><title>Findet ihr das auch immer so lustig, wie die "echten...</title>
<description><![CDATA[ Findet ihr das auch immer so lustig, wie die "echten Journalisten" ins Schwimmen kommen, wenn sie sagen sollen, wie man Fake News bekämpfen soll?<p>Sie sind ja auch in einem fetten Interessenkonflikt. Sie können den Leuten ja nicht beibringen, Dinge im Internet nicht mehr einfach zu glauben. Denn das ist ja deren eigenes Geschäftsmodell: Die Quelle der Wahrheit zu sein.</p><p>Ich hab mich da gerade über <a href="https://www.der-newstest.de/">diesen Test der SNV aufgeregt</a>. SNV sagt euch nichts? Klingt unseriös? Nach Neue Soziale Marktwirtschaft? Ein weiteres Industrie-U-Boot? <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Stiftung_Neue_Verantwortung">Guckt selbst</a>. Ist nicht ganz so furchtbar wie INSM aber so richtig überzeugen tut mich das nicht.</p><p>Aber eigentlich geht es mir gerade nicht darum, wer das sagt, sondern was sie sagen.</p><p>Und damit sind wir gleich doppelt auf dem Punkt, um den es mir ging, denn dieser "Test" bringt im Wesentlichen dieselben Talking Points wie man generell von Pressevertretern kriegt. Im Wesentlichen der Verweis auf Autoritäten statt auf inhaltliche Aussagen.</p><p>Ich hätte ja gesagt: Fragt euch, ob das inhaltlich plausibel ist, und wie ihr das prüfen könntet. Dann prüft es.</p><p>Die sagen: Vergesst den Inhalt. Wichtig ist, <i>wer</i> es sagt. Identity Politics 3.0 sozusagen.</p><p>Ja aber Fefe, fragt ihr jetzt, woran erkenne ich denn, dass eine Quelle vertrauenswürdig ist?</p><p>Der Test geht hier rein nach Äußerlichkeiten. Ist ein Banner dran, dass das Werbung ist? Dann nicht. Ist ein Banner dran, dass das Fake News ist? Dann nicht. Ist ein Banner dran, dass der Autor bei einer Firma kauft, die Geld damit macht, was er dir gerade aufschwatzen will? Dann nicht.</p><p>Kurz gesagt: Du bist ein Dummchen. Probier gar nicht erst irgendwas selbst zu verstehen. Traue lieber dem Boten. Bekannte Boten sind besser. Außer, äh, außer "bekannt" heißt "hat viele Likes / Subscriber / Follower". Äh, außer das ist jemand von uns seriösen Journalisten, da sind viele Follower gut!1!!</p><p>Das führt am Ende immer in den Ruin, solche Geschichten. Was genau ist die Bedeutung des blauen Häkchens bei Twitter? Heißt das, dass der vertrauenswürdig ist? Wer entscheidet denn, wer vertrauenswürdig ist?</p><p>Wer macht eigentlich die Fake News-Banner auf Facebook? Sind <i>die</i> eigentlich vertrauenswürdig? Wer entscheidet denn, wer vertrauenswürdig ist? Facebook?!</p><p>Tja und dann kommen wir beim denkwürdigen Teil mit Russia Today raus, die man laut dieses Tests aus zwei Gründen ablehnen soll: Erstens weil es ein Staatssender ist, und zweitens weil da ein Wikipedia-Banner drunter ist unter dem RT-Video, dass die vom russischen Staat finanziert werden. Ja, äh, <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsche_Welle#Finanzierung">die Deutsche Welle ist auch ein Staatssender</a>. Bleibt als Kriterium die Wikipedia-Banner.</p><p>Wer tut die da eigentlich hin? Wikipedia ja wohl nicht, oder? Oder ist Wikipedia jetzt für die Beurteilung der Glaubwürdigkeit von Nachrichtenquellen zuständig? Die kriegen ja nicht mal bei ihren eigenen Artikel hin, für hohe Glaubwürdigkeit zu sorgen! Vergleicht mal <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/RT_(Fernsehsender)">RT</a> und <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Radio_Free_Europe">Radio Free Europe</a> bei der Wikipedia. Fällt euch was auf?</p><p>Aber mehr als "Staatssender" und "Wikipedia-Banner" fällt denen da halt nicht ein.</p><p>Es gibt da auch noch eine Sektion, wo man Meinung von Nachrichten unterscheiden soll. Lasst mich das mal ergänzen. "RT ist doof aber ARD ist glaubwürdig" ist eine Meinung, keine Nachricht. Glaubwürdigkeit ist subjektiv. Die kriegt man nicht per Fiat sondern die muss man sich erarbeiten. Indem man propagandafreien Journalismus macht. Jahrelang.</p><p>Aber selbst dann kann es sein, dass man unterliegt. Die wesentlichen Optionen sind:</p><p></p><ol><li>Ich finde eine vertrauenswürdige Quelle, und der glaube ich dann.</li><li>Ich beziehe meine Nachrichten über die Russen von den Amis und die über die Amis von den Russen.</li><li>Ich gebe auf und beziehe meine Informationen von überall, traue aber am Ende entweder allen oder niemandem</li></ol><p>Beide haben Vor- und Nachteile. Der zweite Ansatz ist attraktiv, weil man da weiß, dass man belogen wird, aber sich zutraut, das auf seiner Seite wieder rauszurechnen. Das ist in der Praxis aber leider häufig ein Fehlschluss. Eine Schwachstelle im Menschen. Menschen, die sich in einem System aufhalten, nehmen grundsätzlich an, dass sie in der Lage sind, das System zu beurteilen und Probleme zu kompensieren.</p><p>Juristen glauben an das Rechtssystem, und dass sie wenn es hart auf hart kommt gewinnen können. Programmierer glauben an die Software, und dass sie wenn es hart auf hart kommt debuggen können. Und wir alle glauben an die Nachrichten, und dass wir wenn es hart auf hart kommt Fake News erkennen können.</p><p>Ist alles eine Fehleinschätzung, aber möglicherweise in der Praxis immer noch besser als irgendeinem "vertrauenswürdigen" Sender einfach zu glauben.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh und was ich ganz vergaß: In dem Test soll man auch WDR und ZDF als öffentlich-rechtlich erkennen, man kriegt vermittelt, dass öffentlich-rechlich = unabhängig, vertrauenswürdig und gut, und sie wollen als Antwort haben, dass das ehemalige Nachrichtenmagazin unabhängigen Journalismus macht.</p><p u="">Oh, und: "Ich leite grundsätzlich keine Nachrichten weiter" wollen sie nicht als Begründung dafür haben, dass man eine Falschmeldung nicht weiterleitet. Auch "Ich glaube, dass meine Freund:innen das Thema nicht interessiert" akzeptieren sie nicht. Insofern ist das weniger ein Test und mehr eine Konditionierung auf unkritischen Medienkonsum der "guten" Medien in meinen Augen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea73a91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea73a91</guid><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 14:25:19 -0000</pubDate><title>Die Quantencomputer-Einschläge kommen näher.Factoring 2048 RSA integers in 177 days...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arxiv.org/abs/2103.06159">Die Quantencomputer-Einschläge kommen näher</a>.<blockquote lang="en">Factoring 2048 RSA integers in 177 days with 13436 qubits and a multimode memory</blockquote>Vorsicht: Die haben keinen solchen Computer gebaut oder gar irgendwas damit faktorisiert. Die haben bloß eine Architektur vorgeschlagen und herumgerechnet, wie effektiv die wäre, wenn sie jemand bauen könnte.<p>Insofern ist das jetzt erstmal kein Grund zur Panik, aber es fühlt sich schon so an, als kämen die Einschläge näher.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea7759b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea7759b#2021-03-23 10:40:03.178319</guid><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 09:30:45 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Nicht mal die...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://juris.bundesgerichtshof.de/cgi-bin/rechtsprechung/document.py?Gericht=bgh&amp;Art=en&amp;Datum=Aktuell&amp;Sort=12288&amp;nr=116210&amp;linked=pm&amp;Blank=1">Nicht mal die Juristen halten zusammen</a>.<blockquote>Nach Auffassung des Anwaltsgerichtshofs besteht kein Anspruch darauf, dass das besondere elektronische Anwaltspostfach ausschließlich mit einer Ende-zu-Ende-Verschlüsselung in dem von den Klägern geforderten Sinne betrieben wird. Ein derartiger Anspruch ergebe sich weder aus den einfachen Gesetzen noch aus der Verfassung. <b>Die gewählte Architektur des besonderen elektronischen Anwaltspostfachs sei sicher im Rechtssinne.</b></blockquote>Ja prima! Im Rechtssinne! Nur halt nicht im tatsächlichen Sinne.<p>Aber hey, wer braucht schon Sicherheit im tatsächlichen Sinne.</p><p>Das sagte die Vorinstanz. Jetzt hat der BGH dem zugestimmt. Das ist die letzte Instanz, die das noch aus dem Feuer holen hätte können.</p><blockquote>Die Wahl der Verschlüsselungsmethode beeinträchtigt weder die Vertraulichkeit der Kommunikation noch das anwaltliche Vertrauensverhältnis zum Mandanten, wenn die gewählte Methode als sicher im Rechtssinne anzusehen ist.</blockquote>Widdewiddewie sie mir gefällt!<p>Nee klar, wenn die Leute auf dem Weg der Nachricht reingucken können, beeinträchtigt das nicht die Vertraulichkeit der Kommunikation.</p><p>JA WAS DENN SONST? Was würde denn eurer Meinung nach die Vertraulichkeit der Kommunikation beeinträchtigen, wenn "jemand kann reingucken und die Klartext-Daten an Kriminelle verkaufen oder an die Staatsanwaltschaft oder Geheimdienste weitergeben" das nicht tut?!?</p><p u=""><b>Update</b>: Noch lustiger ist <a href="https://brak.de/zur-rechtspolitik/stellungnahmen-pdf/stellungnahmen-europa/2021/maerz/stellungnahme-der-brak-2021-23.pdf">das Statement der Brak</a>, die Betreiber von dem Schrott. Die sagen:</p><blockquote><p u="">Eine unabdingbare Grundvoraussetzung für die Gewährleistung des Mandatsgeheimnisses im digitalen Zeitalter ist die Möglichkeit sicher verschlüsselter Online-Kommunikation.</p></blockquote><p u="">Genau mein Humor!1!! Der Anlass für dieses Brak-Statement war natürlich nicht ihr verkacktes System sondern da ging es um die Cybersecurity-Geschichten der EU.</p><p u="">Auch der nächste Satz direkt ein Griff ins Klo:</p><blockquote><p u="">Zu begrüßen ist daher, dass der Verordnungsvorschlag in Erwägungsgrund 54 Satz 3 festhält, dass durch Zugriffe auf verschlüsselte Kommunikation die Effektivität von Verschlüsselungsmaßnahmen nicht beeinträchtigt werden soll.</p></blockquote><p u="">Das ist aus deren Sicht schon OK, wenn "Bedarfsträger" eure Anwaltskommunikation entschlüsseln können. Hauptsache sie gucken dann nicht hin und vergessen das bald wieder.</p><p u="">Nicht vergessen: Das sind die BESTEN der BESTEN der BESTEN unter den Anwälten. Deren Vertreter bei diesen kritischen Fragen. Die anderen Rechtsanwälte sind also noch ahnungsloser.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea76cfd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea76cfd#2021-03-23 10:15:02.833980</guid><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 08:51:47 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir jetzt brauchen?Noch ein paar Coronagipfel.Hey, wenn...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir jetzt brauchen?<p>Noch ein paar Coronagipfel.</p><p>Hey, wenn wir schon dabei sind: Wieso nicht auch einen Korruptionsgipfel?</p><p>Und dann noch eine Maskenerklärung, finde ich. Eine Integritätserklärung für die Masken!</p><p>Wisst ihr, ich frage mich ja seit einer Weile, wie die CDUler an den ständigen bekloppten Schulöffnungen mitverdienen. Und an den unterwirksamen Halb-Lockdowns und ihren Aufhebungen.</p><p>Das ergibt alles sowas von überhaupt keinen Sinn, dass "da bereichern sich CDUler dran" mein letzter verbleibender Erklärungsansatz ist.</p><p>Oder bereichnern sich an den Schulöffnungen vielleicht die SPDler?</p><p>Wir sollten dem vorausgreifen. Mit ein paar Ehrenerklärungen.</p><p>Was das Land jetzt braucht sind Beschlüsse, Erklärungen und Gipfel. Und Schulöffnungen. Und danach wieder "Lockdown light".</p><p u=""><b>Update</b>: Und dann die Schulen wieder für ein paar Tage auf. Damit die Leute die Hände voll haben. Und damit es spannend bleibt. Im Lockdown ist es wichtig, dass man körperlich was zu tun hat, und dass man geistig was zum ablenken hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea6683b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea6683b</guid><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 14:25:41 -0000</pubDate><title>Die EU verhängt Sanktionen gegen China. Wegen *blätter* *papierraschel* Menschenrechtsverletzungen.Das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/china-eu-sanktionen-menschenrechtsverletzungen-1.5242785">Die EU verhängt Sanktionen gegen China</a>. Wegen *blätter* *papierraschel* Menschenrechtsverletzungen.<p>Das ist alles so unfassbar absucht. Die EU, die Flüchtlinge ins Meer zurückzieht, damit sie da absaufen. DIE EU.</p><p>Die mit Lampedusa. DIE.</p><p>Die EU, die einen Deal mit der Türkei macht, damit sie die Flüchtlinge in Lager sperrt, damit sie nicht in die EU kommen. DIE Leute.</p><p>DIE haben die Stirn, China was über Menschenrechte zu erzählen.</p><p>Un-fass-bar.</p><p>Nur geringfügig weniger absurd als wenn die Amis anderen Ländern was über Menschenrechte erzählen, nachdem sie über Ländern mit braunen Menschen Lenk-Menschenrechte aus Flugzeugen abgeworfen haben.</p><p>Kommt, liebe EU. Erzählt mir mehr über Menschenrechte!</p><p u=""><b>Update</b>: Es geht um die Unterdrückung von Muslimen. Also echt mal! Muslime unterdrücken wir nicht, wir verkaufen ihnen Waffen, damit sie sich gegenseitig unterdrücken!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea6a0b9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea6a0b9</guid><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 09:16:23 -0000</pubDate><title>Old and busted: Ehrenerklärung.New hotness: Integritätserklärung!Die CSU-Spitze hat ein umfangreiches...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9eb0888d">Ehrenerklärung</a>.<p>New hotness: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/soeder-maskenaffaere-csu-massnahmen-101.html">Integritätserklärung</a>!</p><blockquote>Die CSU-Spitze hat ein umfangreiches Maßnahmenpaket vorgestellt, um einen klaren Schnitt in der Maskenaffäre zu machen. Dazu gehören "volle Transparenz" bei den Nebeneinkünfte sowie eine "Integritätserklärung".</blockquote>Es gibt ja diesen schönen alten Spruch, der es sogar bis Star Trek geschafft hat: Nur Nixon konnte nach China gehen. Nixon war strammer Antikommunist. Wenn jemand von den Democrats mit China geredet hätte, wäre er von den Republicans in der Luft zerrissen worden im Wahlkampf.<p>Den Effekt gibt es auch bei uns. Nur die SPD konnte das Sozialsystem zerstören. Nur die CDU konnte den Atomausstieg erklären.</p><p>Und jetzt, hier: Nur die CDU kann volle Transparenz bei den Nebeneinkünften ankündigen.</p><p>Das wäre das Argument für Optimismus.</p><p>Auf der anderen Seite verspricht die Union seit Jahrzehnten, dass sie mal was gegen die Korruption unternehmen wollen, und gibt unglaubwürdige Bullshit-Erklärungen ab (kostet ja nichts), und getan hat sich gar nichts. Insofern verzeiht mir bitte, dass ich das nicht ernst nehmen. Die Korruption im Parlament wird erst dann signifikant sinken, wenn CDU, CSU und FDP nicht mehr darin vertreten sind.</p><p>Die SPD ist natürlich auch durch und durch korrupt, aber eher mit Vetternwirtschaft und Pöstchen in Lottogesellschaften und Behörden und "Firmen" im staatlichen Besitz wie der Bahn.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea69ecb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea69ecb</guid><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 09:06:29 -0000</pubDate><title>Was hat sich Kanada bloß bei dieser Nummer damals gedacht?Dass...</title>
<description><![CDATA[ Was hat sich Kanada bloß <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a2f6bb95">bei dieser Nummer damals</a> gedacht?<p>Dass China das sieht und sich denkt: Hey, politische Schauprozesse, das können wir aber besser?</p><p>Stellt sich raus: China hat sich gedacht: Hey, politische Schauprozesse sind so 2018, wir machen mal <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/china-prozess-kanadier-spionage-101.html">einen politischen Geheimprozess unter Ausschluss der Öffentlichkeit</a>. Clever, denn so ohne Öffentlichkeit kann ja niemand sagen, es sei ein Showprozess gewesen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea69c64</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea69c64</guid><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 09:00:42 -0000</pubDate><title>Ich hatte neulich schon das Gesetz der großen Zahlen im...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte neulich schon das Gesetz der großen Zahlen im Blog. Ab einer gewissen Anzahl von Elementen sind plötzlich auch sehr unwahrscheinliche Ereignisse nicht mehr so selten, weil halt die Summe vieler kleiner Wahrscheinlichkeiten auch größer werden kann.<p>Inzwischen sind so viele CDUler unter Korruptionsverdacht, <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/bundestagsabgeordnete-karin-strenz-ist-tot-cdu-politikerin-stirbt-auf-rueckflug-von-kuba/27026898.html">dass schon die erste von ihnen im Flugzeug sterben</a> und das jetzt natürlich so aussieht, als gäbe es einen Zusammenhang.</p><p>Das waren bestimmt die Russen. Untersucht die Leiche! Da findet ihr bestimmt Nowitschok!!1! Was macht denn eine CDU-Frau bitte in Kuba?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea91b7a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea91b7a</guid><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 23:49:56 -0000</pubDate><title>John Cleese steigt in den NFT-Handel ein. Er verkauft die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/JohnCleese/status/1372944852325789704">John Cleese steigt in den NFT-Handel ein</a>. Er verkauft die Brooklyn Bridge als NFT. NFT steht für Non reFundable Token.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea97f95</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea97f95#2021-03-22 00:50:02.616522</guid><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 21:48:59 -0000</pubDate><title>Das ist ja schon Scheiße für die weltweite Führungsposition der...</title>
<description><![CDATA[ Das ist ja schon Scheiße für die weltweite Führungsposition der Briten im Abschnorcheln anderer Leute Internet-Daten, wenn die Leute nicht ihre Daten über Unterseekabel schicken, die nicht an Großbritannien vorbeikommen.<p>Völlig klar also: Da bestand dringender Handlungsbedarf.</p><p><a href=" https://www.heise.de/news/Grossbritannien-im-Cyberwar-Neues-Kriegsschiff-soll-Unterseekabel-verteidigen-5994058.html">Die Briten kaufen dann mal ein Kriegsschiff zum Anzapfen anderer Länder Internet-Infrastruktur</a>.</p><p>Humoristisch sehr wertvoll ist ihr haarsträubender Versuch, das als Verteidigungsinstrument anzupreisen:</p><blockquote>Die Kriegsmarine des Vereinigten Königreichs will ein neues Schiff bauen lassen, das die Unterseekabel der Kommunikations- und Daten-Infrastruktur beschützen soll. Der britische Verteidigungsminister äußerte Bedenken, dass Russland versuchen könnte, diese kritische Infrastruktur mit U-Booten zu sabotieren.</blockquote>Also erstmal: Das ist natürlich völlig grotesk. Siehe: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/USS_Parche_(SSN-683)">Die USS Parche</a> und ihr Nachfolger, die <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/USS_Jimmy_Carter">USS Jimmy Carter</a>. Wenn Betreiber von Unterseekabeln Angst vor Geheimdienstzugriffen haben müssen, dann seitens der Amerikaner und den Briten.<p>Die Russen sind auch nicht dafür bekannt, anderer Länder Infrastruktur zu sabotieren. Im Gegenteil. Sie sind dafür bekannt, anderer Länder Infrastruktur geschickter zu benutzen als die Länder selbst.</p><p>Aber ignorieren wir das mal für eine Sekunde. So, dieses Boot soll also gegen fremdländische Sabotage verteidigen, ja? Wie denn?</p><blockquote>Das neue Schiff der Royal Navy soll Überwachungs- und Verteidigungsaufgaben übernehmen und mit 15 Personen besetzt sein</blockquote>Oh, <i>Überwachungsaufgaben</i>! Verstehe! Abhören ist wie Minus-Rechnen! Wenn man doppelt abhört, dann kürzt sich das raus!!1!<blockquote>Die "kritischen" Unterseekabel seien "unglaublich wichtig", sagte der Verteidigungsminister. Wenn die nationale Infrastruktur verloren gehe, würden im Land "die Lichter ausgehen".</blockquote>Oh! <i>Oh.</i> Der glaubt, das Licht in Großbritannien kommt via Untersee-Glasfaser von Übersee?<p>Das it mir ja ein bisschen peinlich jetzt. Wer sagt es ihm?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea9cfa5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea9cfa5</guid><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 09:18:51 -0000</pubDate><title>Gerade macht der Fund zweier undokumentierter Intel-Instruktionen die Runde, mit...</title>
<description><![CDATA[ Gerade macht <a href="https://twitter.com/_markel___/status/1373059799307390981">der Fund zweier undokumentierter Intel-Instruktionen</a> die Runde, mit denen man angeblich (ebenfalls undokumentierten) Microcode-State in der CPU verändern kann.<p>Das klingt jetzt erst mal nicht gut, aber bisher gibt es zu wenig Informationen, um das wirklich sagen zu können. Es gibt ja auch Instruktionen, mit denen man aus einem Userspace-Programm heraus Kernelspeicher schreiben kann. Aber das darf man halt nicht und alles was das dann tut ist einen Fehler werfen.</p><p>Das wird hier auch so sein.</p><p>Insofern würde ich mir das aus Anwendersicht erstmal noch keine Sorgen machen, zumindest bis nähere Details veröffentlicht werden.</p><p>Das ist nicht die erste undokumentierte Instruktion, die bei Intel gefunden wird. Solche Instruktionen sind im Allgemeinen fürs interne Testen gedacht und dann vergessen worden. Es gibt da eine ganz legendäre namens LOADALL, die es zu 80286-Zeiten mal gab (auf 80386 gab es auch eine LOADALL-Instruktion, die aber subtil anders war). Damit konnte man dann zum Beispiel ohne Wechsel in den Protected Mode auf Speicher jenseits des 1. Megabytes zugreifen.</p><p>Nach undokumentierten Instruktionen zu suchen ist nicht sonderlich schwer und der Suchraum ist auch nicht so groß, insofern laufen da seit vielen Jahren Leute herum und probieren Opcodes aus. Manchmal finden sie was, manchmal nicht. Es gibt da z.B. <a href="http://www.rcollins.org/secrets/opcodes/ICEBP.html">eine undokumentierte Breakpoint-Instruktion</a>.</p><p>Jedenfalls ... dass es da Wege geben würde, den Microcode-State zu ändern, war ja irgendwie klar. Intel shippt seit einer Weile Microcode-Updates und BIOS-Updates, die ihre Bugs im Feld fixen sollen. Das leuchtet ein, dass es da also einen Mechanismus geben wird.</p><p>#UD heißt Undefined Instruction, das ist der Fehler, den man kriegt, wenn man einen nicht existierenden Opcode auszuführen versucht. Die CPU muss also in einem bestimmten Debug-Zustand sein, um die Instruktion überhaupt als gültig zu erkennen, und in den kommt man normalerweise nicht. Die Management Engine könnte den Zustand herbeiführen, schätze ich mal, aber da haben du und ich ja keinen Zugriff drauf. Ähnlich ist das bei dieser Breakpoint-Instruktion auch. Die funktioniert nur, wenn die CPU in einem ICE läuft (oder vielleicht kann man das auch auf normalen CPUs anschalten aber ich weiß nicht wie).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eab17c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eab17c4</guid><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 11:06:02 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der britischen Polizei:Police have warned students in the...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/education-56462390">Kurze Durchsage der britischen Polizei</a>:<blockquote lang="en">Police have warned students in the UK against using a website that they say lets users "illegally access" millions of scientific research papers.<p>The City of London police's Intellectual Property Crime Unit says using the Sci-Hub website could "pose a threat" to students' personal data.</p></blockquote>Gut, die Polizei der City of London hat jetzt in der Vergangenheit keinen sonderlich großen Vertrauensvorschuss aufbauen können, aber was es da gab, haben sie damit in den Asphalt zurück gehämmert.<p>Kinder, lernt lieber nichts!</p><p>Und dann die Lüge mit den persönlichen Daten, ich lach mich schlapp. Wie erbärmlich ist DAS denn!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa11c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa11c4</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 16:28:10 -0000</pubDate><title>Bevor die Leute Fotos und Videos über das Internet verbreiteten,...</title>
<description><![CDATA[ Bevor die Leute Fotos und Videos über das Internet verbreiteten, als das alles noch Text war, gab es so einen berühmten Spruch: On the Internet, nobody knows you're a dog. Geht zurück auf <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/On_the_Internet,_nobody_knows_you%27re_a_dog">ein Cartoon im New Yorker</a>. <p>Heute sind wir <a href="https://mothership.sg/2021/03/japanese-biker-actually-man/">dank Apps weiter</a>:</p><blockquote lang="en">Young female Japanese biker is really 50-year-old man with luscious hair using FaceApp</blockquote>Die App hat offenbar einen Spiegel übersehen in einem Foto, wo man dann das unverfremdete Gesicht sehen konnte.<p>Der Typ sagte dazu:</p><blockquote lang="en">The man reportedly said that nobody wants to see an "uncle", and so, he turned himself into a "beautiful woman" so that his photos would be popular.</blockquote>Ich finde daran vor allem spannend, wie sehr wir daneben gelegen haben mit unseren Ideen, was die gesellschaftlichen Auswirkungen von KI sein würden. Bei Deep Fakes war praktisch die einzige Sorge, dass das in der Politik benutzt werden könnte.<p>Stattdessen kann jetzt offensichtlich jeder online eine junge hübsche Frau sein. Es heißt ja immer, junge Mädchen würden von den gesellschaftlichen Erwartungen an ihre Körper kaputtgemacht. Aber hat jemand diesen alten Motorradfan da auf dem Radar gehabt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa68b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa68b0</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 13:34:38 -0000</pubDate><title>Na? Wolltet ihr dieses Jahr wählen gehen? Die Grünen vielleicht?Ich...</title>
<description><![CDATA[ Na? Wolltet ihr dieses Jahr wählen gehen? Die Grünen vielleicht?<p>Ich zitiere mal <a href="https://www.gruene.de/artikel/wahlprogramm-zur-bundestagswahl-2021">aus deren Wahlprogramm</a>:</p><blockquote>... wollen wir es der Polizei ermöglichen, technische Geräte anhand einer rechtsstaatlich ausgestalteten Quellen-TKÜ zielgerichtet zu infiltrieren.</blockquote>Findet ihr nicht? Ctrl-F funktioniert nicht? Tja, das ist wegen ... äh ... der Übersicht. Das ist im Kapitel 5, "Zusammen leben", und dort "Wir stärken Sicherheit und Bürger*innenrechte" aufklappen.<p>Hahaha, wir stärken Bürgerrechte!</p><p>Und dann "der Staat darf dich hacken".</p><p>Genau mein Humor!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa41f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa41f0</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:47:10 -0000</pubDate><title>Die Uni Greifswald hat Astrazeneca gerettet.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/AstraZeneca-Greifswalder-Forscher-haben-offenbar-Thrombose-Ursache-gefunden-,coronavirus4660.html">Die Uni Greifswald hat Astrazeneca gerettet</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaab3c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaab3c3</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:47:09 -0000</pubDate><title>Wenn ihr dachtet, Bidens Diplomatie mit Russland läuft nicht so...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr dachtet, Bidens Diplomatie mit Russland läuft nicht so gut, dann <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/mar/19/us-china-talks-alaska-biden-blinken-sullivan-wang">guckt erst mal, wie das mit China läuft</a>.<p>Das ging schon neulich los, als <a href="https://www.taiwannews.com.tw/en/news/4148761">Bidens Außenminister Taiwan als "ein Land" bezeichnete</a>, was mal direkt eine fette Provokation für Rest-China ist.</p><p>In diesem Meeting jetzt hat er dann erstmal die Uiguren und Hong Kong angesprochen und damit die Trifecta komplettiert.</p><p>Entsprechend ungehalten waren die Chinesen. Die meinten dann, die USA sollen erstmal ihre eigenen Rassismusprobleme klären, bevor sie anderen etwas über Menschenrechte erzählen.</p><p>Blinken (der US-Außenminister) hat auch erstmal fett den Weltpolizisten raushängen lassen in seiner Rede:</p><blockquote lang="en">In his opening remarks Blinken had said world leaders had voiced “deep satisfaction” that the US was re-engaging with the international community after four years of Trump’s “America first” doctrine. “I’m also hearing deep concern about some of the actions your government is taking.”</blockquote>Welche Speichellecker das wohl gewesen sein sollen? Die Nato? Die Atlantik-Brücke?<blockquote lang="en">Blinken, who added he had heard similar sentiments during his visits this week to Japan and South Korea, said the Biden administration and its allies were united in pushing back against China’s increasing authoritarianism and assertiveness at home and abroad.</blockquote>Team America, World Police!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaaa816</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaaa816</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:03:04 -0000</pubDate><title>In meiner Kindheit gab es diesen Witz:Was passiert, wenn in...</title>
<description><![CDATA[ In meiner Kindheit gab es diesen Witz:<p>Was passiert, wenn in der Sahara der Kommunismus Einzug erhält?<br/>10 Jahre nichts, dann wird der Sand knapp.</p><p>Und heute so:</p><p>Was passiert, wenn du Politiker in das Management der Bahn setzt?<br/>10 Jahre Verlust und dann <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/deutsche-bahn-richard-lutz-soll-zehn-prozent-mehr-lohn-bekommen-a-cbd0c3ab-44b5-489f-8463-125cdabd47c3">erhöhen sie sich die Vorstandsgehälter</a>.</p><p>Wisst ihr noch, früher? Als die CDU immer gegen Sozialschmarotzer gewettert hat? Bevor klar wurde, dass niemand so viel öffentliche Gelder abzieht wie die CDU?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaaa050</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaaa050</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 08:27:58 -0000</pubDate><title>Putin bietet Biden neue Gespräche an — aber live ins...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.anti-spiegel.ru/2021/ob-das-weisse-haus-darauf-eingeht-putins-vorschlag-fuer-ein-live-uebertragenes-gespraech-mit-biden-im-o-ton/">Putin bietet Biden neue Gespräche an</a> — aber live ins Internet ausgestrahlt. Damit jeder sehen kann, wer was in welchem Kontext wann gesagt hat.<p>Putins "it takes one to know one" ging übrigens auf russisch ungefähr so:</p><blockquote>Putin hat Biden Gesundheit gewünscht, und dann gesagt, dass Menschen, wenn sie andere beurteilen, in den Spiegel schauen. Er hat also im Klartext gesagt: Wenn Biden mich einen „Killer“ nennt, dann schließt er von sich auf andere.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa9e91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa9e91#2021-03-19 15:05:02.580388</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 08:18:23 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Wir werden voraussichtlich nicht an der Klimakatastrophe versterben.Wir...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Wir werden voraussichtlich nicht an der Klimakatastrophe versterben.<p><a href="https://www.theguardian.com/commentisfree/2021/mar/18/toxic-chemicals-health-humanity-erin-brokovich">Wir werden uns vorher chemisch unfruchtbar machen</a>.</p><blockquote lang="en">A new book called Countdown, by Shanna Swan, an environmental and reproductive epidemiologist at Icahn School of Medicine at Mount Sinai in New York, finds that sperm counts have dropped almost 60% since 1973. Following the trajectory we are on, Swan’s research suggests sperm counts could reach zero by 2045. Zero. Let that sink in. That would mean no babies. No reproduction. No more humans. Forgive me for asking: why isn’t the UN calling an emergency meeting on this right now?</blockquote>Ach komm, wer braucht schon Fortpflanzung. Bis dahin haben wir unser Bewusstsein in die Cloud hochgeladen und leben ewig (oder bis zum nächsten Softwareproblem, was früher kommt).<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/callin_bull/status/1372741642344525824">Ja, das war eine Medienkompetenzübung</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eadb16e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eadb16e</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 15:28:48 -0000</pubDate><title>Wie hättet ihr an Putins Stelle reagiert, wenn Joe Biden...</title>
<description><![CDATA[ Wie hättet ihr an Putins Stelle reagiert, wenn <a href="/?ts=9eacd8f6">Joe Biden euch einen "Killer" nennt</a> und euch mit "Konsequenzen" droht, die ihr "bald sehen werdet"?<p>Hättet ihr mal die Schätzung des GRU über die Anzahl von Skeletten in Bidens Keller veröffentlicht? Ich meine, alleine die ganzen Drohnenmorde unter Obama! Und auch davor hat der Biden für jeden Krieg gestimmt, den jemand ernsthaft vorgeschlagen hat. Serbien, Syrien, Libyen, Irak, … gelegentlich so SPD-Style "mit Bauchschmerzen", so mit Dolchstoßlegende, wisst schon, "also ICH hab ja immer intern opponiert, bevor ich dann dafür gestimmt habe, als es drauf ankam".</p><p>Oder man hätte mal die Arbeit seiner Vizepräsidentin ein bisschen statistisch auswerten können.</p><p>Oder man tut, was <a href="https://www.reuters.com/article/us-russia-usa-reaction-idUSKBN2BA0S1">was Putin tatsächlich getan hat</a>: Man sagt "it takes one to know one" zu dem Killervorwurf und wünscht Biden im Übrigen beste Gesundheit *zwinker*</p><p>Und zwar nicht nur einfach so Gesundheit, nein!</p><blockquote lang="en">Putin, responding to Biden’s characterisation of him, said he knew the U.S. leader personally, and, in an apparent reference to Biden’s age (78), said he <b>sincerely</b> wished him good health.</blockquote>Das ist sowas wie Merkels vollstes Vertrauen.<p>Schönes Alter haben Sie da erreicht! Wäre ja zu schade, wenn das nicht so weiterginge!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eade8a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eade8a8</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 10:16:22 -0000</pubDate><title>Das wird euch jetzt sicher genauso überraschen wie mich: Mehr...</title>
<description><![CDATA[ Das wird euch jetzt sicher genauso überraschen wie mich: <a href="https://www.sueddeutsche.de/digital/luecke-corona-covid-testen-1.5239045">Mehr als 130 000 Corona-Testergebnisse standen ungeschützt im Netz</a>.<blockquote>Eine Sicherheitslücke in Software für Testzentren machte Resultate von Schnelltests samt Namen und Adressen Unbefugten zugänglich.</blockquote>I'm shocked, SHOCKED, to find that incompetence is going on here!<p>Tja, ist ein Softwareprohblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eade697</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eade697</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 10:07:05 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Bundesdatenschutzbeauftragten Mecklenburg-Vorpommern:Datenschutzbeauftragter: Behörden sollen unverzüglich auf Microsoft...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Datenschutzbeauftragter-Behoerden-sollten-unverzueglich-auf-Microsoft-verzichten-5990886.html">Kurze Durchsage des Bundesdatenschutzbeauftragten Mecklenburg-Vorpommern</a>:<blockquote>Datenschutzbeauftragter: Behörden sollen unverzüglich auf Microsoft verzichten</blockquote>Dass ich das noch erleben darf!<p>Begründung:</p><blockquote>Zusammen mit dem Landesrechnungshof fordert er "unverzügliches Handeln". Da sich die großen Anbieter bei dem Problem des Abflusses personenbezogener Daten nicht zu bewegen scheinen, "bleibt letztlich nur der Rückgriff auf Open-Source-Produkte, um den Datenschutz und auch die digitale Souveränität der Landesregierung zu wahren".</blockquote>Wie, was? Da fließen personenbezogene Daten ab, wenn man seine Software in die Cloud schiebt?<p>Meine Fresse, wieso hat uns denn da niemand vor gewarnt?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd832</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd832</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 09:10:04 -0000</pubDate><title>Leserbrief aus NRW, von jemandem, der sich freiwillig gemeldet hat,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief aus NRW, von jemandem, der sich freiwillig gemeldet hat, ehrenamtlich an einem Schnelltestzentrum mitzuhelfen.<blockquote>Hier ist heute ein öffentliches Testcenter an den Start gegangen. Ich bin ehrenamtliches Helferlein.<p>Drei Leute pro Schicht, Schutzkleidung wird gestellt.</p><p>Die Stadt hat das im Alleingang gemacht. Finanzierung ist unklar.</p><p>Aus Düsseldorf kommt nur Grillezirpen und der eine oder andere einsame Tumbleweed, wenn man Richtlinien haben will, wie man das denn machen soll.</p><p>Mein Städtchen hat jetzt ne Privatfirma ins Boot geholt, Zelte und Heizung hat das THW aufgebaut und dann sitzen pro Schicht bis zu 8 Leute in der Teststraße und testen Leute.</p><p>Stadt bezahlt erszmal aus eigenem Säckel in der vagen Hoffnung, dass D'dorf irgendwann bissi Kohle rüberwachsen läßt.</p><p>Mir fallen spontan jetzt nur Länder wie Somalia und andere failed states ein, um das Level an Generalversagen seitens Laschet und Laumann zu beschreiben.</p><p>Aber in der PK die Fresse aufreißen wie ein Großer und ganz charmant autoritär kritisch fragende Journos zusammenscheißen.</p><p>Ich hab Freitag meine erste Schicht. Acht Stunden Dienst an der Allgemeinheit.</p></blockquote>Großartig. Auch noch die Ehrenamtler einmal durchverschleißen.<p>Wir sind jetzt schon in der 2. Ableitung. Eigentlich geht es um das Durchimpfen, das haben sie verkackt. Dann ging es um die Tests, das haben sie verkackt. Jetzt geht es um Freiwillige, die einspringen, um das Verkacken vorher zu lindern, die das verkacken sie auch noch. Langsam wird die Luft dünn, noch Dinge zu finden, die man verkacken kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd74d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd74d</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 09:04:19 -0000</pubDate><title>Ach. Das ist ja bedauerlich. Der Munitionsskandal bei der KSK...</title>
<description><![CDATA[ Ach. Das ist ja bedauerlich. <a href="https://www.jungewelt.de/artikel/398806.bundeswehr-vertuschung-beim-ksk.html">Der Munitionsskandal bei der KSK kann leider nicht aufgeklärt werden</a>. Jemand hat die Logs für 2018 gelöscht.<p>Ja, absichtlich gelöscht. Nicht "verlorengegangen". Nicht "Brand im Rechenzentrum". Gelöscht.</p><p>Wer setzt denn bitte ein Munitions-Dokumentations-System auf, bei dem einfach jemand hingehen und alle Daten löschen kann!?!?</p><p>Oder mit anderen Worten: Was machen die ITler da eigentlich beruflich?</p><p>Naja, denkt ihr euch jetzt vielleicht, spielen wir halt das Backup ein. Gibt es anscheinend nicht. Warum auch. (Danke, Reinhard)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd260</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd260#2021-03-18 14:00:02.935724</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 08:43:42 -0000</pubDate><title>Nachdem ja jetzt alle Hoffnung auf dem EMA liegt, kommt...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem ja jetzt alle Hoffnung auf dem EMA liegt, kommt hier noch ein etwas unerfreulicher Leserbrief zum EMA rein. Der Leserbrief bezeichnet das EMA als "langsamen Moloch" und führt dann aus:<blockquote>Die Kommunikation mit der EMA ist ohnehin für den schnellen Dienstweg viel zu formalisiert und zu statisch. Die Sinusvenenthrombose hat z.B.  keinen eigenen ICD. Thrombose ist eigentlich "I80.x", aber da muss man auch das Kleingedruckte lesen: Intrakranielle Thrombosen sind hier nämlich ausgenommen und es wird dann auf "I67.6" verwiesen (Nichteitrige Thrombose des intrakraniellen Venensystems), aber nur wenn kein Hirninfarkt vorliegt, dann ist es nämlich "I63.6".<p>Wenn man sich über das aktuelle Geschenen nur über tiki-taka Webformulare ohne Freifelder unterhalten kann, ist es kein Wunder, daß bei der EMA schlicht "Thrombose" ankommt, so wie es derzeit den Anschein hat. Das letzte Statement der EMA war ja peinlicherweise dann auch: "Wir können keine signifikante Häufung von Thrombosen erkennen." m(</p><p>Dabei ist die klinische Bild bei den AstraZeneca-Vorfällen geradezu kollosal spezifisch: Sinusvenenthrombose bei gleichzeitiger systemischer ausgeprägter(!) Thrombozyptopenie. Für einen Mediziner ist das eine "smoking gun". Die Geimpften hatten nur noch so wenige Thrombozyten im Blut, daß sie punktuelle Blutungen (Petechien) auf der Haut hatten (das verkompliziert übrigens auch die Behandlung der Thrombose). Das hatte auch der einzige Mann aus den 7 Fällen in DE, obwohl seine Sinusvenenthrombose wohl nicht ganz so ausgeprägt war. Eine derartig hochspezifische Klinik hat oft auch ganz spezifische Ursachen. Und mit etwas Detektivarbeit findet man die auch, und kann dann weiterimpfen. Aber nicht, wenn bei der EMA nur "Thrombose" ankommt.</p><p>Was mich noch brennend interessieren würde: Wird auf dem Anamnesebogen, den man vor der Impfung ausfüllen muss, explizit nach hormonbasierten Kontrazeptiva gefragt? Wenn nur gefragt wird, ob man regelmäßig Medikmente nimmt, und wenn ja, welche, wird "die Pille" nur selten angegeben. Du kannst ja mal per Blog anfragen, wer so einen Anamnesebogen schonmal gesehen oder ausgefüllt hat. Ich kenne bisher nur den Anamnesebogen meiner Oma, und der war ganz offensichlich auf 80+-Jährige zugeschnitten. Da spielt Kontrazeption nicht mehr so eine große Rolle.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.kvberlin.de/fileadmin/user_upload/Themen/covid_19_impfdienste/anamnese_einwilligung_mrnaimpfstoff.pdf">Der Anamnese-Fragebogen in Berlin fragt jedenfalls nicht nach der Pille</a>, und die Formulierung für die Frage nach Medikamenten fragt sogar explizit nur nach chronischen Erkrankungen oder Immunschwäche. Der Fragebogen aus dem Saarland hat dieselben Formulierungen wie Berlin.</p><p u=""><b>Update</b>: Die Bundesländer haben offenbar alle <a href="https://www.rki.de/DE/Content/Infekt/Impfen/ImpfungenAZ/COVID-19/Aufklaerungsbogen-Tab.html">die Vorlage vom RKI übernommen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd015</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd015</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 08:35:23 -0000</pubDate><title>Die CDU ist doch die Wirtschaftspartei, nicht? Die Sozen können...</title>
<description><![CDATA[ Die CDU ist doch die Wirtschaftspartei, nicht? Die Sozen können nicht rechnen und machen immer nur Schulden und Verlust, aber die Union, das sind die, die sich auskennen!<p>Aktueller Datenpunkt: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/masken-aktion-gutscheine-101.html">Spahn hat Apotheken 6€ pro FFP2-Maske erstattet, als die im Einkauf 1€50 kosteten</a>. Ergebnis:</p><blockquote>Die Rechnung sei "sehr gut aufgegangen", sagt Glass. Oder, ein bisschen klarer formuliert: "Wir haben uns dumm und dämlich verdient."</blockquote>Das ist ein Apotheker aus Berlin. Oder konkret:<blockquote>kurz vor Weihnachten bescherte ihm Gesundheitsminister Jens Spahn noch Einnahmen von 170.000 Euro.</blockquote>Boah ein Glück, dass das die CDU gemanaged hat und nicht jemand, der nicht wirtschaften kann und bloß unsere Steuergelder verprasst hätte!<p>Und: Gut, dass das die CDU war und keine korrupte Abgreiferpartei wie die mit der Maskenaffäre neulich. Man stelle sich bloß mal vor, wie viel Potential für Kick-Backs, Provisionen und anderweitiges in den Topf greifen es hier gegeben hätte! Pfew, da ist ja nochmal ein Kelch an uns vorüber gegangen! Das hätten wir ja <i>nie</i> aufgeklärt gekriegt, wenn es da Verdacht auf Korruption gegeben hätte!1!!</p><p>Ein Glück, dass es bei uns sowas nicht gibt. Alle grundehrlich, die Leute.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eadcd49</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eadcd49</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 08:21:43 -0000</pubDate><title>China lässt wieder Einreisen zu -- wenn sie mit dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/mar/17/china-to-allow-foreign-visitors-who-have-had-chinese-made-vaccine">China lässt wieder Einreisen zu -- wenn sie mit dem chinesischen Covid-Impfstoff geimpft wurden</a>. Der ist nun leider in vielen anderen Ländern gar nicht zugelassen, u.a. in der EU. Aber die ist eh nicht auf der Liste, wahrscheinlich wegen der Größenordnung unseren Verkackens.<blockquote lang="en">So far it is open to foreigners from places including Hong Kong, the US, the UK, India, Australia, Iraq, Thailand, Croatia, Israel, Pakistan and the Philippines.</blockquote>Das ist schon geil. Der Irak, aber nicht die EU. Hintergrund ist, dass der Irak Sinovac zugelassen hat und daraufhin von China Dosen davon geschenkt bekommen hat.<p>Übrigens, erinnert ihr euch noch an das Gezeter, dass China zuviel Einfluss in der WHO hat? Ja? Dann ratet doch mal, wessen Impfstoffe immer noch nicht WHO-anerkannt sind! <a href="https://www.globaltimes.cn/page/202103/1218231.shtml">Kommt ihr NIE drauf</a>!</p><p>Klar, warum würde man auch den Impfstoff von dem einen Land reinlassen, das Covid im Wesentlichen besiegt hat?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eacd8f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eacd8f6</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 14:54:32 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Joe Biden im NBC-Interview:Of Putin, Biden said...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://news.yahoo.com/biden-vows-russias-putin-pay-113757101.html">Kurze Durchsage von Joe Biden im NBC-Interview</a>:<blockquote lang="en">Of Putin, Biden said he does not think the Russian leader has a soul. Asked if he thought Putin was a killer, he told ABC: "I do."</blockquote>Hach, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=nx5N-4JvVyk">der Geruch von Napalm am Morgen</a>! Habt ihr das auch so vermisst?<p>Biden meinte auch, Putin werde "bezahlen" für seine Wahlmanipulationsversuche. Welche Wahlmanipulationsversuche? Na die 2020!</p><p>Die Wahl, als die zuständigen Experten fanden, das sei die sicherste Wahl in der Geschichte der USA gewesen.</p><blockquote lang="en">"He will pay a price," Biden told ABC News in an interview that aired on Wednesday. Asked what the consequences would come, he said, "You'll see shortly."</blockquote>Zahlen wird er, hört ihr! <a href="https://www.youtube.com/watch?v=2w_oA7IwTiY">ZAHLEN</a>! *<a href="https://www.youtube.com/watch?v=mevxenJ6Mtc">revolvernachlad</a>*<p>Ich weiß ja nicht, wie ihr das seht, aber ich sage: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aCbfMkh940Q">Nuke the site from orbit</a>! It's the only way to be sure!</p><p>Mann, ich vermisse die hohlen Actionfilme aus den 90ern. Damals, als das noch nicht alles computergenerierter Plastikscheiß voller Photoshop-Darstellern war. Damals, als Helden noch Zahnlücken hatten.</p><p>Gut, Joe Biden ist jetzt eher der Frank Drebin unter den Actionstars, aber immerhin. Die Aviator-Sonnenbrille ist schonmal cool.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf3db3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf3db3</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 13:00:29 -0000</pubDate><title>Oh, das hatte ich ja gar nicht mitgekriegt letzte Woche:...</title>
<description><![CDATA[ Oh, das hatte ich ja gar nicht mitgekriegt letzte Woche: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/corona-hilfen-betrugsverdacht-103.html">Coronahilfen des Bundes wegen Betrugsfällen gestoppt</a>.<p>Wie kann sowas passieren? Nun, äh, ...</p><blockquote>Nach Informationen von "Business Insider" sollen sich Unbekannte mit falschen Identitäten beim Wirtschaftsministerium als prüfende Dritte registriert und dann für echte Unternehmen Hilfen beantragt haben. Das Geld sei jedoch nicht dorthin geflossen, sondern auf Konten der Betrüger.</blockquote>Ja, äh, das ist natürlich geschickt eingefädelt, diese Webseite, wo man einfach irgendeine existierende Firma und sein eigenes Konto eintragen kann!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf2eb0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf2eb0</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 11:56:30 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:[OVH] promises free backup of everything, forever, because...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theregister.com/2021/03/17/ovh_restoration_update/">Lacher des Tages</a>:<blockquote lang="en">[OVH] promises free backup of everything, forever, because some customers assumed that's what clouds do</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf2c23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf2c23</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 11:50:21 -0000</pubDate><title>Drosten hat auch eine Theorie zu den Thrombosen:…gab der Virologe...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.stern.de/30437198.html">Drosten hat auch eine Theorie zu den Thrombosen</a>:<blockquote>…gab der Virologe zu bedenken, dass es sich möglicherweise auch um ein statistisches Problem handeln könnte.<p>In Deutschland seien Menschen unter 65 Jahre mit AstraZeneca geimpft worden, weil es zunächst keine Empfehlung der Ständigen Impfkommission für Ältere gegeben hatte. In England hingegen seien bevorzugt Ältere damit geimpft worden; trotz einer höheren Zahl an Impfungen sei dort keine solche Thrombosen-Häufung beobachtet worden. Drosten verwies auf einen wohl hohen Frauenanteil beim medizinischen Personal und Pflegepersonal, das das Mittel in Deutschland erhielt. Er fragte: "Könnte es sein, dass das die Statistik färbt?" Bei Frauen seien Probleme mit Thrombosen generell häufiger."</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf2b3f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf2b3f</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 11:45:37 -0000</pubDate><title>Leserbrief aus Schleswig-Holstein zur Schnelltest-Situation:Wir wohnen in einer Stadt mit...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief aus Schleswig-Holstein zur Schnelltest-Situation:<blockquote>Wir wohnen in einer Stadt mit recht niedriger Inzidenz (unter 40), wo seit dieser Woche wieder komplett Präsenzunterricht für die Klassen 1-6 stattfindet.<p>Du hast heute ja schon die Schnelltests an den Schulen erwähnt. Die Mutter  meiner Tochter hat heute eine E-Mail von der Schule bekommen. Angehängt war eine Einverständniserklärung die wir bitte unterzeichnen sollen. Diese besagt, dass die Kinder sich mit diesen Schnelltests gegenseitig selbst testen sollen, weil die Lehrer sich geweigert haben bei diesen Tests zu unterstützen. Die Schule hofft auf rege Zustimmung, da davon der Präsenzunterricht abhängt. Klarstellend sollte ich auch noch erwähnen, dass es sich dabei nicht um Teenager handelt, meine Tochter besucht die 5. Klasse. Es sind also Kinder zwischen 10 und 11 Jahren die sich dort gegenseitig testen sollen. Ob das für die Klassenstufen darunter auch gilt kann ich nicht mit Sicherheit sagen, würde mich aber Wundern wenn das dort die Lehrer oder sogar geschultes Personal machen würden.</p><p>Wirklich ein Trauerzeugnis wie leichtfertig die Regierung mit der Gesundheit unserer Kinder umgeht, um auf krampf Online-Unterricht zu verhindern um ihr Versagen in Sachen digitalisierung von Schulen zu vertuschen. Alle anderen müssen sich die besten Konzepte ausdenken damit Sie ihre Läden öffnen können aber für die Schulen fällt uns seid über 1 Jahr nichts besseres ein als regelmäßig lüften.</p></blockquote>Die Lehrer haben sich geweigert? Und da sagen die Schulbehörden einfach: Dann sollen sich die Kids doch gegenseitig verarzten!?!?<p>Heilige Scheiße müssen da die Nerven blank liegen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf278e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf278e</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 11:26:08 -0000</pubDate><title>Lustige Studie zu Office 385. Kernaussage ist, dass die Firmen,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Grossteil-der-MS-365-Konten-2020-erfolgreich-uebernommen-5990195.html">Lustige Studie zu Office 385</a>. Kernaussage ist, dass die Firmen, die in die Cloud migriert sind, jetzt ständig Accounts aufgemacht und geklaut kriegen.<p>Aber der lustigste Teil ist m.E. der hier:</p><blockquote>Auffällig ist jedoch, dass die Managementebene ein deutlich höheres Vertrauen in die eigenen Verteidigungsfähigkeiten als praxisnahe Mitarbeiter haben.</blockquote>No shit!<p>Das ist ja auch kein Zufall, dass die praxisnahen Mitarbeiter gar nicht erst gefragt werden. Wenn man sich vorher informieren würde, wäre man ja danach möglicherweise in der Haftung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf23d0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf23d0</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 11:07:58 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, worauf ich bei jedem Korruptionsskandal warte?Dass der Justizminister...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, worauf ich bei jedem Korruptionsskandal warte?<p>Dass der Justizminister impliziert wird.</p><p><a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/corona-maskenaffaere-ermittlungen-gegen-bayerns-ex-justizminister-alfred-sauter-csu-a-cc0ccbeb-5eca-491b-ac40-50588c2c79db">Wie jetzt gerade in Bayern</a>!</p><blockquote>Im Korruptionsskandal der Union wird nach SPIEGEL-Informationen nun auch gegen den früheren bayerischen Justizminister Alfred Sauter ermittelt. Durchsuchungsmaßnahmen wurden bereits angeordnet.</blockquote>Nicht doch der Justizminister!!!1!!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf0e2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf0e2e</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 09:42:08 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Noch zwei Tage vor der Wirecard-Insolvenz...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/wirecard-staatssekretaer-joerg-kukies-schlug-noch-kurz-vor-insolvenz-kredit-der-kfw-tochter-ipex-vor-a-9e917a6b-0980-4808-9efb-9f11aae22618">Noch zwei Tage vor der Wirecard-Insolvenz drängte das Bundesfinanzministerium die staatseigene Ibex-Bank zu einem Kredit</a>. Also nicht das ganze Ministerium, nur ein Staatssekretär. Halt die Ebene, auf der man solche Dinge regelt, damit der Minister nicht stürzt, wenn es rauskommt.<blockquote>Man habe ihn bereits »vorgewarnt«, schrieb er, was Kukies bei dem Telefonat für Absichten verfolge: Das Bundesfinanz- und Bundeswirtschaftsministerium sollen darüber nachdenken, »für Wirecard eine ›deutsche Lösung‹« zu finden.</blockquote>Oh, eine "deutsche Lösung", ja? D.h. Korruption, Veruntreuung von Steuermitteln und Vetternwirtschaft? Oder was soll das heißen?<p>Oh warte, das kann ich aufklären. Wer ist noch gleich Finanzminister? Oh ja richtig!</p><blockquote>Vieles an diesem Telefonat ist politisch äußerst heikel für Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) und dessen Staatssekretär Kukies</blockquote>Scholz ... das war der mit dem Cum Ex, nicht? "Deutsche Lösung", indeed.
]]></description></item></channel></rss>