<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 26 May 2022 08:50:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c71feee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c71feee</guid><pubDate>Thu, 26 May 2022 08:45:36 -0000</pubDate><title>Tolle Idee: Hotels vermieten ihre Zimmer als NFT! Wenn du...</title>
<description><![CDATA[ Tolle Idee: <a href="https://twitter.com/maxwellstrachan/status/1529093193425354752">Hotels vermieten ihre Zimmer als NFT</a>! Wenn du dann absagen musst, dann musst du halt einen Käufer für das NFT finden, wenn du deine Kohle wiedersehen willst.<p>Also ... DU musst einen Käufer finden. Nicht das Hotel.</p><p>Wisst ihr, was ich mich gerade frage? Wieso gibt es eigentlich keine Hotelzimmer-Scalper? Wenn man weiß, dass sagen wir eine Messe in der Stadt ist, könnte man ja als Entrepreneur alle Hotelzimmer in der Nähe der Messe anmieten, und dann meistbietend an arme Opfer weiterverscheuern.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c707754</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c707754</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 23:11:06 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten: Der aktuelle Grundschul-Massenmörder, der war bloß verrückt. Da...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten: <a href="https://www.fox5atlanta.com/video/1073912">Der aktuelle Grundschul-Massenmörder, der war bloß verrückt</a>. Da kann man nichts machen.<p>Ich bin ja echt froh, dass das alles so weit weg ist. Wenn ich da wohnen würde, würde ich glaube ich nur noch rumrennen und Politiker anbrüllen. Beide Seiten. Die Republikaner und Libertären haben dafür gesorgt, dass es kein soziales Netz, keine universelle Krankenversicherung und nicht genug Jobs für alle gibt. Die Democrats sehen das und beschleunigen es noch (Bill Clinton hat erstmal den Bankensektor dereguliert).</p><p>Auch jetzt sehen sie das Elend und ändern gar nichts. Genau wie sie nichts gegen Supreme Court stacking und jetzt das Abtreibungsding tun. Einfach so tun, als müsste man bloß Waffen verbieten und dann wäre alles geklärt.</p><p>Niemand mit einer Perspektive im Leben rennt in eine Grundschule rein und schießt kleine Kinder tot! Die Schweiz hat eine ähnliche Schusswaffendichte und da läuft niemand in Grundschulen Amok. Andersherum: Den Leuten in England geht es auch drecking und Schusswaffen sind verboten, also laufen die Leute da halt mit einem Messer Amok.</p><p>Überlegt euch mal, wie schlecht es euch gehen müsste, damit ihr nicht nur euch selbst umbringt, sondern vorher möglichst viele Unschuldige mitzunehmen versucht.</p><p>Die Democrats sind in der Opposition für mehr Gun Control, in der Regierung setzen sie das nicht um. Dann kommt das nächste School Shooting, und die Democrats freuen sich, weil sie damit die Midterms gewinnen können. Kein Stück weniger zum Kotzen als die Republicans.</p><p>Kein Wunder, dass die kulturelle Errungenschaft dieses Volkes die Idee von Superhelden ist. Eine realistischere Hoffnung sieht da einfach niemand mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c708a7b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c708a7b</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 15:26:29 -0000</pubDate><title>Hier sammelt jemand Beileidsbekundungen und schreibt jeweils dran, wieviel NRA-Kohle...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/bessbell">Hier sammelt jemand Beileidsbekundungen</a> und schreibt jeweils dran, wieviel NRA-Kohle derjenige eingesackt hat.<p>Das tritt ja mal Arsch! Sehr schöne Aktion.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70832e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70832e</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 14:57:52 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Zoom für Videokonferenzen?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://bugs.chromium.org/p/project-zero/issues/detail?id=2254">Benutzt hier jemand Zoom für Videokonferenzen</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7080c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7080c7</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 14:41:29 -0000</pubDate><title>Compiler und insbesondere Optimizer sind ja heutzutage schon ziemlich großartig...</title>
<description><![CDATA[ Compiler und insbesondere Optimizer sind ja heutzutage schon ziemlich großartig und in den meisten Fällen besser als menschliche Codengeneratoren.<p>Aber manchmal stößt man auf Fälle, wo noch was geht. Ich hab hier einen gefunden:</p><pre>int dummy1()
{
  static int removeme = 0;
  if (removeme)
  {
      return 0;
  }
  removeme = 1;
  return 0;
}</pre>Der Inhalt von removeme hat offensichtlich keine beobachtbaren Auswirkungen, kann also eigentlich komplett weg. Das machen aber weder gcc noch clang, beide mit -O3. Besonders krass: Selbst mit -flto nicht!<p>Zum Spielen habe ich das nochmal leicht umformuliert probiert:</p><pre>int dummy2()
{
  static int removeme = 0;
  if (!removeme)
    removeme = 1;
  return 0;
}

int dummy3()
{
  static int removeme = 0;
  removeme = 1;
  return 0;
}</pre>Bei dummy3 fällt gcc und clang auf, dass man removeme komplett wegmachen kann. Bei dummy2 aber auch nicht.<p>Ich bin gerade ein bisschen schockiert, dass selbst Link Time Optimization das nicht wegschmeißt. Hier der Testcode dafür:</p><pre>int main() {
  return dummy1() + dummy2() + dummy3();
}</pre>Und da kommt dann dieser Code raus (amd64):<pre>    16d0:       80 3d 95 22 00 00 00    cmpb   $0x0,0x2295(%rip)        # 396c &lt;dummy1.removeme&gt;
    16d7:       74 0c                   je     16e5 &lt;main+0x15&gt;
    16d9:       80 3d 90 22 00 00 00    cmpb   $0x0,0x2290(%rip)        # 3970 &lt;dummy2.removeme&gt;
    16e0:       74 13                   je     16f5 &lt;main+0x25&gt;
    16e2:       31 c0                   xor    %eax,%eax
    16e4:       c3                      ret
    16e5:       c6 05 80 22 00 00 01    movb   $0x1,0x2280(%rip)        # 396c &lt;dummy1.removeme&gt;
    16ec:       80 3d 7d 22 00 00 00    cmpb   $0x0,0x227d(%rip)        # 3970 &lt;dummy2.removeme&gt;
    16f3:       75 ed                   jne    16e2 &lt;main+0x12&gt;
    16f5:       c6 05 74 22 00 00 01    movb   $0x1,0x2274(%rip)        # 3970 &lt;dummy2.removeme&gt;
    16fc:       31 c0                   xor    %eax,%eax
    16fe:       c3                      ret</pre>Vielleicht übersehe ich da gerade irgendeine Formulierung in irgendeinem Standard. Mal gucken, was die sagen. Habe Bugs eingetragen bei gcc und clang.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70fcb5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70fcb5</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 14:25:47 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Seit 2020 sind in den USA Autounfälle nicht...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMc2201761">Seit 2020 sind</a> in den USA Autounfälle nicht mehr die häufigste Todesursache für Kinder und Jugendliche!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70db8c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70db8c</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 12:04:34 -0000</pubDate><title>Genug ist genug. Wir müssen was gegen Schusswaffengewalt tun.Wenn er...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/POTUS/status/1529273544881971203">Genug ist genug</a>. Wir müssen was gegen Schusswaffengewalt tun.<p>Wenn er doch nur jemanden kennen würde, der Macht und Einfluss hat!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70cce2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70cce2</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 11:00:12 -0000</pubDate><title>Pfizer verspricht, 45 armen Ländern Medikamente zum Selbstkostenpreis zur Verfügung...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/business/2022/may/25/pfizer-to-offer-low-cost-medicines-to-45-lower-income-countries">Pfizer verspricht, 45 armen Ländern Medikamente zum Selbstkostenpreis zur Verfügung zu stellen</a>.<p>Was ich ja nicht verstehe: Wieso fragt jemand Pfizer? Wieso ist das optional?</p><p>Ob arme Menschen Zugang zu Medikamenten haben, sollte doch nicht der Großmut irgendwelcher Konzerne überlassen sein!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c7fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c7fe</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 10:38:24 -0000</pubDate><title>Die Versorgung der Bevölkerung mit Elektrizität aus Kernenergie läuft wohl...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/tp/features/Die-perfekte-Ausgangslage-fuer-einen-Atom-Blackout-in-Frankreich-7102165.html">Die Versorgung der Bevölkerung mit Elektrizität aus Kernenergie läuft wohl nicht so gut in Frankreich</a>. Erstens gibt es Korrosionsprobleme (sind halt alte Installationen). Zweitens wird es jetzt im Sommer immer wärmer und wir haben Dürre in Europa, d.h. es gibt zu wenig Kühlwasser.<p>Oh warte, sagte ich alte Installationen?</p><blockquote>Ein Problem der EDF und Frankreichs ist, dass immer neue Korrosions-Probleme an den EDF-Atommeilern auftreten. Schon zwölf Reaktoren sind deshalb abgeschaltet, bisher hauptsächlich die neueren und leistungsstärkeren.</blockquote>Öhm.<p>Ja gut, aber wenigstens ist der Atomstrom schön billig!!</p><blockquote>Um den Verbrauchern aber auch weiterhin das Märchen vom angeblich so billigen Atomstrom verkaufen zu können - natürlich hat das auch mit den Präsidentschaftswahlen und den anstehenden Parlamentswahlen zu tun -, hatte die Regierung die EDF im März verpflichtet, noch einmal 20 Prozent mehr als schon bisher Strom unter dem Marktpreis abzugeben, um die Stromkosten für die Verbraucher niedriger zu halten.</blockquote> (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c417</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c417#2022-05-25 14:05:03.181277</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 10:28:25 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Bundesweit Kartenzahlung gestört (Giro und Kredit). Betrifft offenbar nur...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.mz.de/deutschland-und-welt/wirtschaft/bundesweite-storung-von-giro-karten-terminals-3383606">Bundesweit Kartenzahlung gestört</a> (Giro und Kredit). Betrifft offenbar nur bestimmte Terminals.<p u=""><b>Update</b>: Keine Sorge. <a href="https://www.br.de/nachrichten/meldung/banken-bestaetigen-bundesweite-probleme-bei-kartenzahlungen,3004ad7f5">Ist ein Softwareproblem</a>. Kann man nichts machen. (Danke, Martin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c329</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c329</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 10:24:55 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch so über das 9€-Ticket gefreut?Endlich mal...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch so über das 9€-Ticket gefreut?<p>Endlich mal eine unbürokratische Aktion, die der Bahn wirklich etwas Ansehen in der Bevölkerung bringt!</p><p>Ich persönlich finde Regionalexpress-Züge auch sehr attraktiv, besonders die zweistöckigen. Da kann man oben schön die Aussicht genießen und hat vergleichsweise viel Fußraum.</p><p>Und die Regionalzüge sind ja drin im 9€-Ticket!</p><p>Oh, was höre ich da? <a href="https://twitter.com/DB_Bahn/status/1529165809242742785">Nicht alle</a>.</p><p>ACH MENNO EY. Da hattet ihr EINMAL eine Chance, NICHT vollständig zu verkacken, und dann verkackt ihr das auch schon wieder? Zum heulen, dieses Land.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c2f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c2f1</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 10:17:19 -0000</pubDate><title>Heute aus den Ransomware-Nachrichten: Kärnten hat operative Herausforderungen. Es stecken...</title>
<description><![CDATA[ Heute aus den Ransomware-Nachrichten: <a href="https://kaernten.orf.at/stories/3157904/">Kärnten hat operative Herausforderungen</a>.<blockquote> Es stecken doch Erpresser hinter dem Totalausfall der Landes-EDV. Dienstagfrüh traten Probleme auf, vor allem betroffen war das E-Mail-Programm Outlook. Am Mittwoch kam eine Lösegeldaufforderung einer internationalen Hackergruppe: Fünf Millionen Dollar soll die Freigabe der Daten kosten.</blockquote>Outlook?! Nicht doch Outlook! Das galt doch bisher als so sicher!!1! (Danke, Alexander)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c73315a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c73315a#2022-05-25 11:30:03.277885</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 09:06:12 -0000</pubDate><title>Heute in den Crypto-News: Seth Green muss wohl seine Show...</title>
<description><![CDATA[ Heute in den Crypto-News: <a href="https://www.buzzfeednews.com/article/sarahemerson/seth-green-bored-ape-stolen-tv-show?bftwnews=">Seth Green muss wohl seine Show canceln, weil jemand das NFT gestohlen hat</a>. Welches NFT? Das von dem Affen, den Seth Green zum Protagonisten machen wollte.<blockquote lang="en">Actor and producer Seth Green was robbed of several NFTs this month after succumbing to a phishing scam that inadvertently threw a monkey wrench into the plan for his new animated series. [...]<p>Unfortunately for Green, what also matters is copyright law. And when the actor’s NFT collection was pilfered by a scammer in early May, he lost the commercial rights to his show’s cartoon protagonist, a scruffy Bored Ape named Fred Simian, whose likeness and usage rights now belong to someone else.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Macht euch keine Sorgen: <a href="https://www.coindesk.com/business/2022/04/11/bored-apes-go-hollywood-with-coinbase-produced-movie-trilogy/">Coinbase plant eine Filmtrilogie über Bored Apes</a>. Ihr kriegt trotzdem den Content, den ihr alle so dringend haben wollt!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f3b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f3b7</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 19:35:05 -0000</pubDate><title>Die bisher beste Theorie zum Crypto Crash.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/OneRadChee/status/1526740335451418626">Die bisher beste Theorie zum Crypto Crash</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f3db</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f3db</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 19:33:25 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Ein großer Schlag gegen den Rassismus!Die haben eine...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://twitter.com/sfwa/status/1528461525865799680">Ein großer Schlag gegen den Rassismus</a>!<p>Die haben eine 70-Jährige Scifi-Autorin von der Nebula Conference entfernt. Sie hatte "coloured" statt "of colour" gesagt. Verbrennt die Hexe!!</p><p>Oh, ihren Ehemann haben sie natürlich auch rausgeworfen. Der hat zwar nichts gesagt, aber wer so eine Hexe heiratet, hat keine Gnade verdient.</p><p>Ich hoffe, ihr habt euch schon alle zum <a href="https://pbs.twimg.com/media/FSIs-lmX0AAck_2?format=jpg">LGGBDTTTIQQAAPP Inclusiveness Training</a> gemeldet. Freiwillig, versteht sich. Sonst wird das verpflichtend.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f2a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f2a8</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 19:31:02 -0000</pubDate><title>Heute in den Krypto-News: Tether withdrawals top $10 billion as...</title>
<description><![CDATA[ Heute in den Krypto-News: <a href="https://www.cnbc.com/2022/05/23/tether-usdt-stablecoin-withdrawals-top-10-billion.html">Tether withdrawals top $10 billion as regulators raise alarm about stablecoins</a>. Macht euch keine Sorgen. Solange es Idioten gibt, die da einzahlen, läuft der Scam weiter.<p>Oh, übrigens: So günstig wie jetzt kommt ihr nie wieder an wertlose Scammer-Tokens!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f096</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f096</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 19:21:44 -0000</pubDate><title>Ungarn ruft wegen des Ukraine-Kriegs den Notstand aus. Noney Quote:Unter...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-dienstag-127.html#Notstand">Ungarn ruft wegen des Ukraine-Kriegs den Notstand aus</a>. Noney Quote:<blockquote>Unter dem Notstand ist es der Regierung möglich per Dekret zu regieren.<p>Orban hatte bereits wegen der Corona-Pandemie den Ausnahmezustand ausgerufen, diese Anordnung läuft aber am kommenden Dienstag aus.</p></blockquote>Was soll ich sagen. Faschisten lieben Ermächtigungsgesetze!<p>Wer hat die nochmal in die EU gelassen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c726fea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c726fea#2022-05-25 00:15:02.302582</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 10:11:00 -0000</pubDate><title>Ich führe gerade eine sehr interessante Diskussion über Bitcoin.Bei Bitcoin...</title>
<description><![CDATA[ Ich führe gerade eine sehr interessante Diskussion über Bitcoin.<p>Bei Bitcoin halbiert sich ja alle paar Jahre das Geld, das die Miner pro Block schöpfen und sich in die Tasche stecken dürfen. Im Moment zahlt man pro Transaktion sowas wie 1€ Transaktionsgebühren, 9€ Schmiergeld, damit die Transaktion in einem akzeptablen Zeitrahmen durchkommt, und dann dürfen die Miner nochmal 80€ Geld schöpfen. In drei Jahren ist die nächste Halbierung.</p><p>Was passiert dann, ist die Frage. Die bisher diskutierten Szenarien sind:</p><p></p><ol><li>Dann muss halt in der Zeit der Bitcoinkurs entsprechen steigen.</li><li>Dann steigen halt die Transaktionsgebühren</li></ol><p>Aber jetzt in der Diskussion kamen noch ein paar andere Szenarien auf. Was wenn sich Mining nicht mehr lohnt? Der Markt regelt das dann, und ein paar Miner stellen das Mining ein. Die Hardware ist dadurch aber nicht weg. Dann steht unbenutzte Mining-Kapazität in der Gegend herum. Das ist ein beunruhigender Gedanke, weil die dann zum Durchführen eines 51%-Angriffs genutzt werden könnte.</p><p>Viertes Szenario: Die rebranden sich als Lightning-Node und finanzieren sich dann halt über Lightning-Gebühren.</p><p>Wir leben in interessanten Zeiten, soviel ist klar.</p><p u=""><b>Update</b>: Warum würden die sich als Lightning-Nodes rebranden? Weil Miner keine Bitcoin-Transaktionsgebühren zahlen müssen und Lightning-Kanäle am Anfang und am Ende Transaktionen im Bitcoin-Netz brauchen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/henrykploetz/status/1529056199286657025">Mehr Kontext</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Bei einem 51%-Angriff hat der Angreifer immer noch Strom- und Opportunitätskosten. Der Angriff wird dadurch nicht billiger oder günstiger, aber er wird überhaupt erstmal möglich, weil die Hardware verfügbar ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c725994</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c725994#2022-05-24 11:25:02.327073</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 08:37:30 -0000</pubDate><title>Zur Inflation kam hier noch ein Leserbrief zur Geldmenge rein....</title>
<description><![CDATA[ Zur Inflation kam hier noch ein Leserbrief zur Geldmenge rein. Der Leser hat zwei Graphen gefunden, <a href="https://tradingeconomics.com/euro-area/money-supply-m1">einen zur EU</a> und <a href="https://fred.stlouisfed.org/series/BOGMBASE">einen zum Dollar</a>. Achtet mal auf die Skala! Wow.<p u=""><b>Update</b>: Zur Sicherheit: Geldmenge M1 und Monetary Base ist nicht dasselbe.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7257e6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7257e6#2022-05-24 21:35:02.911064</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 08:28:40 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die humanitären Hilfslieferungen sind in den USA eingetroffen....</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://twitter.com/PGourevitch/status/1528457901530136578">Die humanitären Hilfslieferungen sind in den USA eingetroffen</a>. In Militärflugzeugen, versteht sich.<p u=""><b>Update</b>: Warum in Militärflugzeugen, fragt ihr? Nun, Gerüchten zufolge waren die gerade in Europa, um Waffenlieferungen für die Ukraine abzuladen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c752860</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c752860</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 20:04:14 -0000</pubDate><title>Zelensky signs bill allowing Ukraine to confiscate assets of Russia...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.i24news.tv/en/news/ukraine-conflict/1653302934-zelensky-signs-bill-allowing-ukraine-to-confiscate-assets-of-russia-supporters">Zelensky signs bill allowing Ukraine to confiscate assets of Russia supporters</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7520a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7520a6#2022-05-24 12:20:02.656744</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 19:28:56 -0000</pubDate><title>Finland’s Green Party endorses nuclear powerNa dann kann es ja...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://allianceforscience.cornell.edu/blog/2022/05/finland-green-party-nuclear/">Finland’s Green Party endorses nuclear power</a><p>Na dann kann es ja nicht lange dauern, bis unsere Grünen die AKW-Abschaltung rückgängig machen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.freitag.de/autoren/dorian-baganz/atombefuerworterin-veronika-wendland-im-interview">Geht schon los</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7513b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7513b0</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 18:33:18 -0000</pubDate><title>Hey, so ein Code of Conduct ist eine tolle Idee....</title>
<description><![CDATA[ Hey, so ein <a href="https://twitter.com/sempuki1/status/1528481986540515329">Code of Conduct ist eine tolle Idee</a>. Sollte jedes Projekt haben!<p>Dann muss man nicht Einzelfallentscheidungen treffen sondern kann einfach so tun, als seien einem die Hände gebunden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c756e84</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c756e84</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 15:55:06 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Was darf Satire", heute: "12 Euro...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Was darf Satire", heute: <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/wie-die-cdu-den-mindestlohn-schneller-erhoehen-will-18051207.html">"12 Euro Mindestlohn sind der CDU zu wenig"</a><p>Ja. Richtig gelesen. Die CDU. Will jetzt <i>mehr</i> Mindestlohn.</p><p>Noble Idee, lieber CDU! Wenn ihr nur jemanden kennen würdet, der Jahrzehnte lang an der Macht war und das hätte einfädeln können!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7566b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7566b4#2022-05-23 18:35:02.492092</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 15:21:14 -0000</pubDate><title>Hey, wieso ist Krebs eigentlich noch nicht besiegt? Lest selbst.Update:...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wieso ist Krebs eigentlich noch nicht besiegt? <a href="https://bariweiss.substack.com/p/he-was-a-world-renowned-cancer-researcher?s=r">Lest selbst</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.infosperber.ch/gesundheit/die-krebsforschung-ist-in-erklaerungsnot/">Außerdem haben die ein Replikationsproblem</a>. "Wir heilen hier Krebs" scheint die "KI-Quanten-Blockchain in der Cloud" unter den Biomedizinern zu sein, wenn es um Drittmittel geht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c75baec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c75baec#2022-05-23 17:40:02.650019</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 12:12:34 -0000</pubDate><title>Zu der Inflation gerade möchte ich mal ein paar Thesen...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Inflation gerade möchte ich mal ein paar Thesen in den Raum stellen.<p>Erstens: Vergesst mal die aktuellen Preise, wie teuer alles wird. Denkt mal lieber über eure Altersvorsorge nach. Wenn ihr, sagen wir mal, eine Rentenversicherung abgeschlossen habt, die euch garantiert 400 Euro im Monat auszahlt, und wir haben jetzt eine Weile 7-10% Inflation, dann kriegt ihr vielleicht 400 Euro, aber die sind viel weniger wert dann.</p><p>Zweitens: Inflation kann man als Selbstkorrekturmechanismus verstehen. Der Staat schiebt unfassbar große Schuldenberge vor sich her, weil Geld immer als Kredit geschöpft wird. Auf der einen Seite hat jemand Guthaben, dann muss auf der anderen Seite jemand Schulden haben. Die Schuldenseite ist bei uns häufig der Staat.</p><p>Daher argumentieren Ökonomen gerne, dass das OK oder sogar gut sei, wenn der Staat hohe Schulden hat, weil das heißt, dass jemand anderes ein hohes Guthaben hat.</p><p>Nun machen aber zu hohe Schulden irgendwann Ärger, und wie kriegt der Staat die dann weg? Abzahlen ist nicht realistisch. Der Ausweg ist Inflation. Da gehen die Schulden nicht weg, aber sie sind halt weniger wert. Ich erwähne das, weil viele Leute jetzt annehmen, dass der Staat die Inflation schnellstmöglich wieder runterfahren wird. Mal abgesehen davon, dass das gar nicht so einfach ist, möchte ich hier anmerken, dass der Staat möglicherweise gar keine große Eile hat, die Inflation herunterzufahren, weil das eben auch die Schulden weniger wert werden lässt.</p><p u=""><b>Update</b>: Einen Aspekt hab ich noch vergessen. Einer der Nachteile von Inflation ist, dass die Zinsen bei Neukrediten hochgehen, sonst machen die Anleger ja Verlust. Deutschland sitzt in der EU aber in einer Situation, wo andere EU-Länder sich gegen Importe aus Deutschland nicht mit Zöllen wehren können, weshalb die anderen EU-Länder gegenüber Export-Deutschland ein Handelsdefizit haben. Da kommt man so leicht gar nicht wieder raus, aus der Situation, daher wollen Kreditgeber von denen höhere Zinsen sehen. Wenn die guten Investments austrockneten, bleibt Deutschland als "sicherer Hafen". Deutschland kann jetzt für Null-Zinsen Kredite aufnehmen.</p><p u="">Das heißt: Wenn wir Inflation haben, aber immer noch für Nullzinsen Staatsverschuldung aufnehmen können, hat der Staat erst Recht keinen Anreiz, etwas gegen die Inflation zu tun.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, eine Sache noch. Die Geldpolitik wird bei uns zumindest auf dem Papier nicht von der Politik gemacht, sondern von den Notenbanken, also in unserem Fall von der EZB. Deren eine Aufgabe ist: Inflation bei 2% halten. Das hat sie nicht gemacht, daher dieser Blogpost. Die EZB ist zwar auf dem Papier unabhängig, aber natürlich auch dem öffentlichen Druck ausgesetzt, von den Medien und der Politik.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser wenden ein, dass diese Inflation nicht von "zuviel Geld" kam (was die EZB kontrollieren kann), sondern von "zuwenig Güter wegen Supply-Chain-Fuckups" (was außerhalb von deren Einflussbereich liegt).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c75a52f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c75a52f#2022-05-23 20:40:03.030964</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 10:46:09 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage vom global head of responsible investing der asset...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.fnlondon.com/articles/hsbc-exec-said-who-cares-if-miami-is-six-metres-underwater-in-100-years-now-hes-suspended-20220523">Kurze Durchsage vom global head of responsible investing der asset management-Abteilung von HSBC</a>:<blockquote lang="en">During his presentation, Stuart Kirk also said: ‘Who cares if Miami is six metres underwater in 100 years? Amsterdam has been six metres underwater for ages, and that’s a really nice place. We will cope with it.’</blockquote>Das ist die Art von verantwortlichem Investment, das wir von HSBC erwarten!<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=bfNamRmje-s">Hier könnt ihr euch den Vortrag angucken</a>, falls ihr annehmt, dass da möglicherweise unfair zusammengefasst wird. Unter 20 Minuten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c75a128</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c75a128</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 10:29:10 -0000</pubDate><title>Der russische Kriegsverbrecher in Kiev ist zu lebenslanger Haft verurteilt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-6461.html">Der russische Kriegsverbrecher in Kiev ist zu lebenslanger Haft verurteilt worden</a>. (<a href="/?ts=9c7bb05b">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7593c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7593c8#2022-05-23 18:20:01.335871</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 09:25:42 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gemerkt? Dieser kalte Luftzug heute morgen?...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gemerkt? Dieser kalte Luftzug heute morgen? Da wird doch nicht die Hölle zugefroren sein? <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/netzpolitik/chatkontrolle-messenger-ueberwachung-duerfte-an-deutschland-scheitern-a-61338f80-839f-4798-b8d9-180e7a5bb711">Doch, die Hölle <i>ist</i> zugefroren</a>!<blockquote>Es sei eine große Errungenschaft, dass es Kommunikation gebe, in die der Staat nicht hineinschauen dürfe. »Jede private Nachricht anlasslos zu kontrollieren, halte ich nicht für vereinbar mit unseren Freiheitsrechten«, sagte Faeser.</blockquote>Meine Theorie: Die Verräterpartei ist einfach zu lange nicht mehr umgekippt. Da hat sich ein Druck aufgestaut, und der musste sich irgendwohin entladen. Jetzt hat er sich halt auch mal in die richtige Richtung endladen. Rein statistisch gesehen musste das ja irgendwann mal passieren.<p>Freut mich. Sieht so aus als sei damit die geplante Chatkontrolle der EU geplatzt.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser meinen, dass die SPD hier bloß das Setup liefert, damit sie später kraftvoll umfallen und doch Chatkontrolle einführen können.</p><p u="">Das deckte sich leider mit aller Erfahrung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c759280</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c759280</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 09:22:38 -0000</pubDate><title>Ach gucke mal! Die Politik wacht auf!KOENIGSWINTER, Germany, May 19...</title>
<description><![CDATA[ Ach gucke mal! <a href="https://www.reuters.com/technology/g7-countries-urge-swift-regulation-crypto-assets-draft-2022-05-19/">Die Politik wacht auf</a>!<blockquote lang="en">KOENIGSWINTER, Germany, May 19 (Reuters) - The world's top financial leaders called on Thursday for the <b>swift and comprehensive regulation of cryptocurrencies</b> following turmoil that has seen the demise of the Terra stablecoin last week, a draft communique showed on Thursday.</blockquote>Vielleicht eine Anmerkung dazu: Man muss das trennen. Es gibt Kryptowährungen, das ist sowas wie Bitcoin, das ist ein geschlossenes System. Du kannst Transaktionen machen, du kannst Mining machen, Miner werden in Bitcoin bezahlt.<p>Und dann gibt es Exchanges. Da kannst du Bitcoin gegen Dollar tauschen und umgekehrt.</p><p>Wenn die Politik sagt, sie wollen Kryptowährungen regulieren, geht es in erster Linie um die Exchanges. Was die da jetzt genau regulieren wollen, ist noch nicht bekannt, aber Kandidaten wären sowas wie Geldwäschegesetz für Krypto, d.h. bei Transaktionen ab 10k€ müssen die Personalien festgehalten werden.</p><p>Wäre auch schön, wenn die unter Kryptoregulierung ein Miningverbot verstehen würden, um die sinnlose Verbrennung der Ökosphäre des Planeten zu beenden. Aber das meinen sie glaube ich hier nicht.</p><p>Naja, wir werden sehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7484ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7484ca#2022-05-22 16:15:02.958465</guid><pubDate>Sun, 22 May 2022 14:09:24 -0000</pubDate><title>Fährt hier jemand ein Elektroauto von Hyundai oder Kia?Der koreanische...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/hyundai-ioniq-5-und-kia-ev6-tausende-elektroautos-muessen-in-die-werkstatt-2205-165568.html">Fährt hier jemand ein Elektroauto von Hyundai oder Kia</a>?<blockquote>Der koreanische Autokonzern Hyundai und dessen Tochterfirma Kia müssen Elektroautos auf Basis ihrer Elektroplattform E-GMP zurückrufen. Einem Bericht des US-Mediums Ars Technica zufolge können Spannungsschwankungen dazu führen, dass sich bei geparkten Fahrzeugen die Bremse löst. Dadurch könnten die Fahrzeuge wegrollen.</blockquote>Hey, wer hätte gedacht, dass agile Produktentwicklung bei physischen Produkten zu genauso beschissenen Ergebnissen führt wie bei Software? Nur dass man da nicht kostengünstig patchen kann!<p>Lasst uns alle mehr agile machen. Klar kommt da Scheiße raus, aber wir werden den ganzen Weg über bezahlt! Nicht unser Problem! (Danke, Jochen)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c74d628</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c74d628#2022-05-22 15:20:02.566892</guid><pubDate>Sun, 22 May 2022 10:56:54 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Wir kaufen jetzt kein Gas...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Wir kaufen jetzt kein Gas mehr bei diesem mörderischen Diktator?<p>Stattdessen kaufen wir jetzt lieber <a href="https://www.heise.de/news/LNG-Lieferungen-Deutschland-und-Katar-unterzeichnen-Energiepartnerschaft-7102321.html">beim König einer absoluten Monarchie</a>, die für ihre Sklaverei bekannt ist. Aber hey, wenn die gut genug sind, dass wir die Fußball-WM da machen, dann können wir auch unser Gas da kaufen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c74d281</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c74d281</guid><pubDate>Sun, 22 May 2022 10:37:19 -0000</pubDate><title>In letzter Zeit kam ja häufiger die Frage auf, wieso...</title>
<description><![CDATA[ In letzter Zeit kam ja häufiger die Frage auf, wieso das russische Militär so schwach und kaputt zu sein scheint. Es gab da eine Menge Theorien, hauptsächlich Korruption. <a href="https://www.nbcnews.com/politics/national-security/consulting-firm-mckinsey-co-advised-state-owned-russian-defense-firm-r-rcna29618">Hier ist eine Schlagzeile, die das für mich abschließend beantwortet</a>.<blockquote>McKinsey &amp; Co. worked with Russian weapons maker even as it advised Pentagon</blockquote>Der weapons maker ist <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Rostec">Rostec</a>, ein staatliches Konglomerat, 2007 gegründet, das die Rüstungsindustrie zusammenfassen sollte, um Synergien zu nutzen und Doppelentwicklungen zu vermeiden.<p>Da sind von Kalaschnikow bis Uralwagonsawod (bauen die Panzer) alle drin. Der perfekte Ort, um die russischen Bemühungen nachhaltig zu sabotieren, indem man da McKinsey hinschickt.</p><p>Ich habe McKinsey also Unrecht getan, als ich sie nur dafür gelobt habe, in Deutschland mehr für die Abrüstung und den Frieden getan zu haben als jede andere Institution seit dem 2. Weltkrieg. Die operieren weltweit!!</p><p>Wartet, wird noch besser!</p><blockquote>McKinsey has come under scrutiny in Congress for its work with state-owned companies in China</blockquote>JA! Chinas Wehrfähigkeit machen die auch kaputt!!<p>Boah. Das sind ja mal gute Nachrichten. Da habe ich direkt einen neu gefundenen Optimismus, dass doch noch alles gut wird.</p><p>Stellt euch vor, es ist Krieg, und die haben alle keine funktionierenden Waffen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c77bfa5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c77bfa5</guid><pubDate>Sun, 22 May 2022 00:10:35 -0000</pubDate><title>Hey Fefe, wieso hast du denn noch nichts zu dem...</title>
<description><![CDATA[ Hey Fefe, wieso hast du denn noch nichts zu dem Luna-Crash geschrieben?<p>Mehrere Gründe.</p><p>Erstens musste ich Folien fertigmachen für einen Vortrag am Freitag.</p><p>Zweitens hatte ich das ja <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c84e8fd">streng gennomen schon als Meldung im Blog</a>. Die Leser vermissten wahrscheinlich einen Eimer Häme von mir.</p><p>Für die Anstrengung einer ordentlichen Packung Häme erscheint mir Luna nicht satisfaktionsfähig. Da beschädige ich ja eher mein eigenes Standing, wenn ich mich über solche Amateure lustigmache.</p><p>Luna war schon die ganze Zeit eine Lachnummer. Das Konstrukt war, dass es eine Bullshit-"Währung" namens Luna gibt, und eine "Stablecoin" namens Terra, und der Pegging-Mechanismus für Terra war, wenn ich das richtig verstehe, dass sie Luna emittieren. Sie haben da was von "Sicherheiten im Keller" erzählt, wie alle Bullshit-Pegging-Stories da draußen, aber wollten nicht zeigen, was da drin ist. Als das Gemurmel zu laut wurden, haben sie öffentlich angesagt, dass sie Bitcoin gekauft haben, für ihren Pegging-Korb. Mit anderen Worten: Der Rest in dem Korb war also <i>noch</i> virtueller.</p><p>Sorry, aber wer <i>da</i> Geld reintut, der hat von mir nicht mal Häme verdient. Irgendwann muss auchmal gut sein mit Welpenschutz.</p><p>Später gab es dann irgendwo eine Auflistung, was in dem Korb war. Da war alles mögliche drin, aber kein Geld.</p><p>Dass die ganzen anderen Krypto-"Investments" auch alle abgestürzt sind, finde ich nicht verwunderlich. Wenn du merkst, dass der Vulkan da drüben ausbricht, dann nimmst du ja auch nicht alles mit, sondern nur die wichtigsten Dinge. Die anderen Sachen versuchst du noch kurz zu verkaufen. Wenn du sie loswirst, gut. Wenn nicht, auch gut. Bei Krypto wusstest du ja beim reingehen schon, dass ein Totalverlust ein realistisches Outcome ist.</p><p>Insofern finde ich an dem Crash den überraschenden Teil, dass die Leute alle so überrascht waren.</p><p>Der Vortrag am Freitag war übrigens recht interessant. Das war vor Investoren, und ich sollte denen mal Kryptowährungen erklären. Ds war an der Frankfurt School of Finance, und vor mir war ein Pro-Bitcoin-Vortrag eines Professors, der Leiter von dem Blockchain-Kompetenzzentrum der Frankfurt School of Finance ist.</p><p>Bei allen inhaltlichen Differenzen muss ich dem Mann Respekt zollen, dass der sich in <i>der Woche</i> da hinstellt und einen Pro-Bitcoin-Vortrag hält. Das war kein dankbarer Zeitpunkt, und das Publikum hat dann auch ein paar pieksende Nachfragen gehabt.</p><p>Falls ihr euch fragt, was ein professioneller Bitcoin-Fan pro Bitcoin vortragen würde, nachdem Bitcoin gerade um 30% eingebrochen ist: Na das übliche. Jetzt könnt ihr billig Bitcoin kaufen! Vor 20 Jahren war Bitcoin gar nichts wert und jetzt ist es fünfstellig!! El Salvador! Wir werden alle stinkend reich werden!</p><p>In meinen Vortrag habe ich dann im Wesentlichen ausgeführt, wieso Bitcoin in meinen Augen ein brennendes Mehrfamilienhaus ist. Von der Moderation um einen Kommentar gebeten, meinte er dann, wir seien uns ja im Grunde in den meisten Punkten einig. Private Blockchain und NFTs hält er auch für Mist, und Bitcoin ist noch das beste an dem Crypto-Kram.</p><p>Das fand ich jetzt eine eher gewagte Interpretation meiner Aussagen, aber wenn du dich einmal committed hast, bleibt dir ja nicht viel übrig als selektive Wahrnehmung.</p><p>Mein Eindruck war: Wenn du einem professionellen Investor sagst, das hier ist super spekulativ, die wollen dich alle abzocken, das ist wie ein Schneeballsystem und das kann jederzeit kollabieren! Dann rechnen die nicht aus, wie schnell sie aussteigen können, sondern wie viel Zeit sie haben, nochmal in das brennende Haus reinzurennen und Wertsachen rauszutragen.</p><p>Alle glauben immer von sich, dass sie schlau genug sind und noch schnell genug wieder aussteigen können. Das liegt glaube ich in der Natur des Menschen. Es glaubte ja auch augenscheinlich so gut wie niemand, sich mit Covid anstecken zu werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c77fe3b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c77fe3b#2022-05-22 12:55:03.278430</guid><pubDate>Sat, 21 May 2022 19:35:01 -0000</pubDate><title>Weil gerade das "wir werden alle störben!1!!" mit den Affenpocken...</title>
<description><![CDATA[ Weil gerade das "wir werden alle störben!1!!" mit den Affenpocken umgeht: <a href="https://www.spektrum.de/news/affenpocken-verbreiten-sich-wohl-in-der-bevoelkerung/2021623">Hier eine etwas weniger aufgeregte Darstellung der Fakten</a>.<blockquote>Die Infektion beginnt mit Fieber, Kopf- und Gliederschmerzen sowie Erschöpfung, nach einem bis vier Tagen entwickelt sich ein Ausschlag und die für Pocken typischen Bläschen und Pusteln, die verkrusten. [...]<p>Alle vier der neuen Infizierten seien homo- oder bisexuelle Männer und hätten sich in London angesteckt, berichtet die UKHSA. [...]</p><p>Allerdings ist nach Ansicht der meisten Fachleute enger Kontakt für die Ansteckung erforderlich. [...]</p><p>Dagegen überleben bei der westafrikanischen Variante fast alle Infizierten. Beim größten Ausbruch, 2017 in Nigeria, starben allerdings sechs Menschen, vier davon mit geschwächtem Immunsystem.</p></blockquote>Jedenfalls stellt sich ja schon die Frage... wenn man selbst für die Übertragung zwischen Menschen engen Kontakt braucht, dann wird das ja bei der Übertragung vom Affen auf den Menschen auch so sein.<p>Damit kam das Gespräch auf die Frage, ob es eigentlich Länder gibt, in denen Sex mit Tieren nicht verboten ist. Stellt sich raus: <a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Legality_of_zoophilia_by_country_or_territory.svg">Oh ja!</a></p><p>Noch krasser: <a href="https://www.pinknews.co.uk/2018/03/22/where-is-bestiality-legal-still/">Es gibt Länder, in denen Sex mit Tieren erlaubt aber gleichgeschlechtlicher Sex mit Menschen verboten ist</a>. Das führt dann zu Situation wie dieser hier:</p><blockquote lang="en">Malcolm J. Brenner, a man who gained fame after he went public with his account of having sex with “Dolly”, recently clarified that he is only attracted to female animals.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leser weisen darauf hin, dass der enge Kontakt durch Essen oder Metzgern von Affenfleisch entstanden sein wird. Auf die Idee bin ich ehrlich gesagt gar nicht gekommen, dass jemand Affenfleisch essen würde. Die sind genetisch so nahe an uns dran, dass ich Kannibalismus-Reflexe kriege beim Gedanken. Aber das sehen wohl <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Monkey_meat">nicht alle so</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c77c9c9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c77c9c9</guid><pubDate>Sat, 21 May 2022 15:45:27 -0000</pubDate><title>Statistik des Tages: 0.01% der Bitcoin-Besitzer halten 27% aller Bitcoins.Von...</title>
<description><![CDATA[ Statistik des Tages: <a href="https://twitter.com/MorePerfectUS/status/1527661935054962688">0.01% der Bitcoin-Besitzer halten 27% aller Bitcoins</a>.<p>Von wegen Demokratisierung des Bankwesens und "Banking for the unbanked". Eher moderner Feudalismus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c766a05</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c766a05</guid><pubDate>Sat, 21 May 2022 09:03:23 -0000</pubDate><title>Die Berliner Verwaltung kann 500 bestellte und bezahlte Ehe-, Sterbe-...</title>
<description><![CDATA[ Die Berliner Verwaltung kann <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/500-urkunden-bezahlt-aber-nicht-ausgestellt-digitalpanne-in-der-berliner-innenverwaltung/28364178.html">500 bestellte und bezahlte Ehe-, Sterbe- und Geburtsurkunden nicht zustellen</a>. Softwarefehler. Kann man nichts machen. (Danke, Jochen)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c766460</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c766460</guid><pubDate>Sat, 21 May 2022 08:37:18 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? Lest selbst diese Mail als...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://pbs.twimg.com/media/FTHXDWiacAAOFpM?format=jpg&amp;name=4096x4096">Lest selbst diese Mail als Screenshot</a>. Sie geht von Y-Combinator (einem Risikokapitalgeber) an ihre Schuldner.<p>Das liest sich wie Götterdämmerung im Silicon Valley.</p><p>Falls ihr da noch nie drüber nachgedacht habt und die Terminologie nicht kennt: Firmen, die Risikokapital ("VC") nehmen, sind im Normalfall nicht lebensfähig und brauchen immer neue Kapitalspritzen. Ihr Ziel ist nicht, eines Tages eine profitable Firma zu sein, sondern von jemandem mit tiefen Taschen gekauft zu werden. Der Weg dahin heißt Runway (Landebahn am Flughafen).</p><p>Jetzt, wo die Tech-Aktien alle so abgestürzt sind, wird es wohl keinen Nachschub an Risikokapital mehr geben, und die Firmen müssen alle damit rechnen, dass sie das nächste Fiskaljahr nicht erleben werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c79f26b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c79f26b</guid><pubDate>Fri, 20 May 2022 06:18:29 -0000</pubDate><title>Jetzt kommen hier lauter Mails rein, dass die USA selbstverständlich...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt kommen hier lauter Mails rein, dass die USA selbstverständlich in Irak und Afghanistan genau so vorgegangen sind wie der angeklagte russische Kriegsverbrecher in der Ukraine, und im Westen hat sich niemand dafür interessiert.<p>Man hat nicht mal die zivilen Opfer <i>gezählt</i>.</p><p>Ja. Könnt ihr aufhören mir zu schreiben. Weiß ich. Ging mir an der Stelle nicht um einen Vergleich mit den USA.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c78eff7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c78eff7</guid><pubDate>Thu, 19 May 2022 11:51:05 -0000</pubDate><title>Das EU-Parlament fordert Sanktionen gegen Gazprom-Gerd.Popcorn! Hat jemand noch kein...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/eu-parlament-schroeder-sanktionsforderungen-101.html">Das EU-Parlament fordert Sanktionen gegen Gazprom-Gerd</a>.<p>Popcorn! Hat jemand noch kein Sektglas in der Hand hier?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c78ee63</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c78ee63#2022-05-19 15:30:03.051431</guid><pubDate>Thu, 19 May 2022 11:49:17 -0000</pubDate><title>Bei Black Lives Matter sind Steuerunterlagen öffentlich geworden.Hier ist eine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://apnews.com/article/government-and-politics-race-ethnicity-philanthropy-black-lives-matter-5bc4772e029da522036f8ad2a02990aa">Bei Black Lives Matter sind Steuerunterlagen öffentlich geworden</a>.<p>Hier ist <a href="https://www.thedailybeast.com/heres-the-real-takeaway-from-black-lives-matters-sketchy-finances">eine Zusammenfassung</a> mit folgendem schönen Money Quote:</p><blockquote lang="en">Newly revealed IRS tax documents show the social justice nonprofit’s leaders used “white guilt money” to enrich themselves.</blockquote>Ach. Ach was.<p>War das noch <a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-57277777">eine offene Frage</a>, ob es hier um die Sache oder um Bereicherung geht, nach diesem Absatz hier:</p><blockquote lang="en">Ms Cullors said she would step down from the Black Lives Matter Global Network to focus on her forthcoming second book, An Abolitionist's Handbook, and a TV development deal with Warner Bros highlighting black stories.</blockquote>Oh, einen Buch-Deal! Und einen Vertrag mit Warner Brothers! Ja gut, die White-Guilt-Kohle lässt man natürlich nicht einfach so auf der Straße rumliegen. <a href="https://nypost.com/2021/04/10/inside-blm-co-founder-patrisse-khan-cullors-real-estate-buying-binge/">Klar</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7b3e62</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7b3e62</guid><pubDate>Thu, 19 May 2022 08:24:28 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum russischen Kriegsverbrecher in der Ukraine:das Bild des Jungen...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum russischen Kriegsverbrecher in der Ukraine:<blockquote>das Bild des Jungen hat mich heute echt aus den Socken gehauen. Ich habe mit 21 Jahren mit ein paar Kumpels besoffen auf vorbeigehende Passsnten mit einer Softairpistole geschossen. Total blöd, keine Frage.<p>Die Sache kam vor Gericht.</p><p>Wir hatten alle maximal Schiss, weil uns versuchte gefährliche Körperverletzung mit Schusswaffengebrauch vorgeworfen wurde.</p><p>Letztendlich wurde alles fallengelassen, weil wir dusselige Jugendliche waren, die Pistole zum Glück nur ein besseres Spielzeug war und es keine schlimmen Folgen gab.</p><p>Jetzt sitzt da ein Jugendlicher, der eine beschissene Entscheidung getroffen, dabei das Leben eines anderen und sein eigenes zerstört hat und muss sich für die Idiotie der beteiligten Parteien verantworten.</p><p>Und es wird leider etliche geben, die daraus Genugtuung schöpfen.</p></blockquote>Ich hab niemanden mit beschossen, als ich 21 war, aber ich war kurz davor, zum Wehrdienst herangezogen zu werden.<p>Vom Alter her könnte dieser 21-jährige heute mein Sohn sein.</p><p>Das hat mich hart getroffen, die Nummer, vor allem auch wegen des Bildes.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7b385f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7b385f#2022-05-19 10:10:02.890881</guid><pubDate>Thu, 19 May 2022 07:57:53 -0000</pubDate><title>Setup: George W Bush hält eine Rede im George W...</title>
<description><![CDATA[ Setup: <a href="https://twitter.com/kenklippenstein/status/1527095936811409410">George W Bush hält eine Rede im George W Bush Institute</a>.<p>Money Quote:</p><blockquote lang="en">The decision of one man to launch a wholly unjustified and brutal invasion of Iraq — I mean of Ukraine.</blockquote>*schenkelklopf*<p>Ich bin froh, dass sie den Anfang dringelassen haben, dass die Wahlen ja manipuliert seien.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7bb419</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7bb419</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 22:35:51 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Bierflaschen-Knappheit:ich arbeite bei einem Maschinenbauer für Abfüllanlagen. Der...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Bierflaschen-Knappheit:<blockquote>ich arbeite bei einem Maschinenbauer für Abfüllanlagen. Der letzte Einsender hat Recht, Rückgabe von Pfandflaschen ändert nichts an der Anzahl an Neuglas das Produziert werden muss (außer evtl. im 1. Jahr). Auch gibt es die Meldung fast jedes Jahr in verschiedenen Zeitungen (mal Wasserflaschn, mal Bierflaschen).<p>Im Winter gibt es die Meldungen übrigens nicht. Der Grund ist, dass der Bier-/Wasserkonsum nicht gleichmäßig ist. Im Sommer sind mehr Flaschen bei den Konsumenten, im Winter nehmen die Flaschen viel Lagerplatz ein. Wenn man den Konsumenten erziehen kann, die Flaschen (und Rahmen) im Sommer schnell zurück zu bringen, braucht man insgesamt weniger Flaschen (gebundens Kapital) und somit weniger Lagerplatz im Winter.</p><p>Jeder Maschinenbauer für Abfüllanlagen versucht natürlich den Verschleiß der Flaschen bei der Abfüllung zu reduzieren. Das reduziert tatsächlich den Neuglasbedarf.</p><p>Die Flaschen schaffen je nach Form und Anlage irgendwas zwischen 40 und 80 Umläufe. Daher haben sich die großen deutschen Brauereien abgestimmt und schleusen einen gewissen Anteil an neugls in die Abfüllung ein. Es wäre mathematischer Unsinn den Anteil langfristig zu reduzieren, wenn die Flaschen schneller zurück gegeben würden. Kurzfristig kann man es natürlich machen, um den gesamten Haushalt an Flaschen zu reduzieren.</p></blockquote>Der Grund für die Knappheit ist also mal wieder Profitmaximierung von Kapitalisten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7bb05b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7bb05b#2022-05-19 12:05:02.446258</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 22:17:41 -0000</pubDate><title>Die Ukraine hat den ersten Russen wegen Kriegsverbrechen verurteilt angeklagt....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cbsnews.com/news/ukraine-russia-war-crimes-trial-vadim-shishimarin-pleads-guilty/">Die Ukraine hat den ersten Russen wegen Kriegsverbrechen <s>verurteilt</s> angeklagt</a>. Er war voll geständig, einen unbewaffneten Rentner mit einer Kalaschnikow erschossen zu haben.<p>Der Mann sagt, der Schuss sei ihm sei befohlen worden. Er selbst ist 21 Jahre alt. Seine Gruppe war in einem gestohlenen Auto unterwegs, sie flohen von Beschuss anderswo. Der Mann ist in die russische Armee gegangen, um seine Mutter finanziell zu unterstützen.</p><p>CBS schrieb noch, dass sie den Zivilisten erschossen haben, weil sie Angst hatten, er könnte ihre Position verraten.</p><p>Der Fall illustriert in meinen Augen gut, was das alles für eine gewaltige Tragödie ist.</p><p>Könnt ihr euch vorstellen, wie ihr in der Situation dieses Soldaten gehandelt hättet? Kann hier irgendjemand ernsthaft ausschließen, genau so gehandelt zu haben?</p><p>Klar wird die Ukraine jetzt ein Exempel statuieren. Genau wie die Russen an ihren Kriegsgefangenen ein Exempel statuieren werden.</p><p>Die erste Quelle, in der ich über die Sache gelesen haben, schrieb sogar, der 21-jährige sei Kommandant seiner Einheit gewesen. Das scheint aber nicht so zu sein.</p><p>Das verliert man leicht aus den Augen, dass das nur mit Augen zudrücken und gutem Willen Erwachsene sind, die da in den Kampf geschickt werden, um vom Feind niedergemäht zu werden. In den ganzen Panzern, die man auf Youtube explodieren sah, saßen wahrscheinlich ähnlich alte Soldaten. Kriege sind eine verdammte Tragödie und eine Schande für unsere ganze Spezies.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich weiß ja nicht, wie weit ihr altersmäßig von 21 weg seid, aber schätzt euch glücklich, dass ihr hier geboren seid und nicht dort. Der Soldat wird sich das nicht ausgesucht haben, in die Ukraine geschickt zu werden.</p><p u="">Im Übrigen fürchte ich, dass unsere Sanktionen dafür sorgen werden, dass es noch mehr Mütter gibt, die finanzielle Hilfe brauchen, und deren Söhne sich dann "freiwillig" bei der Armee verpflichten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7bce4d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7bce4d#2022-05-19 14:10:02.419652</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 15:19:47 -0000</pubDate><title>Die gute Nachricht: In Nordindien klingt die Hitzewelle ab.Die schlechte...</title>
<description><![CDATA[ Die gute Nachricht: In Nordindien klingt die Hitzewelle ab.<p>Die schlechte Nachricht: <a href="https://twitter.com/LicypriyaK/status/1526438446654365696">Stattdessen gibt es da jetzt Starkregen</a>. *grusel*</p><p>Seid ihr auch so froh, dass der Klimawandel bloß ein Hoax ist? Meine Güte, so langsam müssten man sonst ja echt anfangen, mal was zu tun!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7bcc7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7bcc7e</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 15:11:28 -0000</pubDate><title>Ich bin ein großer Freund von Post-Mortems. Wenn etwas schief...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin ein großer Freund von Post-Mortems. Wenn etwas schief geht, sollte man grundsätzlich die gelernten Lektionen festhalten und aufbereiten, damit andere Leute nicht in dieselbe Falle reinlaufen.<p><a href="https://about.gitlab.com/blog/2022/05/17/how-we-removed-all-502-errors-by-caring-about-pid-1-in-kubernetes/">Hier ist ein sehr schönes Post Morten von Gitlab</a> über ein Problem, das sie in ihrem Kubernetes-Setup hatten. Die Auflösung am Ende ist recht lustig finde ich.</p><p>^Das Symptom war, dass ihre User Fehlermeldungen im Browser bekamen. Stellte sich raus, dass die Backends nicht antworteten, also haben die Webservices davor 502-Fehler geworfen.</p><p>Nun haben sie da Sensoren, die erkennen sollen, wenn ein Backend weg ist, und das sollte dann aus der Rotation genommen werden. Stellt sich raus: Selbst sauber runtergefahrene Backends blieben in der Rotation.</p><p>Am Ende lag es daran, dass Kubernetes den Container runterfahren wollte, und ein SIGTERM schickte, aber die Software in ihrem Docker-Image hatte eine Shell dazwischen und die fraß das SIGTERM. Daraufhin blieb der Container aus Sicht von Kubernetes 30 Sekunden lang "oben", bis Kubernetes nicht mehr warten will und ein SIGKILL schickt, um den Container "unsauber" herunterzufahren.</p><p>Interessanterweise reichte es nicht, da ein exec einzubauen in das Shellskript, das ihre Software ausführt. Sie mussten das Dockerfile umstellen.</p><p>Ganz blöder Bug, und ich finde es wunderbar, wenn Firmen sowas in Post Mortems veröffentlichen, damit man die Symptome googeln und die Lösung finden kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7bc4fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7bc4fc#2022-05-18 17:35:01.224281</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 14:35:14 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Deutsche Brauereien befürchten einen...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/bierflaschen-energie-preise-101.html">So schlimm</a>:<blockquote>Deutsche Brauereien befürchten einen Mangel an Bierflaschen ab Sommer. Grund sind vor allem die stark gestiegenen Energiepreise. Verbraucher sollen Leergut schnell zurückbringen.</blockquote>OH NEIN! NICHT DIE BIERFLASCHEN!!<p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">Bierflaschenmangel gibt's doch jedes Jahr, nur die Ausreden der Getränkeindustrie ändern sich mehr oder weniger.</p><p u="">Dieses Jahr die teure Energie. Angeblich. Als ob das die Menge der zu produzierenden Leerflaschen verändern würde. Die Flaschen werden benötigt. Rund 50mal (AFAIK) machen die einen Rundlauf mit, bis sie verschlissen sind. Weniger Leerflaschen zu produzieren spart genau nichts.</p><p u=""><a href="https://www.bayerisches-bier.de/2021/06/28/drohender-bierengpass-durch-leergutmangel-brauereien-rufen-zur-leergutrueckgabe-auf/">2021</a>, <a href="https://www.dw.com/de/bierkrise-als-w%C3%A4re-die-hitze-nicht-schlimm-genug-bierflasche-leergut/a-44794290">2018</a>.</p><p u="">Ich bin mir fast sicher, daß man mit ein bißchen Suche im Web für jedes Jahr, in dem es das Web gab, solche Meldungen finden würde. Es stellt sich eher die Frage, was die Bierbrauer damit bezwecken. Für mich liest sich das wie völlige Planlosigkeit.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a0b4a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a0b4a</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 10:33:56 -0000</pubDate><title>Wieso gibt es so viele Falschparker in den Innenstädten? Weil...</title>
<description><![CDATA[ Wieso gibt es so viele Falschparker in den Innenstädten? <a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0967070X21003632">Weil Strafe zahlen billiger ist als immer die Parkuhren zu füllen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a0bc1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7a0bc1#2022-05-18 16:30:03.311281</guid><pubDate>Wed, 18 May 2022 10:31:59 -0000</pubDate><title>Zum Bundeswehr-Funk kommen hier noch weitere Leserbriefe rein. Einer meint,...</title>
<description><![CDATA[ Zum Bundeswehr-Funk kommen hier noch weitere Leserbriefe rein. Einer meint, dass die zwar unverschlüsselt funken, aber ein Codebuch haben, mit dem sie vorher die Nachricht durchnudeln. Dann kannst du die zwar mithören aber ohne Codebuch nicht den Inhalt verstehen.<p>Erinnert ein bisschen an die Enigma aus dem 2. Weltkrieg. Das war vor 30 Jahren so, meint der Einsender, und er würde annehmen, dass das heute auch noch so ist.</p><p>Ein anderer Leser schickt diese schöne Anekdote:</p><blockquote>die Chiffriertechnik des Ostblocks bitte nicht überbewerten. Bis in die 80er Jahre hatten wir die Sprechfunk- (und Telefonverschlüsselung) mit einer
Maschine namens <a href="http://scz.bplaced.net/t219.html">T-219 Jachta</a>. Das war ein rund 80 kg schweres Trumm, das unter Verschluss aufbewahrt wurde. Fahrer und Funker hatten, wenn dieses hochgeheime Teil an Bord war, generell AK47 und 150 Schuss scharf dabei.<p>Zugelassen war das Gerät bis VVS <i>[<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Geheimhaltungsgrad#Deutsche_Demokratische_Republik">Vertrauliche Verschlußsache</a>]</i>, später gab es dann den Hinweis auf "Geheimhaltung gesichert bis 6h". Mein schönstes Erlebnis damit war eine obergeheime Stabsübung, die ich 1981 erleben "durfte". Eine Woche im Winter in der Einöde am Oderhaff. Per Kurier kamen Frequenzen, Schlüsseleinstellungen und Rufzeichen. Der Truppführer stellte alles ein, stimmte nochmal die Antenne ab und ging auf Empfang. Prompt kam ein Funkspruch rein, nach der Dechiffrierung klang es fröhlich durch den SPW <i>[<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/BRDM-1">Spähpanzerwagen</a>]</i> "Hallo Jungs, auch wir von der Funkaufklärung Bundeswehr wünschen Euch eine erfolgreiche Übung". Soviel zu 6 Stunden ...</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Jetzt kommen hier lauter Leute rein, dass die Anekdote nicht stimmt, weil die Aufklärung gar nicht senden kann, und wenn sie könnte würde sie nicht, und im übrigen würde man damit ja die Information aus der Hand geben, dass man deren Verschlüsselung mitlesen kann. Stimmt alles. Interessiert mich überhaupt nicht. Ich mag diese Story, auch wenn sie nicht stimmt. Gerade wenn sie nicht stimmt. Weil sie eine Vision von Frieden, Menschlichkeit und Völkerverständigung hat. Schützengrabenmentalität haben wir mehr als genug in unserer aktuellen Realität.</p><p u="">Ich hab solche Stories übrigens schon mehrfach aus mehreren Richtungen über verschiedene Militär-Szenarien gehört. Mich freut das, dass diese Geschichte so populär ist, dass sie sich so schön verbreitet.</p><p u="">Einige Leser vermuten, dass solche Legenden von den Führungsoffizieren der Militärs verbreitet werden, damit die Leute annehmen, dass ihre Kommunikation abgehört werden kann, und ihr Verhalten anpassen. Kann sein. Wer weiß. Ist mir ehrlich gesagt egal. Siehe oben.
</p>]]></description></item></channel></rss>