<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 10 Sep 2021 16:25:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc5451d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc5451d</guid><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 16:20:19 -0000</pubDate><title>Im Gerichtsverfahren Epic gegen Apple hat Epic gewonnen. Also so...</title>
<description><![CDATA[ Im Gerichtsverfahren Epic gegen Apple <a href="https://www.theverge.com/2021/9/10/22662320/epic-apple-ruling-injunction-judge-court-app-store">hat Epic gewonnen</a>. Also so ein bisschen.<p>Die Richterin hat geurteilt, dass Apple nicht mehr Apps daran hindern darf, alternative Zahlungsmöglichkeiten anzubieten.</p><p>Gleichzeitig fand sie aber auch, dass Epic seinen Vertrag mit Apple verletzt hat und jetzt drei Millionen Dollar nachzahlen muss.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc5ee71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc5ee71</guid><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 10:08:47 -0000</pubDate><title>Old and busted: Grüne fordern höheren Benzinpreis.New hotness: Grüne warnen,...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Grüne fordern höheren Benzinpreis.<p>New hotness: <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/bundestagswahl/id_90762768/kritik-an-scheuer-gruenen-politiker-oezdemir-warnt-vor-benzinpreis-von-4-50-.html">Grüne warnen, dass Scheuers Politik zu höherem Benzinpreis führt</a>. (Danke, Harald)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc5e35d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc5e35d</guid><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 09:21:07 -0000</pubDate><title>Oh da hat die Deutsche Umwelthilfe aber ein Thema gefunden,...</title>
<description><![CDATA[ Oh da hat die Deutsche Umwelthilfe aber ein Thema gefunden, bei dem auch ihre ärgsten Kritiker an Bord sein werden: <a href="https://www.duh.de/presse/pressemitteilungen/pressemitteilung/535000-tonnen-weniger-co2-deutsche-umwelthilfe-fordert-als-schnell-wirksame-klimaschutzmassnahme-ei/">Ungewollte Werbepost verbieten für 500 Kilotonnen jährliche CO2-Reduktion</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc46415</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc46415</guid><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 00:20:27 -0000</pubDate><title>So eine Bundestagswahl ist ja immer auch eine gute Gelegenheit,...</title>
<description><![CDATA[ So eine Bundestagswahl ist ja immer auch eine gute Gelegenheit, um mal zu gucken, welche Politiker es wie ernst meinen mit ihrem Transparenzgelaber.<p><a href="https://www.abgeordnetenwatch.de/transparenz-versprechen-zur-bundestagswahl-2021">Abgeordnetenwatch hat mal die Kanzlerkandidaten gefragt</a>.</p><p>Ich spoiler mal.</p><p>Olaf Scholz und Armin Laschet haben nicht mal geantwortet. Baerbock will weder ein effektives Lobbyregister einführen noch ihre Lobbykontakte offenlegen.</p><p>Minimale Punktzahl holt Christian Lindner für die FDP (wir erinnern uns: "Wirtschaftskompetenz"). Da fragt man sich, wieso der überhaupt geantwortet hat.</p><p>Erstaunlich gut schneidet Herr Kiesewetter von der CDU ab, mit dem eigentlich alles zu machen ist außer einem generellen Verbot von Parteispenden durch Unternehmen. Der hat sich glaube ich beim Parteibeitritt in der Hausnummer geirrt.</p><p>Volle Punktzahl kriegt nur Janine Wissler von den Linken. Na SO eine Überraschung. Wieso wählt die Linken eigentlich niemand?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc48e8e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc48e8e</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 18:11:28 -0000</pubDate><title>Keine der Parteien hat ein Wahlprogramm, mit dem sich das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/btw21/diw-studie-klimakrise-101.html">Keine der Parteien hat ein Wahlprogramm, mit dem sich das 1,5° Temperatursteigerungslimit aus dem Pariser Abkommen erreichen ließe</a>. Am nächsten kommen laut DIW, die die Forschung durchgeführt haben, die Grünen, gefolgt von den Linken.<p>Allerdings reichen auch deren Programme nicht. CDU und SPD sind weit abgeschlagen, FDP ist noch weiter abgeschlagen, und die AfD konnte gar nicht beurteilt werden, denn:</p><blockquote>Eine Bewertung der AfD war Studienleiterin Claudia Kemfert vom DIW zufolge nicht möglich, da die Partei den menschengemachten Klimawandel in Abrede stellt und keine Klimapolitik anstrebe, die sich bewerten lasse.</blockquote>Ja geil!<p>Aber nochmal: KEINE der Parteien hat ein Parteiprogramm, mit dem sich die Zielvorstellungen des Pariser Abkommens erreichen lassen. Und die waren bereits herunterverwässert, ihr erinnert euch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4837f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4837f</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:25:53 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand HAProxy?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://portswigger.net/daily-swig/haproxy-vulnerability-enables-http-request-smuggling-attacks">Benutzt hier jemand HAProxy</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc48069</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc48069</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 17:13:27 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Merkel zu Spyware Pegasus: Regierung handelt auf...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://heise.de/-6188381">Merkel zu Spyware Pegasus: Regierung handelt auf Basis von Recht und Gesetz</a>.<blockquote>Die jeweils rechtlichen Regelungen seien der Maßstab für den Einsatz der Spionagesoftware Pegasus, sagte die Bundeskanzlerin.</blockquote>HAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHA *snort* HAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHA
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4fa21</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4fa21</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:49:03 -0000</pubDate><title>Aus aktuellem Anlass möchte ich an dieser Stelle nochmal auf...</title>
<description><![CDATA[ Aus aktuellem Anlass möchte ich an dieser Stelle nochmal <a href="https://ptrace.fefe.de/Hackback/">auf meinen Hackback-Vortrag verlinken</a>.<p>Das war immer eine schlechte Idee, ist jetzt eine schlechte Idee, und wird auch auf absehbare Zeit immer eine schlechte Idee bleiben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4f64c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4f64c</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:30:10 -0000</pubDate><title>China geht jetzt endlich gegen verweichlichende Inhalte in Videospielen vor."Inhalte,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-6188161">China geht jetzt endlich gegen verweichlichende Inhalte in Videospielen vor</a>.<blockquote>"Inhalte, die obszön oder gewalttätig sind oder zu ungesunden Neigungen wie der Verherrlichung von Geld oder zur Verweichlichung führen, sollten entfernt werden", schreibt Xinhua.</blockquote>Hmm. Nicht obszön und nicht gewalttätig. Was bleibt da übrig? … Animal Crossing?<blockquote>Mit "Verweichlichung" sei vorrangig androgyne Ästhetik gemeint, sagte Professor Geng Song von der Universität Hongkong der Nachrichtenagentur AFP. Peking befürchte, dass "feminine Männer körperlich schwach und emotional instabil" seien und ihr Land nicht richtig verteidigen könnten.</blockquote>Wehrkraftzersetzung!!1! Die Jugend von heute sind alles Waschlappen! Verweichlicht von Pokemon, Dating Sims und Final Fantasy!1!!<p>Mir ist gerade nicht ganz klar, was sie gegen gewalttätige Spiele haben, wenn es am Ende darum geht, das Land zu verteidigen. Die US Army hat sogar selbst ein gewalttätiges Spiel veröffentlicht, als Rekrutierungstool!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4f5d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc4f5d2</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 16:23:40 -0000</pubDate><title>Die Pimmelgate-Affäre ist ja noch krasser als bisher bekannt!Die Polizei...</title>
<description><![CDATA[ Die Pimmelgate-Affäre ist ja <a href="https://heise.de/-6188373">noch krasser</a> als bisher bekannt!<p>Die Polizei hat den Typen drei Wochen vor der Hausdurchsuchung vorgeladen und er ist gekommen und hat die Tat gestanden.</p><p>Die hatten also gar nichts mehr, was bei einer Hausdurchsuchung zusätzlich hätte gefunden werden können. Das war reine Schikane.</p><p>Oh wartet, geht noch weiter. Die Cops haben ihm bei seinem Geständnis gesagt, die Sache würde dann wohl wegen Geringfügigkeit eingestellt werden.</p><p>Wartet, geht noch weiter! Die haben auch noch die falsche Wohnung durchsucht! Er war da zwar noch gemeldet, es war die Wohnung seiner Freundin, aber er wohnte da gar nicht mehr. Hat die Cops nicht gestört, die haben trotzdem alles durchwühlt dort.</p><p>Ja geil! Hey, warte mal, welche verkackte Scheißpartei stellt denn bitte einen Innensenator auf, der dermaßen Druck auf Polizei und Staatsanwaltschaft ausübt, dass die sich öffentlich so zum Gespött der Nation machen?</p><p>Kommt ihr NIE drauf!!</p><p>Die Verräterpartei!</p><p>Hey warte mal, die hatten doch vorher auch diesen anderen Typen als Innensenator in Hamburg. Der, der Drogendealer mit zwangsverabreichtem Brechmittel foltern ließ. Wie hieß der noch gleich? Oh ja richtig! Olaf Scholz hieß der!</p><p>Na DIE kriegen ja wohl NIE WIEDER eine Stimme von irgendjemandem von euch, oder? Will ich jedenfalls stark hoffen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc72f4b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc72f4b</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 11:27:17 -0000</pubDate><title>Übrigens: Wenn ihr in einem Land leben wollt, in dem...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens: Wenn ihr in einem Land leben wollt, in dem der Staat unter Sicherheit nicht versteht, dass künstlich Sicherheitslücken auf euren Endgeräten offengehalten werden, damit der Staat und Ransomware-Gangs einbrechen und eure Daten raustragen können, dann dürft ihr natürlich <a href="https://heise.de/-6186893">keinesfalls CDU, CSU oder SPD wählen</a>.<p>Die Chuzpe muss man erst mal haben, diese künstlich herbeigeführte und staatlich erzwungene Unsicherheitsstrategie auch noch "Cybersicherheitsstrategie" zu nennen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc72deb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc72deb#2021-09-09 15:10:02.787685</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 11:17:09 -0000</pubDate><title>Die Polizei und die Staatsanwaltschaft Osnabrück haben in Berlin das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rnd.de/politik/geldwaesche-hinweise-finanz-und-justizministerium-von-polizei-und-staatsanwaltschaft-durchsucht-IUH2GSCM4NGDDCYUGSSPGXHFGE.html">Die Polizei und die Staatsanwaltschaft Osnabrück haben in Berlin das Bundesfinanzministerium und das Bundesjustizministerium durchsucht</a>.<p>Wait, what?!</p><blockquote>Laut Medienberichten geht es um den Verdacht der Geldwäsche gegen eine Spezialeinheit des Zolls, die mit den Ministerien kommuniziert haben soll.</blockquote>Hey, warte mal, ist der Zoll nicht für die Bekämpfung von Geldwäsche zuständig? Und das Bundesfinanzministerium? Und das Bundesjustizministerium?<blockquote>Die Ermittler gehen auch der Frage nach, weshalb seit Übernahme der Geldwäschekontrolle durch die FIU im Jahr 2017 die Zahl der Verdachtsmeldungen auf einen Bruchteil zurückgegangen sei.</blockquote>Oh hey, warte, das kann ich aufklären! <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a4833054">Das hatte ich 2018 im Blog</a>.<p u=""><b>Update</b>: Nehmt euch mal die Zeit, auf den letzten Link in dem Post von 2018 zu klicken. Wen sie da namentlich als Verantwortlichen für das Ausbremsen der Steuerfahnder nennen.</p><blockquote><p u="">Mit „überflüssigen Schikanen gegen erfolgreiche Steuerfahnder“ schaffe Ministerpräsident Armin Laschet (CDU) „No-Tax-Areas“ für Bestverdienende, kritisierte SPD-Landeschef Michael Groschek.</p></blockquote><p u="">Oh ach gucke mal einer schau! Ist der nicht gerade Kanzerkandidat der Verbrecherpartei? (Danke, Jens)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc7277e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc7277e</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:53:20 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an den Überflug des G8-Gipfelgegner-Camps 2007...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an den Überflug des G8-Gipfelgegner-Camps 2007 mit einem Tornado-Kampfflugzeug der Bundeswehr?<p><a href="https://www.mv-justiz.de/gerichte-und-staatsanwaltschaften/fachgerichte/verwaltungsgerichte/oberverwaltungsgericht/Aktuelles/?id=173760&amp;processor=processor.sa.pressemitteilung">Das war rechtswidrig</a>, hat die Justiz jetzt entschieden.</p><p>Fuck me! Rechtswidrig?! Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!!1!</p><p>Tja, Bundeswehreinsatz im Inneren zur Einschüchterung von Demonstranten, … hey, wir haben ja gerade Wahl! Welchen Kanzler wollt ihr da haben? Den Laschet von der CDU, der Aktivisten aus dem Hambacher Forst prügeln ließ, und dessen Partei in der Regierungsverantwortung war, als der Tornado-Überflug angeordnet wurde? Den Scholz von der SPD, der mutmaßliche Drogendealer foltern ließ, und dessen Partei damals auch an der Macht war? Oder lieber die Bärbock von den Grünen, die den ersten illegalen Angriffskrieg in der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland durchgewunken haben?</p><p>Da weißt du gar nicht, wen du zuerst wählen sollst!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc726c0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc726c0</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:46:54 -0000</pubDate><title>Sagt mal, wie steht es eigentlich um unseren Polizeistaat? Alles...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, wie steht es eigentlich um unseren Polizeistaat? Alles im grünen Bereich?<p>Na gucken wir doch mal.</p><p>Fall 1: <a href="https://www.deutschlandfunk.de/muenchen-iaa-gegner-muessen-nach-blockade-von-autobahnen-in.1939.de.html?drn:news_id=1299470">Aktivisten hängen Automessen-Kritik in Transparentform an Autobahnbrücken auf</a>. In Bayern. Klarer Fall für den Staatsschutz. Und da probieren wir doch auch gleich mal die Präventionshaft aus!!1!</p><p>Fall 2: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/pimmelgate-hausdurchsuchung-auf-st-pauli-nach-twitter-beleidigung-von-andy-grote-a-77f2d9c8-d497-42b8-a83d-e7cab892989b">Auf Twitter schreibt jemand "Du bist so 1 Pimmel"</a>. Das schrieb er dem Hamburger Innensenator.</p><blockquote>An diesem Mittwoch rückten nun offenbar sechs Beamte an.</blockquote>Für eine Hausdurchsuchung, versteht sich. Ich bin ja irritiert, dass sie diesen krassen Fall so ganz ohne Hubschraubereinsatz bewältigen konnten. Haben die Hamburger eigentlich auch so ein tolles Polizeigesetz, das die Chinesen in Sachen Faschismus überholt hat? Eines mit unbefristeter Haft für Gefährder, also für Unschuldige? Ach was, brauchen die gar nicht! Die haben <a href="https://netzpolitik.org/2019/hamburg-plant-ein-neues-polizeigesetz-mit-palantir-paragraf/">Software von Palantir, Predictive Policing und elektronische Fußfesseln</a>!<p>Schöne Demokratur haben wir hier! So richtig mit Wahlsimulation, wo sie uns dann drei Kanzlerkandidaten zur Wahl stellen, die alle niemand haben will!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc72361</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc72361</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:36:47 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Der Scholz nimmt die Digitalkonzerne...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Der Scholz nimmt die Digitalkonzerne an die kurze Leine? Tut endlich was gegen Steuerdumping-Modelle?<p><a href="https://www.zdf.de/nachrichten/politik/scholz-mindeststeuer-google-facebook-100.html">Hier haben mal ein paar Experten nachgerechnet</a>. Ergebnis:</p><blockquote>Das Ergebnis ist ernüchternd.</blockquote>No shit!<blockquote>Doch es ist eher eine große Luftnummer.</blockquote>Was? Bei der SPD? Bloß eine Luftnummer?!? Das kann doch nicht sein! Die haben doch auch beim Kohleausstieg schon so kraftvoll vorgelegt!<p>Hier das Beispiel Netflix:</p><blockquote>Die Steuerquote würde nach den Berechnungen des "Netzwerk Steuergerechtigkeit" nur marginal steigen, von 0,2 auf 0,3 Prozent.</blockquote>Und hier Google:<blockquote>Allerdings bliebe die Steuerquote von Google in Deutschland mit 7,3 Prozent deutlich unter dem deutschen Durchschnittssteuersatz von 30 Prozent und auch die Mindeststeuer von 15 Prozent würde Google in Deutschland nicht bezahlen.</blockquote>Na DENEN haben wir es aber gezeigt!!<p>Die SPD, wir erinnern uns, das war die Partei mit der Sozialkompetenz. Die, die erst mit Hartz IV die eine Hälfte arm gemacht und zur Zwangsarbeit verpflichtet hat, und dann den Rest mit der Riesterrente über den Tisch gezogen haben.</p><p>Ihr könnt euch ja mal fragen, wo die Kohle herkommen wird, wenn nicht von den Konzernen.</p><p>Na? Kommt ihr selber drauf, oder muss ich spoilern?</p><p>Schön auf den Punkt bringt es Fabio de Masi von den Linken (warum wählt die eigentlich niemand?):</p><blockquote>"Herr Scholz hat versucht, einen so ambitionslosen Kompromiss zu finden, dass auch Facebook Beifall geklatscht hat und es keinem wehtut"</blockquote>Das ist ihm auch gelungen! Ein Teufelskerl, dieser Scholz!<p>Aber warte, was tut denn der Scholz, wenn man ihn mit seinem Totalversagen konfrontiert? Das <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fca2490">hatte ich ja neulich schon im Blog</a>. Erst verkacken, dann kleinreden, dann herumlügen, dann bescheißen. Wir sind gerade in der Herumlügen-Phase:</p><blockquote>Und Olaf Scholz? Der erklärt auf Nachfrage von frontal, die Zahlen würden vermutlich nicht stimmen. Ein Vorwurf, den die Finanzexperten von Netzwerk Steuergerechtigkeit entschieden zurückweisen.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc721f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc721f1#2021-09-09 18:55:02.246572</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:25:51 -0000</pubDate><title>Bei der Sache in Afghanistan, als die Bundesrepublik Deutschland systematisch...</title>
<description><![CDATA[ Bei der Sache in Afghanistan, als die Bundesrepublik Deutschland systematisch ihre Helfer im Stich ließ, habt ihr euch vielleicht gedacht: Das wird ein singuläres Ereignis sein, ein einmaliges Versagen. So unmoralisch ist niemand, nicht mal die Regierung Merkel.<p>Nun, hier kommt gerade ein Leserbrief rein, der eine andere Interpretation nahelegt:</p><blockquote>durch den ganzen anderen Bullshit, der so auf der Welt passiert, ist Belarus ja etwas in der Berichterstattung nach hinten gerutscht. Nun lief vor einigen Tagen folgender Bericht beim MDR:<p><a href="https://www.ardmediathek.de/video/exakt/deutsche-hilfe-fuer-demokratiebewegung-in-belarus/mdr-fernsehen/Y3JpZDovL21kci5kZS9iZWl0cmFnL2Ntcy9lZGUzYWNiNy02ZmRkLTQ5NmUtOWZmNy1jNmYzYTI0ZTc1ZDk/">[furchtbar langer mediathek-link]</a></p><p>hier als text:<br/><a href="https://www.mdr.de/nachrichten/deutschland/gesellschaft/belarus-hilfe-demokratie-deutschland-100.html">https://www.mdr.de/nachrichten/deutschland/gesellschaft/belarus-hilfe-demokratie-deutschland-100.html</a></p><p>Es geht dabei um ein Projekt, bei dem einige Studierende aus Dresden und Freiberg vor einigen Jahren (also schon bevor die große Protestwelle letztes Jahr im Land los ging) Workshops für Studierende aus Belarus organisiert haben. Es ging dabei um studentisches Engagement an Unis bzw. studentische Beteiligung in der universitären Demokratie. Aber auch allgemein ging es um "Stärkung der Zivilgesellschaft und Demokratie". Das ganze Projekt war unter der Schirmherrschaft des Auswärtigen Amtes organisiert.</p><p>Von den Workshopteilnehmern ist mittlerweile mindestens einer für 4 Jahre im Knast und mehrere andere snd im Exil (z.B. in Polen). Die Studis, die damals die Workshops durchgeführt haben versuchen seit geraumer Zeit vergeblich über das Auswärtige Amt Unterstützung für die Betroffenen zu bekommen (z.B. Visa für die im Exil lebenden oder auch diplomatischer Druck zur Freilassung). Allerdings kommt vom Ministerium bisher hauptsächlich Schweigen zurück.</p><p>Ich finde es einigermaßen ungeheuerlich, dass die Bundesrepublik jungen Menschen in Workshops erzählt, wie toll Demokratie ist und dass man sich dafür einsetzen soll und dann - nachdem die Leute auf "uns" gehört haben - so tut, als sei nichts gewesen.</p></blockquote>Ich stell mir da im Außenministerium so einen Möchtegern-US-Militär-General vor, der auf einer Zigarre kauend in die Kamera murmelt: THEY KNEW THE RISKS!!<p>Ja, Menschenleben aufs Spiel setzen ist immer viel bequemer, wenn es nicht das eigene ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc71da0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc71da0</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:10:06 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an die Geschichte, wieso in Österreich...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an die Geschichte, wieso <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fe569a6">in Österreich keiner ans Telefon geht</a> in der Magistratsabteilung 35?<p>Ich frische euer Gedächtnis nochmal auf:</p><blockquote>„In dem Moment, wo einer unserer Referenten einmal ein Telefon abhebt und eine Frage beantwortet, spricht sich das herum unter den Antragstellern. [...] Und die kommen dann direkt persönlich am nächsten Tag. – Und dann ist quasi das ganze Amt voll.“</blockquote>Ähnliche Probleme gibt es auch in anderen Ländern, wie sich rausstellt. <a href="https://www.spiegel.de/karriere/schweden-finanzbeamter-rief-sich-stundenlang-selbst-an-um-arbeitszeit-zu-schinden-a-9a4780ae-1008-4728-ba76-0b85ab1847b4">Hier ist eine tolle Story von einem schwedischen Finanzamtsmitarbeiter</a>, der sich stundenlang selbst anrief. Denn wenn er das nicht täte, dann wäre ja die Leitung frei, und er müsste sich mit irgendwelchen Anrufern herumschlagen. Wofür er bezahlt wird.<p>Könnt ihr euch vorstellen, einen so furchtbaren Job zu haben, dass ihr euch stundenlang selbst anruft? (Danke, Julia)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc71cec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc71cec</guid><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 10:04:34 -0000</pubDate><title>Hier ist wieder einer für die Kategorie "Was darf Satire?":State...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist <a href="https://thehill.com/policy/international/571205-state-dept-voices-concerns-over-all-male-taliban-government">wieder einer</a> für die Kategorie "Was darf Satire?":<blockquote>State Department voices concerns over all-male Taliban government</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc637c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc637c6</guid><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 17:47:04 -0000</pubDate><title>Mexikos höchstes Gericht hat gerade das Abtreibungsverbot gekippt.Gute Nachricht für...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexico-supreme-court-rules-criminalizing-abortion-is-unconstitutional-2021-09-07/">Mexikos höchstes Gericht hat gerade das Abtreibungsverbot gekippt</a>.<p>Gute Nachricht für Texanerinnen in Not!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc60a72</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc60a72</guid><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 14:37:32 -0000</pubDate><title>Ein paar Libertäre haben ein Scientology gepullt und sich ein...</title>
<description><![CDATA[ Ein paar Libertäre haben ein Scientology gepullt und sich ein Kreuzfahrtschiff geholt, um es in internationalen Gewässern zu parken.<p>Das Schiff haben sie "Satoshi" genannt nach dem Pseudonym des Bitcoin-Erfinders, und an Bord sollte man nur mit Crypto-Currency bezahlen.</p><p><a href="https://www.theguardian.com/news/2021/sep/07/disastrous-voyage-satoshi-cryptocurrency-cruise-ship-seassteading">Der Guardian berichtet, wie es gelaufen ist</a>.</p><p>Hätte sie doch nur vorher jemand gewarnt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc671a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc671a9</guid><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:49:59 -0000</pubDate><title>Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein!Verwaltungsgericht Köln: Die Räumung des...</title>
<description><![CDATA[ Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein!<p><a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/energie-koeln-gericht-raeumung-von-baumhaeusern-war-rechtswidrig-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-210908-99-139753">Verwaltungsgericht Köln: Die Räumung des Hambacher Forsts war rechtswidrig</a>.</p><p>No shit, Sherlock! Jetzt kommt doch bestimmt der Zuständige in den Knast, oder?</p><p>Wie hieß der noch gleich? *papierraschel* Oh ja richtig. Laschet hieß der.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc66ed9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc66ed9</guid><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:35:19 -0000</pubDate><title>Ich hab mir ja diese Wahlarena-Veranstaltung nicht angeschaut, aber einige...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab mir ja diese Wahlarena-Veranstaltung nicht angeschaut, aber einige Highlight-Clips hab ich doch gesehen.<p><a href="https://twitter.com/bckrmx/status/1435350526988886018">Hier ist Scholz, als er auf den "Kohleausstieg bis 2038" angesprochen wird</a>. Da hat er etwas, das wie ein kleiner Schlaganfall aussieht. Vielleicht eine Demenz? Ein Alzheimer?</p><p>Oder vielleicht sind bei ihm auch versehentlich kurzzeitig genug Hirnzellen gleichzeitig aus der Betäubung erwacht, und er hat gemerkt, was er da gerade von sich gibt. Ihr habt ja hoffentlich das Rezo-Klimavideo geguckt. Wir haben 10 Jahre. 2038 ist viel zu spät. VIEL zu spät.</p><p>Weiß der Scholz auch. Der ist ja nicht doof. Das ist ein Überzeugungstäter. Die Pause kommt daher, dass der sich im Kopf ausrechnet, ob die Verwüstung, die er da gerade verteidigt, ihn noch persönlich betreffen wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc648a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc648a8</guid><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 09:55:02 -0000</pubDate><title>Sagt mal, der Scheuer-Andi … der hat jetzt genug verkackt,...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, der Scheuer-Andi … der hat jetzt genug verkackt, oder? So viel Schaden wie der angerichtet hat? Der hat so krass Steuergelder verbrannt, dass das neue Rezo-Video die Geldverbrennung von Altmaiers Steuergeschenken an RWE als 4 Scheuers beziffert hat. Scheuer ist jetzt die Maßeinheit für massive Steuerverschwendung!<p>Der ist doch jetzt weg, oder? Ein Versager? Ein Verlierer? Dessen Karriere ist vorbei? Ja?</p><p><a href="https://twitter.com/Storch_i/status/1435318753315770369">Kurze Durchsage von Söder dazu</a>:</p><blockquote>"Es gibt wohl kaum einen Verkehrsminister, der so viel Geld nach Bayern gelenkt hat, wie Andi Scheuer."</blockquote>Nur dass da keine Missverständnisse entstehen. Das war kein Versagen. Das war Korruption und Veruntreuung von Steuergeldern. Genau wie bei allen CSU-Verkehrsministern vorher.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc64771</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc64771</guid><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 09:51:43 -0000</pubDate><title>Kapitalismus im Endstadium: Amazon hat in Tijuana ein fettes Logistikzentrum...</title>
<description><![CDATA[ Kapitalismus im Endstadium: <a href="https://twitter.com/CharmaineSChua/status/1435291187691229186">Amazon hat in Tijuana ein fettes Logistikzentrum gebaut</a>. Das ist aber nicht dafür da, um den mexikanischen Markt zu bedienen. Nein, nein.<p>Das ist dafür da, über Mexiko Waren aus China zu importieren. Die werden dann dort von ausgebeuteten Locals in Teile unter $800 Warenwert zerlegt.</p><p>Diese Teile können dann von Mexiko in die USA importiert werden. Keine 20 Minuten entfernt ist in San Diego das größte Amazon-Logistikzentrum der USA. Dort werden die Teile dann wieder zusammengebaut und können den US-Markt fluten.</p><p>Warum machen die das? Weil Trumps Handelskrieg zu fetten Strafzöllen geführt hat. Mexiko hat aber keine Strafzölle gegen China, und NAFTA hat eine Klausel, dass Waren unter $800 zollfrei eingeführt werden dürfen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc64549</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc64549#2021-09-08 13:15:02.520864</guid><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 09:42:47 -0000</pubDate><title>Weil ich gestern die Osterinsel erwähnt habe, hat mir ein...</title>
<description><![CDATA[ Weil ich gestern die Osterinsel erwähnt habe, hat mir ein Leser <a href="https://www.youtube.com/watch?v=7j08gxUcBgc">diese Dokumentation über die Osterinsel</a> geschickt, die ich hier mal weiterempfehlen möchte.<p>Das Video ist knapp zwei Stunden lang und ist keine aufbauende Unterhaltung für die ganze Familie.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn ihr diesen Monat nochmal gute Laune haben wollt, überspringt die letzten 20 oder so Minuten. Danach will man nur noch Europa anzünden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc6b666</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc6b666</guid><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 08:39:20 -0000</pubDate><title>Ladies and Gentlemen, Das Zukunftsteam der CDU bei der Arbeit...</title>
<description><![CDATA[ Ladies and Gentlemen, <a href="https://twitter.com/MdBdesGrauens/status/1435484668481114117">Das Zukunftsteam der CDU bei der Arbeit</a> in Person von Karin Prien.<blockquote lang="en">Was sollen wir denn alles noch machen an Schule jetzt?!</blockquote>Ich schlage vor, darauf zu achten, dass mehr Grammatik-Grundlagen gelehrt werden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc6b51b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc6b51b#2021-09-08 14:30:02.490483</guid><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 08:35:17 -0000</pubDate><title>Wie ist das eigentlich für die Koalitionspartner, wenn man die...</title>
<description><![CDATA[ Wie ist das eigentlich für die Koalitionspartner, wenn man die SPD an die Regierung lässt? <a href="https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2021/09/wohnungen-kauf-kritik-koalition-berlin-michael-mueller-deal-vonovia.html">Nicht schön, wie sich rausstellt</a>. Die Verräterpartei behandelt ihre Koalitions"partner" ungefähr so, wie die Verbrecherpartei ihre Wähler. Sie tun irgendwelche intransparenten Dinge und wollen dann die Details nicht rausrücken.<p>Ich kann nur annehmen, dass das Herauskommen der Details zeigen würde, dass der tolle Deal, mit dem sie Wahlkampf für Franziska "Clankriminalität" Giffey machen wollen, dann weit weniger toll aussieht.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">Was du unerwähnt lässt: Das ist natürlich ein mieses Geschäft, weil es einerseits die seit dem Verkauf ins vielfache gestiegenen Immobilienpreise nicht berücksichtigt und man damit ein Geschenk an die Konzerne macht, andererseits die Eigentümer nach der Privatisierung nichts investiert haben und der Staat dann zusätzlich zu den immensen Kosten auch noch die Sanierung und Modernisierung zu tragen hat - vom Nulleffekt auf den Wohnungsmarkt mal abgesehen, schliesslich sind die ja alle bereits vermietet</p></blockquote><p u="">Ihr seid aber auch immer so negativ!1!!</p><p u="">Oh, habt ihr euch gefragt, was die Wohnungsbaukonzerne mit den reichen Geschenken der SPD machen werden? Na klar! Wohnungen bauen, die dann auch keine bestehende Mietverhältnisse haben, die die Miete begrenzen würden. Mit Konkurrenz vom Staat ist auch nicht zu rechnen, denn dessen Kohle hat ja die SPD gerade verschenkt, und der Rest wird dann für die Sanierung verbrannt werden müssen.</p><p u="">Verglichen mit der Alternative, dass sie sich Kapital von der Bank holen müssen, ist die SPD viel attraktiver als Geldquelle. Die haben ja keine Ahnung von Werten und prüfen vorher auch nicht, ob man ein seriöses Angebot unterbreitet hat. Denen geht es nur um Props, mit denen sie uns im Wahlkampf ins Gesicht lügen können.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leser weist darauf hin, das der Staat nach dem Rückkauf auch auf Rückforderungen der Bestandsmieter sitzen bleiben wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc91a12</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc91a12</guid><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 21:34:04 -0000</pubDate><title>Oh super. OpenSSL 3.0 ist draußen.Ich versuche also, gatling dagegen...</title>
<description><![CDATA[ Oh super. OpenSSL 3.0 ist draußen.<p>Ich versuche also, gatling dagegen zu bauen. Ich kriege drei Deprecation-Warnungen vom Compiler.</p><p>OK, mal gucken, was die Manpage sagt, was man statt DH_free machen soll.</p><p>Ach gucke mal. Die Manpage erwähnt nicht mal, dass das jetzt deprecated ist. Geschweige denn sagen sie, was man stattdessen machen soll.</p><p>Großartige Arbeit, Team OpenSSL! Was macht ihr nochmal beruflich?</p><p>Knalltüten, elende.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc90ada</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc90ada</guid><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 20:22:28 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Wissenschaftler-Rebellion leaked 3....</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/scientist-rebellion-101.html">Wissenschaftler-Rebellion leaked 3. Klimabericht des IPCC</a>. Stellt sich raus: Der ist schon fertig. Die Wissenschaftler haben ihren Teil gemacht. Aber veröffentlicht werden sollte er erst in sechs Monaten. Warum? Weil die beschissenen Täter aus den ganzen versifften Täterregierungen da jetzt nochmal monatelang Passagen rausstreichen und verwässen wollen, die sie für zu brisant halten, weil sie offenbar machen, dass sie seit Jahrzehnten vorsätzlich die Zukunft unserer Spezies verheizt haben.<p>Zitat:</p><blockquote>Es ist auch wichtig zu sagen, dass der Report, den wir geleakt haben, unsere Wissenschaftlerinnen und Wissenschaftler so abgegeben haben. Die arbeiten nicht mehr am Report. Alle, die ihn in den nächsten sechs Monaten lesen, sind Repräsentanten der verschiedenen Regierungen, also keine Wissenschaftler. Sie sind von Regierungen, die schon in der Vergangenheit Formulierungen geändert oder gestrichen haben, weil sie nicht in die politische Agenda passen.</blockquote>Das ist schon krass. Vergesst nicht, dass die Wissenschaftler im Allgemeinen abhängig vom Staat sind. Ihr Arbeitsplatz, ihr Gehalt, ihr Überleben hängen vom Staat ab.<p>Und DIE sagen jetzt: Die Lage ist so krass, dass wir das riskieren, um gegen den Staat zu leaken, von dem unsere Existenz abhängt. Weil die sich unredlich verhalten haben und es wieder zu tun vorhaben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc9009d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc9009d</guid><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 19:40:51 -0000</pubDate><title>Mir kam gerade ein Gedanke.Ihr kennt doch bestimmt die Osterinseln...</title>
<description><![CDATA[ Mir kam gerade ein Gedanke.<p>Ihr kennt doch bestimmt die Osterinseln mit ihren mysteriösen Statuen.</p><p>Wo man annimmt, dass die wussten, dass sie am aussterben sind, aber anstatt was dagegen zu tun, haben sie lieber Statuen gebaut.</p><p>Was wenn das gar keine religiöse Nummer war?</p><p>Was wenn das eine Statue von dem Peter Altmaier jener Tage war!</p><p>Die haben gemerkt, dass sie alle aussterben, und dass es jetzt zu spät ist, das abzuwenden, und haben als Warnung an spätere Generationen Statuen von dem Typen gebaut, der als Einzelner praktisch eigenhändig dafür gesorgt hat, dass sie nichts mehr machen konnten, um ihren Untergang abzuwenden?</p><p>Hey, eigentlich keine doofe Idee. Ich meine, so wie wir gerade mit dem Planeten umgehen, brauchen wir keine Warnschilder für Atommüllendlager mehr. Das Geld könnte man in Altmaier-Skulpturen stecken!</p><p>Vielleicht sollten wir auch ein paar Statuen aufstellen! Mit Warnplaketten dran. Soll niemand sagen, ein Einzelner könne nichts erreichen. Leider hat dieser Einzelne in die falsche Richtung Dinge erreicht.</p><p>Das Lebenswerk von diesem Mann zur Ausrottung unserer Spezies hat definitiv eine Würdigung verdient. Was meint ihr?</p><p>Könnte man das vielleicht als Kunstaktion machen? In den Fußgängerzonen der Republik?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc97d77</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc97d77#2021-09-07 22:10:02.875065</guid><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 19:29:45 -0000</pubDate><title>Sagt mal, versteht ihr eigentlich, wieso die den Martin Sonneborn...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, versteht ihr eigentlich, wieso die den <a href="https://twitter.com/MartinSonneborn/status/1435320701653749762">Martin Sonneborn</a> nicht zur Kanzlerarena oder wie das heißt eingeladen haben?<p>Ist mir ja ein Rätsel!</p><p>Gut, ist schon ein bisschen unkollegial, die CDU damit aufzuziehen, dass sie seit 70 Jahren mit dem selben verkackten Programm auf Tournee sind. Aber irgendwann musste das ja mal jemand ansprechen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc96b20</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc96b20#2021-09-07 20:55:02.971572</guid><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 18:14:22 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch gewundert, wieso nicht auf allen Fernseh-...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch gewundert, wieso nicht auf allen Fernseh- und Radiokanälen rund um die Uhr nur noch über die Klimakatastrophe geredet wird?<p>Ich meine, das ist das Nummer 1 Thema der zivilisierten und unzivilisierten Welt. Das Überleben der Spezies steht auf dem Spiel.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://twitter.com/visevic/status/1434606087618154499">Da gibt es eine ganz einfache Erklärung für</a>.</p><blockquote>Ein renommierter Journalist sagte mir diese Woche, es sei problematisch über den Klimawandel zu berichten, weil es zu schnell wie Wahlwerbung für @Die_Gruenen aussehen könnte. Im Vorfeld der Bundestagswahl werde man sich daher zurückhalten.</blockquote>und<blockquote>Habe mit einem Freund beim ÖRR gesprochen, der mir sagte, dass es nach Wahlwerbung für die Grünen aussehen könnte, wenn nun über #Rezo berichtet würde.</blockquote>Ditt läuft!<p>Klar stirbt die Menschheit aus, aber wie sähe das denn aus hier? Ich muss doch an meinen Ruf denken?!?</p><p>Sag mal, Opa, wieso habt ihr damals eigentlich nichts gegen den Klimawandel getan?</p><p>Ganz einfach, Lieschen, wir mussten aufpassen, dass es nicht wirkt, als seien wir parteiisch. Es gab da zwei große Parteien, die etwas tun wollten, und vier große Parteien, die die Klimakatastrophe sogar noch aktiv beschleunigt haben. Die wollten wir nicht verärgern!</p><p>Und jetzt nage weiter an deinem Nahrungsersatzpulver. Nein, mehr gibt es diese Woche nicht!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc9ad3e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc9ad3e</guid><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 13:49:20 -0000</pubDate><title>Hey, habt ihr gerade ne ruhige Woche? Wenig zu tun?...</title>
<description><![CDATA[ Hey, habt ihr gerade ne ruhige Woche? Wenig zu tun? Würdet gerne was konstruktives tun? Könnt mit Bildbearbeitungssoftware umgehen?<p>Dann hab ich eine Idee für euch: Erinnert ihr euch an die alten "Projekt 18"-Wahlplakate der FDP?</p><p>Die könnte glaube ich die CDU gerade gut brauchen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc99cc1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc99cc1#2021-09-07 18:10:02.152809</guid><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:33:35 -0000</pubDate><title>In der aktuellen Forsa-Sonntagsfrage liegt die CDU unter 20%.Wie jeder...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/bundestagswahl-2021-forsa-sonntagsfrage-cdu-csu-1.5402000">In der aktuellen Forsa-Sonntagsfrage liegt die CDU unter 20%</a>.<p>Wie jeder Erfolg hat auch dieser viele Mütter und Väter.</p><p>Danke, Frau Merkel, dass Sie jeden weggebissen haben, der Ihnen hätte gefährlich werden können. Das ist der Grund, wieso es jetzt nur noch Luschen gibt.</p><p>Danke, Herr Laschet. Sie waren derjenige, der die CDU in den Boden gerammt hat.</p><p>Danke, Rezo.</p><p>Übrigens, wo wir gerade beim Rückbau der CDU waren: <a href="https://twitter.com/Wahlen_DE/status/1435187177575657475">die Kanzlerfrage ist beantwortet</a>. Der Wählerwille war lange nicht mehr so klar erkennbar. Deutschland wünscht sich mehrheitlich als neuen Kanzler: Keinen von denen.</p><p>Ich werde ja gelegentlich gefragt, wen man denn jetzt wählen soll, die seien ja alle korrupt. Für mich sieht die Situation ziemlich klar aus. Die Verbrecherpartei, die Verräterpartei und die Olivgrünen will ich ja gerade verhindern. FDP und AfD gehen überhaupt gar nicht, und die nächst-größte Partei, die rechnerisch eine Chance auf Kanzlerstellen hat, sind die Linken. Selbst wenn man davon ausgeht, dass die Linken mit der SPD koalieren werden, sollte man die Linken wählen und nicht die SPD. Jede Stimme für die Linken schwächt die SPD in der Koalition.</p><p>Wenn es richtig gut läuft, und sich die Wähler daran erinnern, dass die SPD gerade den Planeten aktiv vernichtet, sie mit Hartz IV in die Armut gezwungen hat, den ersten (verfassungswidrigen!) Angriffskrieg in der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland zu verantworten haben, und jetzt die ganzen beschissenen CDU-"Sicherheits"-Maßnahmen mitgetragen haben, und dass Kanzlerkandidat Scholz in Wirecard und Cum-Ex verwickelt ist und Folter mit zwangsverabreichtem Abführmuttel eingeführt hat, ... dann könnte am Ende sogar die SPD der Juniorpartner in der Koalition werden.</p><p>In den Berliner Wahlen werde ich dieses Mal die PARTEI wählen. Ich sah neulich bei Jung und Naiv ein Video mit der PARTEI und sie ist sehr gut. Bisher sind die mir auch in ihrer politischen Arbeit nur positiv aufgefallen. In so gut wie jeder ethischen Frage haben die sich auf der richtigen Seite positioniert. Das sind die letzten echten Humanisten im Parlament, wenn ihr mich fragt. <a href="https://www.die-partei.de/2021/06/25/unsere-erste-grossspende/">Hier ist ein schönes Beispiel</a>. Erinnert ihr euch daran, wann eine andere Partei eine Parteispende für den Kauf von Masken für Obdachlose und Flüchtlingsheime ausgegeben hat? In dem Video haben sie gesagt, sie seien in Umfragen in Berlin gerade bei 4,5%. Das wäre mir eine Ehre, die über 5% zu hieven.</p><p u=""><b>Update</b>: Der Fairness halber auch hier eine Gegenposition. In Berlin sieht es gerade nach vier Jahren Siechtum, Elend und Verwüstung aus, wenn Franziska "Clankriminalität" Giffey regierender Bürgermeister wird. Die Giffey hat angesagt, dass sie lieber mit Grünen und FDP die Apokalypse immanentisieren will als mit den Linken. Wenn man also als Wähler klar kommunizieren will, dass diese Ampel der Korruption nicht akzeptabel ist, muss man die Linken wählen.</p><p u="">Deren Kandidat ist Klaus Lederer, der in den letzten Jahren nicht weiter aufgefallen ist, weil er lieber seinen fucking Job gemacht hat, als Talkshowtourismus und <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fca27ad">verkackte Wahlkampfstunts</a> zu pullen. Der verlor auch keine Zeit damit, sich aus einem Wissenschaftsbetrugs-Skandal rauswieseln zu müssen. Ist euch aufgefallen, dass man aus Berlin kaum Geheule von schließenden Kulturinstitutionen gehört hat in der Pandemie? Das war der Lederer, quasi im Alleingang. Ich weiß ja nicht, ob das realistisch ist, sich den zu wünschen, aber in Wahlen sollte es ja nicht um Realismus gehen sondern um den Wählerwunsch. Und wünschenswert ist der auf jeden Fall. Gar kein Vergleich zu Giffey und co.</p><p u="">Wenn ihr denkt, JETZT ist Berlin scheiße, dann wartet mal, bis die Giffey regiert! *grusel*</p><p u=""><b>Update</b>: Danke auch an Axel Voss. Ohne dessen "Einsatz" in der EU hätte sich Rezo gar nicht für die Politik interessiert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc9f8ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc9f8ef#2021-09-07 13:30:02.691451</guid><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 10:00:17 -0000</pubDate><title>Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein: Das BKA hat bei...</title>
<description><![CDATA[ Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/spionagesoftware-nso-bka-101.html">Das BKA hat bei der NSO Group die Pegasus-Spyware gekauft</a>.<p>Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!</p><p>Wenn du Kriminellen die Möglichkeit gibst, ihre Triebe ohne Angst vor negativen Konsequenzen auszuleben, sei es in Geheimdiensten, dem Militär oder Polizeibehörden, dann werden sie das tun. Solche Arbeitsplätze ziehen solche Leute an.</p><p u=""><b>Update</b>: Wird noch besser: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/spionagesoftware-nso-bka-103.html">Jetzt lügen sie uns ins Gesicht, Seehofer sei nicht informiert gewesen</a>. HAHAHAHA, nee klar! Das war, äh, ein Praktikant!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc84c48</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc84c48</guid><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 21:48:06 -0000</pubDate><title>Ich habe hier in einem Update einen Artikel beim Rolling...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fcd46c4">hier</a> in einem Update einen Artikel beim Rolling Stone verlinkt. Die Überschrift sagte, dass Krankenhäuser in Oklahoma wegen Pferdeentwurmer-Vergiftungen Notfallpatienten mit Schussverletzung nicht annehmen konnten.<p>Dazu habe ich gleich mehrere entrüstete Zuschriften von Fox-News-Guckern, Facebookinsassen und Telegramusern gekriegt. Das sei ja Fake News, schrieben die. Und ich sei drauf reingefallen. Ich Linksgrünversiffter Fridays-for-Future-Opfer, ich.</p><p>Nun, also stellen wir mal eine Sache klar: Ich habe nicht behauptet, dass das stimmt. Ich habe behauptet, dass das die amerikanischste Schlagzeile ist. Nicht wegen Ivermectin und Impfgegnern, sondern weil beide hier genannten Dinge völlig vermeidbar e Selbstverstümmelungen sind.</p><p>Zu Ivermectin hatte ich hier im Blog auch Dinge zu sagen, aber nicht in dieser Meldung. Da ging es mir nur um die Absurdität der Überschrift.</p><p>Inhaltlich fand ich recht klar, dass das nicht glaubwürdig ist. Erstens Mal ist Ivermectin zwar gegen Covid nicht hilfreich (die zentrale Studie, die das behauptet hatte, musste wegen Wissenschaftsbetrugs zurückgezogen werden), aber ist als Arzneimittel für Menschen zugelassen. Ja, es gibt Nebenwirkungen (ich hatte das Paper über die Sperma-Auswirkungen verlinkt), aber dass da reihenweise Leute ins Krankenhaus müssen fand ich nicht plausibel. Auch die Meldungen über Ivermectin-Vergiftungen sprachen nicht von Vergiftungsfällen sondern von Anrufen bei der Vergiftungshotline. Ich verstehe das so, dass das auch Hypochonder oder ganz andere Vergiftungen oder falsche Alarme sein könnten. Das ist noch kein Kausalzusammenhang.</p><p>Kann natürlich trotzdem sein, dass es da nennenswert Vergiftungen gibt, weil die Leute die Dosierung verkacken, aber davon hätten wir dann wohl auch anderswo schon gehört.</p><p>Wieso nehme ich das dann überhaupt ins Blog auf, wenn ich das inhaltlich nicht für glaubwürdig hielt? Na weil ich es lustig fand. Und weil es sich als Medienkompetenzübung eignet. Das tat es sogar mehr als ich zu dem Zeitpunkt ahnte, wie sich rausstellt.</p><p>Denn dann hat ein Krankenhaus in Oklahoma ein Dementi veröffentlicht, das Rolling Stone jetzt auch oben über den Artikel gepackt hat, und sie scheinen sich von ihrem Artikel zu distanzieren. Das Krankenhaus sagt: Bei uns war dieser Doktor vor zwei Monaten das letzte Mal und wir haben hier gar keine erwähnenswerten Ivermectin-Vergiftungsfälle und unsere Betten sind auch nicht so voll, dass wir Patienten mit Schusslöchern abweisen müssten.</p><p>Wenn man jetzt aber den ursprünglichen Artikel liest, dann war da gar kein Krankenhaus genannt. Das Dementi von diesem Krankenhaus würde ich daher überspezifisch nennen und habe es hier nicht erwähnt.</p><p>Wer sich trotzdem dafür interessiert, wie die Story weitergeht, <a href="https://astralcodexten.substack.com/p/too-good-to-check-a-play-in-three">findet bei Scott Alexander (ehem. Slate Star Codex) noch mehr Details</a>.</p><p>Stellt sich raus: Dieser Arzt reist von Krankenhaus zu Krankenhaus. Der ist da bei diesem Krankenhaus nicht rausgeflogen oder so, sondern der ist ganz normal weitergezogen.</p><p>Das Ausmaß der Hysterie der Antivaxxer konnte man ganz gut daran sehen, dass die sich sogar darüber aufgeregt haben, dass das Stock Foto in dem Rolling Stone-Artikel gar keine Patienten von dem Krankenhaus zeigte, sondern eine generische Impfschlange irgendwo. Stand auch im Kleingedruckten unter dem Foto, aber who cares. In der rituellen Entrüstungsindustrie sind die Rechten inzwischen genau so schlimm wie die Linken, denen sie das immer vorgeworfen haben.</p><p>Ich kann nur sagen: Bleibt mir alle weg mit eurem Gotcha-Scheiß und euren rituellen Tunnelblick-Vorwürfen. Wenn ihr euch Pferdeentwurmer einwerfen wollt, dann werde ich mich da ganz sicher nicht in den Weg stellen. Jeder hat das Recht, sich maximal zum Deppen zu machen. Aber Respekt könnt ihr nicht einfordern, oder dass ich mich dann nicht über euch lustig mache.</p><p>Und wenn ihr mir irgendwelchen Entrüstungsscheiß mailen wollt: Spart euch die Zeit und mir den Aufwand, eure Mail zu löschen. Mir geht das nur noch auf den Sack, diese Pseudo-Entrüstung und dieser Tunnelblick der sich ewig bekämpfenden Fraktionen, die beide bis zur Halskrause voller Pferdescheiße sind.</p><p>Ich hatte gedacht, dieses toxische rituelle Schwarz-Weiß-Scheiße hätte die Menschheit überwunden. Gut, außerhalb von irgendwelchen religiösen Spinner-Vereinigungen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc8bde2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc8bde2</guid><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 20:42:36 -0000</pubDate><title>Die ineffektivste "Finanzaufsicht" der industrialisierten Welt sitzt ja in England....</title>
<description><![CDATA[ Die ineffektivste "Finanzaufsicht" der industrialisierten Welt sitzt ja in England. Das sind die, die für HSBC zuständig sind, die jahrelang Geld für Drogenkartelle gewaschen haben.<p>Und jetzt die Meldung, wegen der ich das erwähne: <a href="https://www.fca.org.uk/news/speeches/risks-token-regulation">DIE sahen sich genötigt, sich zu äußern, wieso sie nichts gegen die Crypto-Scammer machen</a>. Insbesondere haben sie den Eindruck, dass deren Opfer glauben, ihre Einlagen seien irgendwie versichert und sie könnten sie zurückbekommen. Das wollten sie mal öffentlich ansagen, dass dem nicht so ist.</p><p>Das muss man erstmal schaffen. Es mit dem Scammen so zu übertreiben, dass <i>diese</i> Scheißbehörde sich äußert. Auf einer Konferenz über Wirtschaftskriminalität! Diese Behörde ist so schlecht, dass selbst der irische Datenschutzbeauftragte peinlich berührt wäre.</p><p>Bonus: Die Scammer machen so viel Kohle mit ihren Scams, dass sie sich inzwischen A-List Influencer wie Kim Kardashian kaufen können für ihre Acquise.</p><p>Bonus 2: Die "Regulierungs"-Behörde argumentiert, da kann man halt nichts machen und sollte gar nicht versuchen, da was zu regulieren. Weil man Innovation nicht abwürgen dürfe.</p><p>Oh, wo wir gerade bei Crypto-Scammern waren: <a href="https://www.nytimes.com/interactive/2021/09/03/climate/bitcoin-carbon-footprint-electricity.html">Es gibt mehrere Länder, die weniger Strom verbrauchen als Bitcoin</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc8dbb3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc8dbb3</guid><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 13:45:17 -0000</pubDate><title>Seit Jahren gibt es Gerüchte, dass Apple neben ARM über...</title>
<description><![CDATA[ Seit Jahren gibt es Gerüchte, dass Apple neben ARM über RISC-V nachdenkt. <a href="https://www.heise.de/news/ARM-Alternative-Apple-entwickelt-RISC-V-Hardware-6183047.html">Die hat Apple jetzt indirekt bestätigt</a>, über eine Stellenausschreibung.<p>Da werden bei Softbank aber gerade die Alarmglocken läuten. Das käme denen gerade nicht so recht, wenn sich ihre Haupt-Erfolgsinvestition über Nacht im Wert halbiert.</p><p>Das geht hier bei Apple erstmal noch nicht um ein richtiges Ersetzen von ARM, nur so von ein paar Peripherie-Chips. Aber, wie man in den USA so schön sagt: The writing is on the wall.</p><p>Apple hat in den letzten Jahre mehr für ARMs Glaubwürdigkeit als Plattform getan als alle anderen Firmen zusammen. M1 war sowas wie eine göttliche Intervention für ARM. Wenn DIE jetzt zu RISC-V abspringen, das wäre echt ein furchtbares Signal für ARM.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcbec0a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcbec0a</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 20:47:16 -0000</pubDate><title>Ivermectin hat übrigens auch Nebenwirkungen.We observed significant reduction  in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.scholarsresearchlibrary.com/articles/effects-of-ivermectin-therapy-on-the-sperm-functions-of-nigerian-onchocerciasis-patients.pdf">Ivermectin hat übrigens auch Nebenwirkungen</a>.<blockquote lang="en">We observed significant reduction  in the sperm counts and sperm motility of the patients tested. On the morphology there was significant increase in the number of abnormal sperm cells. This took the forms of two heads, double tails, white (albino) sperms and extraordinarily large heads.</blockquote>Für mich klingt das wie ein kollektiver Darwin Award!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcbc205</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcbc205#2021-09-06 16:05:02.103010</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 17:48:11 -0000</pubDate><title>Ich finde ja, an den Webseiten der Parteien kann man...</title>
<description><![CDATA[ Ich finde ja, an den Webseiten der Parteien kann man gut erkennen, ob man denen Digitalisierung zutrauen kann oder nicht.<p>Man kann auch eine Menge andere Dinge erkennen. Zum Beispiel: Wenn die Partei dich zur Briefwahl nötigen will, ist genau wie wenn dich eine Computerspielefirma zum "Pre-Purchase" nötigen will. Die wollen gerne, dass du jetzt, wo es außer heißer Luft und billigen Versprechen nichts gibt, die Entscheidung triffst, damit du nicht mehr abspringen kannst, wenn sich vor der Wahl noch rausstellt, dass das alles Lügen waren und die Partei dich nach Strich und Faden verarscht hat.</p><p>Soweit ich weiß, ist die per Briefwahl abgegebene Stimme auch tatsächlich bindend und nicht korrigierbar. Korrigiert mich, wenn ich da falsch liege. Aber selbst wenn das nicht so wäre: Wer sich einmal festlegt, ändert seine Position nur sehr unwahrscheinlich. Ein abgegebener Wahlzettel fühlt sich an wie ein Versprechen. Versprechen brechen ist sozial geächtet. Niemand will unzuverlässig sein.</p><p>Lasst euch also bitte nicht zur Briefwahl nötigen. Es gibt <a href="https://twitter.com/erdgeist/status/1432355916758847491">gute Gründe für eine Briefwahl</a>. Aber "weil die CDU mich drängte" ist keiner davon.</p><p>Aber eigentlich ging es ja um Digitalisierung. Der offensichtliche Prüfstein ist: Setzen die Cookies und lügen dir im Terrorbanner noch ins Gesicht, sie täten das für dich und um deine "Erfahrung zu optimieren"? Binden die externe Ressourcen ein? Am besten noch ausländische?</p><p>Gucken wir doch mal.</p><p></p><ol><li><a href="https://www.spd.de/">Die SPD</a> blendet als erstes großes Inhaltselement ein Youtube-Video ein. Dann hat ihnen jemand erklärt, dass sie dafür um Erlaubnis bitten sollen. Und jetzt ist da ein "bitte erlaube uns, dir diese Wahlwerbung von Youtube zu zeigen"-Terrorbanner.<p>Oh und: Sie setzen einen Cookie. Ohne um Erlaubnis gefragt zu haben.</p><p>Inhaltlich ist das natürlich auch grotesk. Die schreiben da ernsthaft:</p><blockquote>„Respekt – das ist meine Idee für unsere Gesellschaft. Dafür kämpfe ich mit Leib und Seele, mit Herz und Verstand.“</blockquote>Von dem Olaf Scholz, der Folter für mutmaßliche Kleindrogendealer eingeführt hat. Der lügt uns jetzt was von Respekt ins Gesicht. Unglaublich.<p>Oh und darunter? "JETZT BRIEFWAHL BEANTRAGEN". Danke. Keine weiteren Fragen.</p></li><li><a href="https://www.cdu.de/">Die CDU</a> eröffnet direkt mit "Briefwahl. Einfach. Jetzt. Wählen!" statt Inhalten. Gut, haben sie ja auch keine. Aber dann diesen verkackten Bundeswehrslogan zu nehmen? Weia.<p>Die CDU bindet Ressourcen von zwei COM-Domains ein. Einmal von Cloudflare, das ist bei mir in nächster Nähe in Berlin gehostet, und einmal von einem dänischen Anbieter, der bei Amazon US-WEST hostet. Ja, richtig gelesen! Die haben einen externen Anbieter für ihr Cookieterrorbanner, setzen direkt 4 Cookies, bevor man da zustimmen konnte, und dann liegt das Cookieterrorbanner auch noch in den USA. Schlimmer verkacken kann man das gar nicht an der Stelle.</p></li><li><a href="https://www.fdp.de/">Die FDP</a> bindet cloudinary.com ein. Das liegt bei Fastly und wird in Deutschland gehostet. Cookies setzt die FDP keine.<p>Aber was ist ihr erster inhaltlicher Punkt nach dem Aufmacher-GIF? "JETZT BRIEFWAHL BEANTRAGEN!". Danke. Keine weiteren Fragen.</p></li><li><a href="https://www.gruene.de/">Die Grünen</a> setzen selbst keine Cookies und haben kein Cookieterrorbanner, aber binden drei Ressourcen von extern ein: actionnetwork.org, gruene.matomo.cloud und gruene.vercel.app. Die scheinen alle in Deutschland gehostet zu werden. Oh aber warte, wenn ich die freischalte und reloade, dann setzen die Grünen doch ein Cookie. Ohne gefragt zu haben.<p>Was ich bei den Grünen noch auffällig finde:</p><blockquote>Hilf uns, den erfolgreichsten Bundestagswahlkampf aller Zeiten vorzubereiten! Wir wollen möglichst viele <b>Erstwählerinnen</b> in der ganzen Republik auf die Wahl aufmerksam machen.</blockquote>Wir sind hier nur an Frauen interessiert. Männer können ruhig CDU wählen gehen.</li><li>Die AFD scheint eine Art a/b-Test zu haben. Unter Linux krieg ich ein Terrorcookiebanner und sie setzen erstmal ohne Zustimmung Cookies. Unter Windows krieg ich kein Terrorcookiebanner und sie setzen ungefragt ein Cookie. Besonders geil: Unter Linux krieg ich ein großes Banner, dass sie JETZT Spenden für ihren Wahlkampf brauchen. Die rechnen wohl nicht damit, die 5%-Hürde zu reißen, und Wahlkampfkostenerstattung zu kriegen.</li><li><a href="https://www.die-linke.de/">Die Linken</a> setzen keine Cookies, brauchen kein Terrorbanner und binden nichts von extern ein. Sie versuchen auch nicht, die Besucher zur Briefwahl zu nötigen.</li></ol><p>Wie so häufig stellt sich raus, dass die Linkspartei als einzige nicht Totalversager sind.</p><p>Ich versteh echt nicht, wieso die bei den Umfragen nur bei 7% liegen gerade. Ich meine, die Leute sind von Baerbock und Laschet so abgetörnt, dass sie <i>den Scholz</i> in Erwägung ziehen! Aber nicht die Linken!?</p><p>Ich frag das ja gelegentlich Leute, wieso die Linken eigentlich nicht mehr Stimmen kriegen. Da kommt dann häufig: Aber die ganzen SED-Kader!1!!</p><p>Das ist ein Mem aus den 90er Jahren. Das stimmte damals nicht und stimmt heute erst recht nicht. Wenn euch alte Stasi-Kader sorgen, <a href="https://www.noz.de/deutschland-welt/politik/artikel/2128385/die-cdu-und-die-sed-ex-ddr-minister-meckel-erhebt-schwere-vorwuerfe">müsst ihr mehr Angst vor der CDU haben</a> als vor den Linken!</p><p>Dann kommt noch häufig: Aber die Klimakatastrophe! Da muss man doch die Grünen wählen! <a href="https://twitter.com/Luisamneubauer/status/1433756301461532672">Ach? Ist das so?</a></p><p>Die Linkspartei hat sicher auch ihre Probleme, gar keine Frage. Aber was da so gegen sie vorgebracht wird, das sind keine davon.</p><p>Wie verstrahlt die Situation ist, kann man auch gut daran sehen, dass die Leute der SPD, die ihnen Hartz IV gebracht hat, sie zu ewiger Armut und staatlicher Gängelei verurteilt hat, und aus Kohlekumpelstimmfanggründen lieber Kohlekraftwerke betreibt als was gegen die Klimakatastrophe zu tun, dass man DENEN mehr Sozialkompetenz zutraut als den Linken.</p><p>Lest euch mal deren Programm durch. Guckt euch mal deren Gesetzesvorschläge an! Wat!?</p><p>Der Fairness halber hier noch eine Gegenposition: Mein Kumpel Erdgeist ist frisch nachgeschulter Wahlhelfer, und der findet, dass es dieses Mal mit Covid und den hochkomplexen Wahlzetteln in der Tat kein gültiger Kritikpunkt ist, wenn Parteien ihre Wähler zum Briefwählen nötigen wollen. Er sagt auch, dass man sich nach der Briefwahl nochmal umentscheiden kann. Man muss dann zum Wahlamt laufen und denen die Situation erklären und die invalidieren dann den Wahlzettel und geben dir einen neuen. Würde mich wundern, wenn das irgendjemand wahrnimmt, ehrlich gesagt, denn Briefwahl machste ja gerade, um dir den einen Behördengang zum Wahllokal zu sparen. Wenn du zum Umentscheiden zum Wahlamt musst, dann machste ja unterm Strich sogar Verlust im Vergleich zur Präsenzwahl.</p><p u=""><b>Update</b>: Mir schriebt jemand, dass es die Wahlkampfkostenerstatung ab 1% gibt. Das wusste ich nicht, ich dachte die gibt es ab 5%.</p><p u=""><b>Update</b>: Der Vergleich betraf nur die Homepages. Wenn man da Links folgt, sieht das möglicherweise anders aus und da kommen dann auch bei den Linken Youtube-Videos mit Zustimmungsterrorbanner. Seufz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fca27ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fca27ad</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 15:51:15 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Verkacken - Herunterspielen - Herumlügen -...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Verkacken - Herunterspielen - Herumlügen - Bescheißen waren: <a href="https://twitter.com/ClaasGefroi/status/1434139515241779201">Das ist auch der Modus Operandi der CDU</a>. Deshalb haben die ja so gut zusammengearbeitet beim Rückbau der Bundesrepublik Deutschland in ihrer Großen Koalition.<blockquote>Julia #Klöckner lässt ihr elektrisches Wahlkampfauto mit dem Diesellaster zum Auftritt fahren und das ist ein schönes Symbol für die Klimaschutzambitionen der #CDU.</blockquote>Kann das jemand unabhängig bestätigen? (Danke, Friedrich)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fca2490</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fca2490#2021-09-05 20:35:02.753933</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 15:37:50 -0000</pubDate><title>Ah. Die SPD. Immer derselbe Modus Operandi.Erst verkacken.Dann kleinreden.Dann herumlügen.Dann...</title>
<description><![CDATA[ Ah. Die SPD. Immer derselbe Modus Operandi.<p>Erst verkacken.</p><p>Dann kleinreden.</p><p>Dann herumlügen.</p><p>Dann <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_90740602/olaf-scholz-spd-finanzministerium-rechnet-kostenanstieg-fuer-berater-kleiner.html">bescheißen</a>.</p><blockquote>Das Bundesfinanzministerium hat im Jahr 2020 vermeintlich ein Kunststück geschafft: Aus 72,4 Millionen Euro für Beraterkosten in neun Monaten wurden 52,7 Millionen Euro für das gesamte Jahr. Nur: In der Zuständigkeit des Ministeriums von Olaf Scholz (SPD) wurden nicht weniger Experten von außen geholt. Die Erklärung sieht anders aus: Ein Teil der unliebsamen Kosten wird nicht mehr extra ausgewiesen und geht im Haushalt unter.</blockquote>Cum-Ex-und-Folter-Scholz halt. Da war ja nichts anderes als eine "kreative" Lösung mit krimineller Energie zu erwarten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fca5a2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fca5a2e</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 10:24:48 -0000</pubDate><title>Die Lehrer in den USA merken gerade, dass sie ihre...</title>
<description><![CDATA[ Die Lehrer in den USA merken gerade, <a href="https://www.cnbc.com/2021/09/04/qanon-and-anti-vaxxers-brainwashed-kids-stuck-at-home-during-pandemic.html">dass sie ihre Schüler deprogrammieren müssen</a>, die wegen Covid zuhause bei ihren durchgeknallten Reichsbürger-Eltern bleiben mussten und jetzt einmal deren Weltbild als Wahrheit übernommen haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fca5ab3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fca5ab3</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 10:22:37 -0000</pubDate><title>Du weißt, dass Laschets Zukunftsteam aus Glückgriffen besteht, wenn die...</title>
<description><![CDATA[ Du weißt, dass Laschets Zukunftsteam aus Glückgriffen besteht, <a href="https://twitter.com/lakkskaus/status/1433758402455429145">wenn die erstmal lauter alte Tweets löschen gehen müssen</a>. Tweets wie "Ich zahle in Deutschland keine Steuern".
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcd019d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcd019d</guid><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 18:56:03 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! San Francisco führt $500 Grundeinkommen ein! Es ist...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! San Francisco führt $500 Grundeinkommen ein! Es ist allerdings nicht gänzlich bedingungslos. <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/amerika/kriminelle-usa-geld-nichtschiessen-101.html">Du darfst in dem Monat niemanden erschießen</a>.<blockquote>26 Morde, 119 Verletzte - in San Francisco hat sich die Zahl der Schusswaffen-Opfer im ersten Halbjahr mehr als verdoppelt. Das Problem soll nun mit Hilfe eines neues Programms von Polizei und Stadt gelöst werden: <b>Ab Oktober sollen potenzielle Kriminelle monatlich bis zu 500 Dollar erhalten, wenn sie mit ihrer Waffe niemanden erschießen</b>.</blockquote>Mag sein, dass sich Verbrechen nicht lohnt. Aber potentieller Verbrecher sein lohnt sich jetzt zumindest in San Francisco!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcd46c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcd46c4#2021-09-04 16:55:02.129611</guid><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 14:43:38 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch gefragt habe, wie es dazu kam, dass...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch gefragt habe, wie es dazu kam, dass Amerikaner Pferdeentwurmer essen, mit Erdbeermarmelade auf Toast, um den Geschmack zu mildern: <a href="https://twitter.com/oneunderscore__/status/1431040456364810242">Hier ist ein Thread</a> eines NBC-Journalisten.<p>An der Stelle noch ein wichtiger Gesundheitshinweis: Habt <a href="https://www.thedailybeast.com/stella-immanuel-trumps-new-covid-doctor-believes-in-alien-dna-demon-sperm-and-hydroxychloroquine">keinen Sex mit Dämonen</a>! Das macht euch krank!</p><p u=""><b>Update</b>: Hier ist <a href="https://www.rollingstone.com/politics/politics-news/gunshot-victims-horse-dewormer-ivermectin-oklahoma-hospitals-covid-1220608/">die amerikanischste Schlagzeile</a> der Woche:</p><blockquote><p u="">Gunshot Victims Left Waiting as Horse Dewormer Overdoses Overwhelm Oklahoma Hospitals, Doctor Says</p></blockquote><p u="">'murica, Fuck Yeah!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcd44e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcd44e1</guid><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 14:35:43 -0000</pubDate><title>Hahaha, wenn du die Leute auf der Straße fragst, welcher...</title>
<description><![CDATA[ Hahaha, wenn du die Leute auf der Straße fragst, welcher Partei sie Sozialkompetenz zutrauen, <a href="https://twitter.com/annalist/status/1433905305465851904">dann sagen die SPD und CSU</a>! Weil die Sozial im Parteinamen haben nehme ich an!<p>Hey, wisst ihr, welche historische Partei in Deutschland auch sozial im Namen hatte? Sogar sozialistisch!1!!</p><p>Einstein hatte völlig recht.</p><blockquote>Zwei Dinge sind unendlich, das Universum und die menschliche Dummheit, aber bei dem Universum bin ich mir noch nicht ganz sicher.</blockquote>Nicht meine Scholz, dass der Laschet es verbaerbockt hat!<p>Mir kommt gerade ein furchtbare Gedanke.</p><p>Was, wenn die gesehen haben, dass Big Brother hohe Einschaltquoten hat, und sich gedacht haben, hey, die Leute stehen darauf, den größten Idioten rauszuwählen?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcc9674</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcc9674#2021-09-04 04:15:02.417741</guid><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 17:08:58 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage vom US-Patentamt:We find that rising piracy increases subsequent...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.uspto.gov/ip-policy/economic-research/publications/working-papers">Kurze Durchsage vom US-Patentamt</a>:<blockquote lang="en">We find that rising piracy increases subsequent R&amp;D spending [...] for large, incumbent software firms. [...] We conclude that piracy and similar competitive shocks push firms to innovate to stay ahead of imitator products</blockquote>No shit, Sherlock!<p>Und, schlimmer noch: Wenn sie Patente haben, die sie gegen die Nachbauer anwenden können, dann machen sie lieber das als in bessere Produkte zu investieren.</p><p>Mit anderen Worten: Das Patentamt kommt nach eingehender Untersuchung zum Ergebnis, dass Patente schlecht sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fccfb01</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fccfb01</guid><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 15:14:39 -0000</pubDate><title>Wieso tut die CDU eigentlich nichts gegen die Klimakatastrophe sondern...</title>
<description><![CDATA[ Wieso tut die CDU eigentlich nichts gegen die Klimakatastrophe sondern altmaiert sie sogar noch vorwärts?<p><a href="https://www.n-tv.de/politik/Umfrage-Klima-spielt-fuer-aeltere-Waehler-kaum-Rolle-article22779230.html">Da gibt es jetzt eine erhellende Umfrage zu</a>.</p><p>Stellt sich raus:</p><blockquote>Darin gaben insgesamt 58 Prozent der Befragten an, sie berücksichtigten bei ihrer Wahlentscheidung die Klimaschutzinteressen der jungen Generation nicht.</blockquote>Vielleicht sollte die junge Generation einfach aufhören, sich um deren Interessen zu scheren. Sowas wie: Altenpflege, Rentensystem, Gesundheitsversorgung. Lieferdienste. Nur mal ein paar Wochen, damit die merken, was das Solidar in Solidarsystem bedeutet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fccfaa9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fccfaa9</guid><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 15:08:39 -0000</pubDate><title>Bold move, Twitter! Twitter testet einen "Safety Mode", der die...</title>
<description><![CDATA[ Bold move, Twitter! <a href="https://heise.de/-6181215">Twitter testet einen "Safety Mode"</a>, der die armen Schneeflocken von Twitter-Nutzern vor anderer Leute Hassnachrichten schützen soll.<p>In ihrem Kopf spielt sich das bestimmt so ab: Ihr Ticket wurde automatisch geschlossen. Wenn Sie sich von Hass-Tweets gestört fühlen, hätten sie halt den Safety-Modus aktivieren müssen.</p><p>In der Realität wird sich das so abspielen: Die Leute werden das zunächst auslassen, damit sie was zum Aufregen haben. Die Leute haben sonst nichts in ihrem Leben. Dann wird sich zeigen, dass auch mit angeschaltetem Filter ein-zwei Tweets durchkommen, über die man sich aufregen kann. Dann wird es einen Shitstorm geben.</p><p>NICHT EINE von den Schneeflocken wird Konsequenzen ziehen und Twitter verlassen.</p><p>Was glaubt ihr, wie schnell das besser würde, wenn die Nutzerzahlen darunter leiden würden!</p><p>Was ich ja die ganze Zeit nicht verstehe: Wenn Twitter Hasstweets zuverlässig erkennen kann, was ich ja für unwahrscheinlich halte, … wieso blockieren sie die dann nicht beim Rausgehen? Oder noch besser: 24h zurückhalten, dann Wiedervorlage. Wir glauben, dass dieser Tweet dumme Hass-Scheiße war. Willst du den wirklich verschicken? Achtung: Wenn sich mehr als n Leute über diesen Tweet beschweren, wird dein Account für eine Woche gesperrt.
</p>]]></description></item></channel></rss>