<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 26 Apr 2022 08:10:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c996848</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c996848</guid><pubDate>Tue, 26 Apr 2022 08:08:54 -0000</pubDate><title>Oh gut, es fällt auch jemand anderem auf: "Warum millionenschwere...</title>
<description><![CDATA[ Oh gut, es fällt auch jemand anderem auf: <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Warum-millionenschwere-Krypto-Hacks-mittlerweile-zur-Normalitaet-gehoeren-7061074.html">"Warum millionenschwere Krypto-Hacks mittlerweile zur Normalität gehören"</a>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c99e0cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c99e0cb</guid><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 22:26:29 -0000</pubDate><title>Ein Leser fand diesen Absatz über die kürzlich zurückgetretene Grünen-Familienministerin...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser fand <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/neue-familienministerin-die-sechs-groessten-baustellen-fuer-lisa-paus/28277620.html">diesen Absatz</a> über die kürzlich zurückgetretene Grünen-Familienministerin Anne Spiegel:<blockquote>In ihrem Büro und den Besprechungsräumen hingen noch immer die von Franziska Giffey (SPD) ausgesuchten Kunstwerke. Deren Auswahl überdauerte die kommissarische Amtszeit von Christine Lambrecht. Doch der Grünen-Politikerin gefiel der Stil nicht sonderlich. <b>Sie wollte aus den Kunst-Beständen der Bundesregierung feministische Bilder ordern</b>.</blockquote>Ich musste irgendwie direkt an <a href="https://www.youtube.com/watch?v=xs3OWJ53rHE">The Big Lebowski</a> denken :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c982a63</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c982a63#2022-04-26 00:15:03.051907</guid><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 18:38:53 -0000</pubDate><title>Jetzt heißt es, dass Twitter sich doch von Elon Musk...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt heißt es, dass <a href="https://www.reuters.com/technology/exclusive-twitter-set-accept-musks-best-final-offer-sources-2022-04-25/">Twitter sich doch von Elon Musk kaufen lassen will</a>.<p>Ich war ehrlich gesagt höchst erstaunt, dass sie sich überhaupt geziert haben.</p><p>In meiner Erinnerung hat Twitter im Wesentlichen seit ihrer Gründung vergeblich nach einem Käufer gesucht, nachdem sie jahrelang beim Monetarisieren ihrer Plattform vor sich hin scheiterten.</p><p>In meiner Realität war die Erwartungshaltung, dass wenn der erste auch nur ein bisschen zögert vor der Ablehnung, dass sich Twitter dann aber absolut sofort an denjenigen heranwirft und alles tut, um von dem gekauft zu werden.</p><p>Aber auch die andere Hälfte der Story irritiert mich. Elon Musk hat sich selbst in einem Interview als "Free Speech-Fundamentalisten" bezeichnet. Daher ist jetzt die offensichtliche Vermutung, dass unter Elon Musk Schluss mit Zensur auf Twitter ist.</p><p>Und da liegen die Nerven plötzlich blank.</p><p>In meinem Erlebnishorizont war Twitter eh schon immer die Plattform, die viel krasser als alle anderen gegen Zensur waren. Jahrelang haben Amis auf Twitter ihr Land auf Deutschland gesetzt, damit wenigstens der gröbste Nazi-Müll weggefiltert wird. Sogar nackte Brüste gab es auf Twitter! Twitter war da mangels Abo-Gebühren ihrer User in der nahezu einzigartigen Position, nicht von Visa und Mastercard und Paypal erpressbar zu sein.</p><p>Als die US-Regierung mit schattigen National Security Letters Daten abgreifen wollte, hat Twitter als einzige Plattform gegen die Schweigeklausel zu kämpfen und ihren Nutzern Bescheid zu geben. So fielen <a href="http://blog.fefe.de/?ts=b3d6af28">Schweinereien wie diese hier auf</a>.</p><p>So degeneriert ist unser Realitätszweig schon, dass ich hier Twitter verteidigen muss!</p><p>Twitter hat die anderen Plattformen so beschämt, dass danach Google und Facebook auch einen auf Verteidiger der Menschenrecht gehabt haben.</p><p>In neuerer Geschichte hat die autoritäre Linke dann Massenzensur eingeführt, im Namen des Kampfes gegen Desinformation von Trump, gegen Rassismus und Sexismus, gegen Transphobie und dann gegen russische Desinformationen. Twitter hat sich gebeugt, aber sie haben sich nicht staatlichen Begehrlichkeiten gebeugt sondern dem Druck ihrer eigenen autoritären Zensurbefürworter von Nutzern.</p><p>Bei der autoritären Linken ist Zensur ja kein neutrales Konzept, sondern Zensur ist, wenn DIE MICH canceln. Wenn ICH DIE cancele, dann ist das heldenhaft, edel und gut und im Übrigen Selbstverteidigung, denn DIE sind alle BÖSE.</p><p>Der große Disconnect ist, dass die ganzen Hetzer nicht kapieren, dass Twitter so groß geworden ist, weil es Leute wie sie nicht wegzensiert hat. Twitter fing kleiner als das Heise-Forum an, und wuchs nicht wegen normaler Leute, die es da hinzog, sondern weil die ganzen schlechten Menschen da hin gingen, weil sie dort ungestört herumhetzen konnten.</p><p>Außerdem: Was ist jetzt die Befürchtung? Dass Elon Musk als Free-Speech-Fundamentalist nicht nur euch vor Zensur durch andere schützt, sondern auch andere vor Zensur durch euch?</p><p>Wieso ist das eigentlich ein Problem? Ihr habt doch die ganzen Andersdenkenden eh schon weggemobbt von Twitter. Vor wem habt ihr denn Angst hier? Ihr seid doch jetzt schon ein massiver Lynchmob! Ein schrecklicher Haufen von furchtbaren Cyberbullys!</p><p>Oder habt ihr vielmehr Angst, dass jetzt mit euch gemacht wird, was ihr jahrelang mit den anderen gemacht habt?</p><p>Ich persönlich gucke mir das in Ruhe aus der Ferne bei einem Glas Rotwein an und bin nicht betroffen.</p><p>Ich sehe auch gerade nicht, was schlimmer werden kann, wenn Elon Musk da das Free Speech-Update ausrollt. Twitter ist voll von schlechten Menschen, die sich gegenseitig Desinformation, Ignoranz und Lügnerei vorwerfen und nach Wegen suchen, gegeneinander digitale Gewalt anzuwenden, seien es jetzt Filterlisten, Wegblocken, NetzDG-Beschwerden, Anzeigen, andere Denunzierungen, und in groben Fällen Doxxing und Anschwärzen beim Arbeitgeber. Regelmäßig jedenfalls kübelt einem auf Twitter eine regelrechte Menschenverachtung entgegen — schon vor dem Krieg. Aus meiner Warte sieht es aus, als hätten die alle Recht, wenn sie sich gegenseitig für schlechte Menschen halten.</p><p>Das einzige, was ich wirklich nicht verstehe, ist wieso Stephen Fry auf Twitter ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich fände das ja richtig geil, wenn Twitter als erstes die Möglichkeit abschaltet, den Account von Elon Musk zu blocken. Nur mal so als Statement an die Welt. LOL</p><p u=""><b>Update</b>: Ich hab noch ne tolle Idee! Ein Abo anbieten. Wer diesen Monat Abogebühren gezahlt hat, kann nicht geblockt werden. Das Cashflowproblem wäre gelöst!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9871bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9871bb</guid><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 14:34:13 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist darauf hin, dass die Ukraine kein grundsätzliches...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist darauf hin, dass <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Koalition_der_Willigen">die Ukraine kein grundsätzliches Problem mit völkerrechtsbrechenden Invasionen hat</a>. Ja gut, bei so einer Invasion kann das die Perspektive beeinflussen, ob man Invasor oder Opfer ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c984bc8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c984bc8</guid><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 11:50:46 -0000</pubDate><title>Achtung, Verwechslungsgefahr: Der strahlende Wahlsieger Macron und Hide The Pain...</title>
<description><![CDATA[ Achtung, Verwechslungsgefahr: <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/macron-wahlparty-101~_v-gross20x9.jpg">Der strahlende Wahlsieger Macron</a> und <a href="https://knowyourmeme.com/memes/hide-the-pain-harold">Hide The Pain Harold</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c98b3c0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c98b3c0</guid><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 10:08:30 -0000</pubDate><title>Zur französischen Präsidentschaftswahl kam hier noch dieser schöne Wortwitz rein:Keine...</title>
<description><![CDATA[ Zur französischen Präsidentschaftswahl kam hier noch dieser schöne Wortwitz rein:<blockquote>Keine gute Woche für die russische Marine.</blockquote>(<a href="https://twitter.com/BrunoTertrais/status/1518322626455904262">Quelle</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c98a0d5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c98a0d5</guid><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 08:47:07 -0000</pubDate><title>New hotness: "Gas Griefing"!Wenn ein Smart Contract so inkompetent geschrieben...</title>
<description><![CDATA[ New hotness: <a href="https://nounft.com/2022/04/23/aku-dreams-nft-launch-for-akutars-has-coding-snafu-in-its-dutch-auction-reportedly-locking-34m-in-funds-forever/">"Gas Griefing"</a>!<p>Wenn ein Smart Contract so inkompetent geschrieben ist, dass jemand ihn von außen in einen Zustand versetzen kann, in dem niemand mehr an seine Einlagen rankommt. (Danke, Heiko)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c989e4c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c989e4c#2022-04-25 11:30:01.201387</guid><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 08:40:50 -0000</pubDate><title>Kann mir eigentlich mal jemand erklären, wieso in Frankreich neben...</title>
<description><![CDATA[ Kann mir eigentlich mal jemand erklären, wieso in Frankreich neben den Faschisten nur einen Kandidaten gibt? Der zudem weite Teile der Bevölkerung mit seiner bisherigen Politik nicht repräsentiert hat und daher den Nichtwählerteil auf Rekordwerte getrieben hat?<p>Hey, Frankreich, so funktioniert Demokratiesimulation nicht! Ihr müsst mindestens zwei Pseudo-Parteien haben, die beide die exakt identische neoliberale Wirtschaftspolitik machen, und die immer abwechselnd an die Macht kommen!</p><p>CDU und SPD! Republicans und Democrats! Tories und Labour!</p><p u=""><b>Update</b>: Jetzt kommen hier lauter Schlaumeier und erklären mir, dass das bloß die Stichwahl ist, und es vorher mehr Kandidaten gab. Das hilft nur nicht, wenn nur einer von denen mehr Stimmen als die Faschisten kriegt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c989891</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c989891#2022-04-25 10:30:01.296619</guid><pubDate>Mon, 25 Apr 2022 08:14:07 -0000</pubDate><title>Zu den EU-Waffenlieferungen an Russland kam noch ein hilfreicher Hinweis...</title>
<description><![CDATA[ Zu <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c9aaf4d">den EU-Waffenlieferungen an Russland</a> kam noch ein hilfreicher Hinweis rein. Die Primärquelle dafür ist anscheinend <a href="https://www.investigate-europe.eu/en/2022/eu-states-exported-weapons-to-russia/">eine Datenbank von SIPRI</a> und da steht auch noch folgendes drin:<blockquote lang="en">But Europe is not alone in having to deal with contradictions regarding their exports. According to SIPRI’s data on arms exports, there’s an even stranger fact: it was not just the EU selling arms to Russia after the annexation of Crimea – Russia also remained the second biggest market for weapons exports from Ukraine.</blockquote>Es gibt da einen alten (fälschlicherweise Lenin zugeschriebenen) Spruch, dass der Kapitalist dir noch den Strick liefern wird, mit dem du ihn aufhängen willst. Der passt hier ganz gut, finde ich.<p u=""><b>Update</b>: Wenn ihr euch übrigens informieren wollt, was da konkret exportiert wurde, dann findet ihr <a href="https://www.waffenexporte.org/category/empfaengerlaender/">hier eine praktische Übersicht</a>. Wenn ihr da <a href="https://www.waffenexporte.org/wp-content/uploads/2021/09/2022-03-12-GPD-Russland-Uebersicht-Waffenexporte-nach-Russland.pdf">auf Russland klickt</a>, findet ihr: Der größte Batzen war 2015 ein Export von Eisbrecher-Schiffen. Das wird ihnen in der Ukraine wahrscheinlich nicht so viel helfen. Der nächstgrößere Posten war Satellitentreibstoff 2017 und der Rest ist unter Fernerliefen. Sie haben da einen Posten über Panzerfahrzeuge, der ist aber nur über 204.600 €, da kriegste ein paar Ersatzteile für eine Panzer-S-Klasse für. Die Jagdgewehre könnte man natürlich prinzipiell in der Ukraine einsetzen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9b9b6c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9b9b6c</guid><pubDate>Sun, 24 Apr 2022 14:16:18 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die CIA gerade herausgefunden hat!Dass...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was die CIA gerade herausgefunden hat!<p><a href="https://theintercept.com/2022/04/22/anomaly-six-phone-tracking-zignal-surveillance-cia-nsa/">Dass man über Metadaten von Smartphones Dinge aufdecken kann</a>!</p><p>Dinge wie "arbeitet bei der CIA" z.B.</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Gut, das hat streng genommen nicht die CIA herausgefunden sondern eine Firma, die Überwachungsdaten verkauft, hat es ihnen als Produktdemo gezeigt.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ee6uq2p8eSs">Die Drecks-Nordkoreaner</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9aaf4d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9aaf4d</guid><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 21:28:51 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, an wen Deutschland und Frankreich Waffen...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, <a href="https://www.telegraph.co.uk/world-news/2022/04/22/exc
lusive-france-germany-evaded-arms-embargo-sell-weapons-russia/">an wen Deutschland und Frankreich Waffen geliefert haben</a>!<blockquote lang="en">Paris and Berlin sent Moscow £230m of military hardware, including bombs, rockets and missiles, that is likely being used in Ukraine</blockquote>Ja gut, das muss man verstehen. Russland zahlt ja auch für die Waffen. Die Ukraine will die geschenkt haben!1!!<p>Gab es da nicht ein Embargo? Ja, klar! Aber das hatte Schlupflöcher. Rüstungsexporte waren erlaubt, solange es "dual use"-Güter waren und Russland zusagte, dass das für zivile Nutzung ist.</p><p>Wenn ihr an Dual Use denkt, was wäre das so? Kerosin? Reinungsmittel? Dünger? Nix da!</p><blockquote lang="en">Criticism increased when  it emerged that German firms had used a loophole in an EU embargo on arms exports to Russia, making sales worth €121 million (£107 million) of “dual-use” equipment, including <b>rifles and special protection vehicles</b>, to Moscow.<p>Berlin defended its use of an ambiguity within the EU’s 2014 arms blockade, insisting that the goods were sold only after the Kremlin guaranteed they were for civilian use, rather than military application.</p></blockquote>Oh ach so, die Gewehre und Panzerfahrzeuge waren für zivile Nutzung!1!! Na dann ist ja alles in Ordnung. *abstempel*<p>Unfassbar.</p><p>Fehlt nur noch, dass jemand argumentiert, jetzt seien Exporte an Russland OK, weil ist ja kein Kriegsgebiet. Der Krieg ist ja in der Ukraine. Oder so.</p><p>Unfassbar, ey.</p><p>Können da mal bitte beschleunigt ein paar Karrieren beendet werden? Wer Schusswaffen als Dual Use-Gut einordnet, der sollte mal ganz schnell rausfliegen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9aade5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9aade5#2022-04-24 13:00:01.492190</guid><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 21:18:51 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was eine Text-Bild-Schere ist? Die "Welt" illustriert das...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was eine Text-Bild-Schere ist? <a href="https://twitter.com/welt/status/1517402720390586368">Die "Welt" illustriert das hier schön</a>.<p>Erstmal: Gute Nachrichten! Das Asow-Bataillon ist gar nicht neonazistisch. Hat die "Welt" herausgefunden.</p><p>Und das Bild dazu: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Schwarze_Sonne">Schwarze Sonne</a> und <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfsangel#Weitere_symbolische_Verwendung">Wolfsangel</a>. Und die rechte Faust über dem Herzen als Gruß? Die ist neulich erst aufgefallen, weil das die erste Stufe vor dem Hitlergruß war bei diesem Skandal um den einen russischen Fahrradprofi, der für Italien fuhr. Weiß jemand, ob es da auch einen Namen und eine Geschichte zu gibt? Es ist jedenfalls nicht der "römische Gruß", was ich erst vermutete. Mir fällt es jedenfalls schwer, mit der Geste etwas anderes als Neonazis zu assoziieren gerade.</p><p u=""><b>Update</b>: Das Logo, das der bestimmt-kein-Nazi vorne auf der Brust hat, ist übrigens <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/14._Waffen-Grenadier-Division_der_SS_(galizische_Nr._1)">von der Waffen-SS-Division Galizien</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9ae39c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9ae39c#2022-04-23 18:55:01.159123</guid><pubDate>Sat, 23 Apr 2022 16:03:14 -0000</pubDate><title>Bezüglich Nato-Osterweiterung ging ja immer das Mantra herum, jedes Land...</title>
<description><![CDATA[ Bezüglich Nato-Osterweiterung ging ja immer das Mantra herum, jedes Land dürfe selbstverständlich über seine Zukunft entscheiden, insbesondere über welchen Militärbündnissen es sich anschließt.<p>Die Älteren unter euch werden da heiser gelacht haben, weil sie sich an die ganzen Putsche der Amerikaner in Latein- und Südamerika erinnern, wenn da ein Land auch nur drohte, bei den Wahlen zu viele Stimmen an "die Kommunisten" zu vergeben.</p><p>Ach was sage ich Amerika. Auch hier <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Propaganda_Due">bei uns in Europa</a>, sogar <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Operation_Gladio">in Deutschland</a>. Ihr könnt ja auch nochmal das KPD-Verbot googeln, ob ihr rückblickend glaubt, dass da alles mit rechten Dingen zuging.</p><p>Aber es gibt auch einen schönen aktuellen Fall: <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/apr/23/us-warns-solomon-islands-against-china-military-base-as-australian-mps-trade-blame">Die Salomonen (Inselgruppe östlich von Papua-Neuguinea) entschieden sich für eine Allianz mit China</a>. Die Amerikaner haben das natürlich sofort gefeiert, weil ja jeder das Recht haben muss, seine Allianzen frei zu wählen. Haha, kleiner Scherz am Rande!</p><blockquote lang="en">The US government has warned Solomon Islands it will “respond accordingly” if its security agreement with China leads to a Chinese military presence in the Pacific island nation.</blockquote>Hey, das ist ja fast genau das, was Putin gesagt hat, als sich die Ukraine für die Nato entschieden hat!<p>Aber ich bin mir sicher, HIER ist das etwas GANZ ANDERES!!1! (Danke, Sebastian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9c4f45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9c4f45</guid><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 11:20:59 -0000</pubDate><title>In Russland sind gerade eine große Raffinerie und das Militärforschungsinstitut...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.merkur.de/politik/russland-militaerinstitut-chemiefabrik-brand-raketenforschung-ukraine-krieg-91494251.html">In Russland sind gerade eine große Raffinerie und das Militärforschungsinstitut des Verteidigungsministeriums in Flammen aufgegangen</a>.<p>Details gibt es nicht viele gerade, außer dass die Russen beim Militärinstitut sagen, das Stromnetz sei Auslöser gewesen. In dem Militärinstitut haben sie Raketenforschung betrieben und in der Raffinerie waren offensichtlich lauter entflammbare Substanzen.</p><p>Da stellt sich die Frage, ob das vielleicht Cyberanschläge waren. Die haben den Nachteil, dass sie nur Dinge explodieren lassen können, die explodierfähig sind. Sprengstoff hintragen geht im Cyber nicht.</p><p>Beide Ziele jetzt hatten offenbar genug Explosionsmaterial vor Ort, dass möglicherweise per Cyberwar zündbar gewesen wäre.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9c4e83</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9c4e83</guid><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 11:15:41 -0000</pubDate><title>Mal ne ketzerische Frage am Rande.Die Nato ist ja erfunden...</title>
<description><![CDATA[ Mal ne ketzerische Frage am Rande.<p>Die Nato ist ja erfunden worden, um Russland zu bekämpfen.</p><p>Wenn Russland jetzt (nach Darstellung des Westens) nicht mal die Ukraine erfolgreich überfallen kann, … wieso hat sich dann die Nato noch nicht aufgelöst sondern soll sogar noch erweitert werden?</p><p>Gegen wen brauchen wir die denn dann, wenn nicht gegen Russland?</p><p>Nordkorea?</p><p>Oh und: Wieso müssen wir eigentlich Geld in die Bundeswehr versenken, wenn die Russen es nicht mal über den Dnepr schaffen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9c478f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9c478f</guid><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 10:45:37 -0000</pubDate><title>Google führt einen "REJECT ALL"-Knopf bei ihrer Cookieterrorbannerwall ein.Nach nur...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-7062338">Google führt einen "REJECT ALL"-Knopf bei ihrer Cookieterrorbannerwall ein</a>.<p>Nach nur wenigen Jahren hält sich auch Google an die DSGVO. Wieso hat da eigentlich noch kein nationaler Datenschützer das Landesbudget dran gesundgestoßen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9cbdbb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9cbdbb</guid><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 10:03:17 -0000</pubDate><title>Die dpa hat Zahlen zu den Waffenlieferungen an die Ukraine.Laut...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/waffenlieferung-ukraine-107.html">Die dpa hat Zahlen zu den Waffenlieferungen an die Ukraine</a>.<blockquote>Laut Nachrichtenagentur dpa sind folgende deutsche Waffen inzwischen in der Ukraine angekommen: Gut 2500 Luftabwehrraketen, 900 Panzerfäuste mit 3000 Schuss Munition, 100 Maschinengewehre und 15 Bunkerfäuste mit 50 Raketen. Hinzu kommen 100 000 Handgranaten, 2000 Minen, rund 5300 Sprengladungen sowie mehr als 16 Millionen Schuss Munition verschiedener Kaliber für Handfeuerwaffen vom Sturmgewehr bis zum schweren Maschinengewehr.</blockquote>Äh ... Minen?! (Danke, Dominik)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9cbc15</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9cbc15</guid><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 10:00:43 -0000</pubDate><title>Die SPD geht in der Außenwerbung mit der Zeit!Das Plakat...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://ptrace.fefe.de/spd-muenster.avif">Die SPD geht in der Außenwerbung mit der Zeit</a>!<p>Das Plakat hat ein Leser in Münster fotografiert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9ca64f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9ca64f</guid><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 08:25:53 -0000</pubDate><title>Nach all dem internationalen Spott über seine langen Tische sitzt...</title>
<description><![CDATA[ Nach all dem internationalen Spott über seine langen Tische <a href="https://twitter.com/MichaelSender/status/1517400972858957824">sitzt Putin jetzt wieder an einem normal langen Tisch</a> und wirkt sehr unglücklich dabei. Gut, das könnte auch an den Nachrichten liegen, die ihm sein Gesprächspartner mitbringt. Das ist der Verteidigungsminister, mit dem er da redet. Der wird womöglich nicht nur gute Nachrichten im Koffer gehabt haben.<p>Wo wir gerade in Russland waren: <a href="https://twitter.com/olga_chyzh/status/1517167013663289345">Unter Gazprom-Managern gibt es gerade eine auffällige Selbstmordhäufung</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9ca5d7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9ca5d7#2022-04-22 12:10:01.468652</guid><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 08:19:21 -0000</pubDate><title>Jetzt wo Nils Melzer, Sonderberichterstatter der Uno für Folter, am...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt wo Nils Melzer, Sonderberichterstatter der Uno für Folter, am Falle Julian Assange die Schuppen von den Augen gefallen sind, fängt er auch an, abseits von Assange die Realitäten in westlichen Demokratien wahrzunehmen.<p>Konkret: <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/gesellschaft/id_92053406/polizeigewalt-in-deutschland-un-experte-diagnostiziert-systemversagen-.html">Polizeigewalt in Deutschland</a>. Beim Umgang mit Polizeigewalt diagnostiziert er nach näherem Hingucken ein Systemversagen. Also nicht nur hier und da ein Einzelfallversagen. Nein. Das ganze System versagt.</p><p>Ich würde hinzuführen: By Design. Vorsätzlich. Das ist so ausgelegt. Denn wenn die Leute nicht damit rechnen müssen, verprügelt zu werden, dann gehen die am Ende noch frei demonstrieren! Was wenn die Bevölkerung mitkriegt, wie unbeliebt die Regierung auch bei allen anderen ist? Am Ende stürzt die noch jemand!</p><p>Bemerkenswerterweise wurde Melzer nicht etwa von dem Mann getriggert, dem die Polizei mit Wasserwerfern bei S21 das Augenlicht herausschoss, sondern von vergleichsweise trivialen Gewalttaten der Polizei:</p><blockquote>Melzer war im Sommer 2021 wegen mehrerer Videos, die offenbar Polizeigewalt bei Berliner Demonstrationen gegen Corona-Maßnahmen zeigten, aufgeschreckt worden. Er äußerte Sorge darüber und bat die Bundesregierung um eine Stellungnahme. "Ich fand die Reaktion der Regierung bedenklich", sagte er jetzt. Nach Auffassung der Bundesregierung sei es verhältnismäßig gewesen, dass Polizisten beispielsweise einen nicht aggressiven Demonstranten vom Fahrrad stießen und auf den Boden warfen. "Die Wahrnehmung der Behörden, was verhältnismäßig ist, ist verzerrt", sagte Melzer.</blockquote>Klar ist die verzerrt, aber schon zu unseren Gunsten. Guckt euch mal alte Videos von den Anti-Atom-Protesten an, oder von Polizeikesseln in Berlin und Hamburg. Im Vergleich dazu kann man schon verstehen, wieso die Behörden gar nicht verstehen, was der Melzer will. Die hier leben doch alle noch!1!!<p>Jedenfalls hat der Melzer dann mal um Statistiken gebeten, wieviele Polizisten so in den letzten Jahren wegen unverhältnismäßiger Gewaltanwendung bestraft wurden. Ergebnis:</p><blockquote>In zwei Jahren sei es ein einziger gewesen, und in mehreren Bundesländern gebe es gar keine Statistiken. "Das ist kein Zeichen von Wohlverhalten, sondern von Systemversagen", sagte Melzer. "Die Behörden sehen gar nicht, wie blind sie sind."</blockquote>Nee, nee, doch, doch, die wissen ganz genau, wie blind sie sind. Die sind ja absichtlich blind. Wer nichts sieht, sieht keinen Handlungsbedarf!<p>Ja gut, hat sich der Melzer gedacht, dann vergleichen wir doch mal die Verfolgungsintensität bei Demonstranten und Polizisten. Ergebnis:</p><blockquote>Während Demonstranten teils in Schnellverfahren abgeurteilt würden, würden Verfahren gegen Polizisten eingestellt oder verschleppt, "bis niemand mehr hinschaut".</blockquote>Ach. Ach was. Na sowas!<p>Natürlich haben die "beide Seiten hören"-Journalisten mal die Bundesregierung um einen Kommentar gebeten. Deren Antwort rundet die ganze Chose so richtig schön ab:</p><blockquote>Die Bundesregierung nehme jeden Verdacht der übermäßigen Polizeigewalt ernst und unterstütze die Aufarbeitung von möglichem Fehlverhalten, hieß es vonseiten des Bundesinnenministeriums. Dies komme auch zum Ausdruck durch die umfangreiche Stellungnahme der Regierung gegenüber dem UN-Sonderberichterstatter zu seiner Anfrage im Zusammenhang mit Gewalt-Vorwürfen bei den Anti-Corona-Demonstrationen. "Die hier gegenständlichen Einsätze erfolgten allerdings in der alleinigen Zuständigkeit der Länder", stellte der Sprecher des Ministeriums fest. Bundespolizei und Bundeskriminalamt seien hier nicht beteiligt gewesen.</blockquote>Polizeigewalt ist (in diesem Fall!) Ländersache!1!! Ja gut, und was die Länder da prügeln, das geht uns ja hier nichts an. Das sind alles bedauerliche Einzelfälle.<p>Aber die STIRN, mit der die da sagen, sie hätten ja auf die Anfrage geantwortet, daran könne man ja sehen, dass ihnen das wichtig sei! Während bei uns in Gefängniszellen Asylbewerber verbrennen und Menschen von Wasserwerfern die Augen rausgeschossen kriegen! Unglaublich.</p><p u=""><b>Update</b>: Ihre Menschenrechtsverletzung ist uns sehr wichtig! *dudel* Bitte bleiben Sie in der Leitung *fahrstuhljazz* Vor Ihnen warten noch drei-undfünfzig andere Menschen in der Notaufnahme! *weiterdudel*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9ca1ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9ca1ab</guid><pubDate>Fri, 22 Apr 2022 08:04:05 -0000</pubDate><title>Wollt ihr mal sehen, was passiert, wenn man Sicherheitslücken nicht...</title>
<description><![CDATA[ Wollt ihr mal sehen, was passiert, wenn man Sicherheitslücken nicht einfach immer alle sofort patcht, sondern ein "Patch-Management" einführt? Mit Checkboxen und turnusmäßigen Rundmails zur Passwortkomplexität?<p><a href="https://www.fr.de/frankfurt/kein-verlass-auf-parkleitsystem-in-frankfurt-91487959.html">Das demonstriert gerade sehr schön das Verkehrsleitsystem von Frankfurt am Main</a>:</p><blockquote>Die Software enthält einen Programmierungsteil namens „Log4j“, für das das Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik Mitte Dezember eine Warnung aussprach. Wegen der extrem kritischen Sicherheitslücke sei das Parkleitsystem „als Sofortmaßnahme“ von der Verbindung zur Verkehrsleitzentrale getrennt worden, sagt der Dezernent. Die Folge: Seither müssen die Daten komplett per Hand ins Parkleitsystem übertragen werden.</blockquote>Ja, richtig gelesen! Seit log4j sitzt da eine studentische Hilfskraft und tippt manuell Zahlen ein!<p>Gut, die stimmen dann natürlich nie. Klar.</p><p>Aber immerhin haben wir ein Patch-Management ausgerollt! Mit schön völlig überflüssigen Planstellen für Verwaltung und Awareness. Für Patchen und Wartung war dann leider kein Geld mehr da.</p><p>Irgendwas ist ja immer!1!!</p><p>Wenn ihr mich fragt, brauchen wir einen Waren-Aufkleber. Ihr wisst schon, so ein Warnschild. Vorsicht: Der Hersteller dieses Produkts bzw. der Anbieter dieser Dienstleistung hat Patch-Management.</p><p>So wie an Gefahrguttransporten! Oder wie "ätzend" oder "entflammbar" auf Reinigungsmitteln. Damit man solchen Spezialexperten weiträumig aus dem Weg gehen kann, während sie kontrolliert ihre Firma herunterfahren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9f8e49</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9f8e49#2022-04-21 14:40:01.447316</guid><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 12:31:19 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Google will ab dem 11. Mai keine Apps...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.heise.de/news/Heimliche-Aufzeichnung-von-Telefongespraechen-Google-aendert-am-11-Mai-Regeln-7061277.html">Google will ab dem 11. Mai keine Apps mehr zulassen, die heimlich Telefonate mitschneiden</a>.<p>Außerdem in den Nachrichten heute: Google lässt bisher Apps zu, die heimlich Telefonate mitschneiden.</p><p>What the fucking fuck, Google?!?</p><p>Ist damit dann jetzt alles gut? Aber nicht doch!</p><blockquote>Die Änderung betrifft allerdings nicht Wähl-Apps wie Google Phone oder Mi Dialer, die auf einigen Android-Geräten ins System integriert sind. Sie verfügen über die Möglichkeit, direkt auf den eingehenden Audiostream zuzugreifen und verstoßen damit nicht gegen die Richtlinie.</blockquote>Ja gut, wenn dein OEM dir nicht deinstallierbare Spionagesoftware installiert, dann ist das natürlich was VÖLLIG anderes!1!! Da kann man dann nichts machen.<p>Aber werden denn zumindst rückwirkend Apps deinstalliert, die heimlich Telefonate mitschneiden?</p><blockquote>Unklar bleibt, ob Google bestehende Apps aus dem Play Store entfernt, die auf die Funktionen für die Barrierefreiheit zurückgreifen.</blockquote>Bestandsschutz!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9f8dce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9f8dce#2022-04-22 00:55:01.413995</guid><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 12:24:48 -0000</pubDate><title>Ich so, neulich, in meinem jugendlichen Leichtsinn: Wenn ihr Java...</title>
<description><![CDATA[ Ich so, neulich, in meinem jugendlichen Leichtsinn: Wenn ihr Java fahrt, dann lasst alles stehen und liegen und patcht!<p>Dazu jetzt ein Leserbrief:</p><blockquote>reicht ja nicht, dass die Lücke von November 2021 bis vorgestern bei Oracle bekannt war, bis sie gepatcht wurde. Es gibt bis heute auch in kaum einer Distribution eine gepatchte Variante des OpenJDKs.<p>OpenJDK Projekt? Listet das geplante 17.0.3 Release Datum als 19.04., das letzte GA Release ist aber immer noch 17.0.2: <a href="https://wiki.openjdk.java.net/display/JDKUpdates/JDK+17u">https://wiki.openjdk.java.net/display/JDKUpdates/JDK+17u</a></p><p>Debian? CentOS? openSUSE? Warten wohl alle noch auf den Upstream Build und verteilen inzwischen weiterhin fleißig 17.0.2.</p><p>Adoptium? Hat ein fetzen Banner auf der Homepage, dass man sich hier den Buildzustand anschauen kann: <a href="https://github.com/adoptium/adoptium/issues/140">https://github.com/adoptium/adoptium/issues/140</a><br/>Ein fertiges Release gibts leider noch für <u>keine</u> Version.</p><p>Die einzige bisher gepatchte OpenJDK Version scheint Arch zu haben: <a href="https://archlinux.org/packages/extra/x86_64/jdk17-openjdk/">https://archlinux.org/packages/extra/x86_64/jdk17-openjdk/</a></p><p>Vermutlich haben die ihren eigenen Build.</p><p>Warum dauert das so lang? Offensichtlich gibts keinen Hotfix Prozess und es fallen Tests um: <a href="https://github.com/adoptium/aqa-tests/issues/3594">https://github.com/adoptium/aqa-tests/issues/3594</a></p><p>Da fragt man sich, was passiert eigentlich, wenn in Java ne RCE auftaucht? Warten wir dann auch &gt; 2 Tage darauf, dass der Code Change im Binärpaket landet?</p><p>Nicht dass CVE-2022-21449 in irgendeiner Form etwas anderes als kritisch wäre...</p></blockquote>Nehmt Java, haben sie gesagt! Das ist secure by design, haben sie gesagt!<p>Ich möchte an der Stelle darauf hinweisen, dass hier offensichtlich Oracle nicht OpenJDK vorab informiert hat, damit die auch einen Patch fertig haben. Das ist eine Sache, die man häufiger beobachten kann, dass Firmen selbst monatelang auf 0days sitzen, und nicht nur ihre Kunden gefährden, sondern auch absichtlich Open-Source-Komponenten uninformiert lassen, denn wenn du die informierst, dann fixen die das natürlich sofort und nicht erst wie du 6 Monate später. Und dann könnte die Welt ja sehen, was du für eine unzumutbare Patchpolitik fährst, indem du deine Kunden mit scharfen Sprengstoffgürteln durch die Gegend rennen lässt.</p><p>Aus meiner Sicht haben wir hier doppelt Oracle zu danken. Und es stellt sich die Frage, wieso die Finder dieser Lücke das überhaupt an Oracle gemeldet haben, und nicht bloß an OpenJDK. Den Oracle-Kram setzt doch eh niemand mehr ein!</p><p>Gab es da eine Bug Bounty oder was ist da los?</p><p u=""><b>Update</b>: Können wir an der Stelle bitte auch kurz hervorheben, dass wir von Open Source erwarten, dass es nach zwei Tagen funktionierende Patches für alle Plattformen gibt, während bei Oracle offenbar außer mir niemand ein Problem damit hat, dass die SECHS FUCKING MONATE ihre Kunden mit blutender Wunde unversorgt weiterhumpeln ließen?</p><p u="">Ich frage mich ja, wieso der Bug überhaupt an Oracle gemeldet wurde. Man hätte das an OpenJDK melden können. Oracle hätte dann sagen können: oh, äh, ja, das betrifft uns auch. Der nächste Patchtag ist im Oktober 2023!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://github.com/openjdk/jdk/commit/e2f8ce9c3ff4518e070960bafa70ba780746aa5c">Improve ECDSA signature support</a> ist ja auch mal ganz großes Hallentennis als Commit Message.</p><p u="">Ein Leser schlägt vor, dass die Bugfilter ihr Geld damit verdienen, dass Bugs offen bleiben, damit ihre Kunden einen Vorteil davon haben, wenn sie deren Service einkaufen, der sie vor Lücken warnt. Insofern könnte das Vorsatz gewesen sein, nur Oracle zu informieren und nicht OpenJDK.</p><p u=""><b>Update</b>: Zwei Leserbriefe dazu kamen rein, die ich hier erwähnen will. Der erste meinte: Der Bug <i>wurde</i> an OpenJDK gemeldet, nicht an Oracle. Aber die Mannschaft hinter OpenJDK ist halt zum Großteil bei Oracle angestellt, insofern hat das nicht geholfen. Der andere meinte: Der Bug tritt angeblich nur unter Windows auf. Huch, muss ich übersehen haben im Advisory.</p><p u=""><b>Update</b>: Nein, hab ich nicht übersehen. Es gibt mehrere Fußnoten mit der Nummer 1. m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9f8b96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9f8b96#2022-04-22 00:55:01.415993</guid><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 12:17:12 -0000</pubDate><title>Meine Güte, das wird ja immer schlimmer mit dem "Journalismus"...</title>
<description><![CDATA[ Meine Güte, das wird ja immer schlimmer mit dem "Journalismus" in Deutschland.<p>Aktuell: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/monitor/gasembargo-russland-101.html">ARD "investigativ" findet, wir brauchen gar kein Russengas</a>. Begründung: Wir haben mal ein paar Leute angerufen.</p><p>Z.B. die hier:</p><blockquote> BASF zum Beispiel schreibt, ein vollständiges Abschalten der Anlagen infolge eines Gasembargos sei "nicht sehr wahrscheinlich, aber leider auch nicht auszuschließen". Die Industriegewerkschaft Bergbau, Chemie, Energie schreibt, die Folgen seien "unabsehbar und sollten deshalb unbedingt abgewendet werden". Und ThyssenKrupp verweist auf "interne Experten (...) sowie Gespräche mit Kunden und Lieferanten", auf denen die Warnungen basieren.</blockquote>Ergebnis der "Recherche" aus Sicht der ARD: BASF konnte gar keine handfesten Beweise vorlegen!1!!<p>Wen noch so? Den BND! Äh, sorry, die SWP! (bedauerliches Missverständnis!) Und die sagen: Die Sanktionen treffen gar nicht den Kern der Energiewirtschaft. Well duh!</p><p>Sonst noch wen? Oh ja, das Deutsche Institut für Wirtschaftsforschung. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsches_Institut_f%C3%BCr_Wirtschaftsforschung">Oder wie Wikipedia sagt</a>:</p><blockquote>Das DIW wird im Transparenzregister der EU als Lobby-Organisation geführt.</blockquote>Wir üblich <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Deutsches_Institut_f%C3%BCr_Wirtschaftsforschung#%C3%84ra_Klaus_Zimmermann">lohnt sich der Abschnitt "Kontroversen"</a>.<p>Ja gut, aber was sagen denn die DIW-Lobbyisten?</p><blockquote>Das Ergebnis: Es sei mit einem Einbruch des Bruttoinlandsproduktes von 0,5 bis maximal sechs Prozent zu rechnen.</blockquote>Seht ihr? Überhaupt kein Problem, wenn du eine staatlich alimentierte Stelle an einem Forschungsinstitut hast! Klar verlieren da Leute ihre Existenz, aber das betrifft ja andere.<p>An der Leopoldina sieht man das ähnlich:</p><blockquote>Ein Embargo würde durchaus zu einer Rezession in Deutschland führen, meint auch die Wirtschaftsweise und Ökonomin der Leopoldina, Veronika Grimm. Aber es wäre "keine wirtschaftliche, komplette Katastrophe, sondern eine Situation, die zwar sehr herausfordernd ist, aber handhabbar wäre".</blockquote>Ja, genau! Wie wenn dir das Haus abbrennt! Das ist auch herausfordernd, aber handhabbar!1!!<p>Diese Experten da sind ungefähr so wie ich während der Covid-Krise. Ich konnte mich prima isolieren, mich betraf das alles nicht weiter.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9fdd9d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9fdd9d#2022-04-22 00:55:01.417822</guid><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 09:00:51 -0000</pubDate><title>Russland testet eine neue Interkontinentalrakete. Gutes Timing, Herr Putin!
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/europe/russia-tests-new-intercontinental-ballistic-missile-2022-04-20/">Russland testet eine neue Interkontinentalrakete</a>. Gutes Timing, Herr Putin!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9fdc13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9fdc13#2022-04-22 00:55:01.419682</guid><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 08:58:53 -0000</pubDate><title>Ich möchte hier übrigens kurz ein Missverständnis aufklären.Die Ukraine will...</title>
<description><![CDATA[ Ich möchte hier übrigens kurz ein Missverständnis aufklären.<p>Die Ukraine will keineswegs, dass wir unser Gas nicht mehr in Russland kaufen.</p><p><a href="https://www.reuters.com/business/energy/ukraine-lobbies-cuts-russian-nord-stream-1-gas-shipments-2022-04-20/">Im Gegenteil</a>! Deren Lobbyarbeit versucht gerade, die EU zu überzeugen, ihr Gas weiterhin in Russland zu kaufen — aber durch die Pipeline durch die Ukraine zu schicken, nicht durch die Umgehungspipelines. Warum? Nun, das <a href="/?ts=9ca9cea7">hatte ich hier schonmal ausgeführt</a>.</p><p>Die Ukraine hält da auch mit ihren Motiven überhaupt nicht hinter dem Berg.</p><blockquote lang="en">Doing so, they said, would force Russia to move more of its Europe-bound gas through Ukraine. That would make Moscow pay more transit fees that could help Ukraine's wartime defense and deter Russia from damaging Ukraine's gas pipelines in the meantime</blockquote>Die Amerikaner mit ihrem Flüssiggas-"Angebot" haben also mal eben der Ukraine einen Dolch in den Rücken gerammt, während sie uns ins Gesicht gelogen haben, es ginge um die Rettung der Ukraine.<p>Mit Freunden wie denen brauchst du keine Feinde mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9e6e25</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9e6e25#2022-04-22 00:55:01.421510</guid><pubDate>Thu, 21 Apr 2022 01:10:19 -0000</pubDate><title>Gerade macht die Idee die Runde, dass Putin einen Kompromatkoffer...</title>
<description><![CDATA[ Gerade macht die Idee die Runde, dass Putin einen Kompromatkoffer über Olaf Scholz hat und ihn damit gefügig erpresst.<p>Das glaube ich nicht. Was soll denn da bitte noch drinstehen, was wir nicht schon wissen?</p><p>Unter Olaf Scholz wurden Gefangene mit Brechmittel gefoltert. Unter Olaf Scholz wurde die Strafverfolgung des größten Steuerbetrugsskandals der Nachkriegsgeschichte verzögert, bis wegen Verjährung keine Anklage mehr möglich war.</p><p>Ernsthaft mal. Was soll denn da noch für Kompromat existieren, was schlimmer als das ist? Dass er kleine Kinder frühstückt?</p><p>Wir sind jetzt in einem Zeitalter, indem jemand wie Olaf Scholz nicht nur nicht zurücktritt, sondern sogar noch zum Kanzler gewählt wird. Kompromat funktioniert nicht in so einem Umfeld.</p><p>Dann gibt es noch die Theorie, dass Olaf Scholz erklärt wurde, dass im Winter Leute erfrieren, wenn er das Gas abdreht. Kann sein. Ich sehe bei dem keine Hinweise auf Empathie für Erfrierende. Vielleicht braucht er die Stimmen? Keine Ahnung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c9e82c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c9e82c8</guid><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 17:25:42 -0000</pubDate><title>Im Moment kursieren alle möglichen Thesen zu Olaf Scholz. Hier...</title>
<description><![CDATA[ Im Moment kursieren alle möglichen Thesen zu Olaf Scholz. <a href="https://twitter.com/noclador/status/1516545893805273091">Hier ist ein Thread, der gerade viral ging</a>.<p>Ich bin ja bekanntlich Pazifist und tendiere eher dazu, keine Waffen in Kriegsgebiete zu liefern. Das garantiert in meinen Augen nur eines: Mehr Tote.</p><p>Ich glaube aber nicht, dass Scholz Pazifist ist oder aus ehrenhaften Motiven agiert. Der war vorher Finanzminister. Ich glaube, den haben sie einfach in der Zeit auf die schwarze Null hin erzogen. Der meint das auch gar nicht böse oder persönlich.</p><p>Ich bin mir übrigens auch sicher, dass das jetzt erstmal so bleiben wird. Euer Gekreische macht eure Position nicht überzeugend sondern euch unsympathisch und abstoßend. Nicht nur kriegt ihr so den Scholz nicht überzeugt, ihr sorgt auch gleich dafür, dass er eure nächsten Vorschläge auch alle ablehnen wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca122cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca122cd</guid><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 10:36:03 -0000</pubDate><title>Schlechte Idee: Crypto-Wallet.Noch schlechtere Idee: Crypto-Wallet in der Cloud.
</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Idee: Crypto-Wallet.<p>Noch schlechtere Idee: <a href="https://9to5mac.com/2022/04/19/icloud-crypto-wallet-attack-metamask/">Crypto-Wallet in der Cloud</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca11b59</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca11b59</guid><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 10:08:07 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei der Java-Apokalypse waren: Verwendet hier jemand...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei der Java-Apokalypse waren: <a href="https://www.oracle.com/security-alerts/cpuapr2022.html#AppendixMSQL">Verwendet hier jemand MySQL</a>? Die haben da <b>11</b> pre-auth remote exploits. ELF!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca1167f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca1167f</guid><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 09:47:13 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Ein Leser empfiehlt dieses 40-Minuten-Video über einen Crypto-Rugpull....</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Ein Leser empfiehlt <a href="https://www.youtube.com/watch?v=CzbBi0agLNg">dieses 40-Minuten-Video</a> über einen Crypto-Rugpull. Leichte Unterhaltung für die ganze Familie!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca10daa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca10daa</guid><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 09:08:04 -0000</pubDate><title>Smart-Home-Firma faltet zusammen, und jetzt sind alle ihre Geräte im...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.derstandard.at/story/2000135014011/smart-home-firma-taucht-ab-und-hinterlaesst-dumme-produkte-und?ref=article">Smart-Home-Firma faltet zusammen</a>, und jetzt sind alle ihre Geräte im Feld nutzlos, weil die Server abgeschaltet sind.<p>Hätte uns doch nur jemand gewarnt! (Danke, Steffen)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca10cba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca10cba</guid><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 09:03:32 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Die "taz" erschien nicht. Wegen Stromausfall.
</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.spiegel.de/kultur/taz-erscheint-erstmals-seit-43-jahren-nicht-wegen-strom-und-serverausfall-a-68fed4c0-a0eb-4c24-af1a-1b978a3184e9">Die "taz" erschien nicht</a>. Wegen Stromausfall.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca10b49</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca10b49</guid><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 09:00:07 -0000</pubDate><title>In Taiwan lief im Fernsehen versehentlich ein Alert, dass die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-tv-station-apologises-after-mistakenly-reporting-chinese-attack-2022-04-20/">In Taiwan lief im Fernsehen versehentlich ein Alert, dass die Chinesen gerade mit Raketen angreifen</a>.<p>Wie konnte es dazu kommen, fragt ihr jetzt vielleicht?</p><p>Nun, ganz einfach:</p><blockquote lang="en">She said the alerts were meant for a drill with the Fire Department in New Taipei City on Tuesday but were mistakenly displayed on Wednesday morning because of a <b>technical error</b>.</blockquote>Softwareproblem. Kann man nichts machen. (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca10a7a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca10a7a</guid><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 08:56:04 -0000</pubDate><title>Planting Undetectable Backdoors in Machine Learning Models.Hätte uns doch nur...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arxiv.org/pdf/2204.06974.pdf">Planting Undetectable Backdoors in Machine Learning Models</a>.<p>Hätte uns doch nur jemand gewarnt! (Danke, Manuel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca104ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca104ef#2022-04-20 13:45:01.192979</guid><pubDate>Wed, 20 Apr 2022 08:28:33 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Java? Für ECDSA?Stellt sich raus: Der EDCSA-Code...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://neilmadden.blog/2022/04/19/psychic-signatures-in-java/">Benutzt hier jemand Java</a>? Für ECDSA?<p>Stellt sich raus: Der EDCSA-Code im JDK 15 aufwärts wurde von C++ nach Java konvertiert und dabei ist ein relevanter Check hinten runtergefallen. Der Check ist humoristisch wertvoll. Wenn man Java-ECDSA eine Signatur gibt, die nur aus 0-Bytes besteht, dann kommt die durch. Das ist der eine Sonderfall, für den die eine Berechnung Müll liefert, daher ist der Wert als Signatur ungültig.</p><p>Den Fall hätte man halt abfangen müssen.</p><p>Auf einer Skala von 0 bis 10 hat Oracle das bloß als 7 eingestuft. ECDSA wird u.a. für JWT und Webauthn eingesetzt. Aus meiner Sicht ist das eine 10.0.</p><p>Wenn ihr also Java einsetzt, mit einem JDK 15 oder neuer, dann lasst JETZT alles stehen und liegen und spielt den Patch ein. Geht nicht über Los.</p><p u=""><b>Update</b>: Achtet mal auf die Timeline. Im November 2021 hat Oracle den Bug bestätigt und für kritisch befunden. Im APRIL haben sie den Patch veröffentlicht. Oracle hat also von einer apokalyptischen Sicherheitslücke gewusst und ihre Kunden monatelang am langen Arm verhungern lassen.</p><p u=""><b>Update</b>: ECDSA wird auch in Bitcoin verwendet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca07dfa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca07dfa</guid><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 13:46:12 -0000</pubDate><title>Die aktuelle Folge von Last Week Tonight ist über Polizei-Befragungen....</title>
<description><![CDATA[ Die <a href="https://www.youtube.com/watch?v=obCNQ0xksZ4">aktuelle Folge von Last Week Tonight</a> ist über Polizei-Befragungen. Wenn ihr euch fragt, wie es dazu kommt, dass Leute Verbrechen gestehen, die sie nicht begangen haben, dann solltet ihr euch das angucken.<p>Meine Theorie dazu war immer, dass das an den Deals lag. Die Staatsanwaltschaft sagt dir sowas wie: Wenn du gestehst, kriegst du 12 Jahre Knast, bist mit guter Führung in 6 draußen. Aber wenn du nicht gestehst und wir dir das nachweisen müssen, dann ist das Strafmaß bis zu 32 Jahre.</p><p>Das ist natürlich auch übel manipulativ und findet statt, aber es gibt noch eine handvoll anderer Gründe. Die Beispiele, die sie da haben, sind echt schlecht fürs Gemüt.</p><p>Oh und wo wir gerade beim Thema sind: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=d-7o9xYp7eE">Don't Talk to the Police</a>. Oh und es <a href="https://www.youtube.com/watch?v=tIt-l2YmH8M">gibt eine neuere Version von dem</a> zum selben Thema.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca0510a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca0510a#2022-04-19 14:55:01.423084</guid><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 10:41:24 -0000</pubDate><title>Das Ausgleichsflächen-Konzept funktioniert in etwa so gut, wie ihr befürchtet...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/footils/status/1516295710706216961">Das Ausgleichsflächen-Konzept</a> funktioniert in etwa so gut, wie ihr befürchtet habt.<p u=""><b>Update</b>: Leser merken an, dass das <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_OHv9J_PujA">natürlich</a> <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Mq2VEvmvosw">kein</a> <a href="https://www.youtube.com/watch?v=r5YqfnWmj6M">Einzelfall</a> ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca0b576</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca0b576#2022-04-19 11:25:02.872613</guid><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 08:41:12 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse (diesmal: drohende): Die Ukraine hat schon wieder einen Cyberangriff...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse (diesmal: drohende): <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/cyberkrieg-ukraine-101.html">Die Ukraine hat schon wieder einen Cyberangriff auf ihre kritische Infrastruktur abwewehrt</a>!<p>Ich nehme an, sie haben nicht auf den Mail-Anhang geklickt. Gute Güte, diese Disziplin!</p><blockquote>Auch bei dem aktuellen Angriff handele es sich um eine neue Schadsoftware, die in der Ukraine weltweit zum ersten Mal nachgewiesen worden sei.</blockquote>Oh. Nee. Sie haben doch drauf geklickt. Glücklicherweise hatten sie einen heldenhaften Schlangenölverkäufer in der Nähe, der die Gelegenheit für kostenlose PR genutzt hat!<blockquote>"Die Gefahr für Energieversorger und Betreiber kritischer Infrastrukturen erhöht sich durch Industroyer2 massiv", warnt Hans-Wilhelm Dünn, Präsident des Cyber-Sicherheitsrat Deutschland e.V., in einer Stellungnahme gegenüber dem SWR.</blockquote>Warte mal, der Cyber-Sicherheitsrat e.V.? War das nicht diese furchtbare Lachnummer? Das Biotop, in dem der gemeine Cyberclown wachsen und gedeien kann!<p>Hey, diese Panikmache, haben wir es hier etwa mit dem nächsten BSI-Präsidenten zu tun?</p><p>Wie sich rausstellt: Nein! Selbst dem BSI ist das Geschwurbel der Cyberclowns zu unseriös:</p><blockquote>Dem SWR teilte die Behörde auf Anfrage mit, eine einfache Übertragung oder Wiederverwendung bei deutschen Energieversorgern sei "unwahrscheinlich”. Das IT-Sicherheitsniveau im Energiesektor sei hoch, bisher hätten die Betreiber kritischer Infrastrukturen angemessen auf Angriffe reagiert.</blockquote>Wenn ihr mich fragt, haben wir es hier mit einer Debatte zu tun, in der Blinde über Farben streiten. Eine resiliente Infrastruktur erkennst du nicht daran, dass sie "angemessen auf Angriffe reagiert", sondern dass sie auf Angriffe vorbereitet ist und gar nicht reagieren muss. Stattdessen suhlen die sich alle im Schlangenöl und tauschen "Treat Indicators" aus wie früher Kinder auf dem Schulhof Klebebilder von Fußballern getauscht haben. Hey, jetzt wo ich drüber nachdenke: Das sind dieselben Kinder, die früher Klebebilder gesammelt haben! Die sind halt jetzt so sozialisiert.<p>Vielleicht sollte man denen was sinnvolles zu sammeln geben. Gehaltsauszahlungen an die Mitarbeiter. Wer am meisten auszahlt, und die Firma überlebt es, hat gewonnen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca0aee6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca0aee6</guid><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 08:09:28 -0000</pubDate><title>Na? Mit der Ukraine abgelenkt? Dann bombardiert Erdogan mal ein...</title>
<description><![CDATA[ Na? Mit der Ukraine abgelenkt? <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/nordirak-pkk-tuerkei-101.html">Dann bombardiert Erdogan mal ein bisschen Kurden im Nordirak</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca0aedc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca0aedc#2022-04-19 13:00:01.442981</guid><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 08:08:34 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Keine Sorge, the crypto bros have you covered!DeFi...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Keine Sorge, <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-04-18/defi-project-beanstalk-loses-182-million-in-flash-loan-attack">the crypto bros have you covered</a>!<blockquote>DeFi Project Beanstalk Loses $182 Million in Flash Loan Attack<p></p><ul><li>Hacker gets away with $80 million, donates $250,000 to Ukraine<p></p></li><li>Beanstalk’s stablecoin token BEAN fell about 75% from $1 peg</li></ul><p>You had me at "stable"coin! BWAHAHAHAHA
</p></blockquote>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca31a23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca31a23</guid><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 21:41:17 -0000</pubDate><title>ENDLICH!!Die künftig EU-weit gültige „elektronische ID“ (eID) steht nicht allein....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fm4.orf.at/stories/3023561/">ENDLICH</a>!!<blockquote>Die künftig EU-weit gültige „elektronische ID“ (eID) steht nicht allein. Die Möglichkeit, sich online auszuweisen, ist nur einer der Services, die auf der „Europäischen Blockchain-Services Infrastruktur“ (EBSI) laufen sollen. Die wiederum ist großteils bereits errichtet.</blockquote>Fuck yeah!<blockquote>Das Projekt EBSI war während dem ersten großen Blockchain-Hype 2018 von der Kommission als European Blockchain Partnership aller Mitgliedsstaaten plus Norwegen gestartet worden.</blockquote>Und selbstredend kann man das dann nicht einfach einstellen, wenn man merkt, dass man einem planetenverbrennenden Bullshit-Hype aufgesessen ist. Dann würden ja alle sehen, was man für ein planfreier Totalversager ist!<p>Das kann man nicht riskieren. Am Ende kommt noch jemand gucken, was man sonst noch so für Rohrkrepierer-Projekte unter dem Radar durchgezogen und als Erfolg verkauft hat, weil nie jemand hingeguckt hat.</p><p>Aber Fefe! Die machen doch Proof of Stake und nicht Proof of Work! Die verbrennen doch den Planeten gar nicht so schlimm wie Proof of Work!1!! Naja, kommt auf die Perspektive an. Bei einem Nutzen von 0 ist das Kosten-Nutzen-Verhältnis unendlich, auch wenn die Kosten nicht ganz so apokalyptisch sind wie sie hätten sein können.</p><blockquote>Für die EBSI-Blockchain, die quasi seitlich an der Ethereum-Blockchain („Ethereum Enterprise“) hängt, wird eine Variante von „Proof of Stake“ eingesetzt, die sich „Proof of Authority“ nennt. Diese Variante basiert nicht auf sogenannten Token, sondern auf einer von offizieller Stelle beglaubigten Identität.</blockquote>Hoffentlich guckt da nie ein Rechnungshof drauf und fragt jemanden, der sich mit sowas auskennt. Der würde nämlich erstmal erklären, dass Proof of Authority totaler Schwachsinn ist, weil man dann keine Blockchain braucht, wenn man eine Authority hat. Blockchain und Dezentralisierung sind dafür da, dass man eben gerade <i>keine</i> Authority hat. Sonst könnte man nämlich einfach alle Datensätze digital signieren lassen von der Authority und man wäre fertig. Ganz ohne Blockchain.<p>Aber Fefe, das geht doch nicht! Wie soll man dann einen auf dicke Hose machen beim Golfen, wenn man einfach nur eine SQL-Datenbank mit digitalen Signaturen ausgerollt hat? Wo ist denn da die Innovation?</p><p>Nun, die Innovation wäre, dass es funktioniert. Im internationalen Vergleich der Digital-Großprojekte der verschiedenen Regierungen wäre das ein Alleinstellungsmerkmal!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca367d3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca367d3#2022-04-19 10:10:01.435334</guid><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 17:59:41 -0000</pubDate><title>Google Maps verpixelt die Militär-Stützpunkte der russischen Föderation nicht mehr.Update:...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://censor.net/en/news/3334945/satellite_images_of_all_strategic_points_of_russian_federation_have_been_opened_in_google_maps_photos">Google Maps verpixelt die Militär-Stützpunkte der russischen Föderation nicht mehr</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2022/04/google-maps-stops-obscuring-russian-military-bases-in-satellite-images/">Google sagt, die seien noch nie verpixelt gewesen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca3993a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca3993a</guid><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 12:30:28 -0000</pubDate><title>Es gibt Fotos von dem Untergang der Moskva. Von einem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dailymail.co.uk/news/article-10727703/Ukraine-war-pictures-Russian-warship-Moskva-sinking.html">Es gibt Fotos von dem Untergang der Moskva</a>. Von einem Sturm ist da nicht viel zu sehen.<p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Neptun_(Seezielflugk%C3%B6rper)">Hier ist Wikipedia über die Neptun-Rakete der Ukraine</a>. Das ist eine Eigenentwicklung ohne Nato-Technologie.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca399e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca399e9#2022-04-18 14:55:01.731813</guid><pubDate>Mon, 18 Apr 2022 12:27:35 -0000</pubDate><title>Infowars (die Site von Alex Jones) ist pleite. Jones hatte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-04-18/alex-jones-s-infowars-files-for-bankruptcy-amid-sandy-hook-suits">Infowars (die Site von Alex Jones) ist pleite</a>. Jones hatte nach dem Schul-Massaker von Sandy Hook verbreitet, dass das alles bloß gespielt und die Eltern bezahlte Schauspieler seien, woraufhin ihn ein paar davon zivilrechtlich verklagten und gewannen. Jetzt schickt Jones seine Firmen in den Gläubigerschutz nach Chapter 11. Das heißt noch nicht, dass die pleite sind. Das heißt bloß, dass die Gelder erstmal dem direkten Zugriff durch Gläubiger entzogen sind, damit die Firma umstrukturieren und möglicherweise gerettet werden kann. Die Idee ist, dass es besser ist, wenn die Firma überlebt und ihre Schulden abzahlt, als wenn man jetzt einmal in die Portokasse greift und dann sind die Firma und damit auch die Schulden tot.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.reuters.com/business/media-telecom/alex-jones-infowars-files-bankruptcy-us-court-2022-04-18/">Bessere Quelle</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca5425f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca5425f#2022-04-17 12:50:01.901697</guid><pubDate>Sun, 17 Apr 2022 02:59:13 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an den Leserbrief hier vor ein...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an den Leserbrief hier vor ein paar Wochen?<p>Wo jemand schrieb: Die ersetzen gerade den Bürgermeister und dann kesseln sie die ukrainische Armee ein?</p><p>Mann, was habe ich da für böse Briefe gekriegt. Wie kann ich so einem verstrahlten Spinner eine Plattform geben!1!!</p><p>Am nächsten Tag stand in der Zeitung, dass die Russen den Bürgermeister ersetzt haben.</p><p>Heute steht in der Tagesschau, dass <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-samstag-125.html#Ultimatum">die Russen Mariupol eingekesselt haben</a> und den ukrainischen Soldaten dort Gelegenheit geben sich zu ergeben.</p><p>Für unsere Politiker natürlich kein Grund für einen Strategiewechsel. Sind ja nicht <i>deren</i> Kinder, die da umkommen. Dieser Krieg wird bis zum letzten Ukrainer geführt!</p><p>Ich fände das ja super, wenn wir nicht Waffen in die Ukraine an die Front schicken würden, sondern Politiker. Wenn ihr so dringend Krieg wollt, <i>dann geht halt selber hin</i>! Geht in die ukrainische Fremdenlegion! Aber hört auf, anderer Leute Kinder zu verheizen und mir was von Solidarität ins Gesicht zu lügen.</p><p>Wenn ich diese Anzugträger schon sehe, wird mir schlecht! Erzählen mir was von Moral, während sie anderer Leute Kinder in den Tod schicken!</p><p>Recherchiert doch mal kurz, wer die Waffensysteme herstellt, um die es hier ging! Dynamit Nobel Defence GmbH und Rheinmetall. Ach? Ach was. War das am Ende ... Industrieförderung?</p><p>Gilt natürlich nicht nur für uns. Die Amis liefern Javelin. Die Schweden liefern AT4.</p><p>Wenn es hier um Solidarität gegangen wäre, hätten die Länder nicht nur das geliefert, was bei ihnen im Inland Arbeitsplätze sichert.</p><p>Unsere aktuelle Strategie zielt darauf ab, Putin möglichst großen Schaden zuzufügen. Wenn dabei die Ukraine entvölkert wird und nur noch verbrannte Erde übrig ist, dann ist das halt so. Ist ja Putins Schuld dann!1!!</p><p>Win-Win! Je mehr kaputt ist, desto mehr können wir am Wiederaufbau verdienen!</p><p>Keine Sorge, wir verschenken nichts. Das schuldet uns danach die Ukraine. Ist so üblich nach Kriegen. Die Briten haben 2015 ihre Schulden aus dem 1. Weltkrieg abbezahlt. Die Ukraine wird dann vielleicht kein Marionettenregime der Russen sein, aber sie werden überschuldet und handlungsunfähig sein. Fragt doch mal die Griechen, was das für ein Fahrgefühl ist.</p><p>Der Hauptunterschied wird sein, dass sie eine Generation Nachwuchs im Krieg verloren haben werden. Die Generation, die die Wertschöpfung hätte machen sollen, mit der sie den Wiederaufbau finanzieren.</p><p>So und jetzt bin ich mal gespannt, ob mir jemand schreibt, dass die Russen ja Reparationen zahlen werden müssen. Ihr habt ja keine Ahnung, was ich hier so für Einsendungen kriege. Pass uff, Atze, wir machen das einfach wie damals mit dem Vertrag von Versailles!1!! Das war ja historisch ein echtes Erfolgsmodell!</p><p>Oh, übrigens. Wisst ihr noch, als Putin gesagt hat, der Krieg ist in 2-3 Tagen zuende? Nicht? Ach, hat er gar nicht gesagt? Das hat unsere Propaganda gesagt? Damit sie danach Häme auskübeln können, wenn es länger dauert? Ist nicht wahr!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Mann wäre das schön, wenn ich Antworten hätte, und nicht nur nörgeln könnte. Aber mir fällt auch nicht viel ein, was man besser machen könnte. Vielleicht könnte man ein paar strategische Pachtverträge abschließen und eine EU-Sonderwirtschaftsexklave gründen? So als Gürtel um Kiew herum? So dass die Russen durch EU-Territorium müssten, um in Kiew einzufallen? Oder man könnte vielleicht das Büro von der von der Leyen nach Kiew verlegen? Ich hab auch keine Antworten. Aber dass die Antworten unserer Politik scheiße sind, das sieht ja wohl ein Blinder.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca44476</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca44476</guid><pubDate>Sat, 16 Apr 2022 08:56:08 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, wir haben Full 1984 Newspeak erreicht.Weitere...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, wir haben <a href="https://www.tagesschau.de/inland/scholz-ukraine-militaerhilfe-101.html">Full 1984 Newspeak erreicht</a>.<blockquote>Weitere 400 Millionen Euro aus dem Gesamtpaket sind demnach für die European Peace Facility bestimmt, die Waffen für die Ukraine kauft.</blockquote>Ah, das Friedensherbeiführungsverfahren des berühmten Pazifisten Judge Dredd! Frieden Schaffen durch überlegene Feuerkraft!! (Danke, Sebastian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca77e5f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca77e5f</guid><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:50:41 -0000</pubDate><title>Die Crypto-Bros gründen jetzt PACs. PACs sind Political Action Committees,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://theintercept.com/2022/04/15/crypto-campaign-donations/">Die Crypto-Bros gründen jetzt PACs</a>. PACs sind Political Action Committees, das sind Vereine, die Geld für Wahlkampf-Werbung ausgeben. Seit dem grotesken "Citizens United"-Urteil des US Supreme Court müssen PACs nicht offenlegen, von wo das Geld kam, und es gibt auch keine Grenzen dafür, wieviel Geld die ausgeben dürfen.<p>Die Crypto-Bro-PAC will jetzt aktiv Politiker verhindern, die sie für Feinde halten. Und mit dem Label <a href="https://www.wsj.com/articles/peter-thiel-deems-buffett-dimon-fink-enemies-of-bitcoin-11649436048">zaudern die nicht lang</a>. Hier geht es konkret um eine Bernie-Sanders-Verbündete, die verhindert werden soll.</p><p>Immer dran denken: Kryptowährungen sind Zero Sum. Jeder Dollar, gegen den ein Crypto-Bro seine Spielzeug-Tokens tauscht, muss vorher von einem noch größeren Trottel in die Gegenrichtung getauscht worden sein. Wer also Bitcoin und co kauft, der finanziert diese PAC. Da gibt es moralisch gar keine andere Art, das zu bewerten. Der finanziert damit diese PAC und die Verbrennung des Planeten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca77c98</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca77c98</guid><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:41:10 -0000</pubDate><title>Im Moment wird ja viel über die Pläne diskutiert, Messenger-Dienste...</title>
<description><![CDATA[ Im Moment wird ja viel über die Pläne diskutiert, Messenger-Dienste gesetzlich zur Föderation zu zwingen. Dann könnte man von einem Signal-Account aus mit einem Threema-User reden z.B.<p>Geht natürlich eigentlich nicht um Threema und Signal sondern um Instagram und Snapchat und co. Die sollen daran gehindert werden, per Netzwerkeffekt zu wachsen. Ab einer gewissen Größe ziehen Plattformen von sich aus neue Nutzer an, die da gar nicht hinwollten, aber ihre Freunde sind halt da, also machen sie da auch einen Account auf.</p><p>Auf der einen Seite finde ich das grundsätzlich eine gute Idee, Netzwerkeffekte zu unterbrechen, und Föderation halte ich auch grundsätzlich für eine gute Idee. ALLERDINGS gehe ich an sowas immer aus Security-Sicht ran, und da ist das gar nicht so klar, ob das eine gute Idee ist.</p><p>Erstens verwenden z.B. Telegram und Signal völlig andere kryptografische Protokolle mit anderen Designzielen. Bei Signal war wichtig, dass auf Serverseite möglichst wenig bis gar keine Daten anfallen, insbesondere nicht die Inhalte der Konversationen ihrer Nutzer. Bei Telegram gibt es m.W. keine Ende-zu-Ende-Krypto, d.h. die Server können alle Inhalte sehen. Außerdem verwenden die laut eines aktuellen Reversing-Vortrags, von dem ich einen Screenshot sah, Textbook-RSA und SHA-1. SHA-1 ist anderswo schon länger rausgeflogen.</p><p>Wenn also sagen wir ein Dissident in Saudi Arabien einen Signal-Account gemacht hat, weil er auf das von Signal gebotene Datenschutzniveau angewiesen ist, dann könnte es passieren, dass er beim Kommunizieren mit Leuten das Niveau senkt und das dann am Ende vielleicht mit seiner Freiheit oder seinem Leben bezahlen muss.</p><p>Ich könnte mir das sogar prima als gezielten Angriff vorstellen. Sagen wir mal, das BKA baut einen eigenen Messenger. Nicht mit dem Ziel, dass den irgendjemand bei Verstand benutzt. Mit dem Ziel, dann über den Föderationszwang Signal zu zwingen, mit ihnen zu interoperieren, und dabei die Krypto zu schwächen. Da müsste man <i>sehr</i> vorsichtig sein mit Formulierung und Umsetzung des Gesetzes. Nehmen wir mal an, das BKA schickt dann mit diesem trojanischen Messenger mir eine Nachricht, und ich setze eigentlich einen ordentlichen Messenger ein. Ist dann sichergestellt, dass ich sehen kann, dass das der trojanische Messenger ist?</p><p>Nehmt z.B. Metadaten wie "ist online". Messenger können auch Location-Daten einsammeln. Bei ordentlichen Messengern ist das üblich, dass man keine Metadaten zu einem Account sehen kann, außer der Account hat zugestimmt. Könnte man solche Regelungen über den Föderationszwang umgehen? So ala "beim BKA-Messenger kann jeder alles sehen, also müsst ihr uns auch Zugriff auf alle Metadaten aller eurer User geben" oder so?</p><p>Dann wird sicher ein Albtraum, das im UI klar darzustellen. Achtung: Dieser Friend Request kommt nicht aus unserem Netz sondern vom BKA-Messengernetz.</p><p>Denn eigentlich will man das natürlich nicht haben, wenn das Ziel war, Instagram zum Aufbrechen ihrer Netze zu zwingen. Sonst ist ja der Netzwerkeffekt nicht gebrochen, wenn Instagram da einfach immer ranschreiben kann: Achtung ist unsicher, nicht zustimmen.</p><p>Man könnte das wahrscheinlich schon grundsätzlich machen, aber das würde bei allen Nutzern eine deutliche Steigerung der IT-Kompetenz voraussetzen, und Einarbeitung. Das ist das Gegenteil des Status Quo und niemand wird Bock haben, sich da in irgendwas einzuarbeiten.</p><p>Außerdem gibt es natürlich die Spam-Problematik. In der Sekunde, in der die Netze geöffnet werden, werden Spammer nicht mehr Captchas brechen müssen, um Accounts anzulegen, sondern sie können einfach einen Chatserver aufsetzen und von Instagram und co Anschluss verlangen, und dann so die Leute vollspammen. Wenn man Instagram erlaubt, Spam-Nachrichten nicht zuzustellen, dann wird Instagram natürlich immer in die falsche Richtung irren, denn die verdienen da ja nichts mit, wenn sie irgendwelche Nachrichten von irgendwelchen anderen Netzen zustellen. Da haben die ja erstmal nur Ärger und Kosten mit.</p><p>So gesehen bin ich mir nicht sicher, ob man das mit einem Gesetz überhaupt ordentlich regeln kann.</p><p>Außerdem ist ja das Niveau der User-Authentisierung ein ganz anderes zwischen Messenger-Diensten. Einige haben eine Telefonnummer von jedem User, andere haben einen Klarnamen (mehr oder weniger geprüft, eher weniger), noch anderer haben gar nichts. Wenn ich mir einen Account bei einem voll pseudonymen föderierten Chatsystem anlege, dann weiß ich ja, worauf ich mich einlasse, und ich verbringe am Ende den Hauptteil meiner Zeit damit, irgendwelche Blocklisten zu pflegen, oder gleich ganze Server aus der Föderation gar nicht reinzulassen. Am anderen Ende des Spektrums stelle ich mir ein Chatsystem einer Schule vor. Fallen die auch unter den Föderationszwang dann? Ja wohl eher nicht, oder?</p><p>Feiert diese Idee mal bitte nicht vorschnell. Bevor klar ist, wie da die Details aussehen. Sonst haben wir am Ende die nächste Cookie-Terrorbanner-Bullshitregulierung der EU, die voll nach hinten losgeht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca78f90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca78f90#2022-04-15 16:15:02.246169</guid><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:56:14 -0000</pubDate><title>Das russische Flagschiff der Schwarzmeerflotte ist gesunken. Das Schiff war...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/raketenkreuzer-moskwa-gesunken-101.html">Das russische Flagschiff der Schwarzmeerflotte ist gesunken</a>. Das Schiff war ein Lenkraketenzerstörer und hieß auch noch Moskva.<blockquote>Das Flaggschiff der Schwarzmeerflotte sei während eines Sturms untergegangen, als es an sein Ziel geschleppt wurde [...]<p>Ein Abschleppen sei notwendig geworden, da das Schiff seine Stabilität aufgrund von Schäden am Rumpf verloren habe, der während eines Brandes durch die Detonation von Munition beschädigt worden sei.</p></blockquote>Soweit das russische Verteidigungsministerium. Was sie gekonnt nicht erwähnen: Wessen Munition da explodiert ist. <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-61103927">Die Ukraine sagt: Zwei ihrer Neptun-Raketen</a>. Russland bestreitet das natürlich.<p><a href="https://tass.com/society/1123855">Passend zu Ostern</a>:</p><blockquote lang="en">A Christian relic, a piece of the True Cross on which the believers say Jesus Christ was crucified would be kept at the Moskva missile cruiser, the Black Sea fleet flagship, archpriest of the Russian Orthodox Church’s Sevastopol District Sergiy Khalyuta told TASS.</blockquote>Ob sie die Reliquie retten konnten?<p>Jetzt ist der Spott natürlich gewaltig. <a href="https://twitter.com/ELINTNews/status/1514389600998985730">Hier ist einer meiner Lieblingstweets</a>:</p><blockquote lang="en">Putin’s 79 dimensional chess continues. In his latest tactical masterpiece he’s lost a naval flagship to a country without a navy</blockquote>... worauf jemand kommentiert:<blockquote>his best feint yet!</blockquote>(feint = Finte)<p><a href="https://twitter.com/elefstero/status/1514586533885579273">Radio Eriwan meldet sich</a> auch zu Wort.</p><p>Einige mussten <a href="https://twitter.com/Chlopaku/status/1514511920803500034">an einen legendären alten Werbespot denken</a>.</p><p>Eine gute Nachricht gibt es zumindest: Die Russen sagen, sie konnten das gesamte Bordpersonal evakuieren.</p><p u=""><b>Update</b>: Das Problem bei "da war ein Sturm" ist, dass das <a href="https://twitter.com/KSchwanke/status/1514703087893680136">unabhängig prüfbar ist</a>.
</p>]]></description></item></channel></rss>