<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 04 Sep 2020 13:05:20 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1acfa09</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1acfa09</guid><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 13:02:15 -0000</pubDate><title>Warner Music hatte einen Datenreichtum.This could have included your name,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.documentcloud.org/documents/7201631-Warner-Music-Group-Breach-Letter-BC.html">Warner Music hatte einen Datenreichtum</a>.<blockquote lang="en">This could have included your name, email address, telephone number, billing address, and payment card details (card number, CVC/CVV and expiration date).</blockquote>Eigentlich müsste Warner jetzt direkt aus dem Payment-Verkehr gezogen werden, denn die CVC-Nummern darf man extra nirgendwo speichern, auch nicht zum Debuggen. Wer es doch macht, dem drohen auf dem Papier saftige Strafen. Allerdings passiert in der Praxis natürlich nichts, denn die Payment-Mafia schneidet sich doch nicht den Ast ab, auf dem sie sitzt.<p>Wenn die Contentmafia mal halb so viel Energie in die Sicherung ihrer Infrastruktur investiert hätte wie in Bullshit-"Kopierschutz"-Gängelscheiße für den Krieg gegen ihre Kunden, dann hätten wir das Schlamassel vermeiden können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1acec6f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1acec6f</guid><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 12:01:53 -0000</pubDate><title>Threema soll Open Source werden. Begründung: Um reproduzierbare Builds zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://threema.ch/de/blog/posts/open-source-und-neuer-partner">Threema soll Open Source werden</a>. Begründung: Um reproduzierbare Builds zu ermöglichen.<p>*Applaus*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ace81c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ace81c</guid><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 11:45:06 -0000</pubDate><title>Der Europäische Menschenrechtsgerichtshof weist die Klage von Privacy International und...</title>
<description><![CDATA[ Der Europäische Menschenrechtsgerichtshof weist die Klage von Privacy International und dem CCC gegen die GCHQ-Massenspionage ab. <a href="https://hudoc.echr.coe.int/eng#{%22itemid%22:[%22001-204588%22]}">Begründung</a>: Man habe den Gerichten in Großbritannien nicht genug Gelegenheit gegeben, den Fall lokal zu klären.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ace770</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ace770</guid><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 11:40:30 -0000</pubDate><title>Wie blöde sind die Covidioten? Aktueller Datenpunkt: Attila Hildmann kriegt...</title>
<description><![CDATA[ Wie blöde sind die Covidioten? Aktueller Datenpunkt: <a href="https://www.faz.net/aktuell/feuilleton/medien/attila-hildmann-und-die-satire-verstehen-sie-spass-16937755.html">Attila Hildmann kriegt hunderte Wutschriften seiner Ex-Fans</a> nach der <a href="/?ts=a1b0519f">Postillon-Recherche</a>. Jetzt muss er ihnen Quellenarbeit erklären. Ich gehe gerade rasant durch meine Popcornvorräte.<p>Tja, wer hätte gedacht, dass Medienkompetenz nochmal wichtig sein würde? Hätten wir doch nur ein Blog gehabt, was das trainiert!</p><p>Ich für meinen Teil bin ja schockiert, dass Leute, die Bullshit-Theorien wie dass Bill Gates uns alle chippen will glauben, dann auch einfach Bullshit-Theorien in die andere Richtung glauben würden!!1! Damit konnte ja wohl NIEMAND rechnen! Man muss sich fast fragen, wieso die Geheimdienste das nicht schon längst zur Meinungskontrolle einsetzen!!1! Oooooooh...
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ace6b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ace6b7</guid><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 11:35:05 -0000</pubDate><title>Tolle Idee: Schüler-Tests von einer KI benoten lassen.
</title>
<description><![CDATA[ Tolle Idee: <a href="https://www.theverge.com/2020/9/2/21419012/edgenuity-online-class-ai-grading-keyword-mashing-students-school-cheating-algorithm-glitch">Schüler-Tests von einer KI benoten lassen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ae0654</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ae0654</guid><pubDate>Thu, 03 Sep 2020 10:33:46 -0000</pubDate><title>Trump versucht ja seit Wochen, die Briefwahl zu verhindern, und...</title>
<description><![CDATA[ Trump versucht ja seit Wochen, die Briefwahl zu verhindern, und auch sonst alles, was ärmeren Bürgern die Wahl in Covid-Zeiten erleichtern würde.<p>Weil es dafür keine moralisch akzeptable Begründung gibt, lügt er an einem Stück was von Wahlbetrug in die Kameras.</p><p>Aktueller Höhepunkt: <a href="https://www.nbcnews.com/politics/2020-election/trump-encourages-north-carolina-residents-vote-twice-test-mail-system-n1239140">Trump sagt den Wählern in North Carolina, sie sollen doch zweimal wählen, um "das System zu testen"</a>.</p><p>Wer sich jetzt denkt, hey, so blöde kann niemand sein!, dem empfehle ich einen Blick auf die Amis, die ins Krankenhaus mussten, weil sie Bleiche gegen Corona getrunken haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1aeca94</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1aeca94</guid><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 21:10:34 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an Trumps ehemalige Pressesprecherin Sarah Huckabee-Sanders?Die hat...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an Trumps ehemalige Pressesprecherin Sarah Huckabee-Sanders?<p>Die hat jetzt ein Buch geschrieben. Ja, wie all die anderen geschassten Trumpisten.</p><p>Ich glaube, dass das die Karotte ist, die die sich vor der Nase baumeln zum durchhalten. Wenn das hier vorbei ist, dann schreibe ich ein Buch und muss nie wieder arbeiten!1!!</p><p>Ich kenne mich ja mit dem Buchmarkt nicht aus, aber dass da jemand wirklich reich wird ist m.W. die Ausnahme.</p><p>Was steht denn jetzt drin? Eines Tages hat wohl Kim Jong Un sie angezwinkert. Und Trump soll dann so zu ihr gemeint haben: <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2020/sep/01/donald-trump-sarah-sanders-take-one-for-the-team-kim-jong-un-wink-book">Take one for the team</a>. Ach was ist denn schon so ein bisschen Zwangsprostitution zwischen Chef und Untergebener! Wer abheben will muss halt auch einzahlen!1!! Gut, außer Donald Trump, versteht sich. Der hebt immer nur ab, was andere eingezahlt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b101fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b101fd#2020-09-02 18:05:19.219336</guid><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 15:58:27 -0000</pubDate><title>Wenn die Polizei die Corona-Listen von Gaststätten nutzt, fühlt sich...</title>
<description><![CDATA[ Wenn die Polizei die Corona-Listen von Gaststätten nutzt, fühlt sich das ja an wie ein Verrat am Bürger. Jedenfalls aus Sicht der Bürger. Da werden Daten missbraucht, die ich als Bürger für einen völlig anderen Zweck abgelegt habe, und zwar nicht freiwillig!!, im Vertrauen darauf, dass der Staat sich ein einziges fucking Mal zurückhalten kann. <a href="https://www.sueddeutsche.de/bayern/bayern-polizei-corona-gaestelisten-ermittlungen-1.5018271">Kann er natürlich nicht, jedenfalls in Bayern</a>. Wo ein Trog ist, da kommen die Schweine.<p>Und natürlich mit der üblichen Lügentaktik. </p><ol><li>Würden wir doch nie machen.</li><li>Nur für schwerste Kriminalität / Triggerdelikte wie Kindesmissbrauch.</li><li>Nachträglich zeigt sich, dass es auch gegen Kleinkriminalität eingesetzt wurde.</li></ol><blockquote>Neben Mord und Totschlag, schwerem Raub oder gefährlicher Körperverletzung finden sich in der Liste durchaus weniger gravierende Straftaten: wie <b>Beleidigung, unerlaubtes Entfernen vom Unfallort und Diebstahl</b>. Drei Fälle betrafen <b>Vermisstensuchen</b>. Strafverfahren wurde bis Ende Juli keine eingeleitet.</blockquote>Naja gut, aber sie werden ja wenigstens die Leute benachrichtigt haben, deren Daten sie hier vergewaltigt haben?<blockquote>Das Ministerium betont die "Berücksichtigung des Grundsatzes der Verhältnismäßigkeit", eine Benachrichtigungspflicht jener Gäste, deren Daten man einsah, bestehe nicht.</blockquote>Natürlich nicht! Wo kämen wir da hin! Denn die Strategie sieht ja vor, dass man sich tot stellt, und hofft, dass es erst auffliegt, wenn die Leute keinen Puls mehr deshalb kriegen.<p>Wer wählt eigentlich immer und immer wieder diese CSU-Typen ins Amt in Bayern? Seid ihr alle ein bisschen doof, dass ihr das nicht merkt, was das für Verbrecher sind?</p><p>Ich meine, wenn die wenigstens ihre Strategie ab und zu ein bisschen ändern würden, damit man sagen könnte, ihr habt es nicht gemerkt, weil sie euch diesmal anders verarscht haben als sonst. Aber nein! Machen sie ja nicht! Immer dieselbe Masche!</p><p>Kompromissvorschlag: Wählt lieber die Bayernpartei. Spaltet euch ab. Der Rest des Landes kann dann endlich ein Tempolimit auf der Autobahn einführen. Ihr könnt da in Bayern euren Faschismus ausrollen. Und wir müssen nicht mehr eure Seehofers und Scheuers ertragen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b1bd9d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b1bd9d</guid><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 11:08:51 -0000</pubDate><title>Und was wollt ihr so werden, wenn ihr mal groß...</title>
<description><![CDATA[ Und was wollt ihr so werden, wenn ihr mal groß seid? <a href="https://twitter.com/CursedModernism/status/1300136086866452480">Astronaut</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b1bc37</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b1bc37#2020-09-02 13:30:19.218766</guid><pubDate>Wed, 02 Sep 2020 11:07:21 -0000</pubDate><title>Fandet ihr das auch so lustig, wie die Covidioten auf...</title>
<description><![CDATA[ Fandet ihr das auch so lustig, wie die Covidioten auf ihrer Demo Meinungsfreiheit-Plakate hochhielten, und dann Saska Esken anzeigten, weil sie sie als Covidioten bezeichnete?<p><a href="https://twitter.com/GStABerlin/status/1301092137132580864">Die Generalstaatsanwaltschaft fand das auch sehr unterhaltsam</a>.</p><p>Meinungsfreiheit für mich! Die da drüben haben gefälligste die Fresse zu halten!1!!</p><p>Und das ist nicht alles. Wünschen sich einen autoritären Staat zurück, aber verklagen dann die Polizei in diesem Staat, wenn sie sich autoritär verhält. Ja nee, klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b0519f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b0519f</guid><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 18:21:53 -0000</pubDate><title>Der Postillon hat jetzt auch eine Investigativ-Abteilung, und die hat...</title>
<description><![CDATA[ Der Postillon hat jetzt auch eine Investigativ-Abteilung, und die hat <a href="https://www.der-postillon.com/2020/09/hildmann-merkel.html">direkt einen Scoop gelandet</a>:<blockquote>Unglaublicher Verdacht: Wird Attila Hildmann von Merkel bezahlt, um die Querdenker-Szene lächerlich zu machen?</blockquote>Ich fürchte ja, der Hildmann wirkt im Vergleich sogar noch vergleichsweise zurechnungsfähig.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b0ef37</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b0ef37</guid><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 11:26:33 -0000</pubDate><title>Wie kommt es eigentlich, dass die Bafin Wirecard nicht schon...</title>
<description><![CDATA[ Wie kommt es eigentlich, dass die Bafin Wirecard nicht schon vor Monaten runtergefahren hat?<p><a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/wirecard-bundesregierung-will-aktiengeschaefte-von-bafin-mitarbeitern-einschraenken-16932591.html?GEPC=s3&amp;premium=0xafcc36f6249b4998f8428a94730eba8f">Die Antwort könnte die Bevölkerung verunsichern</a>:</p><blockquote>Mit keiner Aktie haben Bafin-Mitarbeiter in den vergangenen anderthalb Jahren so viel gehandelt wie mit der von Wirecard.</blockquote>Gibt es eigentlich irgendeinen Bereich unseres Staates, der nicht durch und durch korrupt ist?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b0c493</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b0c493</guid><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 08:20:29 -0000</pubDate><title>Gutes Timing, Apple! Letzte Woche erst schrieben mir Leute, die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Notarisierte-Mac-Malware-Apple-beglaubigte-offenbar-mehrfach-Trojaner-4882770.html">Gutes Timing, Apple</a>! Letzte Woche erst schrieben mir Leute, die 30% von Apple seien gerechtfertigt, weil die ja so hart die Apps im App Store prüfen und Betrüger und Malware fernhalten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b0c3d7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b0c3d7</guid><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 08:15:05 -0000</pubDate><title>Es gab Montag den ersten direkten El-Al-Flug von Tel Aviv...</title>
<description><![CDATA[ Es gab Montag den ersten direkten El-Al-Flug von Tel Aviv nach Abu Dhabi, durch saudischen Luftraum. <a href="https://apnews.com/66d2ba85b00366c28761a71e6b86c47e">Alles sehr symbolisch und emotional</a>.<p>Die einzigen, die nicht begeistert sind, sind die Palästinenser.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b0c023</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b0c023</guid><pubDate>Tue, 01 Sep 2020 08:06:21 -0000</pubDate><title>Man müsste mal ein Trinkspiel machen, finde ich. Jedesmal einen...</title>
<description><![CDATA[ Man müsste mal ein Trinkspiel machen, finde ich. Jedesmal einen Shot, wenn auf Demos Leute Transparente für Meinungsfreiheit herumwedeln, während direkt daneben Presse ausgegrenzt oder Leute weggeschickt werden.<p>Aber eigentlich wollte ich euch <a href="https://twitter.com/IbDoku/status/1300359193434697728">das hier zeigen</a>. Eine Analyse, was da alles für rechtsextreme aufmarschiert sind unter dem Feigenblättchen der Coronamaßnahmen-Kritik.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b38652</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b38652</guid><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 18:50:52 -0000</pubDate><title>Hey Fefe, wieso nennst du die Leute Covidioten? Guckt selbst,...</title>
<description><![CDATA[ Hey Fefe, wieso nennst du die Leute Covidioten? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=bCaTX7gd32E">Guckt selbst, von was für Leuten wir hier reden</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b3fe1e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b3fe1e</guid><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 18:17:36 -0000</pubDate><title>Neulich so bei der CDU:Hey, Cheffe, was schreiben wir auf...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so bei der CDU:<p>Hey, Cheffe, was schreiben wir auf das Wahlplakat?</p><p>Chef: FICKEN!!!</p><p>Äh, können wir das anders formulieren?</p><p>Chef so: <a href="https://pbs.twimg.com/media/Egvlr5SWoAEwDGA?format=jpg&amp;name=900x900">Hold my beer</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b3fefe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b3fefe</guid><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 18:14:56 -0000</pubDate><title>Oh ach! Die Frau, die zum Sturm auf den Reichstag...</title>
<description><![CDATA[ Oh ach! <a href="https://www.tagesspiegel.de/26142914.html">Die Frau, die zum Sturm auf den Reichstag rief, ist eine Heilpraktikerin aus der Eifel</a>. Na sowas! Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!<p>Das passiert halt, wenn man Leute, die sich von evidenzbasierter Lebensführung verabschiedet haben, auch noch einen "Heilberuf" ausüben lassen, wo sie dann Fake-Autorität verbreiten können über ihren Aura-Bullshit und Bill Gates und seine orbitalen 5G-Gehirnwäschelaser.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b2184a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b2184a#2020-08-31 13:10:19.354040</guid><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 11:01:40 -0000</pubDate><title>Jens Spahn hat übrigens mit den Covidioten zu reden versucht....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/DanielC_BILDde/status/1300117797046022144">Jens Spahn hat übrigens mit den Covidioten zu reden versucht</a>. Kann sich ja jeder selbst überlegen, ob es da jemals um inhaltliche Fragen ging auf Seite der "Demonstranten".<p><a href="https://twitter.com/miguelrausa/status/1299775356195483649">Tweet der Woche dazu</a>:</p><blockquote>Aha, jetzt steht man also schon sofort in der rechten Ecke, wenn man nur mit Nazi-Flaggen in der Hand den Reichstag stürmen will, merkwürdiges Verständnis von Meinungsfreiheit...</blockquote>LMAO<p>Wenn ihr übrigens mal einen Realitätsabgleich braucht, wie verstrahlt die "Demonstranten" sind: <a href="https://twitter.com/immer_bereit/status/1300294157563461634">Guckt selbst</a>. Da haben ernsthaft geglaubt, Donald Trump säße in der US-Botschaft und die US Army stünde bereit, um die Bundesregierung zu stürzen, wenn sie es nur schaffen, die Tür des Reichstagsgebäudes zu passieren.</p><p>Das Niveau von Realitätsabstand muss man erstmal schaffen, meine Damen und Herren. Da ist selbst Otto Schily peinlich berührt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b217fa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b217fa</guid><pubDate>Mon, 31 Aug 2020 10:55:32 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja sicher den Microsoft Flugsimulator mitgekriegt, der kürzlich...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja sicher den Microsoft Flugsimulator mitgekriegt, der kürzlich in einer neuen Version rausgekommen ist, die sich dadurch auszeichnet, dass sie die Weltdaten nicht mitbringt sondern live aus dem Internet streamt.<p>Von der gleichen Datenbasis, die auch Bing Maps benutzt.</p><p>Nun, so eine Datenbasis zu unterhalten ist aufwendig und teuer. Microsoft gibt da schon Geld für aus, aber Bing Maps hat gegenüber Google Maps deutliche Aktualitätsnachteile.</p><p>Was passiert jetzt? <a href="https://www.rockpapershotgun.com/2020/08/28/players-are-fixing-microsoft-flight-simulators-missing-monuments-with-google-maps/">Die Flugsimulator-Fans fixen die Datenbasis von Bing Maps</a>, damit ihr Simulator besser aussieht.</p><p>Ob das die ganze Zeit der Plan war? Wir lassen die Leute da draußen unsere Arbeit kostenlos für uns machen, und sie bezahlen sogar noch für den Flugsimulator? :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b55aec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b55aec</guid><pubDate>Sun, 30 Aug 2020 12:23:14 -0000</pubDate><title>Nevada man becomes first in the US to catch COVID-19...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://nypost.com/2020/08/28/nevada-man-becomes-first-in-the-us-to-catch-covid-19-twice/">Nevada man becomes first in the US to catch COVID-19 twice</a>. (Danke, Amir)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b42b67</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b42b67#2020-08-30 14:35:15.880749</guid><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 23:58:49 -0000</pubDate><title>Währenddessen in Sibirien: Ein Sarlacc!Update: Wenn ihr bei Google Maps...</title>
<description><![CDATA[ Währenddessen in Sibirien: <a href="https://siberiantimes.com/other/others/news/giant-new-50-metre-deep-crater-opens-up-in-arctic-tundra/">Ein Sarlacc</a>!<p u=""><b>Update</b>: Wenn ihr bei Google Maps mal nach Jamal-Halbinsel sucht und auf die Satellitensicht geht, sehr ihr, dass es da in der Gegend eine ganze Herde Sarlaccs gibt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b42be3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b42be3</guid><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 23:56:45 -0000</pubDate><title>Hat ein bisschen was von Mad Max, wenn die Russen...</title>
<description><![CDATA[ Hat ein bisschen was von Mad Max, wenn <a href="https://twitter.com/brett_mcgurk/status/1299776845508878336">die Russen in Syrien mit den Amis Demolition Derby spielen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b44d06</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b44d06#2020-08-29 19:25:17.256644</guid><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:18:16 -0000</pubDate><title>In Berlin waren nach Polizeiangaben über 40k Demonstranten gegen Covid-Maßnahmen...</title>
<description><![CDATA[ In Berlin waren nach Polizeiangaben über 40k Demonstranten gegen Covid-Maßnahmen auf der Straße.<p>Das Money Quote dazu <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/zehntausende-menschen-bei-kundgebung-an-siegessaeule-a-4238778c-9e90-4914-8680-2084c6773a4d">kommt aus dem ehemaligen Nachrichtenmagazin</a>:</p><blockquote>Der US-Rechtsanwalt, Umweltaktivist und Impfgegner Robert Francis Kennedy Jr., Neffe des US-Präsidenten John F. Kennedy, wandte sich in seinem Redebeitrag gegen den Aufbau des 5G-Mobilfunknetzes, warnte vor einem Überwachungsstaat und attackierte in diesem Zusammenhang unter anderem Microsoft-Gründer Bill Gates.<p>Unter Verweis auf den berühmten Berlin-Besuch des US-Präsidenten Kennedy im Juni 1963 sagte er, sein Onkel sei damals nach Berlin gekommen, weil in der Stadt die Front gegen Totalitarismus verlaufen sei. "Heute ist Berlin wieder die Front gegen Totalitarismus", fügte er an.</p></blockquote>Totalitarismus! Diese Scheiß Salonrevoluzzer immer aus den USA. Tyranny and Oppression! Wer hat den überhaupt einreisen lassen? Ich dachte da gibt es gerade Beschränkungen, weil die USA ein Seuchenherd sind!<p>Und dann spricht er auf der Demo, die der Staat nicht verhindert gekriegt hat, obwohl sie alle Register gezogen haben. Einen klareren Fall von Totalitarismus hatten wir lange nicht mehr!11!</p><p>Wisst ihr, was wir hier brauchen? Mehr Schusswaffen!</p><p>Wisst ihr, ich mache mir auch Sorgen vor Totalitarismus. Aber nicht wegen der Covid-Beschränkungen (mit denen ich auch nicht 100% einverstanden bin) sondern wenn ich <a href="https://twitter.com/antifastnd/status/1299757181378670592/photo/1">Reichsbürger vor dem Reichstag die Fahne des Deutschen Reichs hissen sehe</a>. Das finde ich viel bedrohlicher als die Cops, die im Übrigen nicht mal ihre Wasserwerfer am Start hatten gegen die Covidioten. <a href="https://twitter.com/ThoreRehbach/status/1299650201553076224">Die Wasserwerfer waren natürlich bei den Gegendemos</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b44909</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b44909</guid><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:01:11 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Slack?Warum nicht Teams? Die nehmen das wenigstens...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://hackerone.com/reports/783877">Benutzt hier jemand Slack</a>?<p>Warum nicht Teams? <a href="https://www.theregister.com/2020/08/24/kpmg_microsoft_teams/">Die nehmen das wenigstens ernst mit dem Datenschutz</a>!</p><p>Unter uns: Beides finde ich völlig abwegig. Das ist geradezu für Deppen-Manager gemacht, die sich an der Illusion von Kontrolle über ihre Leute aufgeilen, aber eigentlich nur die ganze Zeit im Weg rumstehen.</p><p>Ist ja komisch, Cheffe! Ich frage alle 10 Minuten nach einem Statusupdate und packe denen ständig Meetings in den Kalender, wieso kriegen die denn nichts fertig?! Das liegt bestimmt an denen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7be45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7be45</guid><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 22:00:59 -0000</pubDate><title>Die Berliner Polizei hat jetzt beim OVG Beschwerde eingelegt gegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-demo-polizei-beschwerde-101.html">Die Berliner Polizei hat jetzt beim OVG Beschwerde eingelegt</a> gegen die Entscheidung des VG, die Covidioten-Demo nicht zuzulassen. Die Begründung liegt nicht vor, aber ich vermute mal, dass die Cops keinen Bock haben, sich da ohne Hazmat-Anzüge in einen Suchenherd zu begeben.<p>Und damit haben sie natürlich völlig Recht. Das sind immer die besten Situationen, in denen beide Seiten Recht haben. Und wo dann auch noch die Zeit für die Klärung knapp ist.</p><p>Ich beneide die Richter da nicht, aber ich fürchte, sie sie werden wohl kaum anders entscheiden können als das VG.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7bd8f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7bd8f</guid><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 21:55:29 -0000</pubDate><title>Manchmal gibt es Artikel, die mir echt die Schuhe ausziehen....</title>
<description><![CDATA[ Manchmal gibt es Artikel, die mir echt die Schuhe ausziehen. Hier ist so einer: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/botschafter-warschau-101.html">Polen zögert gerade die formale Zulassung des neuen deutschen Botschafters hinaus</a>. Hmm, das ist ja komisch. Wie das wohl kommt? Na gucken wir doch mal.<blockquote>Der 64-jährige von Loringhoven, den Berlin als Botschafter in Warschau haben möchte, gilt als politisches Schwergewicht.</blockquote>Ist ja merkwürdig! Wieso würden die Polen so jemanden nicht haben wollen? Ein Mysterium, sage ich euch!<blockquote>Er war früher Leiter der politischen Abteilung der deutschen Botschaft in Moskau, Botschafter in Tschechien, Vizepräsident des Bundesnachrichtendienstes und zuletzt Geheimdienstkoordinator der NATO.</blockquote>Die politische Abteilung der Botschaft ist ein Euphemismus für Aufklärung im militärischen Sinne. Jetzt zu sagen, dass das alles Geheimdienstler sind, ist möglicherweise eine Übertreibung, aber nicht viel, wie man am Rest des Satzes sehen kann. Und dann auch noch in Moskau, den Intimfreunden der Polen! Und Vizepräsident des BND! Das ist doch genau die Art von Person, die man als Diplomat einer fremden Macht ins Land lassen will!1!!<p>So und jetzt der Teil, der mir die Schuhe auszog: Das ist nicht der Grund, wieso Polen den nicht reinlässt.</p><blockquote>Für Aufsehen sorgte in Polen indes vor allem die Herkunft des designierten Botschafters: Sein Vater Berndt Freytag von Loringhoven war als Adjutant beim Generalstab der Wehrmacht in den letzten Kriegstagen ein enger Mitarbeiter Adolf Hitlers. Bis zuletzt bereitete er im Führerbunker die Lagebesprechungen vor. Seine Militärkarriere setzte er in der Bundeswehr fort.</blockquote>Wait … WHAT!?!? Nicht nur hat der Typ seine Karriere in der Bundeswehr fortsetzen können, sondern sein Sohn macht jetzt Aufklärung in Botschaften und wird offen Geheimdienstvizepräsident?!?!?<p>Da hat die Entnazifizierung wohl gerade Pinkelpause gemacht oder wie oder was?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7aeb9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7aeb9</guid><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 20:51:51 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Smart Contracts sind eine total tolle...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Smart Contracts sind eine total tolle Idee", heute: <a href="https://medium.com/@danrobinson/ethereum-is-a-dark-forest-ecc5f0505dff">"someone asked whether it was possible to recover Uniswap liquidity tokens that had been accidentally sent to the pair contract itself"</a>.<p>Wartet, das ist noch nicht die Punchline. Die Punchline ist:</p><blockquote lang="en">My initial thought was that the tokens would be locked forever. But late that night, I had the sudden realization that if the tokens were still there, they could be recovered — by anyone.</blockquote>Und das sind die Leute, die das beruflich machen.<p>Stellt euch mal vor, bei eurer Bank fiele plötzlich auf, dass jeder mit der Kohle auf eurem Konto zur Tür rauslaufen könnte. Was da los wäre.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7e611</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7e611</guid><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 15:46:23 -0000</pubDate><title>VÖLLIG ÜBERRASCHEND hat das Berliner Verwaltungsgericht das Verbot der Covidioten-Demo...</title>
<description><![CDATA[ VÖLLIG ÜBERRASCHEND <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-demo-berlin-121.html">hat das Berliner Verwaltungsgericht das Verbot der Covidioten-Demo gekippt</a>. Wer hätte das gedacht, dass du nicht einfach eine Demo verbieten kannst, weil bei einer anderen Demo einzelne Leute Mist gemacht haben?<p>Zu schade eigentlich, sonst hätte man in Zukunft jede fucking Demo verbieten können, denn auf praktischen allen relevanten Vordemos gab es irgendwas zu beanstanden. Und sei des von Polizeiprovokateuren herbeigeführte "Gewalt".</p><p>Mann wäre das schön gewesen! Einfach so durchregieren!!1!</p><p>Jetzt wird halt gemacht, was man die ganze Zeit schon hätte machen sollen: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/berlin-polizei-will-corona-demonstration-bei-verstoessen-zuegig-aufloesen-a-243205ba-dab1-4f28-806d-073b0d7e4ffd">Man fährt da halt großzügig dimensioniert Polizei auf und die ziehen dann die Einzelnen aus der Demo raus</a>, die sich nicht an die Auflagen halten.</p><p>Ist mir ja ehrlich gesagt völlig schleierhaft, wieso die Deppen gegen Maskenpflicht demonstrieren. Dabei ist das die Ausnahme für das Vermummungsverbot auf Demos, was den Demonstranten erlaubt hätte, endlich mal unerkannt wunderbar Bullshit zu erzählen und herumzuhetzen. Aber hey, wenn die schlau wären, würden sie nicht mit Bill-Gates-Verschwörungstheoretikern und Impfungen-machen-Autismus-Sprallos und Reichsbürgern zusammen gegen Corona-Maßnahmen demonstrieren. Und so wird es halt Fotos der Gesichter der Idioten geben und man wird sie wunderbar nachträglich strafverfolgen können.</p><p>Find ick jut. Spart dem Steuerzahler Kosten. Die gesparte Kohle kann man dann anderswo ausgehen. Z.B. für Corona-Maßnahmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b9127f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b9127f</guid><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 15:34:57 -0000</pubDate><title>Kennt ihr Cory Doctorow? Hier ist ein wunderschönes Zitat von...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr Cory Doctorow? <a href="https://onezero.medium.com/how-to-destroy-surveillance-capitalism-8135e6744d59">Hier ist ein wunderschönes Zitat von ihm</a> zur Frage, wieso heute noch Leute an Flat Earth glauben oder dass Impfungen Autismus erzeugen:<blockquote lang="en">What if the trauma of living through <i>real conspiracies</i> all around us — conspiracies among wealthy people, their lobbyists, and lawmakers to bury inconvenient facts and evidence of wrongdoing (these conspiracies are commonly known as “corruption”) — is making people vulnerable to conspiracy theories?</blockquote>Sehr schön gesagt, Cory!<p>Achtung: Das ist ein sehr langer Artikel, ein ganzes Buch gar. Titel: "How to Destroy Surveillance Capitalism".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b81d7b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b81d7b</guid><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 22:09:41 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Die Corona-Demos sind ja jetzt in...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? Die Corona-Demos sind ja jetzt in Berlin verboten.<p><a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article214387480/Gegenproteste-gegen-Anti-Corona-Demos-in-Berlin-duerfen-stattfinden.html">Die Gegendemos dürfen stattfinden</a>.</p><p>Ja nee, klar.</p><p>Geht hier ganz klar um die Einhaltung der Hygieneregeln!!1!</p><p>Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b84988</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b84988#2020-08-28 23:15:19.382369</guid><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 16:09:58 -0000</pubDate><title>Wenn es euch wie mir geht, dann seid ihr von...</title>
<description><![CDATA[ Wenn es euch wie mir geht, dann seid ihr von "neue Programmiersprache"-Meldungen nur noch genervt. Heutzutage kann sich praktisch jeder Depp kurz eine Programmiersprache zusammenklicken, und die meisten Neuvorstellungen machen genau nichts interessantes, probieren nichts aus, wagen nichts.<p>Das ist schade, weil dabei die paar tatsächlichen neuen Ideen unter den Tisch fallen. Rust hat einige aus meiner Sicht wirklich vielversprechende Ideen, und ich wollte mal meinen Teil tun, damit die Leute, die Rust gebrauchen können, zumindest die Konzepte mal gehört haben.</p><p>Daher habe ich <a href="https://heise.de/-4879795">das für Heise mal kurz aufgeschrieben</a>. Wohlgemerkt ist das kein "Rust lernen in 5 Minuten"-Artikel und die mut-Syntax funktioniert ist Rust nicht genau so wie da steht. Das habe ich gemacht, um von der Syntax zu abstrahieren, denn zumindest aus meiner Sicht sind Syntaxänderungen der am wenigsten interessante Aspekt, den neue Programmiersprachen ändern können. Ich fühle mich von sinnlosen Syntaxänderungen sogar aktiv abgestoßen, weil es der Adoption der Sprache im Weg steht, wenn es mich zum Umlernen meiner angewöhnten Schnelltippmuster zwingt. Daher habe ich von der Syntax von Rust in dem Artikel wegabstrahiert und mich auf die zwei in meinen Augen wichtigsten Konzepte konzentriert: Die Umstellung von const auf mut und die Umstellung von "der Compiler darf warnen, wenn er Mist erkennt" hin zu "der Compiler nimmt es nur, wenn er beweisen kann, dass es kein Murks ist". Beides sind aus meiner Sicht die Umsetzung der "fail safe"-Idee aus dem Maschinenbau.</p><p>Ich bin selten optimistisch bei neuer Technologie. Aber Rust ist da aus meiner Sicht eine Ausnahme. Da merkt man an den Änderungen, dass nicht nur jemand rumgespielt hat, sondern dass da jemand ernsthaft geguckt hat, woran es im Moment krankt, und neuartige Lösungen gesucht hat.</p><p>Eigentlich geht es mir auch gar nicht um Rust sondern um die Konzepte. Rust hatte neulich einen tollen Skandal um ein Webservice-Framework in Rust, bei dem sich rausstellte, dass der Autor praktisch alle Rust-Konzepte ignoriert und überall unsafe Code geschrieben hat. unsafe ist die Rust-Version von const_cast in C++ — eine fundamental schlechte Idee. Und das sieht man halt von außem der Library oder dem Framework nicht an, ob das unter der Haube ordentlicher idiomatischer Rust-Code ist oder so eine unsafe-Klärgrube. Rust hätte hier noch deutlich weiter gehen können. Aber immerhin sind sie (als einzige) überhaupt mal soweit gegangen, wie sie gegangen sind.</p><p u=""><b>Update</b>: Zur Medienkompetenzschulung veröffentliche ich bei sowas immer <a href="//ptrace.fefe.de/ct-rust.html">meine Rohfassung</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b89348</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b89348</guid><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 12:20:38 -0000</pubDate><title>Fnord des Monats:I’ve discovered that almost every single article on...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reddit.com/r/Scotland/comments/ig9jia/ive_discovered_that_almost_every_single_article/">Fnord des Monats</a>:<blockquote lang="en">I’ve discovered that almost every single article on the Scots version of Wikipedia is written by the same person - an American teenager who can’t speak Scots</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b88c7f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b88c7f</guid><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 11:50:57 -0000</pubDate><title>Schlechte Idee der Woche: Smart Contracts mit Rust. Weil, äh,...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Idee der Woche: <a href="https://heise.de/-4877153">Smart Contracts mit Rust</a>. Weil, äh, ja gut, Smart Contracts sind eine fundamental schlechte Idee, aber Rust ist ja die goldene Eier legende Silberkugel, die unsere Probleme wegschießen wird, während wir einfach weiterpfuschen wie bisher!1!!<p>Nein. Ist es natürlich nicht. Die eigentliche Idee hier ist, WASM als Bytecode-Format für Smart Contracts zu verwenden, und dann hat jemand gemerkt, dass Rust ja WASM ausgeben kann. Fertig! There, I fixed it!</p><p>Glaubt diesen Serien-Pfuschern bitte nicht, dass ihr unausgegorener Schnapsideen-Scheiß plötzlich solide geplante Zukunfts-Infrastruktur wird, nur weil man da ein bisschen anderer Leute gute Ideen (Rust und WASM kommen vom Mozilla-Projekt) drübersprenkelt. Selbst wenn die Einzelteile alle solide wären, sind Smart Contracts immer noch eine spektakulär schlechte Idee. Das ist der feuchte Traum von Ayn-Rand-Fetischisten, die den Staat für zu groß und zu einflussreich halten. Komisch, das sind immer die Profiteure des aktuellen Systems, die den Staat für zu groß und zu einflussreich halten. Oder kennt ihr langzeitarbeitslose Libertäre? Nicht? Na sowas!</p><p>Leute, die glauben, man braucht keinen Staat, sind Leute, die genug Kohle rumliegen haben, um sich selbst Schusswaffen zu kaufen, und die sich einen Wohnsitz mit eigenem Brunnen und eigener Stromversorgung leisten können. Lasst die mal ruhig weiter fieberträumen, aber um Himmels willen gebt denen nicht euer Geld für ihre Bullshit-Versprechungen!</p><p>Ja aber Fefe, das ist doch viel deterministischer, wenn das eine Software entscheidet, und nicht ein Richter? Du sagst doch selbst im Filesharing-Oma-Fall, dass die Richter freidrehen! Und Juristen sind bei den Corona-Truthern massiv überrepräsentiert, wollen wir die nicht lieber alle wegoptimieren?</p><p>Ich bin auch kein Fan von Juristen. Aber die Smart Contracts waren bisher alles andere als deterministisch und bei Bitcoin und co halten die Leute die fehlende gerichtliche Arbitrierung auch nur solange für eine tolle Idee, bis ihnen Geld geklaut wird und sie es nicht zurückholen können. Das ist nicht eine tolle, erstrebenswerte Zukunft, das ist ein Rückschritt zu Lynchjustiz und den wilden Westen. Der Stärkere gewinnt. Und wenn ihr Deppen denen jetzt euer Geld gebt, dann macht ihr sie zu den Stärkeren der Zukunft. Oder was dachtet ihr, wieso da so viele Prepper und Schusswaffenfans unter den Bitcoinern sind? Zufall? Nix da, die haben bloß einen Scam gefunden, um vor dem erwarteten Systemcrash noch schnell euer Geld in ihre Sicherheit zu investieren, und euch noch ins Gesicht zu lügen, es ginge um den Schutz eurer Einlagen. LOL!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b8f808</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b8f808</guid><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 10:26:30 -0000</pubDate><title>Der Berliner Senat verbietet die für Samstag geplante Demonstration gegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/erwartete-verstoesse-gegen-infektionsschutzverordnung-berlin-verbietet-corona-demonstrationen/26128346.html">Der Berliner Senat verbietet die für Samstag geplante Demonstration gegen die Corona-Auflagen</a>. Begründung: Sie befürchten, dass die gegen Hygiene-Auflagen verstoßen werden.<p>Mir tun ja die Kabarettisten leid gerade.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3eaa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3eaa</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 12:05:08 -0000</pubDate><title>Schlagzeile der Woche:So much tear gas has been sprayed on...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.salon.com/2020/08/24/so-much-tear-gas-has-been-sprayed-on-portland-protesters-that-officials-fear-its-polluted-the-water/">Schlagzeile der Woche</a>:<blockquote lang="en">So much tear gas has been sprayed on Portland protesters that officials fear it's polluted the water</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba38df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba38df</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:37:37 -0000</pubDate><title>Ich hatte vor vielen Jahren mal einen schönen Lieblingswitz: Welches...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte vor vielen Jahren mal einen schönen Lieblingswitz: Welches ist der beste Geheimdienst?<p>Antwort: Der von Dänemark! Oder hast du von dem schonmal gehört?</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://heise.de/-4878099">Dänemark hat einen Geheimdienst und der ist genau so schlimm und unkontrollierbar wie alle anderen Geheimdienste</a>. (Danke, Amir)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3782</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3782</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:34:52 -0000</pubDate><title>Der Panzer da auf dem Autobahnstreifen, der ist von der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2020/08/20/us/armored-vehicle-abandoned-trnd/index.html">Der Panzer da auf dem Autobahnstreifen, der ist von der Nationalgarde</a>. Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier. (Danke, Ralf)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3657</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3657</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:31:21 -0000</pubDate><title>Herzmuskelentzündung als Spätfolge nach Covid-19.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.wissenschaft.de/gesundheit-medizin/herzmuskelentzuendung-als-spaetfolge-nach-covid-19/">Herzmuskelentzündung als Spätfolge nach Covid-19</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba36ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba36ce</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:29:20 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Digitalisierung im Bildungsbereich:Ich bin mit einer Mexikanerin verheiratet,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Digitalisierung im Bildungsbereich:<blockquote>Ich bin mit einer Mexikanerin verheiratet, und die hat mir heute mal gezeigt wie die das in Mexiko gelöst haben zur heutigen digitalen "Öffnung" der Schulen.<p>Die öffentlichen Schulen - also nicht die privaten/privilegierten die extra Geld kosten und sich Livestreams leisten können - strahlen den Tag über verteilt und wiederholend gut verständlich und unterhaltsam gestaltetes Unterrichtsmaterial aus. Über die öffentlichen Fernsehsender!</p><p>Damit auch die Kinder und Familien die kein Internet und/oder keinen PC/Laptop zu Verfügung haben darauf zugreifen können. Mit parallel angezeigtem Gestendolmetschern für die gehörlosen Schulkinder!</p><p>Und zwischen den Unterrichtseinheiten sind Clips mit bekannten mexikanischen Olympioniken eingestreut die leichte körperliche Übungen vormachen, damit die Kids zwischendurch etwas Bewegung bekommen.</p><p>Ich finde es reichlich erbärmlich dass ein Hochtechnologieland mit soviel Kapital wie Deutschland sich in Kleinkabbelei verliert und nicht einmal ansatzweise etwas vergleichbares zustande bringt, weder konzeptuell noch was die Chancengleichheit oder Barrierefreiheit angeht.</p><p>Ein Beispiel für Sendeplan hab ich <a href="//ptrace.fefe.de/mexiko-bildungsfernsehen.png">unten eingefügt</a>, die Logos stehen für die unterschiedlichen Fernsehsender. Preescolar/Primaria/Secundaria sind die (Vor)Schulstufen, ganz grob vergleichbar mit unseren ersten neun Schuljahren.</p><p>Siehe auch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=dXUhJfnTXww">Youtube</a>, die (automatisch übersetzten) Untertitel funktionieren recht gut.</p></blockquote>In den 70ern und 80ern gab es noch Bildungsfernsehen in Westdeutschland. Ich erinnere mich an Mathematik und Physik. So ein großartiger Hippie-Dozent mit langen wehenden Haaren. Wieso wir das abgeschafft haben, verstehe ich auch nicht.<p>Ich kriege in dem Youtube-Video nur spanische Untertitel, insofern muss man spanisch können, um da was von zu haben. :-) (Danke, Adrian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3389</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3389</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:17:43 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der NSA:The National Security Agency issued new guidance...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.wsj.com/articles/nsa-warns-cellphone-location-data-could-pose-national-security-threat-11596563156">Kurze Durchsage der NSA</a>:<blockquote lang="en">The National Security Agency issued new guidance on Tuesday for military and intelligence-community personnel, warning about the risks of cellphone location tracking through apps, wireless networks and Bluetooth technology.</blockquote>No shit, Sherlock! <a href="https://media.defense.gov/2020/Aug/04/2002469874/-1/-1/0/CSI_LIMITING_LOCATION_DATA_EXPOSURE_FINAL.PDF">Hier ist das PDF mit den konkreten Tipps</a>. (Danke, Marc)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba33cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba33cb</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:16:37 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch, als Rassismusbekämpfung hieß, dass man Segregation nach...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch, als Rassismusbekämpfung hieß, dass man Segregation nach Rasse abschaffte? Keine Extra-Toiletten für Schwarze mehr, kein "hier dürfen Schwarze nicht rein" an Türen, kein Abschieben von Schwarzen in separate Wohneinheiten?<p><a href="https://www.wsws.org/en/articles/2020/08/24/nyur-a24.html">Heute wird im Namen der Rassismusbekämpfung wieder fröhlich segregiert</a>.</p><blockquote lang="en">In its petition, the group argues that “Too often in the classroom and in residential life, black students bear the brunt of educating their uninformed peers about racism.” African American students, the group states, desperately require a “safe space” where they can escape from students, staff and faculty of other races.</blockquote>Ja, das wird ja auch mit der Zeit anstrengend, immer und immer wieder allen anderen erklären zu müssen, was für ein Opfer man ist, während man (am besten noch von anderen bezahlt mit einem Stipendium) an einer privilegierten Uni unter den Top 0,1% der Ultraprivilegierten ein Studium absolviert. Das ist doch praktisch die Definition von Unterdrücktwerden und Opfer von White Privilege sein. NYU ist jetzt nicht gerade Ivy League aber hat eine Aufnahmequote von 20%. 80% der Bewerber kommen nicht rein, die Studiengebühren betragen $40k pro Jahr. Viel unterdrückter als dort Student zu sein geht ja gar nicht!!1! (Danke, Jens)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba2e23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba2e23</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 10:59:09 -0000</pubDate><title>Leserbrief eines Zahlungsdienstleisters:Wir bieten ein Zahlungs-'Gateway' an, also einen Router...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief eines Zahlungsdienstleisters:<blockquote>Wir bieten ein Zahlungs-'Gateway' an, also einen Router der zwischen PSPs (Payment Service Providern) und acquiering Banks steht. Wir nehmen 4 Dollar Cent pro Transaktion, für große Kunden weniger. PSPs können also einem Händler wie Epic ergo nur weniger als 4 Cent verrechnen, damit sich das für sie rentabel ausgeht. Der Acquirer verlangt weder von PSP noch Händler was, für ihn fallen also keine weiteren Kosten an.<br/>Bezahlen kann man bei uns mit allen gängen Kreditkarten + einem Haufen lokaler Zahlungsmethoden wie iDeal etc.<br/>Die 4 Cent sind übrigens im zeitlichen Verlauf fallend.</blockquote>Ich hatte im Apple-vs-Epic-Beitrag "5 bis 10 Cent" geschrieben. Das hatte ich ergoogelt und nach oben gerundet, weil das Argument ja war, dass die Zahlungsdienstleister so teuer sind, und ich die Fakten daher lieber möglichst positiv für das zu untersuchende Argument auslege, wenn dann immer noch rauskommt, dass 30% eine Frechheit sind.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba2953</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba2953</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 10:35:57 -0000</pubDate><title>Das mit Apple und Wordpress? Das war bloß ein bedauerliches...</title>
<description><![CDATA[ Das mit Apple und Wordpress? Das war bloß <a href="https://appleinsider.com/articles/20/08/22/apple-apologizes-for-wordpress-ios-app-snafu">ein bedauerliches Missverständnis</a>!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1bd7608</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1bd7608</guid><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 12:47:18 -0000</pubDate><title>Hier mal ein Link zur geistigen Erbauung: Ein Glasbläser des...</title>
<description><![CDATA[ Hier mal ein Link zur geistigen Erbauung: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=KhIAKSjHygM&amp;list=PLx9b2TiEudYc3vZhQkHrsT4z1imLhqAc9">Ein Glasbläser des Corning Museum of Glass bei der Arbeit</a>. (Danke, Thomas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1bd75bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1bd75bf</guid><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 12:41:05 -0000</pubDate><title>Oh wow. Also … äh … wot? Microsoft schlägt sich...</title>
<description><![CDATA[ Oh wow. Also … äh … wot? <a href="https://twitter.com/XboxP3/status/1297577235939856385">Microsoft schlägt sich in Epic-vs-Apple auf Seiten von Epic</a>. Also nicht ganz Microsoft, aber die Xbox-Abteilung. Die sagen, die Verfügbarkeit der Unreal Engine auf Android und Apple sei unversichtbar. Money Quote:<blockquote lang="en">Epic Games' <i>Unreal Engine</i> is critical technology for numerous game creators including Microsoft.</blockquote>Für die ist es auch kritisch, in den App Stores zu publizieren. Die werden also gerade zwischen den Fronten der geldgierigen Milliardäre aufgerieben.<p>Es geht gerade das Narrativ um, die 30% seien ja voll das Schnäppchen. Darauf will ich noch kurz eingeben. Einer schrieb mir, Apple zahle ja die Umsatz/Mehrwertsteuer, das sei der Großteil der 30%. Das ist meines Wissens Bullshit. Das andere Argument war, dass man ja im Supermarkt Aufladekarten kaufen kann, die regelmäßig weniger kosten als der Wert der Aufladung, und dieser Rabatt kommt dann halt aus den 30%. Die Aussage ist valide, aber hat ein großes ABER dran. Komme ich gleich zu.</p><p>Dann kam noch das Argument, die Payment-Mafia greife ja auch immer kräftig zu, und im Vergleich dazu seien die 30% kein so großes Ding. Ich habe noch keinen App Store betrieben, aber hier ist mein Verständnis der Sachlage. Man hat beim Bezahlen Fixkosten pro Transaktion, sowas wie 5 bis 10 Cent pro Transaktion (das ist aber ein guter Deal für wichtige Bestandskunden, sowas wie der App Store). Dazu kommen je nach Kreditkarte 1-3% des Transaktionswertes. Zum Vergleich: Paypal sagt an, dass sie 35 Cent pro Transaktion plus 2,49% des Transaktionswertes haben wollen (geht wohl runter bis 1,49% bei Großabnehmern).</p><p>Der Punkt ist: Wenn die Leute für jede 99-Cent-App einzeln per Kreditkarte zahlen, frisst dir der Payment-Provider in der Tat die Haare vom Kopf und die 30% bei Apple sehen nicht so schlecht aus.</p><p>Da kann sich der App Store Provider gegen wehren, indem er Konten führt und dich größere Beträge einzahlen lässt und dann per Dark UI dafür sorgt, dass man nicht weniger als 10 Euro auf einmal einzahlt. Was dich als App Store umbringt sind ja nicht die Prozente sondern die Fixkosten pro Transaktion. Zusätzlich kann der App Store Betreiber auch einen Deal mit Supermärkten machen und dann an der Kasse 10-Euro-Aufladekarten verkaufen. Dann hat er das Risiko für Zahlbetrug an den Supermarkt weitergereicht und zahlt unter dem Strich sowas wie 5% glaube ich (habe da aber keine belastbaren Zahlen gerade).</p><p>Und jetzt kommen wir zu dem angekündigten ABER von eben: Supermarkt ist mit Rabatt immer noch günstiger als Einzelpayment per Paypal. Insofern ist das Argument zwar technisch richtig aber nicht weiterhelfend.</p><p>Mein Punkt ist: Wenn du Dinge verkaufen und dafür bezahlt werden willst, werden sich immer Dutzende von Leuten auf dem Weg zwischen Kunde und dir an deiner Transaktion zu bereichern versuchen. Das ist allerdings kein App-Store-Problem. Wenn es denen gelingt, Zahlungen zu aggregieren (der Supermarkt z.B. wird dir nicht jeden Kauf einzeln überweisen sondern einmal pro Woche oder Monat oder so), sinken für die die Kosten. Wenn also Apple selbst ins Zahlungsbusiness einsteigt, dann u.a. um für ihre App-Store-Bestellungen die Mittelsmänner rauszuschmeißen. Glaubt mal gar nicht, dass die 30% in einer realistischen Relation zu deren Payment-Kosten stehen.</p><p>Aber Fefe, was ist denn mit Betrug? Ja, Betrug ist immer Scheiße, aber moderne Fraud Detection hat die Eintrittswahrscheinlich massiv gesenkt, nicht zuletzt durch Kundengängelung. So kann ich auf Geschäftsreisen regelmäßig mit meiner europäischen Kreditkarte nichts online bestellen im Zielland. Und die Aufladekarten-im-Supermarkt-Nummer senkt das Fraud-Risiko auf Null für den Kartenherausgeber. Für Visa habe ich Zahlen für 2014, da war die Fraud-to-Sales-Ratio 0,045%.</p><p>Bleibt noch der Rest der Ausgaben, die das Betreiben so eines App Stores beinhaltet. Technische Infrastruktur, Kundensupport, Qualitätssicherung, etc. Ja, das kostet alles Geld. Aber nicht 30% der Einnahmen. Und, mit Verlaub, so viel Malware wie in den Stores immer wieder durchrutscht, glaube ich denen ihr Blablah von wegen Qualitätssicherung nicht. Was die prüden Amis wirklich wegqualitätssichern sind Pornos. Alles andere kommt regelmäßig durch. Bei Android kann man die Suchfunktion praktisch nicht benutzen, weil du zu jedem bekannten App-Namen ein paar Dutzend Malware-Betrüger unter dem selben Namen als Ergebnis kriegst.</p><p>Mein Fazit bleibt daher: 30% sind Freudenhauspreise, das ist elende Abzocke. Auf der anderen Seite ist es auch eine Quersubvention des Aufwandes für die Klein-Apps durch die Groß-Apps. Dass dann die Groß-App-Anbieter irgendwann rebellieren, das schockiert hoffentlich niemanden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1bc3e39</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1bc3e39</guid><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 23:42:31 -0000</pubDate><title>Ach nee! Hinter Washingtons plötzlicher Sorge vor Tiktok steckt Mark...</title>
<description><![CDATA[ Ach nee! <a href="https://www.wsj.com/articles/facebook-ceo-mark-zuckerberg-stoked-washingtons-fears-about-tiktok-11598223133">Hinter Washingtons plötzlicher Sorge vor Tiktok steckt Mark Zuckerberg</a>! Na das passt ja mal wieder wie Arsch auf Eimer!<p>Artikel ist hinter Paywall aber das wichtige Detail steht schon in der Überschrift.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1bcf22e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1bcf22e</guid><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 09:12:16 -0000</pubDate><title>Pipelines eignen sich nicht nur für Flüssigkeitstransport.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=p8GcHoSIPDg">Pipelines eignen sich nicht nur für Flüssigkeitstransport</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1bfe5f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1bfe5f0</guid><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 14:01:18 -0000</pubDate><title>Apple verlangt Schutzgeld von Wordpress. Schöne kostenlose App haben Sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theverge.com/2020/8/21/21396316/apple-wordpress-in-app-purchase-tax-update-store">Apple verlangt Schutzgeld von Wordpress</a>. Schöne kostenlose App haben Sie da! Schade, dass es keine Updates davon geben wird, bis sie In-App-Käufe einbauen und uns 30% abdrücken…
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c116d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c116d2</guid><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 14:11:24 -0000</pubDate><title>Der Berliner Bürgermeister heißt Michael Müller und ist in der...</title>
<description><![CDATA[ Der Berliner Bürgermeister heißt Michael Müller und ist in der SPD. Er ist mir bisher nicht weiter aufgefallen. So ein Verwaltungsheini. Hat nichts verbessert aber auch nichts aktiv weiter kaputtgemacht. Im Vergleich mit anderen Berliner Bürgermeistern also in den oberen 10%, weil er keinen Bankenskandal und keinen Skandalflughafenprojekt zu verantworten hat wie seine Vorgänger. Also ja, er hat BER nicht aus der Scheiße gezogen, aber das ist glaube ich eine unrealistische Anforderung.<p>Der Müller hat sich jetzt entschieden, dass er gerne in den Bundestag will. Wahrscheinlich weil die SPD auf Landesebene so gut wie abgewählt ist und er da als "Sieger" gehen will, nicht als abgewählter Bürohengst.</p><p>Der steht inhaltlich auch nicht für gar nichts, sondern der hat z.B. den Mietendeckel zu verantworten. Ob der jetzt gut oder schlecht ist, das müsst ihr euch selbst überlegen. Man könnte sagen: Immerhin hat er mal was ausprobiert und nicht immer nur Reden geschwungen.</p><p>Gut, aber in welchem Wahlkreis soll sich der Müller aufstellen? Wohnen tut er in Tempelhof, aber da kandidiert bereits Juso-Papiertiger Kevin "DAGEGEN!!1!" Kühnert, in der Presse in letzter Zeit ab und zu tragisch mit einem Hoffnungsträger verwechselt. Also hat sich der Müller entschieden, dann halt in Charlottenburg-Wilmersdorf zu kandidieren. Tempelhof wird wohl parteiintern für sowas wie einen "sicheren Sitz" gehalten. Wer da kandidiert, kommt durch. In Charlottenburg-Wilmersdorf hat die SPD aber auch gut abgeschnitten die letzten Wahlen. Charlottenburg-Wilmersdorf ist offenbar der zweitsicherste Weg.</p><p>Und was passiert jetzt? Jetzt stellt sich plötzlich Sawsan Chebli auch in Charlottenburg-Wilmersdorf und auch für die SPD auf.</p><p>Die Reaktion darauf war fast als wäre der Bürgerkrieg ausgebrochen.</p><p>Ich persönlich assoziiere mit der SPD nur negatives, wisst ihr ja, und würde gerne niemanden von der Verräterpartei im Bundestag sehen. Inhaltlich steht der Müller immerhin für was, während ich die Chebli bisher eher als Witzfigur wahrgenommen habe. Jahrelang hat die in der Bundespressekonferenz Realsatire geliefert, wenn Tilo Jung mal was gefragt hat. Da kamen die absurdesten Bullshit-Verrenkungen von ihr. Gut, da kann sie nichts für, aber sie hätte den Job ja nicht annehmen müssen. Danach war sie Staatssekretärin und ist vor allem durch Forderungen aufgefallen, die genau ihr selbst geholfen hätten. Mehr Frauen, mehr Migrationshintergrund, mehr Frauen mit Migrationshintergrund, ein bisschen Woke-Blablah, sonst fällt mir gerade inhaltlich nichts ein, wofür die steht. Oh ach ja, und sie hat Leute verklagt, die im Internet böse Dinge über sie gesagt haben.</p><p>Bei mir persönlich würde das also eher keine Begeisterungsstürme auslösen, wenn die jetzt in den Bundestag einzieht. Aaaaaber. Wie die SPD gerade mit ihr umgeht, das lässt <i>echt</i> tief blicken. Das offenbart, wie die Abgeordnetensitze sehen. Nicht als etwas, was man sich erstreitet, und was der kriegt, dem am besten das tut, was die Wähler haben wollen. Nein, nein! Eher etwas, das man erbt, eine Belohnung für braves Partei-Mitläufertum. Der Wähler spielt offenbar überhaupt keine Rolle bei denen!</p><p>Die Chebli hat hier noch am ehesten das getan, was meinem Verständnis entspricht, wie das gedacht war. Die hat sich einfach aufgestellt. Der Wähler sollte bitte entscheiden, wer ins Parlament einzieht, nicht innerparteiliche Absprachen und Nepotismus.</p><p>Sehe ich auch so. Daher, wenn die SPD schon unbedingt ins Parlament einziehen muss, dann würde ich jetzt lieber ihr den Sitz gönnen. Aber eigentlich finde ich, die SPD muss endlich unter die 5%-Hürde. Nicht mal dafür sind die kompetent genug, das mal zeitnah durchzuziehen.
</p>]]></description></item></channel></rss>