<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 16 Dec 2021 10:35:02 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d5f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d5f6</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 10:30:00 -0000</pubDate><title>Hey, dieses log4j ... kann man das nicht als Vorwand...</title>
<description><![CDATA[ Hey, dieses log4j ... kann man das nicht als Vorwand für vorgezogene Weihnachten nutzen? Mal ein bisschen ausruhen?<p>Hey, wer hat denn Ruhe am dringensten nötig. Oh ich weiß. Beamte! In Behörden!</p><p><a href="https://www.lvz.de/Region/Altenburg/Schutz-vor-Cyberangriffen-IT-Sicherheitsluecke-fuehrt-zu-Schliessungen-von-Aemtern-im-Altenburger-Land">So geschehen im Altenburger Land</a>. (Danke, Daniel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d450</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d450</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 10:27:26 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Malware-Branche....</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig <a href="https://github.com/hillu/local-log4j-vuln-scanner/issues/7">ein Blick auf die Malware-Branche</a>. (Danke, Martin)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a275</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a275</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 03:36:11 -0000</pubDate><title>Die haben jetzt rausgefunden, dass Huawei Überwachungs-Tech baut. Und dass...</title>
<description><![CDATA[ Die haben jetzt rausgefunden, dass <a href="https://www.washingtonpost.com/world/2021/12/14/huawei-surveillance-china/">Huawei Überwachungs-Tech baut</a>. Und dass China flächendeckung auf Überwachung setzt. Und daher einheimischen Firmen diese Nachfrage bedienen.<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden.</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Nächstes Jahr kommt dann raus, dass Silicon Valley auch für jedes einzelne dieser Gebiete Produkte im Angebot hat. Aber das ist ja was völlig anderes, weil deren Kunden grundsätzlich demokratisch legitimiert, edel und gut sind.</p><p>Nicht wie China, das ein illegitimes Unterdrückerregime voller fieser Schufte ist!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a184</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a184</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 03:30:34 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch so Sorgen gemacht, dass jetzt wegen...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch so Sorgen gemacht, dass jetzt wegen 2G+ überall getestet wird und wir dann das volle Ausmaß von Covid sehen?<p>Keine Sorge. <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-gesundheitsministerkonferenz-lauterbach-boostern-101.html">Soweit lassen es die "Gesundheits"minister nicht kommen</a>. Die machen lieber schnell die Testpflicht für Geboosterte weg. Dann können wir uns alle weiterhin in unserer selbstverschuldeten Unmündigkeit suhlen, und können nachher erklären, wir hätten ja keine besseren Zahlen gehabt, daher war unsere Inaktivität aus damaliger Sicht vertretbar.</p><p>Welche Inaktivität? Na <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f4780e4">dass wir nicht genug Impfstoff gekauft haben zum Beispiel</a>.</p><p>Und neulich haben wir noch alle über den Söder gelacht, als der meinte, keiner seiner Experten habe ihm vorher gesagt, dass es so schlimm werden würde. Diese Art von absichtlichem Weggucken ist jetzt bundesweit die "Gesundheits"politik.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a0f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a0f9</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 03:25:27 -0000</pubDate><title>Stellt euch vor, eure Kohle ist weg, weil ein Smart...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch vor, eure Kohle ist weg, weil ein Smart Contract losgegangen ist, der <a href="https://pbs.twimg.com/media/FGmT229XIAgaofr?format=jpg&amp;name=large">auf per log4j geänderte Preise bei coinmarketcap geguckt hat</a>.<p>Tolle Idee, diese Smart Contracts, nicht wahr? In Kombination mit einer nicht rückrollbaren Blockchain-"Währung" eine potente Kombination!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4780e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4780e4</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 01:09:14 -0000</pubDate><title>Neulich sagte Lauterbach an, er wolle erstmal eine Inventur machen,...</title>
<description><![CDATA[ Neulich sagte Lauterbach an, er wolle erstmal eine Inventur machen, was der Spahn ihm so hinterlassen hat.<p><a "="" href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-gesundheitsministerkonferenz-lauterbach-boostern-103.html">Jetzt ist die Inventur fertig</a>. Stellt sich raus:</p><blockquote>Um die Impfkampagne weiter vorantreiben zu können, braucht es mehr Corona-Impfstoff. Doch es gibt offenbar nicht genug. Der Mangel habe viele überrascht - auch ihn, sagte Gesundheitsminister Lauterbach </blockquote>Warte mal, WAS? Mitten in der vierten Welle, nach monatelangen Impfaufrufen, Boosteraufrufen, als Impfung für Jugendliche und dann Kinder endlich möglich ist, DANN fällt euch auf, dass ihr nicht genug Impfstoff habt?<p>Boah dieser Spahn ist ja ein noch katastrophalerer Versager als ich eh schon annahme.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f47fda4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f47fda4</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:57:30 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal sehen wollt, was in Glasgow bei GOP26...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal sehen wollt, was in Glasgow bei GOP26 passiert ist: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=5s3RLl_xq7M">Jonathan Pie war da</a>.<p>Die Leute, mit denen er da redet, sind:</p><p></p><ol><li><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Ed_Miliband">Ed Miliband</a>, der war Parteivorsitzender von Labour, Vorgänger von Corbyn. Das angesprochene Sandwich meint <a href="https://www.huffpost.com/entry/ed-miliband-bacon-sandwich_n_5bbe27b0e4b01470d0580898">diese Begebenheit hier</a>.<p></p></li><li><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/George_Monbiot">George Monbiot</a>, bekannt u.a. für <a href="https://www.theguardian.com/profile/georgemonbiot">seine Kolumne im Guardian</a>.<p></p></li><li><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Caroline_Lucas">Caroline Lucas</a>, die einzige Grünen-Abgeordnete im Landesparlament. Das liegt daran, dass die Briten ein verkacktes Winner-Takes-All-System haben, in dem jeder Wahlkreis an den mit den meisten Stimmen darin geht, so dass Kleinparteien eigentlich von vorneherein chancenlos sind. Umso erstaunlicher, dass es ihr gelungen ist, einen Sitz zu gewinnen.</li></ol><p>Schade eigentlich, dass wir hier niemanden haben, der so hochkarätigen Journalismus macht wie Jonathan Pie in Großbritannien.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f47f234</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f47f234</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 00:12:26 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, habt ihr von dieser Java-Apokalypse gehört, aber habt...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, habt ihr von dieser Java-Apokalypse gehört, aber habt keine Ahnung von Java und würdet jetzt gerne mal erklärt kriegen, was da eigentlich passiert ist?<p><a href="https://www.heise.de/meinung/Kommentar-zu-log4j-Es-funktioniert-wie-spezifiziert-6294476.html">Mein Kumpel Kris hat das mal bei Heise ausführlich erklärt</a>.</p><p>Und tatsächlich ist die Sache sogar noch verkackter als ich sie zu verstehen geglaubt hatte.</p><p>Besonders witzig bei Kris' Ausführungen finde ich, dass er für seine jahrzehntelage Arbeit in der PHP-Community bekannt ist, und dieses verkackte Classloader-Konzept, zur Laufzeit Code nachladen zu wollen, ist auch eine glorreiche PHP-Innovation, die dort allerdings Autoloader heißt.</p><p>Dass das möglicherweise grundsätzlich eine völlig verkackte Idee ist, zur Laufzeit Code nachzuladen, ist nicht nur den Founding Fathers von Java nicht gekommen.</p><p>Auch in C und C++ gibt es ein API, mit dem man Shared Library nachladen kann, heißt dlopen oder LoadLibrary, und wird für Plugins verwendet. Und auch da haben viele Leute noch nicht verstanden, dass das Plugin dann dieselben Zugriffsrechte hat wie das Programm, in dessen Kontext es ausgeführt wird.</p><p>Oh und lasst mich bei der Gelegenheit einen kleinen Schwank erzählen. Kris macht sich in dem Artikel darüber lustig, dass Java-"Anwendungen" heutzutage immer mit der genauen JRE-Version im Paket ausgeliefert werden, die man braucht, um sie auszuführen. Ich hatte mal bei einem Kunde die Gelegenheit, in eine als "Appliance" ausgelieferte Enterprise-Java-"Anwendung" reinzugucken, und die kam mit <i>drei verschiedenen JREs</i> für verschiedene Teile der "Anwendung". Es ist da draußen also noch krasser verkackt als Kris es hier ausspricht.</p><p>Ich empfehle ausdrücklich, nicht nur Seite 1 zu lesen. Die ganzen wunderbaren Money-Quotes sind auf Seite 2.</p><p>Der wichtigste Punkt an diesem wunderschönen Rant ist jedenfalls, und das sollte ihr auf jeden Fall mit heimnehmen hier: Das war kein Bug im Sinne von "ein Programmierer hat falschen Code hingeschrieben". Der Code war da vorsätzlich, absichtlich, und hat genau das getan, wofür er gedacht war.</p><p>Es war, könnte man sagen, einer der seltenen Momente, wo Java-Code genau das getan hat, wofür er gedacht war. Stressarm und flexibel.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f47ebca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f47ebca</guid><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 23:39:00 -0000</pubDate><title>Na, wart ihr von log4j betroffen?Habt ihr schön gepatcht? Oder...</title>
<description><![CDATA[ Na, wart ihr von log4j betroffen?<p>Habt ihr schön gepatcht? Oder habt ihr diese eine Konfig-Änderung eingespielt, die rumging?</p><p><a href="https://cve.mitre.org/cgi-bin/cvename.cgi?name=CVE-2021-45046">Nach der Vuln ist vor der Vuln</a>!</p><blockquote lang="en">It was found that the fix to address CVE-2021-44228 in Apache Log4j 2.15.0 was incomplete in certain non-default configurations. [...] Note that previous mitigations involving configuration such as to set the system property `log4j2.noFormatMsgLookup` to `true` do NOT mitigate this specific vulnerability.</blockquote>Gutes Zeichen, wenn die Leute, die den Code gerade warten, nicht in der Lage sind, einen weltweit Katastrophenalarme auslösenden Bug im ersten Anlauf zu fixen. Was sagt euch das über die Komplexität und Wartbarkeit des Codes? Seid ihr sicher, dass ihr da nicht lieber komplett drauf verzichten wollt?<p>Oh, ich vergaß. Könnt ihr gar nicht. "Geht gar nicht mehr". Habe ich gehört. Von Java- und Javascript-Leuten. Komischerweise geht das bei anderen Sprachen wunderbar.</p><p>Und überhaupt: Diese Art von "den Bug kann man nicht debuggen" kennt man sonst nur von Programmiersprachen mit Speicherkorruption. Ihr wisst schon, die Art von Programmiersprache, über die sich Java-Leute gerne lustig machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4660a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4660a1</guid><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 13:47:43 -0000</pubDate><title>In den USA regeln sie Covid über den Markt. In...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.wsj.com/articles/kroger-to-end-some-covid-19-benefits-for-unvaccinated-workers-11639477802?mod=e2tw">In den USA regeln sie Covid über den Markt</a>. In den USA hast du keine Krankenversicherung, außer du bist superreich. Dein Arbeitgeber hat "Benefits", und dazu gehört eine Krankenversicherung. Wenn du deinen Job verlierst, verlierst du auch deine Krankenversicherung.<p>Die größte Supermarktkette ist Kroger. Die haben jetzt angekündigt, dass die Zusatzleistung "paid emergency leave" (also dass, wenn du krank wirst und zuhause bleiben musst, das Gehalt weiter gezahlt wird — und nein, das ist in den USA nicht selbstverständlich!) in Covid-Fällen nur noch für Geimpfte angeboten wird. Außerdem müssen Ungeimpfte $50 monatliche Zuzahlung leisten. Das bezieht sich aber nur auf Manager und Mitarbeiter, die nicht in der Gewerkschaft sind (LOL).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f465c7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f465c7e#2021-12-14 16:20:02.666033</guid><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 13:31:12 -0000</pubDate><title>OK, also wenn ich wohin gehe, muss ich 3G oder...</title>
<description><![CDATA[ OK, also wenn <i>ich</i> wohin gehe, muss ich 3G oder 2G oder 2G+ einhalten und das auch nachweisen können.<p>Wie ist denn das, wenn mein Vermieter mir einen Heizungsableser oder Handwerker schickt? Kann ich dem dann den Zutritt verweigern, wenn er nicht 3G oder 2G oder 2G+ nachweisen kann?</p><p><a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/handwerker-und-die-3g-pflicht-in-berlin-mieter-duerfen-keinen-impfnachweis-an-der-haustuer-verlangen/27886608.html">Nein.</a>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f465c90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f465c90</guid><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 13:29:50 -0000</pubDate><title>Die Kinder-Impfkampagne in Berlin läuft genau so, wie ihr das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/corona/beitraege/2021/12/berlin-kinderimpfung-bezirke-schulen-impfzentren-termine-chaos-unklarheit.html">Die Kinder-Impfkampagne in Berlin läuft genau so, wie ihr das von Berlin erwartet habt</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f46c89f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f46c89f</guid><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 02:58:09 -0000</pubDate><title>Nachdem ich hier noch Optimismus zu verbreiten versuche, hier die...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem ich hier noch Optimismus zu verbreiten versuche, <a href="https://dirkpaessler.blog/2021/12/11/modellrechnungen-peak-von-delta-liegt-hinter-uns-aber-omikron-ist-keine-welle-sondern-eine-wand/">hier die Gegenposition</a>:<blockquote>Omikron wächst in Gauteng, Schottland, England und Dänemark mit einer Verdopplungszeit von 2-3 Tagen. Wir hatten in 2 Jahren nie weniger als 10-12 Tage Verdopplungszeit (Quelle). 2-3 Tage bedeutet es kommt keine Welle, es kommt eine Wand. Was Delta in 60 Tagen schaffte, schafft Omikron in 12. Wir können für Deutschland eher von kürzerer als längerer Verdopplungszeit ausgehen als DK/UK, weil wir einen hohen Anteil an Ungeimpften haben, die gar keinen Schutz haben.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f495cba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f495cba</guid><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 19:17:56 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Mozilla hat die Lösung gefunden!Für die Zukunft will...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.heise.de/news/Mozillas-Jahresbericht-Umsatz-beibt-stabil-Abhaengigkeit-von-Google-auch-6293061.html">Mozilla hat die Lösung gefunden!</a><blockquote>Für die Zukunft will Mozilla weiter in Firefox, Mozilla VPN, und seinen Lesezeichen-Dienst Pocket investieren, die nach eigenen Angaben von rund 100 Millionen Menschen genutzt werden. Außerdem soll "qualitativ hochwertige Werbung" durch von Mozilla als vertrauenswürdig eingestufte Partner geboten werden.</blockquote>Scheiße, Bernd! Nur hochwertige Werbung von vertrauenswürdigen Partnern? Wieso ist denn da sonst noch keiner drauf gekommen!1!!<p>Firefox scheinen die nur noch als Hebel zu sehen, um ihre anderen Dienste an den Mann zu bringen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f498f05</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f498f05#2021-12-13 15:25:02.990234</guid><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 13:51:23 -0000</pubDate><title>Der Twitter-Account des indischen Premiers wurde schon wieder gehackt und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-india-59627124">Der Twitter-Account des indischen Premiers wurde schon wieder gehackt</a> und verbreitete die Nachricht, dass Indien Bitcoin als Landeswährung einführen würde, dann dass Indien 500 Bitcoins gekauft habe und unter der Bevölkerung verteilen werde.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f498e75</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f498e75</guid><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 13:46:19 -0000</pubDate><title>In England gibt es den ersten Omikron-Covid-Toten.Achtung: Einzelfall. Es könnte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.itv.com/news/2021-12-13/operations-may-be-cancelled-as-booster-jab-scheme-ramps-up-to-tackle-omicron">In England gibt es den ersten Omikron-Covid-Toten</a>.<p>Achtung: Einzelfall. Es könnte immer noch sein, dass Omikron Delta verdrängt und dann aber weniger schwere Krankheitsverläufe zeigt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f498d12</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f498d12</guid><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 13:42:36 -0000</pubDate><title>Die neue Innenministerin kümmert sich endlich um wichtige Dinge: Telegram....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gewalt-corona-proteste-103.html">Die neue Innenministerin kümmert sich endlich um wichtige Dinge: Telegram</a>. Whoa, liebe Ampel, seid ihr sicher, dass ihr da so schnell und unvorbereitet reinrauschen wollt? Ist denn schon genug gegen den Linksextremismus getan? Und was ist mit den Gendersternchen!1!!<p>Das kennt man ja, dass neue Regierungen erstmal planlos Symbolpolitik machen, anstatt sich mal um die Kontrolle von Geheimdiensten, Militär und Polizei zu kümmern, die ja offensichtlich flächendeckend von Nazisympathisanten durchsetzt sind. Oder wie wäre es damit, mal demonstrativ alle Staatstrojaner-Projekte zu stoppen? Um den Staat zu einer Instanz zu machen, die das Vertrauen der Bürger nicht nur einfordern kann sondern auch verdient hat?</p><p>Das tollste an dieser Telegram-Nummer ist ja ihr erklärtes Ziel:</p><blockquote>Strafbare Inhalte müssen gelöscht werden</blockquote>Äh ja, Löschen. Das hat ja bisher schon so exzellent funktioniert. Wie wäre es damit, wenn strafbare Handlungen, äh, … bestraft würden? Du würdest ja einem bewaffneten Räuber auch nicht die Pistole löschen und ihn dann weitermachen lassen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f498cfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f498cfc</guid><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 13:35:30 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Eine...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/treptow-elsenbruecke-komplett-gesperrt-tragfaehigkeitssensoren-schlagen-alarm-li.200303">Eine Brücke, die sich spontan als marode herausstellt, und gesperrt werden musste</a>.<p>Wenn wir doch nur eine Blockchain-KI in der Cloud hätten, die uns vorher sagen könnte, dass unsere Brücken alle marode sind und mal repariert werden müssten!</p><p>Aber hey, ab jetzt ist das Verkehrsministerium ja in den Händen der FDP. Wenn jemand für vorausschauende Investitionen in den Substanzerhalt bekannt sind, dann ja wohl die Turbokapitalisten. Mit dem Angriff Wissing kommt das alles in Ordnung!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f485ac3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f485ac3</guid><pubDate>Mon, 13 Dec 2021 00:55:57 -0000</pubDate><title>Haha, so schön deutlich sah man den Unterschied zwischen "ist...</title>
<description><![CDATA[ Haha, so schön deutlich sah man den Unterschied zwischen "ist nicht zuständig, muss nur dagegen sein" und "ist im Amt und muss jetzt tatsächlich was bewirken" lange nicht mehr sehen: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/spd-gesundheitsminister-karl-lauterbach-will-mit-boostern-und-impfpflicht-coronawelle-brechen-a-73622830-b240-45f5-94b3-2b9b3e37698a">Lauterbach will die Covid-Welle mit Impfen und Boostern brechen</a>.<p>Nee, Herr Lauterbach. So bricht man keine Welle. So verhindert man vielleicht die nächste Welle.</p><p>Wenn die Welle einmal da ist, bricht man sie mit Masken, Abstand halten, ordentliche Erhebung von Kontakten, sachgemäßer Durchführung von Quarantäne und mit Lockdown-Maßnahmen.</p><p>Waren Sie bei den letzten Wellen von ihren ganzen Talkshowauftritten abgelenkt oder was?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f48e63a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f48e63a</guid><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 16:44:20 -0000</pubDate><title>Ich bin gerade mal wieder ein bisschen am rumblättern bei...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin gerade mal wieder ein bisschen am rumblättern bei Scott Alexander. Mir geht es dabei wie immer, wenn ich da rumblätter. Ich würde am liebsten alles verlinken.<p>Stellvertretend will ich <a href="https://astralcodexten.substack.com/p/pascalian-medicine">dieses Essay empfehlen</a>, das sich mit der einfachen Frage beschäftigt: Wenn du Ivermectin für harmlos hälst, und dir 90% sicher bist, dass es nicht gegen Covid hilft, solltest du es nicht trotzdem nehmen? Denn 10% ist besser als 0%!</p><p>Genau dasselbe Argument gilt natürlich auch für Vitamin D und was sonst noch so alles empfohlen wurde. Was mich bei Scott Alexander immer am meisten freut, ist dass er nicht einfach eine Meinung hat, sondern seinen Entscheidungsfindungsprozess zeigt und hinterfragt.</p><p>In diesem Fall ist er sich selber nicht sicher, aber wirft genug Schatten über die Hypothese, dass man einfach alle Supplements nehmen soll, die möglicherweise helfen und wahrscheinlich harmlos sind, dass das für meine persönliche Entscheidungsfindung reicht.</p><p>Ein anderes Ding von ihm, dass mich ziemlich mitgenommen hat, ist ein Kommentar am Ende von <a href="https://astralcodexten.substack.com/p/higlights-from-the-comments-on-ivermectin">dieser Reaktion auf die Reaktion der Ivermectin-Leute auf seine Analyse</a>, die ich neulich auch hier verlinkt hatte. Die ganze Reaktion empfand ich als wertvoll, aber dieser Teil hier hat mein Weltbild erschüttert:</p><blockquote lang="en">When I was working on the ivermectin post, I mentioned it to a friend who’s a journalist. She shocked me by reciting a list of all the same studies I’d been looking at, her (completely correct) opinion on each, and then ending with the same conclusion I did (any remaining positive signal after you remove the fraudulent studies might be because of worms). I asked why her article hadn’t said any of this. She said that, in consultation with her editor, they decided that reviewing all the studies would have taken too much space, and mentioning the worms would have been too speculative.</blockquote>Er fügt dann noch hinzu, dass sie unrepräsentativ wissenschaftlich gebildet und hartnäckig ist und man das daher vermutlich nicht einfach verallgemeinern kann. Aber die bloße Idee, dass es da draußen ordentlichen Journalismus gibt, und die Redakteure in den Zeitungen das dann zusammenstreichen, weil es die Bevölkerung irritieren könnte, das hat mein Weltbild ziemlich erschüttert.<p>Das ist das komplette Gegenteil des üblichen Narrativs, dass niemand Zeit hat und alles zusammengestrichen wurde und daher kann da ja auch nichts rauskommen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4b2a5a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4b2a5a</guid><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 12:26:44 -0000</pubDate><title>Geil! Der Biden ist so dermaßen unpopulär, dass sich die...</title>
<description><![CDATA[ Geil! Der Biden ist so dermaßen unpopulär, dass sich die ersten auf eine zweite Trump-Amtszeit vorbereiten. Ich lach mich kaputt.<p>Wer hat eigentlich diesen geriatrischen Tattergreis aufgestellt? Hätte uns doch nur <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a15a49ff">rechtzeitig</a> <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a157d173">jemand gewarnt</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4b1b91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4b1b91</guid><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 11:21:51 -0000</pubDate><title>Keine Sorge. Das BSI kümmert sich.Die Behörde erhöhte deswegen am...</title>
<description><![CDATA[ Keine Sorge. <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/bsi-bedrohungslage-warnstufe-log4j-1.5485806">Das BSI kümmert sich</a>.<blockquote>Die Behörde erhöhte deswegen am Samstag ihre bestehende Cyber-Sicherheitswarnung für die Java-Bibliothek Log4j auf die Warnstufe Rot. Es handelt sich dabei um die höchste Kategorie der vierstufigen BSI-Skala für Cyber-Sicherheitswarnungen und um die gegenwärtig einzige Meldung in dieser Stufe.</blockquote>Seht ihr? Kümmert sich schon jemand. Müssen wir hier nichts mehr tun.<p>Außerdem ist das ein Softwareproblem. Da kann man eh nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4b1aa5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4b1aa5</guid><pubDate>Sun, 12 Dec 2021 11:18:19 -0000</pubDate><title>Woot ihr mal sehen, wie ein Amazon-Warenhaus aussieht, nachdem ein...</title>
<description><![CDATA[ Woot ihr mal sehen, wie ein Amazon-Warenhaus aussieht, nachdem ein Tornado vorbeikam?<p><a href="https://www.nytimes.com/2021/12/11/us/amazon-warehouse-deaths-tornado.html">Hier gibt es ein Video</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4bdbe1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4bdbe1#2021-12-11 23:15:02.399874</guid><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 21:42:23 -0000</pubDate><title>Die Lieferprobleme ziehen immer weitere Kreise!The market for manure --...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2021-12-09/global-shortage-of-fertilizers-sends-demand-for-dung-soaring">Die Lieferprobleme ziehen immer weitere Kreise</a>!<blockquote lang="en">The market for manure -- from pigs, horses, cattle and even humans -- has never been so hot, thanks to a global shortage of chemical fertilizers.</blockquote>Scheiße, Bernd! Kaum ist die CDU nicht mehr in der Regierung, wird Scheiße knapp!<p u=""><b>Update</b>: Ich hoffe ihr wisst die übermenschliche Zurückhaltung zu schätzen, die ich hier an den Tag gelegt habe, nicht den Sahara-Witz zu bringen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4a262b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4a262b</guid><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 17:59:17 -0000</pubDate><title>Keine Sorge, das Innenministerium kümmert sich. Und zwar nicht nur...</title>
<description><![CDATA[ Keine Sorge, das Innenministerium kümmert sich. Und zwar nicht nur um diese Epidemie sondern auch gleich <a href="https://www.cilip.de/2021/12/11/bundesinnenministerium-kauft-polizeipanzer-survivor-r-von-rheinmetall/">um die Zombieepidemie danach</a>!<blockquote>Das Vergabeverfahren für den neuen Sonderwagen der 5. Generation fand ein Ende: Bereits am 15. November erhielt Rheinmetall Landfahrzeuge GmbH den Zuschlag.</blockquote>Was ist ein Sonderwagen?<p>Ein Panzer. Das ist ein Euphemismus für einen Panzer.</p><p>Hey Fefe, woher weißt du denn, dass das gegen die Zombieapokalypse ist?</p><blockquote>Die Bundespolizei will ihre 10 “Survivor R” außerdem mit sogenannten Waffenstationen der Firma Krauss-Maffei Wegmann ausrüsten. Darauf montiert wird ein fernsteuerbares Maschinengewehr der Firma Heckler &amp; Koch.</blockquote>Ein fernsteuerbares Maschinengewehr braucht man im Allgemeinen nicht für den Wasserwerfer-Einsatz gegen Demonstranten, oder was meint ihr?<p>Ja aber Fefe, was wenn die Zombieapokalypse durch einen Atomkrieg oder einen biologischen oder chemischen Kampfstoff ausgelöst wird? Keine Sorge! Rheinmetall hat mitgedacht!</p><blockquote>Zudem soll die Kabine “mit einer Schutzbelüftungsanlage gegen atomare, biologische und chemische Kampfstoffe ausgestattet” sein, die serienmäßig so verbaut wird.</blockquote>Serienmäßig! Braucht man gar nicht erst nach zu fragen!<p>Jetzt fragt ihr euch vielleicht, wie sie die Anschaffung begründen. Die wollen ja immerhin 45 davon anschaffen. Das muss also schon eine größere Zombieapokalypse sein, für die hier unsere Steuergelder verbrannt werden! Da können die ja schlecht Zombies in die Begründung schreiben!</p><blockquote>Laut einer Antwort des BMI sollen die neuen Polizeipanzer “potentielle terroristische Bedrohungsszenarien mit der Gefahr von Parallellagen” abdecken. Die sich im Inneren befindenden Personen sollen “vor Bewurf und der Einwirkung von Waffen” geschützt werden.</blockquote>Unter einer Parallellage versteht man eigentlich eine Bauform im Tunnelbau. Deren Euphemismusspiel ist so fortgeschritten, dass für den Uneingeweihten überhaupt nicht mehr verständlich ist, was die hier zu sagen versuchen!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4a225c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4a225c#2021-12-11 18:50:02.324779</guid><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 17:40:18 -0000</pubDate><title>Braucht hier gerade jemand nen Anwalt? Das "besondere elektronische Anwaltspostfach"...</title>
<description><![CDATA[ Braucht hier gerade jemand nen Anwalt? <a href="https://twitter.com/BeaExpert/status/1469675104372236295">Das "besondere elektronische Anwaltspostfach" ist selbstredend auch von log4j betroffen</a>.<p>Wieviele Millionen hat das jetzt gekostet? Aber kein Euro davon ging in die Prüfung, ob die Komponenten sauber sind?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4a042a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4a042a</guid><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 15:34:12 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, ... Sachsen!Die Brille war beschlagen! (Danke,...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, ... <a href="https://twitter.com/tiisbosbi/status/1469371689343533061">Sachsen</a>!<p>Die Brille war beschlagen! (Danke, Peter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4a6b05</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4a6b05</guid><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 13:47:07 -0000</pubDate><title>Omikron ist glaube ich ein guter Moment, um mal meine...</title>
<description><![CDATA[ Omikron ist glaube ich ein guter Moment, um mal <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f6c9d93">meine früheren Aussagen</a> auf den Prüfstein zu stellen. Ich kriege da (nein, wirklich!) immer noch Zuschriften von Covidioten. Ich weiß echt langsam nicht mehr, wie oft und wie deutlich ich noch ansagen soll, dass ich eure Schwurbelscheiße nicht in der Inbox haben will.<p>Ich schrieb:</p><blockquote>Das Immunsystem merkt sich einen zufälligen Aspekt der Viren. Bei mRNA-Impfungen gibt es nur einen Aspekt zur Auswahl, das Spike-Protein. Das ist Absicht, weil das der Angriffsmechanismus ist. Wenn der mutiert, funktioniert der Angriff nicht mehr. Bei Totimpfstoffen kann es sein, dass sich dein Immunsystem einen Aspekt gemerkt hat, der bei der nächsten Mutation nicht mehr da ist.</blockquote>Bedenkt an dieser Stelle bitte zwei Dinge:<p></p><ol><li>Wir hatten mehrere Varianten auf dem Weg, bei denen wir schon dachten, dass die Impfung nicht mehr wirksam ist. Erst bei Omikron scheint das auch wirklich der Fall zu sein.<p>Omikron ist im hinteren Drittel das griechischen Alphabets.</p><p></p></li><li>Südafrika ist mangels Impfstofflieferungen aus dem Westen praktisch vollständig durchseucht worden. Die sind genesen, nicht geimpft. Und trotzdem hat Omikron da einen Durchmarsch hingelegt und Delta praktisch über Nacht verdrängt.</li></ol><p>Aus meiner Sicht besteht daher kein Grund, meine Aussage von damals zurückzuziehen. Gut, wir haben es hier mit einer Mutation des Spike-Proteins zu tun, die krass genug ist, dass die Wirksamkeit des Impfstoffs deutlich zurückgeht. Aber das ist, wie ich damals formulierte, eben dann auch nicht mehr derselbe Angriff und auch das Immunsystem ist nicht in der Lage, das abzuwehren.</p><p>Wenn wir uns hier also fragen, ob die Leute recht hatten, die meinten, ihr diamantenes kryptonisches Immunsystem sei besser als eine Impfung, dann ist die Antwort halt ganz klar: Nein. Hatten sie nicht.</p><p>War das sinnlos, die ganzen Leute zu impfen, wenn das jetzt mit Omikron nicht mehr wirkt? Das halte ich für eine völlig bekloppte Frage, denn die Impfung hat Menschen vor Delta gerettet. Ist es sinnlos, im Auto Anschnallpflicht zu haben, wenn die Leute eh irgendwann an Krebs sterben? Natürlich nicht! Die Impfung hat Leben gerettet und selbst wenn Boostern nur 25% hilft, rettet auch das Leben. Und zwar prozentual zu den Inzidenzen.</p><p>Also, kurz gesagt: Nein. Omikron validiert rückblickend keine einzige Aussage der Impfskeptiker, Impfleugner, Querdenker und Terroristen.</p><p>Und könnt ihr jetzt mal bitte endlich aufhören, euch irgendwelche Impfnebenwirkungen zusammen zu halluzinieren und euch mal die real existierenden Covid-Toten angucken? Ja, ich weiß, die halluziniert ihr euch gerne weg oder erklärt sie per Ferndiagnose zu einer Lüge der Systempresse. Geht halt mal hin zu einem Bestattungsunternehmer oder zu einem Krematorium. Fragt die nach Covid-Toten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4a659f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4a659f</guid><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 13:18:57 -0000</pubDate><title>Kurzer Nachschlag zur apokalyptischen log4j-Lücke:Did you know that Ingenuity, the...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/TheASF/status/1400875147163279374">Kurzer Nachschlag zur apokalyptischen log4j-Lücke</a>:<blockquote lang="en">Did you know that Ingenuity, the Mars 2020 Helicopter mission, is powered by Apache Log4j?</blockquote>Super! Wir verklappen unsere Sicherheitslücken jetzt schon auf anderen Planeten!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4a6125</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4a6125</guid><pubDate>Sat, 11 Dec 2021 13:04:59 -0000</pubDate><title>Endlich! Ransomware in Rust!Damit hat die Ransomware ein höheres Zuverlässigkeitsniveau...</title>
<description><![CDATA[ Endlich! <a href="https://thehackernews.com/2021/12/blackcat-new-rust-based-ransomware.html">Ransomware in Rust</a>!<p>Damit hat die Ransomware ein höheres Zuverlässigkeitsniveau als das Betriebssystem darunter.</p><p>Tollen Realitätszweig haben wir da. (Danke, Matthias)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4d5bd3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4d5bd3</guid><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 18:23:09 -0000</pubDate><title>Die Anstalt hat sich in ihrer letzten Sendung mit den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdf.de/comedy/die-anstalt/die-anstalt-vom-7-dezember-2021-100.html">Die Anstalt hat sich in ihrer letzten Sendung mit den Anthroposophen beschäftigt</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4d42fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4d42fd#2021-12-10 18:25:02.440553</guid><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 16:36:51 -0000</pubDate><title>Finfisher meldet Insolvenz an.Schon wieder hat dieser fiese CCC wertvoller...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.unternehmensregister.de/ureg/result.html;jsessionid=D95A6C4A9848ED0BBC67C32D319CC527.web01-1?submitaction=showDocument&amp;id=29317072">Finfisher meldet Insolvenz an</a>.<p>Schon wieder hat dieser fiese CCC wertvoller High-Tech-Arbeitsplätze vernichtet!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Ich krieg hier schon wieder Ausschlag von dieser ganzen Java-Ranzkackgüllescheiße da draußen. Die Seite ist jetzt kaputt und zeigt was anderes an. Ich hatte die jsessionid rausgenommen, aber dann kommt eine Null Pointer Dereference-Fehlerseite. Also gehe ich zu <a href="https://neu.insolvenzbekanntmachungen.de/ap/suche.jsf">insolvenzbekanntmachungen.de</a> und suche nach finfisher* (Achtung: Geht nur mit Sternchen), kriege <a href="https://neu.insolvenzbekanntmachungen.de/ap/text.xhtml?x=0.41344649939055467">einen Treffer</a>, aber der Treffer wird nur angezeigt, wenn man von der Suche kam. Ansonsten gibt es eine weiße Seite. Großartige Arbeit, liebe Spezialexperten von justiz.de! Einmal mit Profis arbeiten!</p><p u=""><b>Update</b>: Heise meint, die seien gar nicht tot, bloß umbenannt. Schade. Sehr schade.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4dbe3e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4dbe3e</guid><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 16:22:56 -0000</pubDate><title>Omikron: Drosten vs STIKO.Ich weiß ja nicht, wie es euch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/musichistorylaw/status/1468969877629128710">Omikron: Drosten vs STIKO</a>.<p>Ich weiß ja nicht, wie es euch geht, aber wenn man da auf den Track Record guckt *hust* …
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4db787</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4db787</guid><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 15:50:49 -0000</pubDate><title>Der "Verfassungsschutz" hat herausgefunden, dass "compact" als "gesichert extremistisch" einzustufen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/compact-magazin-101.html">Der "Verfassungsschutz" hat herausgefunden</a>, dass "compact" als "gesichert extremistisch" einzustufen sei.<p>Die finden ja alles raus, sage ich euch. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4db299</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4db299#2021-12-10 22:55:03.171468</guid><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 15:29:11 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand log4j?Attackers can directly construct malicious requests to...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://github.com/0x0021h/apache-log4j-rce">Benutzt hier jemand log4j</a>?<blockquote lang="en">Attackers can directly construct malicious requests to trigger remote code execution vulnerabilities. Vulnerability exploitation does not require special configuration, Apache Struts2, Apache Solr, Apache Druid, Apache Flink, etc. are all affected</blockquote>Hach. Schön, dieser Framework-Turmbau zu Babel immer. Am Ende hat niemand mehr irgendwas davon unter Kontrolle oder hat auch nur ein Verständnis dafür, was da eigentlich passiert. Und keiner ist Schuld!<p>Dann macht man Devops, damit auch für den Updateprozess niemand Schuld ist.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/_hillu/status/1469339011235946498">Bedauerliches Missverständnis</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Völlig überraschend stellt sich raus: <a href="https://github.com/YfryTchsGD/Log4jAttackSurface">ALLE verwenden log4j</a>. Und keiner hat vorher mal geguckt. Oder, you know, mitgeholfen. Oder was gespendet, damit mal jemand einen Audit macht.</p><p u="">Wann auch, die waren beschäftigt damit, sich über npm lustig zu machen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4da8ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4da8ab</guid><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 14:47:17 -0000</pubDate><title>Wie prognostiziert: Kein einziges Mal tauchen Kinderpornos auf in diesem...</title>
<description><![CDATA[ Wie prognostiziert: <a href="https://www.heise.de/news/Corona-Hetze-auf-Telegram-Ministerpraesidenten-fordern-angemessene-Regulierung-6291279.html">Kein einziges Mal tauchen Kinderpornos auf</a> in diesem "Begründung" für Internetzensur. Die Leerdenker-Terroristen reichen als Begründung völlig aus.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4da72d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4da72d</guid><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 14:45:07 -0000</pubDate><title>Die gute Nachricht: Bald gibt es ein Recht auf schnellen...</title>
<description><![CDATA[ Die gute Nachricht: Bald gibt es ein Recht auf schnellen Internetzugang!<p>Die schlechte Nachricht: Sie hatten keine Zeit mehr, um "schnell" zu definieren. Damit greift die vorige Definition.</p><p><a href="https://www.heise.de/news/Recht-auf-schnelles-Internet-56-KBit-s-aufwaerts-noch-viele-Fragen-offen-6291948.html">56 kbit</a>.</p><p>Da werden bei mir ja alte Erinnerungen wach. Als ich mich in den 1990er Jahren das erste Mal mit ISDN eingewählt habe. *schwelg*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4da4b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4da4b5</guid><pubDate>Fri, 10 Dec 2021 14:30:03 -0000</pubDate><title>Hat sich unter dem Strich doch gelohnt, der Brexit. Endlich...</title>
<description><![CDATA[ Hat sich unter dem Strich doch gelohnt, der Brexit. Endlich können die Briten, gänzlich unbelastet von Menschenrechten oder EU-Standards, <a href="https://www.theguardian.com/media/2021/dec/10/julian-assange-can-be-extradited-to-us-to-face-espionage-charges-court-rules">Julian Assange an ihre letzten Pseudo-Freunde, die USA, ausliefern</a>.<p>Nun war das trotzdem ein bisschen ein Eiertanz, denn es gab ja schon ein vorhergehendes Urteil, das eine Auslieferung Assanges ausschloss. Das war ja begründet. Die Justiz der Briten mag ein Treppenwitz sein, aber selbst die machen keine höchstrichterlichen Urteile ganz ohne Begründungen.</p><p>Die Begründung war: Die unmenschlichen Haftbedingungen der Amis.</p><p>Gut, die Amerikaner haben schon für das vorherige Verfahren "versprochen", dass dem Assange keine Todesstrafe droht. Sonst hätte es schon letztes Mal gar kein Verfahren geben müssen. Die Sache wäre schon formal völlig klar gewesen. Aber lebenslange Einzelhaft im Supermax-Knast ist halt immer noch ein Bruch der Menschenrechte. Und so haben Bidens Diplomaten jetzt schön die Finger hinter dem Rücken gekreuzt und den Briten ins Gesicht gelogen, diese Art von Misshandlung sei ausgeschlossen. Fußnote im Kleingedruckten:</p><blockquote lang="en">But in their ruling on Friday, they sided with the US authorities after a near-unprecedented package of assurances were put forward that Assange would not face those strictest measures either pre-trial or post-conviction <b>unless he committed an act in the future that required them.</b></blockquote>Aber hey, die Briten hatten noch nie ein Problem damit, einen Berg der Schande über sich aufzutürmen. Ihr könnt ja mal kurz Diego Garcia nachschlagen.<p>Ich möchte an dieser Stelle nochmal darauf hinweisen, dass inzwischen aktenkundig ist, dass die US-Geheimdienste Wege diskutiert haben, wie sie Julian Assange ermorden können. Was sagt der "Richter" dazu?</p><blockquote lang="en">Lord Burnett of Maldon, lord chief justice, and Lord Justice Holroyde added in their ruling: “There is no reason why this court should not accept the assurances as meaning what they say. There is no basis for assuming that the USA has not given the assurances in good faith.”</blockquote>Klar, niemand hat so viel good faith wie die Amerikaner! Thoughts and prayers!<p>Wenn ich mal kurz meine Glaskugel polieren darf: Die USA haben auf dem Papier Gewaltenteilung und unabhängige Justiz. Die ist zwar in der Praxis weder unabhängig (der geheim tagende FISA-Court beispielsweise weist keine Überwachungsanforderungen des Staates zurück. Keine) noch gewaltengeteilt (die Bundesrichter werden von der gerade regierenden politischen Gerrymander-Mehrheit ernannt), aber jetzt, wo es um die Interessen des Bidenschen Pressevernichtungsapparats geht, da könnte man sich prima darauf berufen.</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=chDDhwsynVg">Der Sonneborn ist auch etwas ungehalten</a> und <a href="https://martinsonneborn.de/wp-content/uploads/2021/12/assange_web.pdf">veröffentlicht dazu sogar eine Drucksache</a>.</p><p>Ja aber Fefe, es gibt doch noch <a href="https://www.supremecourt.uk/">den Supreme Court</a>! Bei dem kann der Assange doch noch einen Appeal eintüten! Wenn ihr das denkt, dann habt ihr wohl <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b601a39d">nicht mitgeschnitten, wie es zu diesem Gericht kam</a>. Der wurde für Diego Garcia gegründet, damit die Regierung sich über das Urteil des High Courts hinwegsetzen konnte. Wie, sowas geht? Klar geht das, wenn man keine Verfassung hat. Und ein Winner-Takes-All-"Wahlrecht".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4cf7fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4cf7fe</guid><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 17:04:32 -0000</pubDate><title>Men who vape have a higher risk of erectile dysfunction...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.insider.com/men-who-vape-higher-risk-erectile-dysfunction-than-non-vapers-2021-11">Men who vape have a higher risk of erectile dysfunction compared to non-vapers, study finds</a>.<p>Ja nee, bevor ich mit dem Rauchen aufhöre, erzähle ich lieber auf Telegram, dass die Impfung unfruchtbar macht!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4cdd72</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4cdd72#2021-12-09 18:05:02.425856</guid><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 15:15:56 -0000</pubDate><title>Es ist übrigens nicht überall so furchtbar wie hier.Nehmt nur...</title>
<description><![CDATA[ Es ist übrigens nicht überall so furchtbar wie hier.<p><a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-59577371">Nehmt nur mal Finnland</a>. Nicht nur sieht die Premierministerin aus, als könnte sie Enkelin von Merkel oder Scholz sein. Nein. Sie hat sich entschuldigt, dass sie gefeiert hat, obwohl bei ihr ein Covid-Alarm anging. Stellt sich raus: Der kam bei ihrem Arbeitshandy raus, das sah sie erst nach der Party.</p><p>Sie hat sich dann testen lassen und war negativ.</p><p>Aber das meine ich gar nicht mal mit weniger furchtbar.</p><blockquote lang="en">Ms Marin has faced criticism since a gossip magazine published photos of the prime minister attending a Helsinki nightclub with friends on Saturday.<p>The Seiska magazine said it spoke to witnesses who saw her dancing at the Butchers club, where she stayed until 04:00.</p></blockquote>Könnt ihr euch irgendein anderes Land vorstellen, wo der Regierungschef nachts um vier in einem Nachtclub tanzt? Überall sonst regiert die "nach der 8-Uhr-Tageschau ab ins Bett"-Generation.<p u=""><b>Update</b>: Oder eigentlich noch krasser: "with friends". Die hat Freunde! Eine Politikerin, die noch Freunde hat!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4cdc77</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4cdc77</guid><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 15:11:37 -0000</pubDate><title>Bisher ist an Omicron noch keiner gestorben soweit ich weiß,...</title>
<description><![CDATA[ Bisher ist an Omicron noch keiner gestorben soweit ich weiß, insofern bin ich mir nicht sicher, ob die ganze Panik gerade gerechtfertigt ist. Es ist ja alles andere als klar, dass eine Mutation, die das Virus besser der Impfung ausweichen lässt, dann nicht dabei den Rest kaputt macht, z.B. den krank-werden-Teil.<p>Und dass Omicron der Impfung besser ausweicht, <a href="https://twitter.com/CiesekSandra/status/1468867207698526215">das sieht wohl gerade recht stark so aus</a>.</p><blockquote>Bei einer 2x Impfung (egal mit welchen Impfstoffen) lag die Neutralisationswirkung nach 6 Monaten gegenüber Omikron bei 0%<p>Nach einer 3x Impfung (inkl. Booster) konnten noch 25 Prozent der Seren die Variante Omicron neutralisieren.</p></blockquote>Das sind keine guten Nachrichten. Mit 25% Impfschutz lockst du keine Oma hinterm Ofen hervor, besonders jetzt im Winter (hier schneit es gerade draußen).<p>Hat schon jemand Daten gesehen, wie Delta-Genesene gegen Omicron abschneiden?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4cdbb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4cdbb7</guid><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 15:06:17 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der Lauterbach zählt mal die Impfdosen durch!Äh ......</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-omikron-booster-103.html">Der Lauterbach zählt mal die Impfdosen durch</a>!<p>Äh ... wat? Das war unklar, wieviel Impfdosen wir haben? NICHT MAL DAS hat der Spahn auf die Reihe gekriegt?!?</p><p>Mann Mann Mann. Abgründe tun sich auf.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4cc7fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4cc7fb#2021-12-11 14:10:02.651232</guid><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 13:39:49 -0000</pubDate><title>Neuseeland verbietet den Verkauf von Zigaretten an alle Jahrgänge 2008...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-59589775">Neuseeland verbietet den Verkauf von Zigaretten an alle Jahrgänge 2008 und jünger</a>.<blockquote lang="en">Doctors and other health experts in the country have welcomed the "world-leading" reforms, which will reduce access to tobacco and restrict nicotine levels in cigarettes.<p>"It will help people quit or switch to less harmful products, and make it much less likely that young people get addicted to nicotine," said Prof Janet Hook from the University of Otago.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4cc294</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4cc294#2021-12-11 14:10:02.653443</guid><pubDate>Thu, 09 Dec 2021 13:19:06 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch früher, wo sie in den Irak oder...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch früher, wo sie in den Irak oder nach Afghanistan gehen mussten, wenn sie uns Angst vor Terroristen machen wollten?<p>Die Zeiten sind vorbei. Heute <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/mordplaene-kretschmer-impfgegner-telegram-100.html">gehen Sie auf Telegram in Leerdenker-Gruppen</a> und finden dort Mordpläne gegen den Ministerpräsidenten von Sachsen.</p><p>Hey, wenn das so weitergeht, brauchen wir auch gar keine Kinderpornos mehr als Begründung für Intenretzensur und Totalüberwachung!</p><p>Gute Arbeit, liebe Impfgegner. Kommt, erzählt mir mehr über eure Grundrechte, die ich mit Füßen trete!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Wobei. Vielleicht hat das ja auch positive Auswirkungen. Vielleicht kann die Polizei jetzt endlich die Kindesmissbrauchsdarstellungen löschen, statt sie aufheben zu müssen, weil sie sonst die nächste Polizeistaatwelle nicht begründet kriegen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4ff8a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4ff8a1#2021-12-09 01:25:02.261816</guid><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 22:58:07 -0000</pubDate><title>Zu der viralen Pathologin kamen eine Menge Leserbriefe rein, die...</title>
<description><![CDATA[ Zu der <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f4ed501">viralen Pathologin</a> kamen eine Menge Leserbriefe rein, die ich hier mal zusammenfassend wiedergeben will.<p></p><ol><li>Das ist gar keine Pathologin sondern Leichenpräparatorin, also kein medizinischer Beruf. Keine Ahnung ob das stimmt oder ob das für euch eine Rolle spielt.</li><li>Die LMU zahlt sehr wohl die PCR-Tests. Das tut sie nicht, weil sie dazu verpflichtet wurde, sondern weil sie halt ein Unikrankenhaus mit Labor haben und das dort einfach miterledigen kann.</li><li>Die Frau in dem Video ist geimpft, daher betrifft sie das nicht.</li><li>Die Frau in dem Video hat sehr wohl Gästekontakt, und zwar zu Bestattungsunternehmen, die die Leichen abholen. Da kam ein echt beunruhigender Leserbrief von einem Sargträger, der meinte, in seiner Branche seien bestimmt ein Drittel nicht geimpft. Wat!?</li><li>Die Frau ist eine Querdenkerin (kann man angeblich an ihrem Vokabular sehen, "Paragraph 32" und "Volksverrat" seien da wohl recht eindeutig; Der Querdenker, der den Tankwart ermordet hat, berief sich auch auf "Paragraph 32") und ihre Distanzierung ist daher nicht glaubwürdig.</li><li>Die LMU hat sie suspendiert, weil explizit allen Mitarbeitern untersagt ist, Videos in den Räumlichkeiten anzufertigen. Dagegen hat sie verstoßen, also will die Uni jetzt eine Kündigung aussprechen. Außerdem verstößt sie gegen Hygienebedingungen (Einsender: "Schmuck, keine Handschuhe, alles absolute No-Go's im med. Bereich")</li><li>Sie hat mit ihrer Arbeits-E-Mail-Adresse Mitglieder für "die Basis" anzuwerben versucht und ist dafür abgemahnt worden.</li><li>Die Bemerkung mit dem Blutgerinnungskram spielt auf die Thrombosen an und ist ein weiterer Bullshit-Bingo-Talking-Point der Leerdenker.</li></ol><p>Tja. Ändert das was an eurer Betrachtung der Lage? Zumindest "die LMU zahlt die PCR-Tests" ändert meine Beurteilung signifikant.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4e13e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4e13e4</guid><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 15:46:02 -0000</pubDate><title>Diese Ampel ist ja so dermaßen überzeugend, da fehlen mir...</title>
<description><![CDATA[ Diese Ampel ist ja so dermaßen überzeugend, da fehlen mir glatt die Worte, um das angemessen zu kommentieren.<p><a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/bundestag-ausschuesse-103.html">Schaut mal hier</a>, wie sie die Ausschuss-Vorsitze verteilen.</p><p>Es geht schon direkt großartig los:</p><blockquote>Die Union legte ihren Schwerpunkt auf Wirtschaftsthemen. Als größte Oppositionspartei hat sie traditionell das erste Zugriffsrecht und sicherte sich den Vorsitz im mächtigen Haushaltsausschuss. Daneben übernehmen CDU/CSU auch den Vorsitz bei Finanzen, Recht, Wirtschaft und Landwirtschaft.</blockquote>Die Korruptionspartei kriegt den Haushaltsausschuss. Wat? Oh, und Finanzen, Recht, Wirtschaft und Landwirtschaft!1!! Klar, wer sonst? Die mit den Maskendeals natürlich! Die mit den schwarzen Kassen und den "jüdischen Vermächtnissen"!<p>Aber warte, geht noch weiter.</p><blockquote>Die AfD stellt im neuen Bundestag die Vorsitzenden der Ausschüsse für Inneres, Gesundheit sowie Wirtschaftliche Zusammenarbeit und Entwicklung.</blockquote>Die Leute da draußen regen sich gerade alle darüber auf, dass die AfD den Innenausschuss kriegt. Ich finde noch viel bedrückender, dass die Impfleugner-Wissenschaftsfeinde von der AfD den Gesundheitsausschuss kriegen! What the FUCK?!?<blockquote>Die FDP hat sich Bauen, Verteidigung und Menschenrechte gesichert.</blockquote>Prima. Menschenrechte regelt ab jetzt der Markt. Fuck, yeah!<blockquote>Die Grünen leiten den Bundestags-Europa-Ausschuss und daneben Umwelt, Bildung und Digitales.</blockquote>Die Globuli-Partei kriegt Bildung. Da wächst zusammen, was zusammen gehört!<blockquote>Die Linkspartei stellt nur einen Ausschuss-Vorsitz - den für Klima und Energie.</blockquote>Wie, Moment, die Grünen wollten lieber Bildung als Klima? Globuli waren denen wichtiger als die Abwendung des Untergangs unserer Spezies?<p>Ich für meinen Teil finde das ja gut, dass der Innenausschuss endlich von jemandem geleitet wird, der sich mit Rechtsextremismus wirklich auskennt!1!!</p><p>Damit liegt dann auch endlich die Geheimdienstkontrolle in den Händen einer Partei, die sich mit Geheimdiensten gut auskennt, weil sie zur Hälfte aus V-Leuten besteht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4e10e7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4e10e7</guid><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 15:33:13 -0000</pubDate><title>So, jetzt ist Schluss mit lustig. Jetzt greifen die Saudis...</title>
<description><![CDATA[ So, jetzt ist Schluss mit lustig. Jetzt greifen die Saudis durch.<p><a href="https://www.pennlive.com/nation-world/2021/12/botoxed-camels-barred-from-million-dollar-beauty-pageant.html">Gegen Betrüger beim Kamel-Schönheitswettbewerb</a>!</p><p>Wie kann man da betrügen, fragt ihr?</p><blockquote lang="en">Botox injections, face lifts and other cosmetic alterations to make the camels more attractive are strictly prohibited.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4e0d52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4e0d52</guid><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 15:21:48 -0000</pubDate><title>In den USA dürfen Flugzeuge sich jetzt nicht mehr auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theverge.com/2021/12/7/22822875/5g-faa-rule-c-band-landing-airport-bad-weather-visibility">In den USA dürfen Flugzeuge sich jetzt nicht mehr auf ihre Höhenmesser verlassen</a>. In benachbarten Frequenzen wird gerade 5G ausgerollt und die Flugsicherheitsbehörde befürchtet Interferenzen und falsche Messwerte.<p>Das hieße in Zukunft, bis da eine technische Lösung gefunden wird, dass Flugzeuge nicht mehr landen dürfen, wenn sie die Landebahn nicht sehen können. Das könnte zu massiven Verspätungen führen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4ed501</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4ed501</guid><pubDate>Wed, 08 Dec 2021 02:18:07 -0000</pubDate><title>Das ehemalige Nachrichtenmagazin berichtet über ein virales Video einer Pathologie-Mitarbeiterin...</title>
<description><![CDATA[ Das ehemalige Nachrichtenmagazin <a href="https://www.spiegel.de/panorama/coronavirus-pathologie-mitarbeiterin-aeussert-sich-nach-tirade-in-instagram-video-das-ist-alles-ein-bisschen-aus-dem-ruder-gelaufen-a-190e36c8-9c89-4a8d-8d5d-2c45be6f8d4d">berichtet über ein virales Video einer Pathologie-Mitarbeiterin der LMU München</a>. Hier ist, wie sie die Vorgeschichte beschreiben:<blockquote>Sie habe bei der Arbeit erfahren, dass »das Ministerium« eine Sonderregelung für Krankenhäuser und Universitäten getroffen habe. Es habe entschieden, »dass die ungeimpften Mitarbeiter einen PCR-Test nachweisen müssen, und den müssen sie selbst bezahlen«.</blockquote>Natürlich bin ich hier erstmal irritiert, dass jemand in der Pathologie, der die Covid-Toten vorbeikommen sieht, von außen zum Impfen getrieben werden muss und das nicht aus eigenem Antrieb macht. Wat?<p>Es handelt sich glaube ich <a href="https://www.youtube.com/watch?v=yAS4RK5Rk_0">um dieses Video hier</a>. Da findet man in der Tat diese Aussage.</p><p>Da stellt sich doch erstmal die Frage, ob der Vorwurf denn inhaltlich korrekt ist, dass es jetzt so eine Regelung gibt. Das ehemalige Nachrichtenmagazin hat das mal ausführlich für uns recherchiert und schreibt:</p><blockquote>Diese angebliche Regelung bezeichnete sie als »komplett geisteskrank«.</blockquote>"angeblich" ist ja schonmal eine ziemlich klare Formulierung, dass es die Regelung nicht gibt. Man könnte Lesern verzeihen, die an der Stelle nicht mehr weiterlesen, weil sie die Sache für geklärt halten.<p>Aber Sekunde, gucken wir mal weiter.</p><blockquote>Zwar wird in Deutschland über eine Impfpflicht disuktiert. Die von der Frau angesprochene Vorschrift existiert jedoch für Krankenhausbeschäftigte nicht: Es gebe »aktuell keine bundes- oder landesrechtliche Regelung, die eine PCR-Testpflicht für Krankenhausbeschäftigte sowie eine diesbezügliche Kostentragung durch die Beschäftigten vorsieht«, hatte ein Sprecher des Bayerischen Gesundheitsministeriums dem SPIEGEL mitgeteilt.</blockquote>OK, gibt es also nicht. Die Frau lügt!!1!<p>Oh warte, das war noch nicht alles. Geht noch weiter.</p><blockquote>Zu den Hochschulen schrieb das Wissenschaftsministerium auf Anfrage: Dort gelte »eine 3G-Plus-Regelung, wonach Beschäftigte, die nicht geimpft oder genesen sind, mit Kontakt zu Studierenden, Gästen und sonstigen Besuchern zweimal wöchentlich einen negativen PCR-Test nachweisen müssen«. Eine Kostenerstattung für die Beschäftigten sei nicht vorgesehen.</blockquote>Wie, äh, also stimmt doch? Die Frau in dem Video hat also inhaltlich völlig recht?<p>Hey, psst, sagt mal, versteht ihr eigentlich, wieso das Vertrauen in die Medien so weit abgestürzt ist? Versteht ihr den Vorwurf "Lügenpresse"? Mir ist das ja ein Rätsel!1!!</p><p>Stellt sich natürlich die Frage, wieso eine Pathologin von einer Regelung betroffen wäre, die sich auf Mitarbeiter mit Kontakt zu Studierenden, Gästen oder sonstigen Besuchern bezieht. Auf der anderen Seite sagt sie in dem Video nicht, dass es ihr in ihrem Protest um sie selbst geht.</p><p>An dieser Selbstanklage in Sachen journalistischer Mindestqualitätsanforderungen kommt aber noch ein Klopper, bleibt mal kurz in der Leitung:</p><blockquote>Die LMU hatte daraufhin nach eigenen Angaben ein Hausverbot gegen die Mitarbeiterin ausgesprochen. »Eine fristlose Kündigung wird darüber hinaus auf den Weg gebracht«, hieß es weiter.</blockquote>Die LMU bestätigt also den Kern der Kritik dieser Pathologin, nämlich dass sie auf die Fachkräfte scheißen und die auch in Krisenzeiten bedenkenlos rausschmeißen würden.<blockquote>»In der derzeitigen Lage kommt es auf die Umsicht und Rücksicht aller an, um kranken Menschen bestmöglich zu helfen und das stark belastete Personal im Gesundheitswesen zu unterstützen.</blockquote>Hey, LMU, Newsflash: Diese Pathologin <i>ist</i> das stark belastete Personal im Gesundheitswesen. Die, die ihr gerade rausgeschmissen habt. Habt ihr keine Kopfschmerzen, wenn ihr sowas von euch gebt?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f511c9d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f511c9d#2021-12-08 03:30:02.343283</guid><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 22:12:19 -0000</pubDate><title>Der Seibert ey. Jahrelang hat er auf der BPK nichts...</title>
<description><![CDATA[ Der Seibert ey. Jahrelang hat er auf der BPK nichts zu sagen. In der nächsten Sendung sagt er dann, er habe letztes Mal schon alles gesagt.<p>"Dazu liegen gerade keine weiteren Erkenntnisse vor." ist inzwischen ein Mem geworden.</p><p>Und jetzt hat der Typ die Cojones, in der BPK <a href="https://www.youtube.com/watch?v=0hLWkP4kZUQ">eine tränenreiche Abschiedsrede</a> zu halten, er verstünde ja gar nicht, wieso so viele Medien gar niemanden mehr zur BPK schicken.</p><p>Die Älteren unter euch werden sich noch erinnern, wie sich früher Journalisten dafür geschämt hätten, wenn man sie zum Regierungssprecher macht, weil es ihre gesamte Arbeit bis dahin als Speichelleckerei entlarvt hätte. Und heute so? <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/wolfgang-buechner-ex-spiegel-chefredakteur-wird-vize-regierungssprecher-a-c3ca97d3-a4f6-46a2-b8e1-e9a074cf6245">Ex-Spiegel-Chefredakteur Büchner wird Vize-Regierungssprecher</a>. Auf einen Vorschlag von dem Lindner hin.</p><p>Gut, der muss halt auch irgendwie seine Miete zahlen. Aber trotzdem. So ein bisschen Integrität hätte ich mir ja schon erhofft. Entweder du wirst Journalist, dann ist dein Job die Aufklärung und das Enttarnen der Skelette im Schrank der Regierung, oder du wirst Regierungssprecher, dann ist dein Job das Nebelwerfen, Irreführen und Aufhalten der Aufklärung. Beides in einem Leben geht meines Erachtens nicht.</p><p>Besonders krass: Das ehemalige Nachrichtenmagazin berichtet da auch noch drüber, als wenn das etwas wäre, auf das mal als Journalist stolz sein könne! Ich kann mir gar keinen größeren Giftdolch für einen Journalisten vorstellen! Vielen Dank, dass du uns bisher nicht im Weg gestanden hast, obwohl es dein Beruf gewesen wäre.</p><p u=""><b>Update</b>: Kann natürlich auch sein, dass ich mir das bloß einbilde, dass das früher besser war. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Boenisch">Bei genauerer Betrachtung</a>... <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Presse-_und_Informationsamt_der_Bundesregierung#Amtschef_und_Regierungssprecher">Hier ist die Liste</a>. Seibert war ZDF. Wilhelm war BR. Anda war "Bild". Heye war bloß bei der SPD-Parteizeitung "Vorwärts", das würde ich nicht als Journalismus zählen wollen. Der fällt in der Reihe raus. Hauser war "Welt".</p><p u="">So gesehen unterscheidet sich der Büchner von seinen Vorgängern vor allem dadurch, dass er nicht auch bei Axel Springer war. Außer man zählt die Axel-Springer-Beteiligung am ehemaligen Nachrichtenmagazin.
</p>]]></description></item></channel></rss>