<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2020 13:25:06 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150ba5a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150ba5a</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 12:22:28 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Frauen sind endlich vom Joch des Patriarchats...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20201112_OTS0045/almdudlerin-diversity-edition">Die Frauen sind endlich vom Joch des Patriarchats befreit</a>!<p></p><blockquote>Almdudler*in Diversity Edition<p>Almdudler*in für gendergerechte Erfrischung</p></blockquote>Phew! War aber auch Zeit, dass das Problem mal jemand löst. Jetzt können wir uns ja endlich der Rettung des Planeten widmen! <a href="/?ts=a15098f8">Oh, warte…</a>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150b7bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150b7bd#2020-11-13 14:20:05.303573</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 12:09:07 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? Ich würde aktuell von Reisen...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? Ich würde aktuell von Reisen nach Berlin abraten.<p>Hier mal kurz eine Geschichte aus meiner Familie.</p><p>Schulkind hat Covid-Fall in der Klasse. Aus Datenschutzgründen sagen sie den Kids nicht, wer es ist. Aber der eine Schüler fehlt schon seit ein paar Tagen. Gerüchte schießen ins Feld. Die Eltern erfahren von der Sache nach Schulschluss von ihren Kindern.</p><p>Immerhin: Am nächsten Tag ist Fernunterricht, alle bleiben zuhause.</p><p>Man würde denken: Damit das Gesundheitsamt die alle testen kann.</p><p>Tatsächlich: Nix da. Keiner der Schüler wird getestet. Die Schule guckt, wer neben dem Covid-Patienten saß, der ist dann Risikogruppe 1, der kriegt einen Anruf.</p><p>Wie? Nein, nicht vom Gesundheitsamt. Die sind überlastet. Von der Schule! Das Gesundheitsamt ruft niemanden mehr an.</p><p>Die Schule so: Das Kind muss eine Woche in Quarantäne. Eine Woche? Nicht zwei? Naja, äh, der Covid-Patient fehlte ja schon ein paar Tage, das rechnen wir auf die Quarantänezeit an.</p><p>Kommt denn jetzt jemand vom Gesundheitsamt und testet? Nein.</p><p>Das Gesundheitsamt ist überlastet. Wenn das Kind Symptome hat, geht zum Hausarzt und der testet dann, wenn er das für richtig hält.</p><p>Warte mal, nur das Kind muss in Quarantäne? Nicht seine Familie? Ja, richtig. Nur das Kind.</p><p>Wot?!</p><p>Tja und unter diesen Umständen, meine Damen und Herren, was würde man da für eine Covid-Inzidenz-Karte erwarten? Kinder haben ja seltener Symptome, und das Gesundheitsamt liegt schnarchend im Straßengraben, also würde man da weniger erwarten. Das Gesundheitsamt testet nicht, also fällt nur bei vorsichtigen Eltern auf, wenn ein Kind Covid hat. Wenn ihr mich fragt, müsste die Heatmap <a href="https://corona-data.eu/media/lk/png/SK-Berlin-Charlottenburg-Wilmersdorf-incidence.png?v=20201110">ungefähr so aussehen</a>. Die Familien der Kids werden der Reihe nach durchseucht. Die Kids selber auch, aber da merkt das keiner, weil das Gesundheitsamt lieber nicht nachguckt. Sonst würde ja das Ausmaß des Versagens des Berliner Senats offensichtlich.</p><p>Hey, welche Partei stellt eigentlich die Berliner Gesundheitssenatorin? <a href="https://www.berlin.de/sen/gpg/ueber-uns/leitung/senatorin/">Na die SPD natürlich</a>! Das erkennt man daran, dass die sich selbst noch nicht in einem Bunker in Sicherheit gebracht hat, wie es CDU oder FDP getan hätten.</p><blockquote>Tätigkeit bei einer Bank in den Bereichen Controlling, Assetmanagement und Compliance</blockquote>Die perfekte Besetzung für Pandemie-Krisenmanagement!<p>Aber hey, vielleicht schätze ich die auch völlig falsch ein und das ist ein Universalgenie. Zuständig war sie im Berliner Senat jedenfalls schon für:</p><p></p><ul><li>Haushalt und Finanzen</li><li>Arbeit, Berufliche Bildung und Frauen</li><li>Vorsitzende des Unterausschusses Vermögensverwaltung</li><li>Arbeit, Integration und Frauen</li></ul><p>Und jetzt halt Senatorin für Gesundheit, Pflege und Gleichstellung.</p><p>Ich vermute mal: Betonung liegt auf Gleichstellung. Denn an Gesundheit und Pflege hat offensichtlich niemand gearbeitet.</p><p>Zum Vergleich: <a href="https://www.berlin.de/sen/bjf/ueber-uns/leitung/senatorin-sandra-scheeres/">Die Senatorin, die für die Schulen zuständig ist</a> (natürlich auch SPD). Die war vorher Büroleiterin bei Michael Müller. Ja, DEM Michael Müller. Dem Bürgermeister. Ja, meine Damen und Herren. Auf dem Land riecht es nach Kuhscheiße, in der Großstadt riecht es nach Vetternwirtschaft.</p><p>So und jetzt überlegt euch mal kurz, <i>wie schlimm</i> der Diepgen verkackt haben muss, dass die Berliner lieber <i>diese</i> Leute in den Senat gewählt haben.</p><p>Die Gesundheitssenatorin ist Schuld, dass die Gesundheitsämter überlastet sind. Die Bildungssenatorin ist Schuld, dass die Schulen offen sind. Aber Diepgen ist Schuld, dass kein Geld da war, um die Gesundheitsämter und Schulen angemessen auszustatten.</p><p u=""><b>Update</b>: Na super. Jetzt kommen hier lauter Zuschriften aus anderen Bundesländern rein, dass es da genauso schlimm ist. Bisher: Schleswig-Holstein, Niedersachsen, NRW, Bremen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15098f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15098f8</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 09:55:50 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Um den Klimawandel müssen wir uns keine Sorgen...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.nature.com/articles/s41598-020-75481-z">Um den Klimawandel müssen wir uns keine Sorgen mehr machen</a>. Der ist nicht mehr aufzuhalten, selbst wenn wir jetzt alle Emissionen stoppen würden.<p>Dabei hat das Immunsystem des Planeten bis zuletzt alles versucht, um sich gegen das Geschwür Homo Sapiens zu wehren. Aber wir hatten einfach zu wenig Covid-Leugner.</p><p>Ist schon irgendwie ironisch. Zu viel Gehirn, um komplett an Covid zu verrecken. Zu wenig Gehirn, um rechtzeitig die Emissionen zu senken.</p><p>Aber, da bin ich mir sicher, noch genug Hirn, um mir jetzt hirnrissige Ausflüchte zu mailen.</p><p>Da haben wir als Spezies echt genau den Sweet Spot erwischt. Genug Hirn um alles kaputtzumachen. Genug Hirn um zu erkennen, dass wir uns gerade selbst kaputtmachen. Aber nicht genug Hirn, um was dagegen zu tun.</p><p>Warum auch. Wir hatten wichtigere Probleme. Gendersternchen. Bankenbailouts. Urheberrechtsreformen. Justizreformen, damit wir Menschen lebenslang wegsperren können, ohne dass sie etwas angestellt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1508dfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1508dfc</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 09:08:50 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Apple-Geräte?Und kann heute keine Apps starten, die...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand Apple-Geräte?<p>Und kann heute keine Apps starten, die nicht von Apple kommen?</p><p><a href="https://twitter.com/lapcatsoftware/status/1326990296412991489">Deren OCSP-Server ist offenbar down</a> und jeder App-Launch führt zu einem Nach-Hause-Telefonieren zu Apple zu diesem Server, der nicht antwortet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150809b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150809b</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 08:13:57 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Auf dem Wahlzettel tauchen Fake-Kandidaten mit...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.local10.com/news/local/2020/11/11/evidence-suggests-several-state-senate-candidates-were-plants-funded-by-dark-money/">Auf dem Wahlzettel tauchen Fake-Kandidaten mit gleichem Namen wie Democrats-Kandidaten auf</a>? Die haben keinerlei Wahlwerbung gemacht, haben keine Wahlversprechen veröffentlicht, sind nirgendwo aufgetreten. Ein Schelm, wer da an Wahlbetrug denkt!<p>Das war in Florida. An wen ging Florida noch gleich? Oh ja richtig.</p><blockquote lang="en">That third party candidate is Alexis Rodriguez, who has the same last name as the Democratic incumbent senator Jose Javier Rodriguez. The Republican challenger is Ileana Garcia.<p>Alexis Rodriguez falsified his address on his campaign filing form last June. The couple who now live at the Palmetto Bay address say they have been repeatedly harassed since then by people looking for Rodriguez, who hadn’t lived there in five years.</p></blockquote>Bestimmt alles bloß ein bedauerliches Missverständnis. Clerical Error!<p>Oh nee warte. Softwarefehler! Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150f471</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150f471#2020-11-13 13:30:05.153934</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 07:24:31 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Österreichs Bundeskanzler Kurz:“Wenn geistig abnormer Rechtsbrecher lebenslang...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.suedtirolnews.it/politik/regierung-will-terroristen-lebenslang-wegsperren">Kurze Durchsage von Österreichs Bundeskanzler Kurz</a>:<blockquote>“Wenn geistig abnormer Rechtsbrecher lebenslang weggesperrt werden kann, wenn er eine Gefahr darstellt, kann auch ein Terrorist lebenslang weggesperrt werden.”</blockquote>Ja genau. Ab jetzt sperren wir einfach alle geistig abnormen Gefährder lebenslang ein. Fangen wir am besten mit Herrn Kurz an.<blockquote>Potenzielle terroristische Rückfalltäter sollen “lebenslang weggesperrt werden”, kündigte Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) an, Freigelassene will man elektronisch überwachen. Der “politische Islam” wird strafrechtlich verboten.</blockquote>Wohlgemerkt: Nicht der Islamismus. Der Islam.<p>Nun erinnert ihr euch vielleicht, dass der Kurz gerade in einer Koalition mit den Grünen regiert. Die Grünen sind doch Schützer der Grundrechte. Dafür haben die Österreicher sie da ja hingewählt, damit sie verhindern, dass der Kurz freidreht. Stellt sich raus:</p><blockquote>In der Regierung, und damit nicht nur in der ÖVP, sondern auch bei den besonders grundrechtssensiblen Grünen, hält man das mit der europäischen Menschenrechtskonvention für vereinbar.</blockquote>Oh. Ach?<p>Wartet, wartet, das dicke Ende kommt noch.</p><blockquote>Beispiele gebe es in Deutschland oder Frankreich, erklärte die grüne Justizministerin Alma Zadic.</blockquote>Jawohl, meine Damen und Herren! Die Bayern zählen ja im Ausland immer noch als Teil von Deutschland, dementsprechend fällt deren Verhalten auf den Rest von uns zurück.<p>Stellt sich nur noch die Frage, wie sie sich die Bekämpfung des politischen Islam in der Praxis vorstellen. Nun, …</p><blockquote>Extremistische Vereine und Kultusstätten will man bei Terrorismuspropaganda leichter schließen können, es soll dafür ein Imameverzeichnis geben.</blockquote>Ein Imameverzeichnis, meine Damen und Herren!<p>Hach. Europa. Hort der Zivilisation und der Menschenrechte. Wo man ein Gefährder lebenslang wegsperrt, ein Imameverzeichnis führt, und auf Telepolis argumentiert, man solle Covid-Tote einfach wegignorieren.</p><p>Seid ihr auch so froh, dass wir hier die Guten sind?</p><p u=""><b>Update</b>: Jetzt weist mich gerade jemand darauf hin, dass "politischer Islam" anscheinend sowas wie ein Synonym für Islamismus sein soll. Jedenfalls laut Wikipedia. Das war mir neu. Da bin ich offensichtlich in eine Neusprechfalle getappt. Wenn "politischer Islam" gleich Islamismus ist, ist dann "politisches Christentum" auch gleich Kreuzritterei? Dann sollten wir mal schleunigst CDU und CSU verbieten.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, <a href="https://wien.orf.at/stories/3075713/">wird sogar noch besser (letzter Absatz)</a>:</p><blockquote><p u="">Für Irritation in der Muslime-Vertretung sorgt derzeit auch das von der Regierung als Anti-Terror-Maßnahme angedachte Imame-Register. Ein solches gibt es nämlich schon innerhalb der IGGÖ. Wie es dort heißt, dürften die Behörden bis zuletzt nicht einmal um Einblick angesucht haben.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150f254</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150f254#2020-11-13 09:55:05.084356</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 07:15:22 -0000</pubDate><title>Telepolis irritiert mal wieder mit menschenverachtendem Gedankengut in der Schlagzeile....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4958631">Telepolis irritiert mal wieder mit menschenverachtendem Gedankengut in der Schlagzeile</a>. Der Inhalt ist nicht besser. Auf der anderen Seite steht da über den Autor:<blockquote>Wolfram Meyerhöfer war 13 Jahre Professor für Mathematikdidaktik, zuletzt an der Universität Paderborn. Seit kurzem ist er Lehrer im Schulzentrum am Stern in Potsdam.</blockquote>Das wird wohl nicht seine erste Entgleisung gewesen sein, wenn er so krass degradiert wurde.<p>Angesichts der auf offensichtlich suspekten Annahmenden fußenden Proleten-"Mathematik" in dem Artikel bleibt nur die Hoffnung, dass er jetzt Sportlehrer ist, nicht Mathe. Ich sage nur:</p><blockquote>Wenn nun aber 7% der Bevölkerung Sars-CoV-2-positiv sind, dann müssen auch ungefähr 7% der Toten Sars-CoV-2-positiv sein.</blockquote>*fremdschäm*<p>Im letzten Absatz packt er dann noch Vulgär-Verschwörungsrhetorik aus und rundet damit den schlechten Eindruck ab.</p><p>In letzter Zeit häufen sich die Fälle der schlechten Artikel bei Telepolis. Was ist denn da los? Ist die Chefredaktion in der Covid-Quarantäne und der Azubi hat übernommen?</p><p u=""><b>Update</b>: Ich hab ja hier auch einen Bildungsauftrag, daher fürs Archiv: Die Annahme, dass die Prozentzahlen übereinstimmen müssen, stimmt unter genau einer Bedingung: Wenn Covid-Inzidenz und Versterben nicht korrelieren. Hier wird also die eigentlich zu beweisende Hypothese mit einem Taschenspielertrick als Annahme reingeschmuggelt. Das nennt man Zirkelschluss, und man kennt es sonst eher von Fundichristen, die einen "Beweis für die Existenz Gottes" "erbringen".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150f090</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150f090</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 07:05:50 -0000</pubDate><title>In Belmarsh Prison hat ein Gefangener Selbstmord begangen.Belmarsh, Belmarsh, da...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/StellaMoris1/status/1323208519315849217">In Belmarsh Prison hat ein Gefangener Selbstmord begangen</a>.<p>Belmarsh, Belmarsh, da sitzt doch Julian Assange ein?</p><p>Ja, genau. Und ohne den hätten wir davon wohl auch nichts erfahren. Selbst im Abschiebefolterknast betreibt Julian Assange noch mehr Journalismus als das Heute Journal.</p><p>Der Mann war ein schwuler Brasilianer, der aus naheliegenden Bolsonaro-Gründen lieber nicht nach Brasilien zurückkehren wollte. Er lebte seit 20 Jahren in UK.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150ed75</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150ed75</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 06:54:35 -0000</pubDate><title>Ich weiß, ich weiß. Im Moment wollen alle bloß den...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß, ich weiß. Im Moment wollen alle bloß den Abgang von dem Trump feiern. Niemand hat gerade Bock, von den Skeletten in Bidens Keller zu hören.<p>Sorry, aber da müsst ihr jetzt durch. Das wird euch die nächsten 4-8 Jahre betreffen.</p><p><a href="https://twitter.com/kgosztola/status/1326387797347930114">Hier wirft jemand einen Blick auf die Unterdrückungsstaat-Zuständigen in Bidens Transition Team</a>. Was für Leute Biden jetzt um sich schaart ist wahrscheinlich ein guter Prädiktor dafür, wen er im Januar zu den Chefs der Unterdrückungsbehörden machen wird.</p><p>Die Liste ist genau so, wie die Zyniker unter euch sich das schon gedacht haben werden. Täter von illegalen oder zumindest unethischen US-Operationen überall auf der Welt, vom Irak bis Venezuela. Die üblichen Verdächtigen. Bis hin zu Verbindungen zu Madeleine "ach die paar Hunderttausend tote Kinder!1!!" Albright. Auch Europa ist mit jemandem vom German Marshall Fund beteiligt. Und natürlich AIPAC. Klar.</p><p>Ein veritables Gruselkabinett. (<a href="https://twitter.com/Snowden/status/1326967505383022595">via</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15394f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15394f5</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 15:26:35 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Gerrymandering:Als Berliner müsste Dir Gerrymandering doch noch von...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Gerrymandering:<blockquote>Als Berliner müsste Dir Gerrymandering doch noch von der Bezirksreform im Jahr 2001 bekannt sein. Die wurde damals noch vom korrupten Diepgen/Landowsky-CDU-Senat geplant und durchgedrückt. Da wurden Bezirke, die nur durch Kanal- und Eisenbahnbrücken miteinander verbunden waren wie Kreuzberg und Friedrichshain bzw. Tempelhof und Schöneberg fusioniert, um u.a. die damalige PDS-Hochburg Friedrichshain zu schleifen und das rotgrüne Schöneberg durchs schwarze Tempelhof zu neutralisieren. - Nichtberliner sollten hierbei wissen, dass die Berliner Bezirke den Status von Kommunen haben und somit auch deren Bürgermeister und Parlamente reformiert" wurden. Zugleich wurden hiermit auch die 12 Berliner Wahlkreise für die Bundestagswahl neu geordnet, die seitdem den damals neu eingeteilten 12 Bezirken weitgehend entsprechen.</blockquote>Die Jüngeren unter euch werden vielleicht nicht mehr wissen, wieso der Einsender hier den Diepgen-Landowsky-CDU-Senat als korrupt bezeichnet. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Berliner_Bankenskandal">Das war wegen des Berliner Bankenskandals</a>. Was halt so passiert, wenn man die CDU an die Macht lässt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1538f38</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1538f38</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 15:08:22 -0000</pubDate><title>Seid ihr auch so froh, dass wir trotz Covid die...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr auch so froh, dass wir <a href="https://twitter.com/annalist/status/1326634462919208960">trotz Covid die Schulen aufgemacht haben</a>?<p>Was war noch gleich die Grenze, ab wann ein Gebiet als Risikogebiet gilt? 50? 100?</p><p>Ach komm, Fefe, Friedrichshain, das interessiert doch keinen. Diese Linksgrünversifften da. Na gucken wir doch mal <a href="https://twitter.com/annalist/status/1326639145595396098">bei einem CDU-regierten Bezirk</a>. Ihr wisst schon. Da wo die Vernunft regiert!</p><p>Hups.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a153ff09</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a153ff09</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 13:59:51 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Wahlbetrug durch Studenten-Wahlzulassungs-Schikanen:Der Versuch Studenten von einer Wahl...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Wahlbetrug durch Studenten-Wahlzulassungs-Schikanen:<blockquote>Der Versuch Studenten von einer Wahl auszuschließen ist keine US-Erfindung. So was erlebte ich in den 1980er Jahren in Baden-Württemberg ebenfalls.<p>Wir erinnern uns: Baden und Württemberg war nach dem letzten Krieg 58 Jahre lang in christpopulistischen Händen. Mitte der 1980er Jahre stand eine Kommunalwahl an. Es war die Zeit, als die Grünen begannen die 5%-Hürden zu überspringen.</p><p>Bei dieser Wahl werden in Baden-Württemberg Gemeinderat, Ortschaftsrat und Kreisrat gewählt, also die Gremien, die letztendlich über das Kommunale entscheiden. Seinerzeit galt im Land das Gesetz, daß zur Kommunalwahl zugelassen sei, wer mindestens 6 Monate in der jeweiligen Kommune wohne, d.h. mit (damals:) Erstwohnsitz gemeldet sei. Ganz zufällig fiel diversen Kommunen rund 6Monate vor dem Wahltermin ein, daß Studenten am Studienort häufig mit Zweitwohnsitz gemeldet seien. Also konstruierten sie einen Grund, um Studenten zwangsanmelden zu dürfen. Und viele Uni-Städte taten dies.</p><p>Dann flatterte dem Student ein Brief zu, in dem stand, daß er ab jetzt seinen Wohnsitz im Studienort hätte und sie automatisch den bisherigen Erstwohnsitz in einen Zweitwohnsitz umgewandelt hätten. Man könne Widerspruch einlegen ... blablala ...  Wer dies tat, erhielt einen Termin zur Belehrung in den Räumen des Einwohnermeldeamtes. In einem teils zweistündigen Vortrag wurde über die Vorteile des Erstwohnsitzes doziert. Ohne Wahrnehmung dieses Zwangstermins wurde z.B. in Karlsruhe ein Widerspruch nur angenommen, wenn der Betroffene mit Nachdruck darauf bestand. Der Widerspruch mußte übrigens tatsächlich begründet werden, d.h. Beziehungen zum ursprünglichen Wohnort mußten genannt werden, z.B. die Mitgliedschaft und(!) Aktivität in Vereinen, freiwilliger Feuerwehr o.ä.</p><p>Die (erwünschte) Folge: etliche waren alleine schon durch den Aufwand und die Machtdemonstration der christlichen Stadtregierung abgeschreckt, um zu widersprechen. So verloren sie ihr Wahlrecht bei der Kommunalwahl.</p></blockquote>Heilige Scheiße! Das höre ich zum ersten Mal!<p>Tja, da vergeht einem die Hochnäsigkeit gegenüber den USA schnell. Wie so häufig.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a153fcf4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a153fcf4</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 13:44:10 -0000</pubDate><title>Wir müssen endlich mal was für die Ärmsten der Armen...</title>
<description><![CDATA[ Wir müssen endlich mal was für die Ärmsten der Armen in unserer Gesellschaft tun. Ihr wisst schon. Obdachlose, Flüchtlinge, <a href="https://twitter.com/MartinSonneborn/status/1326608778767331330">CSU-Abgeordnete</a>, … (Danke, Jens)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a153e865</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a153e865</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 12:21:15 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat übrigens mal dem CDU-Fritzen hinterhergegoogelt, der sich...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat übrigens mal dem CDU-Fritzen hinterhergegoogelt, der sich gegen die Beschränkung der Vertragslaufzeiten für Mobilfunk ausgesprochen hat. Der Mann heißt Jan-Marco Luczak.<p>Was macht der so beruflich? Er ist Anwalt. Bei Hengeler Mueller.</p><p>Wer sind so die Klienten von Hengeler Mueller? <a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/latest/hengeler-mueller-beraet-die-deutsche-telekom-beim-verkauf-von-strato-an-united-internet">Na</a> <a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/latest/hengeler-mueller-beraet-deutsche-telekom-bei-outsourcing-transaktion-mit-der-d-s-europe-ag">zum</a> <a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/latest/hengeler-mueller-beraet-die-deutsche-telekom-ag-beim-verkauf-von-70-an-scout24-an-hellman-friedman">Beispiel</a> <a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/2016/mandate/dr-mathaeus-mogendorf/hengeler-mueller-beraet-deutsche-telekom-bei-der-beauftragung-mit-der-ausweitung-des-lkw-mautsystems-auf-alle-bundesstrassen">die</a> <a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/latest/hengeler-mueller-beraet-deutsche-telekom-beim-verkauf-der-vivento-technical-services-an-nokia-siemens">Deutsche</a> <a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/latest/hengeler-mueller-beraet-deutsche-telekom-zur-vereinbarung-hinsichtlich-ptcpolen">Telekom</a> <a href="https://www.hengeler.com/en/service/deals-and-news/archive/all/all/hengeler-mueller-beraet-deutsche-telekom-bei-aktiendividende/">A</a><a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/latest/hengeler-mueller-beraet-deutsche-telekom-bei-allen-schritten-der-reintegration-von-t-online">G</a>.</p><p>Na das ist ja ein bemerkenswerter Zufall!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a153e614</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a153e614</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 12:12:58 -0000</pubDate><title>Ein Leser widerspricht meiner Darstellung zu den Mobilfunk-Knebelverträgen:du musst jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser widerspricht meiner Darstellung zu den Mobilfunk-Knebelverträgen:<blockquote>du musst jetzt ganz tapfer sein. Die <i>großen</i> Mobilfunkanbieter können prima ohne die automatische Verlängerung um 1 Jahr oder mit einer kürzeren Vertragslaufzeit leben. Derzeit gehen Rechnung 1-3 als Provision an den Handyladen - vorausgesetzt der Kunde zahlt diese Rechnungen. Bei Telefonen ist die Handelsspanne eher dünn, insbesondere bei Apple. Wenn die Vertragsbindung abgeschafft wird, dann werden die unabhängigen Händler verschwinden und das Geschäft geht dann vollständig an die großen Handelsketten.<p>Wir merken Corona ganz deutlich. Wir versenden doppelt so viele Mahnungen wie früher und haben einen haufen Kunden, welche die Telefone geschäftlich nutzen - obwohl wir keine Geschäftskunden haben. Die sind bei den Netzanbietern bereits rausgeflogen. Mit 20k€ Schulden gibt's dann halt die Kündigung. Ohne die Vertragsbindung könnten sich derzeit noch mehr Leute kein Smartphone leisten. Die haben die 250€ nicht flüssig.</p><p>Der Artikel verschweigt auch, dass in anderen Ländern 50€ Ablöse bei Kündigung des Vertrages üblich sind. Die Verträge mögen kürzere Laufzeiten haben, dafür kommt man nicht so einfach raus. Kulanzkündigungen gibt es gleich garnicht. Der Artikel vergiss ebenfalls darauf hinzuweisen, dass du in DE auch Prepaid mit Telefonflat bekommst. Wer kein Telefon finanziert haben möchte, hat eine Vertragsbindung von einem Monat. Da Prepaid durch die Vertragskunden subventioniert wird, müssen wir sowas dann halt wieder abschaffen.</p><p>Wann hat die SPD schonmal ein Gesetz ohne Fallout verursacht?</p></blockquote>Ich frage mich ja bei diesen Telefon-Läden immer dasselbe wie bei den Leuten, die mir Spam schicken, ich soll bei ihnen SEO-Dienstleistungen einkaufen, und bei Versicherungsvertretern:<p>Wollt ihr es nicht mal mit ehrlicher Arbeit probieren?</p><p>Keinem von denen würde ich auch nur ein Tränchen nachweinen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a153dbb0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a153dbb0</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 11:24:30 -0000</pubDate><title>Play Store identified as main distribution vector for most Android...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdnet.com/article/play-store-identified-as-main-distribution-vector-for-most-android-malware/">Play Store identified as main distribution vector for most Android malware</a>.<p>Das haben ein paar Forscher herausgefunden. Die finden ja alles raus, diese Forscher. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a153d90b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a153d90b#2020-11-12 16:40:05.203112</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 11:17:41 -0000</pubDate><title>Ich habe gerade das neue Buch von Greg Palast gelesen,...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe gerade das neue Buch von Greg Palast gelesen, das kann man auf seiner Homepage gegen eine Spende als PDF runterladen. Es heißt "How Trump Stole 2020", oder man kriegt es im Buchhandel für 16 Euro.<p>Und wisst ihr was? Ich verstehe jetzt, wieso Donald Trump von dem Wahlausgang so überrascht war. Es ist ein veritables Wunder, eine göttliche Intervention, dass nach <i>all dem Wahlbetrug</i> der GOP immer noch am Ende eine Mehrheit für Biden rauskam. Das ist geradezu bemerkenswert unwahrscheinlich, wenn man sich von Palast vorrechnen lässt, <i>wie viele Millionen</i> an wahrscheinlichen Democrats-Wählern von den Republikanern in den Bundesstaaten aus den Wahlregistern gestrichen wurden. Palasts vorsichtige Schätzung kommt insgesamt auf über 7 Millionen. Nicht vergessen: Das sind gezielte Eingriffe in Democrat-Hochburgen in befürchteten Swing States!</p><p>Und das rechnet noch gar nicht die Effekte vom Gerrymandering ein, die man übrigens selbst auf Wikipedia sehen kann, indem man das Stimmverhältnis im Popular Vote mit der Sitzverteilung im Unterhaus vergleicht.</p><p>Die meisten Democrat-Stimmen unterdrückt hat übrigens ein Democrat. In Kalifornien. Ein Mann namens Alex Padilla. Um Bernie Sanders zu verhindern. Falls ihr euch gewundert hattet, wieso die Democrats diese Taktiken nicht verhindern.</p><p>Oh und eine Sache sollte man nicht unter den Tisch fallen lassen. Diese Wahlbetrugstaktiken richten sich, das ist immer wieder berichtet worden, gegen Schwarze. Sie richten sich genau so, stellt sich raus, gegen Asiaten und Latinos. Und gegen Studenten jeder Hautfarbe. Unter Studenten gibt es bekanntlich nicht viele Konservative.</p><p>Hier sind ein paar Tricks, um Studenten als Wähler stillzulegen.</p><p>Wisconsin verlangte Photo ID. Der Staat gibt den Studenten einen Studentenausweis mit Photo. Den ließ man aber im Wahllokal nicht zu. Ein Waffenschein oder ein Führerschein hingegen reicht als Photo ID. Studenten, die in den USA auf dem Uni-Campus wohnen, brauchen aber keinen Führerschein und viele, besonders die ärmeren Minderheiten, haben keinen. Die Uni von Wisconsin hat 182.000 Studenten. Trump gewann 2016 mit einem Vorsprung von ca 22000 Stimmen. Die Regelung wurde 2 Wochen vor den Wahlen von einem Partisanen-Richter installiert. Nun hätte die staatliche Uni ja auch wahl-zugelassene Photo ID verteilen können, daher hat der Wahlbetrüger Gouverneur Walker schnell eine Uniführung ernannt, die das nicht tun wollte.</p><p>Viele Studenten haben dann Briefwahl gemacht, weil sie dachten, so kämen sie um diese Schikanen drumherum. Ergebnis: Deren Stimmen wurden weggeschmissen, wenn nicht angeheftet eine Kopie des Ausweises war, und eine Immatrikulationsbescheinung. Natürlich hat man den betroffenen Studenten nicht gesagt, dass ihre Stimmen nicht gezählt wurden. Ergebnis: Die Wahlbeteiligung von Studenten ging in Wisconsin von 67% auf 49% zurück. Also … Beteiligung ist jetzt das falsche Wort eigentlich, denn beteiligt haben die sich ja schon.</p><p>Von 28000 Stimmen konnte nachgewiesen werden, dass sie wegen ID requirement weggeschmissen wurden, dazu kommen die ganzen Studenten, die sich von den Schikanen abschrecken ließen und es gar nicht erst probiert haben.</p><p>In Florida hat man den Klassiker gefahren, und einfach keine Wahllokale auf dem Campus gehabt. Sonst ist man da wenig zurückhaltend. Es gibt Wahllokale in Country Clubs, in Schützenvereinen, Kirchen, … überall nur nicht an den Unis. Ein paar Aktivisten haben geklagt und erwirkt, dass Wahllokale in Unis erlaubt sind — aber ob sie da auch aufgestellt werden unterliegt der Diskretion der Wahlbezirksleiter, im Allgemeinen Republicans. Das Ergebnis könnt ihr euch ausmalen.</p><p>Was mir auch noch nicht so klar war ist wie lange der Kampf um den Wahlbetrug schon zurück geht. George Washington hat hart dafür kämpfen müssen, dass der vor-revolutionäre Eid an Jesus gestrichen wurde, damit auch Juden wählen konnten. Einige Bundesstaaten verlangten auch einen Eid, dass man mit keiner ausländischen Macht verbündet sei. Das hat Katholiken von den Wahlen ausgeschlossen. In Rhode Island konnten Juden bis 1842 nicht wählen. In North Carolina konnten Katholiken bis 1868 nicht wählen (zu dem Zeitpunkt hatten Schwarze dort schon ihr Wahlrecht). Die Ureinwohner-Indianer haben erst 1924 die US-Staatsbürgerschaft erhalten. Ihr Wahlrecht erhielten sie sogar erst 1962. Tja, und dass ihre Stimmen auch tatsächlich garantiert gezählt werden, das muss erst noch erstritten werden.</p><p>Die Zivilisationsdecke ist dünn.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a152810b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a152810b</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 19:56:05 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.Es ist nicht...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.<p>Es ist nicht immer die SPD, die euch verrät. <a href="https://www.golem.de/news/spd-union-blockiert-gesetz-fuer-einjahresvertraege-im-mobilfunk-2011-152011.html">Manchmal ist es auch die CDU</a>.</p><p>Die SPD wollte gesetzlich die Vertragslaufzeit von Knebelverträgen der Mobilfunkmafia auf 1 Jahr beschränken.</p><p>Ich glaube nicht, dass es irgendjemanden gibt, der nicht findet, dass Mobilfunkverträge auf 1 Monat beschränkt sein sollten. Alles weitere ist unethisches Lock-In und marktverzerrende Ausnutzung einer marktbeherrschenden Stellung. Und die Telco-Branche ist auch perfekt geeignet für einen Eingriff jetzt, denn die ja als praktisch einzige Branche überhaupt nicht betroffen von Covid. Alle Kunden sind in Knebelverträgen gefangen und zahlen weiterhin, auch wenn sie zuhause gar keinen Mobilfunk nutzen sondern am WLAN hängen.</p><p>Ihr werdet nicht glauben, welches "Argument" die Verbrecher von der CDU gebracht haben:</p><blockquote>"Gerade aber mit Blick auf die Belastungen der Wirtschaft durch Corona dürfen diese nun nicht durch ein über das Ziel hinausschießendes Gesetz des Bundesjustizministeriums überfordert werden."</blockquote>Ah, da ist die Kohle aus den Knebelverträgen hingeflossen! In großzügige Parteispenden für die CDU! Gut, dass wir das mal geklärt haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a152d35b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a152d35b</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 16:38:29 -0000</pubDate><title>Das von-Leitner-Institut für verteiltes Echtzeit-Java hat ein neues Inkubator-Projekt: Dynamic...</title>
<description><![CDATA[ Das von-Leitner-Institut für verteiltes Echtzeit-Java hat ein neues Inkubator-Projekt: <a href="https://twitter.com/larsmb/status/1326538822344011777">Dynamic Instance Performance Optimization</a>. Bei uns natürlich mit Machine Learning und Protokollierung in der Blockchain, klar. (Danke, Henryk)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a152cbf9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a152cbf9#2020-11-11 17:15:05.086401</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 16:02:47 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Das Electoral College ist total...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Das Electoral College ist total ungerecht? Die Stimmen sind gar nicht gleich viel wert?<p>Also in einer richtigen Demokratie wie bei uns wäre das ja undenkbar!1!!</p><p>Dazu schreibt mir gerade ein Leser:</p><blockquote>bevor wir uns über das Electoral College und dessen Zusammensetzung lustig machen, sollte wir uns die Frage stellen, wieso wir bei uns ein ähnliches Missverhältnis in der Wertigkeit der Stimmen nach Wohnort hinnehmen - einmal in unserem Bundesrat, in dem ein Land wie Bremen 3 Stimmen hat, und NRW gerade mal 6 Stimmen. Das sind in Bremen 227k Einwohner pro Stimme, und in NRW 2.985k Einwohner pro Stimme, also Faktor 1:13.<br/><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Deutschland)">https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesrat_(Deutschland)</a><p>Weitere Fälle dieser Art gibt's auch im EU-Parlament, wo Malta 6 Sitze hat (14 Sitze pro Mio. Einwohner) und Deutschland 96 Sitze (1,16 Sitze pro Mio. Einwohner), Faktor 1:12.<br/><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4isches_Parlament">https://de.wikipedia.org/wiki/Europ%C3%A4isches_Parlament</a></p></blockquote>Das mit dem Stimmgewicht in der EU hatte ich auch schon mal im Blog glaube ich, aber das mit dem Bundesrat hatte ich selber noch gar nicht auf dem Radar. Man lernt nie aus!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a152c70c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a152c70c#2020-11-11 17:50:05.090355</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 15:48:34 -0000</pubDate><title>Einer der unsympathischsten Rhetoriker der Rechten ist ein Typ namens...</title>
<description><![CDATA[ Einer der unsympathischsten Rhetoriker der Rechten ist ein Typ namens Douglas Murray. Das ist so ein hochnäsiger Privilegienonkel aus UK, der gerne auf Moslems und den Linken rumbasht, auf Political Correctness, Gendersternchen, etc. Die Immigranten werden uns alle überfluten. Identity Politics ist viel faschistischer als Donald Trump. Er war Pro Brexit. Das zur Einordnung. So ein Typ ist das.<p>Ich persönlich finde seine Art und seinen Duktus abstoßend und muss mich jedesmal zusammenreißen, dem am Stück zuzuhören. Aber man muss alle Seiten hören, bevor man eine Entscheidung trifft.</p><p>Manchmal trifft auch jemand wie Murray den Nagel auf den Kopf. <a href="https://twitter.com/DouglasKMurray/status/1325849833593298944">Hier ist ein aktueller Tweet von ihm</a>, den ich für so einen Fall halte.</p><blockquote lang="en">Perhaps we can now drop the ‘both sides’ equivalence and admit why US cities boarded-up last week? Fears of looting and arson were only if Trump got re-elected. A self-questioning left would reflect here: Are you happy about having become the side of implicit, expected violence?</blockquote>Selbst wenn man findet, das ein bisschen Randale manchmal notwendig ist (oder wie auch immer man sich das schönreden will): Ich finde was Douglas hier sagt den naheliegenden Blickwinkel darauf.<p>Es gibt da diese <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Maslowsche_Bed%C3%BCrfnishierarchie">Bedürfnispyramide</a>, die schön sagt, was bei Menschen die Prioritäten im Leben sind. Wenn du Leuten den Laden plünderst und anzündest, dann betrifft das die untersten beiden, die fundamentalsten Schichten der Pyramide. Die toppen für die Betroffenen alle anderen Bedürfnisse und Ziele, insbesondere die, mit denen die Demonstrationen begründet wurden, die dann zu Looting führen.</p><p>Deine Grundrechte sind mir wichtig. Als Teil meiner 3. Schicht. Darum kümmere ich mich erst, wenn bei mir selbst die Schicht 1 und 2 geklärt sind.</p><p u=""><b>Update</b>: Man kann jetzt natürlich fragen, ob die Prämisse überhaupt stimmt. <a href="https://cbsaustin.com/news/local/austin-businesses-boarding-up-windows-ahead-of-possible-post-election-violence">Hier wird z.B. ein Ladeninhaber aus Austin zitiert</a>:</p><blockquote><p u="">“Yeah, I am [worried],” said Thompson. “I’ve seen people driving around with proud boys flags in their trucks.”</p></blockquote><p u="">Die Proud Boys sind eine randalierende Nazihorde aus den USA.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1553a24</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1553a24</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 14:53:46 -0000</pubDate><title>Ich hab ja hier schon ein paar Mal geschrieben, dass...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab ja hier schon ein paar Mal geschrieben, dass ich mich bei Verschwörungstheorien immer an dem nahtlosen Übergang von <i>alles unglaubwürdiger Bullshit</i> zu <i>haben wir ja schon immer gesagt</i> bzw. <i>das ist doch seit Jahren bekannt</i> delektiere.<p><a href="https://heise.de/-4954654">Heise hat diesen Sprung gerade bei Schlangenöl vollzogen</a>.</p><blockquote>Die Funde bestätigen einmal mehr die von heise Security bereits 2007 in Antiviren-Software als Einfallstor dokumentierte Tatsache, dass eigentlich immer, wenn ein Sicherheitsforscher "auf Antiviren-Software drauf haut", unten kritische Sicherheitslücken herauspurzeln.</blockquote>Seht ihr? Heise ja doch schon immer gesagt, dass Antiviren die Angriffsoberfläche erhöhen!1!!<blockquote>Das illustrierten Forscher 2014 erneut und es scheint sich nicht grundsätzlich geändert zu haben.</blockquote>Ist ja ein Ding!<blockquote>Das Grundproblem ist, dass AV-Software unzählig viele Dateiformate analysieren und dazu auspacken muss.</blockquote>Hey, die Argumentation kommt mir irgendwie bekannt vor. Wenn ich mir nur erinnern könnte, wo ich das zuerst gehört habe…<p>Nun, liebe Heise Security, herzlich willkommen im Club. Freut mich, dass ihr den Sprung geschafft habt!</p><p>Ich will nicht unerwähnt lassen, dass ihr die Erkenntnis auch schon deutlich früher hättet haben können. Aber hey. Wichtig ist, was hinten rauskommt.</p><p>Jetzt müsst ihr nur noch aufhören, den MS Defender zu loben. Denn auch der funktioniert nicht. Sonst gäbe es keine Ransomware.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1552be2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1552be2#2020-11-11 15:40:05.082889</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 13:46:36 -0000</pubDate><title>Die Anstalt liefert übrigens mal wieder.Die letzte Anstalt war über...</title>
<description><![CDATA[ Die Anstalt liefert übrigens mal wieder.<p>Die letzte Anstalt war über den Fall Julian Assange, die hat sich auch gelohnt. Aber am 3. November (gutes Timing!) <a href="https://www.zdf.de/comedy/die-anstalt/die-anstalt-vom-3-november-2020-100.html">gab es eine Anstalt über das US-Wahlsystem</a>, das Gerrymandering sehr schön anschaulich zeigt. Und Voter Caging.</p><p>Leider verbringen sie die übrigen 70% der Sendezeit mit Femimimi und Virtue-Signaling.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15528b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15528b0#2020-11-11 17:15:05.093607</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 13:34:38 -0000</pubDate><title>Tolle Idee der Deutschen Bank:Economists at Deutsche Bank suggest a...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/business-54876526">Tolle Idee der Deutschen Bank</a>:<blockquote lang="en">Economists at Deutsche Bank suggest a tax of 5% of a worker's salary if they choose to work from home.</blockquote>Ich denke mal, die werden einfach die erste Empfehlung genommen haben, die sie gefunden haben, die nicht beinhaltete, dass die Deutsche Bank mehr Steuern zahlen muss. Ist denen eigentlich ziemlich egal, wer zahlt, solange es nicht sie sind.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1552472</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1552472#2020-11-11 15:35:05.089418</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 13:18:36 -0000</pubDate><title>Zu den Numerologen gibt es übrigens dieses Paper eines Statistik-Profs,...</title>
<description><![CDATA[ Zu den Numerologen gibt es übrigens <a href="http://www-personal.umich.edu/~wmebane/inapB.pdf">dieses Paper eines Statistik-Profs</a>, der das mal erläutert, wieso das nicht anwendbar ist. Money Quote:<blockquote lang="en">It is widely understood that the first digits of precinct vote counts are not useful for trying to diagnose election frauds. [...]<p>To date I’ve not heard of anysubstantial irregularities having occurred anywhere, and the particular datasets examinedin this paper give essentially no evidence that election frauds occurred.</p></blockquote>Ansonsten stellt sich noch die Frage, von was für Betrugsszenarien wir hier gerade reden. Das Problem bei Wahlbetrug ist ja, dass man da Zugriff auf die Infrastruktur braucht, und die hat normalerweise nur die aktuelle Regierung. Wahlbetrug ist also grundsätzlich erstmal ein Mittel des illegitimen Machterhalts der regierenden Machthaber. Das macht die meisten Szenarien direkt kaputt. Democrats hätten in einem Republican-dominierten Wahlkreis gar nicht die Möglichkeit, unbemerkt Wahlzettel in die Urnen zu stopfen, weil das ganze Personal da von den Republicans geschickt wurde und wahrscheinlich selber Republican-Wähler sind.<p>Daher konzentrieren sich die Vorwürfe im Moment auf ein anderes Szenario. Nehmen wir mal einen Bundesstaat wie Michigan. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/2018_Michigan_House_of_Representatives_election#/media/File:Michigan_House_of_Representatives_Election_2018_-_Results_by_District.svg">Hier sieht man eine Übersicht über die Wahlbezirke in Michigan bei der Senatswahl 2018</a>. Es fällt direkt auf, dass praktisch alles rot gefärbt ist, also Republicans. Aber die paar Bezirke, die blau sind, da wohnen halt proportional viel mehr Leute.</p><p>Der Wahlbetrugsvorwurf ist jetzt, dass korrupte Democrats in einer Großstadt einfach mehr Stimmen für sich melden als sie hatten. An der Lage in ihrem Bezirk ändert das nichts, da hätten sie eh gewonnen. Aber Michigan-weit könnten sie damit das Ergebnis verfälschen.</p><p>Nun ist das ja genau der Fall, gegen den man sich bei Wahlen verteidigen will, dass der Wahlbetreiber bescheißt. Dafür gibt es verschiedene Mittel. Erstens: Es fällt auf, wenn es mehr Stimmen als Wähler gab. Zweitens: Während der Wahl gibt es Wahlbeobachter, und die können zugucken, wie die Zettel aus den Urnen genommen und verplombt gelagert werden, damit man eine Nachzählung durchführen kann. Das Wahlpersonal und die Beobachter müssten also alle unter einer Decke stecken.</p><p>Denkbar ist das Szenario, keine Frage. Und es wird bei Wahlcomputern noch dadurch verschärft, dass die häufig keinen Paper Trail haben, d.h. man kann gar keine Nachzählung machen. Die Wahlcomputer aufgestellt haben aber die Republikaner. Die sind daher jetzt in keiner Position um da Wahlbetrug zu schreien.</p><p>Für den Fall, dass es ein Wahlkreis schafft, unbemerkt falsche Wahlzettel in die Urnen zu stopfen: Auch das fällt auf, weil man ja auch im Wahlregister Buch führt, wer gewählt hat. Damit niemand zweimal wählen geht. Das heißt dann aber auch, dass man im Wahlregister sehen kann, wieviele Wahlzettel man haben müsste, und wenn es mehr sind, ist man des Betrugs überführt.</p><p>Das könnte der Wahlfälscher kontern, indem er einfach pro gefälschtem Wahlzettel einen Nichtwähler im Wahlregister ankreuzt. Das würde nur auffallen, wenn man stichprobenhaft Wähler kontaktiert und fragt, ob sie wirklich gewählt haben. Den Aufwand hat glaube ich noch keiner auf sich genommen. Aber würde man sich darauf verlassen wollen als Wahlfälscher, dass das keiner nachprüft?</p><p>An dieser Stelle ist man bei den Kosten und Risiken der Betrugsdurchführung so weit, dass andere Betrugsarten einfacher und billiger sind. Und sogar legal. Die GOP zum Beispiel stellt gerne vor Wahlbüros Leute hin, die dann bei Afroamerikanern pauschal anzweifeln, dass die überhaupt wahlberechtigt sind. Dann dürfen die zwar wählen, aber nur mit einem vorläufigen Wahlzettel, und die fliegen gerne mal zu hunderttausenden in die Mülltonne.</p><p>Oder man filtert im Vorfeld mit absichtlich schlechter Software Knackis raus, nach Namen. Und da gibt es halt ethnische Muster. Jackson Brown z.B. ist wahrscheinlich ein Schwarzer. Wenn irgendwo jemals ein Jackson Brown im Knast saß, dann filtern die Republikaner einfach überall alle Jackson Browns raus. Greg Palast hat zu diesen Betrugsverfahren seit Jahren recherchiert und publiziert.</p><p>Ohne diese Art von Betrug hätten die Republicans seit vielen Jahren keinen Fuß mehr auf den Boden gekriegt. Daher ist und bleibt das legal. Die, die es abschaffen müssten, profitieren im Moment davon. Und Joe Biden wird es auch nicht abschaffen, genausowenig wie es Obama abgeschafft hat. Das alte Millionärsdilemma. Man schafft keine Dinge ab, von denen man nicht sicher ist, dass man sie nicht in Zukunft auch brauchen wird, um Millionär zu werden.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=etx0k1nLn78">Hier gibt es auch ein schön entspanntes Vorkau-Video, wieso Benford's Law nicht auf die Wahlergebnisse anwendbar ist</a>. Leichter rezipierbar als das Mathe-Paper aber inhaltlich dieselben Argumente.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist auch darauf hin, dass die Democrats dann wohl die inkompetentesten Wahlbetrüger aller Zeiten sein müssen, wenn sie im Unterhaus Sitze verlieren und im Oberhaus nicht die Mehrheit holen. Das ist wahrscheinlich wie mit Bill Gates Corona-Verschwörung und Hunter Bidens Laptop. Man findet einfach kein gutes Personal mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1551a64</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1551a64</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 12:36:10 -0000</pubDate><title>Zum Schweizer Geheimdienstsumpf um die Crypto AG gibt es gerade...</title>
<description><![CDATA[ Zum Schweizer Geheimdienstsumpf um die Crypto AG gibt es gerade ein paar Neuigkeiten.<p>Die wichtigste Neuigkeit ist, dass <a href="https://www.republik.ch/2020/11/11/die-mysterioese-schwesterfirma">die eine Schwesterfirma namens Infoguard AG hatten, die anscheinend das gleiche Modell fuhr</a> und ihren Kunde im Auftrag der CIA kompromittierte Backdoor-Krypto verkaufte.</p><p>Ansonsten hat die Republik <a href="https://www.republik.ch/2020/11/10/der-schattenmann-der-cia">einen Verantwortlichen beim Namen recherchiert</a>: Ein Herr Regli, Geheimdienstchef.</p><p>Stellt sich raus: Parlamentarische Geheimdienstkontrolle funktioniert in der Schweiz genau so gut wie überall sonst. Gar nicht.</p><p>Die haben jetzt auf Druck von der Presse mal <a href="https://www.srf.ch/news/schweiz/untersuchung-zu-cryptoleaks-nachrichtendienst-fuehrt-bundesrat-statt-umgekehrt">eine "Aufarbeitung" gemacht</a>, bei der <a href="https://www.srf.ch/news/content/download/19163034/file/Bericht%20GPDel%20vom%202.11.2020%20%20D.pdf">ein PDF-Report rauskam</a> (mein persönliches Highlight: oben rechts auf der Titelseite steht: "[QR Code]". m(</p><p>Wenn ihr die erste Seite von dem Report lest, klingt das eher als seien sie noch stolz auf sich. Eher ungewöhnlich für einen Bericht über die Aufarbeitung einer Affäre.</p><p>Übrigens: Der Bundesrat ist in der Schweiz die Regierung, nicht wie bei uns eine Kammer des Parlaments. Wenn die also lügen, der Bundesrat habe nichts gewusst, ist das wie wenn bei uns die Regierung lügt, sie habe nichts gewusst.</p><p>Hach, Europa. Die Ähnlichkeiten überwiegen halt am Ende doch alle Unterschied zwischen den Völkern. (Danke, Andreas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1551527</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1551527</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 12:15:53 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Eine...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/ausland/eu/id_88906396/martin-sonneborn-ursula-von-der-leyen-und-ihr-berater-die-naechste-affaere-.html">Eine Berateraffäre um Ursula von der Leyen</a>!<blockquote>Von der Leyens persönlicher Imageberater erhält übrigens monatliche Bezüge in Höhe von 20.000 Euro – und verdient damit genau so viel wie die deutsche Bundeskanzlerin (Merkel). Das europäische Budget, also SIE, wird dieser Spaß mit insgesamt rund 1,2 Millionen Euro belasten.</blockquote>Wieso ein Image-Berater? Man könnte ja argumentieren, dass ihre Probleme eher Inkompetenz, Korruption, inhaltliche Fachfremde gepaart mit Desinteresse ist. Aber aus ihrer Sicht ergibt das Sinn. Die inhaltlichen Fragen und Antworten haben ja die Lobbyisten schon im Vorfeld vorgegeben. Da bleibt dann ja nicht viel übrig, wofür man noch Berater braucht. (Danke, Daniel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1551195</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1551195#2020-11-11 13:20:04.388833</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 11:55:55 -0000</pubDate><title>Oh Mann. Jetzt kommen hier so Numerologen-Mails rein. Die Biden-Wahl...</title>
<description><![CDATA[ Oh Mann. Jetzt kommen hier so Numerologen-Mails rein. Die Biden-Wahl wurde gephotoshoppt! I can see it in the pixels! Das Wahlsystem ist unsicher!!1!<p>Bitte hört auf, mir diesen Scheiß zu schicken.</p><p>Trump hatte jetzt vier Jahre, ein sicheres Wahlsystem zu installieren. Die ersten zwei Jahre hatte er alle Mehrheiten dafür. Hat er nicht gemacht.</p><p>Warum nicht?</p><p>Na weil das potentiell auch den Wahlbetrug seiner Seite verhindert hätte. Denn das ist eines der zentralen Demokratiedefizite des US-Wahlsystems: Das Electoral College. Das sorgt dafür, dass Stimmen unterschiedlich viel wert sind, je nach Wohnort.</p><p>Großstädte wählen im Vergleich zur Landbevölkerung progressiv. Das ist ja auch bei uns so. Die CSU kriegt in München keinen Fuß auf den Boden. Dazu kommt, dass es eine Landflucht gibt (Leute ziehen in die Städte), was den Effekt verstärkt, und dass neue Zuwanderer häufiger in Städte als aufs Land ziehen. Man könnte vermuten, dass das den Trend umkehren würde, aber so funktionieren Menschen nicht. Menschen möchten gerne von Freunden umgeben sein und passen sich im Konfliktfall lieber an. Nicht alle natürlich, aber der Durchschnittsmensch.</p><p>Wenn eine Zuwanderergruppe in einer Stadt eine substanzielle Minderheit oder gar die Mehrheit bildet, kann das anders aussehen (z.B. die Exilkubaner in Miami), aber das ist nicht die Regel.</p><p>Wenn ihr mal sehen wollt, wie krass das Electoral College sich vom Popular Vote unterscheidet, <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_United_States_presidential_elections_by_popular_vote_margin">hat Wikipedia eine Übersicht</a>. Und das ist mal echt krass, wenn ihr mal bei Richard Nixon und Ronald Reagan guckt. Die hatten im Electoral College über 90%! Ergebnisse wie in der DDR!1!!</p><p>Kurz gesagt: Ist das Wahlsystem der USA undemokratisch und unsicher? Ja, natürlich!</p><p>Heißt das jetzt, dass Trump sich beklagen kann? Nein. Denn er hätte es reparieren können, hat es aber nicht getan, weil er selber auch weiterhin schön bescheißen können wollte. Wenn es jemand verdient hätte, durch Wahlbetrug abgesetzt zu werden, dann jemand, der vorher die Chance hatte, das System zu reparieren, und es nicht getan hat.</p><p>Aus meiner Sicht ist das ganze System in den USA ein einziger Wahlbetrug. Aber das ist deren Land, deren Demokratie. Wenn die da keinen Handlungsbedarf sehen, dann ist das deren Entscheidung. Nicht unsere. Wer JETZT davon überrascht ist, dass das System kacke ist, der hat seine demokratischen Pflichten seit Jahren verkackt und hat es nicht besser verdient.</p><p u=""><b>Update</b>: Aber Fefe, woher weißt du denn, dass das Absicht war, dass Donald Trump das Wahlsystem nicht repariert hat? Nun, ich präsentiere: <a href="https://twitter.com/realDonaldTrump/status/266038556504494082">Exhibit A: Ein Trump-Tweet aus dem Jahre 2012</a>.</p><blockquote lang="en"><p u="">The electoral college is a disaster for a democracy.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a155debb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a155debb#2020-11-11 00:35:05.072571</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 23:12:37 -0000</pubDate><title>Manchmal glaube ich, ich bin der letzte, der noch statisch...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal glaube ich, ich bin der letzte, der noch statisch linkt.<p>Als Teil von meinem OpenPGP-Gefummel habe ich mal einen Hasher-Prozess gebastelt. Der liest von stdin ein Byte mit der OpenPGP-ID des gewünschten Hash-Algorithmus. Dann liest er von stdin bis EOF, hasht das alles mit dem gewünschten Algorithmus, und gibt das Ergebnis auf stdout aus.</p><p>Damit das auch einen Vorteil hat, sandboxt er sich am Anfang mit seccomp auf "darf nur von stdin lesen und nach stdout schreiben" ein.</p><p>Das habe ich dann einmal mit den Hash-Routinen aus libtomcrypt implementiert, und einmal mit OpenSSL. Ergebnis:</p><pre>$ du -k hash-tom hash-ossl<br/>60      hash-tom<br/>1864    hash-ossl</pre>Das ist gestrippt, versteht sich. Von OpenSSL rufe ich folgende APIs auf:<ol><li>EVP_MD_CTX_new</li><li>EVP_DigestInit_ex</li><li>EVP_DigestUpdate</li><li>EVP_MD_CTX_size()</li><li>EVP_DigestFinal_ex</li></ol>Also explizit nur Digest-Funktionen. Aber stellt sich raus, dass die OpenSSL-Maintainer da OOP einmal invers implementiert haben. Der Digest-Kontext referenziert auch irgendwelche public-key-Kontext-Geschichten (vermutlich aus einem Switch-Statement-Arm, der nie genommen wird) und schwupps habe ich einmal den gesamten Scheiß von libcrypto in meinem Binary drin.<p>Stöhn.</p><p>Ich hab jedenfalls keine Fragen mehr, wieso gatling mit TLS in der OpenSSL-Version viermal so groß ist wie in der mbedtls-Version.</p><p u=""><b>Update</b>: Es gibt auch Low-Level-APIs für Hashes, die sehen dann z.B. so aus:</p><blockquote><p u=""><tt>SHA1_Init(&amp;sha1ctx);<br/>SHA1_Update(&amp;sha1ctx, buffer, bytesinbuffer);<br/>SHA1_Finish(&amp;sha1ctx, outputhash);</tt></p></blockquote><p u="">So sehen jedenfalls die APIs in libtomcrypt aus. OpenSSL hat diese Art API auch — aber nicht für SHA3. Nur für die älteren Hashes. Und so muss ich diese völlig überflüssige EVP-Abstraktion nehmen, weil ich sonst nicht an SHA3 rankomme. Die drückt mir dann erstmal ein <tt>malloc</tt> rein, das sonst nicht gebraucht würde in dem Binary, und ich muss plötzlich auch noch libpthread reinladen. Super, OpenSSL!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a155c056</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a155c056</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 21:05:12 -0000</pubDate><title>Schweden musste ihr 5G-Auktion absagen.Sie hatten Huawei ausgeschlossen, Huawei hat...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Schweden-5G-Auktion-nach-erfolgreicher-Huawei-Klage-abgesagt-4953911.html">Schweden musste ihr 5G-Auktion absagen</a>.<p>Sie hatten Huawei ausgeschlossen, Huawei hat dagegen geklagt und Recht bekommen.</p><p>Die Schweden stecken echt bis zum Anschlag im Rektum der USA. Noch schlimmer als bei uns. Das muss man erstmal hinkriegen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1543e98</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1543e98</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 20:55:34 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von US-Außenminister Pompeo:There will be a smooth transition...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/cspan/status/1326230270421426183">Kurze Durchsage von US-Außenminister Pompeo</a>:<blockquote lang="en">There will be a smooth transition to a second Trump administration.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1542c91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1542c91#2020-11-10 21:35:05.086693</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 19:38:55 -0000</pubDate><title>Kurzer Videotipp: Yanis Varoufakis wird 2018 von einer Amerikanerin gefragt,...</title>
<description><![CDATA[ Kurzer Videotipp: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=gGeevtdp1WQ#t=1h6m25s">Yanis Varoufakis wird 2018 von einer Amerikanerin gefragt, ob man sich nicht Sorgen machen müsse wegen der Chinesen in Afrika</a>. Das ganze Video ist interessant, wie eigentlich immer, wenn Varoufakis irgendwo was erzählt, aber das sind knapp zwei Stunden. Die Antwort auf diese Frage sind 15 Minuten.<p>15 Minuten, die sich meiner Ansicht nach lohnen. Viel Spaß!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a154232f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a154232f#2020-11-10 20:10:05.029215</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 19:03:13 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Eve Online-Zocker nehmen Covid-Forschung 36 Jahre...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.gamestar.de/artikel/eve-online-corona-hilfe,3363815.html">Eve Online-Zocker nehmen Covid-Forschung 36 Jahre Arbeit ab</a>?<p>Das ist besonders erstaunlich, finde ich, denn Eve Online ist eigentlich so ein Libertären-Spiel im Weltraum, wo du auf deinem Jungernflug in deinem schönen neuen Raumschiff am ersten Tag deiner Karriere erstmal von Piraten zerlegt wird — und das sind keine NPCs sondern andere Spieler. Ja wie, hättest da ja nicht langfliegen müssen!1!! :-) (Danke, Ronald)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15421e3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15421e3</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 18:51:41 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten?Einen Seitenkanal-Angriff in...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten?<p><a href="https://heise.de/-4953484">Einen Seitenkanal-Angriff in Intel-Prozessoren</a>. Diesmal über RAPL, das ist eine Schnittstelle fürs Powermanagement, über die man relativ feinkörning den Stromverbrauch abfragen kann. Der Stromverbrauch hängt von den ausgeführten Instruktionen und in eigigen Fällen auch von den verarbeiteten Daten ab, und in den Fällen kann man vom Stromverbrauch auf die Daten zurückschließen.</p><p>Nun ist die Sample-Rate von RAPL nicht hoch genug, um einzelne Instruktionen zu vermessen. Muss sie aber auch nicht sein. Dann führt man halt die Berechnung ganz häufig durch und misst jedes Mal und kann dann statistische Rückschlüsse auf einzelne Instruktionen ziehen.</p><p>Das reicht, wie sich rausstellt, um einen AES-Schlüssel aus einer SGX-Enklave zu extrahieren. Oder Mitigations wie KASLR zu umgehen.</p><p>AMD unterstützt RAPL in Zen auch, aber das Paper richtet sich erstmal nur gegen Intel. Sie haben AMD Bescheid gegeben und warten noch auf eine Antwort.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1545c80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1545c80#2020-11-10 15:45:05.140862</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:57:50 -0000</pubDate><title>Ach gucke mal! Auch in Europa ist es möglich, innerhalb...</title>
<description><![CDATA[ Ach gucke mal! <a href="https://twitter.com/buitengebieden_/status/1325581881753165824">Auch in Europa ist es möglich, innerhalb von zwei Tagen eine Autobahnunterführung einzuziehen</a>. Bilder, wie man sie sonst nur aus Asien kennt!<p>Wie? Nein, natürlich nicht Deutschland. Die Niederlande. Pfft, Deutschland. Haha.</p><p u=""><b>Update</b>: ACH GUCKE MAL, <a href="https://www.strassen.nrw.de/de/presse/meldungen/meldung/a3-kraftakt-mit-500-lkw-sorgt-fuer-schnelle-sanierung.html">sowas geht auch in Deutschland</a>?! <a href="https://kinder.wdr.de/tv/die-sendung-mit-der-maus/av/video-sachgeschichte-bruecke-schieben-100.html">Noch ein Beispiel</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1545754</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1545754</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:37:14 -0000</pubDate><title>Uh-oh. Avira kündigt überraschend ihre "Business-Sicherheitsprodukte" ab. Und Heise schreibt...</title>
<description><![CDATA[ Uh-oh. <a href="https://heise.de/-4952577">Avira kündigt überraschend ihre "Business-Sicherheitsprodukte" ab</a>. Und Heise schreibt dazu:<blockquote>Schwere Zeiten für die AV-Branche</blockquote>Das höre ich gerne, aber an der Stelle sei auch mal gesagt: No thanks to you, Heise! Seit Jahrzehnten schreibt ihr regelmäßig, dass alle sich Schlangenöl installieren sollen. Und jetzt plötzlich:<blockquote>Sie müssen sich neue Geschäftsfelder und -modelle erarbeiten – und konkurrieren dabei mit innovativen Firmen, die ohne den Klotz "Antivirus" am Bein oft agiler auftreten können.</blockquote>Jetzt ist das plötzlich ein "Klotz"?<p>Ich meine, versteht mich nicht falsch, ich freue mich ja immer, wenn sich die von mir vertretene Position durchsetzt, aber da hätte ich doch ein bisschen mehr Selbstreflektion erwartet an der Stelle.</p><p>Immerhin berichtet ihr ja seit Jahren auch über die nicht abebbende Ransomware-Welle, die ja völlig mysteriös existiert, obwohl alle auf euren Rat Schlangenöl installiert haben. Da hätte man ja schon auf die Idee kommen können, irgendwann auf dem Weg, dass vielleicht die Versprechungen der Schlangenölbranche alle nicht das Papier Wert sind, auf dem ihr die Wieselformulierungen nicht ausgedruckt habt?</p><p>Jetzt einfach so zu tun als sei das ja alles eh die ganze Zeit klar gewesen, das finde ich ziemlich unehrlich von euch.</p><p>Mich ärgert auch, dass ihr in dem Artikel "der Defender von Microsoft ist gut genug" behauptet. Wenn er das wäre, dann gäbe es keine Ransomware.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1545467</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1545467#2020-11-10 14:55:05.089494</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:25:13 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage einer Chinesin zum Covid-Impfstoff:"We've just got to manufacture...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/RealSexyCyborg/status/1326095970078126080">Kurze Durchsage einer Chinesin zum Covid-Impfstoff</a>:<blockquote lang="en">"We've just got to manufacture millions of doses, keep it at -80ºC while we transport it, get people to use it- and all our problems are solved!".<p>Not to be a Debbie-Downer, but you could not manufacture, distribute, or use paper masks at a useful scale.</p></blockquote>Und selbst wenn das gelingt, dann haben wir immer noch 10%, bei denen die Impfung nicht wirkt. Das erscheint mir ein bisschen hoch, aber ich habe da gerade keine Vergleichszahlen.<p u=""><b>Update</b>: Die Grippeimpfung hat regelmäßig einen noch viel schlechteren Wirkungsgrad um die 60%. <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-impfstoff-faq-101.html">Die Virologen scheinen damit aber mehr als zufrieden zu sein</a>.</p><p u=""></p><blockquote><p u="">"Dies ist bemerkenswert, da viele laufende Impfstudien zu Covid-19 derzeit lediglich eine Erfolgsquote von mindestens 50 Prozent voraussetzen."</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15450eb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15450eb</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:05:57 -0000</pubDate><title>Irgendwie ist mein Stresslevel gewaltig gesunken, seit AP den Wahlsieg...</title>
<description><![CDATA[ Irgendwie ist mein Stresslevel gewaltig gesunken, seit AP den Wahlsieg von Biden ausgerufen hat. Ich kann mich gar nicht erinnern, wann ich das letzte Mal so tiefenentspannt war.<p>Und so richtig rational erklärbar ist das ja nicht, denn von Biden wissen wir ja, dass er für alles steht, was in der Politik schlecht und verderbt ist. Biden ist der Grund, wieso wir Trump gekriegt haben.</p><p>Da nehmen sich Biden und Trump auch nicht viel. Beide haben horrende Politik gemacht, stehen für menschliche, finanzielle und sonstige Abgründe. Wo Trump Kinder von ihren Eltern getrennt hat, hat Biden die gesetzlichen Grundlagen dafür geschaffen. Wo Obama und Biden einen illegalen Angriffskrieg gestartet haben, hat Trump weitergebombt und noch ein paar Marines hinterhergeschickt.</p><p>Wieso hat Trump also so einen Stress ausgelöst?</p><p>Das liegt glaube ich daran, dass wir uns an Biden gewöhnt haben. Ja, der macht auch nur schlechte Dinge, und zwar nicht aus Inkompetenz sondern aus Überzeugung. Aber den glauben wir einschätzen zu können. Der überrascht uns nicht mit immer noch schlimmeren Ausfällen. Der ist von Anfang an gleichmäßig furchtbar.</p><p>Trump hingegen hat immer noch eskalierend nachgelegt und seine Menschenverachtung offener zu Schau getragen.</p><p>Stellt sich raus: Das ist kein Zufall, dass die Establishment-Politik so aussieht, wie sie aussieht. Das ist das Ergebnis einer Evolution. Das ist die perfekte Politik, um wiedergewählt zu werden. Man lügt den Leuten dreieinhalb Jahre ins Gesicht, und dann macht man ein halbes Jahr Wahlkampf voller hohler Versprechungen, die nie jemand einzulösen plant.</p><p>Und am Wahlergebnis gerade kann man ja gut sehen: Die Leute wollen das so!</p><p>Es ist auch ungerecht da nur auf Biden und Trump herumzutreten. Wenn ich mir AOC angucke, sehe ich auch nur Fassade und keine Substanz. Ein einziges Empörungs-Crescendo. Und das liegt interessanterweise nicht daran, dass es da keine Substanz gäbe. <a href="https://www.congress.gov/member/alexandria-ocasio-cortez/O000172?q=%7B%22sponsorship%22%3A%22sponsored%22%7D">Guckt euch mal an, was die alles für Gesetze eingebracht hat</a>. Und natürlich wird sie komplett ausgebremst von den anderen "Democrats", in irgendwelche Unterkommittees verschoben, wo die Vorschläge dann langsam vor sich hin gammeln. Und ich rede hier nicht davon, dass der republikanisch dominierte Senat das abschießt. Nein. Das Unterhaus, in dem die Democrats die Mehrheit haben. Alles, was die eingebracht hat, wurde von ihren eigenen Leuten plattgemacht.</p><p>Und was bleibt? Theater. Die tun alle so, als würden sie regieren. Wir tun alle so, als würden wir sie beauftragen. Und dann regen wir uns gemeinsam darüber auf, dass das Wahlsystem so kacke ist, aber verhindern alle Verbesserungen.</p><p>Theater!</p><p>Aber es stellt sich halt raus: In Krisenzeiten (und auch sonst) ist Theater gut fürs Gemüt. Beruhigt die Bevölkerung. Vielleicht sollten wir mehr echte Theater fördern, um bei den Leuten das Bedürfnis zu stillen. Damit wir in der Politik wieder Politik machen können statt Theater. Nur so ne Idee.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15446b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15446b0</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 12:24:14 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "DSGVO wirkt", heute: Der MongoDB Trends...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "DSGVO wirkt", heute: <a href="https://files.studio3t.com/pdfs/studio-3t-mongodb-trends-report-2020.pdf">Der MongoDB Trends Report 2020</a>. Zitat:<blockquote lang="en">Europe (EMEA), arguably because of GDPR, is significantly behind the rest of the world in moving data to the cloud.</blockquote>Danke, liebe EU! (Danke, Christian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a154447d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a154447d</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 12:16:35 -0000</pubDate><title>Eines muss man dem Elon Musk ja lassen. Der erkennt...</title>
<description><![CDATA[ Eines muss man dem Elon Musk ja lassen. Der erkennt eine Geschäftsgelegenheit, wenn er sie sieht.<p>Der versucht doch gerade in Brandenburg eine Tesla-Fabrik zu bauen. Bei der Gelegenheit hat er mal sein Handy eingeschaltet und die Internet-Situation in Brandenburg wahrgenommen.</p><p><a href="https://www.golem.de/news/satelliteninternet-spacex-gruendet-deutsche-starlink-tochter-2011-151990.html">SpaceX gründet eine deutsche Starlink-Tochter</a>, Satelliteninternet für bedürftige Dritte-Welt-Regionen! Wie? Nein, nicht Ghana. Pfft. In Ghana haben sie ordentliches Internet. Brandenburg!</p><p>(BTW: Golem scheint ihre freiwillige Selbstabschaltung rückgängig gemacht zu haben.)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1544105</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1544105</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 12:04:43 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Der Verband der Wirtschaftsprüfer wehrt sich gegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://de.reuters.com/article/deutschland-wirtschaftspr-fung-reform-idDEKBN27P19Z">Kennt ihr den schon</a>?<blockquote>Der Verband der Wirtschaftsprüfer wehrt sich gegen die geplante Verschärfung der Vorschriften für die im Wirecard-Skandal in Misskredit geratene Branche.</blockquote>Oh, ach? Was denn so konkret?<blockquote>Das Gesetz greife “massiv in die Geschäftsmodelle des Berufsstands ein”, etwa was eine stärkere Haftung der Prüfer betreffe, kritisiert IdW-Vorstandssprecher Klaus-Peter Naumann.</blockquote>Ja aber echt mal! Man stelle sich das mal vor, wenn Geschäftsleute für ihre Arbeit die Verantwortung übernehmen würden? Sodom und Gomorrah! Am Ende ist das Essen im Supermarkt gar nicht mehr vergammelt oder giftig, wenn da jemand haftet? Das geht nun wirklich nicht.<p>Besonders geil ist der Vorschlag der Wirtschaftsprüfer:</p><blockquote>Handlungsbedarf sieht das IdW vielmehr bei den Unternehmen. Die Vorstände müssten dazu verpflichtet werden, für ein System zu sorgen, das die Einhaltung der Vorschriften (Compliance Management) sichere und damit kriminellen Handlungen vorbeuge.</blockquote>Gute Idee! Dann brauchen wir auch diese ganzen überflüssigen Wirtschaftsprüfer nicht mehr, wenn wir alles im Vorfeld vermieden haben. Find ick jut. Good riddance.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a154bf67</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a154bf67</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 11:55:37 -0000</pubDate><title>Die Nazibrigaden in der KSK und dem MAD werden weiterhin...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/mad-agent-freigesprochen-101.html">Die Nazibrigaden in der KSK und dem MAD werden weiterhin brutalstmöglich aufgeklärt</a>.<blockquote>Im Berufungsverfahren zog die Staatsanwaltschaft in Köln heute nun überraschend ihre Berufung zurück. Damit gilt für den Mitarbeiter des Nachrichtendienstes der Bundeswehr nun der Freispruch aus erster Instanz.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1574340</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1574340</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 17:59:58 -0000</pubDate><title>Geht auf eurem Philips-Fernseher Netflix plötzlich nur noch in 480p?...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reddit.com/r/netflix/comments/jq9wdb/netflix_capped_at_166mbps480p/">Geht auf eurem Philips-Fernseher Netflix plötzlich nur noch in 480p</a>? Das liegt offenbar daran, dass das Widevine-Zertifikat für TPVision revoked wurde. Nicht ganz revoked aber herabgestuft von Vertraulichkeitslevel 1 auf 3. Genauere Info gibt es nicht, aber das passiert wohl, wenn ein fieser Hax0r den Key aus dem Chip extrahiert kriegt.<p>Ich möchte daran erinnern, dass das alles völlig überflüssiges Geldvrebrennen ist, dieses DRM. Die Warez-Szene hat regelmäßig Rips von "DRM-geschützten" Shows, Netflix-Zugang hat sowieso jeder und sein kleiner Bruder, und hier werden zahlende Kunden daran gehindert, die gezahlte Leistung in Anspruch zu nehmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157406f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157406f</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 17:47:29 -0000</pubDate><title>Die CDU gerrymandert dann mal Münster durch.Damit wäre Münsters Innenstadt,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.muensterschezeitung.de/Lokales/Staedte/Muenster/4308866-Gesetzentwurf-Muenster-kuenftig-in-drei-Wahlkreise-geteilt">Die CDU gerrymandert dann mal Münster durch</a>.<blockquote>Damit wäre Münsters Innenstadt, die sich zu einer Hochburg der Grünen entwickelt hat, in drei Teile geteilt.</blockquote>Ich bin mir sicher, es gibt einen völlig unkriminellen, ethisch nicht völlig verwerflichen Hintergrund!1!! (Danke, Erik)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157fc93</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157fc93</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 12:55:41 -0000</pubDate><title>Habt ihr von Biontech gehört? Eine der Pharmafirmen, die an...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr von Biontech gehört? Eine der Pharmafirmen, die an einem Impfstoff für Covid arbeiten.<p>Ein Leser weist mich gerade <a href="https://biontech.de/connect">auf deren Firmensitz hin</a>:</p><blockquote>An der Goldgrube 12<br/>55131 Mainz</blockquote>Noch ist das lustig. Wahrscheinlich deutlich weniger humorvoll, wenn wir die Rechnung für die Impfung kriegen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157f758</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157f758#2020-11-09 13:50:05.006241</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 12:35:18 -0000</pubDate><title>Liebe Leute, passt mal bitte kurz auf.Wenn ihr mir per...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leute, passt mal bitte kurz auf.<p>Wenn ihr mir per PGP eine verschlüsselte Nachricht schreibt, dann MÜSST IHR DIE AUCH SIGNIEREN. Ansonsten kann ich die zwar lesen aber euch nicht verschlüsselt antworten.</p><p>Wenn ihr die Nachricht signiert, dann hängt da eure KeyID dran. Mit der kann sich mein GnuPG dann den public key vom Keyserver ziehen. Und dann kann ich auch verschlüsselt antworten.</p><p>Schaltet also bitte euren Default auf "Verschlüsseln UND signieren".</p><p>Aber Fefe, du kannst doch auch nach dem Namen oder der E-Mail suchen auf dem Keyserver! Ja schon, aber jeder kann Schlüssel unter beliebigen Namen hochladen. Wenn ihr mir eine signierte Nachricht schickt, dann kriege ich genau euren Public Key vom Server, egal wie viele Fake-Keys da noch daneben liegen.</p><p>Ich weiß nicht, welcher Volldepp "nur Verschlüsseln" zum Default gemacht hat, aber das ist an der Stelle nicht zielführend.</p><p>Ich will nicht verschweigen, dass es einen Grund gibt, etwas zu verschlüsseln aber nicht zu signieren. Der Grund ist, wenn ihr ein Dissident seid und mir etwas verraten wollt, aber wenn später die Gestapo euren Laptop beschlagnahmt und den Private Key findet, dann wäre eine Signatur unter der Mail an mich auch gleichzeitig der Beweis, dass die Mail von euch kam. Ihr hättet euch sozusagen selber inkriminiert.</p><p>Wenn ihr also etwas so Brisantes leaken wollt, dass ihr einen Zugriff der Gestapo befürchten müsst, wenn das rauskommt, dann signiert nicht.</p><p>Am besten schickt ihr das dann aber auch nicht an mich, denn da hab ich auch keinen Bock drauf, dass irgendwelche Geheimdienste micht auf ihrer Liste hochpriorisieren. :-)</p><p>Für eure normalen Mails an mich gilt jedenfalls: Verschlüsseln UND signieren. Und den public key auf einen der Keyserver hochgeladen haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157f3ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157f3ef</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 12:16:49 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Weite Teile Chinas gelten als „corona-frei“ -...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.weser-kurier.de/bremen/bremen-stadt_artikel,-china-sieht-schweinshaxe-aus-bremen-als-grund-fuer-neuen-coronafall-_arid,1943285.html">Kennt ihr den schon</a>?<blockquote>Weite Teile Chinas gelten als „corona-frei“ - in der Stadt Tianjin gibt es jetzt aber einen neuen Fall. Schuld daran soll eine Schweinshaxe sein, die aus Bremen importiert wurde.</blockquote>Und wir haben die Stirn, den Amis was von Chlorhühnchen zu erzählen! (Danke, Axel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157f133</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157f133</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 12:11:25 -0000</pubDate><title>Mir schickt gerade jemand einen Link zu Trumps Spendensammelsite. Der...</title>
<description><![CDATA[ Mir schickt gerade jemand <a href="https://secure.winred.com/djt/finance-team-daily-goal">einen Link zu Trumps Spendensammelsite</a>. Der Link geht bei mir nicht, da kommt bloß ein Captcha, das Cloudflare dazwischengeschaltet hat. Wer hätte gedacht, dass Cloudflares ständiges Dauerversagen mal den Richtige trifft?<p>Jedenfalls, warum ich das blogge... der Einsender hat auch ein Zitat aus dem Kleingedruckten geschickt, das ich hier mal wiedergeben will:</p><blockquote lang="en">60% to DJTP for deposit in DJTP’s 2020 General Election Account for the retirement of general election debt (up to a maximum of $2,800/$5,000) or, if such debt has been retired or any portion of the contribution would exceed the limit to the 2020 General Election Account, for deposit in DJTP’s Recount Account (up to a maximum of $2,800/$5,000); 40% to the RNC’s Operating account (up to a maximum of $35,500/$15,000); and any additional funds to the RNC for deposit in the RNC’s Legal Proceedings account or Headquarters account (up to a maximum of $213,000/$90,000).</blockquote>Ein Conman bis zum letzten Atemzug. Die Kohle der Spende für das Bekämpfen von "Wahlbetrug" geht mitnichten in die "Bekämpfung" von "Wahlbetrug" sondern damit zahlt Onkel Donald erstmal seine Schulden ab.<p>Wobei man das ja auch positiv sehen kann. Sonst lässt Donald die Gläubiger einfach im Regen stehen. Hier mal ne Shell Company pleite gehen lassen, da mal ne Privatinsolvenz, ich glaube das ist das erste Mal, dass der überhaupt irgendwas zurückzahlen will. Oder vielleicht tut er ja auch nur so, um den Gläubigern glaubwürdig simulieren zu können, er habe alles versucht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157ee6b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157ee6b#2020-11-09 13:05:04.990743</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 11:57:41 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Cisco-Produkte?Ein Einsender schreibt mir gerade::Unis in Deutschland:...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand Cisco-Produkte?<p>Ein Einsender schreibt mir gerade::</p><blockquote>Unis in Deutschland: Oh nein, völlig überraschend noch ein Online-Semester! Schnell, wir brauchen ein robustes Videokonferenz-System, shut up and take my money *schielt zu Cisco Webex*<p>Schulen in Griechenland: Oh nein, völlig überraschend müssen wir wieder Online-Unterricht anbieten, Cisco, schafft ihr das?</p><p>Cisco: Kein Proble.. ups.</p><p>Ergebnis: WebEx in halb Europa kaputt (vermutlich wegen der plötzlichen, unerwarteten Last, oder wegen des CVEs neulich?):</p><p></p><ol><li><a href="https://www.keeptalkinggreece.com/2020/11/09/greece-online-education-crash-webex-cisco-lockdown/">In Griechenland</a>.</li><li><a href="https://twitter.com/CW_PoWi/status/1325736787730423809">In Deutschland an den Unis</a>.</li></ol><p><a href="https://twitter.com/AnAthenianToLDN/status/1325734663030272000">Störungskarte</a>.</p><p>Alternativen gibt's kurzfristig natürlich keine, aber "Cisco arbeitet an einer Lösung". Ach so, na denn wird ja alles jut.</p></blockquote>Daher fragt man für sowas ja auch Leute, die sich mit sowas auskennen.<p>Übrigens, <a href="https://www.webex.com/de/products/it_buyer.html">Lacher am Rande</a> (die Webseite lädt gerade ein bisschen langsam; warum wohl?):</p><blockquote>Cisco Webex ist eine sichere, Cloud-basierte Collaboration-Plattform</blockquote>Cloud, wir erinnern uns, machte man, damit man auf plötzliche Lastspitzen souverän reagieren kann, indem man einfach Server nachklickt. Und dass sie es wagen, nach <a href="https://tools.cisco.com/security/center/content/CiscoSecurityAdvisory/cisco-sa-webex-nbr-NOS6FQ24">dem CVE neulich</a> da noch "sicher" hinzuschreiben, das ist auch echt geil.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157e625</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157e625</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 11:24:43 -0000</pubDate><title>Falls übrigens jemand von euch diese Woche ein Zoom-Meeting hat...</title>
<description><![CDATA[ Falls übrigens jemand von euch diese Woche ein Zoom-Meeting hat und Four Seasons Landscaping als Hintergrund braucht: <a href="https://twitter.com/biscuitkitten/status/1325690894629171200">Bitte sehr</a>. In den Replies gibt es auch eines mit Trump-Podest.
]]></description></item></channel></rss>