<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 28 Aug 2022 15:20:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df5466f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df5466f</guid><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 15:16:01 -0000</pubDate><title>Old and busted: Pakistan hat eine Ausschreibung für Gaslieferungen gemacht,...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Pakistan hat eine Ausschreibung für Gaslieferungen gemacht, keiner hat sich beworben.<p>New hotness: <a href="https://www.omroepwest.nl/nieuws/4616858/niemand-wil-gas-leveren-aan-den-haag-stad-wil-ontheffing-voor-russisch-bedrijf">Den Haag hat eine Ausschreibung für Gaslieferungen gemacht</a> und keiner hat sich beworben. Sie wollen jetzt eine Ausnahmegenehmigung beantragen, dass sie weiter von Gazprom kaufen können. Zumindest für den Dezember.</p><p>Die Einschläge kommen näher! (Danke, Detlef)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df586d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df586d2</guid><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 10:40:12 -0000</pubDate><title>Endlich tut mal jemand was gegen Fake-Accounts, die Fake-News verbreiten!Das...</title>
<description><![CDATA[ Endlich tut mal jemand was gegen Fake-Accounts, die Fake-News verbreiten!<p>Das wird die Russen aber ärgern!1!! Oh, <a href="https://www.heise.de/news/Zahlreiche-gesperrte-Fake-Accounts-sozialer-Netzwerke-als-prowestlich-enttarnt-7242644.html">warte...</a></p><blockquote>die verdeckt und koordiniert versucht haben, vorwiegend im Nahen Osten und in Zentralasien prowestliche Narrative zu verbreiten.</blockquote>Wait, what?<blockquote>Ein Teil dieser Konten gehört zu einer offiziellen Kampagne der US-Regierung – der "Trans-Regional Web Initiative". </blockquote>Immerhin gibt es eine gute Nachricht an der ganzen Nummer. Der Westen ist mit seiner Propaganda ähnlich wirkungsarm wie die Russen.<blockquote>Allerdings haben die Aktivitäten der Fake-Accounts offenbar nur wenig Gehör gefunden. Die überwiegende Mehrheit der Beiträge und Tweets hätten weniger als eine Handvoll Likes oder Retweets bekommen.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df585cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df585cb</guid><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 10:36:05 -0000</pubDate><title>Ransomware nutzt stinkenden Anti-Cheat-Treiber von Genshin Impact zum Abschalten von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.trendmicro.com/en_us/research/22/h/ransomware-actor-abuses-genshin-impact-anti-cheat-driver-to-kill-antivirus.html">Ransomware nutzt stinkenden Anti-Cheat-Treiber von Genshin Impact zum Abschalten von Schlangenöl</a>.<p>Das schöne für die Ransomwarer: Der ist ordentlich signiert und gilt als "legitim", kann daher nicht einfach geblacklistet werden.</p><p>Da wächst zusammen, was zusammen gehört! (Danke, Felix)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df5e8ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df5e8ef</guid><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 08:32:49 -0000</pubDate><title>China hat gerade eine Hitzewelle von Katastrophenfilm-Ausmaßen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nzherald.co.nz/world/extreme-china-heatwave-could-lead-to-global-chaos-and-food-shortages/D3FVWMBGHJQD355FDM5R43MG4I/">China hat gerade eine Hitzewelle von Katastrophenfilm-Ausmaßen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df7bbe8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df7bbe8</guid><pubDate>Sat, 27 Aug 2022 02:02:30 -0000</pubDate><title>Was macht der Putin eigentlich mit dem ganzen Erdgas, das...</title>
<description><![CDATA[ Was macht der Putin eigentlich mit dem ganzen Erdgas, das er nicht nach Deutschland exportiert gerade?<p>Ist ja nicht so, als hätte der da große Speicher rumliegen für so eine Gelegenheit.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/nord-stream-gas-verbrennen-russland-sanktionen-flamme-gaspreis-gazprom-bbc-101.html">lässt er einfach abfackeln</a>. Ist auch nicht so einfach. Erdgas kommt ja von selbst aus dem Boden. Ist nicht wie Kohle oder Öl, wo man halt eine Förderpause einlegen kann. D.h. es gibt drei Optionen: Exportieren, abfackeln, oder direkt in die Atmosphäre pusten.</p><p>Ist alles scheiße für die Umwelt, denn beim Export wird das ja auch verbrannt und landet als CO2 in der Atmosphäre. Aber abgefackelt als CO2 ist es <a href="https://www.umweltbundesamt.de/themen/klima-energie/klimaschutz-energiepolitik-in-deutschland/treibhausgas-emissionen/die-treibhausgase">viel weniger treibhausgasig als in Methan-Form</a>.</p><p>Insofern finde ich die Empörung jetzt mal wieder echt lächerlich. Der Putin verbrennt das Gas!!1! Ja, äh, wir hätten das auch verbrannt! Was dachtet ihr denn, was wir damit gemacht hätten?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df7baca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df7baca</guid><pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:57:40 -0000</pubDate><title>Das Weiße Haus hat eine ultra-innovative Idee: Mit öffentlichen Mitteln...</title>
<description><![CDATA[ Das Weiße Haus hat eine ultra-innovative Idee: <a href="https://www.whitehouse.gov/wp-content/uploads/2022/08/08-2022-OSTP-Public-Access-Memo.pdf">Mit öffentlichen Mitteln geförderte Forschung muss ohne Paywall zugänglich sein</a>.<p>Finde ich gut. Hätte das doch nur schon früher jemand vorgeschlagen!!1!</p><p>Nächster Schritt: Keine Patente auf mit öffentlichen Mitteln geförderte Forschung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df7b9bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df7b9bd</guid><pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:54:43 -0000</pubDate><title>Endlich mal eine Sicherheitslücke, über die wir alle heiter lachen...</title>
<description><![CDATA[ Endlich mal eine Sicherheitslücke, über die wir alle heiter lachen können: <a href="https://pierrekim.github.io/blog/2022-08-24-2-byte-dos-freebsd-netbsd-telnetd-netkit-telnetd-inetutils-telnetd-kerberos-telnetd.html">Kerberos-telnetd ranzt ab, wenn man ff-fd schickt</a>.<p>Das ist offenbar bei diversen Appliances drauf. Ich hoffe mal, dass das alle abgeschaltet haben, die diese Appliances einsetzen. Ich habe jedenfalls wenig Mitleid mit Leuten, die im Jahre 2022 telnetd aktiv haben.</p><p>In diesem Sinne: Da werden die beiden Betroffenen aber sehr ungehalten sein!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df79800</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df79800</guid><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:35:58 -0000</pubDate><title>Griechenland versinkt im Sumpf eines Abhörskandals. Der Geheimdienst hat das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.politico.eu/article/mitsotakis-seeks-to-deflect-parliamentary-attacks-over-greek-spy-scandal/">Griechenland versinkt im Sumpf eines Abhörskandals</a>. Der Geheimdienst hat das Telefon des Oppositionsführers abgehört.<blockquote lang="en">In a labyrinthine case, Mitsotakis' center-right government admits that the intelligence service conducted this legal wiretapping, but is denying any involvement with what it calls separate illegal cases, in which Androulakis and journalists were bugged with spy software called Predator.</blockquote>Nein, nein, Herr Richter, das war ein völlig anderer illegaler Abhörskandal mit den Journalisten!!1!<p>OK, äh, das überzeugt jetzt noch nicht auf Anhieb, die Ausrede. Was hat er denn sonst so vorzubringen?</p><blockquote lang="en">“I'm well aware that there are interests that want weak governments, because they believe that this increases their ability to exert influence,” he said. He added that everyone should calm down because Greece's neighbors, referring to Turkey, “remain unpredictable.”</blockquote>Nichts. Er hat nichts zu seiner Verteidigung vorzubringen.<p>Oh warte, doch, eine Sache bringt er vor:</p><blockquote lang="en">Mitsotakis defended the workings of the country’s national intelligence service (EYP), saying its operations were essential to the country’s security, despite the misstep of tapping an opposition leader's phone, in what he said was a legal but "politically unacceptable" operation.</blockquote>Und das ist der eigentliche Skandal, nicht nur in Griechenland. Es war legal.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df79721</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df79721</guid><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:32:15 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Huawei-Chef schickt intern...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.theguardian.com/technology/2022/aug/25/huawei-founder-sparks-alarm-warning-painful-next-decade-ren-zhengfei-china">So schlimm</a>: Huawei-Chef schickt intern ein apokalyptisches Memo herum.<blockquote lang="en">“The next decade will be a very painful historical period, as the global economy continues to decline,” Ren said, pointing to the pandemic as well as the impact of the Ukraine war and a “continued blockade” by the US on some Chinese business.<p>“Huawei must reduce any overly optimistic expectations for the future and until 2023 or even 2025, we must make survival the most important guideline, and not only survive but survive with quality.”</p><p>[...]</p><p>“In the past, we embraced the ideal of globalisation and aspired to serve all mankind, so what is our ideal now?” wrote Ren.</p><p>“Survive and earn a little money where we can. From this point of view, we need to adjust the market structure and study what can be done and what should be abandoned.”</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df6757c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df6757c</guid><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 11:59:30 -0000</pubDate><title>Es gibt gerade eine Debatte um Paxlovid, habt ihr vielleicht...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt gerade eine Debatte um Paxlovid, habt ihr vielleicht mitgekriegt. Das ist ein Covid-Medikament, das u.a. die Bidens genommen haben, als sie erkrankt sind.<p>Das kann man auch in Deutschland verschreiben, aber <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/technologie/paxlovid-corona-medikament-freiburg-101.html">das tun Ärzte so gut wie nie</a>. Daher will <a href="https://www.tagesschau.de/inland/lauterbach-corona-paxlovid-verschreibung-101.html">Lauterbach jetzt nachhelfen</a>.</p><p>Allerdings gibt es eine aktuelle Studie, die <a href="https://eu.usatoday.com/story/news/health/2022/08/24/paxlovid-pfizer-covid-pill-benefits-adults/7889907001/">in der Altersgruppe 40-65 keine Wirkung nachweisen konnte</a>, nur bei Älteren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df98182</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df98182</guid><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 09:31:08 -0000</pubDate><title>Endlich mal eine sinnvolle Anwendung für Machine Learning: Indische Callcenter...</title>
<description><![CDATA[ Endlich mal eine sinnvolle Anwendung für Machine Learning: <a href="https://www.sfgate.com/news/article/sanas-startup-creates-american-voice-17382771.php">Indische Callcenter Weiß mit amerikanischem Akzent klingen lassen</a>!<p>Hello, here is Microsoft Support. You have virus on your PC!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df981d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df981d9</guid><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 09:29:43 -0000</pubDate><title>Q: Hey Facebook, wer ist ein Terrorist?A: Diese ehemalige Europaparlamentarierin,...</title>
<description><![CDATA[ Q: Hey Facebook, wer ist ein Terrorist?<p>A: <a href="https://twitter.com/MarietjeSchaake/status/1562515297688399873">Diese ehemalige Europaparlamentarierin, heute beim Stanford Cyber Policy Center</a> (und ausgesprochene Facebook-Kritikerin, Zufälle gibt's!)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df8579d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df8579d</guid><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 21:25:23 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Bundesregierung hat Energiesparmaßnahmen beschlossen!Was man damit erreichen...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die Bundesregierung hat <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/energie-gas-sparplan-101.html">Energiesparmaßnahmen beschlossen</a>!<p>Was man damit erreichen will? <a href="https://twitter.com/TiloJung/status/1562408155757170688">2% Einsparung</a>.</p><blockquote>Dies seien aber "ganz wichtige zwei Prozent", sagt das Wirtschaftsministerium</blockquote>Gut, dass wir das mal geklärt haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df8a1e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df8a1e9</guid><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 17:34:47 -0000</pubDate><title>Hey, kennt ihr den schon? Stadt München spart durch 9€-Ticket...</title>
<description><![CDATA[ Hey, kennt ihr den schon? <a href="https://www.abendzeitung-muenchen.de/muenchen/stadt-muenchen-spart-dank-des-9-euro-tickets-millionen-euro-ein-art-838815">Stadt München spart durch 9€-Ticket Millionen ein</a>. Weil deren Mitarbeiter ja auch ÖPNV fahren.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df89b30</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df89b30</guid><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 17:12:14 -0000</pubDate><title>Gelegentlich kommt hier eine Meldung vorbei, die so großartig ist,...</title>
<description><![CDATA[ Gelegentlich kommt hier eine Meldung vorbei, die so großartig ist, dass ich sie eigentlich komplett zitieren müsste.<p><a href="https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/Braunschweig-Strassenbahn-Irrfahrt-war-keine-Straftat,strassenbahnfahrt100.html">Hier ist so eine</a>.</p><p>Zwei Typen hatten in Braunschweig eine Straßenbahn genommen und waren nächtens damit herumgefahren, hatten sogar Fahrgäste befördert.</p><p>Die Staatsanwaltschaft hat sich das jetzt lang und sorgfältig angeguckt und wird keine Anklage erheben.</p><p>Es ist kein Diebstahl und kein Einbruch, weil das Depot keine Schranke hatte und die Bahn nicht verschlossen war. Es ist auch kein gefährlicher Eingriff in den Bahnverkehr, weil sie das nachts gemacht haben. Außerdem braucht man für das Fahren einer solchen Bahn auch keine Genehmigung, d.h. es ist auch nicht Fahren ohne Führerschein. Bleibt noch Landfriedensbruch, aber dafür sehen die nicht genug öffentliches Interesse an einer Verfolgung. Kam ja niemand zu Schaden und sie haben ja sogar Leute befördert.</p><p>Sie könnten jetzt noch, festhalten, wegen "unberechtigter Personenbeförderung" vorgehen, was aber nur eine Ordnungswidrigkeit ist. Immerhin aber bis zu 20.000€ Strafe.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df8e486</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df8e486</guid><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 13:15:04 -0000</pubDate><title>Der Präsident von Belarus gratuliert der Ukraine zum Unabhängigkeitstag.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://euroweeklynews.com/2022/08/24/president-of-belarus-causes-controversy-after-congratulating-ukraine-on-independence-day/">Der Präsident von Belarus gratuliert der Ukraine zum Unabhängigkeitstag</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df8c651</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df8c651</guid><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 11:07:59 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Deutschland sucht wieder...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/aushilfen-flughaefen-101.html">Deutschland sucht wieder händeringend nach türkischen Gastarbeitern</a>.<blockquote>Der Arbeitgeberverband der Bodenabfertigungsdienstleister im Luftverkehr (ABL) hatte die Bundesagentur für Arbeit ursprünglich um die erleichterte Einreise von 2000 türkischen Arbeitskräften gebeten.</blockquote>Anträge gestellt haben 140, ein Visum bekommen haben 32.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfb3353</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfb3353#2022-08-24 12:45:03.088164</guid><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 09:46:53 -0000</pubDate><title>Kann mir mal ein Finnland-Kenner erklären, was da gerade abgeht?...</title>
<description><![CDATA[ Kann mir mal ein Finnland-Kenner erklären, was da gerade abgeht? Ich hielt die immer für ein zivilisiertes Völkchen, aber was die Premierministerin da gerade für eine Hexenjagd erlebt, das geht ja mal gar nicht.<p>Mich schockiert besonders, dass die das für wichtig genug erachtete, dann wirklich einen Drogentest zu machen. Das hat die Vorwürfe erst aufgewertet zu etwas, auf das man reagiert. Das wird sie nicht gemacht haben, wenn das nicht nötig gewesen wäre.</p><p>Was zur Hölle ist denn mit den Finnen los? Die haben die einzige coole Regierungschefin in Europa! Wollen die lieber eine Rentnerverwaltung haben wie wir hier? Eine Frau Merkel?! Vielleicht einen Macron, der ihnen ins Gesicht lügt und sie langsam kaputt-durchneoliberalisiert? Oder wie wäre es mit einem Draghi, der offensichtlich mit der Lage überfordert ist!</p><p>Finnland hat <a href="https://www.science.org/content/article/finland-built-tomb-store-nuclear-waste-can-it-survive-100000-years">als einziges Land ein nukleares Endlager</a>. Finnland hat in der Ukraine-Situation als praktisches einziges Land schnell und souverän reagiert. Finnland hat ein Single-Payer Gesundheitssystem mit einer Kundenzufriedenheit in den Top 5 der Welt. Finnland ist das zufriedenste Land der Welt. Finnland hat das beste Schulsystem der Welt.</p><p>Und jetzt kacken die die Premierministerin an, weil die bei einer Party teilgenommen hat?!</p><p>Besonders <a href="https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/panorama/party-in-der-praesidenten-residenz-finnische-ministerpraesidentin-entschuldigt-sich-fuer-oben-ohne-foto-ihrer-freundinnen/28618210.html">ärgert mich die aktuelle Eskalation</a>. Ein paar Freundinnen von ihr waren zu Besuch und haben dort Oben-Ohne-Bilder von sich gemacht und bei Tiktok hochgeladen. Der Absatz hier macht mir echt Bluthochdruck dabei:</p><blockquote>In einem Leitartikel in der einflussreichsten Zeitung des Landes, Helsingin Sanomat, wurde am Dienstag kritisiert, Marin habe anscheinend „die Kontrolle verloren“. Es bestehe das Risiko, dass weitere Menschen Bilder aus ihrem Privatleben veröffentlichen könnten.</blockquote>Nota bene: Sie war nicht auf dem Foto drauf. What the FUCK?!<p>Ist das der Karma-Ausgleich? Die Sache, die in Finnland Scheiße ist, als Ausgleich dafür, dass der Rest gut ist? Die Presse?</p><p>"Es bestehe Gefahr, dass weitere Menschen Fotos aus ihrem Privatleben veröffentlichen könnten". Ja, äh, das nennt man Freiheit. Leute <i>dürfen</i> Fotos aus ihrem Privatleben veröffentlichen! Das soll so!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schickt <a href="https://www.youtube.com/watch?v=LR9N3NOutaQ">noch diesen schönen Clip</a> :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfbc7b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfbc7b4#2022-08-23 23:50:02.316163</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 16:59:22 -0000</pubDate><title>Wenn ihr schon immer mal wissen wolltet, wie schlimm es...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr schon immer mal wissen wolltet, <i>wie schlimm</i> es bei Twitter intern zugeht, dann habt ihr jetzt eine gute Gelegenheit.<p>Twitter hatte vor einer Weile einen Trophäen-Hacker als Security-Chef eingestellt, nicht ahnend, dass sie einen von vielleicht Dreien oder Vieren in den USA erwischt haben, bei denen im Notfall Reste von Rückgrat und Gewissen nachweisbar sind. Mudge, ehemals von The L0pht.</p><p>Der kommt übrigens ganz schön rum und war auch ne Weile bei DARPA für IT-Security-Forschung zuständig, ging dann zu Google und 2020 hat ihn Twitter eingestellt. Die hätten den vielleicht vorher mal googeln sollen.</p><p>Mudge hat natürlich erstmal alles by the book gemacht und die Probleme intern anzusprechen und zu eskalieren versucht. Der Dank dafür war, dass Twitter ihn im Januar rausgeschmissen hat, angeblich weil sie mit seiner Leistung unzufrieden waren. Gut, dann hat er nichts mehr zu verlieren und <a href="https://edition.cnn.com/2022/08/23/tech/twitter-whistleblower-peiter-zatko-security/index.html">packt jetzt als Whistleblower aus</a>, was er so gesehen hat.</p><p>Ich finde nichts davon sonderlich überraschend. Intern sind viel zu viele eigentlich privilegierte Schalter und Hebel für Gott und die Welt zugreifbar, sensible Informationen werden nicht sauber geschützt, gelöschte Daten sind häufig gar nicht wirklich gelöscht, etc.</p><p>Was das jetzt ein bisschen unangenehm für Twitter macht, ist dass Twitter jahrelang den Aufsichtsbehörden ins Gesicht gelogen hat, wie geil sie das alles ordentlich im Griff haben.</p><p>Auch gerade ganz aktuell (der zentrale Zankpunkt zwischen Twitter und Elon Musk): Er meint, Twitter könne gar nicht sagen, wie viele ihrer Accounts Bots sind, und hätten auch gar keinen Grund das herauszufinden. Sie hatten öffentlich aber nicht nur behauptet, sie wüssten das, sie haben Elon Musk gegenüber auch eine Zahl genannt, die dieser bezweifelt und damit seinen Rückzug vom Übernahmeangebot begründet hat. Das ist aber Zufall, sagt ein Vertreter der Whistleblower-Vereinigung, die ihn jetzt begleitet. Seine Whistleblowing-Vorbereitungen laufen schon länger als das Musk-Übernahmeangebot. Aber so einem geschenkten Gaul schaut Musk natürlich nicht ins Maul jetzt :-)</p><p>Glaubt übrigens kein Wort von Twitters Gefasel, er sei ein ineffektiver Chef gewesen. Mudge hat bei DARPA so gerockt, dass an seinen Führungsfähigkeiten kein Zweifel besteht.</p><blockquote lang="en">Some of Zatko's most damning claims spring from his apparently tense relationship with Parag Agrawal, the company's former chief technology officer who was made CEO after Jack Dorsey stepped down last November. According to the disclosure, Agrawal and his lieutenants repeatedly discouraged Zatko from providing a full accounting of Twitter's security problems to the company's board of directors. The company's executive team allegedly instructed Zatko to provide an oral report of his initial findings on the company's security condition to the board rather than a detailed written account, ordered Zatko to knowingly present cherry-picked and misrepresented data to create the false perception of progress on urgent cybersecurity issues, and went behind Zatko's back to have a third-party consulting firm's report scrubbed to hide the true extent of the company's problems.</blockquote>Dieser Umgang mit Security-Problemen ist meiner Beobachtung nach leider nicht ungewöhnlich für die IT-Industrie. Man kehrt alles unter den Teppich, bis einem der Chinaböller in der Hand explodiert. Dann faselt man was von "wir nehmen das sehr ernst" und "krimineller Energie" und besonders heimtückischen Angreifern und dass man die Polizei eingeschaltet habe und jetzt wegen laufendem Verfahren nichts sagen könne.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfbc3ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfbc3ed</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 16:41:23 -0000</pubDate><title>Christian Lindner erklärt überraschend der Parteibasis und den Wählern den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.finanzen.net/nachricht/aktien/kampf-gegen-geldwaesche-lindner-plant-bundesfinanzkriminalamt-11651070">Christian Lindner erklärt überraschend der Parteibasis und den Wählern den Krieg</a>.<blockquote>Die neue Institution […] wird nach Lindners Vorstellungen auf drei Säulen ruhen. Die erste, ein ebenfalls neu zu gründendes Bundesfinanzkriminalamt, besteht aus einem eigenständigen Fahndungsbereich.<p>Die zweite Säule soll die bereits bestehenden Zentralstelle für Finanztransaktionsuntersuchungen (FIU) bilden. […]</p><p>Drittes Standbein schließlich wird eine koordinierende Zentralstelle für die Aufsicht über den Nichtfinanzsektor sein. Darunter fallen zum Beispiel die Immobilienwirtschaft und die Glücksspielbranche.</p></blockquote>~Gut, das könnte am Ende vielleicht auch ein paar CDU-Wähler als Beifang einknasten. Ich begrüße diesen Vorstoß ausdrücklich. Freut mich auch, dass die FDP sich endlich von ihrer Deregulierungs-Ideologie befreit. Die Basis und Wähler der Partei gehören schon länger mal in den Knast, wenn ihr mich fragt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfa761c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfa761c</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 11:15:14 -0000</pubDate><title>Old and busted: Übergewinnsteuer auf Energiespekulanten.New hotness: Übergewinnsteuer auf Nahrungsmittelspekulanten.He...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Übergewinnsteuer auf Energiespekulanten.<p>New hotness: <a href="https://www.theguardian.com/environment/2022/aug/23/record-profits-grain-firms-food-crisis-calls-windfall-tax">Übergewinnsteuer auf Nahrungsmittelspekulanten</a>.</p><p></p><blockquote lang="en">He said this year’s food price surge happened despite what are thought to be abundant global grain reserves, but there was insufficient transparency from the companies to show how much grain they hold and no way to force them to release stocks in a timely way.</blockquote>Finde ich alles super. Am besten gleich noch was gegen Immobilienspekulanten tun. Und gegen Scalper.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfa76bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfa76bf</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 11:13:37 -0000</pubDate><title>Das James Webb Space Telescope hat ein paar wirklich sehenswerte...</title>
<description><![CDATA[ Das James Webb Space Telescope hat <a href="https://blogs.nasa.gov/webb/2022/08/22/webbs-jupiter-images-showcase-auroras-hazes/">ein paar wirklich sehenswerte Bilder von Jupiter</a> gemacht. Man sieht beide Polarlichter und sogar die Ringe.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfa4b64</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfa4b64</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 08:11:38 -0000</pubDate><title>Was ist die dämlichste Inkompetenz in Sachen Verschlüsselung, von der...</title>
<description><![CDATA[ Was ist die dämlichste Inkompetenz in Sachen Verschlüsselung, von der ihr je gehört habt?<p>Ich glaube, <a href="https://www.theregister.com/2022/08/17/software_developer_cracks_hyundai_encryption/">Hyundai hat da gerade die neue Referenz gesetzt</a>.</p><blockquote lang="en">A developer says it was possible to run their own software on the car infotainment hardware after discovering the vehicle's manufacturer had secured its system using keys that were not only publicly known but had been lifted from programming examples.</blockquote>Ja, richtig gelesen! Die haben mit Schlüsseln aus Programmierbeispielen "verschlüsselt"!<p>Und nicht nur das. Sie haben die Keys auch noch auf ihre Webseite hochgeladen.</p><blockquote lang="en">As luck would have it, "greenluigi1" found on Mobis's website a Linux setup script that created a suitable ZIP file for performing a system update.<p>The script included the necessary ZIP password for the system update archives, along with an AES symmetric Cipher-Block-Chaining (CBC) encryption key (a single key rather than an RSA asymmetric public/private key pair) and the IV (initialization vector) value to encrypt the firmware images.</p></blockquote>Gut, aber das hatten wir ja schon häufiger, dass Leute ihre Keys bei Github und co hochluden.<p>Zurück zu den Keys, wo die herkamen.</p><blockquote lang="en">"Turns out the [AES] encryption key in that script is the first AES 128-bit CBC example key listed in the NIST document SP800-38A [PDF]".</blockquote>Ja gut, wenn die das ZIP-Passwort und den AES-Key öffentlich zugänglich haben, vielleicht ist dann auch der RSA-Schlüssel öffentlich!<blockquote lang="en">Luck held out, in a way. "Greenluigi1" found within the firmware image the RSA public key used by the updater, and searched online for a portion of that key. The search results pointed to a common public key that shows up in online tutorials like "RSA Encryption &amp; Decryption Example with OpenSSL in C."<p>That tutorial and other projects implementing OpenSSL include within their source code that public key and the corresponding RSA private key.</p></blockquote>Und das, meine Damen und Herren, ist ein neuer Rekord. So viel geballte Inkompetenz habe ich persönlich noch nie gesehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd1fab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd1fab</guid><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 19:56:37 -0000</pubDate><title>Nach dem 9€-Ticket werden erstmal flächendeckend die ÖPNV-Preise kräftig erhöht....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/neun-euro-ticket-oepnv-nahverkehr-verkehr-fahrpreise-oeffentliche-verkehrsmittel-energiepreise-101.html">Nach dem 9€-Ticket werden erstmal flächendeckend die ÖPNV-Preise kräftig erhöht</a>. Begründung:<blockquote>Hohe Preise für Strom und Diesel belasten viele Verkehrsunternehmen und dürften in zahlreichen Fällen auf die Fahrpreise durchschlagen.</blockquote>Ach. Für Strom und Diesel, sagt ihr? Ich dachte, <a href="https://sbahn.berlin/das-unternehmen/unternehmensprofil/umweltschutz/">die S-Bahn fährt mit Ökostrom</a>? Und <a href="https://unternehmen.bvg.de/umweltschutz/">der Strom für die U-Bahnen</a> ist auch öko?<p>Und für die Busse wollten sie auf Elektro umsteigen und haben als Überbrückungstechnologie Bioerdgasbusse ausgerollt?</p><p>War das alles bloß Presse-Blablah?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd7ab4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd7ab4</guid><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 17:18:34 -0000</pubDate><title>Yeah! Endlich wieder Distanzunterricht in Berlin!Wie? Nein, nicht wegen Covid....</title>
<description><![CDATA[ Yeah! Endlich wieder <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/08/schimmel-anna-lindh-schule-berlin-wedding-geschlossen-homeschooling.html">Distanzunterricht in Berlin</a>!<p>Wie? Nein, nicht wegen Covid. Weil die Schule voller Schimmel ist.</p><blockquote>Wegen ausgebliebener Sanierungen dringt derzeit bei Regen Wasser in das Gebäude ein. Ein Teil des Schulgebäudes war bereits wegen Schimmelbefalls unbenutzbar. Nun werden aber Ausweichlösungen für alle 750 Schüler erforderlich sein. Vorgesehen ist, dass etwa Erst- und Zweitklässler in Containern unterrichtet werden. Auch sei Homeschooling dann nötig, teilte der Bezirk weiter mit.</blockquote>Ja, äh, wieso sind denn die Sanierungen ausgeblieben? (Danke, Martin)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd79cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd79cb</guid><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 17:12:53 -0000</pubDate><title>Winnetou wird gecancelt.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zeit.de/kultur/2022-08/winnetou-buch-verlag-ravensburger-auslieferung">Winnetou wird gecancelt</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd749f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd749f#2022-08-22 20:25:02.741975</guid><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 16:52:17 -0000</pubDate><title>Mann Mann Mann, dieser rbb-Skandal eskaliert ja in einem atemberaubenden...</title>
<description><![CDATA[ Mann Mann Mann, dieser rbb-Skandal eskaliert ja in einem atemberaubenden Tempo.<p>Erst hieß es, die ARD-Chefin Schlesinger (kommt gerade vom rbb) habe Skandale am Bein.</p><p>Was mit Vorteilsnahme, Untreue, unangemessen fettes Gehalt plus intransparente Bonusausschüttungen, man raunte sogar was von Vetternwirtschaft, dicker Dienstwagen natürlich auch.</p><p>Klang aber alles nicht anders als man es überall in der Wirtschaft erwarten würde. Umso bemerkenswerter, dass die ARD da Handlungsbedarf sah und auch noch an die Öffentlichkeit ging damit.</p><p>Dann explodierte das plötzlich innerhalb des rbb, als habe jemand ne Weltkriegsbombe gefunden.</p><p>Die erste Meldung war, dass der rbb den ARD-Vorsitz niederlegt. Das ist ziemlich einmalig, glaube ich. Dann trat sie als rbb-Intendantin zurück. Dann ermittelte plötzlich die Staatsanwaltschaft.</p><p>Das ist auch eher selten, dass sich eine Staatsanwaltschaft in die Nähe einer Verletzung der Pressefreiheit begibt. Die werden da also etwas gewusst haben, nehme ich an, was noch nicht öffentlich war.</p><p>Jedenfalls ging es dann Schlag auf Schlag weiter. Die ARD sprach von nötigen Reformen (das ist ein heißes Eisen, das man nur im Notfall rausholt). Dann hieß es, der rbb-Rundfunkrat will sie sofort von ihrem Amt abberufen. Normalerweise wartet man ein paar Tage, bis die Betroffene von sich aus aus gesundheitlichen Gründen zurücktritt. Da war der Rundfunkrat in Not, wenn sie von sich aus den Rauswurf verkündet haben. Am nächsten Tag haben sie das dann gemacht.</p><p>Dann hat sich sogar der Landtag mit der Sache befasst. Das ist mal ziemlich krass, denn die Medienanstalten sollen natürlich gerade unabhängig sein von der Politik. Das ist ja gerade die Idee der ganzen Konstruktion.</p><p>Dann kam auch noch raus, dass der rbb gelogen hatte, als er behauptete, es gäbe gar keine Boni. Daraufhin trat die rbb-Rundfunkratsvorsitzende zurück.</p><p>Jetzt hat auch noch die ARD der rbb-Spitze das Vertrauen entzogen. Man traue ihnen nicht zu, die Sache aufzuklären. Wow. Was für ein Paukenschlag.</p><p>Gestern gab es dann auch noch Rücktrittsforderungen gegen die ganze rbb-Spitze, klar.</p><p>Und jetzt der aktuelle Höhepunkt: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/entlassung-schlesinger-rbb-101.html">Fristlose Kündigung</a>. Keine Abfindung, keine Ruhegeldzahlungen. Sie soll nicht mal kommissarisch weiterarbeiten, bis der Nachfolger feststeht, sondern ein Interimsintendant soll eingesetzt werden.</p><p>Das ist eine Kette von bemerkenswerten Explosionen. Wie krass muss denn da die Aktenlage sein, dass praktisch bei jeder Entscheidung die nukleare Option gewählt wird? Weia!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd6f43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd6f43#2022-08-22 19:15:02.741919</guid><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 16:32:29 -0000</pubDate><title>Freitag hatte ich hier die Meldung, dass die Kohle von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c0106db">Freitag</a> hatte ich hier die Meldung, dass die Kohle von der Gasumlage an russische Oligarchen und Unternehmen geht, die gerade erst für eine Übergewinnsteuer im Gespräch waren.<p>Jetzt hat <a href="https://twitter.com/TiloJung/status/1561700624085012480">Tilo Jung das mal angesprochen</a>, und bekam nicht etwa die Antwort, die ihr vielleicht erwartet habt: Hups, bedauerliches Missverständnis. Selbstverständlich lehnen wir Anträge von solchen Firmen alle ab.</p><p>Nein. Ich zitiere mal in Gänze:</p><blockquote>Welche Voraussetzungen muss ein Energie-Unternehmen eigentlich erfüllen, um die #Gasumlage zu nutzen? "Eine drohende Insolvenz gehört nicht dazu", erklärte heute Habecks Wirtschaftsministerium. "Wir stehen auf dem Standpunkt, dass ein Unternehmen auch Gewinne machen muss"</blockquote>Na da muss ja jemand immer artig Schmierg..., äh, edelmütige Parteispenden gezahlt haben!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd6e54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd6e54</guid><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 16:27:54 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Voraussichtlich ab Ende nächster...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.aero.de/news-43351/BER-vergibt-Slots-an-Kontrollspuren.html">So schlimm</a>:<blockquote>Voraussichtlich ab Ende nächster Woche sollen Passagiere kostenlos Zeitfenster für die Sicherheitskontrolle vor ihrem Flug buchen können.</blockquote>Es geht um BER.<p>Ja gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Nach Covid sind da wahrscheinlich einfach viel mehr Urlauber geflogen als die geplant hatten. Die sind bestimmt einfach überwältigt worden von dem Andrang und machen jetzt temporär grotesk anmutende Notfall-Maßnahmen.</p><p>Tja, äh, wie soll ich es sagen ...</p><blockquote>In den Berliner Sommerferien haben 2,99 Millionen Fluggäste den Hauptstadtflughafen BER genutzt. [...] Sie entspreche fast genau den Erwartungen von bis zu drei Millionen Fluggästen.</blockquote>Nee. Die waren nicht überrascht von dem Andrang. Die waren einfach nur inkompetent.<p>Oh und achtet auf das "kostenlos" im oberen Zitatblock. Dass sie das so betonen sagt mir, dass sie schon Pläne für eine Bearbeitsgebühr in der Schublade haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd80b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd80b2</guid><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 08:38:04 -0000</pubDate><title>Ich habe mich in meinen Vorträgen schon häufiger negativ über...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe mich in meinen Vorträgen schon häufiger negativ über Bug Bounty-Programme geäußert. Meiner Erfahrung nach kommen darüber keine sinnvollen Bugs rein, nur so lauter XSS-Scheiß, den man trivial selber hätte finden können. Im Allgemeinen sogar automatisiert.<p>Oder so "ihr liefert eine veraltete libpng aus". Wer das nicht selber merkt, sollte keine Produkte am Markt haben. Aus meiner Sicht.</p><p>Wieso machen das dann so viele Hersteller, wenn sich das nicht lohnt? Dafür haben <a href="https://www.modzero.com/modlog/archives/2022/08/22/ridiculous_vulnerability_disclosure_process_with_crowdstrike_falcon_sensor/index.html">meine geschätzten Kollegen bei modzero einen Datenpunkt</a>: Hersteller verknüpfen ihre Bug-Bounty-Programme mit Vertragsklauseln, die zum Schweigen verpflichten. In krassen Fällen wie hier bei Crowdstrike führt das dazu, dass es kein einziges CVE gegen die gibt. Nicht weil deren Produkte so toll wären, sondern weil sie alle Bugmelder in ihre Bug-Bounty-Verträge reinzudrücken versuchen, und offenbar war modzero der erste Gegenüber mit sowas wie Rückgrat und Integrität, der die damit abblitzen ließ.</p><p>Immerhin kriegen wir jetzt eine wunderbare Timeline, in der wir sehen können, wie verzweifelt Crowdstrike versucht hat, modzero unter NDA zu kriegen. Das hat schon fast was von Slapstick.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dff3f23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dff3f23</guid><pubDate>Sun, 21 Aug 2022 09:50:53 -0000</pubDate><title>Gestern gab es in Teilen Deutschlands starken Regenfall. In Dortmund...</title>
<description><![CDATA[ Gestern gab es in Teilen Deutschlands starken Regenfall. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=AvGaQU29Zrw">In Dortmund ist Wasser ins Stellwerk gelaufen</a>, woraufhin gestern alle Züge ausfielen. <a href="https://www.waz.de/staedte/dortmund/dortmund-hbf-kann-aktuell-nicht-angefahren-werden-id236206747.html">Jetzt ist es wieder repariert</a> und die Züge fahren wieder.<p>Ich weiß nicht, ob ihr schonmal gesehen habt, wie das aussieht, wenn Wasser in ein Gebäude läuft. Was das für Schäden sind. Ich bin ziemlich beeindruckt, dass die Bahn das so schnell beheben konnte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c010d78</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c010d78</guid><pubDate>Fri, 19 Aug 2022 17:51:34 -0000</pubDate><title>Der Gülletsunami geht noch weiter. Nächste Meldung: Gazprom Germania, verstaatlicht...</title>
<description><![CDATA[ Der Gülletsunami geht noch weiter. Nächste Meldung: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/germania-finanzbedarf-103.html">Gazprom Germania, verstaatlicht und bereits mit 10 Milliarden alimentiert, braucht mehr Kredite</a>.<p>Wartet, das war es immer noch nicht.</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/milliardenhilfe-energieintensive-unternehmen-101.html">Die Bundesregierung will "energieintensive Unternehmen" mit bis zu 27,5 Milliarden Euro unterstützen</a>.</p><p>Das sind die gleichen Leute, die das 9€-Ticket (Kosten: ~2,5 Milliarden) keinesfalls verlängern konnten.</p><p>Ich fände ja geil, wenn es jetzt eine Klagewelle gibt. Nein, Stromversorger, ich habe den Öko-Tarif gebucht. Ich akzeptiere keine Preissteigerung wegen Erdgas-Kram.</p><p>Wer übrigens gute Laune braucht, dem empfehle ich eine Bahnfahrt durch Schleswig-Holstein. Wo keine Windfarm steht, steht eine Solarfarm. Ich vermute mal, dass wir bald noch viel mehr Solarpanels sehen werden, denn die rentieren sich jetzt auch rein für den Eigenbedarf ohne Subventionen und Einspeisung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0106db</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0106db#2022-08-19 19:25:02.592306</guid><pubDate>Fri, 19 Aug 2022 17:19:01 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal raten müsstet, wo die Kohle von der...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal raten müsstet, wo die Kohle von der Gasumlage rauskommt ... was hättet ihr da getippt?<p><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/gasumlage-gasimporteure-uniper-energiekonzerne-rwe-shell-101.html">Kommt ihr NIE drauf</a>!</p><blockquote>... sind es vor allem ausländische Energieunternehmen, die auf der Liste stehen. So sollen angeblich der österreichische Öl- und Gaskonzern OMV, das schweizerische Energiehandelsunternehmen Axpo sowie der niederländisch-schweizerische Rohstoffhändler Vitol und sein Schweizer Wettbewerber Gunvor die Gasumlage beantragt haben.</blockquote>Ja aber Fefe, sind das nicht die Profiteure? Die, die die Milliardengewinne raustragen gerade?<p>Genau!</p><blockquote>Sollten diese Firmen die Gasumlage erhalten, wäre das politisch heikel. Denn gerade die ausländischen Energieunternehmen profitieren derzeit von den hohen Öl-, Gas- und Strompreisen. Sie haben im ersten Halbjahr ihren Gewinn zum Teil um bis zu 200 Prozent steigern können.</blockquote>Wow. Das könnte man ja nur toppen, wenn man die Kohle an russische Oligarchen ausschütten würde!!1!<blockquote>Zudem wurde der Handelskonzern Gunvor jahrelang vom inzwischen sanktionierten russischen Oligarch Gennadi Timtschenko kontrolliert. Er hatte das Unternehmen gegründet.</blockquote>Wartet. Geht noch weiter. Auch die vier deutschen Antragsteller sind nicht gerade von der Obdachlosigkeit bedroht. Lest selbst.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0179ee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0179ee</guid><pubDate>Fri, 19 Aug 2022 16:24:16 -0000</pubDate><title>Die Details zum rbb-Skandal sind recht hocharomatisch.Mit einem Vorurteil räumt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/rbb-vetternwirtschaft-immer-bizarrer-fuehrungskraefte-sind-miteinander-verheiratet-li.258246">Die Details zum rbb-Skandal</a> sind recht hocharomatisch.<p>Mit einem Vorurteil räumt das jedenfalls auf: Dass das alles weniger korrupt und von Gier und Geiz getrieben wird, wenn man Frauen ranlässt.</p><p>Klarer Fall von "und führe uns nicht in Versuchung".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c016b58</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c016b58</guid><pubDate>Fri, 19 Aug 2022 15:25:58 -0000</pubDate><title>Konsistent ist die Regierung ja wenigstens. Kaufen der Bundespolizei 44...</title>
<description><![CDATA[ Konsistent ist die Regierung ja wenigstens. <a href="/?ts=9c01a878">Kaufen der Bundespolizei 44 Hubschrauber</a>, lügen uns was von "ist für Brandlöschung" ins Gesicht, und <a href="https://www.merkur.de/wirtschaft/verdi-kritik-an-geplanten-einsparungen-beim-katastrophenschutz-etat-91728500.html">kürzen gleichzeitig Katastrophenschutz und THW zusammen</a>. Ja super! Ist ja auch nicht so, als führte unsere verkackte Politik nicht gerade zu immer mehr Katastrophen! (Danke, Florian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c01b244</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c01b244</guid><pubDate>Fri, 19 Aug 2022 11:23:06 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was sie gerade herausgefunden haben!Entwicklerinnen und...</title>
<description><![CDATA[ Ihr <i>ahnt</i> ja nicht, was sie <a href="https://www.heise.de/news/Softwareentwickler-verbringen-ein-Drittel-ihrer-Arbeitszeit-in-Meetings-7236712.html">gerade herausgefunden haben</a>!<blockquote>Entwicklerinnen und Entwickler verbringen laut einer Studie des Zeitplanungssoftware-Anbieters Clockwise rund ein Drittel ihrer Arbeitszeit in Meetings.</blockquote>NEIN!!!<p>Aber aber aber Fefe, ist das nicht furchtbar ineffizient und schlecht für die Konzentration?</p><p>Gut, dass ihr gefragt habt!</p><blockquote>Mit der Größe einer Firma sowie mit einer höheren Rolle nehme die Zeit der Meetings zu – allerdings arbeiteten Entwickler schneller und effizienter, wenn sie sich über längere Zeit ohne Unterbrechung konzentrieren könnten.</blockquote>Und alle so: NEIN! DOCH!! OOOOOH!<p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden. In einer Reihe von Meetings einer Arbeitsgruppe.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c01a878</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c01a878</guid><pubDate>Fri, 19 Aug 2022 10:40:38 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:Die Bundespolizei soll nach SPIEGEL-Informationen bis zu 44...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/panorama/waldbrandbekaempfung-bundespolizei-soll-fuer-1-5-milliarden-euro-neue-hubschrauber-bekommen-a-2c6a9fcb-38e8-4e78-b19f-83611f15b6b7">Lacher des Tages</a>:<blockquote>Die Bundespolizei soll nach SPIEGEL-Informationen bis zu 44 neue Transporthubschrauber bekommen. Sie können 3000 Liter Wasser aufnehmen und so besser beim Löschen von Waldbränden aus der Luft helfen.</blockquote>Ah, verstehe. Die Kernkompetenz der Bundespolizei: Löschen von Wandbränden.<blockquote>Zwar sei die Bekämpfung von Waldbränden nicht die Hauptaufgabe der Bundespolizei-Hubschrauber, »aber eine wichtige Unterstützung gegenüber den Ländern«, betonte Faeser.</blockquote>Oh? Ach. Ach was. Ist sie nicht?<p>Wieso lügt ihr uns dann hier so dreist ins Gesicht?</p><p>Und hey, wem sonst hätte man die geben sollen. Der Feuerwehr?! Dem THW? Der Bundeswehr?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c009415</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c009415</guid><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 15:03:39 -0000</pubDate><title>Na, wer hatte den hier auf seiner Bingokarte?Bereits in der...</title>
<description><![CDATA[ Na, wer hatte <a href="https://www.ndr.de/Erste-Klassen-im-Distanzunterricht-Corona-verschaerft-Lehrermangel,schule3122.html">den hier</a> auf seiner Bingokarte?<blockquote>Bereits in der ersten Schulwoche nach den Sommerferien müssen die ersten Schüler in Mecklenburg-Vorpommern in den Distanzunterricht.</blockquote>Ihr denkt euch jetzt bestimmt: Oh, schon wieder so hohe Inzidenzen?<p>Nein, keine Sorge, das ist es nicht. Misst doch keiner mehr. Wo sollen da die Inzidenzen herkommen. Nein, der Grund ist ... Lehrermangel.</p><blockquote>Corona-bedingt und wegen möglicherweise anderer Krankmeldungen fallen so viele Lehrer aus, dass an 16 Schulen nur noch eingeschränkter Unterricht möglich ist.</blockquote>NEIN! DOCH!! OOOOOH!!!!<p>In Berlin gehen die Sommerferien noch diese Woche. Ich bin mal gespannt, wie viele Lehrer da einfach nicht wiederkommen. In den Restaurants und Theatern ist das passiert. Wieso nicht auch an den Schulen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c00eb55</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c00eb55</guid><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 12:07:39 -0000</pubDate><title>Scholz hat einen brillanten Plan für die Gasumlage!Die Bundesregierung will...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/gasumlage-scholz-101.html">Scholz hat einen brillanten Plan</a> für die Gasumlage!<blockquote>Die Bundesregierung will den Mehrwertsteuersatz auf Gas senken: Die Steuer werde befristet von 19 auf sieben Prozent fallen, sagte Kanzler Scholz. So würden Verbraucher insgesamt stärker entlastet als durch die Gasumlage belastet.</blockquote>Ja wie, Moment, was? Stärker entlastet als durch die Gasumlage belastet? Wieso machen wir dann überhaupt die Gasumlage? Wat?<p>Schlimmer noch: Was glaubt der denn, wer die ausfallenden Mehrwertsteuereinnahmen anderweitig einzahlen muss? Das sind doch auch die Verbraucher am Ende!</p><p>Ich komm mir echt nur noch verarscht vor gerade von der Politik.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c00e78c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c00e78c#2022-08-18 13:55:02.328849</guid><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 11:49:38 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Im Juli wurde mehr Strom aus...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.tagesspiegel.de/28608598.html">Im Juli wurde mehr Strom aus Gas produziert als im Vorjahr</a>. Ach. Ach was. Ich dachte wir sparen hier alle heldenhaft?<p>Ihr werdet schon ahnen, wo die Story hingeht.</p><blockquote>Der Branchenverband Zukunft Gas vermutet als Grund für das aktuelle Plus eine stark erhöhte Stromnachfrage aus Frankreich, wo derzeit zahlreiche Atomkraftwerke nicht am Netz sind, sowie aus der Schweiz, wo derzeit wegen der Dürre nicht so viel Strom aus Wasserkraft produziert werden kann.</blockquote>Ihr spart also nicht für euch selbst im Winter. Nein. Ihr spart für die Profite der Energieunternehmen.<p>Ich weiß ja nicht, wie das bei euch ist, aber mein Stromversorger hat mir gerade einen Brief geschrieben, der mir Mitleidstränen in die Augen getrieben hat. Sie müssen den Strompreis deutlich erhöhen, weil sie sonst von der Obdachlosigkeit bedroht sind. Lange empfand ich nicht mehr so viel Mitgefühl, sage ich euch.</p><p>Ja gut, aber von wieviel reden wir denn hier konkret?</p><blockquote>Bereits im zweiten Quartal habe sich der Stromexport aus Deutschland nach Frankreich gegenüber dem Vorjahr fast versechsfacht. Beim Export in die Schweiz betrug der Anstieg sogar mehr als das Sechsfache.</blockquote> (Danke, Ralf)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c00dec7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c00dec7#2022-08-18 17:45:01.786701</guid><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 11:10:17 -0000</pubDate><title>Der Nordmole-Leuchtturm, ein Wahrzeichen von Bremerhaven, droht einzustürzen.Update: Hat das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/region/bremen/id_100040874/bremerhaven-nordmole-sackt-ab-leuchtturm-sturz-droht.html">Der Nordmole-Leuchtturm, ein Wahrzeichen von Bremerhaven, droht einzustürzen</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/oldenburg_ostfriesland/Bremerhaven-Niedrigwasser-vorueber-Leuchtturm-steht-noch,nordmole100.html">Hat das Niedrigwasser überlebt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c033ce0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c033ce0</guid><pubDate>Thu, 18 Aug 2022 08:45:50 -0000</pubDate><title>Regierungen müssen manchmal schwierige Abwägungen treffen. Hier zum Beispiel die...</title>
<description><![CDATA[ Regierungen müssen manchmal schwierige Abwägungen treffen. <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/aug/17/japan-government-launches-competition-to-get-people-drinking-alcohol-drinks-tax-revenue">Hier zum Beispiel die japanische Regierung</a>:<blockquote lang="en">The Japanese government has launched a nationwide competition calling for ideas to encourage people to drink more alcohol after a change in attitudes among the young resulted in a slide in tax revenues.</blockquote>Wait, what?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c03d163</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c03d163#2022-08-17 18:20:02.326929</guid><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 16:05:17 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat eine Theorie zu Nord Stream 2:ein wichtiger...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat eine Theorie zu Nord Stream 2:<blockquote>ein wichtiger Faktor, den man praktisch überhaupt nicht in der deutschen Presse erwähnt, ist das sogenannte "Drittes Energiepaket". Das ist eine Sammlung an Gesetzen, den europäischen Energiemarkt betreffend, 2009 verabschiedet. Die hälfte der EU Länder hat sich da jahrelang quergestellt weil nachteilig und wurden mühsam gegen ~2018 endlich alle von Brüssel reingezwungen. Aber das nur so als Kontext.<p>Die 3 wichtigsten (mMn) Punkte sind:</p><p></p><ul><li>Inhaber der Energiemittel, Inhaber der Hubs und Inhaber der Logistik müssen 3 verschiedene Parteien sein, also keine 2 oder gar 3 dieser Teile in der selben Hand sein</li><li>kein Rohr darf zu 100% von demselben Inhaber der Energiemittel benutzt werden (maximal 50%)</li><li>Preisgestaltung geschieht (nahezu) ohne Ölpreisbindung und stattdessen (dank Polen in Stockholm 2020) fast komplett durch die Preise am Spotmarkt</li></ul><p>Nun kommen wir zum Clou:<br/>NS1 wurde vor 2009 gebaut und daher wirds vom Dritten Energiepaket nicht betroffen. Es kann also zu 100% (55 Milliarden Kubikmeter Jahresdurchsatz) genutzt werden zum günstigen Preis, der den Spotmarkt quasi ignoriert.</p><p>NS2 hingegen (selbe Bauweise wie NS1) dürfte von vornherein nur zu 50% vom Russen gebüllt werden und das auch noch zum Spotmarktgebundem Preis, also sauteuer.</p><p>Was selten erwähnt wird, aber ausschlaggebend ist, ist dass Deutschland BILLIGES GAS aus Russland braucht und nicht einfach nur GAS aus Russland. Wir haben 5 Rohre aus Russland in die EU (NS1, NS2, Jamal, Ukraine und Turkstream) aber thematisiert wird NUR NS1. Kannst dir jetzt evtl denken, wieso das so ist. Dass die anderen Rohre (also alle ausser NS1 und NS2) auch noch Transitgebühren erzeugen, erwähne ich auch nochmal dazu.</p><p>Ach, noch was: NS1 nutzt Deutschland wie folgt:<br/>etwa ein drittel wird läuft über fixen Vetrag mit "take or pay". Das ist quasi den deutsche Bedarf. die restlichen 2 drittel werden je nach Bedarf nachgekauft und dann teurer an andere Länder verkauft. Aktuell , wenn ich mich nicht irre, liefert Russland NUR die Vertragsmenge und die optionalen Mengen sind wegen der Turbine nicht buchbar. Somit erfüllt Russland einerseits den Vertrag, ermöglicht aber gleichzeitig nicht, dass Deutschland sich mit Zusatzmengenverkauf dumm und dämlich verdient. Ich schreibe "Deutschland" usw, aber es sind eigentlich private Firmen, wenn mans streng nimmt. Geht halt Hand in Hand, siehe Uniper.</p></blockquote><p>Mit anderen Worten: Das Gas, das wir jetzt alle sparen sollen, das ist nicht für unseren Bedarf im Winter sondern für die Profite von Uniper+co, die das dann zu Spotmarktpreisen weiterverhökern.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c021110</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c021110#2022-08-17 13:55:02.523696</guid><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 11:32:30 -0000</pubDate><title>OK, also wir haben Nord Stream 1 und Nord Stream...</title>
<description><![CDATA[ OK, also wir haben Nord Stream 1 und Nord Stream 2. Putin will gerne über Nord Stream 2 Gas liefern, unsere Sanktionen gegen Russland nehmen Gas-Importe explizit aus.<p>Wir haben aber auf Druck der Amerikaner Nord Stream 2 nicht in Betrieb genommen, und Putin liefert jetzt halt auf Nord Stream 1 weniger, um uns zum Betrieb von Nord Stream 2 zu zwingen.</p><p>Ich verstehe ehrlich gesagt gerade nicht, was dagegen spricht, Putin das Gas über Nord Stream 2 liefern zu lassen. Wir haben ja laufende Verträge, die Infrastruktur liegt da jetzt fertig rum, und wir sind uns alle einig, dass wir das Gas aus Russland importieren wollen, sonst gäbe es ja kein Geheule über die reduzierten Mengen in Nord Stream 1.</p><p>Was war jetzt noch gleich das Argument dagegen, Nord Stream 2 zu aktivieren für den Winter?</p><p>Gab es welche?</p><p>Das verstehe ich gerade echt nicht. Ist das Gas weniger verwerflich, wenn es über die rechte Pipeline kommt als über die linke? Was geht hier ab?</p><p u=""><b>Update</b>: Außerdem könnte man damit Putins Strategie kaputtmachen, denn wenn wir dann den Gashahn aufdrehen geht die Verfügbarkeit hoch und der Preis wieder runter und wir zahlen am Ende unterm Strich weniger als jetzt, was heißt: Putin verdient auch weniger als jetzt an unseren Gaskäufen.</p><p u="">Ich weiß nicht, ob ihr das gesehen habt, aber die EU kauft gerade systematisch den außerrussischen Gasmarkt leer, was dazu geführt hat, dass auf Pakistans Gaskauf-Ausschreibung niemand auch nur reagiert hat, weil die EU tiefere Taschen hat. <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_92142284/nimmt-deutschland-aermeren-laendern-das-gas-weg-so-einfach-ist-es-nicht.html">T-Online (ja wirklich!) hat einen guten Artikel dazu</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c020f58</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c020f58#2022-08-17 14:20:03.015559</guid><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 11:22:46 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, bei diesem Oder-Massenfischsterben, was es da mal bräuchte?Investigativen...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, bei diesem Oder-Massenfischsterben, was es da mal bräuchte?<p>Investigativen Journalismus bräuchte es da mal.</p><p><a href="https://overton-magazin.de/krass-konkret/fischsterben-in-der-oder-eine-spur-fuehrt-nach-opole-oppeln/">Gaby Weber ist am Ball</a> :-)</p><p>Sie tippt auf das Kohlekraftwerk Opole. Eigentümer: Der polnische Staat. Ach. Ach was. Könnte das daran liegen, dass die Aufarbeitung in Polen nicht so recht vom Fleck kommt?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein aufmerksamer Leser hat herausgefunden, dass <a href="https://www.heise.de/tp/features/Tote-Fische-und-geballte-gruene-Inkompetenz-7222810.html">sie das auch in der Telepolis veröffentlicht hat</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c02091f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c02091f</guid><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 10:58:09 -0000</pubDate><title>Mein Kumpel Erdgeist hat eine Datenpunkt zu Fahrassistenzsystemen, den ich...</title>
<description><![CDATA[ Mein Kumpel Erdgeist hat <a href="https://twitter.com/erdgeist/status/1558874723391574018">eine Datenpunkt zu Fahrassistenzsystemen</a>, den ich ziemlich gruselig finde.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c027d7d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c027d7d</guid><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 10:06:27 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Wie viele APIs braucht man, um...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? Wie viele APIs braucht man, um eine Glühbirne anzuschalten?<p><a href="https://pbs.twimg.com/media/FaWhKFgX0AAbVvS?format=jpg&amp;name=4096x4096">Hier die Auflösung für Philips Hue</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c027702</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c027702</guid><pubDate>Wed, 17 Aug 2022 09:41:48 -0000</pubDate><title>Old and busted: Müll abladen verboten.New hotness: Dieser Müll gehört...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Müll abladen verboten.<p>New hotness: <a href="https://twitter.com/ennolenze/status/1558440841085173760">Dieser Müll gehört schon jemandem, nicht mitnehmen</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c02d1af</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c02d1af</guid><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 21:51:45 -0000</pubDate><title>Opsec für Dummies: Poste keine Fotos von deinem geheimen Unterschlupf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://nypost.com/2022/08/15/ukraine-hits-base-of-russian-paramilitary-group-wagner-report/">Opsec für Dummies</a>: Poste keine Fotos von deinem geheimen Unterschlupf in sozialen Medien.<p>Auf dem Telegram-Foto von diesem russischen Kreml-Apologeten sah man ein verräterisches Schild von dem Hauptquartier der Wagner-Söldner im Donbass, also hat die Ukraine es plattgemacht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c02cfb1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c02cfb1</guid><pubDate>Tue, 16 Aug 2022 21:43:11 -0000</pubDate><title>Navalny hat mal ein paar Kommentare zu den westlichen Sanktionen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/navalny/status/1559528130041319429">Navalny hat mal ein paar Kommentare zu den westlichen Sanktionen gegen Russland</a>.
]]></description></item></channel></rss>