<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 23 Nov 2020 09:15:06 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a145bd96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a145bd96</guid><pubDate>Mon, 23 Nov 2020 09:13:44 -0000</pubDate><title>Es gibt jetzt noch einen dritten Covid-Impfstoff, diesmal von der...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt jetzt noch <a href="https://www.astrazeneca.com/media-centre/press-releases/2020/azd1222hlr.html">einen dritten Covid-Impfstoff</a>, diesmal von der Uni Oxford. Im Gegensatz zu den Impfstoffen Biontech und Moderna ist dieses offenbar eine traditionelle aktive Impfung, wo tote oder abgeschwächte Viren verabreicht werden, damit das Immunsystem den Erreger gefahrenarm kennenlernen und Abwehr aufbauen kann. Die Impfstoffe von Biontech und Moderna sind im Vergleich dazu eine völlig neue Technik, die daher noch nicht durchoptimiert ist und besondere Kühlung und Lagerung braucht und pro Dosis das 10-20fache der Oxford-Impfung kostet.<p>Die Oxford-Impfung hat auch weniger Wirkungsgrad, aber das lässt sich (wie man es jetzt schon auch bei anderen Impfungen praktiziert) ausgleichen, indem man einfach mehrfach impft. Das heißt dann leider auch, dass erst ab der 2. Impfung ein 90% Schutz besteht, und die 2. Impfung ist sowas wie einen Monat nach der 1.</p><p>Dafür ist dieser Impfstoff sehr billig herstellbar (unter 5 Euro pro Dosis) und kann einfach im Kühlschrank gelagert werden, muss nicht gefroren werden und schon gar nicht mit flüssigem Stickstoff oder so.</p><p>Ich finde es ja ehrlich gesagt sehr beunruhigend, dass jeder dieser Impfstoffe direkt mit einem Vertreter der Pharmamafia entwickelt wurde.</p><p>Wenn ich das richtig verstanden habe, dann hat Biontech diesen Impfstoff im Wesentlichen für 50 Mio € von der Bundesregierung entwickelt. Pfizers Rolle besteht darin, jetzt groß wie ein Gorilla sich auf die Brust zu schlagen und am Ende die herunterregnenden Geldscheine aufzufangen. Wie die Verteilung der Arbeit bei Moderna aussieht weiß ich nicht, aber da steht das war eine Kooperation mit dem NIAID (National Institute of Allergy and Infectious Diseases). Bei dem Oxford-Ding war das wieder eine Uni aber den Profitregen sackt ein Pharmaunternehmen ein, nämlich AstraZeneca.</p><p>Ist mir ein völliges Rätsel, wieso wir als Gesellschaft das zulassen. Bei Biontech und Pfizer hat mich das besonders geärgert, denn Pfizer hat offenbar auch noch Fördergelder von der US-Regierung eingesackt. Dafür, dass sie nicht die Arbeit gemacht haben, denn die hat Biontech gemacht. What the FUCK?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1447584</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1447584</guid><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 19:00:42 -0000</pubDate><title>Zwei Einsendungen. Eine zu dem Altersheim, verweist auf diesen Tweet....</title>
<description><![CDATA[ Zwei Einsendungen. Eine zu dem Altersheim, verweist auf <a href="https://twitter.com/F_Leist/status/1330519784740577281">diesen Tweet</a>. Ich zitiere mal:<blockquote lang="en">In Lohsa in Sachsen sind 51 von 62 Bewohner eines Altenheimes positiv auf Corona getestet worden. 13 Bewohner kommen ins Krankenhaus. Besonders schwer erkrankte mit schlechter Aussicht auf Genesung werden im Heim palliativ versorgt. Sie werden dort also sterben.<p>Quelle: <a href="https://news.xcitepress.com/news/1728">https://news.xcitepress.com/news/1728</a></p></blockquote>Ähnliche Stories gehen hier gerade gehäuft ein.<p>Die andere Einsendung ist zum Thema Gesundheitsämter:</p><blockquote>das was dein Einsender über die große Stadt in Niedersachsen schreibt, gilt leider auch schon seit dem 17. für Nürnberg. alle Gesundheitsamtmitarbeiter sind positiv getestet.</blockquote>Auf der <a href="https://www.nuernberg.de/internet/gesundheitsamt/">Homepage des Gesundheitsamtes</a> steht davon leider nichts, aber die Meldungen und Warnboxen da klingen auch nicht gerade, als sei alles in Ordnung.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a144a4f7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a144a4f7</guid><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 13:14:17 -0000</pubDate><title>Wo bleibt eigentlich die Revolution? Hier ist sie!Aus Protest gegen...</title>
<description><![CDATA[ Wo bleibt eigentlich die Revolution? <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/protest-gegen-praesident-giammattei-demonstranten-setzen-guatemalas-parlament-in-brand/26647344.html">Hier ist sie</a>!<blockquote>Aus Protest gegen den neuen Staatshaushalt haben Demonstranten Guatemalas Parlament in Brand gesetzt. [...]<p>Staatschef Giammattei hatte einen Rekordhaushalt durchgesetzt. Viel Geld soll an Privatfirmen fließen – und nicht in den Kampf gegen die weit verbreitete Armut.</p></blockquote>Hey, genau wie bei uns!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a144a341</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a144a341</guid><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 13:11:59 -0000</pubDate><title>Oh gucke mal, geht doch! Sieht aus als ob sie...</title>
<description><![CDATA[ Oh gucke mal, <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/schweigemarsch-in-prenzlauer-berg-protest-der-corona-gegner-weitgehend-friedlich/26647346.html">geht doch</a>! Sieht aus als ob sie Abstand halten und ich sehe auch ein paar Masken oder Schals, sogar mehrheitlich...? Und es ist ein Schweigemarsch, d.h. wenig Aerosolausstoß.<p>Wenn ihr schon unbedingt gegen Covid-Maßnahmen demonstrieren wollt, dann bitte so!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a144a0b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a144a0b5</guid><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 12:58:19 -0000</pubDate><title>Die Covidioten sind übrigens kein neues Phänomen.Die Menschen waren schon...</title>
<description><![CDATA[ Die Covidioten sind übrigens kein neues Phänomen.<p>Die Menschen waren schon immer dumm wie Dachziegel.</p><p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Anti-Mask_League_of_San_Francisco">Exhibit A: Die Anti-Mask League of San Francisco</a>.</p><blockquote>Die Anti-Mask League of San Francisco (zu deutsch die Anti-Masken-Liga von San Francisco) war eine Organisation, die gegründet wurde, um gegen die Anordnung zu protestieren, in San Francisco, Kalifornien, während der Grippepandemie von 1918 Masken zu tragen.</blockquote>Die wussten halt, was auch die Covidioten heute wissen: Ist bloß ne Grippe!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1449834</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1449834</guid><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 12:26:18 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Kleine Story aus dem Gesundheitsamt einer großen Stadt aus Niedersachsen:Ein...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Kleine Story aus dem Gesundheitsamt einer großen Stadt aus Niedersachsen:<p>Ein Bekannter hat dort vor einigen Tagen einen Job zur telefonischen Nachverfolgung von Coronafällen angefangen. Oder besser: Wollte ihn anfangen. Es stellte sich nämlich heraus, dass alle Mitarbeiter des Teams aufgrund von Corona in Quarantäne sind. Und die Zugänge dürfen natürlich nur mit Zustimmung des Teamleiters eingerichtet werden. Der wiederum antwortet allerdings nicht aus seiner Corona Isolation heraus.</p><p>Ergo: Der frisch angestellte Mitarbeiter tut seit einer Woche den ganzen Tag lang nichts (und mit ihm ein paar andere ebenfalls frisch rekrutierte). Kein Wunder, dass das mit den Kontaktnachverfolgungen nicht so reibungslos klappt wenn das Gesundheitsamt selbst in Quarantäne ist.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14490a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14490a8</guid><pubDate>Sun, 22 Nov 2020 11:50:14 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! An den Berliner Schulen ist alles im grünen...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/neue-corona-zahlen-des-senats-rund-20-000-berliner-schueler-in-quarantaene/26645106.html">An den Berliner Schulen ist alles im grünen Bereich</a>. 20.000 Schüler sind in Quarantäne, und nur 10 Schulen sind "im roten Bereich".<blockquote>So sind inzwischen 1500 Schülerinnen und Schüler infiziert (Vorwoche: 1273), ebenso 415 Lehrkräfte und weitere Beschäftigte (Vorwoche: 362). Für die freien Schulen wurden keine Infektionszahlen genannt.</blockquote>Wisst ihr, wieso so viele Lehrkräfte infiziert sind und nicht Schüler?<p>Weil bei den Schülern niemand testet.</p><p>Aber ist ja eh alles kein Grund zur Beunruhigung. Die Senatsverwaltung hat das alles fest im Griff.</p><blockquote>Die Stufe Rot sei „kein Anlass zur Panik“. Die Mischung von Präsenzunterricht und häuslichem Lernen – auch „Wechselmodell“ genannt – dient dazu, die Ansteckungsgefahr zu senken, indem sich nur noch rund die Hälfte der Lerngruppe im Klassenraum aufhält.</blockquote>Ja was hattet ihr denn gedacht, was "im roten Bereich" heißt? Dass die ihren Fehler einsehen und die Schule zumachen? Ihr Naivlinge!<p>Es gibt nur einen Weg, wie die Berliner Senatsverwaltung Fehler einräumt. Wenn sie abgewählt wird und du ihre Nachfolger befragst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1475910</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1475910</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:50:54 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Ursache für den Ausfall des Zahlungsverkehrssystems TARGET2...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://finanzbusiness.de/nachrichten/banken/article12520261.ece">Die Ursache für den Ausfall des Zahlungsverkehrssystems TARGET2 des Euroraumes konnte aufgeklärt werden</a>.<blockquote>Es habe sich um einen Software-Fehler [] gehandelt.</blockquote>Tja. Dann kann man da nichts machen. Bedauerlich. (Danke, Volkmar)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1475675</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1475675</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:37:31 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an die Beerdigung des an Covid gestorbenen...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an <a href="/?ts=a15ee51e">die Beerdigung des an Covid gestorbenen Anti-Lockdown-Bischofs mit dem offenen Sarg</a>?<p>Da gibt es jetzt <a href="https://edition.cnn.com/2020/11/20/europe/serbian-orthodox-church-patriarch-irinej-dies-covid-19-intl/index.html">ein Update zu</a>:</p><blockquote lang="en">Church patriarch dies from Covid-19 after leading open-casket funeral of bishop killed by the virus</blockquote>Ich kommentier das jetzt mal nicht. (Danke, Patrick)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14754cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14754cb#2020-11-21 23:35:05.270739</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:26:29 -0000</pubDate><title>Das mit der Sophie Scholl-Jacke neulich war übrigens kein Einzelfall....</title>
<description><![CDATA[ Das mit der Sophie Scholl-Jacke neulich war übrigens kein Einzelfall. <a href="https://twitter.com/MdBdesGrauens/status/1330227516632657923">Das geht bei den Quer"denkern" als Trope herum</a>. Wir hier sind die Guten.<p>Gut, ist nicht überraschend. Jeder ist in seiner eigenen Story der Held. Die arme junge Frau hat bloß nicht mitgekriegt, auf welcher Seite die Nazis kämpfen, bevor sie sich als die neue Sophie Scholl bezeichnete.</p><p>Ich glaube ja, dass das was damit zu tun hat, wie heutzutage Kinder erzogen werden. Das passiert, wenn jemand sein Leben lang noch nie mit der Idee konfrontiert wurde, dass er einen Fehler gemacht hat. Die Reaktion der Sophie 2.0 hier wirkt auf mich jedenfalls so, als war das das erste Mal, wo ihr jemand ins Gesicht sagt, dass sie keine Mitmach-Medaille kriegt, keine "Bei uns gibt es keine Verlierer"-Urkunde, dass was sie gerade gesagt hat, sie in zivilisierter Gesellschaft für die weitere Teilnahme disqualifiziert.</p><p>Entsprechend geht sie auch direkt in die Denial-Phase über und glaubt, der Ordner, der da hinwarf, sei halt irgendwie komisch. Als er weg ist, zündet sie dieselbe Stinkbombe nochmal. Das kommt in ihrer Welt nicht vor, dass sie Mist macht. Was heißt hier EIN Geisterfahrer! HUNDERTE!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14753a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14753a6</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 22:23:52 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Nicht nur unsere Schulen sind sicher. Ist dir mal aufgefallen,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Nicht nur unsere Schulen sind sicher. Ist dir mal aufgefallen, wie jeder Experte etwas von "gesonderten Sicherheitsmaßnahmen" in Pflegeheimen erzählt, von wegen Sicherheitsschleuse und jeder Besucher wird getestet, etc?<p>Nun, es gibt zwar Maßnahmen, wie zB Einlasskontrollen mit Voranmeldung aber getestet wird da, zumindest bei den mir bekannten Beispielen, nicht. Wenn es einen Verdachtsfall gibt, kann man das Gesundheitsamt informieren aber die teilen dir auch schon mal lapidar mit, dass sie wegen Überlastung nicht kommen. Derjenige stirbt dann vielleicht "altersbedingt" und letztendlich weiß niemand woran. Schnelltests? Ja wer soll denn das bezahlen?</p><p>Vielleicht wird tatsächlich mal jemand positiv getestet. Dann gibt es doch sicher Rückverfolgung, Quarantäne der Kontaktpersonen, etc?<br/>Vorgesehen ist das nicht wirklich und der Betrieb würde an der Stelle auch komplett zusammenbrechen, wenn ein nennenswerter Teil der Belegschaft nach Hause geschickt wird.</p><p>Vieles scheint da schlicht nach dem Glücksprinzip zu laufen, was dann auch Vorfälle, wie diese erklärt:</p><p><a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/kripo-ermittelt-nach-corona-ausbruch-im-pflegeheim-grosswallstadt,SGsjUPR">https://www.br.de/nachrichten/bayern/kripo-ermittelt-nach-corona-ausbruch-im-pflegeheim-grosswallstadt,SGsjUPR</a></p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147bc30</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147bc30#2020-11-22 02:15:05.367995</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 20:47:42 -0000</pubDate><title>Ist nicht alles kacke im Jahr 2020. Zwischendurch passiert auch...</title>
<description><![CDATA[ Ist nicht alles kacke im Jahr 2020. Zwischendurch passiert auch mal was nicht völlig negatives.<p>Hier z.B.: <a href="https://www.forbes.com/sites/jeremyalicandri/2020/11/18/ibm-apologizes-for-firing-computer-pioneer/?sh=2224beb967d5">IBM entschuldigt sich dafür, Lynn Conway rausgeworfen zu haben, weil sie Transgender war</a>. Klitzekleines Randproblem: Das war 1968. IBM ist also 52 Jahre zu spät.</p><p>Immerhin kam die Entschuldigung jetzt, zu ihren Lebzeiten. (Danke, Jörg)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147bb6d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147bb6d</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 20:42:27 -0000</pubDate><title>Die Wirtschafts"prüfer" von Wirecard wollen im Untersuchungsausschuss nicht aussagen. Dürfen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/wirecard-ausschuss-wirtschaftspruefer-wollen-nicht-aussagen-17063965.html">Die Wirtschafts"prüfer" von Wirecard wollen im Untersuchungsausschuss nicht aussagen</a>. Dürfen sie ja auch nicht, Schweigepflicht und so? Doch:<blockquote>Der Insolvenzverwalter hat die EY-Mitarbeiter von ihrer Verschwiegenheitspflicht entbunden. Aussagen wollen diese im Wirecard-Untersuchungsausschuss dennoch nicht.</blockquote>Ja gut, das wäre ja auch Geschäftsschädigung. Für Wirtschafts"prüfer"unternehmen jetzt. Wenn rauskäme, was die tatsächlich tun, wenn sie mit einer Prüfung beauftragt wurden.<p>Der Einsender kommentiert:</p><blockquote>Wirtschaftsprüfer sind auch so eine Schlangenölbranche</blockquote>Wirtschaftsprüfer bescheißen ja nicht den Kunden sondern das Finanzamt. Die machen genau das für ihre Kunden, was die Kunden haben wollten, nämlich beim Bescheißen des Finanzamts zu assistieren. Insofern ist das so direkt nicht vergleichbar finde ich.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147b998</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147b998</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 20:32:06 -0000</pubDate><title>Habt ihr das eigentlich auch gehört? Die Covid-Todeszahlen sind alle...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das eigentlich auch gehört? Die Covid-Todeszahlen sind alle voll der Bullshit?<p>Die blöden Ärzte schreiben einfach überall Covid dran, wo jemand auch nur in der Nähe Covid hatte. Auch wenn das dann ein Autounfall war!1!!</p><p>Habt ihr bestimmt auch gehört, oder?</p><p>Nun, ist wenig überraschend <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-obduktionsregister-101.html">genau so Bullshit wie die anderen Behauptungen der Covidioten</a>.</p><p>Hey, komm, Fefe, die Studie ist nicht repräsentativ! Das glauben wir erst bei 100% Abdeckung! Solange wollen wir weiter Zigaretten an Kinder verkaufen und den Klimawandel leugnen dürfen!1!!</p><p>Wie ist eigentlich die Beweislage bei Auschwitz? Darf man da noch mehr Beweise fordern? Frage für einen Freund.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147b092</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147b092#2020-11-21 21:05:05.344825</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 19:53:48 -0000</pubDate><title>Stellt euch mal vor, es gäbe ein Gesetz, das Zwangsarbeit...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch mal vor, es gäbe ein Gesetz, das Zwangsarbeit und Sklaverei verbietet.<p>Da kann niemand was gegen haben, oder? Jedenfalls keine zivilisierte Gesellschaft? Sklaverei ist doch eh schon ewig abgeschafft, oder?</p><p>Naja, nee. Hier vielleicht. In den "Wertschöpfungsketten" der Zuliefererindustrie für z.B. Elektronik basiert heute noch viel auf Kinder- und Zwangsarbeit und Sklaverei.</p><p>Im Moment wird in den USA ein Gesetz debattiert, das Hersteller für Zwangsarbeit und Sklaverei bei ihren Zulieferern haftbar machen würde, und zwar transitiv (d.h. betrifft auch Subunternehmer der Zulieferer).</p><p>Ratet mal, wer mit aller Macht dagegen lobbyiert?</p><p>Kommt ihr NIE drauf!</p><p><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2020/11/20/apple-uighur/">Apple</a>.</p><p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass euer Smartphone-Hersteller einer von den Guten ist? Ich meine, stellt euch mal vor, die wären Teil der Mafia wie alle anderen! Das wäre wirklich schlimm, oder? Da könnte man gar nicht mehr ruhigen Gewissens einkaufen, oder?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147afda</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147afda</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 19:48:20 -0000</pubDate><title>Hier ging gerade dieser Rant aus Hamburg ein:Ich verstehe langsam,...</title>
<description><![CDATA[ Hier ging gerade dieser Rant aus Hamburg ein:<blockquote>Ich verstehe langsam, wie die Covidioten und die Trumpisten und so zu ihrem Verständnis der Presse kommen.<p>Die halten immer nur das Mikro hin und drucken das dann ab.</p><p>Hamburg meldet zwei Wochen ++ keinen einzigen Toten und keiner fragt nach. Stellt sich raus: Die wurden nicht obduziert. Wochenlang nix passiert.</p><p>Das ist natürlich Wasser auf die Mühlen der "eS gIbT gAr kEinE tOteN!" Covidioten gewesen.</p><p>Hamburger Schulen haben einen Inzidenz von 3x Normalbürger und keiner rechnet das dem Senator mal vor. Nur auf Twitter und das interessiert keinen.</p><p>Offensichtlich können die alle nicht rechnen und wenn es ihnen einer vorrechnet, dann trauen sie sich trotzdem nicht, da mal nachzufragen. Weil sie da nicht sattelfest sind? Weil sie es selber nicht glauben? Ich verstehe das nicht.</p></blockquote>Ich fürchte, da muss man <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a14969db">dieselbe Argumentation wie bei den Covidioten anwenden</a>. Die sind einfach in ihrer Existenz bedroht, und zwar seit Jahren. Die fahren alle nur noch Autopilot auf dem Zahnfleisch.<p>Wenn dein Boot abgesoffen ist und du auf einem Floß im Ozean dahingleitest, dann machst du keine plötzlichen Bewegungen mehr. Dann legst du dich möglichst flach hin und deine Gliedmaßen sind mit Festhalten beschäftigt. Von so jemandem kann man nicht erwarten, dass er am Floß wackelt.</p><p>Mikro hinhalten und Presseerklärungen wiedergeben geht auch im Halbkoma mit Autopilot.</p><p>Aber warte mal, Fefe, Inzidenz an Schulen höher als in der Restbevölkerung? Wie kann das sein? Ich dachte Kinder sind immun! Naja, diese Version der Wahrheit beruht <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-schulen-109.html">auf einem freiwilligen Massentest an einer Hamburger Schule</a>. Die Interpretation, dass die Inzidenz an den Schulen dann wohl höher als in der Restbevölkerung sein wird, ist natürlich fragwürdig. Denn wir haben ja dank des vollständigen Totalversagens der Politik weder von der Bevölkerung an sich noch von Schulen brauchbare Zahlen. Alle Labors arbeiten am Anschlag und haben Rückstau. Mehr Kapazitäten hätte man über die Sommerferien schaffen können, aber das hätte Geld gekostet und die Politik gibt Geld erst aus, wenn es nicht mehr gebraucht wird. Das weiß doch jeder.</p><p>Weil wir hier in einem Verschwörungsblog sind, kann ich auch einfach mal ansagen, dass die Politik das natürlich absichtlich macht. Tatsächliche Zahlen würden a) das Ausmaß ihrer Inkompetenz belegen, und b) zeigen, wie schlimm es über den Winter werden wird, und c) könnte man dann nachher nicht behaupten, dass das so in dieser Konsequenz nicht absehbar war.</p><p>Ja, die Presse überzeugt gerade nicht. Es hätte an der Politik gelegen, dafür zu sorgen, dass die Presse auch ohne Kleinanzeigen überleben kann. Nicht alles muss ein Geschäftsmodell sein. Es reicht, wenn die Finanzierung gesichert ist. Mit Nachrichten muss meiner Ansicht nach niemand einen Profit machen. Da hätte man einen schönen Trust aufsetzen können. Klar, die Verleger wären unzufrieden gewesen, aber Verleger sind für eine gesunde Presse so notwendig wie  Zuhälter für Sex.</p><p>Stattdessen hat die Politik lieber nach Wegen gesucht, wie sie selber nichts tun müssen sondern einfach anderen in die Hosentasche greifen können, in diesem Fall den blöden US-Firmen. Dass sie damit dafür gesorgt haben, dass diese Firmen aus Deutschland nie wieder Konkurrenz befürchten müssen, war egal.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147a7c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147a7c3#2020-11-21 20:20:05.328463</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 19:14:37 -0000</pubDate><title>20 jähriger stirbt spontan kurz nach dem 1. Fußballtraining seit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.badische-zeitung.de/im-maerz-hatte-er-covid-19-im-juli-starb-er-im-schlaf--198168594.html">20 jähriger stirbt spontan kurz nach dem 1. Fußballtraining seit seiner Covid-Infektion</a>. Aber Fefe, der Sample Size ist doch voll klein. Wir wissen doch gar nicht, dass das eine Covid-Spätfolge ist?<p>Ja ihr habt völlig Recht. Das ist noch gar nicht ausreichend wissenschaftlich gesichert, dass Nikotin Lugenkrebs macht. Bevor da nicht mindestens ein paar hundert Millionen dran kläglich verreckt sind, ist die Sample Size doch viel zu klein, um irgendwelche staatlichen Maßnahmen zu verhängen, die am Ende der Zigarettenwirtschaft schaden! Im Übrigen betrifft das Kinder kaum. Kinder mit Lungenkrebs sind voll selten. Das sind die Alten, die das trifft! Die Kinder können wir ruhig weiter in der Schule rauchen lassen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Solange es noch Stellen auf dem Planeten gibt, bei denen einmal im Jahr die Temperatur unter Null ist, kann von einer wissenschaftlichen Untermauerung der Schädlichkeit der Klimawandels auch keine Rede sein.</p><p u="">Hey, wisst ihr was? Man sollte die Ghostbusters-Strahlen mal kreuzen! Pass uff, hier kommt es: Covid ist doch gar nicht menschengemacht! Da müssen wir also auch nichts gegen machen!!1! (Danke, Christian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147db53</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147db53</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 13:52:13 -0000</pubDate><title>Was glaubt ihr, was passiert, wenn man mal an einer...</title>
<description><![CDATA[ Was glaubt ihr, was passiert, wenn man mal an einer Deutschen Schule einen Massentest auf Covid macht? <a href="https://www.t-online.de/region/hamburg/news/id_88981002/hamburg-94-corona-faelle-an-schule-distanzunterricht.html">Seht selbst</a>.<p>Aber macht euch keine Sorgen. Die Renten, äh, Schulen sind sicher. Die Covid-Fälle kamen alle von außen!1!!</p><blockquote>"Die Streuung der Infektionen über fast sämtliche Klassenstufen deutet aber darauf hin, dass vermutlich viele Kinder bereits mit einer Infektion in die Schule gekommen sind."</blockquote>Oder dass sie sich auf den Gängen oder auf dem Schulhof oder im Bus zur Schule infiziert haben, klar. Aber das ist sehr unwahrscheinlich, wissen Sie? Denn dann wäre ja offensichtlich, WIE KRASS wir hier über Leichen gehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a147da64</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a147da64</guid><pubDate>Sat, 21 Nov 2020 13:48:42 -0000</pubDate><title>Aus aktuellem Anlass (ein Kumpel hatte gerade einen Wohnungsbrand): Lasst...</title>
<description><![CDATA[ Aus aktuellem Anlass (ein Kumpel hatte gerade einen Wohnungsbrand): Lasst keine Kerzen brennen und verlasst das Zimmer.<p>Zum Jahreswechsel läuft die Frist aus, zu der jeder in seiner Wohnung Rauchmelder haben muss.</p><p>Betrachtet das nicht als Schikane. Rauchmelder retten Leben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a146e7a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a146e7a5#2020-11-20 22:10:05.379420</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 20:30:51 -0000</pubDate><title>Grandiose Idee: Elektronischer Zugangsschutz für Bankschließfächer. Ja gucken die alle...</title>
<description><![CDATA[ Grandiose Idee: <a href="https://noe.orf.at/stories/3076823/">Elektronischer Zugangsschutz für Bankschließfächer</a>. Ja gucken die alle keine Krimis im Fernsehen oder Kino?<blockquote>Im Fall der in Wien-Döbling betroffenen Bank geht die Polizei davon aus, dass die Diebe seit Oktober bis zuletzt in vermutlich mehreren Zugriffen Schließfächer leer räumten. Dazu hätten sie das elektronische System, das den Zugang zu der betreffenden Räumlichkeit, den Saferaum, sichert, „überbrückt“.</blockquote>Na sowas! Überbrückt, sagt ihr?<blockquote>Auch bei beiden Coups in Niederösterreich sollen technische Sperren überwunden worden sein. Von einem gewaltsamen Aufbrechen war nicht die Rede.</blockquote>Wie war das möglich? Na es lag jedenfalls nicht an dem System, so viel ist klar!!1!<blockquote>Die Sprecherin der Mödlinger Regionalbank, Agnes Gössinger, verwies darauf, dass es sich um ein „mehrstufiges, modernes System“ handle und die Sicherheitsvorkehrungen hoch seien.</blockquote>Mehrstufig und modern, ja? Klingt nach einer Cloudanwendung. Hoffentlich mit Blockchain!1!!<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.infosecurity-magazine.com/news/hackers-leak-swedish-security/">Einer der wichtigeren Hersteller von solchen elektronischen Zugangssystemen wurde im August gehackt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a146dc90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a146dc90</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 19:43:10 -0000</pubDate><title>Die Idee, dass wir in einer Simulation leben, fand ich...</title>
<description><![CDATA[ Die Idee, dass wir in einer Simulation leben, fand ich ja nie sonderlich überzeugend. Wer würde soviel Aufwand treiben, um unser Universum zu simulieren. Und wofür?<p>Aber so langsam kommen mir Zweifel.</p><p>Wenn ihr schonmal ein Sandbox-Spiel gespielt habt, dann wisst ihr, was ich meine. Da fängt man auch ganz normal an, und dann fängt man an, absurde Dinge zu tun. Nur um zu gucken, was passiert.</p><p>Die Calvin and Hobbes Comics hatten zu der Idee eine Reihe von Strips, wo Calvin in seinem Sandkasten irgendwelche Szenarien baut, eine ruhige Vorstadtsiederlung oder so, nur um dann <a href="https://www.gocomics.com/calvinandhobbes/1986/03/08">als Godzilla drüberzustampfen</a> und alles kaputtzutrampeln, oder einen <a href="https://www.gocomics.com/calvinandhobbes/1985/11/27">Tsunami zu simulieren</a>, oder <a href="https://www.gocomics.com/calvinandhobbes/1995/07/27">einen Meteoreinschlag</a> oder so.</p><p>Ich weiß ja nicht, wie ihr das Jahr 2020 seht. Ich erkenne da gewisse Parallelen.</p><p>Ich wär bereit für einen Restart vom letzten Savepoint.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a146da9e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a146da9e</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 19:34:24 -0000</pubDate><title>Überlegt ihr euch auch gelegentlich, wie viel besser wir gerade...</title>
<description><![CDATA[ Überlegt ihr euch auch gelegentlich, wie viel besser wir gerade dastünden, wenn wir das bedingungslose Grundeinkommen einfach umgesetzt hätten? Vor Covid?<p>Niemand müsste jetzt um seine Existenz bangen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1497075</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1497075</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 12:03:55 -0000</pubDate><title>Wir sind jetzt übrigens in NRW hoch auf 173 Einzelfälle,...</title>
<description><![CDATA[ Wir sind jetzt übrigens in NRW hoch auf <a href="https://www.deutschlandfunk.de/nordrhein-westfalen-skandal-um-rechte-chatgruppen-bei-der.1939.de.html?drn:news_id=1196326">173 Einzelfälle</a>, die man nicht verallgemeinern kann, weil das alles verwirrte Einzeltäter waren. Ein strukturelles Problem kann man daraus nicht ablesen!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14969db</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14969db</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 11:31:17 -0000</pubDate><title>Die heutige Shit Show eröffnen wir mit einem langen Leserbrief....</title>
<description><![CDATA[ Die heutige Shit Show eröffnen wir mit einem langen Leserbrief. Der eröffnet direkt mit einem Bluthochdrucksatz:<blockquote>bitte entschuldige die unverschlüsselte Mail! Dank eines unüberlegten Updates auf Thunderbird 78 kann ich gerade nicht verschlüsselt kommunizieren.</blockquote>Das Problem haben gerade viele. Ich kriege praktisch ganztägig von meinen Kumpels die schlechte Laune deswegen ab. Mozilla hat mal wieder GANZ tief ins Klo gegriffen. Ich stehe bezüglich Mozilla selber kurz vor <a href="https://foto-thumbnails.mtb-news.de/cache/640_auto_1_1_0/c3/aHR0cHM6Ly9mc3RhdGljMS5tdGItbmV3cy5kZS9pbWcvcGhvdG9zLzgvNy8wLzYvMS9fL21lZGl1bS9hbmdlbGFfbWVya2VsX3RvZXRlbi5qcGc_MA.jpg">diesem legendären Merkel-Photoshop</a> gefühlsmäßig, den auch jemand nochmal in besserer Qualität anfertigen sollte.<p>Aber darum ging es in dem Leserbrief nicht. Hier ist der Rest:</p><blockquote>Mein Freundeskreis hat eigentlich ziemlich vernünftig auf die Corona-Pandemie reagiert - bis auf wenige Ausnahmen, die plötzlich und wirklich unerwartet zu Covidioten mutiert sind. Nach längeren hitzigen Gesprächen kann ich deren Beweggründe jetzt zumindest nachvollziehen, auch wenn ich die Schlüsse für falsch halte. Allen gemein sind extreme Existenzängste, gegen die unsere Regierung etwas tun könnte und müsste. Fakt ist, dass es für dich und mich als Informatiker in den meisten Fällen leicht ist, sich vernünftig zu verhalten. Aber es passiert leider nichts oder nicht genug, um den Leuten zu helfen, die wegen Corona jetzt mit dem Rücken zur Wand stehen. Siehe auch <a href="https://www.bundestag.de/mediathek?videoid=7481974#url=L21lZGlhdGhla292ZXJsYXk/dmlkZW9pZD03NDgxOTc0&amp;mod=mediathek">dieser kurze Redebeitrag von Marco Bülow</a>, dem PARTEI-Abgeordneten im Bundestag.<p>Fall 1 (Selbstständiger Messebauer): Erklärt mir, dass er und seine bisher bei ihm angestellte Frau vor den Scherben ihrer Existenz stehen. Haben auf unabsehbare Zeit keine Aufträge mehr und können die Raten für ihr Haus nicht mehr stemmen. Hilfspakete der Regierung gehen komplett an ihren Problemen vorbei. Seitdem nur noch Krach zu Hause und Beziehung steht auf der Kippe. Dank Fernunterricht sind die Kinder immer live dabei. Meint, dass er sich die Kugel geben kann, wenn die Folgen von COVID19 so lang anhaltend sind wie die Wissenschaft sagt. Also redet er sich ein, dass Drosten und co. falsch liegen und alles schon nicht so schlimm ist. Der hätte einfach gern sein altes Leben wieder und sieht die einzige Chance darin, dass man bitte endlich erkennen möge, dass Corona nur ne Grippe ist.</p><p>Fall 2 (Angestellter Geschäftsführer in Fitnessstudio): Ist seit Monaten damit beschäftigt, Kündigungsschreiben zu bearbeiten. Der wickelt gerade sozusagen seine berufliche Zukunft ab. Erklärt mir, wenn morgens der Wecker geht, würde er am liebsten im Bett bleiben, weil er so frustriert ist. Sitzt abends oft zu Hause und weint. Er schätzt, dass sein Arbeitgeber nur noch ein paar Monate durchhält und dann ist Schicht im Schacht. Hat Sport studiert und seinen Job geliebt. Hatte ganz früh einen schweren COVID-Krankheitsfall in der Verwandtschaft und war extrem besorgt. Findet jetzt aber, dass Covid nur ein Vorwand sei, um "die Wirtschaft des Westens zu zerstören". Ist offensichtlich total in einer Social Media Verschwörungsblase gefangen.</p><p>Fall 3 (Sozialarbeiter beim Jugendamt der Stadt X): Hat mehrere Hochrisikopatienten in der Familie und hatte zu Beginn der Corona-Pandemie eine wahnsinns Angst vor Ansteckung. Stadt X agiert planlos, macht die Jugendbetreuungseinrichtungen mal zu, dann wieder auf - jedoch ohne adäquate Schutzmaßnahmen für die Mitarbeiter. Der Sozialarbeiter arbeitet mit Kindern aus sozialen Brennpunkten, die sich natürlich an keinerlei Vorschriften halten. Mitarbeiter und Kinder, die mit Maske kommen, werden teilweise vor der Einrichtung von anderen Asi-Kindern bespuckt, angehustet etc. Der Sozialarbeiter meldet sich gehäuft krank, weil er diese Gefährdungssituation psychisch nicht aushält. Ergebnis sind mehrere Mitarbeitergespräche, bei denen seine Einwände bzgl. Arbeitsschutz ignoriert werden und ihm Arbeitsverweigerung unterstellt wird. Hat von seinen Chefs sinngemäß erklärt bekommen, dass er sich mal nicht so anstellen soll. Mein Eindruck ist, dass der Typ seitdem komplett im Zombie-Modus läuft. Geht zur Arbeit, aber ist durchgehend schlecht gelaunt. Nimmt das Maskengebot seitdem auch nicht mehr ernst, weil er meint, dass eins von den Blagen auf der Arbeit ihn eh irgendwann anstecken wird. Der hat innerlich komplett resigniert und will nur noch, dass dieser ganze "Corona-Zirkus" bald aufhört.</p><p>Ich würde wetten, dass ganz viele von diesen Covidioten Leute sind, die wie diese drei keinen anderen Ausweg mehr für sich sehen, als Covid zu leugnen. Man muss diesen Menschen doch irgendeine Perspektive geben, wie es weiter gehen kann. Dazu gehört z.B. dass man Mitarbeiter-Ängste ernst nimmt, aber unsere Regierung müsste auch endlich mal ansagen, wer für Umsatzausfälle aufkommt, während die Großvermögen weiter wachsen. Soziale Gerechtigkeit wär hier das Stichwort. Aber abgesehen von Marco Bülow scheint sich da aktuell niemand für zu interessieren.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1496553</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1496553</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 11:16:29 -0000</pubDate><title>Zu den australischen Special Forces Kriegsverbrechern kamen noch ein paar...</title>
<description><![CDATA[ Zu den australischen Special Forces Kriegsverbrechern kamen noch ein paar Einsendungen rein. Erstmal dieser Leserbrief:<blockquote>die Amerikaner machen das genauso. Solche berichte von Kriegsverbrechen sind mir seit Mogadischu 93 durch die Delta Force bekannt. Kann man im Buch von Mark Bowden <black down="" hawk=""> nachlesen.<p>Zusätzlich empfehle ich die ARD Doku "schmutzige Kriege". Dort sieht man wie die Devgru (Seal Team 6, "anti" Terror spezial Einheit der navy) so im Einsatz vorgeht. Die operieren da im laufenden Einsatz noch den Opfern die Projektile raus um das ordentlich zu vertuschen.</p><p><a href="https://www.dailymotion.com/video/x1b2h6y">https://www.dailymotion.com/video/x1b2h6y</a></p><p>Gibt es auch ein Buch dazu. Name fällt mir aber gerade nicht ein.</p></black></blockquote>Ein anderer Einsender weist darauf hin, dass wir von den Australischen Kriegsverbrechen nur <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/David_McBride_(whistleblower)">durch einen Whistleblower wissen</a>, Gegen den fahren die Australier gerade das übliche Assange-Programm. Der wird angeklagt und wartet seit Jahren auf sein Verfahren. Oh und die Australische Junta hat in der Angelegenheit auch die Büroräume von ABC News aufgebrochen und durchsucht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1482795</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1482795</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 21:44:43 -0000</pubDate><title>Die Story über Australische Special Forces neulich war offenbar nur...</title>
<description><![CDATA[ Die Story über <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a16cccfe">Australische Special Forces neulich</a> war offenbar nur <a href="https://augengeradeaus.net/2020/11/australien-spezialkraefte-als-moerderbande/">die Spitze des Eisbergs</a>.<blockquote>Unterm Strich: Gefangene afghanische Zivilisten ermordet, den Mord durch nachträglich hinzugefügte Ausrüstungsgegenstände zur Leiche verschleiert, und Soldaten zum Mord an Gefangenen aufgefordert. Wohlgemerkt nicht in einer Gefechtssituation, sondern danach, hors-de-combat.</blockquote>Ah, Australia. Good people! Selected by the finest of British judges! (Danke, Roland)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14825e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14825e2#2020-11-20 01:25:05.262436</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 21:35:56 -0000</pubDate><title>Versöhnlicher Leserbrief:ich habe mich schon im Frühjahr gewundert, daß Leute,...</title>
<description><![CDATA[ Versöhnlicher Leserbrief:<blockquote>ich habe mich schon im Frühjahr gewundert, daß Leute, die sich bisher vor allem für ganz andere Sachen interessiert haben, plötzlich von "Grundrechtseinschränkung" und "Merkeldiktatur" redeten.<p>Aber die haben einfach nicht mitbekommen, daß die Polizeigesetze aus den letzten Jahren der Polizei erlauben, jede beliebige Person wegen fiktionaler Vergehen, die sie eventuell in einer fiktionalen Zukunft begehen könnten, für unbegrenzte Zeit wegzusperren. Und die haben auch nicht mitbekommen, daß schon vorher Leute wegen angeblicher Verbrechen jahrelang in die Psychatrie eingesperrt werden konnten, ohne ihre Rechte auf einen fairen fairen Prozess wahrnehmen zu können. Oder daß Leuten, die ihr Demonstrationsrecht in Anspruch nehmen, um gegen einen Bahnhofsneubau zu demonstrieren, von Wasserwerfern die Augen rausgeschossen werden können. Oder daß das ständige Abhören all unserer Kommunikation mit keiner Grundrechtsdefinition zu vereinbaren ist. Oder daß Nazi-Freicorps mit nachgewiesener finanzieller und organisatorischer Unterstützung der staatlichen Behörden mordend durch die Straßen ziehen konnten. Oder daß Leute mit aktiver persönlicher Beihilfe unseres Außenministers in einem Foltergefängnis jahrelang gewaterboardet werden können. Oder daß Journalisten, die einmal ihren Job gemacht und Informationen über Kriegsverbrechen veröffentlicht haben, in einem Foltergefängnis landen - ohne Aussicht auf einen fairen Prozess oder überhaupt irgendeine Zukunft.</p><p>Und dann betrifft sie das selbst einmal, und dann denken sie, daß ist etwas zuvor nie Dagewesenes. Und daß sie die Einzigen sind, die davon betroffen sind. Weil sie eine Maske tragen müssen. Nicht weil sie in die Psychatrie oder in ein Foltergefängnis eingesperrt oder mit dem Tod bedroht wurden. Sondern weil sie im Bus für eine halbe Stunde eine Maske tragen müssen, während eine globale Pandemie herrscht.</p><p>Da ist nicht (nur) Dummheit und Ignoranz im Spiel, sondern vor allem Unwissenheit. Aber woher sollen sie diese Dinge erfahren? Aus der Tagesschau oder den Radio-Energy-Nachrichten?</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Sagt mal, da gibt es doch bestimmt einen tollen Fachbegriff für, wenn man Dinge erst wahrnimmt, wenn sie einen selbst betreffen. Kennt den jemand?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser kannte den Fachbegriff: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Verf%C3%BCgbarkeitsheuristik">Verfügbarkeitsheuristik</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14823b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14823b0</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 21:28:14 -0000</pubDate><title>Ist euch mal aufgefallen, dass die QAnon-Theorien Muster wie Satanismus...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch mal aufgefallen, dass die QAnon-Theorien Muster wie Satanismus und vor allem Kindesmissbrauch beinhalten?<p>Nicht nur QAnon. Auch die Vorgänger davon. Immer Satanismus und Kindesmissbrauch.</p><p>So und jetzt ratet mal, <a href="https://www.motherjones.com/politics/2020/10/jim-watkins-child-pornography-domains/">was man findet, wenn man dem Betreiber der Hauptplattform von QAnon hinterherrecherchiert</a>.</p><blockquote lang="en">The domains’ names include terms such as “preteen,” “schoolgirl,” and “child” alongside graphic terms for genitalia and words like “rape” and “love.”<p>[...] dozens of filenames and links containing highly suggestive terms, including “xxxpreteen,” “children,” and sexual references to girls aged 12 to 15.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148071a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148071a#2020-11-19 23:05:05.416145</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 19:30:12 -0000</pubDate><title>CDC: Wenn 95% eine Maske tragen würden, bräuchten wir keine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2020/11/19/europe/coronavirus-europe-lockdown-tiers-intl/index.html">CDC: Wenn 95% eine Maske tragen würden, bräuchten wir keine Lockdowns</a>. CDC ist die amerikanische Seuchenschutzbehörde.<p>Kommt mir irgendwie bekannt vor, die Argumentation. Wo hab ich die nur schonmal gehört?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, CNN hat den Artikel von CDC zur WHO geupgradet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1487385</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1487385</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 18:03:07 -0000</pubDate><title>Na, noch gute Laune übrig? Keine Sorge! Hier ist ein...</title>
<description><![CDATA[ Na, noch gute Laune übrig? Keine Sorge! Hier ist ein Leserbrief, der Abhilfe schaffen wird.<blockquote>die Digitalpakt-Geschichte ist noch viel schlimmer als man sich vorstellen kann. Ich bin einer jener Lehrer, die diesen in der Umsetzung bei uns an der Schule begleitet. (Vorgang: Schulleiter erhält Nachricht über Digitalpakt und die Bedingungen; delegiert Bildung einer AG- dessen Leiter ich bin - um Ist- und Soll-Zustand und pädagogische Begründungen des Nutzens in ein Konzept &gt; 25 Seiten zu schreiben; diverse Treffen mit Schulverband, Schulleitung, etlichen Dienstleistern für Schul-IT, Endgeräte etc. …. und nebenbei läuft halt der tägliche Wahnsinn weiter und Unterricht soll auch gemacht werden)<p>Ein Kollege und ich machen das weil wir das aus Überzeugung in der Schule verbessern wollen und schon seit Jahren hinterher sind alles was möglich ist in Bewegung zu setzen. Wir haben immer versucht mit unserem Etat PC-Räume und Laptops auf einem nutzbaren Stand in hinreichender Anzahl zu haben. Wir haben selbstständig unser Schul-WLAN soweit ausgebaut, das es nahezu perfekt ist und wir uns somit eine Ausleuchtung für WLAN (die mal so eben 5000 € kostet bei 1500 € jährlichem Etat) sparen zu können. Flaschenhals ist unsere sagenhafte 16 Mbit Leitung, die wir partout nicht verbessert bekommen. Seit 6 Jahren versuchten wir, dass der Schulverband Glasfaser legen lässt, die 20 m an der Schule vorbei läuft, aber nie angeschlossen wurde (Kosten … ).</p><p>Jetzt gibt es einen Anschluss, der aber nur wegen des Ausbaus des Verwaltungsnetzes (Schulleitung) gelegt wurde.</p></blockquote>Ich möchte an der Stelle kurz unterbrechen und meiner Verwunderung Ausdruck verleihen, dass wir so wenig Amokläufe an unseren Schulen haben.<blockquote>Ein einfaches umpatchen und zack geht es mit 100, 200 oder gar 500 Mbit weiter …. natürlich nicht. Das ist nun ein Anschluss der vom Land bereitgestellt wird.Bedingungen: Nur Schulgeräte, nur pädagogische Inhalte. Heißt direkt für uns: Die Infrastruktur, über die alles zentral geregelt wird von unserem iServ-Server (DHCP etc.) ist nun quasi nicht mehr zu benutzen, weil wir sicherstellen müssen, dass keine privaten Geräte (die 80% der Lehrer natürlich nutzen für den Unterricht) das Schulinternet benutzen. Ferner müssen ein Schüler- und Lehrernetz eingerichtet werden, die getrennt sein müssen. Klar ginge das technisch sicherlich, bedarf dann aber vieler € und erschöpft dann einfachauch unseren Fähigkeiten und den Faktor Zeit.<p>Zurück zum ursprünglichen Digitalpakt (Zusatzpaket: Soforthilfe) und dem Ding mit den Leihgeräten. Mein Kollege und ich waren schnell und haben sofort alles zusammengeschrieben und gesucht Anfang der Sommerferien, als das Soforthilfeprogramm auf den Weg gebracht wurde. Wir haben einen 5-stelligen Betrag zugeteilt bekommen für eben diese Leihgeräte. Es sollte ein Mix aus Laptops und Tablets werden. Es dauerte 3 Monate! bis es weiterging seitens der Verwaltung. Natürlich waren unsere Angebote (wir haben 20 Stück eingeholt) hinfällig und landesweit waren - oh Wunder - alles Tablets vergriffen. Vor zwei Wochen dann haben wir 60 Laptops bekommen, die nichts mehr mit unseren Angeboten zu tun hatten. Nun gut, sie funktionieren und sind soweit geeignet. Allerdings haben wir 800 Schüler … nun gut dachten wir, dann haben wir immerhin 60 Geräte um die an Schüler zu geben die zu Hause gar nichts haben. Dann: nächstes Treffen mit dem Schulverband. Die Politik wünscht sich einheitliche, nachvollziehbare Verteilungsgrundsätze. Also wer bekommt was für ein Gerät aus welchem Grund? Nach kurzem Hinweis, dass wir als Schule objektive Gründe wie Einkommen, Hartz IV oder ähnliches wegen des Datenschutzes gar nicht erheben dürfen, wurde aber auch unser Vorschlag abgelehnt, dass die Klassenlehrer, die ja ihre Schüler und die häuslichen Umstände in der Regel gut kennen, entscheiden, wo so ein Gerät zu Hause definitiv benötigt wird. Das wäre dann zu willkürlich … und es muss einfach grundsätzlich jeder ein Gerät bekommen, der kein eigenes hat (Handy zählt nicht). Also: Umfrage gemacht ==&gt; Ergebnis: Wir brauchen 150 Geräte - mindestens.</p><p>Aktueller Stand: Wir haben Geräte, dürfen sie aber nicht herausgeben, weil wir zu wenig haben, um diese Zahl zu bedienen. Es wäre politisch ja nicht zu begründen warum jemand eines bekommt und ein anderer nicht …</p></blockquote>Mal ganz unironisch jetzt. Wieso gibt es so wenig amoklaufende Lehrer? Weil die alle nicht mehr die Kraft haben oder was?<blockquote>Es ist einfach nur noch alles ermüdend und alles was man anpacken möchte wird unnötig kompliziert gemacht. Der eigentliche Digitalpakt übrigens (was viele nicht wissen) soll zu 70% in die Infrastruktur gehen und nur 30% für Endgeräte sein. Unsere Schule bekommt einen niedrigen 6-stelligen Betrag zugewiesen von dem dann Switches, Lichtwellen, WLAN, Ethernetdosen in den Räumen etc hauptsächlich gelegt werden sollen und genau diese Infrastruktur funktioniert ja bei uns sehr gut und muss gar nicht groß aufgerüstet werden. Dennoch wird dann das Geld einfach genutzt um es zu machen, da es sonst verfallen würde. Endgeräte bedeutet dann übrigens auch sowas wie Whiteboards, Dokumentenkameras, Laptops in den Klassen. Also lange Rede, kurzer Sinn: Das Geld wird nicht dafür genutzt werden, was bei uns an der Schule direkt gewünscht oder benötigt wird. Und der Hinweis von mir bei der letzten Konferenz, das man doch auch bitte Administration einpreisen möge, hat dann auch nur für Zusagen gesorgt mit dem Hinweis, dass man absolut dafür ist, man aber gucken müsse, ob man dafür dann woanders noch Geld herbekommt.<p>Und jetzt der letzte Gedanke aus Erfahrung: Wenn morgen ein Beamer kaputt geht, dann tauschen ein Kollege oder ich die Birne sofort aus, weil wir für Spare-Vorrat gesorgt haben und auf Einheitlichkeit gesetzt haben. Wenn von etwas Restgeld ein motivierter Admin bezahlt werden soll, der 5 Schulen im Schulverband betreut und der bitte nicht erst einen Termin für ein Problem zwei Tage später hat, damit Unterrichtsräume weiter genutzt werden können …. tja, da sehe ich schwarz.</p></blockquote>Ich weiß nicht, wie es euch geht, aber ich krieg da Gewaltfantasien, wenn ich sowas lese.<p>Hey, psst, versteht ihr eigentlich, wieso weltweit Populisten Stimmen einfangen können, wenn sie versprechen, das alles einmal niederzubrennen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1486f36</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1486f36</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:48:24 -0000</pubDate><title>Wenn eine Durchsage so anfängt:Ich hab keine Ahnung, ob ihr...</title>
<description><![CDATA[ Wenn eine Durchsage so anfängt:<blockquote>Ich hab keine Ahnung, ob ihr jetzt gleich nach Hause fahrt und eure Frauen oder Männer verprügelt, …</blockquote>dann weißt du schon, dass es gleich eher noch schlimmer wird. <a href="https://twitter.com/Astraketee/status/1328409877509795840">So war es dann auch</a>.<blockquote>ob ihr gewalttätig seid, ob ihr euch kinderpornografisches Material anschaut oder Hitlerkreuze an die Wand malt</blockquote>Hey Fefe, wieso wirfst du diese "Quer""denker" immer mit Nazis in einen Topf?<p>Ja aber echt mal. Ein Mysterium. Werden wir wohl nie verstehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1486e76</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1486e76</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:43:04 -0000</pubDate><title>Das weltberühmte Arecibo-Teleskop wird abgerissen. Das steht auf Puerto Rico...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sciencemag.org/news/2020/11/famed-arecibo-telescope-brink-collapse-will-be-dismantled">Das weltberühmte Arecibo-Teleskop wird abgerissen</a>. Das steht auf Puerto Rico und wurde 1963 vom US-Militär gebaut, das damals an Ionosphärenforschung interessiert war. Die Ionosphäre reflektiert Kurzwellen und ermöglich damit Radio auch über den Horizont hinaus, Als man dann merkte, dass Atombombenexplosionen Auswirkungen auf die Ionosphäre haben, wurde das Militär neugierig. Auch bei HAARP in Alaska ging es (zumindest offiziell) um Ionosphärenforschung, auch wenn sich da viele Verschwörungstheorien drum ranken.<p>Als das Interesse nachließ, wurde Arecibo für Astronomie benutzt und tauchte sogar in ein paar Kinofilmen auf, u.a. dem Bond-Film Goldeneye.</p><p>Da ist vor ein paar Tagen eines der Drahtseile gerissen und hat dann Schäden hinterlassen. Jetzt ist die ganze Konstruktion wackelig und ist eh schon deutlich über ihrer geplanten Lebensdauer, daher reißen sie das jetzt ab.</p><p>Klingt ein bisschen so, als ob die Einzelteile dann demnächst bei Ebay auftauchen werden:</p><blockquote lang="en">“A controlled decommissioning gives us the opportunity to preserve valuable assets that the observatory has.”</blockquote>Sehr schade. Von Arecibo aufgefangene Signale wurden auch für SETI benutzt, um außerirdisches Leben zu finden. Eine echte Nerd-Ikone.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1486b52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1486b52</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:29:48 -0000</pubDate><title>Noch gute Laune übrig? Dem kann dieser Leserbrief (bezieht sich...</title>
<description><![CDATA[ Noch gute Laune übrig? Dem kann dieser Leserbrief (bezieht sich auf <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a148af84">die Covid-Leugner in den USA</a>) abhelfen:<blockquote>Das Problem ist scheinbar nicht auf die USA beschränkt.<p>Meine Schwägerin ist Anästhesistin in einem Berliner Krankenhaus und hat von ähnlichen, wenn auch nicht ganz so krassen, Beispielen berichtet.</p><p>Die Patienten liegen da auf der Intensivstation und bekommen klare Anweisungen: Auf dem Bauch liegen und Atemmaske aufziehen, sonst verschlechtert sich der Zustand und sie gehen in 1-2 Wochen hops.</p><p>Man sollte ja meinen, dass diese Aussicht ausreicht, um genug Motivation für das Befolgen der Anweisungen aufzubringen, aber nein.</p><p>Neben Pöbeleien gegen die Ärzte: "Man wisse ja gar nicht warum man hier sein müsse, das ganze ist doch nur eine Grippe" auch immer wieder "Man soll sich doch nicht so anstellen, das atmen klappe ja wohl auch super ohne Beatmung"</p><p>Das atmen durch die Maske ist übrigens alles andere als angenehm. Man hat einen starken Atemwiderstand und die Maske drückt ziemlich, aber Spoiler: Wenn du in dem Stadium bist, dass du die Maske brauchst, bist du wie oben angedeutet nur noch 1-2 Wochen vom Tod entfernt und steckst ehrlich gesagt bis zum Hals in der Scheiße.</p><p>Das stört die renitenten Patienten wenig, es wird sich also hingesetzt, die Beatmungsmaske abgenommen, lustig das Personal angehustet (was natürlich eine ziemlich psychische Belastung der Ärzte und Pfleger bedeutet, auch mit Schutzausrüstung gibts ja keinen 100% Schutz) und sonst einiges getan was die eigentliche Arbeit erschwert.</p><p>Da wird auch mal ganz nachdrücklich nach einem neuen Tee gefragt, während der Patient im Nebenbett reanimiert wird. Und nein, das sind keine Demenzpatienten, sondern 50-70 Jährige, die bei mehr oder weniger vollem Bewusstsein sind.</p><p>Mir tun die armen Ärztinnen und Ärzte sowie die Pfleger nur leid.</p></blockquote>Mir auch. Und das Pflegepersonal. Nicht nur deswegen. Auch weil wir sie so schlecht behandeln und so schlecht bezahlen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14869f3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14869f3</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:19:41 -0000</pubDate><title>Ein Leser schreibt mir gerade, dass Covidioten die Ambulanzen verfolgen,...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schreibt mir gerade, dass <a href="https://www.ilfattoquotidiano.it/2020/11/19/negazionisti-inseguono-unambulanza-a-torino-fino-a-casa-del-paziente-positivo-poi-insultano-gli-infermieri-girate-a-vuoto/6009324/">Covidioten die Ambulanzen verfolgen</a>, um zu beweisen, dass alles Fake ist.<p>Fachbegriff dafür: <i>negazionisti del virus</i>. Virusleugner. Wie krass ist DAS denn!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1486896</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1486896</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:15:52 -0000</pubDate><title>Sogar das Universum hat die Schnauze voll von 2020: Die...</title>
<description><![CDATA[ Sogar das Universum hat die Schnauze voll von 2020: <a href="https://twitter.com/timbray/status/1329250173269078017">Die Schaltsekunde 2020 fällt aus</a>.<p>Der eine oder andere von euch wird jetzt in unkontrolliertes Ganzkörperzittern ausbrechen, denn das heißt: Wir brauchen jetzt erstmalig eine <i>negative Schaltsekunde</i>. Dafür gibt es keinen Code. Das ist nicht vorgesehen. Wir werden den ohnehin schon super-fragilen Zeitzonen-Schaltsekunden-Ranzkackcode anfassen müssen überall. OH NEEEEIIIIN!!!</p><p>Scheiße Bernd, die Prepper hatten Recht. Ich hätte einen Bunker bauen sollen. (Danke, Ralph)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1486691</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1486691</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:07:27 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand ... ja. Ja, es geht schon wieder...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand ... ja. Ja, es geht schon wieder um Cisco. Die sollte denen langsam Großkundenrabatt geben. Diesmal: Webex?<p>Benutzt ihr Webex deshalb, weil ihr gehört habt, dass bei Zoom unautorisierte Dritte reinkommen und mithören können?</p><p><a href="https://www.golem.de/news/cisco-webex-geister-koennen-unautorisiert-an-videokonferenzen-teilnehmen-2011-152240.html">Haha, so ein Zufall!1!!</a></p><p></p><blockquote>Nicht authentifizierte Dritte konnten sich in Webex-Konferenzen einklinken, ohne dass sie zu einem Meeting eingeladen wurden. Dabei konnten die Eindringlinge die Konferenzen mithören und -sehen, sprechen und teils auf geteilte Medien zugreifen, ohne dabei in der Teilnehmerliste aufzutauchen - wie ein Geist. Der einzige Hinweis auf den Geist sei ein zusätzlicher Beitritts-Piepton gewesen - der bei großen Besprechungen jedoch häufig deaktiviert werde, schreibt IBM in einem Blogeintrag.</blockquote>Ja gut. Glücklicherweise werden in Meetings ja keine vertraulichen Dinge besprochen.<p>Sonst hätte man das ja von Anfang an nicht in die Cloud verlagern können, nicht wahr?</p><p>Ich meine, so blöde werden die Firmen doch nicht sein, dass sie ihre vertraulichen Besprechungen über  jemand anderes Infrastruktur abwickeln? Oder? ODER?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14863cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14863cf</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 16:53:37 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Schulen sollen jetzt Geld kriegen, um ihre IT-Admins...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.digitalpaktschule.de/de/corona-hilfe-iii-hilfe-zur-administration-1768.html">Schulen sollen jetzt Geld kriegen</a>, um ihre IT-Admins zu bezahlen.<p>Ich weiß nicht, wann ihr das letzte Mal in der Nähe einer Schule wart, aber: Welche IT-Admins? Gibt es nicht. Das machen Lehrer nebenbei in ihrer Freizeit.</p><p>Ja gut, aber jetzt haben wir ja dann Geld für Admins!1!! Klar. Was genau sollen die administrieren? Für die Anschaffung von Equipment war bisher auch nie Budget vorgesehen.</p><p>Aber sind wir mal nicht so kleinlich. Es gibt jetzt Geld für Admins. Die könnten dann z.B. die Systeme administrieren, die man für Fernlehre braucht.</p><p>Wie? Ja, genau. Das, was wir im März gebraucht hätten. Eigentlich schon vor mehreren Jahren. Was man prima während der Sommerferien hätte aufbauen können.</p><p>Dafür ist JETZT Geld bereitgestellt worden.</p><p>Seid ihr auch so stolz auf unsere Politik? Wie stolz? Na so stolz wie die auf sich selbst sind!</p><blockquote>Das Administratoren-Programm reiht sich in die Digitalisierungs-Hilfen des Bundes in der Corona-Pandemie ein.</blockquote>Oh ja! Nahtlos!<blockquote>Im Zuge der Corona-Pandemie hat der Bund seine Anstrengungen ausgeweitet, um:<p></p><ul><li>500 Millionen Euro für ein Sofortausstattungsprogramm, damit Schulen Laptops an diejenigen Schülerinnen und Schüler ausleihen können, die zu Hause keine eigenen Endgeräte nutzen können</li></ul></blockquote>Wie? Nee, das war alles. Die listen da noch zwei Punkte. Einer muss noch verhandelt werden (Geld für Geräte für Lehrer), einer ist der den um den sie hier gerade Wind machen, der aber noch nicht produktiv ist, denn da müssen erstmal Anträge gestellt werden und so.<p>Sagt mal, wie viele Kinder kennt ihr aus eurem Bekanntenkreis, die aus diesem Budget ein Gerät erhalten haben? Kennt irgendjemand auch nur einen Fall?</p><p>Aber wartet, ich bin unfair. Es gab auch einen Digitalpakt I: <a href="https://www.digitalpaktschule.de/de/corona-hilfe-i-foerderung-von-content-1759.html">Förderung von Content</a>. OK, die Kohle floss nicht an die Schulen, nicht an die Schüler, sondern das war Industrieförderung für die Contentmafia. Insofern ein bisschen irreführend, die Benamung. Damit sollten Lizenzen für "Content" gekauft werden. Das war ihnen dann selber so peinlich, dass sie es nicht in ihre Jubelperser-Selbstbeweihräucherung aufgenommen haben.</p><p>Digitalpakt, my ass!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1485b43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1485b43</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 16:21:49 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, heute ist ein historischer Tag. Die Verräterpartei hat...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, heute ist ein historischer Tag. Die Verräterpartei hat sich entschieden, ein Versprechen zu halten. Nein, wirklich!<p>Welches Versprechen?</p><p><a href="https://twitter.com/eskensaskia/status/1329446437554446336">Das hier</a>:</p><blockquote>Schulen &amp; KiTas bleiben offen - das haben wir versprochen und das halten wir auch!</blockquote>Es ist also nicht so, dass das oberste Ziel der SPD das Brechen von Versprechen ist. Nein. Das oberste Ziel der SPD ist es, ihre Wähler größtmöglich in die Scheiße zu reiten.<p>Versprechen brechen sie nur, wenn sie etwas versprochen hatten, das ihrer Wählern zum Vorteil gereichen würde. Versprechen, die die Wähler noch tiefer in den Abgrund treiben, die hält man ein.</p><p>Gut, dass wir das mal geklärt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148b029</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148b029</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 13:19:51 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm, dass sogar Claus...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm, dass sogar <a href="https://twitter.com/Instagrammatik/status/1328634902624030722">Claus Kleber in den Widerstand wechselt</a>.<p>Wow. Du weißt, dass wir so gut wie tot sind, wenn das ZDF (!) mit Regierungskritik anfängt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148af84</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148af84</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 13:12:58 -0000</pubDate><title>Der Realitätsverlust der Covidioten ist offenbar nicht umkehrbar. Hier berichtet...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/JodiDoering/status/1327771329555292162">Der Realitätsverlust der Covidioten ist offenbar nicht umkehrbar</a>. Hier berichtet eine Krankenschwester aus den USA über die Covid-Patienten auf ihrer Station.<blockquote lang="en">The ones that stick out are those who still don’t believe the virus is real. The ones who scream at you for a magic medicine and that Joe Biden is going to ruin the USA. All while gasping for breath on 100% Vapotherm.  They tell you there must be another reason they are sick. They call you names and ask why you have to wear all that “stuff” because they don’t have COViD because it’s not real. Yes. This really happens.</blockquote>Ich habe gestern entschieden, dass ich keine Zeit mehr für Covidioten habe.<p>Ich hänge jetzt meinen Humanismus kurz in den Schrank. Keine zweiten Chancen mehr, keine Versuche mehr jemanden zu überzeugen. Direkt Publikumsbeschimpfung und Killfile.</p><p>Soll die Evolution es richten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148ad7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148ad7e#2020-11-19 18:00:05.379284</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 13:05:36 -0000</pubDate><title>Sagt mal, kommt euch das auch so vor, als ob...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, kommt euch das auch so vor, als ob wir nicht nur mehr Hurricane haben sondern auch mehr Pandemien?<p><a href="https://www.tagesanzeiger.ch/das-risiko-neuer-pandemien-laesst-sich-minimieren-396802521086">Hier erklärt das mal jemand</a>.</p><blockquote>Das Überspringen der natürlicherweise in Wirtstieren wie Fledermäusen oder anderen Wildtieren lebenden Erreger auf Menschen werde durch einen zu engen Kontakt zwischen Menschen und Wildtieren ermöglicht, der durch das menschliche Vordringen in immer entlegenere Regionen der Erde stark befördert werde. Die Übernutzung arten- und virenreicher Regionen in den Tropen durch Abholzung von Regenwäldern und Siedlungsbau sowie den unkontrollierte Handel mit Wildtieren sehen die Forscher nach Auswertung von mehr als 600 wissenschaftlichen Arbeiten zum Thema als die treibenden Faktoren globaler Pandemien an.</blockquote>Mit anderen Worten: Die Dinge, die uns die Klimakatastrophe gebracht haben, bringen uns auch die Pandemien.<blockquote>Der Analyse zufolge führen damit die gleichen Faktoren, die für den Kollaps der Artenvielfalt und die Klimakrise verantwortlich sind, die Menschheit nun in ein «Zeitalter der Pandemien». Vor allem die stetige Ausweitung und Intensivierung der Land- und Forstwirtschaft und die dahinter stehenden, auf Verschwendung und Überkonsum angelegten Produktions- und Handelssysteme zerstörten die Natur und erhöhten den Kontakt zwischen Wildtieren, Vieh, Krankheitserregern und Menschen, konstatieren die Experten. «Das ist der Weg zu Zoonosen und Pandemien.»</blockquote>Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt, dass das Abholzen des Regenwaldes eine schlechte Idee ist!!1! … oh warte!<p u=""><b>Update</b>: Ein Leser hat <a href="https://ipbes.net/sites/default/files/2020-11/20201028%20IPBES%20Pandemics%20Workshop%20Report%20Plain%20Text%20Final_0.pdf">die Primärquelle rausgesucht</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Auch <a href="https://monde-diplomatique.de/artikel/!5668094">Le Monde diplomatique hatte schon was dazu</a>:</p><blockquote><p u="">In Bangladesh drangen die Briten in die riesigen Mangrovenwälder der Sundarbans vor, um Reisfarmen zu errichten. Dadurch gerieten die dort lebenden Menschen mit den Bakterien in Kontakt, die sich im Brackwasser aufhielten. Die Pandemien, die durch das Vordringen in der Kolonialzeit ausgelöst wurden, verfolgen uns bis heute. Aus dem Lentivirus der Makaken wurde HIV. Das Wasserbakterium der Sundarbans wurde unter dem Namen Cholera bekannt und hat bis heute sieben Pandemien verursacht.</p></blockquote><p u=""> (Danke, Moritz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148ac68</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148ac68</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 13:01:42 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Bezirksregierung Münster:„Eltern, die in Sorge um ihre...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.wn.de/Muensterland/4315328-Bloss-keine-schlechten-Nachrichten-Bezirksregierung-impft-Schulleitungen">Kurze Durchsage der Bezirksregierung Münster</a>:<blockquote>„Eltern, die in Sorge um ihre Kinder sind, Lokalpolitiker/innen unter Druck und nicht zuletzt Ihre Kolleginnen/en wollen nicht hören, das Sie Zweifel haben – sondern, dass Ihre Schule ein sicherer Ort ist!“</blockquote>Hups, da war wohl der Zensor pinkeln!<blockquote>„Sie müssen sich nicht dazu erklären, ob eine/n Lehrer/in oder ein/e Schüler/in Auslöser der Maßnahme ist. Wichtig ist: Sie schützen die Übrigen!“ Und weiter: „Machen Sie möglichst gar keine identifizierenden Angaben zu Verdachts- oder Infektionsfällen!“ Es folgen noch Empfehlungen, mit Aussagen positive Aspekte zu unterstreichen. Etwa so: „Eltern können sich darauf verlassen, dass die Sicherheit ihrer Kinder höchste Priorität hat“. Oder: „Das Distanzlernen eröffnet uns neue Möglichkeiten, die wir auch nach der Corona-Pandemie weiterentwickeln sollten.“</blockquote>Bitte bleiben Sie in der Leitung! Ihr Anruf ist uns sehr wichtig! *Fahrstuhlmusik*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148aba1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148aba1#2020-11-19 16:10:05.194652</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 12:56:31 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? Pre-Auth Remote...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? <a href="https://www.heise.de/news/Dateien-loeschbar-und-Schadcode-Attacken-Updates-fuer-Trend-Micro-Schutzsoftware-4964691.html">Pre-Auth Remote Code Execution Vuln in Schlangenöl</a>.<p>Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt!</p><p>Ach komm, das betrifft uns nicht. Wir haben noch zwei andere Schlangenöle parallel installiert!1!!</p><p>Am schönsten ist der Name des betroffenen Produkts (von Trend Micro). "Worry-Free Business Security". Genau mein Humor!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148a86b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148a86b#2020-11-19 14:20:05.276372</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 12:44:37 -0000</pubDate><title>Habt ihr die Wasserwerfer-Bilder von der "Quer""denker"-Demo gesehen?Habt ihr euch...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr die Wasserwerfer-Bilder von der "Quer""denker"-Demo gesehen?<p>Habt ihr euch auch gefragt, wieso die nur seicht berieselt wurden, während auf Demos der Linken regelmäßig Leute krankenhausreif verletzt werden?</p><p><a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/polizei-bestaetigt-einsatz-von-wasserwerfern-auch-gegen-kinder-li.119890">Hier ist die Antwort</a>:</p><blockquote>Polizeisprecher sagt in einem Interview: „Den direkten Strahl können wir nicht einsetzen, weil sich darunter auch Kinder befinden.“ Es werde nur „beregnet“.</blockquote>Die haben <a href="https://twitter.com/die_mediatheke/status/1329044051446861826">Kinder als menschliche Schutzschilde</a> benutzt. (Danke, Jonas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148a36b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148a36b</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 12:23:17 -0000</pubDate><title>Hier gibt es eine Webseite, wo man sich sein Covid-Risiko...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://aerosol.ds.mpg.de/">Hier gibt es eine Webseite, wo man sich sein Covid-Risiko ausrechnen lassen kann</a>. Man gibt ein, wie groß und hoch der Raum ist, wie viele Leute in dem Raum sind, wie viele infiziert sind, wie lange man in dem Raum ist, und ob man die Hygieneregeln einhält. Raus kommt eine Ampel.<p>Die Webseite kommt vom Max-Planck-Institut für Dynamik und Selbstorganisation, die sich mit Tropfen und Wolkenbildung und so beschäftigen. Also genau die, die man zu Aerosolen befragen wollen würde. In Zusammenarbeit mit dem örtlichen Uniklinikum haben die einen Datensatz erhoben und damit ein Modell gebastelt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1489d8f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1489d8f</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 11:56:01 -0000</pubDate><title>Ich frage mich, ob wir einfach die falschen Metaphern verwendet...</title>
<description><![CDATA[ Ich frage mich, ob wir einfach die falschen Metaphern verwendet haben.<p>Seht Covid mal wie eine Schnittwunde. Sagen wir mal: In den Finger geschnitten.</p><p>Jetzt kommt der schwierige Teil. In der Analogie vergleichen wir bei der Schnittwunde Körperzellen mit bei Covid Menschen.</p><p>Wenn du dir in den Finger schneidest, könnte jede Körperzelle genau so argumentieren wie die Covidioten bei Covid. Ach komm, an Schnittwunden stirbt doch keiner. Die paar, die daran sterben, sind bestimmt schon tot. Zellen wachsen nach. Das heilt.</p><p>Aber das ist nicht die Perspektive, die an der Stelle sinnvoll ist. Die sinnvolle Perspektive ist die aus Sicht des ganzen Körpers. Und was der tut ist ja wohl allen Anwesenden völlig klar. Erstmal die Wunde auswaschen, dann vielleicht ein bisschen Jodspray oder Heilsalbe drauf, dann Pflaster drüber. Warum? Weil du genau weißt: Wenn du es nicht tust, wird es schlimmer.</p><p>Folgende Gedanken gehen durch deinen Kopf. Ist die Wunde tief? Ist sie groß? Muss sie genäht werden? Muss ich ins Krankenhaus? Hab ich eine aktuelle Tetanus-Impfung?</p><p>Niemand würde da anfangen und rumargumentieren, dass man nichts machen muss. Schon gar nicht, wenn die Wunde zu eitern anfängt.</p><p>Bei der Wunde wissen wir, was passieren kann. Vielleicht eine Blutvergiftung. Vielleicht ist das Immunsystem davon geschwächt und man tritt sich noch irgendeine andere bakterielle Infektion ein.</p><p>Genauso ist es bei Covid. Da wissen wir auch, was passiert. Wir wussten von Anfang an, was für Risiken es gibt. Einige der Risiken ahnten wir, bevor wir sie nachweisen konnten. Aber was zu tun war, das war von Anfang an klar. Nur haben wir eben nicht als gesamter Körper reagiert, wie es nötig gewesen wäre, sondern wir haben eine Demokratie gemacht, und da haben ein paar Fettzellen vom Hinterschinken mit ein paar Tote-Haut-Zellen von der rechten Ferse zusammen entschieden, dass der Finger weit weg ist und das schon nicht so schlimm ist. Dann eiterte der Finger. Für die Ferse immer noch kein Problem. Inzwischen ist der ganze Unterarm dunkel angelaufen.</p><p>Wisst ihr, über was man bei so einem Zustand in unserer Schnittwunden-Analogie im Krankenhaus nachdenkt? Ob der Arm amputiert werden muss.</p><p>Beim Wort Amputation wird dem Hirn klar, dass man vielleicht mal was tun sollte, und es überstimmt die normalen Automatismen. daher haben wir jetzt das neue Impfgesetz.</p><p>Wieso rede ich so despektierlich von den Covidioten? Der Tagesspiegel berichtet (leider nur Papier / Paywall) wie folgt von der "Quer""denker"-Demo in Berlin: Von Reichsbürgern und vereinzelten Hitlergrüßen, von Äußerungen wie dass man Jens Spahn abholen und nach Auschwitz bringen würde. Niemand widerspricht oder distanziert sich. Vor dem Brandenburger Tor steht ein Redner, der sich Tampons vor den Mund geschnürt hat und predigt von Satanisten und dem Pfuhl der ewigen Verdammnis. Keiner im Publikum widerspricht oder grinst auch nur. Und dann das hier:</p><blockquote>Da ist auch der Trommler, der einen Polizisten überreden will, sich den Protesten anzuschließen. Er selbst habe Nazis früher auch als seine Feinde betrachtet, sich vor ihnen gefürchtet, sagt der Trommler. Aber diesen Sommer habe er gemeinsam mit Nazis auf einer Stoffdecke zusammen meditiert, seitdem fürchte er sie nicht mehr. „Das ist heute eine ganz andere Generation von Nazis.“</blockquote>Seht ihr? Ist gar kein Problem. Das sind die neuen, fluffigen Nazis! Die wollen doch nur spielen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1489085</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1489085</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 11:00:43 -0000</pubDate><title>Mein alter Kumpel Rop hat sich eine Familienpackung QAnon-Deppen eingetreten....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/rop_g/status/1328571676657934338">Mein alter Kumpel Rop hat sich eine Familienpackung QAnon-Deppen eingetreten</a>. m(
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14b7093</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14b7093</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 23:37:49 -0000</pubDate><title>Schweden geht dann mal in den Covid-Lockdown.public gatherings will now...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://news.trust.org/item/20201116135516-ilta9/">Schweden geht dann mal in den Covid-Lockdown</a>.<blockquote lang="en">public gatherings will now be limited to eight people, Prime Minister Stefan Lofven said, down from a previous upper limit of 300.<p>"This is the new norm for the entire society," Lofven told a news conference. "Don't go to gyms, don't go to libraries, don't host dinners. Cancel."</p></blockquote>Wie, die Meldung habt ihr gar nicht gesehen in eurer Telegram- oder Facebook-Gruppe?<p>Ist ja komisch.</p><p>Kam da denn folgendes Detail?</p><blockquote lang="en">More than 6,000 people with COVID-19 have died in Sweden since the pandemic began, a death rate per capita several times higher than that of its Nordic neighbours.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14b6b3a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14b6b3a</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 23:19:00 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Schulen sind: New York schließt die...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Schulen sind: <a href="https://www.nytimes.com/2020/11/18/nyregion/nyc-schools-covid.html">New York schließt die Schulen wieder</a>. Zu hohe Covid-Zahlen.<p>Das muss man erst mal schaffen, dass man schlechtere Politik als New York macht. Herzlichen Glückwunsch, Berliner Senat!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14b6bff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14b6bff</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 23:15:45 -0000</pubDate><title>Mann ist das absurd gerade.Wie viele Mails ich gerade kriege...</title>
<description><![CDATA[ Mann ist das absurd gerade.<p>Wie viele Mails ich gerade kriege zum Infektionsschutzgesetz.</p><p>Also erstmal: Ich habe keinen von diesen Leuten da hin gewählt. Wieso erzählt ihr mir das?</p><p>Ich finde es an sich sehr erfreulich, dass sich jetzt plötzlich jemand darum schert, wenn in diesem Land Grundrechte eingeschränkt werden.</p><p>Aber wisst ihr was? Ich finde das auch nicht toll, dass Grundrechte eingeschränkt werden, um eine Pandemie zu bekämpfen.</p><p>Mir wäre das auch viel lieber gewesen, wenn das nicht nötig gewesen wäre, weil ihr euch alle freiwillig sozial isoliert und Masken tragt und unnötiges Wohnungsverlassen vermeidet. Hättet ihr das ein paar Wochen durchgezogen, hätten wir jetzt nicht seit Monaten Lockdown.</p><p>Es wäre egal gewesen, wie inkompetent die Regierung ist.</p><p>Es wäre egal gewesen, wie kaputt das Gesundheitssystem ist.</p><p>Aber nein. Das war ja nicht drin. Lieber Covid leugnen, dann kleinreden, dann ohne Maske und Abstand Anti-Covid-Demos machen, dann sehen wie die Fallzahlen hochschnellen, und jetzt über die Regierung meckern, weil die Scheune brennt und die kopflose Hühner sind.</p><p>Haben die Regierung und die Abgeordneten alles nach Strich und Faden verkackt? Natürlich haben sie das! Wie immer!</p><p>Wir alle haben es von Anfang an gewusst. Wir standen direkt daneben! Wer jetzt überrascht tut, ist ein Heuchler.</p><p>Was wäre die rationale Reaktion gewesen? Freiwillig selber seinen Teil tun, dass die Situation nicht entgleitet.</p><p>Klar, einige Dinge konnte man nicht (legal) besser machen. Dass sie die Schulen wieder aufgemacht haben, dafür sollten die zuständigen Entscheidungsträger einmal abgeurteilt werden. Totschlag? Fahrlässige Körperverletzung in ein paar Millionen Fällen? Was weiß ich schon, bin kein Jurist.</p><p>Die Leute reden immer vom kleinen Staat und dass sie wollen, dass der Staat sich raushält. Aber keiner will dann in Eigenverantwortung die Situation so verbessern, dass ein Eingreifen des Staates nicht mehr nötig ist.</p><p>Was mich am meisten aufregt? Beim Klimawandel läuft das ja genau so. Keiner macht was, und dann meckern alle auf der Regierung herum. Wisst ihr, wer die ganzen Emissionen ausstößt? WIR MENSCHEN. Wer in den Firmen arbeitet, die Umweltsäue sind? WIR MENSCHEN! Genau wie bei Covid jetzt stehen wir auch bei der Klimakatastrophe seit Jahrzehnten direkt daneben und tun -- nichts. Ach komm, schnell noch ein Auto kaufen. Gibt gerade Abwrackprämie!!1! Oh, was? Wir werden alle sterben? DIE BÖSE REGIERUNG!!1!</p><p>Bei der Klimakatastrophe wird auch irgendwann die Scheune so brennen, dass die Politik wieder zu kopflosen Hühnern wird. Ich bin mir jetzt schon sicher: Dann werde ich empörte Mails kriegen. Wie können die nur! Das ist ein Grundrechtseingriff!1!!
</p>]]></description></item></channel></rss>