<rss version="2.0">
<channel>
<title>Fefes Blog</title>
<link>http://blog.fefe.de/</link>
<description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description>
<language>de</language>

<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87222e4</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87222e4</guid>
<title>Die Verlage versuchen es jetzt zivilrechtlich gegen Google, vor dem...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://www.heise.de/-3062225">Die Verlage versuchen es jetzt zivilrechtlich gegen Google</a>, vor dem LG Berlin (nanu? Nicht Hamburg?)

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87220a6</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87220a6</guid>
<title>Nordkorea hat jetzt auch eine funktionierende Wasserstoffbombe.
</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://spiegel.de/article.do?id=1070660">Nordkorea hat jetzt auch eine funktionierende Wasserstoffbombe</a>.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a8729885</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a8729885</guid>
<title>First World Problems: In der Schweiz liegen drei Milliarden vergessene...</title>
<description>
<![CDATA[
 First World Problems: <a href="http://www.tagesanzeiger.ch/schweiz/standard/Schweizer-vergessen-drei-Milliarden-auf-der-Bank/story/26927969">In der Schweiz liegen drei Milliarden vergessene Franken bei der Pensionskasse herum</a>.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a8757b9c</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a8757b9c</guid>
<title>Hacker hacken Dell.
</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://www.10zenmonkeys.com/2016/01/04/dell-computers-has-been-hacked/">Hacker hacken Dell</a>.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a8757bc3</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a8757bc3</guid>
<title>Die Niederlande finden auch, dass die Leute ordentliche Krypto ohne...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://www.theregister.co.uk/2016/01/04/dutch_government_says_no_to_backdoors/">Die Niederlande finden auch, dass die Leute ordentliche Krypto ohne Hintertüren brauchen</a> und schieben ne halbe Million Euro in Richtung OpenSSL.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a8757168</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a8757168</guid>
<title>Fatwas kennt man bisher eher aus dem Iran oder aus...</title>
<description>
<![CDATA[
 Fatwas kennt man bisher eher aus dem Iran oder aus Saudi-Arabien — <a href="http://spiegel.de/article.do?id=1070458">jetzt auch aus der Türkei</a>!<blockquote>Das Amt für religiöse Angelegenheiten, bekannt unter dem Namen Diyanet, will Verlobten vorschreiben, wie sie sich zu verhalten haben. Zum Beispiel sollten sie nicht in der Öffentlichkeit Händchen halten oder als Paar allein sein.</blockquote>

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a875eaf2</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a875eaf2</guid>
<title>Hacker hacken Stromversorgung der Ukraine. Das war wohl so ein...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://arstechnica.com/security/2016/01/first-known-hacker-caused-power-outage-signals-troubling-escalation/">Hacker hacken Stromversorgung der Ukraine</a>. Das war wohl so ein Ransomware-Trojaner, den die sich eingefangen hatten.<p>Aber hey, des einen Problem ist des anderen PR-Gelegenheit: <a href="https://www.rt.com/news/327923-ukraine-freezing-town-gas-supply/">Putin versorgt von der Krim aus ein kleines Städtchen in der Ukraine mit Gas</a>.
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a875ccb5</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a875ccb5</guid>
<title>Die Amis möchten anscheinend VW wirklich tot sehen.If the auto...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://foreignpolicy.com/2016/01/04/volkswagen-could-have-to-pay-90-billion-for-its-emissions-cheat/">Die Amis möchten anscheinend VW wirklich tot sehen</a>.<blockquote>If the auto maker is found guilty, the Justice Department wants Volkswagen to pay as much as $37,500 for every vehicle that violated the law. That means Volkswagen could have to pay out more than $90 billion, far greater than initial estimates of $18 billion in penalties.</blockquote>

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a8742eb0</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a8742eb0</guid>
<title>Hacker hacken das Stromnetz der Ukraine. Russische Hacker, versteht sich.
</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://www.forbes.com/sites/thomasbrewster/2016/01/04/ukraine-power-out-cyber-attack/">Hacker hacken das Stromnetz der Ukraine</a>. Russische Hacker, versteht sich.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a8742ec1</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a8742ec1</guid>
<title>Diese Geschichte hier bringt schön die Irrsinnigkeit der "No-Spy"-Geschichten auf...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://www.nasdaq.com/article/some-senior-us-officials-not-comfortable-with-obamas-curbs-on-nsa-spying-on-leaders-20151230-00443">Diese Geschichte hier bringt schön die Irrsinnigkeit der "No-Spy"-Geschichten auf den Punkt</a>.<p>Die NSA darf jetzt nicht mehr Merkel bespitzeln. Angeblich.</p><p>Was tun sie also? Na klar! Was jeder an ihrer Stelle tun würde!</p><blockquote>As a workaround, however, the White House authorized the NSA to target the communications of a select group of those leaders' top advisers.</blockquote>Die Berater abhören! Und wenn die Merkel mit denen telefoniert, dann ist das ja nicht Merkel, die wir abhören, das ist ja bloß Beifang!1!!<p>Was wollten die denn von der Merkel? Kommt ihr NIE drauf!</p><blockquote>In the case of Ms. Merkel, U.S. intelligence veterans feared losing access to her private communications with Russian President Vladimir Putin.</blockquote>An Putin rankommen! Den können sie anscheinend nicht direkt abhören, sonst würde sich die Frage ja gar nicht stellen, ob man die Merkel beschnüffeln soll, um an Putin ranzukommen.<p>Nächster Lacher:</p><blockquote>They also questioned the wisdom of the move, especially given their belief that the intelligence agencies of <b>many close U.S. allies, including Germany's BND federal intelligence service, spy on the White House.</b></blockquote>NEIN! DOCH!! OOOOOH!!!<p>Wartet, wird noch lustiger! Sie haben sogar eine Bullshit-Ausrede für das Merkel-Abhören! Das hat nämlich gegen Schröder angefangen, als er beim Irakfeldzug-Wetthüpfen der USA nicht "wie hoch?" gefragt hat. Und als dann Schröder ging und Merkel kam …</p><blockquote>"The machinery was in place. The machinery never stops," a former Bush administration official said.</blockquote>Ja gut, da kann man nichts machen. Einmal installiert bleiben Wanzen natürlich ewig liegen und funken weiter. Das leuchtet ja wohl jedem sofort ein!<blockquote>Mr. Obama decided instead to remove so-called selectors, which are the email addresses and phone numbers of NSA targets. Officials said such a move would allow Mr. Obama and his successors to easily adjust the list of targets.</blockquote>Das muss man sich wie beim BND vorstellen. Die schnüffeln alles — und löschen dann gezielt weg! Wie, Nachprüfbarkeit? Vertraut ihr uns etwa nicht?!<p>OK, jetzt ist euer Popcorn wahrscheinlich alle. Dann holt mal schnell neues, denn es geht noch weiter!</p><blockquote>On one occasion, before the Snowden revelations, the BND inadvertently showed the NSA a target list meant for German eyes only, according to current and former U.S. intelligence officials. On it, they said, were BND "selectors" for senior officials at the White House.</blockquote>Oh, ach? Ich dachte Spionage unter Freunden, das geht gar nicht?

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a8745088</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a8745088</guid>
<title>Gute Nachrichten! Wir haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!Ein...</title>
<description>
<![CDATA[
 Gute Nachrichten! <a href="http://www.heise.de/-3058206">Wir haben die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>!<blockquote>Ein US-Luftschlag tötete einen 31-jährigen IT-Experten, der offenbar eine Schlüsselfigur für die Hacking-Bemühungen des Islamischen Staats war.</blockquote>Hacking ist ab jetzt lebensgefährlich.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a874a9c1</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a874a9c1</guid>
<title>In Berlin bitte keine Verbrechen begehen. Die Streifenwagen der Berliner...</title>
<description>
<![CDATA[
 In Berlin bitte keine Verbrechen begehen. <a href="https://twitter.com/GdP_Dir4/status/683973064275681280">Die Streifenwagen der Berliner Polizei sind eingefroren</a>. Es liegt wohl <a href="https://twitter.com/DPolGBerlin/status/683971692306264064">an den Dieselfiltern</a>.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a8770bb5</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a8770bb5</guid>
<title>Die Brandenburger Behörden haben inzwischen so viel Stress mit denen,...</title>
<description>
<![CDATA[
 Die Brandenburger Behörden haben inzwischen so viel Stress mit denen, dass sie <a href="http://www.maz-online.de/Brandenburg/Was-tun-wenn-der-Reichsbuerger-kommt">jetzt ein Handbuch für ihre Behördenmitarbeiter für den Umgang mit den "Reichsbürgern" herausgeben</a>.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a877a623</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a877a623</guid>
<title>Wie verhindert man Schmierereien und Sachbeschädigungen im öffentlichen Nahverkehr? Kostenloses...</title>
<description>
<![CDATA[
 Wie verhindert man Schmierereien und Sachbeschädigungen im öffentlichen Nahverkehr? <a href="http://www.badische-zeitung.de/weniger-vandalismus-wegen-wlan-im-bus--115369781.html">Kostenloses WLAN anbieten</a>!

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a877a607</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a877a607</guid>
<title>Unglaublich aber wahr: Oettinger macht mal was positives!Ihm ist nämlich...</title>
<description>
<![CDATA[
 Unglaublich aber wahr: <a href="http://spiegel.de/article.do?id=1070229">Oettinger macht mal was positives</a>!<p>Ihm ist nämlich aufgefallen, dass die neuen Ermächtigungsgesetze der "nationalkonservativen" Junta in Polen die Rechtsstaatlichkeit des Landes in Frage stellen. Dafür gibt es seit 2014 einen Mechanismus auf EU-Ebene, wie sich rausstellt, über den dann ein "strukturierter Dialog mit einem Mitgliedsstaat" geführt wird. Und das will Oettinger jetzt lostreten.</p><p>Nun, äh, man darf gespannt sein, wieviel ein "Dialog" helfen wird. Ist ja nicht so, als wäre das ein Versehen.
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a877a372</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a877a372</guid>
<title>Datenreichtum bei der Japanischen Pensionskasse!Und was tun sie?Einen Datenbrief verschicken...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://www.bangkokpost.com/news/asia/814328/at-least-2m-personal-data-sets-feared-leaked-in-japan">Datenreichtum bei der Japanischen Pensionskasse</a>!<p>Und was tun sie?</p><p>Einen Datenbrief verschicken (seit Jahren eine Forderung des CCC für solche Fälle)!
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a8763152</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a8763152</guid>
<title>Kurze Durchsage von US Supreme Court-Richter Antonin Scalia:Supreme Court Justice...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://hosted.ap.org/dynamic/stories/U/US_SCALIA_RELIGION_SPEECH?SITE=AP&amp;SECTION=HOME&amp;TEMPLATE=DEFAULT&amp;CTIME=2016-01-02-15-30-00">Kurze Durchsage von US Supreme Court-Richter Antonin Scalia</a>:<blockquote>Supreme Court Justice Antonin Scalia said Saturday the idea of religious neutrality is not grounded in the country's constitutional traditions and that God has been good to the U.S. exactly because Americans honor him.</blockquote>Na gut, dass wir das mal geklärt haben!

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a876bead</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a876bead</guid>
<title>Der BBC-DDoS? Das war bloß ein Test.It was almost a...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://www.bbc.com/news/technology-35213415">Der BBC-DDoS? Das war bloß ein Test</a>.<blockquote>It was almost a 600 GBps attack.<p>We used two nodes to attack with and a few extra dedicated servers.</p><p>It was only a test, we didn't exactly plan to take it down for multiple hours. Our servers are quite strong.</p></blockquote>I call bullshit. "Zwei Nodes und ein paar Server" ergeben keine 600 GBps. Außer die meinen mit Node ein Amazon-RZ oder sowas. 600 GBps erscheint mir eh unrealistisch viel. Ich weiß ja nicht, wen die da runterfahren wollen, aber für irgendwelche ISIS-Terroristen reicht wahrscheinlich ein Hundertstel davon. Dicke.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a876acae</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a876acae</guid>
<title>Aus der beliebten Kategorie "bei UNS ist Kernkraft SICHER", heute:...</title>
<description>
<![CDATA[
 Aus der beliebten Kategorie "bei UNS ist Kernkraft SICHER", heute: <a href="http://spiegel.de/article.do?id=1070228">Spontane Selbstabschaltung bei Belgiens ältestem Reaktor Doel 1</a>.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a876ace0</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a876ace0</guid>
<title>Gut, dass da "Jesus" und nicht "Mohammed" steht…
</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="https://pbs.twimg.com/media/CQMi7e6WIAAUEoi.jpg:large">Gut, dass da "Jesus" und nicht "Mohammed" steht</a>…

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a876acd1</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a876acd1</guid>
<title>Hat noch jemand das Fnord-Bingo offen? Die CSU (BINGO!) fordert...</title>
<description>
<![CDATA[
 Hat noch jemand das Fnord-Bingo offen? <a href="http://www.faz.net/-gpf-8bxzx">Die CSU (BINGO!) fordert mehr Fußfesseln für Gefährder</a>. Ich finde, das geht auch unter Fußschuss (BINGO!) und "PR-Gelegenheit genutzt" (BINGO!) durch.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87923dd</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87923dd</guid>
<title>Wenn die Polizei erkennt, dass ihre Geldwäsche-Stings so profitabel sind,...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://www.rawstory.com/2016/01/entire-florida-police-department-busted-for-laundering-millions-for-international-drug-cartels/">Wenn die Polizei erkennt, dass ihre Geldwäsche-Stings so profitabel sind, dass sie lieber weitermachen und niemanden verhaften</a>:<blockquote>The two-year operation, which took in more than $55 million from criminal groups, resulted in zero arrests but netted $2.4 million for the police posing as money launderers. Members of the 12-person task force traveled far and wide to carry out their deals, from Los Angeles to New York to Puerto Rico.</blockquote>

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a8780908</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a8780908</guid>
<title>Verschwörungstheorie des Tages: Daily Mail behauptet, Putin habe das russische...</title>
<description>
<![CDATA[
 Verschwörungstheorie des Tages: <a href="http://www.dailymail.co.uk/news/article-3374231/Did-Putin-plant-holiday-jet-bomb-killed-224-Russians-s-outrageous-theory-ex-KGB-agent-claims-dossier-proves-Kremlin-orchestrated-atrocity-justify-waging-war-Syria-decide-yourself.html">Daily Mail behauptet</a>, Putin habe das russische Flugzeug über dem Sinai abstürzen lassen, um einen Vorwand für den Syrienkrieg zu haben. Ihre Quelle ist angeblich ein Ex-KGB-Agent.<p>Für mich klingt das nicht sehr überzeugend. Putin hat mehr als genug Gründe und Vorwände für einen Syrienkrieg. Der muss da kein eigenes Flugzeug abstürzen lassen. I call bullshit.
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87808fc</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87808fc</guid>
<title>Old and busted: In einer Diskussion andere mit Hitler vergleichen.New...</title>
<description>
<![CDATA[
 Old and busted: In einer Diskussion andere mit Hitler vergleichen.<p>New hotness: <a href="http://spiegel.de/article.do?id=1070162">Die eigene Verfassungsreform mit Hitler-Deutschland vergleichen</a>.</p><blockquote>Recep Tayyip Erdogan will seine Macht als Präsident der Türkei ausbauen - mehrfach hat er Anläufe unternommen, die Verfassung zu ändern. Stets scheiterte er. Jetzt hat er erneut begründet, warum ein Präsidialsystem der Türkei aus seiner Sicht nutzen würde. Wie mehrere türkische Medien berichten, hat der Staatschef dabei ausgerechnet Nazi-Deutschland als Beispiel für ein effektives Regierungssystem hervorgehoben.</blockquote>Stimmt ja auch irgendwie. Effizienter als Diktatur mit Polizeistaat geht es kaum. m(

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a8784846</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a8784846</guid>
<title>Weil wir gerade Neujahr haben und gute Vorsätze und so:...</title>
<description>
<![CDATA[
 Weil wir gerade Neujahr haben und gute Vorsätze und so: <a href="http://idlewords.com/talks/website_obesity.htm">Lustiger Talk über das Übergewichts-Problem</a>. Gemeint sind allerdings Webseiten, nicht Personen.<p>Das schöne daran ist, dass hier nicht einfach nur gerantet wird, sondern hier wird die Größe von Webseiten mit klassischer russischer Literatur verglichen, und so lernt man auch gleich was über klassische russische Literatur! So muss ein Rant sein! :-)</p><p>Aber auch ansonsten ist das genau meine Art von Humor:</p><blockquote>Google has rolled out a competitor to Instant Articles, which it calls Accelerated Mobile Pages. AMP is a special subset of HTML designed to be fast on mobile devices.<p>Why not just serve regular HTML without stuffing it full of useless crap? The question is left unanswered.</p><p>The AMP project is ostentatiously open source, and all kinds of publishers have signed on. Out of an abundance of love for the mobile web, <b>Google has volunteered to run the infrastructure, especially the user tracking parts of it</b>.</p></blockquote>Bwahahahaha

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a878ba64</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a878ba64</guid>
<title>Freiheit statt Angst, jetzt auch in Belgien!
</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://welt.de/article150486529">Freiheit statt Angst, jetzt auch in Belgien</a>!

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87b7fba</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87b7fba</guid>
<title>Herr Bachmann bitte in die Abteilung für schwere Brandwunden, Herr...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="https://twitter.com/suikast420/status/682696629867180032">Herr Bachmann bitte in die Abteilung für schwere Brandwunden, Herr Bachmann bitte!</a>

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87b7df7</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87b7df7</guid>
<title>Uns allen ein frohes, spaßiges, erkenntnisreiches, unterhaltsames und produktives Jahr...</title>
<description>
<![CDATA[
 Uns allen ein frohes, spaßiges, erkenntnisreiches, unterhaltsames und produktives Jahr 2016!<p>Mögen wir uns weniger ärgern lassen und empfänglicher für Freude und Schönheit um uns herum sein.</p><p>Und hoffentlich wird zur Abwechslung auch mal irgendwann irgendwo irgendwas besser. :-)
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87b667d</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87b667d</guid>
<title>Der BR hat gerade (10 vor 11 Silvester!) eine Terrorwarnung...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="https://www.br.de/nachrichten/meldungen/index.html">Der BR hat gerade (10 vor 11 Silvester!) eine Terrorwarnung für München rausgehauen</a>.<blockquote>Die Polizei warnt aktuell vor einem Terroranschlag in der bayerischen Landeshauptstadt. In einer Mitteilung heißt es, es gebe ernst zu nehmende Hinweise, dass noch heute Nacht ein Terrorakt geplant ist. Die Bewohner werden aufgefordert, größere Ansammlungen zu meiden - vor allem den Hauptbahnhof und den Bahnhof Pasing.</blockquote>Bleibt mir bloß alle heile, liebe Leser aus München! (Danke, Peter)

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87b6321</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87b6321</guid>
<title>Oh einen noch: Das Bingo von der Fnord-Show haben wir...</title>
<description>
<![CDATA[
 Oh einen noch: Das Bingo von der Fnord-Show <a href="https://github.com/jeffehobbs/HTML5-bingo/">haben wir von github geklaut</a>. Ehre wem Ehre gebührt. Ich hab da nur minimal mit unegalen Fingern dran herumgepolkt (und damit wahrscheinlich die Dinge schlimmer gemacht). Dieser neumodische Webkram ist halt nicht so mein Ding :)<p>Während des Congresses hatte ich den Github-Link aus dramaturgischen Gründen auskommentiert, und dann beim Online-Stellen vergessen wieder rein zu machen. Jetzt ist er wieder drin.
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87bba59</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87bba59</guid>
<title>In Dubai gibt es gerade ein riesiges Feuer in einem...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="https://www.rt.com/news/327592-dubai-hotel-fire-address/">In Dubai gibt es gerade ein riesiges Feuer in einem Luxushotel-Hochhaus</a>. Immerhin 64 Stockwerke hat das Haus, und das Feuer scheint einmal komplett von oben nach unten zu gehen.<p u=""><b>Update</b>: Dazu geht hier gerade folgende Mail ein:</p><blockquote><p u="">was da brennt ist deutsches Wärmedämmverbundsytem aus Styropor (ESP). Die Saudis haben vor einigen Jahren damit angefangen, ihre Wände als Hitzeschutz mit Styropor zu dämmen. Seitdem gab es da einige spektakulären Fassadenbrände. Kennzeichen sind rasant schnelle Ausbreitung nach oben, selten seitlich, Flammen nur außen, selten Übergreifen auf Innenraum, und beißend schwarzer Rauch. Wenn es Verletzte gibt dann meistens auf Grund von Rauchvergiftung.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Ich habe nochmal nachgefragt, ob das falsch installiert war. Antwort:</p><blockquote><p u="">Nein, ist nicht falsch installiert. Die Brandgefahren von WDVS aus Polysterol (Styropor) sind schon lange bekannt.</p><p u="">Im Video (NDR) hier einige Schadensbilder nach Fassadenbränden in Deutschland und ein Brandtest, durchgeführt von der Materialprüfanstalt Braunschweig, der abgebrochen wurde, nachdem der Versuchsaufbau außer Kontrolle geriet.</p><p u=""><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ekD7vq18suA">https://www.youtube.com/watch?v=ekD7vq18suA</a></p><p u="">Die erwähnten Brandriegel haben sich in der Praxis als wirkungslos erwiesen. Die werden von den hochschlagenden Flammen einfach übersprungen.</p></blockquote><p u="">
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87bbad9</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87bbad9</guid>
<title>Wer meinen "Check your privileges"-Vortrag auf dem 32c3 gesehen hat:...</title>
<description>
<![CDATA[
 Wer meinen "Check your privileges"-Vortrag auf dem 32c3 gesehen hat: Dort beschrieb ich, wie ich versucht habe, mehr als einen Seccomp-Filter einzutragen, und damit dann nicht das gewünschte Verhalten bekam.<p>Dank der freundlichen Hilfe von Jann Horn hat sich das jetzt als Fehler in meinem Seccomp-Programmen herausgestellt. Ich hatte schlicht vergessen, in der 2. und 3. Bytecodeliste das Syscall-Argument zu laden. Ich ziehe also damit die Vermutung zurück, dass da im Kernel noch was nicht sauber ist, das war alles meine Schuld.</p><p>Wer mal gucken will, kann sich den (jetzt funktionierenden) Code in ping.c von <a href="//www.fefe.de/mininet/">mininet</a> mal anschauen.</p><p>Ich ärgere mich jetzt natürlich, dass ich so einen Anfängerfehler gemacht habe. Auf der anderen Seite ist das natürlich auch ein Indiz dafür, dass das API vielleicht doch besser wie pledge von OpenBSD aussehen sollte, da kann man einfach weniger falsch machen.
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87baf9a</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87baf9a</guid>
<title>Am letzten Tag auf dem 32c3 habe ich ja meinen...</title>
<description>
<![CDATA[
 Am letzten Tag auf dem 32c3 habe ich ja meinen Laptop mal per Gigabit-Kabelethernet ans Netz angeschlossen und wollte mir mal die interessanten Videos ziehen. Am Ende (und das war so gegen Mitte von Tag 4, da lagen noch gar nicht alle Videos) hab ich dann knapp 50 GB Videos mitgenommen.<p>So viele Vorträge waren in der "ok das will ich mir nochmal angucken"-Kategorie.</p><p>Weia.</p><p>Selbst wenn da die Hälfte von Mist sind, ist das immer noch eine krass ergiebige Veranstaltung, dieser Congress.</p><p>Ihr findet die Übersicht <a href="https://media.ccc.de/c/32c3">bei media.ccc.de</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Inzwischen kam hier noch als Empfehlung der Vortrag über Ebola in Sierra Leone rein. Das Video finde ich gerade nicht, aber <a href="http://www.theguardian.com/world/2015/dec/30/software-developers-helped-end-ebola-epidemic-sierra-leone">der Guardian hat auch berichtet</a> und das Video gibt es bestimmt bald.
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87bac76</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87bac76</guid>
<title>Video-Tipp: George Torwell erklärt das Internet. (Empfohlen von Edward Snowden)
</title>
<description>
<![CDATA[
 Video-Tipp: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=c4EEa0HAqzQ">George Torwell erklärt das Internet</a>. (Empfohlen von <a href="https://twitter.com/Snowden/status/682255141081341954">Edward Snowden</a>)

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87ba843</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87ba843</guid>
<title>Israels oberstes Gericht hat Ex-Premier Ehud Olmert wegen Korruption zu...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://www.zeit.de/politik/ausland/2015-12/korruption-israel-prozess-haftstrafe-ehud-olmert">Israels oberstes Gericht hat Ex-Premier Ehud Olmert wegen Korruption zu 18 Monaten Haft verurteilt</a>. Das ist das erste Mal, dass ein früherer israelischer Regierungschef ins Gefängnis muss.<p u=""><b>Update</b>: Ich komme nicht umhin, das mit Kohl und seinem „Ehrenwort“ zu vergleichen. Wieso sitzt der eigentlich zuhause und nicht im Knast?
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87ba7a7</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87ba7a7</guid>
<title>Schweden verhängt jetzt 50000€ Strafe für jeden Flüchtling, den Verkehrsunternehmen...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://spiegel.de/article.do?id=1069018">Schweden verhängt jetzt 50000€ Strafe</a> für jeden Flüchtling, den Verkehrsunternehmen reinlassen. Und zwar hat das Parlament beschossen, dass Verkehrsunternehmen vor der Einreise die Identität aller Einreisenden überprüft haben müssen, und nur die Leute reinlassen dürfen, die eine gültige Aufenthaltsgenehmigung haben. Die Idee ist offensichtlich, dass niemand Gelegenheit erhält, in Schweden Asyl zu beantragen. Die Reisebetriebe können das natürlich nicht leisten und stellen daher beispielsweise den Zugverkehr von Dänemark nach Schweden lieber ganz ein.<p>Ist sowas kein Verstoß gegen EU-Recht?</p><p u=""><b>Update</b>: 50000 SEK, nicht 50000€. Das sind umgerechnet knapp 5500€. (Danke, Felix)
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87ba070</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87ba070</guid>
<title>Schweres Foul im Hause Microsoft:Microsoft Corp experts concluded several years...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://www.reuters.com/article/us-microsoft-china-insight-idUSKBN0UE01Z20151231">Schweres Foul im Hause Microsoft</a>:<blockquote>Microsoft Corp experts concluded several years ago that <b>Chinese authorities had hacked into more than a thousand Hotmail email accounts</b>, targeting international leaders of China’s Tibetan and Uighur minorities in particular – <b>but it decided not to tell the victims</b>, allowing the hackers to continue their campaign, according to former employees of the company.</blockquote>Die Ausrede wirkt auch auffallend lame: Sie waren sich gar nicht völlig sicher, wer da der Angreifer war (na und?!) und man habe ja auch an die Auswirkungen einer Warnung der Opfer auf zukünftige Ermittlungen denken müssen.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87bf25b</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87bf25b</guid>
<title>Im Umfeld der Netanjahu-trotzdem-abhören-Geschichte gibt es gerade einen schönen Fall...</title>
<description>
<![CDATA[
 Im Umfeld der Netanjahu-trotzdem-abhören-Geschichte <a href="https://theintercept.com/2015/12/30/spying-on-congress-and-israel-nsa-cheerleaders-discover-value-of-privacy-only-when-their-own-is-violated/">gibt es gerade einen schönen Fall von Merkel-Effekt</a> :-)

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87a8db4</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87a8db4</guid>
<title>Ich weiß nicht, ob das noch jemandem so ging, aber...</title>
<description>
<![CDATA[
 Ich weiß nicht, ob das noch jemandem so ging, aber ich war dieses Jahr fast versucht, nicht zum Congress zu gehen. Liegt vielleicht auch daran, dass ich aus der Ferne ein bisschen von dem Stress im CCC mitgekriegt habe. Normalerweise gibt es da Monate der Vorbereitung, aber dieses Jahr gab es auch ein Camp, und daher war für den Congress viel weniger Vorbereitungszeit da, und die Leute waren alle noch völlig ausgepowert von der langen Campvorbereitung. Ich hatte ein paar Mal den Eindruck, der Congress könne eh nichts werden, viel zu viel Leute, die echt auf dem Zahnfleisch gingen, und sich nur mit Mühe aufrechte vor dem Bildschirm halten konnten.<p>Ich bin sehr froh, dass ich mich an der Stelle überwunden habe, denn das war der schönste Congress, an den ich mich überhaupt erinnern kann. So wunderschön entspannt war das schon lange nicht mehr.</p><p>Vielleicht weil keiner mehr Kraft hatte, um sich sinnlos über Kleinigkeiten aufzuregen :-)</p><p>Gut, natürlich ging hie und da mal was nicht, und die Teilnehmerzahl ist inzwischen so unfassbar groß, dass ich gefühlt tagelang auf der Suche nach bestimmten Leuten herumgeirrt bin. Am Ende bereue ich sogar, nicht noch mehr Zeit in schönen Gesprächen verbracht zu haben. An alle alten und neuen Freunde, mit denen ich dieses Jahr zu nichts gekommen bin: Tut mir leid, holen wir nach!</p><p>An den Rest des Publikums: Danke, dass ihr alle so cool wart. Selten wird so klar wie auf dem Congress, dass miteinander reden die Lösung für fast alle Probleme auf der Welt ist. Sollten wir alle noch viel mehr tun.</p><p>Übrigens, falls sich jemand wundert, wieso events.ccc.de so viel schlechte Laune gemacht hat: Es gab da eine Syn-Flood gegen die Kiste, von außerhalb des Congressnetzes, die damit die 1 GBit-Leitung des Servers saturiert hat. Der Server selbst war eine vergleichsweise dicke Hardware mit 12 Cores und 64 GB RAM, die sich da die Klöten geschaukelt hat von der Auslastung her, aber von außen kam man halt nicht ran. Und der DDoS ging nicht nur gegen die Kiste. Als auf Twitter der erste Mirror auftauchte, war der innerhalb von 10 Minuten auch weggeknüppelt. In der Mitte gab es auch noch eine Guru Meditation, das lag nicht an der Synflood. Da war das Backend runtergefahren. Das war zwar nicht direkt aber indirekt auch Schuld des DDoS. Alles sehr unerfreulich.</p><p>So richtig viel kann man da leider nicht machen. Man kann jetzt die IP von dem Server wild rumrotieren, oder man kann das Frontend dicker anbinden, klar, aber am Ende des Tages: Wenn dich jemand ärgern will, und er muss es nur vier Tage durchhalten, dann kann er das tun.</p><p>Ich denke, nächstes Mal laden wir halt die Fahrplandaten als JSON-Dump oder so bei github hoch. Mal schauen.
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87a8665</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87a8665</guid>
<title>Der Debian-Gründer Ian Murdock ist tot. (Nachruf von Debian. Seine...</title>
<description>
<![CDATA[
 Der Debian-Gründer <a href="http://blog.docker.com/2015/12/ian-murdock/">Ian Murdock ist tot</a>. (<a href="https://bits.debian.org/2015/12/mourning-ian-murdock.html">Nachruf von Debian</a>. Seine <a href="http://archive.is/OPlI7">letzten Tweets lesen sich sehr beunruhigend</a>. Der Twitter-Account ist inzwischen gelöscht. WTF? Ist dem der Account gehackt worden?<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/TheRegister/status/682341539431854080">Tweet von The Register</a>:</p><blockquote><p u="">SFPD says he was arrested on Sat night, taken to hospital, then detained a few hours again on Sun.</p></blockquote><p u="">Das würde zu seinen Tweets passen. Und <a href="http://arstechnica.com/information-technology/2015/12/ian-murdock-father-of-debian-dead-at-42/">Ars Technica hat mal die Akten eingesehen und bestätigt</a> (Ctrl-F Update). (Danke, Bernd)
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87a821e</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87a821e</guid>
<title>Mikrofon und Sender in der Glühbirne? Früher CIA-Territorium, heute normales...</title>
<description>
<![CDATA[
 Mikrofon und Sender in der Glühbirne? Früher CIA-Territorium, <a href="http://www.heise.de/-3056853">heute normales Consumer-Produkt</a> und die Leute sollen sich das auch noch freiwillig in ihrer Wohnung installieren. Wie sich die Zeiten doch ändern.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87a8294</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87a8294</guid>
<title>Ein aufmerksamer Beobachter und Fan des Cyber-Cyber-Videos hat im ZKM...</title>
<description>
<![CDATA[
 Ein aufmerksamer Beobachter und Fan des <a href="https://www.youtube.com/watch?v=WY6KkRsS26M">Cyber-Cyber-Videos</a> hat im ZKM in Karlsruhe zwei neue Forschungsrichtungen in der Cyberforschung gefunden, sie geistesgegenwärtig fotografiert und mir dankenswerterweise die Bilder zur Verfügung gestellt. Ich präsentiere: <a href="//ptrace.fefe.de/cybergartenbau.jpg">Cybergartenbau</a> (unten rechts) und <a href="//ptrace.fefe.de/ecocyberfeminism.jpg">Eco Cyber Feminism</a>! (Danke, Benjamin)

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87afd65</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87afd65</guid>
<title>Habt ihr noch das Fnord-Jahresrückblick-Bingo offen? "Ausweis verloren: Polizei schnappt...</title>
<description>
<![CDATA[
 Habt ihr noch das Fnord-Jahresrückblick-Bingo offen? <a href="http://www.berliner-kurier.de/berlin/polizei-und-justiz/duemmster-ueberfall-des-jahres-ausweis-verloren--polizei-schnappt-supermarkt-raeuber-23248740">"Ausweis verloren: Polizei schnappt Supermarkt-Räuber"</a> (Danke, Ralf)

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87afdb5</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87afdb5</guid>
<title>Im Kreis Siegen-Wittgenstein kam es zu Sicherheitsschwankungen bei der digitalen...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://www.siegen-wittgenstein.de/Startseite/Leitstelle-Ausfall-Digitale-Alarmierung.php?object=tx|2170.14&amp;ModID=7&amp;FID=2170.646.1">Im Kreis Siegen-Wittgenstein kam es zu Sicherheitsschwankungen bei der digitalen Alarmierung der Feuerwehren und Rettungskräfte</a>. Ich kenne da die Einzelheiten nicht. Kann mir jemand erklären, um was es sich dabei handelt? Ist das sowas wie der digitale Polizeifunk? Oder ein VPN über das Internet? Dedizierte Leitungen? Pager? SMS? Was bedeutet "digitale Alarmierung"?<p u=""><b>Update</b>: Antwort:</p><blockquote><p u="">Dazu wird dieselbe Infrastruktur wie bei der Polizei genutzt (digitales BOS-Netz, basierend auf den Mobilfunknetzen). Jeder Sender und Empfänger besitzt ein Gerät (zur Alarmierung meistens ein dedizierter Meldeempfänger) mit einer Kryptokarte, ähnlich der SIM-Karte. Dadurch lässt sich eine relativ sichere Ende-zu-Ende-Verschlüsselung realisieren. Der Angreifer scheint wohl so eine zu besitzen, die in der gleichen Alarmierungsgruppe ist...</p></blockquote><p u="">Herzlichen Dank an Florian für die Erläuterungen!</p><p u=""><b>Update</b>: Desweiteren:</p><blockquote><p u="">die Art, auf die alarmiert wird, ist von Bundesland zu Bundesland und dort wiederum von Kreis zu Kreis unterschiedlich. Feuerwehr und Rettungsdienst sind eben in aller Regel auf Kreisebene (bzw. von den kreisfreien Städten) organisiert. [...]</p><p u="">Gemeint ist mit ziemlicher Sicherheit in der Tat das, was du Pager nennst, wir coolen Feuerwehrleute aber als DME (Digitaler Meldeempfänger) oder einfach als "Melder" bezeichnen. DIese Dinger können heutzutage eben auf ihrem Display auch jede Menge Informationen übermitteln.</p></blockquote><p u="">Vielen Dank dafür an Martin!</p><p u=""><b>Update</b>: Und noch ein Hinweis:</p><blockquote><p u="">zusätzlich zu dem im Update erwähnten Digital-BOS-Funk über den die Alarmierung läuft, gibt es im Kreis Siegen ein digitales Rettungsdienst- und Notarzt-Protokoll. Dies wird über ein Tablett mit SIM-Karte eingegeben und übertragen. Die Übertragung erfolgt über ein VPN zur Kreisleitstelle. So wie sich die Pressemitteilung liest (einschließlich Name, Anschrift) gehe ich eher von diesen Daten aus. In der eigentlichen Funkalarmierung ist der Name nicht enthalten.</p></blockquote><p u="">Das würde technisch heißen, dass da die VPN-Schlüssel abhanden gekommen sein müssten. Das wäre ein böses Foul, aber vermutlich muss das bei einer so großen Benutzergruppe auch irgendwann rein statistisch mal passieren. Dann rollt man halt neue Schlüssel aus und es geht weiter. (Danke, Mitra)
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87afb27</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87afb27</guid>
<title>Normal um diese Zeit: -30°C am Nordpol.Aktuell: 0°C am Nordpol....</title>
<description>
<![CDATA[
 Normal um diese Zeit: -30°C am Nordpol.<p>Aktuell: <a href="http://www.dw.com/de/temperatur-am-nordpol-bis-zu-30-grad-celsius-%C3%BCber-normal/a-18950541">0°C am Nordpol</a>. (Danke, Gerry)
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87afb1c</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87afb1c</guid>
<title>Wisst ihr, wo wir schon lange keinen Krieg mehr hatten?...</title>
<description>
<![CDATA[
 Wisst ihr, wo wir schon lange keinen Krieg mehr hatten? Im Westpazifik!<p>Keine Sorge: <a href="http://www.noz.de/deutschland-welt/politik/artikel/649698/usa-liefern-waffen-fur-1-8-milliarden-dollar-an-taiwan">Die USA liefern Waffen für 1,8 Milliarden Dollar an Taiwan</a>. (Danke, Gerry)
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87afb94</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87afb94</guid>
<title>32c3-Video-Empfehlung: Steini: Quantenphysik und Kosmologie (alterativ bei Youtube)
</title>
<description>
<![CDATA[
 32c3-Video-Empfehlung: <a href="https://media.ccc.de/v/32c3-7525-quantenphysik_und_kosmologie#video">Steini: Quantenphysik und Kosmologie</a> (alterativ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=xuPv86im-mU">bei Youtube</a>)

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87afa62</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87afa62</guid>
<title>Gute Nachrichten! Wir haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!...</title>
<description>
<![CDATA[
 Gute Nachrichten! Wir haben die rechte Hand bin Ladens erwischt! Ach was sage ich denn, nicht <i>die</i> rechte Hand, <a href="http://www.cbc.ca/beta/news/world/isis-loses-10-leaders-to-airstrikes-1.3383724">gleich zehn rechte Hände auf einmal</a>!1!!<p>So langsam sollten wir das mal als SI-Einheit für den Krieg gegen den Terrorismus einführen! (Danke, Mathias)
</p>
]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87afabd</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87afabd</guid>
<title>Schlangenöl-Apokalypse: Tavis Ormandy pulverisiert die Chrome-Erweiterung von AVG.
</title>
<description>
<![CDATA[
 Schlangenöl-Apokalypse: <a href="http://winfuture.de/news,90420.html">Tavis Ormandy pulverisiert die Chrome-Erweiterung von AVG</a>.

]]>
</description>
</item>
<item>
<link>http://blog.fefe.de/?ts=a87af9e9</link>
<guid>http://blog.fefe.de/?ts=a87af9e9</guid>
<title>Wichtiger Krypto-Hinweis für Hetzner-Kunden:Aufgrund eines Fehlers innerhalb einer Installationsroutine wurden...</title>
<description>
<![CDATA[
 <a href="http://wiki.hetzner.de/index.php/Ed25519">Wichtiger Krypto-Hinweis für Hetzner-Kunden</a>:<blockquote>Aufgrund eines Fehlers innerhalb einer Installationsroutine wurden seit dem 10. April 2015 bei der Installation unserer Betriebssystem-Images die Ed25519 SSH Host-Keys (/etc/ssh/ssh_host_ed25519_key) nicht mehr individuell neu generiert.</blockquote> (Danke, Jannis)

]]>
</description>
</item>
</channel>
</rss>