<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 12 Feb 2021 22:15:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed83d79</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed83d79</guid><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 22:13:59 -0000</pubDate><title>"I saw that you spun up an Ubuntu image in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/LucaBongiorni/status/1359560585990537216">"I saw that you spun up an Ubuntu image in Azure"</a><p>Das bekam ein verdatterter Azure-Kunde als Nachricht auf Linkedin. Von einem Vertriebler bei Ubuntu.</p><p>Das krasse bei solchen Geschichten ist, dass ich live vor mir sehen kann, wie alle auf dem Weg dieser Entscheidung dachten, sie täten hier gerade etwas Gutes.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed82d08</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed82d08</guid><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 21:06:30 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wer jetzt am dringensten Steuergelder in den Arsch...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wer jetzt am dringensten Steuergelder in den Arsch geblasen braucht?<p>Richtig! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/regionalflughaefen-krise-unterstuetzung-bund-101.html">Großflughäfen</a>!</p><p>Damit die <a href="https://www.sueddeutsche.de/sport/fc-bayern-ber-katar-flug-1.5197962">Profisportler ungestört reisen können</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edb7729</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edb7729</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 23:04:23 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Shell: Peak Oil!The Anglo-Dutch company said in...</title>
<description><![CDATA[ Kurze Durchsage von Shell: <a href="https://edition.cnn.com/2021/02/11/business/shell-oil-production-peak/index.html">Peak Oil!</a><p></p><blockquote lang="en">The Anglo-Dutch company said in a statement on Thursday that it expects its oil production to decline by between 1% and 2% each year after peaking in 2019. Its total carbon emissions likely peaked in 2018, it added.</blockquote>Beachtet bitte, wie sie das als eine Leistung zu framen versuchen, für die sie Anerkennung und Lob verdient haben. Ganz großes Kino! *slow clap*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edb687c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edb687c</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 21:58:58 -0000</pubDate><title>Sagt mal ... kalte Temperaturen im Winter? Das hat doch...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal ... kalte Temperaturen im Winter? Das hat doch bestimmt unsere Infrastruktur völlig überraschend ins Mark getroffen und für diverse Infrastrukturapokalypsen gesorgt, oder?<p>Genau! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/kaelte-winter-101.html">In Jena zum Beispiel</a> ist für 6500 Haushalte die Fernwärme-Heizung ausgefallen.</p><p>Die Bahn erwähnt unter solchen Umständen schon niemand mehr mit größerer Aufmerksamkeit als in einem Nebensatz, aber Jena war nicht alleine:</p><blockquote>Bei klirrender Kälte gab es zuletzt auch in Nürnberg und Braunschweig Probleme mit der Fernwärmeversorgung.</blockquote>You had ONE job!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edb67f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edb67f9</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 21:52:39 -0000</pubDate><title>Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein!Wisst ihr noch, als in...</title>
<description><![CDATA[ Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein!<p>Wisst ihr noch, als in dem Wirecard-Sumpf rauskam, dass Österreichs Geheimdienstsumpf dem Marsalek geholfen hat?</p><p>An der Stelle war ja eigentlich schon klar, dass da auch einer der deutschen Geheimdienste verwickelt sein würde. <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/wirecard-marsalek-schmidbauer-101.html">Und jetzt, völlig überraschend</a>:</p><blockquote>Der ehemalige Geheimdienstkoordinator unter Bundeskanzler Helmut Kohl, Bernd Schmidbauer, hat sich laut eigener Aussage mit Ex-Wirecard-Vorstand Jan Marsalek in dessen Münchner Villa getroffen.</blockquote>Na, wo bleibt der Rest des Eisbergs? Geduld, Geduld.<p>Aber ist schon erstaunlich, wie man eigentlich nie falsch liegt, wenn man Geheimdiensten die übelstmöglichen Dinge unterstellt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edb62ea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edb62ea</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 21:31:32 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Heiko Maas:German Foreign Minister Heiko Maas said:...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.jpost.com/international/germany-hungary-join-states-opposing-icc-probe-of-israel-658416">Kurze Durchsage von Heiko Maas</a>:<blockquote lang="en">German Foreign Minister Heiko Maas said: “Our legal view on jurisdiction of the ICC regarding alleged crimes committed in the Palestine territories remains unchanged. The court has no jurisdiction, because of the absence of the element of Palestinian statehood required by international law.”</blockquote>ICC ist der International Criminal Court, hierzulande besser bekannt als der Internationale Strafgerichtshof. Ihr wisst schon, der, der im Wesentlichen Vollzeit gegen braunhäutige Diktatoren kämpft. Ab und zu ist auch mal ein Serbe dazwischen. Aber erst, versteht sich, nachdem die den Krieg verloren hatten.<p>Eigentlich war das Gericht mal gegründet worden, um gegen Kriegsverbrecher vorzugehen. Und gegen Regierungen, die selbständig nicht in der Lage sind, gewisse Mindestanforderungen der internationalen Gepflogenheiten einzuhalten, wie z.B. Menschenrechte.</p><p>Eigentlich ein tolles Instrument. Stellt euch vor, europäische Regierungen ließen Flüchtlinge im Mittelmeer ersaufen. Absichtlich. Das wäre schon großartig, wenn es da ein Gericht gäbe, das die zur Verantwortung ziehen würde.</p><p>Aber irgendwie ... fällt mir gerade kein einziger Fall ein, in dem dieses Gericht mal jemanden aus einer "westlichen Demokratie" verurteilt hätte. Insofern wirkt das eher wie ein Instrument der Machtausübung des Westens gegen seine ehemaligen Kolonien als wie ein Mittel zur Herbeiführung von Gerechtigkeit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edbff8a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edbff8a</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:29:40 -0000</pubDate><title>Hier ist noch ein heftiger Fnord:Premier Benjamin Netanjahu wartet weiterhin...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist noch <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/biden-netanjahu-anruf-1.5202967">ein heftiger Fnord</a>:<blockquote>Premier Benjamin Netanjahu wartet weiterhin auf einen Anruf des neuen US-Präsidenten Joe Biden. Israels UN-Botschafter twittert deshalb zur Sicherheit mal Netanjahus Telefonnummer.</blockquote>Wat?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edbfbf3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edbfbf3</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:11:57 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:Nutzer von Google-Apps auf Apple-Plattformen bekamen "deine App...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages:<a href="https://spencerdailey.com/2021/02/10/google-itself-is-now-telling-users-their-apps-are-out-of-date-despite-no-updates-being-available/">Nutzer von Google-Apps auf Apple-Plattformen bekamen "deine App ist veraltet"-Meldungen</a>.<p>Warum ist das ein Lacher?</p><p>Nun, Apple hatte neulich eine Änderung per Dekret verkündet, dass ab jetzt nur noch Apps eine Zulassung kriegen, die Tracking hinter einem Opt-In (also einer expliziten Zustimmung der Anwender) versteckt haben.</p><p>Selbstredend ist das der Todesstoß für das Geschäftsmodell von Google und Facebook und co, jedenfalls auf Apple-Plattformen. Facebook hat mit einer fetten Werbe- und Lobbykampagne reagiert und sich vor Gericht gekloppt.</p><p>Google hat einfach ihre alten Apps nicht mehr geupdated.</p><p>Wie so eine kindliche Trotzreaktion. "Mal gucken, wer mit der Situation zuerst nicht mehr leben kann". Stellt sich raus: Apple kann damit sehr gut leben.</p><p>Googles Server hatten jetzt eine Versionsabfrage. Wenn jemand mit einer ewig lang nicht mehr geupdateten App kommt, dann pusht der Server eine Fehlermeldung an die App: Achtung, lieber User, diese App ist alt und wahrscheinlich unsicher. Update mal!</p><p>Das ist natürlich in dem Kontext humoristisch ausgesprochen wertvoll :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edbf83f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edbf83f</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:02:09 -0000</pubDate><title>Amsterdam macht jetzt mehr Börsenumsatz als London.Der Einsender kommentiert:Naja, wen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ft.com/content/3dad4ef3-59e8-437e-8f63-f629a5b7d0aa">Amsterdam macht jetzt mehr Börsenumsatz als London</a>.<p>Der Einsender kommentiert:</p><blockquote>Naja, wen kümmert es schon, wenn es nur noch Kartoffeln in den Regalen gibt und sonst nix, für das Volk.<p>Aber jetzt kommt der Brexit bei der Financial Royalty an, und man macht sich Sorgen</p></blockquote>Ja. Ich fürchte auch, den Brexit werden wir nochmal nachverhandeln müssen. So war das nicht gedacht!!1!<p>Ich bin gerade etwas irritiert, dass ich da keine Paywall gekriegt habe. Vielleicht weil ich per URL copy&amp;paste kam, ohne Referrer?</p><p>Ich bin auch erstaunt, dass ausgerechnet Amsterdam da jetzt vorne liegt und nicht Frankfurt. Aber stellt sich raus: Euronext ist ein großer Player und sitzt in Amsterdam.</p><blockquote lang="en">An average €9.2bn shares a day were traded on Euronext Amsterdam and the Dutch arms of CBOE Europe and Turquoise in January, a more than fourfold increase from December. The surge came as volumes in London fell sharply to €8.6bn, dislodging the UK from its historic position as the main hub for the European market, according to data from CBOE Europe.</blockquote>Das C in CBOE steht für Chicago, insofern ist deren Auftauchen in der Liste schon irgendwie lustig, und von Turquoise habe ich noch nie gehört. Stellt sich raus: Das gehört LSEG, der London Stock Exchange Group. Die haben rechtzeitig aufs Festland diversifiziert.<p>Insofern stimmt vielleicht die Analyse des Einsenders nicht, dass die Financial Royalty betroffen ist. Wäre mal eine interessante Frage, wieviel des Finanz-Sumpfes aus London ihr Schäfchen ins Trockene gebracht hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edbf42d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edbf42d</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:45:23 -0000</pubDate><title>US-Grenzer dürfen ohne Durchsuchungsbeschluss die Smartphones und Laptops der Reisenden...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theverge.com/2021/2/10/22276183/us-appeals-court-first-circuit-border-phone-search-decision-fourth-amendment">US-Grenzer dürfen ohne Durchsuchungsbeschluss die Smartphones und Laptops der Reisenden durchsuchen</a>. Das hat jetzt ein US Circuit Court entschieden und damit ein früheres Urteil aufgehoben, das noch für die ACLU in die Gegenrichtung ging.<p>Gut, dass wir das mal geklärt haben.</p><p>Hey sagt mal, versteht ihr eigentlich, wieso immer weniger Touristen in die USA reisen wollen? Dabei tun die doch alles dafür, dass man sich willkommen fühlt!</p><p>Ein Mysterium!</p><p>Werden wir wohl nie rausfinden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eda7660</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eda7660</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 04:46:54 -0000</pubDate><title>Larry Flynt ist tot. Sein Geld hat er mit Pornos...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-56019589">Larry Flynt ist tot</a>. Sein Geld hat er mit Pornos gemacht (er gründete "Hustler"), aber berühmt wurde er für seinen Einsatz für Free Speech. Flynt saß seit 1978 im Rollstuhl, weil ihn vor einem Gerichtsgebäude in Georgia ein Spinner angeschossen hat. Flynt war dort, um sich gegen eine Anklage wegen "Obszönität" zu verteidigen.<p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Larry_Flynt#Legal_battles">Wikipedia über seine Kämpfe vor Gericht</a> und <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Larry_Flynt#Politics">die Millionen-Kopfgelder, die er mehrfach für Schmutz gegen Republikaner aussetzte</a>, mehrfach erfolgreich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edaf0a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edaf0a7</guid><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:14:01 -0000</pubDate><title>Yulia Nawalnaya hat sich offenbar nach Deutschland abgesetzt. Nun würde...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.themoscowtimes.com/2021/02/10/yulia-navalnaya-leaves-russia-for-germany-interfax-a72896">Yulia Nawalnaya hat sich offenbar nach Deutschland abgesetzt</a>. Nun würde ich da nichts überstürzen, denn die behauptete Faktenlage ist, dass sie in ein Flugzeug nach Frankfurt stieg. Das könnte ja auch bloß Zubringer für einen Flug nach Australien gewesen sein oder so.<p>Aber ich finde, diese ganze Nawalny-Chose wirft ein paar unangenehme Fragen auf.</p><p>Wie? Nein, nicht für Russland. Für uns.</p><p>Ich finde es gut, dass Deutschland den Nawalny aufgenommen und seine Vergiftung behandelt hat. Gab es eigentlich ein Auslieferungsersuchen Russlands für Navalny? Ich hab keines gesehen. Das wäre mal eine interessante Frage gewesen, wie Deutschland damit umgegangen wäre.</p><p>Aber in meinem Kopf muss ich doch Nawalny mit den absaufenden Flüchtlingen im Mittelmeer vergleichen, mit Julian Assange, mit Edward Snowden und mit Murat Kurnaz.</p><p>Wie sieht denn bitte hier der Entscheidungsbaum aus?</p><p>Weiße Hautfarbe? Nein? Du bist draußen.</p><p>Müssten wir dich irgendwo rausholen? Ja? Du bist draußen.</p><p>Schaffst du es aus eigenem Antrieb in eines unser Krankenhäuser und kannst die Rechnung für die Behandlung zahlen? Herzlichen Glückwunsch! Du wirst gerettet!1!!</p><p>Ein echter Freund in der Not, dieses Deutschland.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edac426</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edac426</guid><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 16:08:24 -0000</pubDate><title>Neulich ging so eine Meldung rum, dass eine Firma angeblich...</title>
<description><![CDATA[ Neulich ging so eine Meldung rum, dass eine Firma angeblich einen Weg gefunden hat, mit einem Quantencomputer AES und alle kryptographischen Hashverfahren zu brechen.<p>Ich habe die nicht ins Blog genommen. Erstens war die bei Bloomberg und sonst nirgendwo, und Bloomberg hat sich mit der Supermicro-Story das Vertrauen verzockt. Im Nachspiel davon kam raus, ihr erinnert euch vielleicht, dass Bloomberg einen Bonus zahlt, je mehr Auswirkungen eine Story auf die Aktienkurse hat. Kurz gesagt: Inhaltliche Korrektheit ist bei denen höchstens sekundär im Anreizsystem abgebildet.</p><p>Aber es gab auch andere Gründe, die Story nicht ins Blog zu nehmen. Die schrieben in dem Artikel grob, ich fasse das jetzt mal nach Erinnerung zusammen: Nachdem wir die Hashfunktionen invertiert hatten, hatten wir einen Durchbruch.</p><p>Damit ist die Story direkt tot. Das Invertieren der Hashfunktionen wäre der größere Durchbruch als irgendwelche hypothetischen Anwendbarkeiten von theoretischen Quantencomputern.</p><p>Die andere Sache, die ich erstmal nicht plausibel fand, war dass sie da Quantum Annealing machen. Das ist die Quantenversion eines <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Simulated_Annealing">alten Optimierungsverfahrens</a>. Ich erkläre mal kurz grob den Kontext. Stellt euch ein Optimierungsproblem so vor: Gegeben ist eine Landschaft, und wir suchen das tiefste Tal oder den höchsten Gipfel. Das älteste Verfahren nimmt eine Murmel, wirft sie irgendwo ab, und lässt sie immer der Schwerkraft folgen. Problem: Findet nicht unbedingt das tiefste Tal, nur ein tiefes Tal.</p><p>Erste Verbesserung: Wir nehmen <i>n</i> Murmeln, werfen die über verschiedenen Punkten ab, nehmen das tiefste gefunden Tal.</p><p>Zweite Verbesserung: Wir nehmen "energetische" Murmeln, die sich nicht nur bergab sondern auch bergauf bewegen können, und zwar weiter bergauf je mehr Energie sie haben. Dann senken wir im Laufe des Verfahren schrittweise die Energie und nehmen am Ende das tiefste gefundene Tal.</p><p>Dieses Verfahren nennt man Simulated Annlealing. Quantum Annealing ist die parallele Quantenversion davon. Tut, wenn ich das richtig verstanden habe, dasselbe, aber halt schneller.</p><p>Die Annahme aller dieser Verfahren ist offensichtlich, dass die Landschaft keine schroffen Klippen hat, sondern im Wesentlichen eine glatte Oberfläche hat. Du kannst nicht den Hang runterrollen, wenn es keinen Hang gibt.</p><p>Quantum Annealing spielt m.W. genau eine Rolle: Als Verkaufsargument für D-Wave und ihre Pseudo-Quantencomputer. AFAIK braucht das niemand in der Praxis.</p><p>Aber der wichtigere Punkt an der Stelle: Krypto-Hashfunktionen sind aus offensichtlichen Gründen <i>nicht</i> ein glattes Feld, wo man den Hang runterlaufen kann, sondern die heckseln die Eingabe schön durch. Das ist genau ihre (namensgebende!) Aufgabe. Insofern erscheint mir die Anwendbarkeit von Annealing (welcher Art auch immer) auf Krypto-Hashfunktionen eher unplausibel.</p><p>Deshalb hatte ich das nicht im Blog. Aber <a href="https://www.heise.de/news/l-f-MD5-als-Post-Quantum-Krypto-Verfahren-5051325.html">Heise hat denen mal hinterhergeklickt</a>. Ergebnis (völlig überraschend, ich weiß!): Das war heiße Luft. Bei näherer Betrachtung war AES bloß Name Dropping und aus "alle Hashfunktionen" wurde MD5, das eh schon seit Jahren überall deprecated ist und die Browser weisen Zertifikate auf MD5-Basis zurück.</p><p>Ich glaube, das war ein klarer Fall von: Startup braucht mehr Investorenkohle, setzt wilde Andeutungen in die Welt, und ein unseriöser Bloomberg-Reporter schielt auf den Bonus für Marktmanipulation und lässt die paar die Aussage einschränkenden Feigenblätter weg, um der Meldung mehr Impact zu geben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edd3f15</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edd3f15</guid><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 15:46:19 -0000</pubDate><title>Stellt euch mal vor, ihr seid ein Cop. Ihr wollt...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch mal vor, ihr seid ein Cop. Ihr wollt da einfach nur euren Dienst machen, ein paar Demonstrationen durch Verprügeln der Teilnehmer befrieden vielleicht, aber diese blöden Teenies von heute haben alle Smartphones und livestreamen euch bei der Arbeit.<p>Was tun, sprach Zeus?</p><p><a href="https://www.vice.com/en/article/bvxb94/is-this-beverly-hills-cop-playing-sublimes-santeria-to-avoid-being-livestreamed">Dieser Polizist in Beverly Hills hat eine innovative Idee</a>!</p><p>Die Szene ist wie folgt: Ein bekannter Aktivist aus LA betritt ein Polizeirevier in Beverly Hills. Er hatte von der Polizei ein paar Geldstrafen aufgedrückt bekommen, und wollte jetzt mal das Body Cam Material sichten.</p><p>Einer der Polizisten im Review bemerkt, dass der Typ alles livestreamt, und dabei auch Dinge mit persönlichen Daten Dritter vor die Kamera kriegt, findet das nicht gut. Sie fragen ihn also, wieviele da zugucken. Der Aktivist ist auf Krawall gebürstet und sagt: Genug.</p><p>Daraufhin holt der eine Cop sein Telefon raus und spielt so laut es das Gerät hergibt copyright-geschützte Musik ab.</p><p>Der Polizist hat sich gedacht, der Instagram-Algorithmus erkennt das und macht den Stream aus.</p><p>Hat Instagram aber nicht gemacht, weil sie nach den vielen Beschwerden der so beschnittenen Influencer mal die Fair Use Bestimmungen genauer umgesetzt haben und jetzt sagen: Solange da auch eine visuelle Komponente bei dem Video bei ist und das nicht bloß die Musik abspielt, lassen wir das durchgehen.</p><p>Die Story ist ja so schon großartig genug, aber wird noch besser: Der Polizist heißt mit Nachnamen Fair. Wie in Fair Use.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edc3287</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edc3287</guid><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 20:36:41 -0000</pubDate><title>Die Bahn will keine Tickets mehr an Bord verkaufen. Man...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/deutsche-bahn-ticketverkauf-101.html">Die Bahn will keine Tickets mehr an Bord verkaufen</a>. Man könne die ja an Bord auch noch im Internet klicken.<p>Das kann auch nur jemand sagen, der noch nie an Bord eines Bahn-Zuges war und dort das Internet nutzen wollte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edc45f4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edc45f4#2021-02-09 15:00:02.287392</guid><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 12:50:50 -0000</pubDate><title>Ein Erpresser erpresst gerade CD Projekt Red (die Macher von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/CDPROJEKTRED/status/1359048125403590660">Ein Erpresser erpresst gerade CD Projekt Red</a> (die Macher von Witcher 1-3 und Cyberpunk 2077).<p>Wo wir gerade bei Leuten waren, die mal an ihren Schamhaaren aufgehängt werden sollten: <a href="https://www.heise.de/news/Hackerangriff-auf-das-Trinkwasser-5049266.html">Angreifer versucht aus der Ferne das Trinkwasser in einem Wasserwerk in Florida zu vergiften</a>.</p><p>Ich finde bei solchen Meldungen immer beachtlich, wie sie es schaffen, völlig unerwähnt zu lassen, in was für beschissenem Zustand das System war, dass da jemand aus der Ferne eine Hintertür oder Ransomware installieren kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edc44d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edc44d4</guid><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 12:46:02 -0000</pubDate><title>Nevada will Tech-Firmen örtliche Regierungsmacht abtreten.Cyberpunk, fuck yeah!Auf der anderen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Nevada-will-lokale-Regierungsmacht-an-Tech-Firmen-abtreten-samt-Gericht-5048204.html">Nevada will Tech-Firmen örtliche Regierungsmacht abtreten</a>.<p>Cyberpunk, fuck yeah!</p><p>Auf der anderen Seite ist das für die USA kein so großer Schritt mehr, wie es für uns klingt. Die haben eh merkwürdige Vorstellungen. Da kann es passieren, dass ein Dorf irgendwo im Nirgendwo an einer Durchgangsstraße gegründet wurde, und dann die Ampelphase manipuliert, damit möglichst viele Leute glauben, es sei noch gelb und sie könnten noch rüberfahren, aber der Sheriff von dem Dorf verteilt dann Knöllchen wegen bei rot über die Ampel fahren. Die Ampel wird von der Kommune aufgestellt, die Polizei wird von der Kommune gestellt, und ein Gericht haben die auch (brauchen sie aber gar nicht, denn die Knöllchen sind landesweit einklagbar).</p><p>Der lokale Regierungschef wird von der Bevölkerung gewählt, aber wenn der dafür sorgt, dass er keine örtlichen Steuern erheben muss (die würden auf die vom Bundesland und dem Bund draufgeschlagen!), weil genug Kohle von durchfahrenden Passanten abgezockt wird, dann ist die Wiederwahl natürlich im Kasten. Sheriff und Richter werden in den USA auch gewählt, aber wie gesagt ist das Abzocken der Passanten ja im finanziellen Interesse der Leute da, insofern werden die da auch Hardliner wählen.</p><p>Diese Konstellation führt zu <a href="https://www.police1.com/patrol-issues/articles/infamous-fla-speed-trap-towns-police-force-disbanding-VFxXTaIgba5FWfeW/">Schlagzeilen wie dieser</a> mit dem grandiosen Begriff "speed trap town". Es hat mich auch mal ganz direkt betroffen. Ich war auf Dienstreise in den USA und hatte ein Mietauto, das ich am Flughafen bekam. Bezahlte alles der Auftraggeber, insofern waren mir die Details erstmal egal. Aber das Auto hatte irgendein Problem und ich musste es nach einer Woche tauschen, und fuhr dann zu einer anderen Niederlassung, nicht der am Flughafen, weil die weiter weg gewesen wäre. Die örtliche Niederlassung hat mir dann empfohlen, den alten Mietvertrag bei der Gelegenheit zu stornieren und einen neuen zu machen. Der Typ dort erklärte mir das so: Der Flughafen ist als eigene Kommune inkorporiert und hat eigene Steuern und Abgaben auf alle Geschäfte in seiner Kommune erhoben, weshalb Autovermietungsverträge, die am Flughafen abgeschlossen waren, einen signifikant höheren Mietpreis pro Tag haben.</p><p>Kann natürlich auch sein, dass der mich verarscht hat und die Niederlassungen da gegeneinander in Konkurrenz stehen. Wer weiß.</p><p>Aber beim Road Trip durch Washington State bin ich dann in der Tat auch mal in einem nicht inkorporierten Dorf vorbeigekommen. Das war eine Siedlung, die die nötigen Unterlagen für eine Eintragung als Kommune nie unterschrieben hat. Die hatten ein Post Office (das bezahlt auch die Post, bzw. der Bund, nicht die Kommune) mit einem riesigen Bild von George W Bush an der Wand, aber keinen Sheriff und keine Feuerwehr. Wenn da ein Brand ausbricht, dann rufen die beim Nachbardorf an, und deren Infrastruktur schickt dann einen Wagen rüber und stellt eine fette (versicherte man mir) Rechnung.</p><p>Und in DEM Umfeld finde ich das jetzt auch keinen großen Schritt mehr, wenn sich die Leute selbst bewaffnen, weil es keine Polizei in der Gegend gibt.</p><p>Wenn ich mir jetzt die Situation angucke, dass ein Flughafen eine eigene Kommune ist, dann erscheint es mir sogar wie grundsätzlich dasselbe als wenn eine Tech-Firma das macht.</p><p>Man darf jetzt auch nicht überbewerten, was das bedeutet, wenn eine Kommune ein eigenes Gericht hat. Da kann man natürlich bei höheren Gerichten außerhalb der Kommune in Revision gehen, wenn die Mist urteilen. Dennoch kann auch das für eine Kommune äußerst lukrativ sein. In Texas gibt es z.B. ein berüchtigtes Gericht, das in Patentstreitigkeiten immer für den Patentinhaber urteilt, und dann jeweils Millionenstrafen verhängt. Sowas wie bei uns das Landgericht Hamburg in Internetfragen. Eine Schande für alle Rechtspfleger, landesweit verrufen. Aber in dem Ort hat Samsung dann (in Texas!) eine Schlittschuhbahn hingestellt, um in der sie ständig über ihr Pseudo-Gericht abzockenden Bevölkerung Wohlwollen zu generieren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edf912e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edf912e</guid><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 15:00:00 -0000</pubDate><title>Ach gucke mal: Die Stromausfälle im Iran kommen gar nicht...</title>
<description><![CDATA[ Ach gucke mal: Die Stromausfälle im Iran kommen gar nicht von maroder Infrastruktur sondern <a href="https://www.heise.de/news/Bitcoin-Mining-Einzelne-Farmen-im-Iran-nehmen-bis-zu-175-Megawatt-auf-5048872.html">von Bitcoin-Mining-Farmen</a>. Warum? Weil Strom im Iran sehr billig ist:<blockquote>France 24 zeigt ein RHY-Dokument, laut dem eine Kilowattstunde "im Nahen Osten" gerade einmal 2,2 Cent kostet. Zum Vergleich: Private Haushalte in Deutschland zahlen rund 30 Cent. Teilweise soll es sich für die Betreiber lohnen, eigene Kraftwerke direkt neben den Mining-Farmen zu bauen und zu betreiben.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edeca80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edeca80</guid><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 15:42:22 -0000</pubDate><title>Ich so, neulich: Die Nachrichtensendungen haben so abgebaut, dass man...</title>
<description><![CDATA[ Ich so, neulich: Die Nachrichtensendungen haben so abgebaut, dass man sich heutzutage seine Nachrichten von den Satirikern holen muss.<p>Und heute: <a href="https://www.frontexfiles.eu/">Böhmermann bringt erstmals ordentlichen Journalismus über Frontex</a>. Und gucke mal einer schau:</p><blockquote>Glock, Airbus, Heckler &amp; Koch. Die Teilnehmerliste der 16 Lobby-Treffen der EU-Grenzschutzagentur Frontex in den Jahren 2017 bis 2019 liest sich wie das Who-is-Who der Rüstungsindustrie. Kataloge mit Handfeuerwaffen wurden herumgereicht und in bunten PowerPoint-Präsentationen die Vorzüge von Überwachungsdrohnen erklärt.</blockquote>Das ist doch genau, was ihr vor Augen hattet, wofür eure Steuergelder eingesetzt werden sollten, oder?<p>Frontex hat auch keinen Bock mehr auf Schiffe im Mittelmeer und setzt jetzt auf Drohnen. Denn Drohnen können keine Flüchtlinge retten, das ist juristisch weniger offensichtlich illegal, wenn Frontex dann Menschen absaufen lässt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee00e29</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee00e29#2021-02-06 22:35:02.674098</guid><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 17:16:39 -0000</pubDate><title>Neue Erkenntnisse aus der Wissenschaft:Fortune 500 firms with strong growth...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://news.wsu.edu/2021/02/02/big-name-corporations-likely-commit-fraud/">Neue Erkenntnisse aus der Wissenschaft</a>:<blockquote lang="en">Fortune 500 firms with strong growth profiles are more susceptible to “cooking the books” than smaller, struggling companies, according to a recent study published in Justice Quarterly.</blockquote>No shit, Sherlock! Und nicht nur in der Buchhaltung, wenn ich mal diskret auf den Dieselskandal zeigen darf.<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p u=""><b>Update</b>: Schöner Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">ich bin ja ein bisschen enttäuscht, dass Du nicht auf diese besondere Wortwahl hingewiesen hast: "... susceptible to 'cooking the books' ...'. Das ist wohl die Buchhalterversion von "Softwarefehler, kann man nichts machen"; ab einer gewissen Wachstumsrate (growth profile) werden die so heiß, dass die Bücher einfach anfangen zu kochen!1!! Oder das ist wie "susceptible to Corona Virus"; irgendeiner schleppt das Virus ein und man wird es nicht wieder los - "Bücherfieber" sozusagen.</p><p u="">Ich bin ja immer mehr angewidert von derlei Verrenkungen in der Sprache. Da merkt man schon an den Formulierungen, dass eine Krähe der anderen kein Auge aushackt.</p></blockquote><p u="">In der Tat. Danke für den Hinweis. Ich ärgere mich da auch immer drüber und hätte da in der Tat was zu schreiben sollen.</p><p u="">Vielleicht brauchen wir da einen griffigen Kampfbegriff für, für dieses Presseerklärungs-Herumgewiesel.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee00db8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee00db8</guid><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 17:09:58 -0000</pubDate><title>Die Apokalypse kommt. Vermeiden Sie Autofahrten! Betreten Sie im Harz...</title>
<description><![CDATA[ Die Apokalypse kommt. <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/erst-schneechaos-dann-bis-zu-20-grad-wetterdienst-warnt-vermeiden-sie-grundsaetzlich-autofahrten/26888598.html">Vermeiden Sie Autofahrten</a>! <a href="https://www.spiegel.de/panorama/wetter-warnung-vor-extremem-schneefall-und-verwehungen-a-8f4091fa-4241-46dd-8e4f-b45baa7e9099">Betreten Sie im Harz nicht die Wälder</a>! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/wetter-winter-105.html">Die Bahn hat schon mehrere Strecken eingestellt</a>.<p>An der Ostseeküste droht Hochwasser.</p><p>Wir werden alle störben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee325ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee325ec</guid><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 00:39:14 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was die CDU meint, wenn sie von digitaler...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was die CDU meint, wenn sie von digitaler Souveränität und Digitalisierung spricht? <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/microsoft-bundesministerien-kauften-software-fuer-178-millionen-euro-a-00000000-0002-0001-0000-000175196794">Aus allen Rohren Microsoft mit Steuergeldern beschießen</a> meinen sie damit. Volle Breitseite! That'll show 'em!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee3066d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee3066d</guid><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 22:29:07 -0000</pubDate><title>Ja, hallo? Kundenbetreuung? Ich möchte gerne das Jahr 2021 umtauschen.Das...</title>
<description><![CDATA[ Ja, hallo? Kundenbetreuung? Ich möchte gerne das Jahr 2021 umtauschen.<p>Das Jahr 2021 sollte den Irrsinn von 2020 beenden. Stattdessen lese ich <a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/melanie-brinkmann-ueber-corona-mutanten-der-wettlauf-ist-laengst-verloren-a-00000000-0002-0001-0000-000175196841?sara_ecid=soci_upd_KsBF0AFjflf0DZCxpPYDCQgO1dEMph">in der Zeitung</a> sowas hier:</p><blockquote>Corona-Expertin Brinkmann: »Die Mutanten werden uns überrennen«</blockquote>Gut, auf der anderen Seite fühle ich mich gut vorbereitet. Jahre im Fallout-3-Trainingssimulator lassen mich den Supermutantanten gelassen entgegenschauen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee3bb17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee3bb17</guid><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 17:09:29 -0000</pubDate><title>Hey, WDR, habt ihr eigentlich mitgekriegt, wie das Vertrauen in...</title>
<description><![CDATA[ Hey, WDR, habt ihr eigentlich mitgekriegt, wie das Vertrauen in die öffentlich-rechtlichen Medien abgestürzt ist über die letzten Jahre?<p>Offenbar nicht, denn sonst <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/wdr-loescht-heiklen-beitrag-ueber-armin-laschet-ja-ich-brauch-einen-vorwand-a-00000000-0002-0001-0000-000175196819">wäre das Laschet-Tonschnipsel noch online</a>, indem er 2019 Aktivisten ins Mikrofon sprach:</p><blockquote>»Ja, ich brauch auch einen Vorwand, sonst kann man doch nicht tätig werden. Ich wollte den Wald räumen, ich wollte den Wald räumen.«</blockquote>Es ging natürlich um den Hambacher Forst. Den Forst, den Laschet wegen angeblicher Brandschutzvorschriften hat räumen lassen, ihr erinnert euch. Klar, die Zyniker unter euch werden die ganze Zeit nicht geglaubt haben, dass das mehr als ein vorgeschobener Vorwand eines habituellen Dauerlügners war. Aber ist ja schon nochmal was anderes, das von Laschet selbst eingestanden zu hören.<p>Echt Kanzlermaterial, dieser Laschet, nicht wahr?</p><p>So jemand will man doch als Kanzler haben!</p><p>Und was macht der WDR mit diesem Wahlkampf-Sprengstoff? Depubliziert es nach zwei Stunden, nachdem sie gemerkt haben, dass sie versehentlich echten Journalismus betrieben haben.</p><p>Auf der anderen Seite geht man ja für Journalismus inzwischen eh direkt zu den Satire-Sendungen. Die aktuelle Anstalt über Covid war mal wieder gut.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee2b7ae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee2b7ae</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:38:40 -0000</pubDate><title>Was macht eigentlich ... McKinsey?Eine halbe Milliarde Dollar Strafe zahlen,...</title>
<description><![CDATA[ Was macht eigentlich ... McKinsey?<p><a href="https://www.cbc.ca/news/business/mckinsey-opioids-1.5900826">Eine halbe Milliarde Dollar Strafe zahlen</a>, äh, sorry, keine Strafe, eine "außergerichtliche Einigung", das ist was GANZ anderes!!1!</p><p>Wofür? Für ihre Rolle in der Opioiden-Krise in den USA. McKinsey hatte nämlich den Haupttäter beraten, die Firma Purdue Pharma.</p><blockquote lang="en">"We deeply regret that we did not adequately acknowledge the tragic consequences of the epidemic unfolding in our communities," McKinsey Global Managing Partner Kevin Sneader said in a statement Thursday, noting the company co-operated with investigations. "With this agreement, we hope to be part of the solution to the opioid crisis in the U.S."</blockquote>Äh, "acknowledge" war nicht das Problem. Herbeiführen war das Problem!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee2b68b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee2b68b</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 22:33:57 -0000</pubDate><title>Die Wikimedia-Chefin wirft hin.Als ihre Errungenschaften feiert sie ihre Grant-Programme...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/krmaher/status/1357390962410987520">Die Wikimedia-Chefin wirft hin</a>.<p>Als ihre Errungenschaften feiert sie ihre Grant-Programme in Entwicklungslänger, ihr growth hacking, gesteigertes "reader engagement", einen Code of Conduct (der <a href="/?ts=9eeb37b3">noch nicht wirkt</a>). Alles so Vertriebler-Blablah. Wenn so Startup-Fuzzys oder Vertriebler oder Beraterklitschen gefragt werden, was sie erreicht haben, und da ist nichts. Dann kommen so Sachen wie "reader engagement".</p><p>Reader Engagement ist die Zeit, die Kunden auf der Seite verbringen. Wenn die bei einer Enzyklopädie hochgeht, dann hat sie ihr Hauptziel nicht erreicht. Dann heißt das, dass die Artikel so unverständlich waren, dass ich stundenlang Links folgen musste, um herauszufinden, was ich eigentlich herausfinden wollte. Reader Engagement ist das Gegenteil dessen, worauf die Wikipedia optimiert werden sollte.</p><p>Die nächste Frage ist, woher Wikipedia überhaupt weiß, wieviel Reader Engagement sie haben. Überwachen die mich etwa, während ich auf ihrer Site herumklicke?!</p><p>Ich habe nicht viel Hoffnung, dass das nächste Management besser wird. Offensichtlich hat die ja genau das getan, was da gewünscht war. Sonst wäre sie schon viel früher rausgeflogen.</p><p>Ich kann auch über die Behauptung nur lachen, die Wikipedia habe an Vertrauenswürdigkeit gewonnen. Nein, hat sie nicht. Die anderen Medien haben nur ihre Vertrauenswürdigkeit noch schneller abgebaut.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee2a012</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee2a012</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 21:02:04 -0000</pubDate><title>In Russland gab es mal wieder einen überraschenden Todesfall. Der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dailymail.co.uk/news/article-9224179/Doctor-charge-treating-Alexei-Navalny-Russia-Novichok-poisoning-dies-suddenly.html">In Russland gab es mal wieder einen überraschenden Todesfall</a>. Der Arzt, der zuerst Navalnys Vergiftung behandelt hat.<p>Wie? Nein, nicht aus dem Fenster gestürzt. Ich denke mal, der wird sich von Fenstern ferngehalten haben. Fenster sind in Russland sehr gefährlich, und Ärzte kennen sich mit Unfallwahrscheinlichkeiten aus.</p><p>Nein, nein. Herzinfarkt.</p><p>Mit 55.</p><p>Bestimmt der Stress!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee28a1a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee28a1a</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 19:28:04 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Ursula von der Leyen:"Ich glaube an die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-5046668">Kurze Durchsage von Ursula von der Leyen</a>:<blockquote>"Ich glaube an die Kraft von KI"</blockquote>Äh, … ok? Was denn so konkret?<blockquote>Mit KI sieht von der Leyen etwa die "immense Chance" verknüpft, mehr Energie zu produzieren und den Verbrauch zugleich zu verringern. Die Technik sei imstande, einen Cyberangriff schneller zu erkennen, Krebs in Mammographien oder einen Herzinfarkt. Maschinengenerierte Daten könnten zudem "Felder ertragreicher machen" und generell die wirtschaftliche Erholung nach der Corona-Krise beflügeln.</blockquote>Klar, leuchtet ein. Mehr Energiegewinnung durch KI. Und weniger Verbrauch durch Einsatz von mehr Computern, die KI machen! Tolle Wurst, Frau von der Leyen!<p>Können wir nicht <i>einmal</i> jemanden kriegen, der sich mit irgendwas auskennt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee530b8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee530b8</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 13:02:30 -0000</pubDate><title>Da schreiben sich die Witze von ganz alleine: Pornhub will...</title>
<description><![CDATA[ Da schreiben sich die Witze von ganz alleine: <a href="https://www.vice.com/en/article/m7a4eq/pornhub-new-verification-policy-biometric-id">Pornhub will jetzt ihre User mit Biometrie verifizieren</a>. Einmal bitte hier den Genitalabdruck hochladen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee52e13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee52e13</guid><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 12:55:41 -0000</pubDate><title>Seit Jahren predigen Experten, dass das Wegfiltern von Online-Werbung eine...</title>
<description><![CDATA[ Seit Jahren predigen Experten, dass das Wegfiltern von Online-Werbung eine Sicherheitsmaßnahme ist, nicht nur für Privatleute sondern vor allem für Firmen, die jetzt schon mehrfach über gezielte "Werbung" angegriffen wurden.<p>Wer genau aufgepasst hat, wird sich gefragt haben: Warum denn nur Werbung? Warum nicht auch Analytics?</p><p>Und ja, natürlich auch Analytics. Da fehlte nur bisher der gute Fall, auf den man zeigen konnte. <a href="https://arstechnica.com/information-technology/2021/02/malicious-chrome-and-edge-add-ons-had-a-novel-way-to-hide-on-3-million-devices/">Den gibt es jetzt</a>.</p><blockquote lang="en">Researchers from Prague-based Avast said on Wednesday that the extension developers employed a novel way to hide malicious traffic sent between infected devices and the command and control servers they connected to. Specifically, the extensions funneled commands into the cache-control headers of traffic that was camouflaged to appear as data related to Google analytics, which websites use to measure visitor interactions.</blockquote>Filtert auch alla Tracker und alles Analytics raus. Zu eurer eigenen Sicherheit, nicht nur für eure Privatsphäre.<p>Webseiten, die euch Analytics-Dienste reinzudrucken versuchen, habe ich persönlich ja schon immer für unseriös gehalten. Insofern: Immer schön alles adblocken. Alles.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee5cd25</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee5cd25</guid><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 20:56:27 -0000</pubDate><title>Kennt ihr das bei Kleinkindern? Wenn die sich die Augen...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr das bei Kleinkindern? Wenn die sich die Augen zuhalten und denken, dass sie dann unsichtbar sind?<p><a href="https://twitter.com/Senficon/status/1357009946471260160">So macht die CDU das auch</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee433ae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee433ae</guid><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 19:03:12 -0000</pubDate><title>Google Cloud hat 2020 bei 13 Milliarden Dollar Umsatz 5,6...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2021/02/02/google-cloud-lost-5point61-billion-on-13point06-billion-revenue-last-year.html">Google Cloud hat 2020 bei 13 Milliarden Dollar Umsatz 5,6 Milliarden Verlust gemacht</a>.<p>Wow. Gibt es da niemanden, der den Hebel zieht?!</p><p>5,6 Milliarden, das ist fast so viel wie dieser Hedgefunds durch die Reddit-Foristen verloren hat! Wat!?!? Das blutet Google mal eben über ein Jahr raus?</p><p>Na kein Wunder, dass Google alle Nase lang vielgenutzte und geliebte Dienste zumacht. Ich habe hier gerade die Warnung gekriegt, dass mein Chromebook keine Updates mehr kriegen wird. Damit ist Google der einzige (!) Marktteilnehmer, der es schafft, einen Webbrowser alszuliefern, der keine Security-Patches mehr kriegt. Microsoft macht es besser, Apple macht es besser, Chromium macht es besser, fucking Mozilla macht es besser! Nur Google hält das für ein akzeptables Geschäftsgebahren, Kunden einfach ins Gesicht zu sagen, sie können die Geräte ja gerne weiter nutzen, wenn ihnen ihre Daten darauf nicht so viel wert sind.</p><p>Ja toll, Google, dann wandelt mal euer Geld weiter in Wolken um. Per Verbrennung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee431ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee431ca</guid><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 18:53:08 -0000</pubDate><title>Lesetipp: Ein Merkeltext zu Merkels Text. Versucht das mal in...</title>
<description><![CDATA[ Lesetipp: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/angela-merkel-eine-wichtige-mitteilung-und-botschaft-a-90990a39-d675-4eaa-b092-ddb0b043c08e">Ein Merkeltext zu Merkels Text</a>. Versucht das mal in einer anderen Stimme als der von Merkel zu lesen! Es gelingt nicht!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee430da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee430da</guid><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 18:48:36 -0000</pubDate><title>Unter allen Meldungen in meinem Blog gibt es ein paar,...</title>
<description><![CDATA[ Unter allen Meldungen in meinem Blog gibt es ein paar, die ich als meine Lieblingsmeldungen bezeichnen würde. <a href="/?ts=a2fcd932">Diese hier ist ganz oben auf der Liste</a>. Das war 2018, und ein paar Journalisten haben mal Firmen angeschrieben, die vorher vollmundig von ihren großartigen Blockchain-Projekten schwadroniert haben. Kein einziges der Unternehmen hatte irgendwas blockchainiges vorzuweisen. Kein einziges davon.<p>Nun, schnell vorspulen zur Gegenwart... habt ihr in letzter Zeit mal was von IBMs Blockchain-Projekten gehört? IBM hat ja jahrelang penetrant so getan, als würde die Blockchain uns alle retten und sie hätten da Dutzende von großartigen Projekten in der Pipeline, mindestens!!1!</p><p>Iht habt nichts mehr gehört? Nun, ich auch nicht.</p><p>Also hat mal <a href="https://www.coindesk.com/ibm-blockchain-revenue-misses-job-cuts-sources">jemand vorsichtig nachgefragt</a>. Ergebnis:</p><blockquote lang="en">“There is not really going to be a blockchain team any longer,” said a person familiar with the situation. [...]<p>Job losses at IBM (NYSE: IBM) escalated as the company failed to meet its revenue targets for the once-fêted technology by 90% this year, according to one of the sources.</p></blockquote>Ihr werdet euch sicher ausmalen können, was meine Vermutung ist, woran das liegt, dass die ihre Umsatzziele verfehlt haben.<blockquote lang="en">Expectations for enterprise blockchain were too high, they said, adding that IBM “didn’t really manage to execute, despite doing a lot of announcements.”</blockquote>Aber nicht doch!! War alles Schall und Rauch?!?<p>Da fragen wir sicherheitshalber mal bei IBM direkt nach. Und siehe da:</p><blockquote lang="en">“Our blockchain business is doing well, thank you,” Holli Haswell, a director of public relations at IBM, said via email. “We have realigned some leaders and business units to continue to drive growth – we do that every year.”</blockquote>BWAHAHAHAHA, nee klar. Gibt nichts zu sehen hier. Weitergehen!!1! (Danke, Sven)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee77ce6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee77ce6</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 20:55:20 -0000</pubDate><title>Der Postillon stellt mal wieder die richtigen Fragen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.der-postillon.com/2021/02/von-der-leyen.html">Der Postillon stellt mal wieder die richtigen Fragen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee77bb1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee77bb1</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 20:51:59 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Es gibt jetzt im Homöopathieumfeld "Auszeichnungen für...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://science.apa.at/power-search/8008996133716778814">Es gibt jetzt im Homöopathieumfeld "Auszeichnungen für unwissenschaftlichen Unsinn"</a>.<p>Wie? Nein, nicht für Homöopathen. <i>Von</i> Homöopathen. Verliehen haben sie das an Leute, die öffentlich darauf hingewiesen haben, dass Homöopathie unwissenschaftlicher Unsinn ist.</p><p>Kannste dir nicht ausdenken, sowas.</p><p>Wenn sich jemand nicht auf Wissenschaft berufen sollte, dann sind es die, die Deppen verdünntes Wasser als Heilmittel andrehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7592d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7592d</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 18:29:07 -0000</pubDate><title>Navalny zu dreieinhalb Jahren Haft verurteilt. Minus 10 Monate, die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/russland/nawalny-urteil-haft-101.html">Navalny zu dreieinhalb Jahren Haft verurteilt</a>. Minus 10 Monate, die er schon im Hausarrest verbracht hat.<p>Russlands Regierung hat lange nicht mehr so viel Schwäche gezeigt. Wenn sie auf eine so insignifikante Figur wie den Nawalny so gereizt und mit so einer übermäßigen Gewalt reagieren und mit so offensichtlicher Rechtsbeugung (Grund für die Strafe war die Verletzung seiner Bewährungsauflagen, die er nicht einhalten konnte, weil er im Koma lag), dann muss ich mich fragen, wie lange sich die Regierung überhaupt noch halten kann.</p><p>So einen erbärmlichen Stunt pullt jedenfalls kein Präsident, der stabil im Sattel sitzt. Was kommt als nächstes? Eine Rechnung für das Nowitschok? Oder vielleicht eine Anklage wegen des Besitzes verbotener Chemiewaffen in seinem Blut?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7a42f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7a42f</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 14:42:57 -0000</pubDate><title>The Lancet hat eine Studie zu Sputnik V. Ihr erinnert...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140-6736(21)00191-4/fulltext">The Lancet hat eine Studie zu Sputnik V</a>. Ihr erinnert euch, das war der russische Impfstoff, der super schnell fertig war, und wo der Westen sich enorm aufgeregt hat, dass dieser fiese Putin es wagen kann! Außerdem funktioniert das doch bestimmt nicht!1!!<p>Nun, stellt sich raus: Die haben im Wesentlichen dasselbe Verfahren wie Oxford/AstraZeneca genommen, sogar ein bisschen schlauer noch, wenn ich das richtig deute.</p><blockquote lang="en">Also known as Gam-COVID-Vac, the vaccine uses a heterologous recombinant adenovirus approach using adenovirus 26 (Ad26) and adenovirus 5 (Ad5) as vectors for the expression of the severe acute respiratory syndrome coronavirus (SARS-CoV-2) spike protein. The use of two varying serotypes, which are given 21 days apart, is intended to overcome any pre-existing adenovirus immunity in the population. Among the major COVID vaccines in development to date, only Gam-COVID-Vac uses this approach; others, such as the Oxford–AstraZeneca vaccine, use the same material for both doses.</blockquote>In der Studie hat die Impfung eine sehr hohe Wirksamkeit, selbe Größenordnung wie die westlichen Impfstoffe.<p>Ich glaube, dass das ein wichtiger Meilenstein für die Zukunft ist, diese Studie. Und Israel. Denn es ändert die Frage, wie man mit dem Risiko umgehen soll.</p><p>Die Politik hatte enorme Angst davor, vorschnell zu handeln und möglicherweise was kaputt zu machen. Das ist ja in meinem Weltbild der einzige echte Motivator in großen Organisationen, sei es Wirtschaft oder Politik. Alle wollen ihren Arsch bedeckt halten, im Zweifelsfall nicht Schuld gewesen sein. Alles andere ist zweitrangig.</p><p>Wir haben eine ähnliche Risikoabwägung bei der Sicherheitspolitik. Spieltheoretisch stehen Politiker da vor demselben Problem. Machen Sie jetzt was "gegen die Kriminalität" oder nicht. Wenn sie etwas unternehmen, und dann kommt ein Terroranschlag, ist ihre Inkompetenz offenbart. Wenn sie nichts unternehmen und dann kommt ein Terroranschlag, ist ihre Inkompetenz auch offenbart. Aber es stellt sich raus: "Die Lage war schlimm, und wir mussten handeln" ist eine exzellente Ausrede. Daher ist diese Situation in der Sicherheitspolitik vollständig umgekippt und jetzt wird jede noch so sinnlose, überteuerte, kontraproduktive oder sonstwie bekloppte Sache einfach beschlossen. Die Politik hat mehr zu verlieren, wenn sie nichts machen, als wenn sie schlechte Dinge machen.</p><p>Und <i>eigentlich</i> ist das ja bei einer Pandemie genau so. Eigentlich hätte man von Anfang an sagen können: Scheiße, Bernd, ist eine Pandemie, notfälliger wird so ein Notfall nicht, wir machen jetzt Nägel mit Köpfen. Wir stellen uns der Pharmaindustrie als Teststandort zur Verfügung, und wir zahlen Freudenhauspreise. Hauptsache wir können die Bevölkerung einmal durchimpfen. Wir warten auch nicht, bis alle Tests durch sind, wir fangen einfach schonmal zu impfen an. Die möglichen negativen Auswirkungen von einer unfertigen Impfung sind geringer als die möglichen negativen Auswirkungen gar keiner Impfung.</p><p>Hätte man sagen können. Wenn man das mit der Sicherheitspolitik vergleicht, wäre das eigentlich auch die naheliegende Entscheidung gewesen. Wieso ist es nicht geschehen?</p><p>Ich glaube: Weil sich unter den älteren Politikern noch viele an <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Contergan-Skandal">die Contergan-Geschichte</a> erinnern. Seit dem fährt der Westen da lieber ein bisschen vorsichtiger bei Pharma-Geschichten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7824f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7824f</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 12:16:17 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur 6. Dosis:nur eine kleine Anmerkung, da man die...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur 6. Dosis:<blockquote>nur eine kleine Anmerkung, da man die Formulierung leicht falsch verstehen kann (und man ja keine Panik befeuern will, ob da gemurkst wird): Es wird nicht der Impfstoff mehr verdünnt, um eine sechste Dosis raus zu bekommen, sondern es kommt auf die zum Impfen verwendeten Spritzen an - bei denen mit weniger Totvolumen schafft man sechs Dosen, mit "normalen" nur fünf. (in deiner Quelle "Um auf die maximal mögliche Menge von sechs Dosen pro Fläschchen zu kommen, sind aber spezielle Spritzen und Nadeln notwendig. ")<p>Die Verdünnung findet nach wie vor identisch wie bei der Erstzulassung und Erprobung statt.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee781c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee781c8</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 12:09:58 -0000</pubDate><title>Datenreichtum im Wiener Covid-Testzentrum. Klingt wie so ein typisches Dauerprovisorium....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.derstandard.at/story/2000123750658/passwoerter-auf-dem-tisch-das-datenschutzdesaster-auf-wiens-teststrassen?ref=article">Datenreichtum im Wiener Covid-Testzentrum</a>. Klingt wie so ein typisches Dauerprovisorium. Jemand pfuscht schnell was hin, "weil es eilig ist" (habe noch nie verstanden, wieso das eine gültige Ausrede für Pfusch sein sollte), und dann läuft es ewig weiter, weil "geht doch" und "never touch a running system".
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7f92f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7f92f</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 11:39:29 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Dorf in Rheinland-Pfalz abgeschnitten, einzige Zufahrtsstraße nach Erdrutsch weggebrochen.Die...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.sol.de/news/update/News-Update,535166/Kordel-K29-eingebrochen-Ortsteil-Hochmark-nach-Erdrutsch-abgeschnitten,535202">Dorf in Rheinland-Pfalz abgeschnitten</a>, einzige Zufahrtsstraße nach Erdrutsch weggebrochen.<blockquote>Die Sanierung könnte mehrere Monate dauern, so Hans-Michael Bartnick vom Landesbetrieb Mobilität zur Zeitung "Trierischer Volksfreund".</blockquote>Äh ... und jetzt?<blockquote>Die Versorgung der Bewohner:innen werde nun von der Feuerwehr organisiert. Man sei derzeit dabei, mögliche Waldwege fahrtüchtig zu machen, die dann als Ausweichstrecken genutzt werden könnten, sagte der Sprecher.</blockquote>o_O<p u=""><b>Update</b>: Ich schrieb Saarland, aber das Dorf liegt bloß an der Saar, nicht im Saarland.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7f7c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7f7c8</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 11:27:18 -0000</pubDate><title>Bei manchen Dingen merkt man erst, dass man sie braucht,...</title>
<description><![CDATA[ Bei manchen Dingen merkt man erst, dass man sie braucht, wenn man sie erstmals erhält. Zum Beispiel <a href="https://www.youtube.com/watch?v=fT9XuczFmg4">Musik- und Tanz-Untermalung beim Putsch</a>. Ich finde, das ist ab jetzt Mindeststandard bei Umsturzversuchen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7f57a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7f57a</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 11:21:08 -0000</pubDate><title>Harburger DRK-Chef mit sofortiger Wirkung von allen Aufgaben entbunden. Warum?...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.mopo.de/hamburg/nach-impfskandal-drk-chef--mit-sofortiger-wirkung-von-allen-aufgaben-entbunden--38004136">Harburger DRK-Chef mit sofortiger Wirkung von allen Aufgaben entbunden</a>. Warum? Offiziell: Gesundheitliche Gründe. Inoffiziell:<blockquote>Aus unerklärlichen Gründen gab es am 29. Dezember für 60 Dosen keine Verwendung – und deshalb wurden Mitarbeiter des DRK damit beglückt, allerdings nicht nur Einsatzpersonal. Etliche Impfdosen wurden ausgerechnet der sogenannten „Teppich-Etage“ verabreicht  – gemeint sind Personen aus der Führungsetage des Harburger Kreisverbandes – inklusive Ehefrauen!</blockquote>Da ergießt sich der gerechte Zorn der Hamburger Morgenpost über dem Roten Kreuz! Das geht ja mal GAR nicht!<p>Wenn ich das lese, dann denke ich mir: Wieviele investigative Journalisten und Außenmitarbeiter hat eigentlich die Hamburger Morgenpost noch? Ist das nicht vielleicht auch komplett eine "Teppich-Etage", die im Wesentlichen Werbung produziert und da ein bisschen dpa und Geifer drübersprenkelt?</p><p>Und lass mich raten: <a href="https://www.djv.de/startseite/profil/der-djv/pressebereich-download/pressemitteilungen/detail/news-journalismus-ist-systemrelevant-1">Die halten sich selbst für systemrelevant</a>? Präziser: <a href="https://www.n-tv.de/ticker/Bevorzugung-von-Journalisten-bei-Impfung-gegen-Coronavirus-article22273957.html">Fordern für sich selbst bevorzugten Zugang zum Impfstoff</a>?</p><p>Ich kann ja die Kritik nachvollziehen, aber gucken wir dochmal genau hin. Der hatte Dosen über und hat ein paar dafür (nicht alle!) an Leute aus der DRK-Verwaltung verteilt. Das DRK betreibt Impfzentren (zumindest in Berlin). Ich fände das schon gut, wenn die Verwaltung nicht wegen Covid ausfällt und die Bezahlung der Mitarbeiter an der Front und die materielle Versorgung der Impfzentren gewährleistet wäre. Ich finde das in Ordnung, die Verwaltung der Betreiber der Impfzentren zu impfen. Hätte ich auch gemacht.</p><p>Mich ekelt ja solche Geifer-Demagogie an. Hey, Mopo, versucht es doch mal mit ehrlicher Arbeit! Wie wäre es mit ... Journalismus?</p><p>Übrigens, am Rande: Der Biontech-Impfstoff kommt nach Verdünnung häufig auf 6 statt 5 Dosen. Offiziell sind aber nur 5 Dosen drin. Anfangs wurde daher die 6. Dosis weggeworfen. Der 29. Dezember war die Zeit, als <a href="https://www.pharmazeutische-zeitung.de/biontech-ampullen-koennen-sechs-impfdosen-entnommen-werden-122748/">die 6. Dosis Verwendungs-Erlaubnis bekam</a>. Ich vermute mal, dass das der Hintergrund hinter den "unerklärlichen Gründen" (toller Journalismus übrigens, Mopo! Beeindruckende Arbeit!!1!) ist. Die hatten da angebrochene verimpfte Ampullen und hörten, dass das verwendet werden darf, also haben sie es verwendet.</p><p>Ich muss bei dieser ganzen Debatte immer an Desasterfilme denken. Die erste Impfdosis geht an den Präsidenten, die Frage stellt sich da gar nicht. Dann wird einmal die Führungsriege des Militärs durchgeimpft. Ich finde das ja gut, dass wir hier als Zivilgesellschaft nach Bedürftigkeit gehen und nicht nach Hierarchie, aber wir sollte da mal nicht päpstlicher als der Papst sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7ee2d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee7ee2d</guid><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 10:52:35 -0000</pubDate><title>Das Thüringer Schulportal wurde Opfer eines Cyberangriffs!1!!Wie? Nein, nicht Ransomware....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/BildungTH/status/1356267257542938625">Das Thüringer Schulportal wurde Opfer eines Cyberangriffs!1!!</a><p>Wie? Nein, nicht Ransomware. Ein "DDoS"!!1! Am ersten Schultag nach den Winterferien brach das Ding unter der Last zusammen!</p><p>Also mit SO vielen Schülern konnte niemand rechnen. Nach Ferienende? Äh, ich meine, mit so vielen Angreifern konnte niemand rechnen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://bildung.thueringen.de/ministerium/medienservice/detailseite/seite?tx_news_pi1%5Bnews%5D=2110&amp;cHash=5a0535d01ef5d15b45adb0bcb9790f9a">Die Pressemeldung von denen</a> liest sich allerdings tatsächlich nach einem DDoS:</p><blockquote><p u="">Der Angriff erfolgte ab ca. 8:00 Uhr von mehreren Bot-Netzen, die laut Protokoll auf Serverstandorte in Singapur zurückzuführen sind. Diese automatisiert in sehr kurzer Zeit erzeugten Anfragen wirkten auf das System, als würde ein Vielfaches der normalen Nutzerzahl gleichzeitig zugreifen. Die Analyse ergab auch, dass im Zeitraum zwischen 7:30 Uhr und 11:00 ca. 200.000 „normale“ Nutzeranfragen an die Server erfolgten, gleichzeitig jedoch weitere Anfragen in Millionenhöhe über die genannten Botnetze kamen.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee93b1b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee93b1b</guid><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 13:01:57 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Instagram? Die haben da offenbar gerade Tag...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/paprikawsm/status/1356221826263822338">Benutzt hier jemand Instagram</a>? Die haben da offenbar gerade Tag der offenen Tür.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee93b9a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee93b9a</guid><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 12:59:48 -0000</pubDate><title>Angesichts Israels Impffortschritts und der Impfstoffknappheit in der EU kam...</title>
<description><![CDATA[ Angesichts Israels Impffortschritts und der Impfstoffknappheit in der EU kam vereinzelt die Frage auf, wieso Israel eigentlich keine Probleme beim Beschaffen des Impfstoffes hat. <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/impfstoff-israel-biontech-101.html">Israel hat sich den Pharmafirmen gegenüber als Teststellung angeboten</a>. Das heißt konkret:<blockquote>Vor allem aber hat das Land dem Impfstoffhersteller im Gegenzug die Übermittlung von Impfdaten vertraglich garantiert. Die EU legte hingegen großen Wert darauf, dass Pfizer die Produkthaftung übernimmt - was in Israel der Staat macht.</blockquote>Ja gut, dann würde ich als Pharmafirma auch zuerst die beliefern, klar.<p>Oh und: Israel zahlt pro Impfdosis 23 Euro, die EU bloß 12.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee910fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee910fd</guid><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 09:55:47 -0000</pubDate><title>Zu Robinhood kamen noch ein paar Lesebriefe mit einer alternativen...</title>
<description><![CDATA[ Zu Robinhood kamen noch ein paar Lesebriefe mit einer alternativen Erklärung rein. Hier ist einer davon:<blockquote>Das RobinHood da mit Citatel zusammenarbeitet und deswegen den Kauf von Gamestop Aktien sperrt ist wahrscheinlich eine Hoax. Die Wahrheit ist etwas komplizierter. Fast alle US-Broker haben den Kauf von Gamestop Aktien in der letzten Woche gesperrt. (Auch diejenigen die regelmäßig gegen dieses High Frequenzy Trading / Citadel wettern).<p>Brokerage ist ein extrem reguliertes Geschäft. Das Problem ist wahrscheinlich folgendes: Als Broker gehst Du bei Kauf oder Verkauf von Aktien eine Lieferverpflichtung für Deine Kunden ein. Meist t+1 oder t+2. Dafür musst Du beim Clearing-House (Börse) eine kleine Sicherheit hinterlegen. Normalerweise keine große Sache. Die Höhe der Sicherheit berechnet sich an Hand von Schwankung, Volumen der Aktien etc. Wenn jetzt aber die Wilde Horde kommt Millionen Menschen 25x am Tag Gamestop hin und her handeln, dann hast Du als Broker ein Thema. Erstens gehen die Volumina hoch, zweitens die Volatilität und am langen Ende die Sicherheit die Du hinterlegen musst.</p><p>Das wurde eingebaut, damit das System stabil bleibt, wenn schwache Broker umkippen. In den USA ist es nämlich so, dass die anderen Broker dafür einspringen wenn einer umkippt. Das ist so ein bisschen wie der deutsche Pensionssicherungsfonds.</p><p>In der letzten Woche war es schon so, dass es etwas unübersichtlich wurde ob da nicht jemand umkippen könnte. RobinHood hatte im März 2020 Systemschwierigkeiten und mich würde es nicht wundern, wenn bei denen das System unter der Last zusammenkracht. Es wurde gesagt, dass rund 75% aller Robinhood-Nutzer-Zocker Gamestop Aktien haben.</p><p>Wenn eine Aktie theoretisch am Tag 25x gehandelt wird - und in der Kette einer dann ausfällt - dann können alle anderen in der Kette ja auch nicht liefern. Bei Gamestop reden wir davon, dass die Wilde Horde und die Wallstreet da einen riesigen Ballon aufgeblasen hat.</p><p>Das Optionsvolumen war letzte Woche nominal rund 30 Mrd. USD. (Optionen sind ja das "Recht bzw. die Pflicht - Gamestop Aktien zu kaufen oder zu verkaufen). Die 30 Mrd. USD sind am langen Ende ein Nullsummenspiel - einer gewinnt, der andere verliert. Problem wäre nur, wenn der Gewinner beliefert werden muss und der Broker des Verlierers ausfällt. Das kann schon die meisten Firmen ausradieren wenn es da kracht. Zumal Du nichts dagegen machen kannst, dass einer in der Kette ausfällt.</p><p>Robin Hood hatte am Donnerstag Abend rund 1 Mrd. USD als Notkapitalerhöhung von seinen Anlegern bekommen. (Notkapitalerhöhung ist immer was ziemlich hässliches!).</p><p>Das deutet darauf hin, dass sie die regulatorischen Anforderungen für die Hinterlegung nicht mehr alleine stemmen konnten.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee90e27</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee90e27</guid><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 09:50:49 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Der NASDAQ-Chef fordert...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://youtu.be/9ToOGrUQ7ME?t=449">Der NASDAQ-Chef fordert auf CNBC mehr staatliche Regulierung</a>. Wait, what?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee99fff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee99fff</guid><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 01:53:37 -0000</pubDate><title>Melvin Capital hat gegen die Reddit Army offenbar über 50%...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/gamestop-hedgefonds-melvin-capital-verzockt-offenbar-haelfte-seines-kapitals-a-a4315313-a5ec-42cd-a709-34682f0dc7e6">Melvin Capital hat gegen die Reddit Army offenbar über 50% seines Vermögens verzockt</a>, und das ist nicht wenig:<blockquote>Demnach habe sich das von Melvin Capital investierte Vermögen, das sich zu Jahresbeginn auf 12,5 Milliarden Dollar belaufen habe, bis Monatsende um 53 Prozent reduziert.</blockquote>Tja, wie das so ist im Leben. Eine Milliarde hier, eine Milliarde da, nach einer Weile kommt da richtig Geld zusammen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ee9cae8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ee9cae8</guid><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 19:51:18 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Batman verhaftet.
</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://twitter.com/maxseddon/status/1355930595772280832/photo/1">Batman verhaftet</a>.
]]></description></item></channel></rss>