<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 25 Sep 2020 07:30:40 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1935016</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1935016#2020-09-25 09:30:39.388758</guid><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 07:30:39 -0000</pubDate><title>Hey, wer hat Lukaschenkos Milizen eigentlich beigebracht, wie man Demonstranten...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wer hat Lukaschenkos Milizen eigentlich beigebracht, wie man Demonstranten verprügelt?<p>Stellt sich raus: <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/weissrussland-deutsche-polizei-bildete-lukaschenkos-milizen-aus-a-851780.html">Lukaschenkos Sturmtruppen haben bei erfahrenen Prügelcops der deutschen Polizei gelernt</a>! (Artikel ist von 2012) (Danke, Michael)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a193596c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a193596c#2020-09-25 09:25:24.600422</guid><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 07:18:10 -0000</pubDate><title>In Brandenburg gibt es gerade einen schönen Fall, wo das...</title>
<description><![CDATA[ In Brandenburg gibt es gerade einen schönen Fall, wo das ritualisierte Polizei-Lügen und gegenseitige Decken vor Gericht mal <a href="https://www.berliner-zeitung.de/mensch-metropole/polizist-wuergt-einen-fotografen-kollegen-decken-den-beamten-li.103763">mit einer Videoaufnahme der Realität kollidiert</a>.<p>Hier ist die Story, wie sie die Polizei vor Gericht ausgesagt hat (und zwar nicht nur ein Polizist! Mehrere!!)</p><blockquote>Stähle habe die Absperrung durchbrochen und anschließend den Polizisten mit dem Objektiv angestoßen. Daraufhin habe sich der Beamte umgedreht, woraufhin Stähle ins Straucheln geriet und dann von alleine stürzte.</blockquote>Dass es dafür eine Videoaufnahme brauchte, um diesen Bullshit als glatte Lüge zu erkennen, ist leider gelebte Praxis vor Gericht in Deutschland. Herr Richter, der Mann ist ganz von alleine die Treppe runtergefallen! Außerdem trug er einen viel zu kurzen Rock! Da darf man sich doch nicht wundern, wenn dann Dinge passieren!!1!<p>Das Schöne an dem Fall ist, dass die Verteidigung dieses Video bis zum letzten Moment zurückgehalten hat. Die haben die Justiz und die Lügencops mal so richtig auflaufen lassen.</p><blockquote>Stähle wollte das Bildmaterial nicht vorher zeigen, weil er die Möglichkeit in Betracht zog, dass die Polizisten ihre Aussagen anhand des Videos ändern oder anpassen könnten. „Wir wollten den Behörden die Möglichkeit geben, ganz objektiv zu ermitteln“, erklärte Julian Stähle auf Anfrage.</blockquote>BWAHAHAHAHA sehr schön! Und da sieht man auch mal, dass die Lügencops ganz genau wissen, wie verwerflich das ist, was sie tun, denn der den Prügelcop deckende Lügencop brach spontan im Zeugenstand zusammen, als die Verteidigung das Video rausholte. Nein, nicht metaphorisch. Der brach richtig körperlich zusammen und musste mit einem Rettungswagen ins Krankenhaus gefahren werden. Der hat also noch sowas wie ein Gerechtigkeitsgefühl und weiß ganz genau, dass er jetzt eigentlich seinen Job los sein müsste. Wird natürlich nicht passieren. Wir sind hier in Deutschland!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1935406</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1935406</guid><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 06:57:28 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Weißrussland und der EU:In Sachen Umgang mit früheren...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Weißrussland und der EU:<blockquote>In Sachen Umgang mit früheren Wahlfälschungen in Belarus waren sowohl Tilo Jung als auch Steffen Seibert nicht gut vorbereitet, es gab schon lange und häufiger Sanktionen der EU gegen Lukaschenko nach Wahlmanipulationen und wegen Menschenrechtsverletzungen, nur hat die EU da insgesamt wenig Hebel, weil es kaum wirtschaftliche Verflechtungen gibt und auch keinen Massentourismus, wie zb in der Türkei.<p>Lukaschenko ist die EU recht egal, es sei denn er braucht sie gerade um sich von Russland zu emanzipieren. Bei den Wahlen 2015 war eine Zeit der Annäherung, es wurden viele politische Gefangene freigelassen und die EU hat die Sanktionen runtergefahren. Minsk hat im Ukraine Konflikt vermittelt und Belarus war um ein gutes Image bemüht. Jetzt zeigt das Regime sein wahres Gesicht. In dem Zusammenhang das "Polizeirecht" bei uns mit dem aktuellen geschehen in Belarus gleichzusetzen, finde ich verfehlt, die Sicherheitskräfte haben dort Narrenfreiheit, Lukaschenko hat dehnen Straffreiheit zugesichert und die Justiz ist gleichgeschaltet. Bei uns werden wir auch nicht hart festgenommen, weil wir die französische Nationalhymne singen oder mit Kreide auf der Straße malen. Zyperns Sicht hingegen teile ich aber voll und ganz.</p></blockquote>Es ging hier auch nicht um Gleichsetzung, sondern es geht darum, dass das Menschenrechte sind, und damit jedem Menschen zustehen. Wenn wir das ernst meinen würden, müssten wir es überall anwenden, auch in Bayern. Menschenrechte sind auch nicht verhandelbar. Da gibt es kein "aber in Belarus ist es noch schlimmer".<p>Eigentlich.</p><p>Der Leserbriefschreiber hat noch ein paar Links mitgeschickt:</p><blockquote><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ElNCYj825fo">https://www.youtube.com/watch?v=ElNCYj825fo</a> (gestern Nacht in Minsk)<br/>
<a href="https://www.youtube.com/watch?v=B9tm4JdMoBs">https://www.youtube.com/watch?v=B9tm4JdMoBs</a> (9-11.08)<br/><a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/lieber-diktator-sein-als-schwul-bundesregierung-verurteilt-lukaschenkos-attacke-auf-westerwelle-1.1300626">"Lieber Diktator sein als schwul"</a><br/><a href="https://www.diepresse.com/735920/eu-ruft-alle-botschafter-aus-weissrussland-zuruck">EU ruft alle Botschafter aus Weißrussland zurück</a><p>Wer das tägliche geschehen gerne mitverfolgen möchte kann das zb ganz gut hier tun: <a href="https://www.tut.by/">https://www.tut.by/</a>. Google Übersetzer funktioniert erstaunlich gut.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a193dfc7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a193dfc7</guid><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 22:35:05 -0000</pubDate><title>Habt ihr noch nicht genug schlechte Laune? Dann liefert mein...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr noch nicht genug schlechte Laune? Dann <a href="https://twitter.com/HonkHase/status/1309112704607678467">liefert mein Kumpel Honkhase in diesem Twitter-Thread</a> zum Stand der kritischen Cyber-Infrastrukturen am Beispiel des Landes Berlin.<p>Nein, es ist nicht so schlimm wie ihr dachtet. Es ist noch schlimmer.</p><p>Gesetze, für deren Missachtung du und ich eingelocht würden? Kein Problem! Der Berliner Senat scheißt drauf.</p><p>Ich vermute mal der Gedankengang war: Wer soll uns denn verhaften? Polizei ist Ländersache!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a193ddfe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a193ddfe</guid><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 22:26:40 -0000</pubDate><title>Angeblich ist in den üblichen Kreisen eine geleakte Kopie des...</title>
<description><![CDATA[ Angeblich ist in den üblichen Kreisen eine geleakte Kopie des Windows-XP-Quellcodes unterwegs.<p>Das betrifft glücklicherweise nur Leute mit an Kriminalität grenzender grober Fahrlässigkeit. Also: Uns alle, denn unsere kritische Infrastruktur (haha!) fährt auf XP. Geldautomaten, Kassensysteme, Steuerungen für Kraftwerke, Strom und Wasser, etc pp.</p><p>Ich glaube ja, das muss einmal ordentlich rummsen, damit da mal ein paar Leute für ihr systematisches Herunterwirtschaften der Infrastruktur gefeuert werden können. Schade um die Menschenleben, die das jetzt kosten könnte, aber was willste machen. Das war ja eh die ganze Zeit klar, dass dieses Level an Pfusch eines Tages Menschenleben kosten wird.</p><p>Oh ach ja, Krankenhäuser vergaß ich. Medizinische Geräte fahren auch gerne noch XP.</p><p>Ich wünsche allen Lesern eine gute Gesundheit, bis unsere Infrastruktur einmal niedergebrannt ist.</p><p>Auf der anderen Seite steht zu vermuten, dass die Leute, vor denen man sich da Sorgen machen müsste, eh schon immer Zugang zu dem Quellcode hatten. Regierungen kriegen den schon gefühlt immer, wenn sie nur gezielt nachfragen, und damit haben auch die Geheimdienste alle Zugriff.</p><p>Wisst ihr, ich hab mich ja bei Scifi-Dystopien immer gefragt, wieso die davon ausgehen, dass alle Systeme geradezu trivial hackbar sind in der Zukunft. Jetzt haben wir die Antwort. Weil wir zugesehen haben, wie unsere Regierung das alles systematisch kaputtgehen lässt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a193d440</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a193d440</guid><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 21:50:22 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für die Leser, die sich noch an...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist einer für die Leser, die sich noch an fundamentale Statistik-Grundlagen aus der Schulzeit erinnern: <a href="https://www.bundestag.de/presse/hib/794522-794522">Die Bundesregierung antwortet auf eine Kleine Anfrage der AfD</a>:<blockquote>Der Anteil der sozialversicherungspflichtig Vollzeitbeschäftigten der Kerngruppe, die ein Bruttomonatsentgelt unterhalb des bundesweiten Medianentgelts erzielten, betrug laut Bundesregierung jeweils 50 Prozent.</blockquote>Wer nicht versteht, wieso ich gerade einen Handabdruck auf der Stirn habe, kann ja mal diskret nachschlagen, wie der Median definiert ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1927682</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1927682#2020-09-25 08:45:30.859190</guid><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 15:08:12 -0000</pubDate><title>Vorhin regte ich mich darüber auf, dass den USA nach...</title>
<description><![CDATA[ Vorhin regte ich mich darüber auf, dass den USA nach jahrzehntelanger Duldung jetzt plötzlich auffällt, was für ein fieser Diktator Lukaschenko ist und dass man da mal was tun sollte.<p>Da wird sich der eine oder andere von euch gefragt haben, wieso die EU eigentlich so lange brauchte. Nun, <a href="https://greekcitytimes.com/2020/09/22/breaking-cyprus-vetoes-sanctions-on-belarus-due-to-eus-inaction-against-turkey/">die Antwort könnte die Bevölkerung verunsichern</a>:</p><blockquote lang="en">Cyprus vetoes sanctions on Belarus due to EU’s inaction against Turkey</blockquote>Zypern hat das blockiert. Die EU ist ja ein Konsens-System, d.h. wenn nur einer dagegen ist, wird es nicht gemacht. Das gibt jedem Möchtegerndiktator jedes noch so kleinen Fitzelmitgliedslandes eine tolle Erpressungsmöglichkeit in die Hand. Klar sind wir für das Notfallpaket zur Rettung eurer Bauern, wenn ihr nur kurz diesen Stapel Blankoschecks ausfüllt!1!!<p>In diesem Fall fand Zypern, dass die EU mal gepflegt die Fresse halten sollte, wenn es um Menschenrechtsverletzungen in Weißrussland geht, denn die bedrohen keine EU-Bürger. Sie als EU-Bürger fühlen sich hingegen vom diktatorischen Gebaren des Erdogan-Regimes schon seit Jahren bedroht und da macht die EU ja auch nichts. Griechenland hat da unilateral was erreicht, aber für Zypern steht da keiner morgens früh auf und kümmert sich.</p><p>Mit der Argumentation treffen sie bei mir natürlich voll ins Mark. Ich finde auch immer: Wenn du bei einem Sanktionen ausrufst, musst du auch bei allen anderen Sanktionen ausrufen, die die gleichen Kriterien erfüllen. Insofern: Go Cyprus!</p><p>Ich persönlich würde sogar noch einen Schritt weiter gehen und sagen: Die EU sollte generell die Fresse halten, wenn es in anderen Ländern Menschenrechtsverletzungen gibt, solange bei uns Flüchtlinge in Zellen verbrennen, Flüchtlinge jahrelang in Auffanglagern unter erbärmlichsten Verhältnissen dahinvegetieren, und erst als ein völlig vermeidbarer Flächenbrand das Lager dahinrafft, geht in der EU auch nur sowas wie eine Debatte los, ob man den Flüchtlingen vielleicht mal helfen sollte.</p><p>Oh und solange wir hier ein "Polizeirecht" haben, das das vorsorgliche zeitlich unbefristete Einlochen von unschuldigen "Gefährdern" ermöglicht, sollten wir auch sehr zurückhaltend damit sein, anderen Polizeistaaten Vorwürfe zu machen.</p><p>Aber WENN wir schon anderen Vorwürfe mache, dann will ich aber MINDESTENS ernsthafte Ansätze sehen, diese Art von Problem bei uns ein für alle Mal auszuradieren, und sei es durch Zwangsrausschmiss von Bayern aus der Union.</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens hat auch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=yvOPeJZv5-w&amp;t=1794s">Tilo Jung bei der BPK mal gefragt</a>, was diese Wahl jetzt korrupter macht als die davor in Weißrussland. Die Antwort könnte die Bevölkerung sedieren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1924d90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1924d90</guid><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 12:13:02 -0000</pubDate><title>Schlagzeile der Woche:U.S. no longer recognizes Lukashenko as legitimate president...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.axios.com/us-lukashenko-president-belarus-353ed235-98f7-446f-919a-6a6cdab81975.html">Schlagzeile der Woche</a>:<blockquote lang="en">U.S. no longer recognizes Lukashenko as legitimate president of Belarus</blockquote>Wait, what? Was war denn dieses Mal anders an der Wahlfälschung, dass das plötzlich ein Problem wird für die USA?<p>Und vor allem: Ist das jetzt plötzlich ein legitimer Grund, ein Regime nicht anzuerkennen, wenn es Wahlfälschung gab? Denn da sind auch US-Wahlen nicht frei von *hust*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a192457f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a192457f#2020-09-24 13:50:27.827162</guid><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 11:40:17 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was mich gerade wundert? Wir hatten doch gerade...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was mich gerade wundert? Wir hatten doch gerade diesen Fall der Uniklinik, die über Citrix geownt wurde. Sie sagen, sie hätten die Patches zeitnah eingespielt. Glauben wir ihnen das mal.<p>Bis zu dem Zeitpunkt, wo du den Patch in der Hand hast, können Angreifer ja schon von der unterliegenden Lücke gehört und sie bei dir ausgenutzt haben. Eigentlich müsste man bei jedem Patch-Ausrollen auch gleich alle Server neu aufsetzen. Macht natürlich niemand.</p><p>Aber das ist ja auch eine kulturelle Frage.</p><p>Iteration 1 war der Mainframe. Der wurde so gut wie nie gepatcht. Das war die Generation "never touch a running system".</p><p>Iteration 2 war der Server, wie wir ihn heute kennen. "Habt ihr schon alle Patches ausgerollt?" Das ist eigentlich die falsche Frage und führt auch für alle offensichtlich in der Praxis immer wieder zu Problemen wie "keine zwei Server in unserem Hause sind auf genau demselben Patchstand" und "wir können gar nicht sagen, ob wir Untermieter auf unseren Servern haben".</p><p>Das ist doch eigentlich eine zentrale Frage, wenn man vertrauenswürdige Infrastruktur haben will. "Haben wir eine Hintertür?" Kannst du auf einem typischen System gar nicht einfach beantworten. Klar, es gibt Ansätze. Früher unter Unix gab es die Idee, dass man Prüfsummen von Systemdateien in einer Datenbank hat, und dann läuft man periodisch herum und guckt, ob die Prüfsummen noch stimmen. Das war eine Revolution damals, das erste mir bekannte Tool hieß Tripwire.</p><p>Dann gibt es natürlich einen Haufen reaktiver "Lösungen", die eine Liste von bekannten Hintertüren haben und nach denen gucken. Es ist hoffentlich offensichtlich, dass das alles Theater ist.</p><p>So und jetzt zu dem Teil, um den es mir eigentlich geht. Die nächste Iteration. Was könnte man denn machen, um das Problem auf einem fundamentalen Niveau zu lösen?</p><p>Naja, eine Backdoor ist ja eine Modifikation einer bestehenden Installation. Wenn man alle Modifikationen verbietet und verhindert, dann gibt es auch keine Backdoors mehr. Stimmt inhaltlich nicht, es gibt auch Backdoors, die auf der Platte nichts verändern und sich nur im RAM aufhalten, aber bleibt mal kurz bei mir.</p><p>OK, können wir unsere Server so umstellen, dass die read-only sind? Keine Modifikation am Systemimage? Grundsätzlich ginge das, aber man müsste dann jedesmal ein neues Image bauen, wenn es Patches gibt.</p><p>Stellt sich raus: Das kann man nicht nur machen, das kann man vollautomatisch machen! Und es ergeben sich dadurch auch andere Vorteile, nämlich dass man weiß, dass keine Benutzerdaten auf der Systemplatte liegen, die man möglicherweise ins Backup packen muss.</p><p>Iteration 3 ist also, dass auf allen Servern (kann man auch mit Client-Systemen machen!) ein unveränderliches System-Image gebootet wird, das automatisiert aus einem anderen System herausfällt. Hat auch den Vorteil, dass man kein Patchrisiko mehr hat. Wenn ein Patch nicht geht, bootet man halt wieder das Image von davor.</p><p>Kommt das jemandem bekannt vor? Das ist die zentrale Innovation von Cloud Computing. Dass das "in der Cloud" läuft ist irrelevanter Tand. Amazon hat AWS nicht für andere gebaut, sondern für sich selbst. Dass man das auch verkaufen kann ist ihnen erst danach aufgefallen.</p><p>Und das ist, was mich gerade wundert. Dass wir nicht mehr über Iteration 3 reden. Stattdessen halten wir uns mit der Frage auf, ob die den Patch schnell eingespielt haben oder nicht. Und wenn die den Patch schnell eingespielt haben, dann ... *schulterzuck* dann konnte man wohl nichts machen. Ja, äh, doch! Konnte man!</p><p>Es gibt da jetzt natürlich eine Menge Detailfragen, die das komplizierter machen als ich es jetzt hier ausgeführt habe. Konfigurations-Management und Datenhaltung sind die beiden großen Dinge. Bei Konfigurations-Management haben viele Organisationen heute schon Automatisierung, aber das ist häufig noch Iteration-2-Automatisierung, die an bestehenden Systemen herumfummelt, sowas wie Ansible oder Chef oder Puppet oder Saltstack oder wie sie alle heißen. Dass jemand tatsächlich automatisiert ein Image mit der Konfiguration eingebacken baut und verteilt, das ist immer noch eine Rarität. Warum eigentlich?</p><p>Und was ist mit der Datenhaltung? Die einfache Antwort ist: Die Daten liegen in der Datenbank und/oder dem Netzwerkspeicher (der natürlich so angebunden sein muss, dass man keine Programme von dort ausführen kann). Aber auch hier kann man gucken, ob man nicht das Prinzip der Zurückrollbarkeit anwendet, und seine Daten so ablegt, dass man nichts ändern sondern nur Änderungen am Ende anfügen kann. Wenn es dann einen Angriff gibt, kann der nicht die Daten alle verschlüsseln und mich erpressen sondern er kann nur irgendwas am Ende anfügen. Wenn ich das abschneide, hab ich den Zustand von vorher.</p><p>Das ist alles so offensichtlich und so attraktiv, dass ich mich echt frage, wieso da niemand drüber redet.</p><p>Das löst das Problem der Sicherheitslücken nicht, versteht mich da nicht falsch. Du kannst immer noch aufgehackt werden und der Angreifer kann immer noch deine Daten raustragen und auf dem Schwarzmarkt verhökern. Das ist ein separates Problem. Auch dafür gibt es übrigens gute Lösungsansätze!</p><p>Aber dass auf dieser fundamentalen Ebene die Business Continuity so wenig eine Rolle spielt, das wundert mich echt.</p><p>Auf der anderen Seite sind Menschen ja schon immer notorisch schlecht mit der Vorbereitung auf Katastrophen. Das hat ja zuletzt der Warntag gut demonstriert. Niemand nimmt an, dass der Blitz bei einem Gewitter ausgerechnet ihn treffen könnte. Vielleicht ist das auch hier die Erklärung.</p><p>Und kommen wir noch mal kurz zu der Sache mit der Backdoor rein im RAM. Nun, die ist beim nächsten Boot weg. Weil das Image immutable ist, kann sich da auch keine Backdoor eingenistet haben. Wenn also ein Citrix-Patch reinkommt und du das Bootimage für die Citrix-Server neu baust und auf die Server verteilst und reinbootest, dann sind auch automatisch alle Backdoors weg.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a192b436</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a192b436#2020-09-24 13:05:18.880545</guid><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 10:28:56 -0000</pubDate><title>Noam Chomsky über Julian Assange. Wenn ihr sonst nichts lest...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.independent.co.uk/voices/julian-assange-trial-us-trump-chelsea-manning-chomsky-walker-b420930.html">Noam Chomsky über Julian Assange</a>. Wenn ihr sonst nichts lest diese Woche, lest das.<blockquote lang="en">Assange is not on trial for skateboarding in the Ecuadorian embassy, for tweeting, for calling Hillary Clinton a war hawk, or for having an unkempt beard as he was dragged into detention by British police. Assange faces extradition to the United States because he published incontrovertible proof of war crimes and abuses in Iraq and Afghanistan, embarrassing the most powerful nation on Earth.</blockquote>Amen!<blockquote lang="en">When setting a gravely dangerous precedent, governments don’t typically persecute the most beloved individuals in the world. They target those who can be portrayed as subversive, unpatriotic – or simply weird. Then they actively distort public debate by emphasizing those traits.</blockquote>So Charakterzüge wie die Behauptung er sei ein Vergewaltiger.<blockquote lang="en">These techniques are not new. After Daniel Ellsberg leaked the Pentagon Papers to journalists to expose the US government’s lies about Vietnam, the Nixon administration’s “White House Plumbers” broke into Ellsberg’s psychiatrist’s office in search of material that could be used to discredit him. NSA whistleblower Edward Snowden was falsely portrayed as collaborating with the Chinese, then the Russians. Obsession with military intelligence analyst Manning’s mental health and gender identity was ubiquitous. By demonizing the messenger, governments seek to poison the message.</blockquote>Und wir Vollidioten fallen immer und immer wieder darauf rein.<p u=""><b>Update</b>: An der Stelle passt auch nochmal ein Hinweis. Der Hauptvorwurf gegen Assange ist ja, dass seine Veröffentlichungen unzensierter Namen Menschenleben gekostet oder zumindest gefährdet hätten. Ich möchte daran erinnern, dass nicht Assange das veröffentlicht hat. Assange hat das in verschlüsselter Form als "Versicherung" ins Netz getan. Das Passwort hat ein Guardian-Journalist veröffentlicht, nicht Assange. Wenn hier also jemand wegen Verrats an die USA ausgeliefert werden müsste, wenn man dieser grotesken Argumentation folgen wollen würde, wäre es der Guardian-Typ. Aber dann wäre ja auch für alle unaufmerksamen und gelangweilten Beobachter klar, dass es hier um weltweite Pressezensur geht, nicht um angebliche Gefährdung von Menschenleben von US-Militärs (von denen die USA im Übrigens nicht ein einziges Beispiel vorweisen konnten bisher!).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a192b316</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a192b316#2020-09-25 09:15:38.152320</guid><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 10:24:08 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Innenpolitiker von CDU und CSU anlässlich der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.swr.de/swraktuell/baden-wuerttemberg/bw-cdu-augenmerk-linke-gewalt-100.html">Kurze Durchsage der Innenpolitiker von CDU und CSU</a> anlässlich der <a href="https://www.tagesschau.de/inland/polizei-razzia-nrw-101.html">Aushebung rechtsextremistischer Terrornetzwerke bei der Polizei</a> in NRW:<blockquote>Die linke Gewalt in Baden-Württemberg nimmt zu.</blockquote>Wait, what?<blockquote>Genauso wie den Rechtsextremismus dürfe man auch den Linksextremismus nicht aus den Augen verlieren, sagte der innenpolitische Sprecher der CDU-Landtagsfraktion, Thomas Blenke, der Deutschen Presse-Agentur.</blockquote>Die Chuzpe muss man erstmal haben! Und dann erzählt er was von steigenden Fallzahlen.<p>Geht es euch da wie mir und ihr erinnert euch gerade nicht an Linksextremisten mit Waffen- und Munitionslagern und Sprengstoffsammlungen? Ja, äh, ...</p><blockquote>Dabei ging es häufig um Delikte wie die Beschädigung oder Zerstörung von Wahlplakaten.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a192ab3b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a192ab3b</guid><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 09:50:29 -0000</pubDate><title>Völlig überraschend will Facebook doch nicht Europa abklemmen. (Kontext)
</title>
<description><![CDATA[ Völlig überraschend <a href="https://techcrunch.com/2020/09/23/facebook-denies-it-will-pull-service-in-europe-over-data-transfer-ban/">will Facebook doch nicht Europa abklemmen</a>. (<a href="/?ts=a1977c31">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a195de8b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a195de8b#2020-09-24 12:55:39.348344</guid><pubDate>Wed, 23 Sep 2020 10:07:17 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja wahrscheinlich mitgekriegt, dass der Twitter-Foto-Selektionsalgorithmus ein bisschen...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja wahrscheinlich mitgekriegt, dass der Twitter-Foto-Selektionsalgorithmus ein bisschen ... selektiv arbeitet. Los ging es mit <a href="https://twitter.com/bascule/status/1307440596668182528">diesem schönen Beispiel</a> (um zu sehen, was da passiert, müsst ihr auf die Vorschaubilder klicken und euch das Original angucken, aus dem der Twitter-Algorithmus die rausgezogen hat).<p>Ein bisschen peinlich war dann, dass <a href="https://twitter.com/lizkelley/status/1307742267193532416?s=21">Twitter in einem Statement schrieb</a>, sie hätten ja vor dem Produktiv-Schalten den Algorithmus auf Biases getestet. Ich musste spontan an den Bullshit-Slogan aus der Werbung denken, irgendein Kosmetikum sei "dermatologisch getestet". Ja, äh, das reicht nicht. Das Ergebnis muss auch gut sein!</p><p>Ich poste das jetzt erst, weil jetzt <a href="https://twitter.com/AbdelkarimsLP/status/1308358942590935040">eine Verbindung zu Deutschland existiert</a>. Ihr müsst wieder auf alle Vorschaubilder klicken, um den Effekt zu sehen und nicht nur das Ergebnis.</p><p u=""><b>Update</b>: Das betrifft übrigens auch <a href="https://twitter.com/gnomestale/status/1307450154979524608">Michael Jackson</a> und <a href="https://twitter.com/ortegaalfredo/status/1308149303991566337/photo/1">die Vim-oder-Emacs-Frage</a> :-)</p><p u=""><b>Update</b>: Spaß am Rande: <a href="https://twitter.com/Velofisch/status/1307597955638202368">Trumps Selbstbräuner hat ihn für Twitters Algorithmus weniger attraktiv gemacht als Kamala Harris</a>, der man ja am rechten Rand schon länger nachsagt, sie hätte ihre Hautfarbe mit Kosmetik gezielt aufgehellt, um wählbarer auszusehen. Ob das jetzt stimmt halte ich ja für zweifelhaft, aber dass besonders in asiatischen Kulturen wie Indien "Skin Lightening" eine viel gefragte Kosmetik-Sparte ist, ist ein Fakt. Sogar bei uns gibt es auf Amazon Hunderte von Treffern, wenn man nach Skin Lightening Cream sucht.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist darauf hin, dass <a href="https://www.nytimes.com/2019/01/09/world/africa/skin-bleaching-banned-rwanda.html">Hautaufkellung mit (schädlichen) Kosmetika auch in Afrika ein Trend ist</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1948bbf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1948bbf</guid><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 19:07:13 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage?So schlimm: Es gibt so viele...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage?<p>So schlimm: <a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/natur/hurrikan-rekordsaison-liste-der-namen-fuer-wirbelstuerme-aufgebraucht-a-435c7730-b308-4714-aaa5-8536a2155208">Es gibt so viele Hurricane diese Saison, dass die Namen für sie alle sind</a>. Die gehen normalerweise wie beim Militär alphabetisch durch, aber jetzt sind von Arthur bis Wilfred alle durch. (Danke, Alexander)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1970252</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1970252</guid><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 09:23:24 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was das schöne an Debatten um digitale Souveränität...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was das schöne an Debatten um digitale Souveränität ist?<p>Man muss nicht lange warten, bis krass offensichtlich wird, das man mal hätte handeln sollen, als die Zeit dafür günstig war.</p><p><a href="https://www.heise.de/news/Handelskrieg-China-bereitet-Sanktionen-gegen-Firmen-und-Geschaeftsleute-vor-4907693.html">Unilateral Bullshit-Sanktionen ausrufen können nämlich nicht nur die USA, China macht das jetzt auch</a>, Nur während die USA dafür weltweit ihre bekloppten Nibelungentreuen aktivieren muss, hat China ganz alleine genug Monopol auf Lieferketten, dass sie auch ohne Hilfe praktisch jedem Land einmal die Restwirtschaft zertrümmern können.</p><p>Es erfüllt mich mit einer gewissen Genugtuung, dass sie das jetzt auch machen wollen, auch wenn klar ist, dass wir hier in Europa die Leidtragenden sein werden. Denn dass unsere Regierung mal die Transatlantiker rausschmeißt und die Außenpolitik nach tatsächlicher Bedeutung für unsere Wertschöpfungsketten ausrichtet, das kann man ja wohl ganz offensichtlich ausschließen.</p><p>Oder von mir aus machen wir ernst mit den Menschenrechten. Embargo gegen die USA, bis sie mit dem Foltern, den Drohnenmorden und der Todesstrafe aufhören.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1977f04</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1977f04</guid><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 09:11:54 -0000</pubDate><title>Neuigkeiten vom Unterdrückungsstaat: Zur besseren Überwachungsdatenbank-Zusammenführung wird bald die Steuer-ID...</title>
<description><![CDATA[ Neuigkeiten vom Unterdrückungsstaat: <a href="https://www.heise.de/news/Bundestagsgutachten-Schwere-Bedenken-gegen-Steuer-ID-als-Buergernummer-4907034.html">Zur besseren Überwachungsdatenbank-Zusammenführung wird bald die Steuer-ID als primärer Schlüssel verwendet</a>. Natürlich gibt es Gutachten, die deutlich machen, was für eine verfassungsrechtliche Katastrophe diese Idee ist, aber seit wann scheren sich CDU oder SPD um die Verfassungsmäßigkeit ihrer Vorhaben.<p>Aber keine Sorge, damit müsst ihr euch nicht auseinandersetzen. Gleich nebenan zündeln sie an einem Buschbrand, der euch davon ablenken wird: <a href="https://www.heise.de/news/EU-Einheitspatent-Aktivisten-warnen-Bundesrat-hat-keine-Einwaende-4907594.html">den einheltlichen EU-Patenten</a>. Damit wird unser Industrie endlich so richtig von Erpresserbanden geschröpft, die jetzt keine Ransomware mehr programmieren müssen sondern einfach ein paar Bullshit-Patente vollstrecken. Klar, die Vorversion des Vorstoßes ist vom Verfassungsgericht aus formalen Gründen (!) kassiert worden, und das verstößt gegen gleich drei internationale Abkommen, aber seit wann scheren sich CDU und SPD um die Verfassungsmäßigkeit ihrer Vorhaben, oder gar um internationale Abkommen!</p><p>Aber was wenn ihr arbeitslos seid und von Softwarepatenten nicht direkt betroffen wäret (außer dass alles teurer wird)? Nun, keine Sorge, auch dafür ist vorgesorgt: <a href="https://www.heise.de/news/Decoding-Antisemitism-KI-soll-gegen-Antisemitismus-im-Netz-vorgehen-4907622.html">In sozialen Netzen wollen sie jetzt mit KI Antisemitismus "aufdecken"</a>. Und die Person muss noch geboren werden, in deren Online-Äußerungen eine freidrehende KI nicht irgendein kodiertes Anzeichen für Antisemitismus finden kann. Dabei ist das die älteste Lektion der Computerei: Man kann soziale Probleme nicht technisch lösen. Das führt nur zu neuen Problemen. In diesem Fall einem tollen Synergieeffekt für den Unterdrückungsstaat: Die Bürger verschwenden ihre Zeit damit, sich gegenseitig zu canceln und haben keine Zeit mehr, dem Staat auf die Finger zu gucken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1977c31</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1977c31</guid><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 08:59:27 -0000</pubDate><title>Immerhin ist für Unterhaltung gesorgt: Facebook zündet einen fetten Party-Böller...</title>
<description><![CDATA[ Immerhin ist für Unterhaltung gesorgt: <a href="https://www.vice.com/en_us/article/889pk3/facebook-threatens-to-pull-out-of-europe-if-it-doesnt-get-its-way">Facebook zündet einen fetten Party-Böller</a> und blufft, wenn der EU-Regulator sie nicht in Ruhe ließe, dann müssten sie wohl in der EU ihren Service einstellen.<p>Ich kann ja nicht glauben, dass irgendjemand blöde genug ist, diesen Bluff zu kaufen.</p><p>Aber wisst ihr was? In dem extrem unwahrscheinlichen Szenario, dass das kein Bluff war, ist die Zukunft ja <i>noch</i> rosiger!</p><p>Win-Win sozusagen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a197e3cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a197e3cc#2020-09-22 00:30:34.301411</guid><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:02:58 -0000</pubDate><title>Die Verschwörungstheorie der Woche kommt via Leserbrief rein:u/maxwellhill, der reddit...</title>
<description><![CDATA[ Die Verschwörungstheorie der Woche kommt via Leserbrief rein:<blockquote><a href="https://www.reddit.com/user/maxwellhill">u/maxwellhill</a>, der reddit powermod und erste User, der über eine Million Karmapunkte erreicht hatte (inzwischen über 14 Millionen) hat seit der Verhaftung von Ghislaine Maxwell nichts mehr gepostet. Inzwischen ist das 83 Tage her.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser <a href="https://www.reddit.com/r/Epstein/comments/hnckn0/umaxwellhill_the_reddit_account_with_the_8th_most/">schlägt diesen Reddit-Link</a> als Primärquelle vor.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a197dbbc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a197dbbc</guid><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 21:30:10 -0000</pubDate><title>Immerhin sind die USA immer wieder für einen Lacher gut.US-Außenminister...</title>
<description><![CDATA[ Immerhin sind die USA immer wieder für einen Lacher gut.<p><a href="https://www.tagesschau.de/ausland/iran-sanktionen-usa-101.html">US-Außenminister Pompeo erklärt unilateral die Uno-Sanktionen gegen den Iran für wieder eingesetzt</a>. Und weil er für die USA spricht, muss er die Nummer natürlich direkt noch höher aufhängen und droht allen Ländern mit Sanktionen, die nicht mit gegen den Iran Sanktionen fahren.</p><p>Ich frage mich eigentlich, wer diese Länder sind, die sich von den Amis immer so rumschubsen lassen wie ein pickeliger Teenager auf dem Schulhof. Das müssen ja echt völlig behämmerte Vollidioten sein, die so ein Verhalten noch validieren, indem sie das mit sich machen lassen. Das müssten ja Länder sein, wo die Eliten vollindoktriniert Mitglied in zwielichtigen Kult-artigen Druckluft-Vereinen wie der Atlantik-Brücke sind. Anders wäre das ja gar nicht zu erklären, dass das nicht sofort mit schallendem Gelächter weggelacht wird.</p><p>Für mich fühlt sich das ja alles schon so an, als ob die Amis merken, dass sie sich jede Grundlage für Respekt verspielt haben, mit ihren ständigen unilateralen Kriegen, mit ihrer Assange-Auslieferung, mit ihren Drohnenmorden und ihren Folterknästen und ihren Rendition-Entführungen. Im Grunde hat der Pompeo ja nichts in der Hand. Damit das nicht so auffällt, macht er jetzt einen auf dicke Hose. Wie? Na <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/pompeo-iran-sanktionen-101.html">indem er die Sanktionen gegen den Iran auch noch unilateral "verschärft"</a>, was immer das heißen soll.</p><p>Der Pompeo muss mal ne Weile mit Narrenkappe alleine in der Ecke stehen glaube ich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a197d91e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a197d91e</guid><pubDate>Mon, 21 Sep 2020 21:23:12 -0000</pubDate><title>Hmm irgendwie kann ich mich gerade nicht aufraffen, für diese...</title>
<description><![CDATA[ Hmm irgendwie kann ich mich gerade nicht aufraffen, für diese Geldwäsche-Geschichte ein Interesse zu entwickeln.<p>Auf der einen Seite: Die Geldwäsche-Verhinderungs-Regularien wirken nicht. NA SOWAS! Was für eine epochale Erkenntnis! Meine Güte, hätte uns doch nur vorher jemand warnen können!1!!</p><p>Auf der anderen Seite: Die Deutsche Bank ist mal wieder bis zum Hals im Morast. NA SOWAS! Was für eine umhauende Überraschung! Hätte uns doch nur vorher jemand warnen können!1!!</p><p>Auf der dritten Seite: Die Sache, um die es im Kern zu gehen scheint, ist dass ein fieser Krimineller in Russland Aktien einer Firma in Rubel kauft, und dann anderswo dieselben Aktien sofort wieder gegen Dollar verkauft. Na sowas! Das geht?! Das ist ja unfassbar! Stop the presses!</p><p>Ach und winziges Randdetail: Das ist auch gar nicht verboten.</p><p>Das wirkt auf mich alles wie eine Sommerloch-Empörungs-Generator-Story ohne tatsächliche Substanz. Übersehe ich etwas?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19948d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19948d6</guid><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 16:49:12 -0000</pubDate><title>Old and busted: Polizei verprügelt auf Demos Demonstranten.New hotness: Polizei...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Polizei verprügelt auf Demos Demonstranten.<p>New hotness: <a href="https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/panorama/bei-einsatz-in-goettinger-wohnung-polizist-schlaegt-jugendlichem-vor-laufender-kamera-ins-gesicht/26202724.html">Polizei sucht dich zu Hause heim, verprügelt dich während Hausdurchsuchung</a>.</p><p>Der Lockdown hat uns alle hart getroffen, aber besonders hart die armen Prügelcops, die jetzt gar keine Gelegenheit mehr hatten, ihre Gewalt-Triebe an unschuldigen Passanten auszuleben. Gut, es gab auch ein-zwei Covid-Demos aber das war ja nun im Vergleich zum regulären Programm nicht der Rede wert.</p><p>Außerdem rennen auf den Covid-Demos lauter Rechtsextreme rum. Da prügelst du am Ende versehentlich einen Kollegen krankenhausreif! Prügelcops verkloppen daher normalerweie nur linke Zecken.</p><p>Das Opfer war ein 19jähriger Jugendlicher, die Cops waren wegen Ruhestörung gerufen worden. Das Video gibt es, weil der Typ gerade auf Discord online in einer Videokonferenz war und die anderen Teilnehmer das aufgezeichnet haben. Leider nur das Bild, der Ton war stumm geschaltet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a199cda0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a199cda0</guid><pubDate>Sun, 20 Sep 2020 08:06:22 -0000</pubDate><title>Netgear reicht offiziell bei ihren Kunden den Antrag auf "kauft...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://kb.netgear.com/000062364/GC108P-GC108PP-Firmware-Version-1-0-5-8">Netgear reicht offiziell bei ihren Kunden den Antrag auf "kauft nie wieder unsere Produkte" ein</a>.<blockquote lang="en">Starting from firmware version 1.0.5.4, product registration is required to unlock full access to the local browser UI.</blockquote>Yeah ... nope. How about you go fuck yourselves, Netgear.<p>Aber hey, vielleicht interpretiere ich das auch falsch und das ist tatsächlich der "benutzt bloß nicht unsere verkackte Firmware, nehmt lieber openwrt"-Antrag!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1988e6e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1988e6e</guid><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 18:32:16 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Eine Instagram-Nutzerin hat Klage gegen Facebook eingereicht,...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.heise.de/news/Instagram-Nutzerin-reicht-Klage-wegen-illegaler-Kameranutzung-ein-4906142.html">Eine Instagram-Nutzerin hat Klage gegen Facebook eingereicht, weil die App ungefragt die Kamera aktiviert hatte</a>.<p>Das war noch nicht der Lacher. Der Lacher ist Facebooks lahme Ausrede:</p><blockquote>Facebook wies die Anschuldigung zurück und behauptet, dass es sich dabei lediglich um einen Bug in der Software gehandelt habe, der fälschlicherweise eine Benachrichtigung ausgab, nach der die Software auf die Kamera zugegriffen hätte.</blockquote>Oh, die Kamera war an? *Pfeif* *flöt* Das muss sich um einen bedauerlichen Bug gehandelt haben!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19b118e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19b118e#2020-09-19 11:50:01.141180</guid><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 09:37:20 -0000</pubDate><title>Ruth Bader Ginsburg ist gestorben. Sie war Richterin im US...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2020/09/ruth-bader-ginsburg-dies/616132/">Ruth Bader Ginsburg ist gestorben</a>. Sie war Richterin im US Supreme Court und häufig die ausschlaggebende Kraft für progressive Entscheidungen dort.<p>Damit ist ein Schreckensszenario eingetreten, vor dem viele Democrats Angst hatten, weil Richter am Supreme Court dort auf Lebenszeit benannt sind. Wenn Bader Ginsburg stirbt, ist das erstmal direkt ein Rechtsruck für das Gericht, weil sie links stand, aber wenn ein Präsident Trump den Nachfolger ernennen kann, wird der wahrscheinlich den Rechtsruck noch verstärken.</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/ausland/ginsburg-oberster-gerichtshof-usa-tod-103.html">Die Tagesschau hat einen schönen Nachruf</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19bd6ee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19bd6ee</guid><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 20:18:56 -0000</pubDate><title>PSA: Es gibt endlich einen würdigen JPEG-Nachfolger. Es heißt AVIF...</title>
<description><![CDATA[ PSA: Es gibt endlich einen würdigen JPEG-Nachfolger. Es heißt AVIF und Firefox und Chrome unterstützten es bereits. Es handelt sich um das I-Frame-Format von AV1, dem ebenfalls relativ neuen Videocodec von Xiph.org.<p>Bei Firefox muss man aktuell noch in about:config nach avif suchen ein ein Flag auf true setzen.</p><p>Encoding ist im Moment noch ein bisschen fummelig, weil die üblichen Verdächtigen das noch nicht in ihre Toolchains eingebaut haben, aber es gibt <a href="https://github.com/Kagami/go-avif">ein simples Go-Frontend</a>, das auf den Encoding-Code aus libaom aufsetzt, das ich eh schon für meine Videocodec-Testereien installiert hatte, und der hat spontan funktioniert und ein 5MB JPEG runterkomprimiert auf unter 400k. Das Encoding dauert noch echt lange (für mein 4k-Testbild sowas wie 30 Sekunden), aber das Decoding im Browser flutscht, und darauf kommt es ja an.</p><p>Nun war mein Testbild einfach irgendein Foto, das ich rumliegen hatte, das war jetzt wahrscheinlich auch nicht gerade effizient JPEG-komprimiert. Aber dass AVIF was kann, das könnt ihr <a href="https://jakearchibald.com/2020/avif-has-landed/demos/compare/?show=f1&amp;img=/c/f1-good-40a27ec4.webp">hier selber gucken</a>. Angeblich kann Windows 10 das auch schon seit einer Weile, wenn man den kostenlosen AV1-Codec aus dem Store nachinstalliert. Interessiert mich aber nicht außerhalb von Firefox, ehrlich gesagt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19a687b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19a687b</guid><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 12:31:33 -0000</pubDate><title>Die Telekom schaltet im Sommer 2021 ihre UMTS ab.Und Brandenburg...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4905633">Die Telekom schaltet im Sommer 2021 ihre UMTS ab</a>.<p>Und Brandenburg so: Wie, UMTS <i>ab</i>schalten?!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19a6319</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19a6319</guid><pubDate>Fri, 18 Sep 2020 12:10:47 -0000</pubDate><title>Oh. Mein. Gott.Ihr erinnert euch vielleicht, dass ich die Verräterpartei...</title>
<description><![CDATA[ Oh. Mein. Gott.<p>Ihr erinnert euch vielleicht, dass ich <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a1a2779f">die Verräterpartei neulich kritisierte</a>, weil sie jetzt Betroffenheit für die armen brennenden Flüchtlingsheime simulieren, aber davor konsequent jahrelang verhindert haben, dass denen geholfen wird.</p><p>Der eine oder andere meiner Leser scheint die damit konfrontiert zu haben.</p><p><a href="https://twitter.com/EskenSaskia/status/1306915937405341700">Hier ist ein Tweet, in dem sich Saska Esken öffentlich zum Königsberger Klops macht</a>.</p><p>Ich wollte ja erst nicht glauben, dass das ihr echter Account ist. Mit dem Simsons-Avatar? Come on! So unseriös ist nicht mal die SPD-Spitze, dachte ich.</p><p>Ich lag falsch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19d500a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19d500a</guid><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 16:37:40 -0000</pubDate><title>Na das ist ja auch geil: Akten zu Corona-Entscheidungen wurden...</title>
<description><![CDATA[ Na das ist ja auch geil: <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/staatsregierung-keine-akten-zu-corona-beschluessen,SA6NyUL">Akten zu Corona-Entscheidungen wurden laut bayerischem Gesundheitsministerium gar nicht erst angelegt</a>. Das wäre ja auch kontraproduktiv, am Ende kommt Gaby Weber und klagt die frei! Das geht ja GAR nicht! Also lieber gar keine Akten haben.<p>Die Ironie daran ist ja, dass das seit gefühlt Jahrzehnten meine Rede und die des CCC ist. Stichwort: Datensparsamkeit. Damit meinten wir aber nicht, dass Behörden gar nicht mehr demokratisch kontrollierbar sein sollten!</p><p>Wie schon Wau Holland formulierte: Private Daten schützen, öffentliche Daten nützen!</p><p>Das waren öffentliche Daten. (Danke, Jakob)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19d4fc2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19d4fc2</guid><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 16:30:20 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wie ich seit Jahren sage, Antiviren schafften zusätzliche...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wie ich seit Jahren sage, Antiviren schafften zusätzliche Angriffsoberflächen? Nun, <a href="https://heise.de/-4904301">hier ist ein aktuelles Beispiel</a>:<blockquote>Damit keine Malware auf Linux-Servern landet, sollten Admins die eigentlich schützende Software ServerProtect for Linux (SPLX) von Trend Micro auf den aktuellen Stand bringen. Das von der Lücke ausgehende Risiko gilt als "kritisch".</blockquote>Hat zufällig jemand eine Statistik greifbar, wie viel Linux-Malware Trend Micro so "erkennt"? Und in ihrer Firmengeschichte insgesamt abgewehrt hat? Ist jemandem ein einziger Fall bekannt?<p>Sprecht mir nach: Antiviren sind Schlangenöl!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19d9bb0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19d9bb0#2020-09-17 18:30:24.343550</guid><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 12:49:50 -0000</pubDate><title>Überlegt euch mal, wie offensichtlich verfassungswidrig das neue Hate-Speech-Gesetz sein...</title>
<description><![CDATA[ Überlegt euch mal, <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/hate-speech-hasskriminalitaet-gesetz-steinmeier-1.5034929"><i>wie offensichtlich verfassungswidrig</i> das neue Hate-Speech-Gesetz sein muss</a>, dass Frank-Walter Steinmeier es wegen offensichtlicher Verfassungswidrigkeit nicht unterzeichnen will.<p>Ja, DER Frank-Walter Steinmeier, der den Amis gesagt hat, sie können den <s>deutschen Staatsbürger</s> Murat Kurnaz ruhig weiterfoltern in Guantanamo. DER Steinmeier. Wenn das Gesetz bei DEM über dem Limit liegt. Wow.</p><p u=""><b>Update</b>: Hups, falsch dargestellt. Murat Kurnaz ist zwar in Deutschland geboren und aufgewachsen, aber türkischer Staatsbürger.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19dfb18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19dfb18#2020-09-18 21:20:14.434559</guid><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 10:34:46 -0000</pubDate><title>Ich krieg hier schon wieder nen dicken Hals ey. Die...</title>
<description><![CDATA[ Ich krieg hier schon wieder nen dicken Hals ey. <a href="https://rp-online.de/nrw/staedte/duesseldorf/uniklinik-duesseldorf-ermittlungen-wegen-fahrlaessiger-toetung-nach-hacker-angriff_aid-53407565">Die Uniklinik Düsseldorf hat nach einem Ransomware-Befall eine Patientin sterben lassen</a>.<blockquote>Laut Bericht des NRW-Justizministers starb eine Patientin, die wegen des Angriffs auf die Server der Klinik in ein weiter entferntes Krankenhaus nach Wuppertal gebracht werden musste.</blockquote>Das ist zu 100% Verantwortung der Uniklinik. Ransomware müsst ihr euch wie Schimmel an der Wand vorstellen. Wenn im Operationssaal Schimmel an der Wand ist, dann ist nicht der Schimmel der Täter, sondern der Zuständige, der das soweit runterkommen ließ, dass sich da Schimmel bilden konnte.<p>Grotesk, wie sie das jetzt auf die Ransomware zu schieben versuchen! Und nicht nur auf die Ransomware, auf jeden der nicht bei drei auf den Bäumen ist!</p><blockquote>Die Sicherheitslücke, die die Hacker ausnutzten, habe sich in einer marktüblichen und weltweit verbreiteten kommerziellen Zusatzsoftware befunden, teilt die Uniklinik mit.</blockquote>Wenn ihr da den Bullshit zur Seite baggert, bleibt als Aussage übrig, dass WIR NICHT SCHULD SIND, denn die Software war MARKTÜBLICH, d.h. die anderen sind alle genau so scheiße aufgestellt wie wir.<p>Ich weiß ja nicht, wie es euch geht, aber in meiner Welt entschuldigt das gar nichts.</p><p>Aber wartet, geht noch weiter.</p><blockquote>In dem Zeitfenster, das die Softwarefirma zum Schließen der Lücke benötigte, seien sie Täter in die Systeme eingedrungen.</blockquote>Wenn ihr hier den Bullshit beiseite baggert, bleibt die Lüge übrig, dass der Zulieferer für das Updaten von Software halt Zeit brauchte. Nein, brauchte er nicht. Das kann man alles komplett wegautomatisieren. Seit Jahren. Hätte die Uniklinik machen können, HAT SIE ABER NICHT. Daher: Was sie uns hier eigentlich sagen wollen, ist dass es nicht ihre Schuld ist, sondern der Zulieferer war zu langsam.<p>Die würden gerade ihre eigene Mutter beschuldigen, wenn es irgendwie ginge, um sich selbst aus der Schusslinie zu bringen. Ich fände es gut, wenn da mal ein paar Leute ihren Job verlieren. Wie wäre es, wenn ihr mal ein paar überflüssige Verwaltungsjobs wegmacht und mit dem Geld euren Keller entschimmelt?</p><p>Aber der größte Hammer an der Story ist in meinen Augen das hier:</p><blockquote>die Täter hätten nach Kontakt zur Polizei die Erpressung zurückgezogen</blockquote>Oh ach so?<blockquote>Die IT-Experten haben mittlerweile den Zugang zu den Daten wiederherstellen können.</blockquote>Ja, äh, was für eine Ausrede bleibt euch denn dann noch, liebe Uniklinik?!<p>Könnt ihr mir nochmal erklären, wieso jetzt irgendjemand anderes als ihr für den Tod dieser Patientin die Verantwortung tragt?</p><p>Sagt mal, … gibt es da nicht persönliche Haftung für die Vorstände bei solchen Sachen? Mir war irgendwie so.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Vögelchen zwitschert mir gerade, dass das die Citrix-Lücke vom letzten Jahr war, über die die Ransomware reinkam. Ja, Shitrix. Das sollte strafrechtliche Konsequenzen haben, wenn jemandes Krankenhaus über ein halbes Jahr nach Bekanntwerden der Lücke und Verfügbarkeit von Patches über die Lücke angegriffen wird. Ab in den Knast mit den Zuständigen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.forschung-und-lehre.de/politik/hacker-haben-uniklinik-duesseldorf-erpresst-3110/">Das BSI sagt auch, dass es Shitrix war</a>.</p><blockquote><p u="">Ein Sprecher der ZAC bestätigte, dass die Hacker eine Sicherheitslücke in einer Software genutzt hätten, die bei vielen Unternehmen genutzt werde. Laut dem Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik (BSI) handelte es sich um ein Programm der Firma "Citrix". Eine seit Januar bekannte Schwachstelle in VPN-Produkten der Firma werde für Cyber-Angriffe ausgenutzt.</p></blockquote><p u="">Dann erzählen sie was von Fällen, bei denen Leute gehackt wurden, bevor Citrix Patches fertig hatte. Ich bin ja auch ein Freund davon, Citrix öffentlich mit Scheiße zu bewerfen für ihr Verhalten bei der Lücke, aber in diesem Fall kam die Ransomware offensichtlich deutlich viel später als es Patches gab. MONATE später. Ein fucking halbes Jahr später.</p><p u="">Ja aber Fefe, was wenn die Ransomware-Leute über eine Backdoor reinkamen, die sie sich installiert haben, bevor es einen Patch gab? Mal abgesehen davon, dass da mehr Konjunktiv als in einer CDU-Rede über ihre Visionen für die Zukunft ist: NA DANN HÄTTE MAN VIELLEICHT MAL NACH BACKDOORS GUCKEN MÜSSEN? Wenn man sich nicht sicher ist, vielleicht ein paar zentrale Infrastrukturkomponenten neu aufsetzen? Das ist alles kein Hexenwerk. Aber bei der Methode "Kopf in den Sand" hat man halt unbefriedigende Ergebnisse.</p><p u=""><b>Update</b>: ACH NEE, die <a href="https://www.uniklinik-duesseldorf.de/ueber-uns/pressemitteilungen/detail/update-189-it-ausfall-an-der-uniklinik-duesseldorf">Uniklinik hat ein Statement veröffentlicht</a>. Ich fasse mal zusammen: Sie sagen, sie haben alle Patches noch am selben Tag installiert, und das danach von zwei externen Firmen prüfen lassen, ob die Lücke jetzt auch wirklich zu ist.</p><p u="">Dann wundere ich mich über die vorherige Aussage derselben Leute, dass die mit der Wartung beauftragte Firma noch nicht dazu gekommen war, das zu patchen. Was stimmt denn jetzt? War das jetzt gepatcht oder nicht? Und wenn es gepatcht war, wie sind die dann reingekommen?</p><p u="">Lasst mich mal kurz wild spekulieren. Sie haben irgendwelche Workarounds ausgerollt, die nicht gereicht haben (sich später als unzureichend herausstellende Workarounds gab es wirklich und dafür trifft die Schuld zu 100% Citrix). Dann haben sie turnusmäßig einen Pentest machen lassen. Da geht es häufig nicht um Security sondern um Compliance. Der Kunde will im Wesentlichen eine Checkbox vom Pentester angekreuzt haben, dass alles OK ist. Entsprechend gibt es da einige Marktteilnehmer, die dann auch nicht so genau hingucken, denn wenn man was findet, macht das ja dem Kunden bloß Ärger, den keiner gebrauchen kann. Ich spekuliere weiter: Dem Pentester haben sie dann auch nicht gesagt, wonach er gucken soll, und vielleicht sogar noch, dass sie ja bei Citrix den Workaround eingespielt haben. Das hätte bei einigen Pentest-Anbietern gereicht, und schon fällt das hinten runter. Oder so.</p><p u="">Könnte so gewesen sein. Würde die Faktenlage erklären. Und dann könnte den Pentester eine Teilschuld treffen. Insiderinformationen habe ich in dieser Angelegenheit keine, insofern werden wir das wohl nie ausfinden. Wenn es tatsächlich stimmt, dass die noch am selben Tag alle Patches eingespielt haben, dann stellt sich zwar immer noch die Frage, wieso sie keine Backdoors gesucht und gefunden haben, aber dann wäre meinem Gerechtigkeitsgefühl nach Citrix in der Haftung. Wird natürlich alles nie passieren. Weil wir uns alle in einem großen Müllhaufen aus überkomplexen Frickelsystemen bewegen, deren Kontrolle uns längst entglitten ist. Mehr als Best Practices geht da in der Praxis nicht, und wenn die tatsächlich Patches noch am selben Tag einspielen, dann sind sie (so schmerzhaft das ist!) dem Rest der Industrie an der Stelle sogar weit voraus. Übliche Einspiellatenzen sind eher so im Monatsbereich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19df68e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19df68e</guid><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 10:11:28 -0000</pubDate><title>Ist ja komisch! Seit bekannt wurde, dass die Polizei sich...</title>
<description><![CDATA[ Ist ja komisch! Seit bekannt wurde, dass die Polizei sich an den Corona-Meldedaten der Gastronomie vergreift, <a href="https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/gesundheit-hamburg-nach-corona-ausbruch-in-bar-besucher-sollen-sich-melden-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-200916-99-590495">tragen die Leute da Fake-Daten ein</a> und jetzt scheitert die Corona-Vorbeuge. VIELEN DANK, liebe Polizei! Habt ihr Deutschland wieder ein Stückchen sicherer gemacht!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19df539</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19df539</guid><pubDate>Thu, 17 Sep 2020 10:09:43 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch mal gefragt, wieso Sherlock Holmes in Serien...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch mal gefragt, wieso Sherlock Holmes in Serien immer als Arschloch dargestellt wird?<p><a href="https://nationalpost.com/entertainment/movies/authors-estate-sues-netflix-claiming-sherlock-holmes-emotions-are-copyrighted">Weil die Nachfahren von Doyle das Urheberrecht auf den netten Holmes beanspruchen</a>.</p><p>Was muss eigentlich noch passieren, damit dieses Urheberrecht mal auf ein paar Wochen eingedampft wird? (Danke, Friedrich)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19cf22b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19cf22b</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 15:44:53 -0000</pubDate><title>Joe Bidens Wahlkampf-App hatte einen tollen Datenreichtum. Da konntest du...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.engadget.com/vote-joe-app-privacy-issue-222927157.html">Joe Bidens Wahlkampf-App hatte einen tollen Datenreichtum</a>. Da konntest du nen Namen von einem Verwandten eingeben (oder von irgendjemandem) und der hat das dann in einer fetten Monsterdatenbank nachgeschlagen und dir die Anschrift und so weiter gegeben. Datenbanken sind eigentlich auch in den USA reguliert, aber natürlich gibt es für Wahlkampf eine Ausnahme. Denn Politiker nehmen sich ja nicht selbst die Butter vom Brot. Genauso wenig wie wir es hier in Deutschland schaffen, Politikerkorruption sinnvoll unter Strafe zu stellen. Es gibt inzwischen endlich einen Paragraphen, aber der kommt nie zur Anwendung, weil er so scheiße formuliert ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19cf02b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19cf02b#2020-09-17 13:10:24.275982</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 15:36:21 -0000</pubDate><title>Manchmal ist es ja nicht die Meldung, die der Kracher...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal ist es ja nicht die Meldung, die der Kracher ist, sondern die Kombination aus zwei Meldungen. Heute zum Beispiel auf der einen Seite <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/seehofer-verteidigt-aufnahme-von-fluechtlingen-aus-moria-griechenland-16956651.html">diese Meldung, dass Horst Seehofer (!) die Aufnahme (!!) von 1553 (!!!) Flüchtlingen verteidigt (!!!!)</a>. Das ist ja schon Realsatire pur.<p>Aber wartet mal. Haltet da mal im Geiste <a href="https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-09/nord-stream-2-ostsee-pipeline-finanzierung-olaf-scholz">diese Meldung daneben</a>. Ich zitiere:</p><blockquote>Die Bundesregierung hat nach Recherchen der ZEIT mit einer Milliarden-Offerte versucht, die umstrittene Ostsee-Pipeline Nord Stream 2 zu retten.</blockquote>ACH WATT. Für eine verfickte Pipeline habt ihr ne Milliarde locker, aber bei 1500 Flüchtlingen muss der Innenminister ins Fernsehen, um die Aufnahme zu verteidigen? Die Pipeline, wohlgemerkt, die nicht uns nützt sondern den Russen? Wir haben das Erdgas auch vorher gekriegt, nur haben halt die Ex-Sowiet-Staaten auf dem Weg Erdgas abgezwackt, das Russland dann halt nachpumpen musste, um uns unser bestelltes und bezahltes Kontingent zukommen zu lassen. Nicht WIR brauchen diese Pipeline. Russland braucht diese Pipeline. Das müsste mir auch noch mal jemand erklären, wieso wir da überhaupt Geld reinstecken.<p>Am Rande: Um die Wegelagerer in der Mitte auszubooten geht die Pipeline durchs Meer. GANZ tolle Idee für den Umweltschutz! Wann hat jemals jemand von Lecks in Pipelines gehört?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19cef76</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19cef76#2020-09-17 13:10:24.279924</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 15:30:48 -0000</pubDate><title>Gute Laune? Dem kann ich abhelfen.1. Ihr erinnert euch doch...</title>
<description><![CDATA[ Gute Laune? Dem kann ich abhelfen.<p>1. Ihr erinnert euch doch bestimmt daran, dass der EuGH den "Privacy Shield" eingefaltet hat. Das ist das Ende für Facebook und co, habt ihr euch da vielleicht gedacht. Hahaaaa, weit gefehlt! <a href="https://www.heise.de/news/Schrems-Fall-Etappensieg-fuer-Facebook-vor-irischem-Gericht-4903100.html">so schnell lassen sich die Iren die Steuer-Euros von Facebook nicht vom Brot nehmen</a>. Welche Steuer-Euros fragt ihr? Seit wann zahlt Facebook denn irgendwo Steuern? Nun, äh, dafür ist eine andere Behörde zuständig. Hier geht es ums Prinzip!1!!</p><p>Und 2. hat sich ja neulich beim Warntag die digitale Infrastruktur auch direkt selber eingefaltet. Da hieß es dann, ihr erinnert euch bestimmt, da seien einfach zu viele Warnungen parallel gekommen.</p><p>Als ITler hat man bei solchen Aussagen sofort einen nagenden Zyniker im Ohr, der einem sagt: Zuviele Anfragen? BULLSHIT! Wir haben hier Multicore-Gigahertz-Kisten, die sollten Hundertausende von Anfragen pro Minute abkönnen! Da hat bestimmt jemand so <i>richtig</i> massiv verkackt und das waren bloß 100 oder so parallele Anfragen!</p><p>Den überstimmt man dann, den Zyniker, denn auch als ITler will man ja gelegentlich an menschlicher Gesellschaft teilhaben, und niemand mag so Leute. Nun, was soll ich euch sagen... <a href="https://www.n-tv.de/politik/Behoerden-Chef-Unger-muss-wohl-gehen-article22040650.html">Es waren 30 Anfragen</a>. Dreißig. Drei Null. Ja, 30. Nicht tausend, nicht Millionen. Einfach nur 30.</p><blockquote>Es sei vereinbart gewesen, dass das Bundesamt die Apps alleine von Bonn aus bedienen würde. Stattdessen seien fast zeitgleich etwa 30 andere Warnmeldungen rausgegangen. "Das hat das System nicht verkraftet", sagte Unger.</blockquote>FUCKING DREISSIG!!! Duuuude wer baut denn bitte ein Notfallsystem, oder IRGENDEIN System, dass mit 30 Anfragen nicht klarkommt!?!?<p>Ich bin ja eigentlich Pazifist, aber dafür sollten Köpfe rollen. Es geht hier um ein Warnsystem, das Menschenleben retten sollte. Wer sowas verbricht, sollte aus dem Verkehr gezogen werden, bevor er noch mehr Unheil anrichtet.</p><p>Sonst haben wir bald Tote auf den Straßen und von den Behörden heißt es nur "Softwareproblem. Kann man nichts machen."
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19cca45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19cca45</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 12:52:43 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch, als Microsoft der EU ins Gesicht...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch, als Microsoft der EU ins Gesicht log, der Internet Explorer sei jetzt integraler Teil von Windows und nicht wegzumachen?<p>Und jetzt so: Ach scheiß drauf, wir nehmen lieber Chrome?</p><p>Das wäre doch eigentlich die Gelegenheit für eine Milliardenstrafe durch die EU gewesen. Wieso gab es die nicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19f3fb5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19f3fb5</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 12:04:59 -0000</pubDate><title>PSA: Keine Fotos eurer Bordkarte veröffentlichen, auch nicht wenn sie...</title>
<description><![CDATA[ PSA: <a href="https://mango.pdf.zone/finding-former-australian-prime-minister-tony-abbotts-passport-number-on-instagram">Keine Fotos eurer Bordkarte veröffentlichen</a>, auch nicht wenn sie schon abgelaufen ist. Da steht nämlich der Name und der Buchungscode drauf und damit kann man sich gerne mal bei der Airline einloggen und den Rest der persönlichen Daten abgreifen.<p>Hier hat das jemand am Beispiel einer Bordkarte des australischen Ex-Premierministers Tony Abbott durchexerziert. Sehr spaßig zu lesen! (Danke, Martin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19f3925</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19f3925</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 11:41:47 -0000</pubDate><title>Old and busted: Microsoft operiert Windows aus Azure raus.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="/?ts=a19ebf42">Microsoft operiert Windows aus Azure raus</a>.<p>New hotness: <a href="https://devblogs.microsoft.com/commandline/access-linux-filesystems-in-windows-and-wsl-2/">Microsoft operiert Windows aus Windows raus</a> :-)</p><blockquote lang="en">Starting with Windows Insiders preview build 20211, WSL 2 will be offering a new feature: wsl --mount. This new parameter allows a physical disk to be attached and mounted inside WSL 2, which enables you to access filesystems that aren’t natively supported by Windows (such as ext4).</blockquote>Ja, äh, wenn ich eine Linux-Partition mounte und davon Linux-Programme ausführe, … wieso hab ich dann überhaupt noch Windows?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19f378f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19f378f#2020-09-16 13:55:43.366561</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 11:30:25 -0000</pubDate><title>Weitgehend unbemerkt von der Öffentlichkeit findet in Großbritannien gerade das...</title>
<description><![CDATA[ Weitgehend unbemerkt von der Öffentlichkeit findet in Großbritannien gerade das Auslieferungsverfahren für Julian Assange statt. Einige Journalisten hatten sich ja in der Causa schon früher geäußert, das war dann häufig "Julian ist ein Journalist, und was er da tut ist Journalismus. Wenn man das kriminalisiert geht das auch gegen alle anderen Journalisten!"<p>Stellt sich raus: <a href="https://www.craigmurray.org.uk/archives/2020/09/your-man-in-the-public-gallery-assange-hearing-day-10/">Ja, genau so sehen die Amis das auch</a>. Denen geht es gar nicht um Julian Assange. Die wollen gerne alle Journalisten auf Linie bringen und statuieren daher jetzt ein Exempel an demjenigen, der am deutlichsten macht, dass niemand außerhalb der Reichweite ihrer Todesschwadrone ist: Ein Australier, der noch nie überhaupt einen Fuß in die USA gesetzt hat.</p><p>Craig Murray berichtet:</p><blockquote lang="en">The gloves were off on Tuesday as <b>the US Government explicitly argued that all journalists are liable to prosecution under the Espionage Act (1917) for publishing classified information</b>, citing the Rosen case. Counsel for the US government also argued that the famous Pentagon Papers supreme court judgement on the New York Times only referred to pre-publication injunction and specifically did not preclude prosecution under the Espionage Act. The US Government even surmised in court that such an Espionage Act prosecution of the New York Times may have been successful.</blockquote>Ich würde sogar soweit gehen zu sagen, dass es da nie um Spionage ging. Es ging schon immer darum, die eigenen Journalisten auf Linie zu halten. Das Gesetz ist aus der Zeit des 1. Weltkrieges. Das hätte man schon längst mal entsorgen oder klarer formulieren können, wenn das nicht so wäre, dass es eigentlich als Waffe gegen Journalisten dienen soll.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19f3699</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19f3699</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 11:25:59 -0000</pubDate><title>Ihr werdet jetzt genauso überrascht sein wie ich: NOCH ein...</title>
<description><![CDATA[ Ihr werdet jetzt genauso überrascht sein wie ich: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/polizei-razzia-nrw-101.html">NOCH ein rechtsextremes Netzwerk bei der Polizei aufdgedeckt, diesmal NRW</a>.<p>Rechtsextreme? Bei der Polizei? WIE KANN DAS SEIN! Hätte uns doch nur jemand gewarnt!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19f36da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19f36da</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 11:24:52 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu den "WTO-Regeln":Boris Johnson hat schlicht und einfach keine...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu den "WTO-Regeln":<blockquote>Boris Johnson hat schlicht und einfach keine Ahnung! Gar keine! Und ebensowenig jeder andere Brexitier, der von WTO faselt. Die fahren alle auf eine Wand zu und geben auch noch Gas und lösen den Anschnallgurt!<p>Die WTO setzt einen (bzw. eigentlich mehrere) Rahmen für den Welthandel und ein paar Regeln. Dazu gehören beispielsweise Prinzipien wie „Diskriminierungsverbot“ (kein Handelspartner darf willkürlich durch Absenkung von Zöllen oder Wegfall von Kontrollen bevorzugt werden), maximale Zölle für alle möglichen Produkte und noch vieles mehr.</p><p>Das sind aber nur absolute Untergrenzen - nur auf Basis dieser Regeln will kein Mensch heutzutage ernsthaft Handel betreiben. Deshalb hat die EU (die für die Handelsverträge aller Mitgliedsstaaten zuständig ist) mehrere Hundert Verträge mit fast allen Ländern der Welt geschlossen. Ich glaube es gibt rund zehn Staaten, mit denen wir keine zusätzlichen Verträge haben und nur nach „WTO-Regeln“ handeln und das sind die Wirtschaftsmächte wie Jemen, Somalia und Venezuela.</p><p>Mit allen anderen haben wir Verträge, unter anderem jeweils Dutzende mit China und den USA, um eben Handel zu erleichtern. Das sind keine Freihandelsabkommen sondern einfach Handelsverträge, die ein paar Hemmnisse beiseite schaffen und etwas mehr Rechtssicherheit bringen sollen.</p><p>Zusätzlich gibt es noch die großen Freihandelsabkommen. Die beinhalten in der Regel den Wegfall aller Zölle und Abbau einiger anderer Handelshemmnisse. Nur wenn man Freihandelsabkommen abschließt, entfällt meines Wissens das Diskriminierungsverbot der WTO und ein solches Freihandelsabkommen muss stets alle relevanten Güterhandelsbereiche umfassen.</p><p>Warum gibt es jetzt die Handelsabkommen, wo wir doch die WTO haben? Nun, nach dem Platzen der Doharunde Anfang der 2000er Jahre ist die Weiterentwicklung der WTO de facto tot. Das ist auch der Grund, warum wir seit etwa 2010 ständig diese großen Freihandelsabkommen haben (TTIP, CETA, JEFTA, Mercusor, ...). Die EU hat eingesehen, dass sie bei der WTO nicht weiterkommt und direkt mit bi- und multilateralen Verhandlungen angefangen um Handelshemmnisse abzubauen. Die dauern halt ein paar Jahre und nun sind die nach und nach ausverhandelt.</p><p>Man kann den Inhalt der Abkommen jetzt gut finden oder kritisieren, bilaterale oder multilaterale Abkommen werden die nächsten Jahre den Welthandel bestimmen. Globale Abkommen wird es so schnell nicht mehr geben. Und die EU ist der wohl härteste Verhandler der Welt - die USA mussten da wohl erstmals auf Augenhöhe agieren. Ich habe da mal einen Spruch gelesen der sinngemäß ging „Sie [die EU-Verhandler] kommen in eleganter Kleidung, sind außerordentlich höflich und häuten Dich bei lebendigem Leibe.“</p><p>Wenn jemand behauptet, man könne einfach nach WTO-Regeln Handel treiben, dann ist das einfach Schwachsinn, das alleine will niemand. Und schon gar nicht, wenn man aus dem wohl dichtesten Handelsvertragsnetz der Welt, dem der EU, aussteigt. Das zeugt von einer so unglaublichen Ignoranz der Realität, die mich über Auswanderung nachdenken lassen würde.</p><p>Nicht falsch verstehen, das alles muss nicht jeder wissen und man kann als Politiker auch öffentlich etwas anderes behaupten, aber wenn man als Regierungschef sein tatsächliches Handeln auf ein „WTO-Regeln reichen ja“ ausrichtet, dann kann einem um das Land nur Angst und Bange werden.</p></blockquote>Kontext bei Wikipedia: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Doha-Runde">Doha-Runde</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19f70d5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19f70d5#2020-09-16 10:50:18.752271</guid><pubDate>Wed, 16 Sep 2020 06:26:19 -0000</pubDate><title>China hat sich vor der WTO über Trumps Strafzölle beschwert...</title>
<description><![CDATA[ China hat sich vor der WTO über Trumps Strafzölle beschwert <a href="https://heise.de/-4902480">und vollumfänglich recht bekommen</a>. Auswirkungen hat das allerdings keine.<blockquote>Die Berufungsfrist beträgt 60 Tage Zeit. Allerdings vereiteln die USA seit geraumer Zeit die Ernennung neuer WTO-Schiedsrichter. Die Berufungsinstanz hat statt sieben Mitgliedern nur mehr eines und ist handlungsunfähig. Also kann es über eine Berufung gar nicht entscheiden. Die Folge: Die Volksrepublik China kann aus ihrem Sieg auf absehbare Zeit keinen Nutzen ziehen.</blockquote>Das muss man sich mal auf der Zunge zergehen lassen.<p u=""><b>Update</b>: Einige Leser weisen darauf hin, dass Boris Johnson gerade die Vision des "Handels nach WTO-Regeln" für Großbritannien verbreitet, als Kontrastprogramm zu den ganzen bilateralen Abkommen, die die EU hatte. Wenn die WTO also de facto zerstört ist, dann kann das für UK nochmal unangenehm werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19e6f60</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19e6f60#2020-09-16 10:40:45.931796</guid><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 12:12:46 -0000</pubDate><title>Mich beschäftigt ja seit einiger Zeit die Frage, wieso eigentlich...</title>
<description><![CDATA[ Mich beschäftigt ja seit einiger Zeit die Frage, wieso eigentlich so viele Leute Blockchain machen (oder das zumindest vorgeben), wenn das doch (für mich offensichtlich) alles heiße Luft gemixt mit Bullshit ist. Haben die das alle nicht verstanden?<p>Stellt sich raus: <a href="https://twitter.com/pfadintegral/status/1305805808446431233">Genau so ist es</a>.</p><p>Aber kommen wir mal von den billigen FDP-Witzen weg. Ich hab hier gerade eine Cryptowährung, deren Implementation ich angucken soll, Die hat einen distributed ledger, wie das so üblich ist bei Blockchain-Kram, und dann setzt sie auf SGX von Intel und Remote Attestation und Signaturen von sogenannten Validator-Nodes im Netz.</p><p>Bei Bitcoin ist das ja so, dass die Existenz der Transaktion im Ledger heißt, dass sie OK ist. In diesem System heißt die Anwesenheit im Ledger eigentlich gar nichts, entscheidend ist die gültige Signatur einer Validator-Node mit Remote Attestation, dass die Software in der SGX-Enklave auch sauber war. Bin ich jetzt kein Freund von. Erstens war SGX die Default-Angriffsoberfläche für praktisch alle Side-Channel-Angriffe nach Spectre. Zweitens holst du dir damit eine weitere Instanz in die TCB, von der im Risikomodell alles abhängt: Intel und ihre SGX- und Attestation-Infrastruktur. Und bei einer Kryptowährung geht es zumindest nominell um große Werte, da willst du niemandem einen finanziellen Anreiz dich zu bescheißen geben.</p><p>Aber gut, nehmen wir mal an, SGX sei sauber.</p><p>Wenn wir jetzt SGX vertrauen und nicht dem Ledger, wieso haben wir dann überhaupt einen Ledger?</p><p>Hab ich die mal gefragt. Antwort war: Na sonst fallen wir unter Finanzsektorregulierung.</p><p>Und DAS, meine Damen und Herren, ist die tiefere Wahrheit hinter dem ganzen Blockchain-Bullshit, den man gerade so hört. Das sind alles Tech-Bros, die sich im Keller einen runterholen, weil sie glauben, sie hätten den Regulator weggetrickst.</p><p>Was übrigens eine falsche Vermutung ist. Aber das rauhe Erwachen gönne ich den Tech Bros, sollen die mal ruhig selber rausfinden, wie das so ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Um Missverständnissen aus dem Weg zu gehen: Ich spreche hier nicht von GNU Taler, das ich mir auch kürzlich angeguckt habe. Taler ist kein Blockchain-basierter Ansatz. Das Taler-Team sind auch keine Tech-Bros, die den Regulator umgehen wollen, sondern deren Ziel ist im Gegenteil, dass empfängerseitig Transparenz herrscht (aber nicht senderseitig!). Ich kann anonym für Dinge bezahlen, aber der Händler muss Steuern zahlen. Taler ist ein Bezahlsystem, keine Kryptowährung. Von den Zielen her ein sehr interessantes Projekt. Mir jedenfalls viel sympathischer als diese libertären Fieberträume der Silicon-Valley-Tech-Bros, die am Ende nur einer Gruppe helfen: Ransomware-Gangs beim einsammeln ihrer erpressten Gelder.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19e6895</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19e6895</guid><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:40:59 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Active Directory?Das Problem: Der Sicherheitsforscher Tom Tervoort...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/sicherheitsluecke-mit-acht-nullen-zum-active-directory-admin-2009-150869.html">Benutzt hier jemand Active Directory</a>?<blockquote>Das Problem: Der Sicherheitsforscher Tom Tervoort hat entdeckt, dass der Parameter Clientcredential - Teil der Funktion ComputeNetlogonCredential - in einem aus 256 Fällen ebenfalls aus acht Nullen besteht, wenn Angreifende die Challenge, die zwischen Domänencontroller und -clients für eine Authentifizierung ausgetauscht wird, auf ausschließlich null setzen. Nach maximal 256 Brute-Force-Versuchen mit dem Call NetrServerAuthenticate3 kann sich das System in einer Domäne als Client authentifizieren, was laut dem Forscher etwa 3 Sekunden Rechenzeit entspricht.</blockquote>Top Notch Engineering, Microsoft!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19e66b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19e66b4</guid><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:32:58 -0000</pubDate><title>Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.EuGH: Zero Rating verletzt NetzneutralitätNo...</title>
<description><![CDATA[ Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.<p><a href="https://www.heise.de/news/EuGH-Zero-Rating-verletzt-Netzneutralitaet-4894216.html">EuGH: Zero Rating verletzt Netzneutralität</a></p><p>No shit, Sherlock! Habt ihr das ganz alleine rausgekriegt?</p><p>Die finden ja alles raus, sage ich euch. Alles!</p><blockquote>Der EuGH hat damit nach eigenen Angaben erstmals die Unionsordnung ausgelegt, mit der die Netzneutralität festgeschrieben wird.</blockquote>Wieso war das eigentlich nötig, dazu ein Gericht anzurufen?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19e58d7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19e58d7</guid><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 10:31:37 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für Security-Leute. Und jetzt sprecht mir alle...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/angealbertini/status/1305777408809873408">Hier ist einer für Security-Leute</a>. Und jetzt sprecht mir alle nach: Antiviren sind Schlangenöl!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19e4a43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19e4a43</guid><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 09:34:21 -0000</pubDate><title>Im Radiospektrum der Venus fehlt die Wellenlänge von Phosphin. Das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://scienceblogs.de/astrodicticum-simplex/2020/09/14/ausserirdisches-leben-auf-der-venus-entdeckt/">Im Radiospektrum der Venus fehlt die Wellenlänge von Phosphin</a>. Das heißt, dass auf der Venus Phosphin in signifikanten Mengen vorhanden sein muss. Phosphin entsteht auf der Erde als Stoffwechselprodukt einiger anaerober Bakterienarten.<p>Gibt es also Leben auf der Venus?</p><p>Meine Theorie: Das ist das Protomolekül.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19ebf42</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19ebf42</guid><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 08:47:24 -0000</pubDate><title>Microsoft reicht bei Linux einen Patch ein, um Linux als...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://lore.kernel.org/lkml/20200914112802.80611-1-wei.liu@kernel.org/T/">Microsoft reicht bei Linux einen Patch ein</a>, um Linux als dom0 in ihrem Virtualisierungsstack fahren zu können. Die haben offensichtlich auch keinen Bock mehr, Windows an Stellen einsetzen zu müssen, wo was von abhängt. :-D (Danke, Kristian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a19eba67</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a19eba67#2020-09-15 14:25:45.870728</guid><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 08:26:33 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Google und dem Methan:Man sollte vielleicht noch erwähnen,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Google und dem Methan:<blockquote>Man sollte vielleicht noch erwähnen, dass Methan sowieso nur 10 Jahre in der Atmosphäre bleibt (Lebensdauer — das nimmt exponentiell ab, aber bei konstanten Emissionen hat man einfach 10 mal so viel in der Luft wie man jedes Jahr emittiert). D.h. beim Methan gibt es keine kummulative Wirkung der Emissionen, sondern es sind halt die aktuellen Emissionen, die für 10 Jahre die Erde etwas erwärmen, und dann ist wieder gut (bzw. das wird durch neue Emissionen ersetzt).<p>Berechnet wird der CO2-Äquivalenzwert aber so, als ob das alles dauerhaft in der Atmosphäre verbleibt. Also, die Klima-Wirkung von Methan ist 25 mal so groß, aber nur für 10 Jahre. Bei CO2 rechnet man eher mit 1000 Jahren mittlerer Lebensdauer (auch wenn da die Modelle mehr divergieren).</p><p><a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/natur/neue-klima-studien-treibhausgase-bleiben-jahrtausende-in-der-luft-a-512305.html">[Ehemaliges Nachrichtenmagazin]</a></p><p>30% als Angabe ist ungefähr die mittlere Lebensdauer, denn da geht man von 1/e (eulersche Zahl) als Verbleib nach dieser mittleren Lebensdauer aus.</p><p>D.h. tatsächlich wirkt langfristig gesehen CO2 viermal so viel wie Methan. Als Schulden (environmental debt). Und alle Umweltsünden muss man immer als Schulden betrachten, d.h. Wirkung*Zeit.</p><p>Wenn jetzt Google also mehr Methan eingespart hat, als sie CO2 emittiert haben, und mit dieser Schummelrechnung herumlaufen, dann haben sie knapp über 1% ihres Klimabeitrags kompensiert.</p><p>Wirken tut natürlich eine Methan-Reduzierung schneller. Und natürlich ist es viel billiger, 1% der Schulden zu bezahlen als 100%.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leserbrief widerspricht:</p><blockquote><p u="">Methan hat nicht eine Klimawirkung die 1% der von CO2 entspricht, wie faelschlich behauptet, sondern eine deutlich hoehere. Die relative Wirkung haengt davon ab, welchen Zeitraum wir betrachten. Der Teil des Kommentars stimmt. Im IPCC Bericht von 2007 wird von 12 Jahren verweildauer in der Atmosphaere ausgegangen, danach bleiben indirekte Effekte, z.B. Bildung von Ozon oder Abbauprodukte von Methan. Eines der Abbauprodukte ist uebrigens CO2 mit all seiner Treibhauswirkung.</p><p u="">Mit diesem Wissen kann ein relatives globales Erhitzungspotential (global warming potential, GWP) von Methan relativ zu CO2 berechnet werden.  Das   GWP von Methan ist 72 (auf 20 Jahre gesehen), 25 (auf 100 Jahre) und 7.6 (auf 500 Jahre). [<a href="https://www.ipcc.ch/site/assets/uploads/2018/02/ar4-wg1-chapter2-1.pdf">Seite 212, 84 im pdf</a>]. Selbst auf lange Zeitraeume ist Methan also ein deutlich staerkeres Treibhausgas als CO2.</p><p u="">Es gibt sogar Studien, die vertreten, dass die Werte etwas hoeher sein sollten (27 - 28 auf 100 Jahre), da die indirekten Effekte unterschaetzt wurden [<a href="https://iopscience.iop.org/article/10.1088/1748-9326/4/4/044007/pdf">PDF-Link</a>]</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item></channel></rss>