<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 09 Feb 2022 12:15:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfde87e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfde87e#2022-02-09 13:15:02.810702</guid><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 12:15:02 -0000</pubDate><title>Versteht von euch jemand diese Impfzwang-Debatte?Ich muss da das Memo...</title>
<description><![CDATA[ Versteht von euch jemand diese Impfzwang-Debatte?<p>Ich muss da das Memo mit den entscheidenden Fakten nicht gekriegt haben, denn für mich ist das wie ein Blick durch ein Portal in eine Paralleldimension. Es ergibt überhaupt keinen Sinn.</p><p>Wir haben aktuell gut 150k Neuinfektionen pro Tag. Wir haben 80 Mio Einwohner, wir haben 60 Mio vollständig Geimpfte und 11 Mio Genesene. Bleiben nochmal rund 10 Mio übrig. Davon sind 5 Mio Kinder unter 5, für die es noch keinen zugelassenen Impfstoff gibt.</p><p>Wenn die Infektionszahlen stabil bleiben, dann sind von dem Rest in 30 Tagen alle durchinfiziert. Was glauben die denn, wie schnell sie hier eine Impfpflicht durchgeprügelt kriegen?</p><p>Wen genau meinen die mit der Impfpflicht?</p><p>Was geht denn hier gerade ab bitte? Soll das eine Kompetenzsimulation werden? Seht her, wir tun was?</p><p>Wir als Bevölkerung sind denen jetzt zwei Jahre mehr oder weniger freiwillig in den Lockdown gefolgt, und was haben wir dafür vorzuweisen? Ganze Branchen sind in Parkplätze umgewandelt worden.</p><p>Wenn die wenigstens überwältigende Evidenz hätten, dass eine 100% Durchimpfung irgendwas am Status Quo ändern würde! Haben sie aber nicht. Haben sie nicht mal vorzulegen versucht! Das einzige Argument für mehr Impfung im Moment ist, dass das das Fanal der Hoffnung ist, wie wir aus dem Scheiß wieder rauskommen. Das ist eine emotionale Sache, keine inhaltliche mehr. Lauterbach und Drosten und co haben uns jetzt so lange erzählt, dass wir uns bloß alle impfen müssen, dann ist der Spuk vorbei, dass die das inzwischen selber glauben. Obwohl wir inzwischen regelmäßig Doppel- und Mehrfachinfektionen haben, von Geimpften und Ungeimpften. Wenn die einen Impfstoff hätten, der Omikron besiegt, dann könnten wir reden! Aber so?</p><p>OK, hat jemand von euch das Memo gekriegt, dass ich nicht gekriegt habe? Was geht hier gerade ab? Erklärt es mir bitte!</p><p>Mal ganz abgesehen von inhaltlichen Fragen ist das auch taktisch völlig unklar, wie sie die Einhaltung durchsetzen wollen. Soviel Polizisten gibt es gar nicht, wie man da bräuchte. Selbst wenn sie da wie bei der Geldwäsche einfach mal die Industrie zu unbezahlten Hilfssheriffs zwangsverpflichten, sehe ich das nicht, wie das funktionieren soll. Bei Geldwäsche greift das erst bei Transaktionen über 10k€, aber so eine Einschränkung gibt es ja bei Impfen nicht.</p><p>Was zur Hölle geht hier gerade ab?! Macht da jemand eine Kompetenzsimulation für die Regierung? Sinnloser Aktivismus, damit es aussieht, als hätte der Lauterbach das mehr im Griff als der Spahn? Nicht mal das ergibt für mich Sinn, die verspielen alleine mit der Rhetorik schon unfassbar viel Vertrauen, und das ist eine sehr endliche Ressource aktuell. Ich bin überhaupt nicht überrascht, dass die ersten Bundesländer abspringen, bevor das Ding überhaupt den Bahnhof verlassen hat.</p><p>Das Bayern-Bashing gerade verstehe ich auch nicht. Wenn fucking <i>Bayern</i> findet, dass sie das nicht tun wollen, weil das zu Fascho-Polizeistaat-Unterdrückungsscheiß ist, ...!</p><p>Ihr wisst schon, die "Vordenker" bei Polizei- und Versammlungsrecht. Die CSU-Faschos. Die, die Unschuldige unbegrenzt wegsperren können, bevor sie etwas getan haben! Wenn DIE finden, Impfpflicht ist ihnen zu Polizeistaat, dann ... äh ... <i>ist das vielleicht wirklich zu Polizeistaat</i>!</p><p u=""><b>Update</b>: So gut wie allen Leserbriefschreibern ist aufgefallen, dass ich hier einfach die Mengen der Geimpften, Genesenen und Kleinkinder als disjunkt behandelt habe. Das war meine Illustration dafür, dass Inzidenzzahlen sich nicht als Metrik eignen, um eine Impfung zu begründen. Freut mich, dass ihr das bei mir alle merkt. Ein bisschen schade, dass ihr dann nicht die drei Zentimeter weiterdenkt und das den Medien durchgehen lässt. Wobei die da vielleicht etwas weniger holzhammerig argumentieren, denn ich will ja, dass ihr das merkt, und die wollen, dass ihr das nicht merkt. Inhaltlich ist das natürlich egal. Inzidenzen eignen sich nicht als Metrik, um eine Impfpflicht zu begründen. Außer die Impfung verhindert zukünftige Inzidenzen. Was sie in diesem Fall nicht tut.</p><p u="">Dann hieß es oft: Vergiss Omikron, geht um Delta. Omikron immunisiert in der Praxis nicht gegen Delta, außer es war ein schwerer Verlauf, und den willste ja bei Omikron genauso vermeiden wie bei Delta. Das ist eine Argumentation, die ich verstehen kann und auch geteilt habe. Wenn man damit eine Impfpflicht begründen könnte, wieso haben wir die dann nicht seit zwei Jahren? Und selbst wenn du Omikron rausnimmst, haben wir eine echt krasse Zahl an Genesenen, die immer größer Wird. An dieser Stelle sei auch nochmal der Hinweis erlaubt, dass die Statistik in den meisten Länder (soweit ich weiß auch Deutschland) bis vor kurzem oder immer noch doppelt Genesene gar nicht beinhalten.</p><p u=""><b>Update</b>: OK ich fass mal zusammen: Ihr wisst es auch nicht. Im Wesentlichen bleiben zwei Theorien übrig. Erstens: Die faseln nur über Impfpflicht, damit die Unentschiedenen sich jetzt in typisch preußischem vorauseilendem Gehorsam impfen lassen. Würde mich ja wundern, wenn es da noch nennenswert viele von gäbe. Ich glaube, die jetzt noch nicht geimpften sind Leute, die eine Impfung für einen Anschlag auf ihr Leben halten. Die kriegst du nicht mit Verordnungen.</p><p u="">Zweitens: Die reden von einer Impfpflicht, nicht einem Impfzwang. Impfzwang hieße, am Ende kommt ein Beamter und zwingt dich mit Gewalt zur Impfung. Impfpflicht heißt: Das Ordnungsamt prüft und verhängt eine Geldbuße. Die zahlst du dann halt und hast ein paar Monate Ruhe. Mit anderen Worten: Eine verdeckte Steuer auf Idioten. Wäre nicht die erste, der Staat betreibt ja auch Lotteriegesellschaften.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfde9a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfde9a5</guid><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 02:39:55 -0000</pubDate><title>Facebook ist an der Börse jetzt weniger Wert als Nvidia.Sollte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2022/02/08/facebook-falls-behind-nvidia-market-cap-now-eighth-biggest-in-us.html">Facebook ist an der Börse jetzt weniger Wert als Nvidia</a>.<p>Sollte sich etwa Scammer-Bedarf verkloppen mehr lohnen als das Hehlen von illegal ausgespähten Daten?</p><p>Nein nein, keine Sorge. Google ist noch mal deutlich vor Nvidia und Facebook, sogar nochmal viel größer als beide zusammen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfdce93</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfdce93#2022-02-09 01:55:03.122795</guid><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:43:57 -0000</pubDate><title>Interessante Geschichtsstunde: Vladimir Pozner: How the United States Created Vladimir...</title>
<description><![CDATA[ Interessante Geschichtsstunde: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=8X7Ng75e5gQ">Vladimir Pozner: How the United States Created Vladimir Putin</a><p>Das ist ein Zwei-Stunden-Video mit einem Vortrag auf Englisch. Die Untertitel sind nicht gut, ihr solltet also Englisch gut verstehen können.</p><p>Das Video ist von 2018, aber immer noch brandaktuell.</p><p u=""><b>Update</b>: Der Vortrag selbst ist nur eine gute halbe Stunde lang.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfc4b64</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfc4b64</guid><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 15:26:50 -0000</pubDate><title>Old and busted: Atomkraft und Erdgas-Verbrennen hält die EU für...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Atomkraft und Erdgas-Verbrennen hält die EU für nachhaltig.<p>New hotness: <a href="https://www.rnd.de/politik/waffen-und-nachhaltig-deutsche-ruestungsbranche-will-wegweisendes-eu-regelwerk-THUWZZHAGGLOYEBB5F27CPCKDA.html">Die Rüstungsindustrie findet, sie bringe Frieden, und daher will sie auch als nachhaltiges Investment gelten</a>.</p><p>Ich finde ja, die sollten das anders argumentieren. Menschen machen den Planeten kaputt. Unsere Produkte töten Menschen. Daher sind wir gut fürs Klima!1!! (Danke, Björn)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfc9638</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfc9638</guid><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 11:41:26 -0000</pubDate><title>Vor Wochen ging schon das Gerücht um, jetzt ist es...</title>
<description><![CDATA[ Vor Wochen ging schon das Gerücht um, jetzt ist es offiziell: <a href="https://www.reuters.com/business/softbanks-66-bln-sale-arm-nvidia-collapses-ft-2022-02-08/">Nvidia wird ARM nicht von Softbank kaufen</a>. Als Grund geben sie regulatorische Schwierigkeiten an, womit insbesondere China gemeint ist, die keinesfalls zulassen wollten, dass auch noch die ARM-Mikroarchitektur Teil des amerikanischen Wirtschaftskriegs gegen sie wird.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cff6534</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cff6534#2022-02-08 18:55:02.158780</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 23:06:18 -0000</pubDate><title>Hey, psst, fällt euch spontan ein Produkt ein, das man...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, fällt euch spontan ein Produkt ein, das man noch weniger brauchen kann als ein Einweckglas mit einem Furz drin?<p>Na klar! <a href="https://www.insider.com/reality-star-made-200k-fart-jars-selling-them-as-nfts-2022-1">Ein NFT davon</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cff4c9c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cff4c9c#2022-02-07 22:45:02.470914</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 21:16:50 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, die Telefon-App-Branche ist ja praktisch komplett von der...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, die Telefon-App-Branche ist ja praktisch komplett von der Telefonnummer als Authentisierungs-Instrument abhängig. Praktisch alle greifen erstmal deine Telefonnummer ab und ankern deinen Account daran fest.<p>Das ist auch seit vielen Jahren ein Kritikpunkt an Signal. <a href="https://signal.org/blog/change-number/">Die haben jetzt ein Feature, dass sich Telefonnummern ändern können</a>. Whoa, dude! Bis zum Jahre 2022 hat das gebraucht? The Future Is Now!!1!</p><p>Ich erwähne das, um eine andere Sache zu erwähnen. NFTs auf Telefonnummern ist eine total offensichtlich und fundamental schlechte Idee. Und ihr könnt sie jetzt nicht mehr in den USA patentieren, weil ich hier Prior Art publiziert habe. Fuck you, Crypto-Bros.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.patentauction.com/patent.php?nb=17043">Well fuck me</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cff4930</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cff4930</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 21:06:54 -0000</pubDate><title>Es gibt da gerade gehäuft Abstürze von Terminals bei Einlegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.kvb.de/inhalte-startseite/newsdetail-fuer-aktuelles-meldungen/news/26/1/2022/abstuerze-von-kartenterminals-beim-einlesen-neuester-egks/">Es gibt da gerade gehäuft Abstürze von Terminals bei Einlegen der eGK</a>.<blockquote>Ausgelöst wird das Problem nach aktuellem Kenntnisstand durch eine elektrostatische Aufladung der eGK (eGK 2.1, NFC-fähig) und im Folgenden einer Entladung im Kartenterminal.</blockquote>Ist das nicht ein seit Jahrzehnten gelöstes Problem? Bankkarten bringen ja auch Geld- oder Fahrkartenautomaten nicht zum abstürzen. (Danke, Christian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cffa4a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cffa4a6</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 18:27:04 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:Credit Suisse faces money laundering charges in Bulgarian...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/business/finance/credit-suisse-faces-money-laundering-charges-trial-bulgarian-cocaine-traffickers-2022-02-07/">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote>Credit Suisse faces money laundering charges in Bulgarian cocaine traffickers trial</blockquote>Wohlgemerkt: Das war kein Fall in Bulgarien. Das ist ein Fall in der Schweiz. Die Täter mit dem Blutgeld sind Bulgaren, und die Credit Suisse soll es für sie gereinigt haben.<blockquote lang="en">Credit Suisse faced charges in a Swiss court on Monday of allowing an alleged Bulgarian cocaine trafficking gang to launder millions of euros, some of it stuffed into suitcases.</blockquote>Auch bemerkenswert: Das scheint das erste Strafverfahren gegen eine größere Bank in der Geschichte der Schweiz zu sein.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cffa18e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cffa18e</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 18:13:36 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:Putins Privatjacht liegt in Hamburg neben deutschem KriegsschiffUnd...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rnd.de/politik/putins-privatjacht-liegt-in-hamburg-neben-deutschem-kriegsschiff-LPJKHTIBIBF5HJ7X4E46DIBCRM.html">Lacher des Tages</a>:<blockquote>Putins Privatjacht liegt in Hamburg neben deutschem Kriegsschiff</blockquote>Und zwar neben der "Emden", sagen sie. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/German_corvette_Emden">Wikipedia weiß mehr zur F266 Emden</a>. Die wurde 2017 bestellt und soll 2023 in den Dienst gestellt werden. Technisch gesehen liest sich das wie ein attraktives Ausspähziel. Reduzierter Radar-Footprint, elektronische Gegenmaßnahmen, etc.<p>Gut, wer weiß, ob die jetzt schon an Bord sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cff9661</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cff9661</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 17:28:31 -0000</pubDate><title>In China kann man jetzt Fight Club streamen.Nur das Ende...</title>
<description><![CDATA[ In China kann man jetzt Fight Club streamen.<p>Nur <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-china-60285068">das Ende haben sie etwas gestreamlined</a>:</p><blockquote lang="en">The original ending to the 1999 film Fight Club, starring Brad Pitt, shows scenes of explosions and relentless fighting. But China's version simply showed a message on screen saying the authorities won and saved the day.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfff817</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfff817</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 15:20:41 -0000</pubDate><title>Die Polizei Mittelfranken bittet um eure Hilfe!Es geht um einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/polizeimfr/status/1490635846139224064">Die Polizei Mittelfranken bittet um eure Hilfe</a>!<p>Es geht um einen besonders schweren Fall von Verbreitung pornografischer Schriften!1!!</p><p>Boah na ein Glück, dass die in Mittelfranken nicht so viele Schwarzfahrer haben. Nicht auszudenken, wenn sie personell nicht in der Lage wären, diese schwere Straftat zu verfolgen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfff88d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfff88d</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 15:18:43 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Boris Johnsons neuem Pressesprecher:Boris Johnson is “not...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/politics/2022/feb/07/boris-johnson-not-a-complete-clown-says-guto-harri-new-press-chief">Kurze Durchsage von Boris Johnsons neuem Pressesprecher</a>:<blockquote lang="en">Boris Johnson is “not a complete clown”, his new communications director has said, as he revealed that the prime minister initiated a defiant rendition of Gloria Gaynor’s I Will Survive when the pair met last week.</blockquote>Oh, nicht?<p>Could have fooled me!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfff76a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfff76a</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 15:16:04 -0000</pubDate><title>Wo sind eigentlich die ganzen Grafikkarten hin?Heise hat mal nachgerechnet:Gleicht...</title>
<description><![CDATA[ Wo sind eigentlich die ganzen Grafikkarten hin?<p><a href="https://www.heise.de/hintergrund/Rekord-Abermillionen-Grafikkarten-schuerfen-die-Kryptowaehrung-Ethereum-6351753.html">Heise hat mal nachgerechnet</a>:</p><blockquote>Gleicht man die Rechenleistung im Etherum-Netz mit der Leistung von Grafikkarten ab, kann man sich grob ein Bild machen, wie viele GPUs die Kryptowährung minen. Nvidias Topmodell GeForce RTX 3090 etwa schafft optimiert bis zu 120 Megahashes pro Sekunde – für 1 Petahash/s bräuchte es mehr als 8,5 Millionen Modelle.</blockquote>Die haben gerade die Petahash-Schallmauer durchbrochen bei Ethereum.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cffcca0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cffcca0#2022-02-07 16:15:02.405117</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 12:11:42 -0000</pubDate><title>Habt ihr vom Freiheitsfonds gehört?Die sammeln Spenden und kaufen damit...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr vom <a href="https://www.freiheitsfonds.de/">Freiheitsfonds</a> gehört?<p>Die sammeln Spenden und kaufen damit Gefängnisinsassen frei, die wegen Schwarzfahrens im Knast sitzen.</p><p>Jetzt <a href="https://twitter.com/freiheitsfonds/status/1490379485379764228">erzählen die auf Twitter</a>, dass sie von Gefängnissen angerufen werden, wenn es mal wieder jemanden freizukaufen gibt.</p><p>Von Gefängnissen! Weil das eine groteske und völlig sinnlose Geldverschwendung ist, das wissen auch die Gefängnisse.</p><p>Der einzige, der es nicht weiß, ist der Justizminister, denn der beschäftigt sich lieber mit Hassrede. Wie seine Vorgänger misst der seinen Erfolg nicht daran, wie viele Menschen in die Gesellschaft reintegriert werden konnten, sondern wie viele er zusätzlich einbuchten konnte. Dann kann man sagen, dass Kriminalität ein Problem ist. Und das sichert dann die eigene berufliche Existenz.</p><p>Überlegt euch mal in Ruhe, <i>wie im Arsch</i> ein Rechtssystem sein muss, dass die Gefängnisse eine zivile Rettungsorganisation anrufen, damit die Insassen freikaufen. Wo ist da eigentlich der substanzielle Unterschied zu Touristen-Kidnapping-Gangs in Ägypten?</p><p u=""><b>Update</b>: Auf deren Webseite findet ihr übrigens noch das Detail, dass sie keine Spendenquittungen ausstellen können, weil das Finanzamt sie nicht für gemeinnützig hält.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f01d9bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f01d9bb#2022-02-06 12:45:01.784501</guid><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 00:42:13 -0000</pubDate><title>Scholz spricht RKI-Chef Wieler das Vertrauen aus.Ist das jetzt wie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/lothar-wieler-in-der-kritik-gruene-nehmen-rki-chef-in-schutz-a-a86dadd0-8930-4355-b018-a957bb69e0ae">Scholz spricht RKI-Chef Wieler das Vertrauen aus</a>.<p>Ist das jetzt wie bei Merkel, dass der Wieler so gut wie gefeuert ist?</p><p>Es geht um die Halbierung der Zeit, wie lange der Genesenen-Status hält. Ich hatte das so verstanden, dass es keinen inhaltlichen Grund gab, die Zeit zu kürzen. Die Politik wollte, dass sich Impfen lohnt gegenüber sich anstecken lassen, und das RKI war weisungsgebunden und hat daher das "empfohlen", was die Politik haben wollte.</p><p>Jetzt so zu tun als sei das auf Wielers Mist gewachsen, wäre dann unehrlich. Stattdessen sollte die FDP sich mal lieber an dem Lauterbach abarbeiten.</p><p>Allerdings kann ich das auch missverstanden oder fehlgedeutet haben. Vielleicht war das ja wirklich der Wieler.</p><p u=""><b>Update</b>: Da gibt es wohl tatsächlich inhaltliche Gründe für. <a href="https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Genesenennachweis.html">Hier ist die Begründung beim RKI</a>, <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/info/coronaskript360.pdf">hier erklärt Drosten das</a> (Ctrl-F Darin). <a href="https://twitter.com/jo_kuehn/status/1479928423783018506">Diese Visualisierung</a> sieht aus, als sollte man den Genesenenstatus gleich ganz abschaffen. Achtung: Die Y-Achse ist logarithmisch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f001391</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f001391</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 19:43:11 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, eines der Hauptprobleme bei NFTs ist ja, dass...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, eines der Hauptprobleme bei NFTs ist ja, dass das technisch gesehen einfach nur ein paar Bits sind. Jeder kann NFTs machen, egal ob er an dem verlinkten Objekt irgendwelche Rechte hat oder nicht.<p>Insofern ist das eigentlich nicht sonderlich hilfreich, außer für eine handvoll von Organisationen auf dem Globus.</p><p><a href="https://twitter.com/joshglendinning/status/1489979610066530313">Hier ist eine davon</a> :-)</p><p>*badumm tsss*</p><p>(Falls der Link kaputtgeht: Das British Museum hat jetzt einen NFT Store. Passt wie Arsch auf Eimer, denn von weltlichen Konzepten wie Eigentum haben die sich noch nie aufhalten lassen)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f000f67</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f000f67#2022-02-06 01:25:02.436663</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 19:27:53 -0000</pubDate><title>Jepsen hat mal die Software von einer Crypto-Bro-Klitsche angeguckt. Das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://jepsen.io/analyses/radix-dlt-1.0-beta.35.1">Jepsen hat mal die Software von einer Crypto-Bro-Klitsche angeguckt</a>. Das Ergebnis erfüllt meine Erwartungen. Bis hin zu "die Klitsche definiert Fachbegriffe um und verlangt von Jepsen, dass sie ihren Report löschen", weil er ja unter ihrer Begriffsdefinition "falsch" sei. (Danke, Thomas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0045aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0045aa</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 14:11:00 -0000</pubDate><title>Tagesschau Investigativ hat herausgefunden, dass es Online-Aufrufe zum massenhaften Teilnehmen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/online-umfragen-beeinflussung-101.html">Tagesschau Investigativ hat herausgefunden</a>, dass es Online-Aufrufe zum massenhaften Teilnehmen zwecks Ergebnisverfälschung bei Online-Umfragen gibt!<p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden.</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Hey, schickt am besten gleich mal den Faktenfinder hinterher!1!! Wer weiß, was DIE noch rausfinden! Bestimmt, dass das die Russen oder Chinesen waren!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f032324</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f032324</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 02:42:02 -0000</pubDate><title>BBC-Schlagzeile der Woche:Boris Johnson still has control of Downing Street...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/uk-politics-60261455">BBC-Schlagzeile der Woche</a>:<blockquote lang="en">Boris Johnson still has control of Downing Street after a string of close aides quit their jobs, his official spokesman has insisted.</blockquote>*wieher*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f032177</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f032177#2022-02-06 01:55:02.566397</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 02:32:09 -0000</pubDate><title>Die New York Times hat Jonathan Pie gebeten, mal Boris...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2022/02/04/opinion/boris-johnson-party-scandal.html">Die New York Times hat Jonathan Pie gebeten, mal Boris Johnson zu erklären</a>. 8 Minuten Video.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=QS7kUqKeg_0">Link zu Youtube</a>, falls ihr da in der Paywall der nytimes landet statt bei dem Video. (Danke, Andreas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f032046</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f032046</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 02:27:36 -0000</pubDate><title>Russland und China rücken enger zusammen.Russland hält China in Sachen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-60257080">Russland und China rücken enger zusammen</a>.<p>Russland hält China in Sachen Taiwan den Rücken frei, und China steht in Sachen Ukraine zu Russland.</p><p>Früher hatten die Amis ja mal Leute, die sich mit Geostrategie beschäftigt haben. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Zbigniew_Brzezi%C5%84ski">Zbigniew Brzeziński</a> hat sich da umfangreiche Gedanken gemacht und das einflussreiche Buch The Grand Chessbaord geschrieben, in dem er Eurasien als Zentrum der Macht sieht und daher für die USA eine Politik vorschlägt, die das Ziel hat, die Kräfte in Eurasien davon abzuhalten, sich zusammenzutun.</p><p>Brzezinski hat explizit vor einer Koalition von Russland und China gewarnt, eventuell auch noch mit dem Iran dabei. Die aktuelle Außenpolitik der USA sieht gerade so aus, als wollte sie genau das herbeiführen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f031deb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f031deb</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 02:13:09 -0000</pubDate><title>In den USA werden wieder organisiert Bücher verbrannt. Und zwar...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cbr.com/tennessee-book-burning-targets-harry-potter-twilight/">In den USA werden wieder organisiert Bücher verbrannt</a>. Und zwar so gemeingefährliche Literatur wie Harry Potter und Twilight. Weil es da um Hexerei geht, wissenschon.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f034934</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f034934</guid><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 20:17:46 -0000</pubDate><title>Ich hatte hier ja vor einer Weile mal behauptet, eine...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte hier ja vor einer Weile mal behauptet, eine Covid-Impfung könnte besser vor Covid schützen als eine überlebte Covid-Infektion.<p>In der Zwischenzeit kam raus, dass eine Covid-Infektion das Immunsystem langfristig schädigen kann, das war also im Grunde schon eine Bestätigung.</p><p>Aber jetzt <a href="https://www.science.org/doi/epdf/10.1126/scitranslmed.abi9915">kommt auch noch dieses Paper vorbei</a>:</p><blockquote lang="en">Antibodies elicited by mRNA-1273 vaccination bind more broadly to the receptor binding domain than do those from SARS-CoV-2 infection</blockquote>mRNA-1273 ist der Impfstoff von Moderna.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f03f9bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f03f9bd#2022-02-04 16:00:02.687464</guid><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 14:34:11 -0000</pubDate><title>Wir hatten noch gar keine Blockchain-Scams heute! Keine Sorge, gibt...</title>
<description><![CDATA[ Wir hatten noch gar keine Blockchain-Scams heute! Keine Sorge, <a href="https://www.heise.de/news/Preistreiberei-in-der-Blockchain-sichtbar-Accounts-verkauften-sich-eigene-NFTs-6349878.html">gibt genug Nachschub</a>. Heute:<blockquote>Hunderte Accounts haben sich im vergangenen Jahr selbst NFTs verkauft, um deren Preis künstlich in die Höhe zu treiben.</blockquote>No shit, Sherlock! Das las ich doch neulich schon in diesem einen Blog... Oh ja, das war mein eigenes Blog.<blockquote>Weiterhin hat Chainalysis ermittelt, dass auch die Geldwäsche in Verbindung mit NFTs im zweiten Halbjahr deutlich zugenommen hat. Vor allem durch Betrug erbeutetes Kryptogeld sei so gewaschen worden.</blockquote>Auch keine echte Überraschung, denn das ist ja neben Drogenhandel die einzige Anwendung für Cryptocurrencies, und der einzige Grund, wieso Bitcoin und co noch nicht mangels Nachfrage implodiert sind. Du kannst dir praktisch eine beliebige Bitcoin-Transaktion nehmen, und die Bitcoin ist Teil einer Ransomware-Lösegeldzahlung. Die anderen Bitcoins liegen bei HODL-Bros im Cold Wallet und sind nicht Teil von Transaktionen.<blockquote>Der Hash eines Datenpakets, das von der Urheberin oder dem Urheber der Originaldatei auf einer Blockchain-Infrastruktur mit einem private Key signiert wird, lässt sich mit solchen Tokens öffentlich nachvollziehbar verwalten. So kann digitalen Inhalten ein eindeutiger Besitzer oder eine eindeutige Besitzerin zugeordnet werden.</blockquote>Da hätte Heise vielleicht mal jemanden fragen sollen, der sich mit sowas auskennt. Da stimmt ja gar nichts dran. Erstens: NFTs können von jedem eingestellt werden, in den allerseltensten Fällen ist das der Urheber oder auch nur Rechteinhaber. Zweitens verwaltet da niemand was über die Blockchain sondern die rufen alle die APIs von Opensea auf. Hat man prima sehen können, als Opensea neulich down war. Drittens ist die Zuordnung nicht eindeutig, denn in der Blockchain können zwei NFTs auf denselben Inhalt zeigen. Viertens gibt es keinen Besitzer-Mechanismus, den die Blockchain benutzen könnte. Nur weil da irgendwas steht, heißt das keineswegs, dass das a) korrekt, b) eine natürliche Person und c) tatsächlich der Eigentümer des Tokens (geschweigedenn des im Token verlinkten Inhalts) ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f03f74d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f03f74d</guid><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 14:26:27 -0000</pubDate><title>Es gab ja schon einige Fälle, wo ein Milliardär-Firmengründer Geld...</title>
<description><![CDATA[ Es gab ja schon einige Fälle, wo ein Milliardär-Firmengründer Geld ausgegeben hat, um die Crypto der Konkurrenz zu brechen, wobei ich da konkret gerade nicht an Messenger-Dienste denke sondern an die Pay-TV-Verschlüsselung in den 1980ern und 1990ern.<p>Aber dass <a href="https://www.forbes.com/sites/thomasbrewster/2022/02/01/billionaire-facebook-investor-peter-thiel-secretly-funded-a-cyber-warfare-startup-that-hacked-whatsapp/">Peter Thiel, er u.a. Facebook-Investor ist, Geld für das Brechen von Whatsapp ausgibt</a>, das ja auch Facebook gehört, das ist schon irgendwie besonders.</p><p>Besonders ist auch seine Motivation. Er wollte nicht Whatsapp schlecht aussehen lassen, sondern er hat ein "Cyberwar"-Startup finanziert, das Whatsapp-Brechen an die US-Regierung verkaufen wollte. Der Thiel hat sich offenbar gedacht, er kann von beiden Seiten abkassieren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f02923a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f02923a#2022-02-04 01:20:01.465785</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 22:10:44 -0000</pubDate><title>Die Amis pullen nochmal einen "WMD im Irak".Sie sagen, die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2022/02/03/us/politics/russia-ukraine-invasion-pretext.html">Die Amis pullen nochmal einen "WMD im Irak"</a>.<p>Sie sagen, die Russen würden gerade Videos fälschen, in denen man einen ukrainischen Angriff sehen könne, um ihre eigene Invasion damit zu begründen.</p><p>Es gibt da nur ein klitzekleines Problemchen:</p><blockquote lang="en">Officials would not release any direct evidence of the Russian plan or specify how they learned of it, saying to do so would compromise their sources and methods.</blockquote>Hey, komm, bei DEM Track Record der amerikanischen Geheimdienste vor Kriegen, da brauchen wir doch gar keine Beweise! Das kann man bestimmt einfach glauben!1!!<p>Übrigens gibt es noch eine Parallele zum Irakkrieg:</p><blockquote lang="en">A British official said its government had done its own analysis of the intelligence and had high confidence that Russia was planning to engineer a pretext to blame Ukraine for an attack.</blockquote>Scheiße, Bernd, die Briten bestätigen das? Na DANN muss das ja wahr sein!1!!<p u=""><b>Update</b>: Falls euch die Story, dass das alles bloß eine False-Flag-Operation von fiesen Eliten im Hintergrund ist, aber wir können euch keine Beweise zeigen, falls euch das an Alex Jones erinnert, dann seid ihr nicht alleine. <a href="https://twitter.com/thehill/status/1489336004637044746">Der AP-Reporter im Raum hatte die Assoziation auch</a>. Der Gesichtsausdruck von diesem Pressesprecher des US-Außenministeriums ist auch Comedy Gold.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f02ffb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f02ffb7#2022-02-04 14:40:02.518383</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 20:47:37 -0000</pubDate><title>Nur dass hier keine Missverständnisse aufkommen: Ich ärgere mich darüber,...</title>
<description><![CDATA[ Nur dass hier keine Missverständnisse aufkommen: Ich ärgere mich darüber, wie sich unsere Regierung von RT vorführen lässt. Das heißt nicht, dass ich das für Zensur halte.<p>So wie ich das verstanden habe, ist das vergleichbar mit "RT Chefredakteur fährt ohne Führerschein Auto, kriegt Strafe aufgebrummt". Das war vorher klar, dass das verboten ist. Das Besorgen der Lizenz wäre eine Formalie gewesen, und auch nicht mit einer Gesinnungsprüfung verbunden gewesen. Und es wäre deutlich befriedigender für RT gewesen, wenn man ihnen eine bereits erteilte Lizenz entzogen hätte, anstatt wegen einer solchen Lappalie jetzt ein Fass aufzumachen.</p><p>Trotzdem ärgere ich mich darüber, dass wir denen ohne Not ihre tumben Provokationen noch damit belohnt haben, ihnen so eine Vorlage zu liefern.</p><p>Ich vermute mal, RT hätte auch lieber eine Lizenz entzogen bekommen, aber die Eskalation der Ukraine-Nummer hat die offenbar auch unvorbereitet erwischt.</p><p>Nein, du kannst dich nicht auf Pressefreiheit berufen, um aus einem Knöllchen wegen Falschparkens rauszukommen.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich finde es auch lächerlich, dass wir für Youtube-Ausstrahlungen eine Sendelizenz verlangen. Das wäre mal eine Sache, die unter dem Banner der Digitalisierung ersatzlos entsorgt werden könnte von der neuen Regierung, wenn sie mal zeigen wollten, hypothetisch gesprochen jetzt, dass sie nicht so von gestern sind wie die CDU. Aber ich denke mal, dass die sich denken werden, mit so einer Sendelizenz kann man in Zukunft vielleicht schön unter dem Vorwand der Hassredebekämpfung o.ä. Herumzensieren. Daher wäre das die viel geilere Provokation gewesen, eine Sendelizenz zu beantragen, und die dann abgelehnt zu kriegen. Denn dann hätten sie nämlich tatsächlich inhaltlich begründen müssen, und dann hätte der Zensurvorwurf tatsächlich potentiell Gewicht gehabt.</p><p u=""><b>Update</b>: The plot thickens! <a href="https://www.spiegel.de/kultur/tv/russischer-staatssender-rt-de-der-medienkrieg-hat-gerade-erst-begonnen-a-d720e82e-f185-463e-9de2-e0a4cbcbbbcb">Das ehemalige Nachrichtenmagazin behauptet, eine Lizenz sei mit inhaltlicher Begründung ("mangelnde Staatsferne") verweigert worden</a>. Die Tagesschau schrieb noch, eine Lizenz sei nicht mal zu beantragen versucht worden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f02e614</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f02e614</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 19:02:34 -0000</pubDate><title>Ab und zu gibt es ja auch mal erfreuliche Nachrichten.Facebook...</title>
<description><![CDATA[ Ab und zu gibt es ja auch mal erfreuliche Nachrichten.<p><a href="https://www.businessinsider.com/meta-q4-earnings-largest-ever-one-day-wipeout-190-billion-2022-2">Facebook hat zum ersten Mal User verloren</a>. Wer schonmal versucht hat, da einen Account zu löschen, weiß, was für ein Wunder das ist.</p><p>Die Börse hat so reagiert:</p><blockquote lang="en">Meta stock slumped by 24.3% when the opening bell sounded on Wall Street on Thursday.<p>It shed nearly $220 billion in market capitalization — a record one-day loss if it holds until close.</p></blockquote>Ein schöhööööööner Tahaaaaaaag *gröhl*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f02c385</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f02c385#2022-02-03 19:50:02.297311</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 16:31:23 -0000</pubDate><title>Ist euch mal aufgefallen, dass das mit dem Laden von...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch mal aufgefallen, dass das mit dem Laden von e-Autos gar nicht so einfach ist? An Autobahnen zum Beispiel gibt es nicht so viele Ladesäulen.<p><a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/sendung/tt-9151.html">Die Tagesthemen haben dazu ab 21:25 ein Segment</a>.</p><p>Der Tippgeber fasst es so zusammen:</p><blockquote>Deutschland im Endstadium, aber ein Meisterwerk der Korruption. Da haben ja drei CSU-Verkehrsminister der Korruption Vorschub geleistet, um die Verbrennerwirtschaft maximal lange zu fördern. Und das freute die Allianz, der die Tank und Rast gehört. Stellt sich raus: Neue Ladesäulen finanziert der Bund nur auf bundeseigenen Rastplätzen, wo keiner halten will. Essen und trinken (und Mineralöle) gibts da aber nicht, weil der Bund der Tank und Rast ein Monopol zugesichert hat.</blockquote>Scheiß auf die Zapfsäulen, aber während dein E-Auto lädt willst du dich doch wenigstens in einem Restaurant ins Warme setzen und einen Kaffee trinken!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0524a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0524a8</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 14:19:34 -0000</pubDate><title>Die Ukraine wurde gerade zur "Nato-Ostflanke" geupgradet.SEIT 5:45 WIRD ZURÜCKGESCHOSSEN!!1!Könnt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/ukraine-krise-cdu-verteidigungsexperte-fordert-mehr-bundeswehr-soldaten-an-der-nato-ostflanke-a-2d85027d-ec6e-4be3-99a2-6514015df0f0">Die Ukraine wurde gerade zur "Nato-Ostflanke" geupgradet</a>.<p>SEIT 5:45 WIRD ZURÜCKGESCHOSSEN!!1!</p><p>Könnt ihr mal bitte alle ein paar Gänge zurückschalten? Das geht ja gar nicht!</p><p>Seid ihr auch so froh, dass die CDU die Wahl verloren hat?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0521c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0521c1</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 14:05:19 -0000</pubDate><title>Russland schließt das Moskauer Büro der Deutschen Welle und verhängt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-6183.html">Russland schließt das Moskauer Büro der Deutschen Welle</a> und verhängt ein Sendeverbot.<p>Ich dachte, wir haben hier ein Übereinkommen unter Gentlemen, dass wir untereinander unsere Propagandasender dulden?</p><p>Wenn die Übereinkunft aufgekündigt wurde, dann haben wir für die Örtlichkeiten bessere Nutzungsoptionen.</p><p u=""><b>Update</b>: No, Mister Bond. I expect you to die! *kicher*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f051733</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f051733#2022-02-03 14:55:02.736813</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 13:26:05 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die rechte Hand bin Ladens ist tot! +++...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-6181.html">Die rechte Hand bin Ladens ist tot</a>! +++ EIL +++ BRECHEND +++<blockquote>Das US-Militär hat nach Angaben des Weißen Hauses bei einem Einsatz im Nordwesten Syriens den Anführer der Terrormiliz "Islamischer Staat" getötet. Er habe den Einsatz in der vergangenen Nacht gegen Abu Ibrahim al-Haschimi al-Kuraschi angeordnet, erklärte US-Präsident Biden.</blockquote>Na endlich ist der Krieg gegen den Terror beendet. Wurde ja auch langsam langweilig!1!!<p>Der Biden ist glaube ich echt zu alt für sein Amt. Der hat das Memo schon wieder vergessen, dass wir jetzt im nächsten Krieg sind, im Krieg mit Ozeanien, äh, im Ukraine-Verteidigungskrieg.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f051452</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f051452</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 13:11:40 -0000</pubDate><title>Nicht der Postillon: Womöglich tausende Taufen ungültig.Womöglich sind Tausende von...</title>
<description><![CDATA[ Nicht der Postillon: <a href="https://www.katholisch.de/artikel/32981-wegen-falscher-formel-tausende-taufen-ungueltig">Womöglich tausende Taufen ungültig</a>.<blockquote>Womöglich sind Tausende von Menschen im US-Bistum Phoenix gar keine getauften Christen: Wie nun bekannt wurde, verwendete ein Priester seit 2005 die falschen Worte bei der Taufe. Jetzt will er den Schaden wieder gut machen.</blockquote>Der unsichtbare Mann im Himmel ist da sehr strikt, müsst ihr wissen. (Danke, Jakob)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f05476f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f05476f</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 07:43:45 -0000</pubDate><title>Facebook schätzt, dass sie Apples Privatsphäre-Upgrade 10 Milliarden Dollar Umsatz...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2022/02/02/facebook-says-apple-ios-privacy-change-will-cost-10-billion-this-year.html">Facebook schätzt, dass sie Apples Privatsphäre-Upgrade 10 Milliarden Dollar Umsatz kosten wird</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f05467a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f05467a</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 07:39:16 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch früher?Als wir Heiko Maas für einen furchtbaren...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch früher?<p>Als wir Heiko Maas für einen furchtbaren Justizminister hielten?</p><p>Das waren noch Zeiten, hmm?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f05b5bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f05b5bb#2022-02-03 10:40:03.118380</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 06:25:41 -0000</pubDate><title>Hat jemand die 120.000 Ether gesehen, die ein Hacker aus...</title>
<description><![CDATA[ Hat jemand die 120.000 Ether gesehen, <a href="https://blockworks.co/in-second-largest-defi-hack-ever-blockchain-bridge-loses-320m-ether/">die ein Hacker aus Wormhole rausgetragen hat</a>?<p>Weil <a href="https://twitter.com/samczsun/status/1489044939732406275">die von der Komplexität ihrer eigenen APIs überfordert waren</a>?</p><p>Ich finde das ja bemerkenswert, wie die einfach immer weiter machen, egal wie viel Scams es gibt, egal wieviel Infrastruktur wegbricht, egal wie viele Hacks es gibt.</p><p>Man stelle sich das mal bei einem anderen Stück Infrastruktur vor! Ja gut, unsere Autobahn frisst wöchentlich ein paar Autos mit Leuten drin, aber die kannten ja die Risiken!1!!</p><p>Auf der anderen Seite ist mir das viel lieber, wenn diese Leute "DeFi" verkacken als irgendwas anderes. Vielleicht sollten wir das als Maßnahme begreifen, um inkompetente Deppen aus gesellschaftlich relevanten Bereichen fernzuhalten, wo sie tatsächlich Menschenleben von unschuldigen Passanten gefährden könnten.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/kelvinfichter/status/1489050920063275009">Der Hack hat einen Bug ausgenutzt, der ein paar Stunden vorher im Github-Repo gefixt worden war</a>. Aber die hatten den Fix noch nicht produktiv ausgerollt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f05b319</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f05b319</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 06:18:47 -0000</pubDate><title>Gazprom hat den Gashahn wieder aufgedreht.while some EU officials are...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rt.com/business/548044-gazprom-sales-ukraine-europe-crisis/">Gazprom hat den Gashahn wieder aufgedreht</a>.<blockquote lang="en">while some EU officials are accusing Gazprom of deliberately withholding supplies. However, Gazprom says additional supplies were not booked before February 2.</blockquote>Na sowas. Stellt sich raus: Wenn man bei denen was kauft, dann liefern die das auch. Und zwar fristgemäß und in voller Höhe.<p>Können wir vielleicht jetzt aufhören so zu tun, als sei das Schuld der Russen, dass unsere Konzerne die für unsere Bürger gemeinten Gasreserven zwecks Profitmaximierung auf dem Spotmarkt verhökert haben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0437f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0437f8</guid><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 21:27:02 -0000</pubDate><title>In Rotterdam bauen sie dann mal eine historische Stahlbrücke ab,...</title>
<description><![CDATA[ In Rotterdam bauen sie dann mal eine historische Stahlbrücke ab, <a href="https://www.dutchnews.nl/news/2022/02/rotterdam-bridge-to-be-dismantled-so-jeff-bezos-yacht-can-pass-through/">damit Jeff Bezos' Jacht durchpasst</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f043368</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f043368</guid><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 21:12:22 -0000</pubDate><title>Ich freu mich ja, dass es inzwischen so doll stinkt,...</title>
<description><![CDATA[ Ich freu mich ja, dass es inzwischen so doll stinkt, wenn man mit Spyware-Produkten der NSO Group erwischt wird, dass die Polizeien regelmäßig zu leugnen versuchen, sowas im Einsatz zu haben. Umso lustiger dann, wenn das nicht mehr zu leugnen ist, wie <a href="https://www.heise.de/news/Israel-Spyware-Dementi-der-Polizei-voreilig-neue-Vorwuerfe-gegen-NSO-Group-6345557.html">gerade in Israel</a>.<blockquote>Die israelische Polizei hat doch Spyware wie jene namens Pegasus der NSO Group genutzt, um Mobiltelefone von israelischen Bürgern und Bürgerinnen auszuspionieren.</blockquote>Oh ach gucke mal, was wir in der Sofaritze gefunden haben! Eine Rechnung für angeschaffte Spyware-Trojaner! Haha, bedauerlicher Irrtum, als wir neulich sagten, wir würden sowas nicht einsetzen!1!!<p>Aber wartet, geht noch großartig weiter:</p><blockquote>Parallel zu dieser Kehrtwende behauptet ein Whistleblower, dass die NSO Group einem US-Unternehmen für Mobilfunksicherheit vor Jahren für einen Zugang zum Mobilfunk-Netzwerk SS7 "Taschen voller Bargeld" angeboten habe.</blockquote>Wenn dein Geschäftsgebahren an die Panzerknacker oder eine der CDU-Spendenaffären erinnert, dann ist dein Geschäftsgebahren kriminell und/oder zumindest furchtbar unseriös.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f04327d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f04327d</guid><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 21:07:47 -0000</pubDate><title>Ich hatte neulich auf Nvidia abgehoben bezüglich des aktullen GPU-Abzocker-Marktes....</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte <a href="/?ts=9f11d1f4">neulich auf Nvidia abgehoben</a> bezüglich des aktullen GPU-Abzocker-Marktes. <a href="https://www.heise.de/news/Gewinnexplosion-AMD-verdient-fleissig-an-hohen-Grafikkartenpreisen-mit-6345770.html">Jetzt hat AMD die Quartalszahlen veröffentlicht</a>.<blockquote>Im Geschäftsbericht gibt AMD jetzt erstmals zu, an den hohen Grafikkartenpreisen mitzuverdienen: "Der Durchschnittpreis von GPUs stieg im Jahresvergleich vor allem durch den Verkauf von Radeon-Produkten", heißt es. Schon in den vorherigen Quartalen wurde deutlich, dass AMDs und Nvidias Umsätze mit Grafikchips überproportional zu den verkauften Stückzahlen stiegen.</blockquote>Ach. Ach was. Sind gar nicht die Scalper, die da den fetten Reibach machen? Na sowas!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f043127</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f043127</guid><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 21:04:57 -0000</pubDate><title>Die belgische Datenschutzbehörde hat das Feigenblatt der Werbeindustrie für rechtswidrig...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Belgischer-Datenschuetzer-Zentraler-Standard-fuer-Cookie-Banner-rechtswidrig-6346178.html">Die belgische Datenschutzbehörde hat das Feigenblatt der Werbeindustrie für rechtswidrig erklärt</a> und dem IAB eine Strafe von 250.000€ aufgebrummt.<p>Ein schöhöööööner Tahaaaaaaag! *gröhl*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f04304d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f04304d</guid><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 20:58:59 -0000</pubDate><title>Die Ausstrahlung von RT Deutsch ist jetzt verboten worden.Gute Arbeit,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/rt-de-rundfunklizenz-101.html">Die Ausstrahlung von RT Deutsch ist jetzt verboten worden</a>.<p>Gute Arbeit, Russland. Ihr habt es geschaft, solange zu provozieren, bis euch Youtube rauswarf, und dann habt ihr solange weitergemacht, bis das hier passierte. Jetzt könnt ihr eure Propaganda weiterfahren, dass in Deutschland Zensur herrscht und die Wahrheit unterdrückt wird. Habt ihr ein Glück, dass unsere Behörden so vorhersagbar sind.</p><p>Gratulation auch an die Behörden an der Stelle. Ihr habt es geschafft, RT Deutsch auch noch Wind in die Segel zu pusten. Euch selbst habt ihr dabei so demaskiert, dass eure Hosen jetzt bis zur nächsten Revolution nach Pisse stinken. Das kriegt man auch nicht rausgewaschen. Ja, so tief habt ihr ins Klo gegriffen.</p><p>Die Älteren unter euch werden sich noch an Zeiten erinnern, wo bei uns Demokratie simuliert wurde. Man hat geguckt, was die Mehrheit will, und das hat man dann gemacht. Es gab natürlich Ausnahmen für verfolgte ethische Minderheiten und so. Und wisst ihr was? So gut wie nie waren die Mehrheiten so klar wie jetzt. Wenn du nur auf die Impfbaren guckst, haben wir eine Impfquote von 80%. Ich kann mich gar nicht erinnern, wann es zuletzt für irgendeine Frage jemals so eine klare Mehrheit gegeben hat.</p><p>Die Querdenker sind keine verfolgte oder diskriminierte Minderheit. Die sind einfach eine Minderheit. Die haben verloren. Aber sind zu sehr Kleinkind, um ihre Niederlage hinzunehmen.</p><p>Nicht zuletzt durch die Dauer-Agitation von RT Deutsch wähnen sich viele von denen sogar im Recht mit ihrem kleinkindlichen Trotzverhalten.</p><p>Das laste ich aber nicht RT an. Das ist Schuld der Idioten, die auf deren Agitprop reingefallen sind (und die war nicht mal besonders gut oder überzeugend!) und auf die Politik, die sich hier von einer verschwindend kleinen Minderheit als ängstliche Hühner vorführen lässt, geradezu paralysiert vor Angst, obwohl die Wahl gerade frisch hinter uns liegt und die jetzt 4 Jahre durchregieren können!</p><p>Kleine Übung: Googelt mal, wie viele Menschen in Deutschland an Gespenster glauben. In einer Gesellschaft der Größe unserer Bevölkerung gibt es schlicht eine bestimmte Anzahl von Spinnern. Das ist die Zahl, mit wie vielen Spinnern unsere Demokratie umgehen können muss.</p><p>Übung 2: Findet mal raus, wieviel Prozent die Parteien bei der Wahl tatsächlich gekriegt haben. In den offiziellen Wahlergebnissen werden die Nichtwähler rausgerechnet. Rechnet die mal wieder rein.</p><p>Das setzt einiges in Perspektive, findet ihr nicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0494a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0494a7</guid><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 09:52:57 -0000</pubDate><title>"Um die hohen Energiekosten für Verbraucher einzudämmen, will die Bundesregierung...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gruene-eeg-umlage-101.html">"Um die hohen Energiekosten für Verbraucher einzudämmen, will die Bundesregierung die EEG-Umlage rasch abschaffen"</a><p>Altmaier, bist du es?</p><p>Ach nee, der Altmaier ist ja jetzt weg. Wegen der Klimakatastrophe haben wir ja die Grünen in die Regierung gewählt. Damit endlich jemand die Energiewende umsetzt.</p><p>Also DAS hat sich ja mal SO RICHTIG gelohnt, die Grünen in die Regierung zu wählen!1!! So hat das ja lange nicht mehr geflutscht mit der Energiewende!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0492fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0492fe</guid><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 09:42:56 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Elsevier: Unser Tracking ist Ransomware-Schutz!Wenn hier einer...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://heise.de/-6345492">Elsevier: Unser Tracking ist Ransomware-Schutz</a>!<p>Wenn hier einer kassiert, für anderer Leute Arbeit, und zwar sowohl von Konsumenten als auch Produzenten, dann ist das Elsevier!</p><p>Aus Sicht eines Forschers bei einer Uni hat Elsevier in der Ransom-Branche auch die älteren Rechte. Schöne Forschung haben Sie da! Wäre ja schade, wenn die nicht in einem Journal publiziert wäre!</p><p>Schöne Forschung haben Ihre Mitarbeiter da gemacht! Wäre ja zu schade, wenn Ihre anderen Forscher die Papers nicht lesen könnten, weil Sie kein Abo bei uns abgeschlossen haben!</p><p>Und wer bezahlt den Peer Review? Jedenfalls nicht Elsevier, soviel ist klar. Ausgaben schmälern den Profit!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f04e18c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f04e18c</guid><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 06:14:42 -0000</pubDate><title>Ihr werdet nicht ahnen, was die gerade herausgefunden haben!America’s covid...</title>
<description><![CDATA[ Ihr werdet nicht ahnen, was <a href="https://www.economist.com/graphic-detail/2022/01/31/americas-covid-job-saving-programme-gave-most-of-its-cash-to-the-rich">die gerade herausgefunden haben</a>!<blockquote lang="en">America’s covid job-saving programme gave most of its cash to the rich</blockquote>Das ist ja unglaublich, Bob!<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f04e0a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f04e0a1</guid><pubDate>Wed, 02 Feb 2022 06:11:11 -0000</pubDate><title>Ihr werdet nicht glauben, was der Drosten rausgefunden hat!"Wir haben...</title>
<description><![CDATA[ Ihr werdet nicht glauben, <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/info/Corona-Podcast-Drosten-hofft-auf-Entspannung-ab-Ostern,coronavirusupdate232.html">was der Drosten rausgefunden hat</a>!<blockquote>"Wir haben eindeutig den Befund, dass die Übertragungen im Moment aus dem Schulbetrieb gespeist werden. Da werden spätestens die Osterferien den Riegel vorschieben", sagt er.</blockquote>Ach. Ach was.<p>Die Schulen?</p><p>Scheiße, Bernd! Hätte uns doch nur jemand rechtzeitig gewarnt!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f075d61</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f075d61</guid><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 20:53:19 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Microsoft hat herausgefunden, wieso manche PCs aktuell...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://heise.de/-6344845">Microsoft hat herausgefunden, wieso manche PCs aktuell gepatcht sind und andere nicht</a>.<p>Die Antwort könnte die Bevölkerung verunsichern.</p><blockquote>Mindestens zwei Stunden muss eine Windows-Maschine durchgängig online sein, um neue Updates herunterzuladen. Bis zur vollständigen Installation benötigen die Maschinen dann sogar sechs Stunden ununterbrochene Online-Zeit. So lautet das Ergebnis einer Microsoft-Untersuchung, warum mancher Windows-Rechner verlässlich automatisch die monatlichen Sicherheits- respektive die halbjährlichen Feature-Updates erhält, während andere jedoch einen manuellen Stupser zum Installieren brauchen und ohne Nachpflege gefährlich veralten.</blockquote>Die Leute sind einfach nicht lang genug online, um der verkackten, lahmarschigen, überlasteten Azure-Infrastruktur erfolgreich Updates zu entlocken. Ein paar Dutzend Versuche braucht der Autoupdater dafür halt!1!! Oder wie soll man das verstehen?<p>Au Mann Ey.</p><p>Hey, Leute, wenn ihr nicht in der Lage seid, eure Updates zeitnah downloadbar zu machen, dann redet doch mal mit einer Firma, die sich mit sowas auskennt. Akamai oder Google oder so. Cloudflare! *schenkelklopf*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f075b31</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f075b31#2022-02-01 21:55:03.108126</guid><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 20:45:35 -0000</pubDate><title>Hey, psst, was glaubt ihr, was unsere Energiemafia seit Oktober...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, was glaubt ihr, was unsere Energiemafia <a href="/?ts=9fb268bf">seit Oktober</a> gemacht hat?<p>Andere Gasquellen aufgetan? Auf dem Spotmarkt Gas gekauft und in die Reserven gepumpt? Nicht noch mehr Gas aus den Reserven auf dem Spotmarkt zur Profitmaximierung verscheuert?</p><p>Wenn ihr auf d) Nichts dergleichen getippt habt, dann liegt ihr natürlich völlig richtig. <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/deutsche-erdgas-speicher-kritisch-101.html">Die Reserven sind jetzt unter der kritischen Marke</a>. Welche kritische Marke ist das? Na die "wenn es hier eine ausgedehnte Kältewelle gibt, dann erfrieren Leute"-Schwelle.</p><p>Aber hey, macht euch keine Sorgen. Ich bin mir sicher, privat haben die Manager bei den Energiekonzernen vorgesorgt. Von denen muss keiner frieren.</p><p>Übrigens, völlig unabhängig davon. Nehmt mal kurz an, ihr seid die USA. Ihr wollt den Deutschen euer Frackinggas verkaufen, aber die Russen liefern billiger und zuverlässiger und die müssen ihr Gas nicht verflüssigen und auf Schiffe laden, die haben eine Pipeline. Sogar eine ganz neue Pipeline durch die Ostsee, bei der Polen, die Ukraine und Weißrussland nicht auf dem Weg, äh, "Transitgebühren" abzweigen können. Ihr seid jetzt General Feuerfrei und es ist euer Job, den perfekten Termin zu finden.</p><p>Was wären eure Kriterien?</p><p></p><ol><li>Gerade war Wahl und die jetzige Regierung ist in Duldungsstarre, hat sich so tief im Rektum der USA eingebuddelt, dass ihr sie <a href="/?ts=9f0df39b">gar nicht mehr fragen müsst</a>, bevor ihr in ihrem Namen Dinge verkündet.<p></p></li><li>Die Nato hat sich unter irgendeinem Vorwand in einen Konflikt zwischen der Ukraine und den Russen involviert, und das kann man vielleicht nutzen. Man müsste nur vorsichtig vorgehen, damit die <a href="/?ts=9f085f1e">Nato nicht abspringt</a>, sobald es aussieht, als müsste sie mal leisten statt wie sonst immer nur zu fordern. Die Gefahr ist nicht sehr hoch, denn die Nato steckt praktisch komplett unter der Kontrolle der USA. Die Nato ist ungefähr so unabhängig von den USA wie die Hisbollah vom Iran.<p></p></li><li>der Gaspreis ist auf Rekordniveau, nicht zuletzt weil ihr seit geraumer Zeit die Inbetriebnahme der neuen russischen Ostseepipeline behindert habt. Außerdem habt ihr der EU gesagt, sie soll mal ihre Abhängigkeit von den Russen senken, und Sesselfurzer in der EU haben daraufhin ihre Langfrist-Verträge auf Kurzfrist-Verträge umgestellt und kaufen jetzt in Deutschland, nicht direkt bei den Russen. Dass Deutschland am Ende auch bloß von den Russen kauft, ist ja nicht das Problem der anderen Länder!1!! Daraufhin stieg die Nachfrage und damit der Preis, und auf die deutschen Energiekonzerne war Verlass. Die haben ihre eisernen Reserven meistbietend versteigert und sitzen jetzt mit leeren Lagern da.</li></ol><p>Einen so perfekten Sturm haben wir glaube ich noch nie gehabt. Es könnte gar nicht besser laufen für die Amis.</p><p>BTW: Falls hier jemand glaubt, der Vorwand der Truppenanhäufung auf russischem Boden sei kein Bullshit-Vorwand: Stellt euch mal kurz vor, Mexiko riefe China zu Hilfe, weil die Amis auf ihrem eigenen Staatsgebiet hinter der Grenze Soldaten zusammenzögen. Soll das ein fucking Witz sein? Über das Szenario denkt gar keiner nach, so absurd ist das. Die Amis ziehen regelmäßig Soldaten zusammen, aber <i>auf anderer Länder Grund und Boden</i>. Und nichtmal dagegen wagt irgendjemand was zu sagen!</p><p>Erinnert euch mal kurz an die Kubakrise. Da war Kuba grob in der Lage, in der die Ukraine jetzt ist. Die fühlten sich bedroht und wollten daher aufrüsten. Und nicht nur war es völlig undenkbar, dass Kuba den USA Abrüstung in die Politik diktiert, wie es gerade die USA mit den Russen versuchen. Nein. Die USA haben Kuba behandelt, als sei es ihr eigenes Staatsgebiet. Ungefähr so, wie die Russen jetzt laut verzerrter Propaganda des US-Militärs angeblich die Ukraine als ihr eigenes Gebiet betrachten. Nach Präzedenzfall Kubakrise wäre das völlig gerechtfertigt, wenn es so wäre. Ist es aber nicht.</p><p>Ich halte das übrigens auch für absurd, dass die Russen die Ukraine haben wollen. Alles, was die wirklich dringend behalten wollen, ist die Krim, weil dort ihr wichtigster Marinestützpunkt ist, der auch im Winter nicht zugefroren ist. Und, wie ich damals schon schrieb, sind ihre vertraglich zugesicherten Ansprüche auf die Krim älter als die Vereinigten Staaten von Amerika.</p><p>Sie hätten gerne, dass die russische Minderheit im Osten der Ukraine nicht von der Ukraine drangsaliert wird. Wenn die Ukraine da Zusicherungen gemacht hätte, wäre es m.E. nie zu einer militärischen Eskalation gekommen. Im Gegenteil wäre es glaube ich aus Sicht der Russen die beste Lösung, wenn die Ukraine sich der EU anschließt, aber der Nato fernbleibt. Dann bekäme die Ukraine ein Infrastrukturprogramm und wäre wieder liquide, müsste kein Erdgas mehr von den Russen stehlen, sondern könnte im Gegenteil dort schön einkaufen. Win-Win-Win. Die Ukraine zu übernehmen wäre in ihrem aktuellen Zustand für die Russen ein Verlustgeschäft, das sie sich nicht leisten können. Und so, wie die Ukrainer über die Russen hergezogen sind, wäre das vermutlich auch in Russland keine populäre Option.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f07bdd3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f07bdd3</guid><pubDate>Tue, 01 Feb 2022 18:33:49 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei "vielleicht ist es doch am besten,...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei "vielleicht ist es doch am besten, wenn unsere Spezies ausstirbt", heute: <a href="https://www.cnbc.com/2022/02/01/metaverse-real-estate-sales-top-500-million-metametric-solutions-says.html">Facebook hat schon über 500 Millionen Dollar mit dem Verkauf von Mondgrundstücken eingenommen</a>. War ja klar. Wir reden hier von Facebook. <i>Natürlich</i> springen die auf, wenn sie einen guten Scam sehen!<p>Und hey, wenn Crypto-Bros NFTs verkloppt kriegen, wieso sollte Facebook dann nicht virtuelle Grundstücke verscheuern.</p><p>Besonders geil finde ich, dass CNBC das "Real Estate" nennt. Als ob da irgendwas "real" wäre. Außer dem Geld, das die "Investoren" verbrennen, versteht sich.</p><p>Pecunia non olet!
</p>]]></description></item></channel></rss>