<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 09 Nov 2020 10:50:06 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157def1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157def1</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 10:47:11 -0000</pubDate><title>Übrigens, falls ihr euch fragt: Könnte der Trump sich einfach...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens, falls ihr euch fragt: Könnte der Trump sich einfach weigern, sein Amt zu räumen?<p><a href="https://www.ted.com/talks/van_jones_what_if_a_us_presidential_candidate_refuses_to_concede_after_an_election/transcript">Ja, könnte er</a>.</p><p>Die Contingency-Mechanismen in den USA sind nicht ordentlich durchdacht.</p><p>Nehmen wir mal an, Trump erkennt die Wahl nicht an.</p><p>Der Mechanismus ist, dass die Staaten Abgesandte nach Washington schicken, die dort ansagen, wie in ihrem Bundesstaat die Wahl ausgegangen ist. Was passiert denn jetzt, sagen wir mal, wenn die unterlegene Partei einfach andere Leute zum Electoral College schickt, die sagen: Stimmt gar nicht, die anderen Leute waren illegitim. Hier ist das wahre Ergebnis: Trump hat gewonnen. In dem Fall sieht das System vor, dass die Angelegenheit im Unterhaus entschieden wird. Aber halt, nicht eine Stimme pro Abgeordneter. Eine Stimme pro Bundesstaat.</p><p>So und da wird es spannend, denn es gibt mehr Bundesstaaten mit Republikaner-Mehrheit. Da wohnen zwar insgesamt trotzdem weniger Leute als in den Bundesstaaten mit Democrats-Mehrheit.</p><p>Die Vertreter der Bundesstaaten dort könnten einfach die Wahlergebnisse ignorieren und Trump zum Präsidenten ernennen.</p><p>Das wäre offensichtlich undemokratisch, ein Staatsstreich. Aber halt ein legaler, wenn man formaljuristisch nach der Verfassung geht. (Danke, Rüdiger)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157d173</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157d173</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 09:53:49 -0000</pubDate><title>Hier kommt gerade noch ein hilfreicher Hinweis rein. Dass der...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt gerade noch ein hilfreicher Hinweis rein. Dass der Staat Hintertüren in unserer Infrastruktur haben will, das ist ein altes Phänomen, und wurde unter dem Namen "Crypto Wars" bekannt. Auftakt war der Comprehensive Counter-Terrorism Act of 1991, eingebracht von einem gewissen Joseph R Biden Jr. Ich hatte ja schon erzählt, dass Biden für die ganzen Justizreformen verantwortlich ist. Nun, für die Crypto Wars auch. Vonwegen netter alter Onkel und so. Ihr findet die Stelle im Text-Tab mit Ctrl-F ensure.<p>Der Einsender verweist auch auf <a href="https://www.europarl.europa.eu/RegData/etudes/STUD/2020/648784/IPOL_STU(2020)648784_EN.pdf">diese langfristigen Pläne der EU</a>. Kapitel 5.1: European Cloud / European Internet.</p><p>Da schlagen sie vor, dass Europa ein eigenes Internet und eigene Clouds kriegt. Das sei ja gut für die Wirtschaft und so und man könnte ausländische Dienste draußen halten, die sich nicht an unsere Spielregeln halten. Und dann das hier:</p><blockquote lang="en">Technologically, it would require a  top-level infrastructure, high-speed 5G or a 6G  data network <b>and a firewall</b>. Setting up such a network would promote many European companies and therefore boost business and drive innovation.<p>Like the Chinese firewall, this European internet would block off services that condone or support unlawful conduct from third party countries.</p></blockquote>Während sie uns vorne was mit Zensur und Menschenrechten ins Gesicht lügen, wollen sie das hintenrum abkupfern.<p>Seid ihr auch so froh, dass wir hier in einer Demokratie leben und nicht in einer Diktatur?</p><p>Woran erkennt man das eigentlich? Wahlen haben die in China ja auch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157ce7b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157ce7b#2020-11-09 11:35:02.312580</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 09:40:53 -0000</pubDate><title>Zu dem Kayfabe kamen noch ein paar Hinweise rein. Erstens...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem Kayfabe kamen noch ein paar Hinweise rein. Erstens wiesen mehrere Kerbal-Player darauf hin, dass Weltraummüll auf einer elliptischen Laufbahn sein kann und dann doch im selben Orbit schneller wäre. Das erscheint mir jetzt nicht klar, wieso Weltraummüll auf einem elliptischen Orbit sein sollte, aber gut, geschenkt. Dann nehmen wir halt den anderen beliebten Weltraumfilmfehler: Dass man im Vakuum Gefechtslärm hört.<p>Dann wies jemand darauf hin, dass das Konzept auch schon mal bei Adam Curtis verarbeitet wurde, allerdings nicht unter dem Namen Kayfabe sondern als Hypernormalisation. <a href="/?ts=a6fa34f5">Ich hatte das schon mal empfohlen</a> aber Adam Curtis kann man gar nicht oft genug empfehlen, daher auch hier nochmal: Klare Guckempfehlung. Ist allerdings zweieinhalb Stunden lang. Und man braucht danach ein-zwei Tage, bis man wieder runtergekommen ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Haha, ihr macht mich alle fertig. Jetzt kommt hier einer und meint, dass man Explosionen im Vakuum doch hören kann, wenn man nahe genug dran ist, dass man die bei der Explosion ausgestoßenen Gase abkriegt. Die dienen dann als Transportmedium für den Ton. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=l8MljsHpYRk">Hier hat jemand ein Video dazu gemacht</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157c1a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157c1a0#2020-11-09 10:35:05.061841</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 08:44:46 -0000</pubDate><title>Hey Fefe, wieso warnst du eigentlich immer so vor Burying?Das...</title>
<description><![CDATA[ Hey Fefe, wieso warnst du eigentlich immer so <a href="https://www.gocomics.com/calvinandhobbes/1990/06/09">vor Burying</a>?<p>Das kriegt man doch mit, wenn da was wichtiges passiert!</p><p>Ach? Tut man? Wie viele von euch haben mitgekriegt, <a href="https://fm4.orf.at/stories/3008930/">dass der EU-Ministerrat einen Terroranschlag auf die EU durchgeführt hat</a>?</p><blockquote>Im EU-Ministerrat wurde binnen fünf Tagen eine Resolution beschlussfertig gemacht, die Plattformbetreiber wie WhatsApp, Signal und Co künftig dazu verpflichtet, Generalschlüssel zur Überwachbarkeit von E2E-verschlüsselten Chats und Messages anzulegen.</blockquote>Ach nee. Ach was. Das ist ja schon eher wichtig.<p>Das heißt, dass die Paranoiker natürlich mal wieder die ganze Zeit richtig lagen.</p><p>Insbesondere heißt es, dass man ab jetzt keinen Diensten mehr vertrauen kann, selbst wenn man den Betreiber persönlich kennt und für vertrauenswürdig hält.</p><p>Ich weiß, was ihr jetzt denkt, und ihr habt Recht. Das können die Sesselfurzer vom EU-Ministerrat doch unmöglich in fünf Tagen selbst erarbeitet haben. Haben sie auch nicht. Das ist die praktisch wörtliche Umsetzung der Vorgabe der Five Eyes. Die wissen nämlich genau: Wenn es erstmal eine Krypto-Hintertür gibt, dann können NSA und GCHQ die nutzen, um die EU abzuhören. Und zwar nicht nur so ein bisschen. Nein, nein. Flächendeckend.</p><p>Auch wenn es jetzt den Eindruck erweckt, der Vorschlag käme von Frankreich: Tut er nicht.</p><blockquote>Frankreich treibt das <b>ursprünglich von Großbritannien angestoßene</b> Vorgehen gegen sichere Verschlüsselung auf Plattformen wie WhatsApp bereits das ganze Jahr auf EU-Ebene über voran.</blockquote>Ja, richtig gelesen. Frankreich verrät alle EU-Bürger an die Five Eyes, auf Geheiß eines Five-Eyes-Mitglieds, DAS SEINEN FUCKING AUSTRITT AUS DER FUCKING EU ERKLÄRT HAT.<p>Jetzt denkt ihr euch wahrscheinlich: Betrifft mich nicht. Update ich halt meine Client-Software nicht mehr, bin ich nicht betroffen. So einfach ist das leider nicht. Die meisten Krypto-Messenger sehen eine betreiberseitige Infrastruktur vor, über die man Schlüssel von potentiellen Kommunikationspartnern abfragen kann. Gute Software sieht dann auch einen Weg der manuellen Verifikation vor, aber das ist halt mit Aufwand verbunden, und die üblichen Verdächtigen unter den Saboteuren und Vollidioten haben ja seit Jahrzehnten eine Kampagne gegen Krypto-Software gefahren, dass die "zu schwer zu bedienen" sei und man daher die Komplexität vor den Nutzern verbergen müsse. Das hat dazu geführt, dass die Schlüssel-Übernahme bei praktisch allen Programmen implizit läuft. Als Gegenbeispiel fällt mir gerade nur Threema ein -- und GnuPG. Ja, das GnuPG, das seit Jahrzehnten den Hass der Deppen abkriegt, weil es angeblich so schwer zu bedienen sei.</p><p>Wenn Signal per Gesetz zu Hintertüren gezwungen wird, hilft dir jedenfalls auch die ganzen verifizierten Builds nichts und dass der Client-Quellcode Open Source ist. Signal hat sich entschieden, die Krypto-Komplexität vor dem Nutzer zu verbergen, und das bedeutet für das Szenario dann halt, dass der Nutzer wahrscheinlich nicht merken würde, wenn ihm ein falscher Schlüssel untergeschoben wird.</p><p>Aber Achtung: Nur weil ich sage dass GnuPG immun ist, heißt das nicht, dass eure Software oberhalb von GnuPG OK ist. Wenn die Software Schlüssel automatisch von irgendwelchen Diensten holt, oder wenn eure Ver- und Entschlüsselung auf irgendeinem Dienst und nicht auf eurem Privatrechner läuft, oder wenn ihr nicht manuell Fingerprints per Telefon oder sonstigem Seitenkanal abgeglichen habt, dann seid ihr Five-Eyes-Futter.</p><p>Die Zeit für halbherzige Krypto ist vorbei. Jetzt müssen wir alle in den Freiheitskämpfer-Modus wechseln. Und jetzt ist der Zeitpunkt, wo ihr alle versteht, wieso die Krypto-Anarchisten in ihrer Software einen Freiheitskämpfermodus vorgesehen haben.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/iiyonite/status/1325573514305351687">Hier vertritt jemand die These, dass Erich überreagiert</a>. Ich finde nicht, dass man in solchen Fragen überreagieren kann. Dass die EU das alleine diskutiert ist in meinen Augen schon ein durch nichts zu entschuldigender Hochverrat. Die EU hat nichts, aber auch gar nichts, auch nur in der Nähe von meinen Krypto-Chats zu suchen.</p><p u=""><b>Update</b>: Wer <a href="//ptrace.fefe.de/fns-bingo/">mein Terror-Bingo</a> schon länger mitspielt, kennt die Muster schon. Aber der Vollständigkeit halber: <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/ausland/nach-anschlag-wiener-verfassungsschutz-chef-muss-gehen-17040728.html">Es gibt natürlich mal wieder eine Geheimdienst-Verbindung</a> und die Dienste haben so massiv und vollständig verkackt, dass Österreich sogar den Chef des "Verfassungsschutzes" abberufen hat. Wenn die Unterdrückungsbehörden Krypto-Backdoors kriegen, wird das keinen einzigen Anschlag verhindern. Es wird nur dazu führen, dass sie noch großflächiger hätten informiert sein können aber es wegen "Pannen" nicht waren. Ich finde ja, wer so ein Versagen "Panne" nennt, sollte direkt mitgefeuert werden. Eine Panne ist, wenn du das richtige tun wolltest, aber dich technisches Versagen der Infrastruktur daran gehindert hat. Wenn du informiert warst aber deinen Job nicht getan hast, dann ist das Versagen, keine Panne.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a156b4ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a156b4ad</guid><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 22:42:59 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten!Covid-19 ist besiegt! Das Leben ist dahin zurückgekehrt, wo...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten!<p>Covid-19 ist besiegt! Das Leben ist dahin zurückgekehrt, wo es vor Covid war!</p><p>Wie? Nein, nicht bei uns. <a href="https://www.arte.tv/en/videos/099397-000-A/china-the-wuhan-paradox/">In Wuhan</a>!</p><p>Die trauen sich sogar, zum Feiern DJs aus Amerika einzufliegen, also aus einem Covid-Krisengebiet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a156f702</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a156f702#2020-11-08 22:15:05.079585</guid><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 18:24:28 -0000</pubDate><title>Oh wow. Ich war mir so sicher, das mal gebloggt...</title>
<description><![CDATA[ Oh wow. Ich war mir so sicher, das mal gebloggt zu haben, aber habe ich offenbar nicht.<p>Das Konzept, dass das Publikum mitspielt, und so tut, als sei das alles hier gerade echt, und zwar wider besseren Wissens, das nennt man "Kayfabe". Ich habe das <a href="https://www.nytimes.com/2017/04/25/opinion/wrestling-explains-alex-jones-and-donald-trump.html">vor drei Jahren in diesem New York Times-Artikel gelernt</a>, aber das Konzept ist älter und hat sogar <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Kayfabe">einen Wikipedia-Artikel</a>.</p><p>Eine weniger stark ausgeprägte Version davon gibt es auch in Filmen, wenn man im Kino sitzt, und Fehler oder Widersprüche ignoriert. Bei Astronautenfilmen ist z.B. "wenn der von hinten kommende Weltraummüll schneller flöge, wäre er in einem anderen Orbit und könnte dort nicht mit unserem Helden kollidieren" ein typischer Fehler, den man aber ignoriert, weil man weiß, dass es ein Unterhaltungsfilm ist, kein Dokumentarfilm. Dort nennt sich das "suspension of disbelief". Im Wrestling nennt man das Kayfabe.</p><p>Ich finde, das Konzept trifft auch prima auf die Politik zu. Auch Politik in großen Firmen.</p><p>Später habe ich dann gemerkt, dass <a href="https://www.edge.org/response-detail/11783">Eric Weinstein das Konzept schon 2011 verallgemeinert hat</a>. Eric hat Jahre später bei Joe Rogan im Podcast nochmal über Kayfabe geredet und da <a href="https://www.youtube.com/watch?v=NzjI2IZobcg#t=1m20s">eine schöne Story erzählt</a>. Vince McMahon ist der Eigentümer der World Wrestling Fedaration (John Oliver hat über den und sein Business auch mal eine Sendung gemacht, ist kein Sympathieträger).</p><p u=""><b>Update</b>: Wegen eines Rechtsstreits mit der Umweltorganisation WWF mussten die sich zu World Wrestling Entertainment umbenennen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a156f0fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a156f0fc</guid><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 17:51:30 -0000</pubDate><title>Endlich hat die Benachteiligung von freien Betriebssystemen ein Ende: Ransomware...</title>
<description><![CDATA[ Endlich hat die Benachteiligung von freien Betriebssystemen ein Ende: <a href="https://securelist.com/ransomexx-trojan-attacks-linux-systems/99279/">Ransomware RansomEXX nach Linux portiert</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1591e92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1591e92</guid><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 12:02:20 -0000</pubDate><title>Ein Einsender schickt noch einen TV-Tipp:Eine Doku über die Cum-Ex-Geschäfte...</title>
<description><![CDATA[ Ein Einsender schickt <a href="https://www.ardmediathek.de/ard/video/panorama-die-reporter/cum-ex-der-bankier-und-der-buergermeister/ndr-fernsehen/Y3JpZDovL25kci5kZS9iY2Q5Njc2Ni00ZWNhLTQxNTctODQ3Ny0xYjM4ODQyMGQ5MmQ/">noch einen TV-Tipp</a>:<blockquote>Eine Doku über die Cum-Ex-Geschäfte der Warburgbank und die Rolle von Olaf Scholz. Ich finde das auch interessant in Bezug auf das Thema Korruption. Denn in der Reportage wird viel aus den Tagebüchern des Bankiers zitiert. Und der korrumpiert ja niemanden. Der ist einfach ein Mann, der ein Problem mit der Steuerbehörde hat und will dass es seiner Bank gut geht. Aber dafür braucht er Hilfe. Also redet er mit dem einen oder anderen Politiker und spricht mal mit dem Bürgermeister über sein Problem. Alles ganz unschuldig. Du würdest dich ja auch an einen Bekannten oder Freund wenden, wenn du Schwierigkeiten hast und der dir vielleicht helfen kann.<p>Ich denke, da sieht man auch das grundsätzliche Problem, warum Politiker nicht im Sinne des Volkes entscheiden: Als Mensch orientiert man sich an der Peer-Group. Und die sind wir eben nicht für einen Hamburger Bürgermeister oder einen Minister in der Staatsregierung. Die Peer-Group sind die Leute, die von denen die Politiker angesprochen werden, um von den Problemen ihrer Firmen zu reden und die Leute, mit denen sie im Alltag im Austausch stehen.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a159dae0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a159dae0</guid><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 22:05:50 -0000</pubDate><title>Kleiner TV-Tipp fürs Wochenende: Auf arte gibt es gerade zwei...</title>
<description><![CDATA[ Kleiner TV-Tipp fürs Wochenende: Auf arte gibt es gerade zwei Dokumentarfilme, von denen ich gute Dinge gehört habe.<p>Erstens: <a href="https://www.arte.tv/de/videos/091091-000-A/u-a/">U$A - Die Dollar-Demokratie</a> über den Einfluss von Geld auf das US-Wahlkampfsystem.</p><p>Zweitens: <a href="https://www.arte.tv/de/videos/076650-000-A/an-vorderster-front-die-wahrheiten-des-robert-fisk/">An vorderster Front</a> über den kürzlich verstorbenen weltberühmten Kriegsgebietkorrespondent Robert Fisk.</p><p>Beide sind noch den ganzen November über abrufbar, insofern eilt es nicht doll.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a159c46e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a159c46e</guid><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 20:33:52 -0000</pubDate><title>Mir fällt gerade was auf. Jetzt wäre der perfekte Told-You-So-Moment.Nicht...</title>
<description><![CDATA[ Mir fällt gerade was auf. Jetzt wäre der perfekte Told-You-So-Moment.<p>Nicht für mich, gegen mich.</p><p>Ich mecker doch seit Jahren rum, dass die Democrats so fiese unmoralische Kriegstreiber sind. Keine Military Spending Bill hat so viele Nullen, dass die Nullen bei den Democrats das nicht durchwinken. Kein Land ist schon so zerstört, dass die Democrats nicht nochmal ein paar Bomben drüberwerfen, wie in Afghanistan. Zur Sicherheit. Wo eines Tages jemand bemerkte, dass der Wert der zerstörten Ziele kleiner ist als was die Amis pro Cruise Missile gezahlt haben.</p><p>Es gibt <i>einen</i> Moment, wo sich das auszahlt.</p><p>Jetzt. Nach einer Wahl. Wenn sich die Welt fragt, ob Trump jetzt möglicherweise mit dem Militär einen Putsch macht.</p><p>Nein. Einen Putsch gegen die Democrats macht das Militär nicht. Die haben keinen Grund, Democrats wegzuputschen. Von denen kriegen sie sogar mehr Kohle als sie von Trump gekriegt haben.</p><p>Und wie ist es mit den Geheimdiensten? Die hat Trump auch gegen sich aufgebracht.</p><p>Ich glaube ehrlich gesagt, dass nicht mal der Supreme Court für ihn putschen würde. Jeder ist in seiner eigenen Story der Held. Keiner der Trump-Appointees will als jemand in die Geschichte eingehen, der dann seinen Benefaktor an die Macht geputscht hat. Glaube ich jedenfalls. Schon gar nicht als eine der ersten Amtshandlungen als neuer Richter am Supreme Court.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a159c11e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a159c11e</guid><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 20:21:20 -0000</pubDate><title>Habt ihr die Four Seasons Geschichte mitgekriegt?Als die Medien anfingen,...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr die Four Seasons Geschichte mitgekriegt?<p>Als die Medien anfingen, Biden den Sieg zuzusprechen, hat Trump getweetet, er werde eine Pressekonferenz machen. Im Four Seasons in Philadelphia. Um 11 Uhr.</p><p>Daraufhin rief anscheinend das Four Seasons bei Trump an und meinte: <a href="https://pbs.twimg.com/media/EmPgHdCU8AAWjwc?format=jpg&amp;name=medium">absolutely not</a>. Jedenfalls hat Trump 8 Minuten später getweetet, er meine nicht das Hotel sondern "Four Season's Landscaping". Wait, what? Das ist irgendein völlig unbekanntes Gartenbauunternehmen in einem heruntergekommenen Vorstadtbezirk von Philadelphia.</p><p>Als erstes <a href="https://twitter.com/gtconway3d/status/1325090949777813505">lachte sich George Conway darüber kaputt</a>, der sehr Trump-kritische Ehemann von Trumps Pressesprecherin Kellyanne Conway.</p><p>Und alle so: äh, … das ist doch ein Witz? Da hat doch wieder ein niederländischer Teenager Trumps Twitteraccount gehackt und wollte ein paar Tulpen ins Narrativ einbauen?</p><p>Ach komm, Fefe, du verarschst uns doch schon wieder!1!! In der Tat sind einige der Tweets schon wieder weg. <a href="https://pbs.twimg.com/media/EmOz6jmXUAE2Hkz?format=png&amp;name=small">Hier ist ein Screenshot</a> (<a href="//ptrace.fefe.de/trump-four-seasons.png">lokale Kopie</a>).</p><p>Jedenfalls war sich auch die Presse nicht im Klaren, ob das jetzt ein Trollversuch sein soll. <a href="https://twitter.com/_RichardHall/status/1325107955835035650">Ein paar Presseleute sind dann aufgetaucht</a>. Trump selbst kam nicht. Man erzählt sich, der sei golfen gegangen. Kann ich verstehen. Ist gerade eine stressige Zeit für ihn.</p><p>Aber es war kein kompletter Fake-Out. Giuliani trat dann da ernsthaft auf. Auf dem Parkplatz vor diesem Garten-Dingens. Falls ihr euch gerade keine Vorstellung macht, <i>wie</i> ranzig die Gegend ist: <a href="https://twitter.com/pattonoswalt/status/1325132671140327427">Patton Oswald liefert</a>. Ein Haus weiter ist ein Sexshop. Gegenüber ist das Krematorium.</p><p>Jedenfalls kam dann Giuliani und hatte im Wesentlichen nichts in der Hand außer "unsere Wahlbeobachter kamen an einigen Orten nicht so nah ran wie sie wollten". Und irgendwelche angeblichen Glitches in irgendwelchen Wahlcomputern, aber Belege haben sie dafür nicht, und sie haben die Wahlcomputer selbst aufstellen lassen. Und wir haben sie vor Wahlcomputern gewarnt. Mehrfach.</p><p>Ich finde das einen guten Abschluss für die Trump-Präsidentschaft. Sie fing an mit dem peinlichen Stunt im Trump Tower mit der Fake-güldenen Protz-Rolltreppe und den Jubelpersern. Und sie endete neben einem Sexshop, gegenüber eines Krematoriums, zwischen einem Feuerlöscher und einem Gartenschlauch auf dem Parkplatz einer Gärtnerei.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1580b79</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1580b79#2020-11-07 19:20:05.018939</guid><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 16:30:31 -0000</pubDate><title>Joe Biden ist der nächste US-Präsident.Pennsylvania hat wohl das offizielle...</title>
<description><![CDATA[ Joe Biden ist der nächste US-Präsident.<p>Pennsylvania hat wohl das offizielle Ergebnis pro Biden bekanntgegeben, und dann sah es ein paar Minuten so aus, als würden die anderen News Orgs alle darauf warten, dass Fox News das Rennen callt. Aber CNN wurde dann doch hippelig und hat es als erste rausgehauen. Jetzt hat es aber auch die Associated Press gesagt und viel offizieller wird es nicht.</p><p>Ich habe ja schon zusammengefasst, wofür Joe Biden bisher so stand. Hoffen wir, dass er altersmilde geworden ist und nicht erstmal ein paar neue Kriege oder Drohnenmordkampagnen anfängt wie das letzte Mal, als er was zu sagen hatte.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich hatte befürchtet, das Trump wieder gewinnt. Auf der einen Seite bin ich froh, falsch gelegen zu haben. Auf der anderen Seite hat Joe Biden bisher nicht viel Anlass zu Hoffnung gegeben. Insofern schlage ich vor, dass wir da jetzt alle verhalten optimistisch rangehen. Vielleicht werden wir ja positiv überrascht.</p><p u=""><b>Update</b>: Der virale Clip zur Wahl ist <a href="https://twitter.com/oliverdarcy/status/1325116194265960448">der CNN-Anchor, der spontan in Tränen ausbrach</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Die Schlagzeile zur Wahl kommt von <a href="https://www.theonion.com/jubilant-reaction-to-trump-defeat-quickly-soured-by-new-1845551327">The Onion</a>:</p><p u=""></p><blockquote lang="en"><p u="">Jubilant Reaction To Trump Defeat Quickly Soured By News Of Biden Win</p></blockquote><p u="">Schöner kann man das kaum auf den Punkt bringen :-)</p><p u=""><b>Update</b>: Stellt sich raus: Pennsylvania ist doch noch nicht offiziell. AP fand bloß, dass Biden uneinholbar vorne war. m(</p><p u="">Lustigerweise versuchen die Republikaner jetzt die Wahl anzuzweifeln mit Verweis auf kaputte Wahlcomputer. Da kann ich ja echt nur heiser lachen. Solange die dachten, die Wahlcomputer würden die Democrats benachteiligen, sahen sie keinen Handlungsbedarf, aber JETZT kommen sie damit? Das Ausrollen der Wahlcomputer geht auf George W Bush zurück, wenn ihr euch erinnert. Damals mit dem offensichtlichen Ziel (ihr erinnert euch an die Hanging Chads in Florida), die Democrats um ihren Wahlsieg zu bescheißen. Tja, liebe Republicans. Ihr liegt in dem Bett, das ihr euch gemacht habt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1585cb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1585cb7</guid><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 13:08:57 -0000</pubDate><title>Rupert Murdochs Imperium wendet sich von Trump ab, ändert das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2020/nov/07/rupert-murdoch-owned-us-outlets-turn-on-trump-urging-him-to-concede-with-grace">Rupert Murdochs Imperium wendet sich von Trump ab</a>, ändert das Messaging gerade zu "er gefährdet sein Lebenswerk, wenn er bei einem klaren legitimen Wahlverlust nicht mit Würde den Posten räumt".
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15854a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15854a9</guid><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 12:35:03 -0000</pubDate><title>Finger hoch, wer das kommen sah:Zahl der Infektionen an Schulen...</title>
<description><![CDATA[ Finger hoch, wer das kommen sah:<p><a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/mensch/coronavirus-zahl-der-infektionen-an-schulen-nimmt-stark-zu-a-f6d60280-6d53-4755-976c-0d9f1177e471">Zahl der Infektionen an Schulen nimmt stark zu</a>.</p><p>Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!1!!</p><p>Ich glaube ja, das ist ein Softwareproblem. Da kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15bb946</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15bb946</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 16:28:08 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, vorgestern? Donald Trump erklärt, er haben gewonnen?Weltweites...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, vorgestern? Donald Trump erklärt, er haben gewonnen?<p>Weltweites Entsetzen! Die Medien unterbrechen seine Rede. Skandal! Empörung!</p><p>Und heute so? Die Wahl ist noch genau so wenig offiziell beendet.</p><p><a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-wahl-nancy-pelosi-livestream-1.5107562">Nancy Pelosi erklärt, Joe Biden habe gewonnen</a>.</p><p>Genau dasselbe.</p><p>Na was meint ihr? Entsetzen und Empörung?</p><p>Aber nicht doch. Zu verfangen sind wir im Narrativ, dass alles was Trump macht böse ist, und was die Democrats machen ist edel und gerecht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15bab1f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15bab1f</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 15:29:05 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Anhörung im US-Senat. Partisanen-Theater von Trump-Handlangern. Die...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p>Anhörung im US-Senat. Partisanen-Theater von Trump-Handlangern. Die haben Google vorgeladen und wollen einen Schauprozess mit ihnen machen, um ihnen publikumswirksam nachzuweisen, dass sie Trump-freundliche Medien zensieren.</p><p>Für Google vor Ort: Sundar Pichai. Der CEO von Alphabet.</p><p>Seine Verteidigung: Wir sind neutral! Wir zensieren auch linke Seiten!1!!</p><p>Republicans-Senator Mike Lee aus Utah so:</p><blockquote lang="en">“I think the trend is clear that you almost always censor—meaning block content, fact check or label content or demonetize websites—of conservative, Republican or pro-life individuals or groups or companies... Can you name for me one high profile person or entity from a liberal ideology who you have censored and what particular action you took?”</blockquote><p>Daraufhin Pichai so: <a href="https://www.wsws.org/en/articles/2020/11/04/goog-n04.html">Na wsws.org</a>!</p><p>wsws so: Öhm, ... ach?</p><p>wsws ist die World Socialist Web Site, die Webpräsenz der Sozialsten. Das Internationale Kommitee der Vierten Internationalen. Die haben seit Jahren ihrem Traffic von Google beim Kleinerwerden zugesehen und Fragen gestellt, aber Google wollte nie irgendwas zugeben.</p><p>Bis jetzt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15ba427</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15ba427</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 15:00:09 -0000</pubDate><title>Ich möchte mal kurz auf einen Punkt hinweisen, der schön...</title>
<description><![CDATA[ Ich möchte mal kurz auf einen Punkt hinweisen, der schön illustriert, in was für einer Fata-Morgana-Welt wir politisch leben, insbesondere die USA.<p>Gesetze entstehen in den USA so: Das Repräsentantenhaus (Unterhaus) einigt sich auf einen Entwurf. Der Senat (Oberhaus) bestätigt ihn. Der Präsident unterschreibt.</p><p>Wenn also eine Partei Unterhaus, Oberhaus und Präsidenten stellt, könnten die direkt, sofort, einfach so, von einem Tag auf den nächsten, alle ihre Wahlversprechen einlösen.</p><p>Im Moment haben wir die Democrats im Unterhaus und die Republicans im Oberhaus und die blockieren sich alle wie Zombies gegenseitig. Soundtrack: Ein Zombie, der immer wieder gegen die abgeschlossene und verbarrikadierte Tür rennt.</p><p>So aber jetzt überlegen wir doch mal zurück.</p><p>Erinnert ihr euch noch an das Jahr 2008? Als Obama Präsident wurde? Da haben die Democrats Unterhaus, Oberhaus und den Präsidenten gestellt.</p><p>Gut, bei den Amis gibt es da noch eine Sonderregelung, den Filibuster, wo ein Abgeordneter zu einem Gesetz eine endlose Rede hält, bis die Frist abläuft, innerhalb derer man es hätte beschließen können. Aber wartet: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/111th_United_States_Congress">Wikipedia dazu</a>:</p><blockquote lang="en">However, the majority was only filibuster proof for a period of 72 working days while the Senate was actually in session.</blockquote>"Nur" 72 Tage. Hah! Das hat vermutlich ein Democrat geschrieben.<p>Stellt euch mal vor, wenn sie gewollt hätten, was die Democrats da alles einfach hätten beschließen können. Selbst der Supreme Court war auf ihrer Seite!</p><p>Was ich damit sagen will: Meine Interpretation ist, dass die Democrats <i>gar nicht handlungsfähig sein wollen</i>, weil dann nämlich auffällt, dass sie die meisten ihrer Wahlversprechen nie umzusetzen vorhatten!</p><p>Das ist alles Theater!</p><p>Und das trifft natürlich nicht nur für die Democrats zu. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/114th_United_States_Congress">Die Republicans hatten auch kürzlich Kontrolle über Parlament und Präsidenten</a>. Und haben die ihre Wahlversprechen eingelöst? Natürlich nicht!</p><p>Das ist auf beiden Seiten alles erstunken und erlogen.</p><p>Genau wie bei uns! Erinnert ihr euch noch, wie die SPD immer viel verspricht, dann jahrelang an der Regierung ist und nichts davon umgesetzt kriegt? Weil immer irgendwelche bedauerlichen Umstände "verhindern", dass sie substantiell was ändern? Das ist unser Äquivalent zu dem Wikipedia-Spruch oben. "only filibuster proof for a period of 72 working days". Ja, klar, und in 72 Arbeitstagen, da KONNTE man ja nichts machen!1!!</p><p>Lasst euch also nicht von dem Theater verarschen. Das ist wie Professional Wrestling. Es braucht immer Die Guten und Die Bösen, die bekämpfen sich ewig, und keiner kann echte Fortschritte machen, weil das das System gefährden würde.</p><p>Dass das alles Theater ist erkennt man auch ganz gut daran, dass die meisten wirklich bösen Klopper von beiden Parteien getragen wurden. Das einzige, was die Parteien wirklich zuverlässig hinkriegen, ist Virtue Signaling. Sowas wie Homoehe, ob Abtreibungen legal sein sollen, nach welchem Helden man das Postamt in Hintertupfingen benennt, ob man die Statuen von Sklaventreibern abreißen soll oder nicht. Da sind die immer gut drin.</p><p>Und die Fanstribünen sind Teil des Schauspiels und machen fleißig mit. Nicht nur machen sie mit! Sie machen so mit, als beträfe sie das.</p><p>Kein einziger Hetero ist davon betroffen, wenn es um die Frage geht, ob die Homoehe erlaubt sein soll oder nicht. Kein einziger Nicht-Trans-Mensch ist betroffen von der Frage, ob Trans-Menschen aufs selbe Klo gehen dürfen. Das ist alles Theater. Das kann dir bei öffentlichen Toiletten immer passieren, dass die öffentliche Toilette gerade umgebaut wird oder besetzt ist, dann suchst du dir halt ein anderes Klo. Wenn du wirklich so ein Problem damit hast, auf dem Klo einem Trans-Menschen zu begegnen, dann suchst du dir in dem Fall halt ein anderes Klo. Die ganze Debatte ist Theater.</p><p>Und hör mir auf mit Abtreibungen. Das muss seit 100 Jahren nicht mehr debattiert werden. Und alle Beteiligten wissen das! Die spielen mit, weil das dann ein schöneres Spielerlebnis ist, wenn man so tut, als sei das echt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15b8a13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15b8a13</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 13:08:29 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Frage, wer progressive Inhalte anbietet.du hast heute die...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Frage, wer progressive Inhalte anbietet.<blockquote>du hast heute die Berichterstattung zur US-Wahl kritisiert und in dem Post u.a. einen Tweet mit Aussagen verlinkt, welche progressiven Maßnahmen die Bevölkerung (angeblich) wolle. "Aber die bietet ja keiner an."<p>War das eine Medienkompetenzübung? Mit kurzem googlen kann jeder leicht prüfen, ob die vier Punkte wirklich niemand anbietet:</p><p>"72% want a 'government-run healthcare plan'"<br/>-&gt; Achtung, "a government-run healthcare plan" ist nicht das gleiche wie Single Payer ("Medicare for All"), sondern eine staatliche Option, also der ACA, den Biden noch ausweiten will. Das bietet er also an.</p><p>"Florida voted for a $15 minimum wage"<br/>-&gt; $15 Mindestlohn verspricht Biden ebenfalls: <a href="https://joebiden.com/build-back-better/">https://joebiden.com/build-back-better/</a></p><p>"SD, AZ &amp; NJ voted to legalize weed"<br/>-&gt; Biden will "Gras" zwar nicht legalisieren, aber immerhin dekriminalisieren. Das ist nicht das gleiche, aber immerhin ein progressiver Schritt: <a href="https://heavy.com/news/2020/09/biden-marijuana/">https://heavy.com/news/2020/09/biden-marijuana/</a></p><p>"CO voted for 12 weeks of paid family &amp; medical leave"<br/>-&gt; Biden fordert ebenfalls 12 Wochen paid family leave und paid medical leave: <a href="https://joebiden.com/caregiving/">https://joebiden.com/caregiving/</a></p><p>Das wird also sehr wohl angeboten. Ob es geliefert wird, ist eine andere Frage.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15b806f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15b806f</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 12:25:21 -0000</pubDate><title>Warum dauert das Stimmen-Auszählen in Nevada eigentlich so lange?Ein Vertreter...</title>
<description><![CDATA[ Warum dauert das Stimmen-Auszählen in Nevada eigentlich so lange?<p><a href="https://www.nzz.ch/international/wahlen-in-den-usa-weshalb-dauert-die-auszaehlung-so-lange-ld.1585642">Ein Vertreter der zuständigen Wahlbehörde erläutert</a>:</p><blockquote>Briefliche Stimmen sind bei der Verarbeitung jedoch viel aufwendiger, unter anderem da die Unterschriften auf den Wahlzetteln mit den amtlichen Datenbanken abgeglichen werden müssen.</blockquote>Wait … what? Unterschrift auf dem Wahlzettel?!<p>Immerhin ist ihnen selber klar, dass das nicht gut ist. Trump hat jetzt vor Gericht verlangt, dass seine Loyalisten beim Unterschriftenvergleich zugucken dürfen. Das hat das Gericht abgelehnt — wegen Verletzung der Privatsphäre der Wähler.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.nvsos.gov/sos/elections/election-information/2020-election/2020-general-election">Hier ist die Primärquelle</a> zum Wahlverfahren in Nevada und da steht:</p><blockquote lang="en"><p u="">Lastly, all ballot return envelopes must be signed by the voter.  This signature is used to confirm the voter's identity, so if your ballot return envelope is not signed your ballot will not be counted.</p></blockquote><p u="">Der Umschlag wird unterschrieben, nicht der Wahlzettel. Da hat die NZZ Fehlinformationen verbreitet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15bdf2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15bdf2e</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 10:05:36 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für Fundichristen: Finde den Antichristen!1!!
</title>
<description><![CDATA[ Hier ist einer für Fundichristen: <a href="https://www.benjaminlcorey.com/could-american-evangelicals-spot-the-antichrist-heres-the-biblical-predictions/">Finde den Antichristen</a>!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15bdeae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15bdeae</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 09:59:12 -0000</pubDate><title>Burying-Alarm: Haushaltsausschuss genehmigt Kauf von 38 neuen Eurofightern. Die kosten...</title>
<description><![CDATA[ Burying-Alarm: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/bundestag-haushaltsausschuss-stimmt-eurofighter-beschaffung-zu-a-a61c07ae-ceec-4be9-a9d1-5d7cb70226af">Haushaltsausschuss genehmigt Kauf von 38 neuen Eurofightern</a>. Die kosten 5,5 Milliarden Euro.<p>Dafür haben wir Geld, aber unsere Schulen haben Schimmel an den Wänden?!</p><p u=""><b>Update</b>: Ach wisst ihr was? Vergesst den Schimmel. <a href="https://www.mpic.de/4770837/eine-lueftungsanlage-fuer-schulen-zum-selberbauen">Guckt euch dieses Projekt hier an</a>. Zum Selberbauen. Mit Material aus dem Baumarkt. Damit das mit Spenden der Eltern bezahlt werden kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15bdc4f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15bdc4f</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 09:51:13 -0000</pubDate><title>Ominöse Halloween-Gruselmeldung der Woche:BND-Chef: Zusammenarbeit mit anderen Behörden ist besser...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4949944">Ominöse Halloween-Gruselmeldung der Woche</a>:<blockquote>BND-Chef: Zusammenarbeit mit anderen Behörden ist besser geworden</blockquote>Genau was eine Demokratie braucht. Mehr Geheimdienst.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15a5a42</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15a5a42</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 00:36:44 -0000</pubDate><title>Und jetzt zu den Wirtschaftsnachrichten.Günther Oettinger wird Aufsichtsrat bei Herrenknecht.Wer...</title>
<description><![CDATA[ Und jetzt zu den Wirtschaftsnachrichten.<p><a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/guenther-oettinger-wird-aufsichtsrat-bei-herrenknecht-a-3d4fa409-2187-4af5-9504-40e0434924f8">Günther Oettinger wird Aufsichtsrat bei Herrenknecht</a>.</p><p>Wer ist Herrenknecht? Oh, das ist die Firma, die bei Stuttgart21 die Tunnel gebohrt hat.</p><p>Was war noch gleich Oettingers Rolle bei Stuttgart21?</p><blockquote>Oettinger trieb als Ministerpräsident von Baden-Württemberg das umstrittene Projekt Stuttgart 21 voran, an dem Herrenknecht beteiligt ist.</blockquote>Hey, gut dass wir in diesem Land keine Korruption haben. Nicht auszudenken, was da für üble Dinge laufen würden, wenn wir hier korrupte Politiker hätten, und nicht nur so integre Ehrenmänner wie den Oettinger!1!!<p>Aber keine Sorge. Oettinger sorgt direkt fürs richtige Framing. Oettinger will auch bei Viktor Orbán anheuern und den Innovationsrat von Ungarn leiten. Im Vergleich dazu sieht das bisschen Korruption da oben gleich gar nicht mehr so verwerflich aus, nicht wahr?</p><p>Ich muss ja sagen, dass ich mit den Ungarn sehr unglücklich bin, seit sie diesen Orbán da an die Macht gewählt haben. Aber DAS haben sie nicht verdient. Das ist zu hart. (Danke, René)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15a593c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15a593c</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 00:33:38 -0000</pubDate><title>Burying-Alarm:Fingerabdrücke im Personalausweis ab jetzt verpflichtend.Das Gesetz heißt (das ist...</title>
<description><![CDATA[ Burying-Alarm:<p></p><ol><li><a href="https://www.bundestag.de/#url=L2Rva3VtZW50ZS90ZXh0YXJjaGl2LzIwMjAva3c0NS1kZS1wYXNzZ2VzZXR6LTgwMjQ2OA==&amp;mod=mod493054">Fingerabdrücke im Personalausweis ab jetzt verpflichtend</a>.<p>Das Gesetz heißt (das ist einer für Freunde des gepflegten Euphemismus): Stärkung der Sicherheit im Pass-, Ausweis- und ausländerrechtlichen Dokumentenwesen</p></li><li>Kurze Durchsage der CDU/CSU: „Wir wollen weg von der Datensparsamkeit, hin zu Datensorgfalt mit Datenpools und Datentreuhändern.“<p>Ihr habt es hier zuerst gesehen. <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a15de463">Datensparsamkeit und Datensorgfalt</a>. Von CDU/CSU. Von wem auch sonst.</p></li><li><a href="https://www.bundestag.de/dokumente/textarchiv/2020/kw45-de-terrorismusbekaempfung-802464">Der "Otto-Katalog", das angeblich der Terrorbekämpfung dienende Ermächtigungsgesetz, wird jetzt entfristet</a> (d.h. läuft nicht mehr aus, gilt ab jetzt permanent).</li></ol><p>Hey, gut dass wir auch SPD, Grüne, FDP, AfD und Linke im Parlament haben. Nicht auszudenken, was passieren würde, wenn niemand die Union vom Durchdrehen abhalten würde!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15a49ff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15a49ff</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 23:22:09 -0000</pubDate><title>Wenn ihr euch gerade ein bisschen durch internationale Medien klickt,...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr euch gerade ein bisschen durch internationale Medien klickt, dann fallen zwei Dinge auf.<p>Erstens: Wer diese Tage irgendeine Zeitung von irgendwo auf der Welt aufmacht, wird auf der Titelseite die US-Wahlen sehen. Das muss man sich mal auf der Zunge zergehen lassen. Tretet mal einen Schritt zurück und überlegt euch, was das heißt. Und ob ihr irgendein anderes Land nennen könnt, wo während der Auszählung weltweit in allen Zeitungen tagelang der Zwischenstand getickert wird. Russland? China? Kein Land außer den USA hat so eine Dominanz weltweit. Es ist fast so, als hätten wir es hier mit Dem Imperium zu tun, gell?</p><p>Zweitens: Die Kommentatoren da draußen haben in den letzten vier Jahren genau Null geistigen Fortschritt oder Reflektion vorzuweisen. Nichts. Gähnende Leere zwischen den Ohren. Wie, der Biden hat gar nicht am Wahlabend einen Durchmarsch hingelegt? Wie, Trump kam so knapp ran? Wie, Trump hat gerade mehr nicht-weiße Stimmen für die Republikaner geholt als irgendein anderer GOP-Präsidentschaftskandidat in den letzten 60 Jahren?</p><p>Alle sind sie schockiert. SCHOCKIERT!! Entsetzt! Wie konnte das kommen?</p><p>Dabei lagen unsere Prognosen doch genau wie vor vier Jahren bei einem klaren Wahlsieg von Biden!!1!</p><p>Die Antwort ist erschütternd einfach und wird <a href="https://twitter.com/jimmy_dore/status/1324023317397872640">hier von Jimmy Dore wunderbar auf den Punkt gebracht</a>: Nach einem Sommer der Massenproteste gegen die Ungerechtigkeit des Polizei- und Justizapparats stellen die Democrats ausgerechnet den Typ als Kandidaten auf, der für die Crime Bill verantwortlich war, die die ganzen Schwarzen wegen Drogendelikten eingebuchtet hat. Als Vizepräsidentin schlagen sie "California's Top Cop" vor.</p><p>Und dann wählen die Schwarzen und Latinos lieber GOP? Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!1!!</p><p>Man hätte vielleicht die Pandemie nutzen können, um das Gesundheitssystem zu reformieren. Aber die Democrats haben lieber Trump-Bashing gemacht. Klar, wenn du selber kein Programm hast, bleibt ja nur stumpfes Bashing. Scheiße nur, wenn die Bürger das spüren, dass du kein Programm hattest.</p><p>Aber hey, nach dem zweiten Schlag auf den Hinterkopf werden sie doch was merken, die Democrats, oder? Oder? Stellt sich raus: <a href="https://twitter.com/speechboy71/status/1323893592864313345">Nein. Schuld ist nicht die Partei sondern der Wähler.</a></p><p>Falls sich übrigens jemand denkt, hey, vielleicht sind die Amis einfach reaktionäre Betonköpfe und wollen keine progressive Agenda: <a href="https://twitter.com/GunnelsWarren/status/1324039767542140929">Doch, wollen sie</a>. Aber die bietet ja keiner an.</p><p>Aber hey, progressive Politik ist einfach uncool. Niemand geht damit hausieren. Außer dem Corbyn. Und so wie Corbyn will keiner enden, schon klar.</p><p>Dann lieber angepasste Neocon-Politik zu Lasten der Bevölkerung machen wie alle anderen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15af50e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15af50e</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 17:26:40 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Herumgewiesel waren: Trumps neuer Fanboysender OAN...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2020/11/04/youtube-refuses-to-remove-video-that-appears-to-violate-its-policies.html">Wo wir gerade bei Herumgewiesel waren</a>: Trumps neuer Fanboysender OAN (wie Russia Today nur mit weniger Realitätsbezug und eher nach innen als nach außen gerichtet) hat auf Youtube ein Video hochgeladen, das behauptet, Trump habe die Wahl gewonnen. Youtube löscht das nicht. Begründung:<blockquote lang="en">YouTube spokesperson Andrea Faville explained that the company's "Community Guidelines" refer to videos discouraging voting but not to videos that advocate interference after votes have been cast.</blockquote>Die haben Recht. Das ist was völlig anderes!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15af43f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15af43f</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 17:22:41 -0000</pubDate><title>Burying-Alarm: Russlands Parlament berät ein Gesetz, um Ex-Presidenten lebenslange Immunität...</title>
<description><![CDATA[ Burying-Alarm: <a href="https://www.themoscowtimes.com/2020/11/05/russia-moves-to-grant-ex-presidents-lifetime-immunity-from-prosecution-a71959">Russlands Parlament berät ein Gesetz, um Ex-Presidenten lebenslange Immunität zu geben</a>. Nicht dass Putin das brauchen würde, versteht sich. Da geht es ums Prinzip!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15af37a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15af37a</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 17:17:24 -0000</pubDate><title>Schlagzeile: E-Privacy: Kein Datensammeln aus "berechtigtem Interesse" mehr.Im Kleingedruckten dann:Als...</title>
<description><![CDATA[ Schlagzeile: <a href="https://heise.de/-4949674">E-Privacy: Kein Datensammeln aus "berechtigtem Interesse" mehr</a>.<p>Im Kleingedruckten dann:</p><blockquote>Als Beispiel führt sie die Zwecke an, Direktwerbung zu betreiben, Betrug zu verhindern und die Netzwerk- und Informationssicherheit eines IT-Systems zu gewährleisten. […]<p>Die Bundesregierung möchte Datenverarbeitungen aus diesen Gründen weiter ermöglichen und schafft einzelne konkrete Erlaubnistatbestände dafür.</p></blockquote>Ja nee, klar. Wieso soll Direktwerbung eigentlich explizit erlaubt sein? Um den Kartellen den Koksabsatz zu sichern? Und der Rest ist ja wohl mal wieder Wieselwort-Performancekunst. Jede der drei Dinge kann ja wohl jeder immer einfach so behaupten.<blockquote>Wer auf seiner Homepage unentgeltlich Inhalte verfügbar macht und sich über Banner finanziert, soll den Zugang dazu mit dem Aufspielen von Cookies ohne Zustimmung der Nutzer verbinden können.</blockquote>Habt ihr auch das Gefühl, dass hier endlich mal eure Volksvertreter eure Interessen vertreten?<blockquote>Ein Einverständnis ist dem Plan zufolge zudem nicht nötig bei Authentifizierungs-Cookies zur Überprüfung der Identität von Nutzern, die an Online-Transaktionen beteiligt sind. Das Gleiche gilt beim Speichern von Artikel in einem Warenkorb.</blockquote>Ok …<blockquote>Cookies könnten zudem "ein legitimes und nützliches Instrument sein", um die Wirksamkeit eines bereitgestellten Dienstes etwa "für Website-Design und Werbung" zu messen oder Besucher zu zählen.</blockquote>Äh nein, nicht OK.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15aeec3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15aeec3</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 16:53:49 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand … Cisco-Produkte?Eigentlich müsste man den Satz gar...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4948798">Benutzt hier jemand … Cisco-Produkte</a>?<p>Eigentlich müsste man den Satz gar nicht weiterführen nach "jemand".</p><p>Cisco hat mal wieder ein paar 0days in der Wildnis beobachtet, und war schockiert — SCHOCKIERT!!1!, dass die gegen Cisco-Anyconnect gerichtet waren! Ansonsten haben auch Kunden von Webex die Arschkarte, und SD-WAN scheint selbst für Cisco-Verhältnisse richtig doll schlecht zu sein.</p><p>Wieso kauft denen eigentlich immer noch jemand ihren Ranz ab? Was müssen die noch machen!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15d2248</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15d2248</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 11:31:34 -0000</pubDate><title>Am Rande: Hier ist Trumps "spiritual advisor" beim Wegbeten der...</title>
<description><![CDATA[ Am Rande: <a href="https://twitter.com/RightWingWatch/status/1324175651515949056">Hier ist Trumps "spiritual advisor" beim Wegbeten der dämonischen Biden-Horden</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15d1fde</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15d1fde</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 11:16:16 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch gefragt, was eigentlich die Gerichte gerade machen...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch gefragt, was eigentlich die Gerichte gerade machen in Covid-Zeiten?<p>Ich meine, einem Restaurant kann man mal fernbleiben. Aber einen Gerichtstermin kannst du nicht einfach platzen lassen. Das hat Konsequenzen. Und nen halbes Jahr oder so keine Gerichtsverfahren zu verhandeln geht auch nicht, die sind ja eh permanent im Rückstand.</p><p>Ein Einsender berichtet:</p><blockquote>Ich bin Rechtsanwalt in Leipzig und habe nächste Woche eine Verhandlung in München. Aufgrund der steigenden Infektionszahlen habe ich beantragt, die Verhandlung gem. § 128a ZPO per Bild- und Tonübertragung stattfinden zu lassen. Dieser Antrag wurde abgelehnt. Das LG München hat tatsächlich nur eine Videokonferenzanlage für das gesamte Gericht und diese ist ausgebucht. Das ist also das "fortschrittliche" Bayern des 21 Jahrhunderts.</blockquote>Der Einsender hat <a href="//ptrace.fefe.de/Absage Videokonferenz.jpg">das Schreiben des Gerichts angehängt</a>.<p>Wobei ich das ja ehrlich gesagt auch ohne Covid wichtig fände, dass man sich unnötiges Herumgereise wenn möglich spart. Wir haben hier einen Klimawandel zu bekämpfen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15d1a5d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15d1a5d</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 10:57:07 -0000</pubDate><title>Leserbrief:ich bin Referendar und unterrichte an einer Berliner Schule. Ich...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>ich bin Referendar und unterrichte an einer Berliner Schule. Ich hatte einen Corona-Fall in einer der Klassen, die ich unterrichtet hatte, hatte auch normalen Kontakt zu dem/r Schüler/in, wurde auch vom Gesundheitsamt angerufen, da ich nicht in unmittelbarer Umgebung von dem Kind saß, wurde ich nur als Kontaktperson 2. Grades eingestuft und wurde weder getestet noch quarantäniert. Meine Schwester unterrichtet an einer Berufsschule, bei ihr gab es den gleichen Fall, sie hat sich und ihre Kinder dann freiwillig testen lassen.<p>Aus diesem Blickwinkel kann ich viele Leute verstehen, die ein Problem mit Theater- und Restaurantschließungen haben. An diesen Orten kann man die Abstands- und Hygienevorschriften sicher besser einhalten, als in den für die Gruppengrößen zu kleinen Klassenzimmern in deutschen Gymnasien.</p></blockquote>So gut wie besiegt, dieses Covid! Der Berliner Senat kümmert sich! Und wann haben DIE schonmal was verkackt!? NIE würden die was verkacken!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15d1974</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15d1974</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 10:53:30 -0000</pubDate><title>Hier kommt gerade eine Verschwörungstheorie über Nevada rein. Konkret über...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt gerade eine Verschwörungstheorie über Nevada rein. Konkret über ländliche Bezirke dort, bei denen immer noch das Wahlergebnis aussteht, obwohl nur ein paar hundert Stimmzettel zu zählen wären.<blockquote>Warum? Nicht nur, weil die Biden auf dem Land dort nicht mögen und Nevadas Wahlmänner durch drei Städte bestimmt werden: Reno, Carson City und Las Vegas. Und da sind wir schon am Kern der Sache: Glücksspiel. Es ist dort wohl immer noch möglich, auf den Ausgang der Wahl zu wetten. Und deshalb, meinen viele meiner amerikanischen Freunde "steht" das ländliche Nevada still, so wie im Screenshot. Es geht da nicht nur ums Ergebnis, sondern um potentiellen Umsatz. Keep the betting shops open :-) Und man will nicht der Staat sein, der Biden gekrönt hat.</blockquote>LOL<p u=""><b>Update</b>: Das man auf den Ausgang der Wahl wetten kann, <a href="https://www.campaignsandelections.com/campaign-insider/nevada-passes-on-federal-bet-law">stimmt wohl seit 2013 nicht mehr</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15d17a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15d17a0</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 10:44:14 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Wahlen in UK:In dem Wahllokal, in dem ich...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Wahlen in UK:<blockquote>In dem Wahllokal, in dem ich wähle, gibt es etwa 5 Wahlkabinen und 2 Urnen - und der Wahlvorgang ist recht schnell, gerade weil man auch keine Umschläge verwendet. Die Wahl am Werktag hat historische Gründe, denn am Sonntag sollte man nicht arbeiten.<br/>Was aber für Dich interessant sein könnte ist die Tatsache, dass alle abgegebenen Wahlzettel identifizierbar sind, denn sie werden mit einer Wählernummer beschriftet (bei der Ausgabe schreibt der Wahlhelfer die Nummer mit Bleistift auf den Wahlschein). Meine deutschen Freunde sind davon entsetzt - aber es ist ein schönes Beispiel dafür, wie unterschiedliche Prioritäten existieren:<p>In Deutschland scheint es am wichtigsten zu sein, dass die Wahl geheim bleibt - bei uns ist es wichtig, dass jeder seine Stimme abgeben kann. Ohne offizielle Identifikationsdokumente ist es schwierig, einen Wähler eindeutig zu identifizieren - ich gehe ins Wahllokal, sage Namen und Geburtsdatum, und wenn ich im Wählerverzeichnis stehe, kann ich wählen.</p><p>Hätte sich jetzt jemand vor mir als ich ausgegeben, könnte ich das nicht mehr tun und meine Stimme wäre verloren - durch die Markierung wäre es jetzt jedoch möglich, den falschen Wahlzettel zu finden und zu vernichten. Deutschland hat schlechte Erfahrung mit offenen Wahlen und legt deswegen sehr großen Wert auf Geheimhaltung - aber das ist eben nicht in allen Ländern so.</p></blockquote>Ich muss sagen, dass ich gar nicht auf die Idee gekommen wäre, dass ein Land das Wahlgeheimnis für optional halten würde.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15d121e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15d121e</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 10:24:00 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu den Artemis Accords:1. Das ist kein völkerrechtlich bindender...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu den Artemis Accords:<blockquote>1. Das ist kein völkerrechtlich bindender Vertrag (das von Regierungen unterzeichnet und oft vom Parlament ratifiziert werden müsste), sondern eher ein Memorandum of Understanding zwischen Raumfahrtagenturen. Quasi ein "Code of Conduct".<p>2. Entsprechend gibt es im Text der Accords auch keinerlei Sanktionen, falls sich jemand nicht daran hält. Und überhaupt liest sich das alles eher wie eine Liste von Idealen und weniger wie ganz konkrete Regeln.</p><p>3. Die "Safety Zones" sind nicht als souveränes Territorium gedacht und die Accords vergeben dort auch keine exklusiven Rechte. Die Idee ist eher, dass ich für meinen Rover, Raumstation oder was auch immer einen Umkreis definiere, in dem andere Organisationen nicht _einfach so_ aktiv werden, sondern mich allermindestens über ihre geplanten Aktivitäten in meiner Safety Zone informieren und das bestenfalls auch mit mir koordinieren. Damit nicht jemand auf meinem schönen Rover landet, oder so.</p><p>4. Es gibt auch jetzt schon Guidelines in diese Richtung, z. B. wie man einen Rover auf dem Mond oder Mars steuern sollte, um nicht versehentlich andere Missionen zu stören oder Neil Armstrongs Fußabdrücke zu überrollen oder sowas. Die Accords formalisieren das nur ein wenig.</p><p>Section 11 Punkt 8: "(…) The area wherein this notification and coordination will be implemented to avoid harmful interference is referred to as a ‘safety zone’.  A safety zone should be the area in which nominal operations of a relevant activity or an anomalous event could reasonably cause harmful interference. (…)"</p><p>Section 11 Punkt 10: "The Signatories commit to respect reasonable safety zones to avoid harmful interference withoperations under these Accords, including by providing prior notification to and coordinating with each other before conducting operations in a safety zone established pursuant to these Accords.</p><p>Klingt jetzt für mich nicht ganz so imperialistisch wie es dein verlinkter Artikel vermuten lässt…</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15de463</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15de463</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 22:01:33 -0000</pubDate><title>Wie wahrscheinlich niemanden von euch überraschen wird, ist die CSU...</title>
<description><![CDATA[ Wie wahrscheinlich niemanden von euch überraschen wird, <a href="https://sz.de/1.5104024">ist die CSU bei IT ähnlich kompetent wie bei Covid</a> und Verkehrspolitik und allen anderen Sachen. Gar nicht. (Danke, Martin)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15de262</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15de262</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 21:53:00 -0000</pubDate><title>Ich wollte ja eigentlich keine Terroranschläge mehr ins Blog nehmen.Jeder...</title>
<description><![CDATA[ Ich wollte ja eigentlich keine Terroranschläge mehr ins Blog nehmen.<p>Jeder Bericht darüber rekrutiert nur Personal für neue Terroranschläge. Man muss den zeigen, dass das nicht funktioniert, indem man dem keine Aufmerksamkeit widmet.</p><p>Aber jetzt sehe ich mich doch genötigt, einen Link zu setzen, und zwar <a href="https://twitter.com/puls24news/status/1323558380859019264">auf diese kurze Durchsage aus dem österreichischen Fernsehen</a>.</p><p>Schleich di, du Orschloch.</p><p u=""><b>Update</b>: Boah wenn ich den Vollidioten erwische, der bei Firefox das UI geändert hat, so dass die URL markieren nicht mehr für copy und paste reicht, dann gibt es Verletzte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15c373c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15c373c</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 18:50:10 -0000</pubDate><title>Burying ist nicht nur für Regierungen eine tolle Strategie: Silk...</title>
<description><![CDATA[ Burying ist nicht nur für Regierungen eine tolle Strategie: <a href="https://www.theguardian.com/technology/2020/nov/04/silk-road-bitcoins-worth-1bn-change-hands-after-seven-years">Silk Road bitcoins worth $1bn change hands after seven years</a>. Silk Road war so ein Darknet-Drogenumschlagplatz, ihr erinnert euch.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15c2dfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15c2dfc</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 18:04:18 -0000</pubDate><title>Hier ist noch ein schöner Burying-Kandidat: Die "Artemis Accords". Nie...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist noch ein schöner Burying-Kandidat: <a href="https://www.spektrum.de/news/wie-die-usa-das-voelkerrecht-aushebeln-koennten/1787216">Die "Artemis Accords"</a>. Nie gehört? Das ist ein Vertrag, den die NASA gerade anderen Nationen aufdrückt. Wenn sie im Weltraum mitspielen wollen, dann müssen sie unterschreiben. Und was steht da so drin? Naja, Selbstverständlichkeiten wie "wenn ein Astronaut in Not ist, wird er gerettet" und sowas. Und ganz am Ende, im Kleingedruckten auf der vorletzten Seite dann:<blockquote>Unter dem unverfänglichen Titel »Konfliktentschärfung bei Weltraumaktivitäten« heißt es dort: Die Vertragsstaaten beabsichtigen, Sicherheitszonen einzurichten, zum Beispiel rund um eine Mondbasis oder rund um Orte, an denen Bergbau betrieben wird. So soll sichergestellt werden, dass sich die Staaten nicht in die Quere kommen.</blockquote>Das ist eine direkte Verletzung des Weltraumvertrags von 1967, ratifiziert von 110 Staaten.<p>Deutschland hat das noch nicht unterschrieben, aber Italien z.B. schon.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15c2981</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15c2981</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 17:48:15 -0000</pubDate><title>Beim BER regnet es rein. (Danke, Pascal)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.morgenpost.de/flughafen-BER/article230828184/Im-Flughafen-BER-regnet-es-rein.html">Beim BER regnet es rein</a>. (Danke, Pascal)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15c1b50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15c1b50</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 16:49:18 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Briefwahl-Modalitäten:Ich finde es ja lustig wie dieser Punkt...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Briefwahl-Modalitäten:<blockquote>Ich finde es ja lustig wie dieser Punkt <b>[dass das eigentlich gut ist, wenn man Briefwahlstimmen erst auszählt, wenn die Wahllokale schließen]</b> immer völlig unreflektiert von den US-Medien (also aus deren Sicht) übernommen wird ohne dass zur Einordnung erwähnt wird, wie das bei uns ist. Da ist das nämlich bundesweit einheitlich und sogar noch krasser: Die Briefwahlstimmen werden, wie alle anderen Stimmen auch, erst nach Ende der Wahl geöffnet. Also erst wenn die letzte Stimme abgegeben ist, wird mit Zählen angefangen. Dennoch sind Ergebnisse bei uns regelmäßig in der Nacht fertig.<p>Schön ist auch, wie bei den USA hier der Föderalismus zuschlägt, sogar bei einer Präsidentenwahl: Veröffentlicht wird erst nach Schließung der Wahllokale <b>in dem Bundesstaat</b>.</p><p>In Kalifornien kann man noch wählen während es aus New York schon Zwischenergebnisse gibt.</p></blockquote>Es gab gerade ein lustiges Video, wo Stephen Colbert den John Oliver zur Wahl befragt. John Oliver hat gerade frisch seine US-Staatsbürgerschaft und das war seine Präsidentschaftswahl, bei der er mitstimmen durfte. John erzählt also, dass er anderthalb Stunden für Schlangestehen und Wählen brauchte.<p>Daraufhin fragte Stephen, wie lang denn die Schlangen in England so waren. Und John meint so: NIRGENDWO SONST auf der Welt gibt es Schlangen. Da gehst du hin, stimmst ab, und dann gehst du wieder nach Hause.</p><p>Fand ich einen sehr schönen Moment. Das ist den Amis gar nicht so klar. Da hätte ich noch schön gefunden, wenn sie erwähnt hätten, dass man anderswo am Wochenende wählt und nicht an einem normalen Arbeitstag.</p><p>Aber so sind sie halt, die Amis. Per Definition sind wir das großartigste Land auf Erden und die anderen alle rückständig.</p><p>Die halten ja sogar ihr Gesundheitssystem für weltweit führend.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser erklärt mir gerade, dass in England a) an einem Arbeitstag gewählt wird, b) es Schlangen gibt, und c) regelmäßig <a href="https://www.theguardian.com/politics/2010/may/07/polling-queues-hundreds-unable-vote">Wähler nach Hause geschickt werden, die noch in der Schlange standen</a>. Wow. Da waren meine Vorurteile gegen die Briten offenbar noch nicht hart genug.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15c1adf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15c1adf</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 16:42:41 -0000</pubDate><title>Leserbrief mit der Gegenposition zur Frage, ob Trump oder Biden...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief mit der Gegenposition zur Frage, ob Trump oder Biden gewinnt:<blockquote>Ich würde deiner Wahlanalyse mal widersprechen wollen. Es gibt gute Gründe, dass Biden gewinnt, auch wenn es von den Staaten her grade anders aussieht.<p>Gucke darauf, welche Counties in den sauknappen staaten zurückliegen mit der Zählung.</p><p>Habe mal ein bisschen Stichproben gemacht: zB in Georgia sind die Counties, die am langsamsten zählen, Demokratisch und urban, haben also eine große Einwohnerzahl. Beispiel: Fulton County hat eine Million Einwohner, das sind knapp 10% von Georgia. Da fehlen 20% der Stimmen, also 2% Georgia-weit. Das ist mehr als der Abstand zwischen Trump und Biden. Solche Schalter genügen, um ein Country rumzudrehen, und das kann dann die Wahl drehen, weil Trump die verbleibenden Staaten mit Tendenz zu ihm alle braucht (im Moment Michigan, Pennsylvania, Georgia, und North
Carolina).</p><p>Diese Kippschaltersituationen mit urbanen, demokratischen, überproportional großen Supercounties finden sich in mindestens drei der fraglichen Bundesstaaten, wenn ich das richtig gesehen habe. Legt nur ein Supercounty davon den Schalter um, Gewinnt Biden (wenn auch knapp). Das ist nicht so unwahrscheinlich.</p><p>Wenn ich auch noch keinen Gewinner der Wahl benennen kann, der Verlierer steht fest - und das sind die Demoskopen. Die lieben in ihrer eigenen Filterblase und scheinen potentielle Trumpwähler lieber gar nicht erst zu                                                              fragen.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15c0e86</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15c0e86</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 15:52:56 -0000</pubDate><title>Der eine oder andere von euch fragt sich jetzt vielleicht,...</title>
<description><![CDATA[ Der eine oder andere von euch fragt sich jetzt vielleicht, ob Trumps Sabotage des Postsystems funktioniert hat. <a href="https://twitter.com/johnkruzel/status/1324004554485211136">Hier ist ein Datenpunkt</a> (leider fehlen eine ordentliche Quellenangabe und die Bedeutung der Spalten). Die 1. Spalte ist offenbar der Anteil der zugestellten Briefwahlzettel.<p>Dann wären in South Florida, Greater South Carolina, Greensboro über ein Viertel davon nicht angekommen. Und das ist nur die 1. Seite. Schlusslicht wäre "Appalachian" mit 42.79% Zustellung.</p><p>Je nach Bundesstaat gibt es in den USA andere Regeln, bis wann Briefwahlzettel angenommen werden. In einigen zählen die nicht bis zum Wahlabend angekommenen, in anderen nicht.</p><p>Ansonsten <a href="https://thehill.com/homenews/house/524439-house-democrats-fall-way-short-in-disappointing-night">sieht es im Unterhaus wie eine Wiederholung von 2016 aus</a>.</p><blockquote lang="en">Instead, it was the Republicans who scored big — at least in the early counting — knocking out at least a half dozen vulnerable Democrats with several more clinging to the ropes.</blockquote>Tja. Wenn sie das letztes Mal nicht gelernt haben, dass die eigene Blase nicht die Realität abbildet und noch niemand wegen seines Optimismus gewonnen hat, wieso sollten sie das dann dieses Mal lernen. Wenn du die Leute alle blockst und wegfilterst, dann wählen die auch nicht mehr deine Partei.<p>Die Democrats werden im Unterhaus trotzdem weiter die Mehrheit stellen, aber solange Mitch Mcconnell im Senat alle Gesetzesvorhaben sterben lässt, hilft ihnen das nichts und sie bleiben weiter gelähmt.</p><p>Ich finde das übrigens nicht notwendigerweise eine schlechte Sache. Im Gegenteil. Checks and Balances. Im Wesentlichen ist das Parlament handlungsunfähig, schon seit den Midterm Elections. Alles, was sich im Land bewegt hat, waren Trumpsche Executive Orders. Dass man mit denen soviel machen kann ist eigentlich so nicht vorgesehen, aber Trump hat ja die Gerichte und den Senat gleichgeschaltet, insofern … wer sollte ihn da aufhalten?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15c79c0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15c79c0</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 14:22:22 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an die 62kg Sprengstoff, die bei der...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an die 62kg Sprengstoff, die bei der KSK vermisst wurden?<p>Nun, da <a href="https://augengeradeaus.net/2020/11/gi-zwischenbericht-zum-kommando-spezialkraefte-62kg-verschwundene-munition-falsch-gezaehlt/">gibt es jetzt einen Bericht des Bundeswehr-Generalinspekteurs</a>. Der Mann heißt Eberhard Zorn und hat damit den perfekten Namen für einen Bundeswehr-Generalinspekteur, wenn ihr mich fragt.</p><p>Was steht denn da drin? Nun, ist alles überhaupt gar kein Problem. Vertraut uns. Wir wissen, was wir tun.</p><blockquote>In dem Bericht verwies Zorn darauf, dass etliche der im Sommer angekündigten 60 Einzelmaßnahmen zum Umstrukturierung des Verbandes bereits vollzogen worden seien. Unter anderem sei die 2. Kommandokompanie aufgelöst worden, in der eine Häufung solcher Vorfälle festgestellt worden sei und bei der es 2017 eine fragwürdige Abschiedszeremonie gegeben hatte.</blockquote>Der Techniker ist informiert! Die 2. Kommandokompanie wurde aufgelöst. Das Personal stellt sich jetzt als 3. Kommandokompanie neu auf. Ein völliger Neuanfang. (Sorry, das war meine zynische Interpretation, das steht so nicht im Bericht)<p>Aber zur Munition. Da steht im Report:</p><blockquote>Ermittlungen im Zuge des schwerwiegenden Fundes von Munition, Sprengstoff und Waffen auf dem Privatgrundstück eines KSK-Soldaten in Sachsen hatten im Juni 2020 zu der Erkenntnis geführt, dass Verschuss, Nutzung und Verbleib von 37.000 Munitionsartikeln1 im Überbestand sowie von 48.000 Munitionsartikeln und 62 Kilogramm Sprengmitteln im Unterbestand durch den Verband nicht mehr zweifelsfrei nachvollzogen werden können. (…)</blockquote>Ja gut, dass der Bestand nicht mehr nachvollzogen werden kann, wenn der Sprengstoff in der Zwischenzeit verloren gegangen ist und vermisst wird, das leuchtet irgendwie ein, oder?<blockquote>Als Zwischenergebnis kann festgehalten werden, dass ein hoher Anteil der Abweichungen nachvollzogen werden konnte. Diese lassen sich vornehmlich auf eine unsachgemäße Buchführung zurückführen. (…)</blockquote>Wie, Moment, ... was? Ihr findet die Munition nicht, und eure Erklärung ist, dass dann wohl die Buchhaltung falsch war? Na DAS nenne ich ja mal optimistisch! Man stelle sich das mal gegenüber der Polizei vor. Ja gut, Herr Wachtmeister, den Verbleib der vermissten Gemälde können wir nicht mehr nachvollziehen, denn die sind ja weg jetzt, aber wir haben die nicht geklaut, Ehrenwort! Die Buchhaltung muss unsachgemäß gewesen sein!!1!<p>Bisschen unbefriedigend, oder?</p><blockquote>Es verbleiben allerdings absehbar Unterbestände in Höhe von 13.000 Munitionsartikeln und 62 Kilogramm Sprengmitteln, deren Verbleib sich nicht mehr mit absoluter Sicherheit bestimmen lassen wird. Anhaltspunkte für Diebstahl oder Unterschlagung dieser Artikel konnten bisher nicht identifiziert werden. Vielmehr deuten die Untersuchungen bezüglich der genannten Sprengmittel darauf hin, dass hier ein Zählfehler und infolgedessen fehlerhafte Bestandsberichtigungen im logistischen System über mehrere Jahre zur Feststellung eines vermeintlichen Fehls geführt haben. So wurde vermutlich im Oktober 2018 bei einer Bestandsprüfung durch das Fachpersonal des Verbandes 62 Kilogramm Sprengmittel „mehr“ gezählt, als de facto vorhanden waren. Diese wurden als „realer Bestand“ in die Buchführung aufgenommen. Da die Munition mutmaßlich tatsächlich nie vorhanden war, führte die darauffolgende Jahresinventur im Dezember 2019 zu einem vermeintlichen Unterbestand in Höhe von 62 Kilogramm.</blockquote>OK, und jetzt machen wir mal zusammen ein Medienkompetenzprojekt. Wir zählen mal die Wieselworte und Konjunktive.<p>"etliche" ... "Unter anderem" ... "nicht mehr mit absoluter Sicherheit bestimmen" ... "Anhaltspunkte ... konnten bisher nicht identifiziert werden" ...  "deuten die Untersuchungen darauf hin" ... "infolgedessen fehlerhafte Bestandsberichtigungen" ... "Feststellung eines vermeintlichen Fehls" ... "vermutlich" ... "mutmaßlich" ... "zu einem vermeintlichen Unterbestand".</p><p>Ihr merkt schon, den Bericht hätte man deutlich abkürzen können. "Wir haben auch keine Ahnung, was da passiert ist. Daher denken wir uns jetzt eine Story aus, bei der niemand Schuld ist."</p><p>Nunja, Herr Generalinspekteur, da hätte ich mir ein bisschen mehr ... Zorn gewünscht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15c7551</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15c7551</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 14:07:11 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Saltstack? Die haben mal wieder eine wurmbare...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4947393">Benutzt hier jemand Saltstack</a>? Die haben mal wieder eine wurmbare Sicherheitsschwankung.<p>Man würde ja denken, wenn du ein Admin-Interface baust, dass du dann im wesentlichen einen Job hast: Dafür sorgen, dass nur der Admin das benutzen kann.</p><p>Das ist jetzt das 2. Mal, dass die das dermaßen verkacken.</p><p>Der 1. Bug ist, dass die einen völlig überflüssigen API-Endpunkt eingeführt haben, vermutlich weil die Devops-Sprallos auf APIs stehen. Und dann haben sie in dem API-Endpunkt eine command injection vulnerability eingebaut. Weil, äh, YOLO! Wir entwickeln hier agil! Wir machen uns die Gedanken nachher, nicht vorher! Klar ist unser Code scheiße aber dafür reagieren wir schnell!1!!</p><p>Hey Fefe, wieso entwickelst du deine Software eigentlich selber und nimmst nicht anderer Leute agil entwickelten fertigen Lösungen? Tja, das werden wir wohl nie erfahren. Ein Mysterium!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15c6e67</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15c6e67</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 13:38:01 -0000</pubDate><title>Wow hat das ZDF abgebaut. Nicht mal als Kanzler-Propagandasender taugen...</title>
<description><![CDATA[ Wow hat das ZDF abgebaut. Nicht mal als Kanzler-Propagandasender taugen die noch. Denn wenn es eine Sache gibt, die das Kanzleramt nicht möchte, dann dass die AfD Parallelen zwischen sich und Trump zieht, gar bei der nächsten Bundestagswahl als "die Rebellen" antreten, die "den Sumpf trockenlegen wollen" (oder nehmt irgendeinen anderen blöden Spruch von Trump).<p>Und was macht das ZDF? <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/zdfspezial/usa-wahlen-storch-trump-100.html">Lädt Beatrix von Storch ein, um die US-Präsidentenwahl zu analysieren</a>. Die macht natürlich genau was, was man von einer wissenschaftsfeindlichen Realitätsleugnerpartei erwarten würde:</p><blockquote>AfD-Politikerin von Storch lobt die Arbeit von Donald Trump in den vergangenen vier Jahren. Rassismus-Vorwürfe gegen ihn sieht sie widerlegt.</blockquote>Aha. Soso. Na dann ist ja alles gut.<p>Und jetzt schalten wir um zu unserer Wirtschaftsanalyse mit unserem Korrespondenten Bernie Madoff, gefolgt von unseren Justizreformvorschlägen (Fokus Steuerrecht), gesponsort von der Deutschen Bank. Danach analysiert unser Experte Christoph Keese das Pro und mehr Pro des Leistungsschutzrechtes. Bleiben Sie dran!</p><p>Wobei, überraschen sollte das eigentlich niemanden mehr. Da kommen ja auch regelmäßig die Bertelsmann-Stiftung und INSM zu Wort. Und das Ifo-Institut.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15c6dfa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15c6dfa</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 13:31:16 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, die Altmaier-Meldung hat es schon gezeigt: Wir haben...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, die Altmaier-Meldung hat es schon gezeigt: Wir haben gerade den perfekten Zeitpunkt, um mit wirklich jedem noch so unethischen, unpopulären, korrupten oder kriminellen Handlungen durchzukommen.<p>Da könnt ihr also mal von ausgehen, dass jeder, der Giftmüll zu verklappen hat, das jetzt tun wird.</p><p>Altmaier ist ein schönes Beispiel, Palantir für test-and-trace ist ein anderes, <a href="https://www.rt.com/russia/505395-intelligence-officers-foreign-citizenship/">hier ist ein drittes</a>:</p><blockquote lang="en">In major rule change, Russian intelligence officers to be allowed to take foreign citizenship &amp; residency as part of missions</blockquote>Also Augen auf und schön aufmerksam sein.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15c66ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15c66ca</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 13:01:08 -0000</pubDate><title>Boris Johnson hat ja bisher ähnlich wie Trump alles an...</title>
<description><![CDATA[ Boris Johnson hat ja bisher ähnlich wie Trump alles an seiner Covid-Response verkackt, was er nur verkacken konnte. Aber fürchtet euch nicht, jetzt hat er die Lösung: <a href="https://de.reuters.com/article/uk-health-coronavirus-britain-palantir/uk-in-talks-with-palantir-over-test-and-trace-program-ft-idUKKBN27J2HJ">Geheimdienst-Schnüffel-Tech von Palantir soll die Kontaktverfolgung machen</a>.<p>So baut man Vertrauen in der Bevölkerung auf. Mehr Überwachung. Mehr Schnüffel-Tech. (Danke, Balthasar)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15c63a4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15c63a4</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 12:50:02 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist völlig richtig darauf hin, dass es auch...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist völlig richtig darauf hin, dass es auch <a href="https://www.sueddeutsche.de/bayern/kommunalwahl-gemuenden-verstorbener-kandidat-1.4806498">in Deutschland verstorbene Kandidaten auf Wahlzetteln gibt</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15c5886</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15c5886</guid><pubDate>Wed, 04 Nov 2020 12:02:32 -0000</pubDate><title>Ich hatte neulich ein Video im Blog, dass es anfangs...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a16a8e1d">neulich ein Video im Blog</a>, dass es anfangs besser für die Democrats aussieht aber dann im Laufe der Zeit die Republicans mehr Stimmen nachlegen.<p>Wenn man das glaubt und auf den aktuellen Zwischenstand guckt, dann hat Trump so gut wie gewonnen.</p><p>Florida ist ja schon an die Republicans gegangen, und die Berichterstattung dazu hat mich echt umgehauen. So "ist ja komisch". "sah doch aus als ob wir vorne liegen". "und jetzt gewinnt plötzlich der Trump!?"</p><p>Ja, äh, hätte man das doch nur kommen sehen können! Vielleicht indem man sich daran erinnert, wie die letzten fucking Wahlen in Florida abliefen!1!!</p><p>Dazu ist übrigens eine Verschwörungstheorie im Umlauf. "Jemand" hat in Florida Desinformations-Kampagnen auf Spanisch verbreitet, die sich unter den kubanischen Exilanten wie ein Lauffeuer verbreitet haben. Die Anti-Desinformations-Kampagnen gab es nur auf Englisch. Die hat die Zielgruppe nicht gesehen oder nicht verstanden.</p><p>Aber was erwartet man von einer Partei, die im Vorfeld alle spanisch sprechenden Kandidaten rauskantet, um einen Greis mit Demenzanzeichen aufzustellen.
</p>]]></description></item></channel></rss>