<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 10 Jul 2022 00:20:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c34da40</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c34da40</guid><pubDate>Sun, 10 Jul 2022 00:17:34 -0000</pubDate><title>Seit er gesagt hat, dass er Twitter kaufen will, ist...</title>
<description><![CDATA[ Seit er gesagt hat, dass er Twitter kaufen will, <a href="https://www.businessinsider.com/musk-wealth-fell-65-billion-since-announced-plan-buy-twitter-2022-7">ist Elon Musks Vermögen um 65 Milliarden Dollar geschrumpft</a>.<p>Oder, wie wir hier in Deutschland sagen, um <a href="https://companiesmarketcap.com/automakers/largest-automakers-by-market-cap/">über einen Mercedes</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c392dca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c392dca#2022-07-08 10:55:02.536421</guid><pubDate>Fri, 08 Jul 2022 08:38:44 -0000</pubDate><title>Japans Ex-Premier Shinzo Abe ist bei einer Wahlkampfrede von hinten...</title>
<description><![CDATA[ Japans Ex-Premier Shinzo Abe ist bei einer Wahlkampfrede von hinten angeschossen worden und liegt jetzt in kritischem Zustand im Krankenhaus. <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/anschlag-japan-abe-ex-regierungschef-101.html">Tagesschau schreibt</a>:<blockquote>Der öffentlich-rechtliche Sender NHK gab an, Abe sei nach dem Angriff bewusstlos gewesen. Er habe am Hals geblutet und soll demnach keine Vitalfunktionen mehr gezeigt haben.</blockquote>Aber wartet, da kommt noch mehr:<blockquote>Um welche Art von Waffe es sich handele, sei noch unklar. Im japanischen Fernsehen werde ein "mit Klebeband umwickelter Gegenstand" gezeigt. Die Waffe könne also manipuliert oder gar selbst gebaut gewesen sein.</blockquote>Wat!?<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/CalibreObscura/status/1545287612038090755">Hier gibt es ein Foto der Waffe</a>. Das sieht aus eine Pipe Rifle in Fallout 4. Optisch näher an einer Rohrbombe als an einer Schusswaffe. Und damit hat der einmal den Hals und einmal die Brust getroffen?!? Heiliger Bimbam!</p><p u="">Aber Respekt vor den japanischen Waffengesetzen, wenn ein Ex-Militär nicht in der Lage ist, sich eine Schusswaffe zu beschaffen, und sich dann so ein Ding da zusammengaffern muss.</p><p u=""><b>Update</b>: Abe ist tot.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c392bdc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c392bdc</guid><pubDate>Fri, 08 Jul 2022 08:29:54 -0000</pubDate><title>Audio- und Videocodecs zeichnen sich seit vielen Jahren weniger durch...</title>
<description><![CDATA[ Audio- und Videocodecs zeichnen sich seit vielen Jahren weniger durch inhaltliche Innovation als vielmehr durch innovative Patent-Behauptungen und krasse Knochenbrecher-Aktionen des Zolls aus. MPEG hat es dabei so übertrieben, dass ihnen niemand ihren H.265 lizenzieren will, obwohl der technisch deutlich viel besser als H.264 ist, einfach weil niemand mehr Bock hat, mit denen auch nur im selben Raum gesehen zu werden, so krasse Patentmafiosi sind das.<p>Und so passierte, was praktisch nie passiert: Der Rest der Tech-Welt hat sich zusammengetan und einen nicht-patentbehafteten Videocodec namens AV1 definiert, den ich hier seit Jahren feiere und dessen ebenfalls nicht patentbehaftete Bildcodec-Auskoppeling AVIF ich hier auch schon verwendet habe.</p><p>Völlig klar: Das gefährdet in Europa Geschäftsmodelle von Patentverwertern (denn produziert oder erfunden wird hier ja schon lange nichts mehr), also <a href="https://www.reuters.com/technology/exclusive-eu-antitrust-regulators-probing-tech-group-aoms-video-licensing-policy-2022-07-07/">ermittelt jetzt die Antitrust-Behörde</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c398bad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c398bad</guid><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 21:09:07 -0000</pubDate><title>Jonathan Pie ist zurück und was er zu sagen hat...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=lKrLBPmRsrM">Jonathan Pie ist zurück</a> und was er zu sagen hat ist genau so großartig, wie wir alle gehofft hatten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c39ddae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c39ddae</guid><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 17:52:48 -0000</pubDate><title>Die internationalen Reaktionen auf Boris Johnsons Abtritt sind Comedy Gold.Hier...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-62077691">Die internationalen Reaktionen auf Boris Johnsons Abtritt</a> sind Comedy Gold.<p>Hier erstmal die Russen:</p><blockquote lang="en">President Putin's spokesman Dmitry Peskov said Mr Johnson "really does not like us - and we [do not like] him either".<p>He said he hoped "more professional people" who could "make decisions through dialogue" would take over in London.</p></blockquote>Und hier, nicht viel besser, die Amis:<blockquote lang="en">In Washington, President Joe Biden praised the strength and endurance of the "special relationship" between the US and UK, avoiding any reference to Boris Johnson himself or his legacy.</blockquote>Hey, Beraterstab, findet mal schnell etwas positives, das ich über Boris Johnson sagen könnte!<p>Wie? Nein, egal! Irgendwas! Kommt kommt, da wird es doch irgendwas geben? Dreht die Anforderungen runter!</p><p>Wie, GAR nichts?!? *Seufz* Na gut.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c39c707</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c39c707#2022-07-07 18:30:03.149564</guid><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 16:20:41 -0000</pubDate><title>Irlands Datenschutzbehörde will Facebook untersagen, Daten über die europäischen Nutzer...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.politico.eu/article/europe-faces-facebook-blackout-instagram-meta-data-protection/">Irlands Datenschutzbehörde will Facebook untersagen</a>, Daten über die europäischen Nutzer in die USA zu schicken.<p>Und alles, was es brauchte, waren zehn Jahre Ermahnungen, Untätigkeitsklagen und zuletzt dass die EU drohte, nicht nur der Behörde im jeweiligen Firmensitz die Zuständigkeit zu geben!</p><p>Bevor ihr euch jetzt freut, bedenkt den <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/CLOUD_Act">Cloud Act</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Schade, ich hatte gedacht, die Hitzewelle sei vorbei. Dabei war bloß die Hölle zugefroren.</p><p u=""><b>Update</b>: Gibt noch eine aktuelle Meldung, die gut passt: <a href="https://www.businessinsider.com/ex-facebook-staffer-airforce-vet-accessed-deleted-user-data-lawsuit-2022-7">Facebook hat eine Klage von einem Ex-Mitarbeiter am Hals</a>, der sagt, sie hätte "gelöschte" Nutzerdaten an Straverfolgungsbehörden weitergegeben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c38116d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c38116d</guid><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 12:29:39 -0000</pubDate><title>Bei Boris Johnsons Rücktrittsrede lief der Benny Hill-Soundtrack, gespielt von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=TEYdP_OJKNw">Bei Boris Johnsons Rücktrittsrede lief der Benny Hill-Soundtrack</a>, gespielt von ein paar Brexit-Gegnern. Die Musikauswahl ging auf <a href="https://twitter.com/HackedOffHugh/status/1544953409845043201">Hugh Grant</a> zurück.<p>Das ist doch mal ein würdiger Ausklang.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3801ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3801ba</guid><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 11:20:04 -0000</pubDate><title>Lennart Poettering geht zu Microsoft.Na das passt ja mal wieder...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.phoronix.com/scan.php?page=news_item&amp;px=Systemd-Creator-Microsoft">Lennart Poettering geht zu Microsoft</a>.<p>Na das passt ja mal wieder wie Arsch auf Eimer!</p><p>Mister "ich bin so genial, ich scheiße einmal auf alle etablierten Standards und erfinde alles neu"? Bei Microsoft? Chef's Kiss!</p><p>Mister "udev ist jetzt integraler Bestandteil von systemd und geht nicht mehr ohne" geht zu "Internet Explorer ist jetzt integraler Bestandteil von Windows"? Perfekt!</p><p>Mister Pulseaudio geht zur Firma mit DirectX!</p><p>Next up: systemd-registry und systemd-activedirectory!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c387466</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c387466</guid><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 10:26:00 -0000</pubDate><title>Vonovia dreht ab jetzt nachts die Heizungen runter. Wärmer als...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/service/energiesparmassnahme-vonovia-will-nachts-die-heizungen-herunterdrehen-a-85367049-2b73-4f2d-bac8-d2017c3f7b87">Vonovia dreht ab jetzt nachts die Heizungen runter</a>. Wärmer als 17 Grad wird es dann nicht mehr.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c387244</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c387244</guid><pubDate>Thu, 07 Jul 2022 10:16:58 -0000</pubDate><title>Ah, es geht los! Sri Lanka eats their rich.Nene, Fefe,...</title>
<description><![CDATA[ Ah, es geht los! <a href="https://twitter.com/21stcenturywire/status/1544473671925829632">Sri Lanka eats their rich</a>.<p>Nene, Fefe, das ist völlig normal, wenn Staaten hohe Schulden haben! In unserem ökonomischen Modell soll das sogar so sein!</p><p>Klar, dann geben die ihr ganzes Geld für Zinsen aus und können sich keine Wartung, kein Gesundheitssystem und keinen Sozialstaat mehr leisten, aber wer braucht das schon. In unserem ökonomischen Modell sind die nicht wichtig.</p><p>Wie? Nein, nein, das ist völlig stabil. Das geht immer so weiter alles! Niemand bricht zusammen und macht Revolution. Das ist unfundierte Panikmache!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3b3543</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3b3543</guid><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 20:50:37 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum Stand der Digitalisierung in Deutschland:ich werde ja gezwungen,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum Stand der Digitalisierung in Deutschland:<blockquote>ich werde ja gezwungen, ... genötigt, ähh,..... wurde ausgewählt den Mikrozensus mit zu machen.<p>Da gibt es ja seit letzten mal auch Fragen zu dem Neuland Internet.</p><p>Frage 188:</p><p>Wann haben sie zuletzt das Internet genutzt?</p><p></p><ol><li>in den letzten drei Monaten<p></p></li><li>vor mehr als drei Monaten, aber innerhalb der letzten 12 Monate<p></p></li><li>vor mehr als 12 Monaten<p></p></li><li>Noch nie</li></ol><p></p></blockquote>Das ist ja schon fantastisch, aber wartet, man kann den Fragebogen auch elektronisch ausfüllen. Da steht dann folgender Hinweis:<blockquote>"Als Voraussetzung für die optimale Darstellung der *Webapplikation* wird die aktuelle Version eines gängigen Browsers z.B. Internet Explorer ab Version 8.0 oder Mozilla Firefox ab Version 24.0 benötigt. Bitte beachten Sie, dass eine <b>Onlinemeldung</b> derzeit <b>nur über PC oder Laptop</b> möglich ist."</blockquote>Keine weiteren Fragen, euer Ehren!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3b34ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3b34ca#2022-07-07 12:20:02.866994</guid><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 20:44:04 -0000</pubDate><title>Leserbrief:mein Großonkel kam gerade von einer Kreuzfahrt wieder. Er war...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>mein Großonkel kam gerade von einer Kreuzfahrt wieder. Er war unter anderem auf Spitzbergen (Svalbard) und am Nordkapp. Auf Spitzbergen 29 Grad Celsius und am Nordkapp knapp 32 Grad Celsius.</blockquote>Seid ihr auch so froh, dass die Klimakatastrophe gar nicht echt ist und nur von unseriösen Panikmachern herbeigeschrieben wird?<p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leserbriefe widersprechen, mit <a href="https://www.timeanddate.de/wetter/norwegen/longyearbyen/rueckblick?month=6&amp;year=2022">Temperaturaufzeichnungen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3b3381</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3b3381</guid><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 20:41:03 -0000</pubDate><title>Manchmal entfalten Meldungen erst in Kombination ihre volle Wucht. Aktuelles...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal entfalten Meldungen erst in Kombination ihre volle Wucht. Aktuelles Beispiel:<p></p><ol><li><a href="https://www.spiegel.de/panorama/leute/christian-lindner-und-franca-lehfeldt-feiern-hochzeit-auf-sylt-alles-wissenswerte-a-068c1506-f478-4b2e-87fc-864a5733f7c1">Christian Lindner feiert auf Sylt seine Hochzeit</a>.</li><li><a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/haushalt-christian-lindner-plant-starke-kuerzungen-bei-leistungen-fuer-langzeitarbeitslose-a-dcc3469d-73ba-4686-a35d-6ad3aeb7c7e6">Lindner plant drastische Kürzungen bei Leistungen für Langzeitarbeitslose</a>.</li></ol><p>Ach soooo! Deshalb war Lindner auch gegen eine Verlängerung des 9€-Tickets! Der wollte nicht vom gemeinen Pöbel belästigt werden!</p><p>Außerdem: Irgendwer muss ja die Zeche zahlen, wenn jetzt auch noch Uniper einen Milliardenbailout kriegt.</p><p>Bei Uniper würde ich ja gerne mal hören, wo das ganze Geld hin ist. Firmen wie Uniper haben ja das billige russische Gas nicht etwa in die Speicher gefüllt, wo wir es so ungefähr jetzt gebraucht hätten, sondern sie haben es auf dem Spotmarkt weiterverhökert. Das muss bei denen unfassbare Geldberge an Land gespült haben. Wie schafft so eine Firma das jetzt pleite zu sein? Das geht doch rein mathematisch gar nicht! (Danke, Martin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3b2d91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3b2d91</guid><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 20:15:11 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Siemens und Nvidia arbeiten gemeinsam an einem industriellen...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.nvidia.com/de-de/omniverse/digital-twins/siemens/">Siemens und Nvidia arbeiten gemeinsam an einem industriellen Metaverse</a>!<p>Siemens, die Firma, die uns Stuxnet gebracht hat! Zusammen mit Nvidia, der Firma, wegen der Microsoft Grafiktreiber in den User Mode geschoben hat, damit sie nicht immer einen Blue Screen verursachen.</p><p>Immerhin wissen wir jetzt, wieso Deutschland plötzlich ein Handelsdefizit hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3b2b08</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3b2b08</guid><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 20:08:54 -0000</pubDate><title>Ich fände das ja schade, wenn Boris Johnson jetzt die...</title>
<description><![CDATA[ Ich fände das ja schade, wenn Boris Johnson jetzt die ganze Partei mit in den Orkus reißt.<p>Nur Nixon konnte nach China gehen.</p><p>Nur die SPD konnte den Sozialstaat abschaffen.</p><p>Nur die Torys können den Brexit zurückrollen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3ba5a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3ba5a3</guid><pubDate>Wed, 06 Jul 2022 10:35:41 -0000</pubDate><title>Es gibt Nachrichten aus dem Imperium: Auf Drängen der USA...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt Nachrichten aus dem Imperium: <a href="https://www.heise.de/news/USA-vs-China-ASML-soll-keine-Lithografie-Systeme-mehr-nach-China-liefern-7163799.html">Auf Drängen der USA sollen die Niederlande keine Lithografie-Systeme nach China liefern</a>.<p>Wegen der, äh, ... Sanktionen gegen China! Wegen, äh, Ukrainekrieg? Hmm. Nee. Steht da nicht, warum.</p><p>Diese Maschinen sind für Chipfertigung nötig.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3a6111</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3a6111</guid><pubDate>Tue, 05 Jul 2022 20:40:47 -0000</pubDate><title>Neues Kriegsziel in der Ukraine (zumindest für die Tschetschenen): Verteidigen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/JuliaDavisNews/status/1544361566082109445">Neues Kriegsziel in der Ukraine</a> (zumindest für die Tschetschenen): Verteidigen des Islam! (Danke, Jakob)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3aeb71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3aeb71</guid><pubDate>Tue, 05 Jul 2022 12:16:47 -0000</pubDate><title>Horst Seehofer ist erster Träger der Enoch-zu-Guttenberg-Medaille für seinen Kampf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://sz.de/1.5614538">Horst Seehofer ist erster Träger der Enoch-zu-Guttenberg-Medaille</a> für seinen Kampf gegen erneuerbare Energien. (Danke, Julia)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3add55</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3add55</guid><pubDate>Tue, 05 Jul 2022 11:16:27 -0000</pubDate><title>In Sachsen duscht man jetzt kalt.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/dippoldiswalde-wohnungsgenossenschaft-schraenkt-warmwasser-versorgung-ein-wegen-hoher-energiepreise-a-08359585-26f0-4146-80f9-15ac4eb03990">In Sachsen duscht man jetzt kalt</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3addf9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3addf9</guid><pubDate>Tue, 05 Jul 2022 11:14:47 -0000</pubDate><title>Ich erwähne hier seit einer Weile keine Fälle von Datenreichtum...</title>
<description><![CDATA[ Ich erwähne hier seit einer Weile keine Fälle von Datenreichtum mehr, weil das jetzt so häufig stattfindet, aber <a href="https://breached.to/Thread-Selling-2022-SHGA-Shanghai-Gov-National-Police-database">für den hier mache ich eine Ausnahme</a>. Bei der Polizei von Shanghai wurde angeblich einmal die Datenbank rausgetragen, mit Daten über eine Milliarde (!) Chinesen.<p>Sportlich!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3d86db</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3d86db</guid><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 19:56:53 -0000</pubDate><title>Deutschland hat gerade zum ersten Mal seit 1991 ein Handelsdefizit.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-07-04/germany-has-first-monthly-trade-deficit-since-1991-on-exports">Deutschland hat gerade zum ersten Mal seit 1991 ein Handelsdefizit</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3df21b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3df21b</guid><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 18:34:45 -0000</pubDate><title>Neulich hat die Türkei ja spontan ihre Blockade der Nato-Erweiterung...</title>
<description><![CDATA[ Neulich hat die Türkei ja spontan ihre Blockade der Nato-Erweiterung um Schweden und Finnland aufgegeben. Seit dem haben wir in meiner Bubble alle gewartet, was da wohl der Deal gewesen sein könnte. Der Erdogan wird schon sein Pfund Fleisch gekriegt haben, nur was war es?<p><a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/guelen-bewegung-105.html">Hier könnte die Auflösung sein</a>: Der Westen hört auf, deren Gülen-Verschwörung-Narrativ im Weg zu stehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3df100</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3df100</guid><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 18:30:54 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand "ADAudit Plus"? Das ist ein Compliance-Tool für...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.darkreading.com/vulnerabilities-threats/manageengine-adaudit-plus-vulnerability-network-takeover-data-exfiltration">Benutzt hier jemand "ADAudit Plus"</a>? Das ist ein Compliance-Tool für Active Directory.<blockquote lang="en">The CVE-2022-28219 vulnerability enables malicious actors to easily take over a network for which they already have initial access. Malicious actors could exploit this vulnerability to deploy ransomware, exfiltrate sensitive business data, or disrupt business operations.<p>They could also then go on to exploit XML External Entities (XXE), Java deserialization, and path traversal vulnerabilities to wreak additional havoc, according to an in-depth analysis this week by Horizon3.ai.</p></blockquote>Das ist nicht gut, wenn der Bericht nach "da kann jemand alles kopieren und verschlüsseln" noch weiter geht. (Danke, Manuel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3c280e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3c280e</guid><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 13:19:12 -0000</pubDate><title>Ferda Ataman soll Antidiskriminierungsbeauftragte der Bundesregierung werden.Ataman löschte Tage vor...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/28476202.html">Ferda Ataman soll Antidiskriminierungsbeauftragte der Bundesregierung werden</a>.<blockquote>Ataman löschte Tage vor ihrer Nominierung circa 12.000 ihrer Botschaften auf Twitter.</blockquote>Genau mein Humor!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3cd60f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3cd60f#2022-07-04 07:50:02.792204</guid><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 22:23:13 -0000</pubDate><title>Kennt ihr Starship Troopers? Von 1997?Ich hab neulich bei der...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr Starship Troopers? Von 1997?<p>Ich hab neulich bei der Bundeswehrwerbung "WOULD YOU LIKE TO KNOW MORE?" drangeschrieben, das kommt aus dem Film.</p><p>Der ist damals gewaltig gefloppt. Die Kritiker haben ihn in der Luft zerrissen. Die haben nicht gemerkt, dass das Satire ist.</p><p>Das ist einer von diesen Filmen, die man mehrfach gucken muss, bevor man alles mitkriegt.</p><p>Wenn ihr den also noch gar nicht geguckt habt, oder nur einmal als ihr jung wart, und ihn da grottenschlecht fandet, weil es so plumper Hurra-Militärpatriotismus ist und die Protagonisten alle auf Telenovela-Niveau herumholzen, dann solltet ihr dem Film vielleicht nochmal eine Chance geben.</p><p>Beim Blättern auf IMDB und Wikipedia habe ich kürzlich erst erfahren, dass Paul Verhoeven noch jüngere Infanteristen haben wollte. Er fand, dass im Krieg Kindersoldaten sterben, nicht Erwachsene. Das Studio ließ ihn nicht.</p><p>In Deutschland war die Synchronisation sinnentstellend. Guckt das also lieber im Original.</p><p>Die Jugendschützer in Deutschland haben das auch nicht verstanden, dass es sich um Satire handelt, und haben den Film indiziert. 2017 wurde er dann ungeschnitten ab 16 freigegeben.</p><p>Achtung: Die haben da noch mehrere Sequels gemacht, und eine Fernsehserie. Ich rede hier von dem ursprünglichen Film, ohne Sequel-Nummer dran.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3fa922</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3fa922#2022-07-03 12:25:01.606932</guid><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 10:05:48 -0000</pubDate><title>Ihr könnt aufhören, mir Links zu dem Youtube-Video mit dem...</title>
<description><![CDATA[ Ihr könnt aufhören, mir Links zu dem Youtube-Video mit dem Vortrag der HU-Biologin zu schicken. Ich bin persönlich gar nicht daran interessiert, was sie zu sagen hat. Ich bin bloß daran interessiert, dass sie es sagen darf.<p>Aus meiner Sicht streiten sich hier Leute über Kategorisierungsfragen. Kleingeister machen das gerne. Ist das hier noch rot oder schon orange? Bringt niemanden voran, hilft niemandem bei irgendwas, verplempert unglaublich viel Energie.</p><p>Wen interessiert denn das, was man in der Biologie glaubt, wie das zu kategorisieren sei? Oder was diese eine Biologin glaubt? Bricht da irgendjemandem von euch was ab?</p><p>Absurdes Theater, wenn ihr mich fragt.</p><p>Ich hab jetzt hier bestimmt ein Dutzend Krawalltouristen in der Inbox, die sich das angeguckt haben, und ganz enttäuscht waren, dass es da gar keinen Krawall gab, sondern nur so Schulwissen zu Biologie. Ja was habt ihr denn gedacht? Das war für die Lange Nacht der Wissenschaften!</p><p>Ja aber Fefe, das war ein TERF Dog Whistle, die böse Hexe will arme Trans-Kinder in den Backofen schieben!!1! Wenn ihr nochmal genau hinguckt, werdet ihr sehen, dass der Original-Titel und der von der "B.Z." zitierte Titel subtile Unterschiede aufweisen. Aber das fällt einem natürlich nicht auf, wenn man das nur aus seinem Schützengraben heraus wahrnimmt. Die hat in ihrer Ankündigung nicht mal behauptet, es gäbe <i>nur</i> zwei Geschlechter, nur dass es (mindestens) zwei gäbe.</p><p>Ihr habt euch da komplett vorführen lassen, und habt dafür gesorgt, dass das Youtube-Video ein Vielfaches so viel Publikum hatte, wie in den Raum gepasst hätten. Wie fühlt sich das eigentlich an, wenn man sich so verrannt hat?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3eb447</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3eb447</guid><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 16:38:49 -0000</pubDate><title>Die HU hat den Vortrag der Biologin über Geschlechter "aus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/mitte/biologin-darf-vortrag-ueber-geschlechter-nicht-an-der-hu-halten">Die HU hat den Vortrag der Biologin über Geschlechter "aus Sicherheitsgründen" abgesagt</a>.<p>Ich kann nicht sagen, dass ich schockiert oder auch nur überrascht bin.</p><p>Ich schlage vor, die Humboldt-Uni zu schließen. Wissenschaft findet da ja offensichtlich nicht mehr statt, wenn ein Online-Hassmob von "kritischen Juristen" bestimmen darf, was an der Uni diskutiert werden darf und was nicht.</p><p><a href="https://twitter.com/Frollein_VogelV/status/1543168077046718464">Hier ist ein Tweet der Biologin dazu</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3ee56d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3ee56d</guid><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 11:02:11 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse:Wegen des weltweiten Kunststoffmangels könnten in Berlin in den kommenden...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.n-tv.de/wirtschaft/Berlin-gehen-die-Gelben-Saecke-aus-article23436705.html">Infrastrukturapokalypse</a>:<blockquote>Wegen des weltweiten Kunststoffmangels könnten in Berlin in den kommenden Monaten Millionen Gelbe Säcke zur Wertstoffsammlung fehlen. Seit Wochen seien sie an den offiziellen Ausgabestellen kaum noch zu bekommen</blockquote>Hey, wisst ihr noch, wie wir uns über die Verhältnisse in Italien lustig gemacht haben, als bei denen niemand den Müll abgeholt hat?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3ee107</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3ee107</guid><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 10:45:45 -0000</pubDate><title>Das Robot Uprising ist hier!
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/autonomes-fahren-fahrerlose-taxis-treffen-sich-und-blockieren-eine-kreuzung-2207-166570.html">Das Robot Uprising ist hier</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c418529</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c418529</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 19:07:35 -0000</pubDate><title>Die russische Zentralbank hat einen neuen 100-Rubel-Schein vorgestellt.Einführen können sie...</title>
<description><![CDATA[ Die russische Zentralbank hat einen neuen 100-Rubel-Schein vorgestellt.<p><a href="https://twitter.com/maxfras/status/1542648043463401480">Einführen können sie nicht nicht</a>, denn die Geldautomaten und Kassen sind alle importiert und können wegen Sanktionen nicht angepasst werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c41840c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c41840c</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 19:02:42 -0000</pubDate><title>Die Nato will jetzt eine eigene DARPA aufmachen, heißt DIANA.Ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nato.int/cps/en/natohq/news_194587.htm">Die Nato will jetzt eine eigene DARPA aufmachen</a>, heißt DIANA.<p>Ich bin ja eh kein Freund von Militär, aber wenn Militär Forschung finanziert bin ich ein noch viel keinerer Freund davon.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c41fd3a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c41fd3a#2022-07-01 20:40:01.342102</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 18:33:08 -0000</pubDate><title>Kennt ihr die Lange Nacht der Wissenschaften? In Berlin kann...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr die Lange Nacht der Wissenschaften? In Berlin kann man da in einen Haufen Institute und Forschungszentren gehen, und die haben dann populärwissenschaftliche Einführungen oder vielleicht ein paar Vorträge und Experimente für Kinder und so. Ganz großartige Sache, besonders wenn ihr Kids habt.<p>Dieses Jahr hat da <a href="https://www.langenachtderwissenschaften.de/programm/detail/90942?tx_aaevents_programmpunkte%5BbackPid%5D=18&amp;tx_aaevents_programmpunkte%5Bprevaction%5D=list&amp;cHash=15c88b7220491066b0b062fbf45993d7">eine Biologin</a> folgende Veranstaltung als Vortrag eingereicht:</p><blockquote>Geschlecht ist nicht (Ge)schlecht, Sex, Gender und warum es in der Biologie zwei Geschlechter gibt</blockquote>Wenn ihr ihren Namen googelt, findet ihr <a href="https://www.evaengelken.de/aufruf-schluss-mit-der-falschberichterstattung-des-oeffentlich-rechtlichen-rundfunks/">diesen Aufruf</a> gegen Falschberichterstattung und Wissenschaftsleugnung im öffentlich-rechtlichen Fernsehen. Money Quote:<blockquote>Wir, die Unterzeichner, beobachten als Wissenschaftler seit langem, wie sich der öffentlich-rechtliche Rundfunk die Darstellungen der „queeren“ Transgenderideologie zu eigen macht und dabei naturwissenschaftliche Tatsachen leugnet.</blockquote>Wenn ihr weitersucht, findet ihr sie vielleicht auch als <a href="https://www.welt.de/debatte/kommentare/plus239113451/Oeffentlich-rechtlicher-Rundfunk-Wie-ARD-und-ZDF-unsere-Kinder-indoktrinieren.html">Co-Autorin dieses Kommentars bei welt.de</a> mit ähnlichem Inhalt. Die hat so einen Shitstorm unter Genderideologen losgetreten, dass <a href="https://welt.de/article239180477">Axel-Springer-Chef Mathis Döpfner persönlich</a> verteidigen musste.<p>Ihr könnt euch wahrscheinlich schon denken, wie es weiterging: <a href="https://twitter.com/akj_berlin/status/1542826196873928704">Demo- und Deplatforming-Aufruf</a> von angeblichen Juristen, die sich offenbar vom Zensurverbot im Grundgesetz nicht angesprochen fühlen. Das ging wohl auch per Mail an alle HU-Studenten, schreibt mir ein Leser.</p><p>Oh Mann. Das ist ja inzwischen fast ein Fall für den Balls of Steel Award, wenn sich jemand noch traut, öffentlich über wissenschaftliche Erkenntnisse sprechen zu wollen. In einer Veranstaltung über die Wissenschaft.</p><p>Auf der anderen Seite sind diese Aufrufe jetzt auch nicht durchgehend rein wissenschaftlich zurückhaltend formuliert:</p><blockquote>Wir sehen Errungenschaften der Frauenbewegung bedroht, weil jeder Mann sich fortan durch eine Erklärung zur Frau deklarieren und in deren Schutzzonen eindringen kann. Maßnahmen zur Frauenförderung werden ebenso ausgehöhlt wie ihr Schutz vor Gewalt. Kindern wird noch vor vollendeter Geschlechtsreife während der Pubertät eine Entscheidung auferlegt, deren Folgen sie nicht überblicken können.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c41f8eb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c41f8eb</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 18:08:53 -0000</pubDate><title>Tilo Jung hatte den ukrainischen Botschafter Endrij Melnyk in der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=JVEGR7apzoI">Tilo Jung hatte den ukrainischen Botschafter Endrij Melnyk in der Sendung</a> und sprach ihn auf Bandera an.<p>Jetzt sieht es fast so aus, als <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/kiew-distanziert-sich-von-melnyk-101.html">könne Melnyk darüber stürzen</a>. Das Außenministerium hat sich von seinen Aussagen distanziert. Das ist eher selten, denn ist ja von denen hergeschickt worden, um hier in ihrem Namen zu sprechen. Wenn sich das Außenministerium von dem eigenen Botschafter so distanziert, kann der eigentlich nur noch rumsitzen und auf seine Abberufung warten. Weia.</p><p>Wenn ihr jetzt neugierig seid, was Tilo genau gefragt hat: Hier ist die Zusammenfassung der Tagesschau:</p><blockquote>Um historische Beweise zu liefern, zitierte Jung ein Flugblatt, welches Bandera damals verteilt haben soll: "Moskowiten, Polen, Ungarn und Juden sind deine Feinde, vernichte sie!" Melnyk gibt sich unwissend. "Ich werde Dir heute nicht sagen, dass ich mich davon distanziere. Und das war's, so der Botschafter schließlich.</blockquote>Auf Massaker an Polen angesprochen, meint Melnyk, es sei halt Krieg gewesen, und Massaker habe es auch in die andere Richtung gegeben.<p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Stepan_Bandera">Die Wikipedia-Seite zu Bandera</a> lohnt die Lektüre. Neben dem Asowregiment ist Bandera die zweite Hälfte des Kerns hinter der Putin-Behauptung, man müsse die Ukraine entnazifizieren. Es ist auch nicht nur Putin, der an Bandera inhaltlich etwas auszusetzen hat:</p><blockquote>Am 22. Januar 2010 verlieh der damalige ukrainische Präsident Wiktor Juschtschenko Bandera postum den Ehrentitel Held der Ukraine.[24] Die damalige Ministerpräsidentin Julia Timoschenko von der Vaterlandspartei sprach Juschtschenko in dieser Angelegenheit ihre Unterstützung aus.[25] Die polnische und russische Regierung sowie einige andere Institutionen protestierten gegen diese Ehrung.[26] Das Europäische Parlament äußerte die Hoffnung, dass der neue Präsident der Ukraine diesen Präsidialerlass revidiere. Das Simon-Wiesenthal-Zentrum verurteilte die Ehrung und wies darauf hin, dass Bandera Mitschuld am Tod von Tausenden Juden trage.[27]</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c403708</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c403708#2022-07-01 19:05:03.065932</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 13:34:14 -0000</pubDate><title>Der Vernichtungsfeldzug des US Supreme Court geht weiter. Nach den...</title>
<description><![CDATA[ Der Vernichtungsfeldzug des US Supreme Court geht weiter. Nach den Abtreibungen dachten viele, als nächstes gehe es weiter mit Ehe für alle (Achtung: Das meint in den USA auch interracial, nicht nur Homoehe) und Trans-Rechten.<p>Nun ist aber der übelste Marodeur unter den Betonkopf-Richtern selber schwarz und hat eine Weiße geheiratet. Vielleicht bliebt deshalb die Ehe für Alle erstmal unangetastet. Stattdessen <a href="https://edition.cnn.com/2022/06/30/politics/supreme-court-climate-change-epa-regulations/index.html">beschleunigen die Richter erstmal den Klimawandel</a> (als ob die Amis da besonders viel gegen getan hätten!) und richten danach ihr Auge auf <a href="https://slate.com/news-and-politics/2022/06/supreme-court-dangerous-independent-state-legislature-theory.html">Voting Rights</a>. Das würde dazu führen, dass die Republicans sich in den "red states" für immer festbeißen können, indem sie einfach jeweils die Wahlregeln so ändern, dass sie an der Macht bleiben.</p><p>Die USA sind jetzt offiziell ein "failed state". Wir sollten sie aus den G7 ausschließen.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh ja, nicht zu vergessen: <a href="https://www.cbsnews.com/news/supreme-court-gun-law-new-york-second-amendment/">Waffenrecht</a>! Und wir dachten, "Citizen United" war der Tiefpunkt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c402048</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c402048</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:55:02 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was Griechenland jetzt braucht? 20 F-35 Kampfflugzeuge.Ja aber...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was Griechenland jetzt braucht? <a href="https://www.reuters.com/world/europe/greece-submit-request-purchase-20-lockheed-f-35-fighter-jets-soon-sources-2022-06-30/">20 F-35 Kampfflugzeuge</a>.<p>Ja aber was wenn der F-35 nicht funktioniert? Das war ja bisher eine Serie von Ausfallmeldungen! Keine Sorge:</p><blockquote lang="en">Athens ordered 24 Dassault-made Rafale jets last year for 2.5 billion euros ($2.60 billion) and three navy frigates with an option for a fourth one from France for about 3 billion euros.</blockquote>Sag mal, waren die nicht gerade noch pleite und mussten einen Bailout kriegen? Da sitzt die Kohle aber wieder locker, jetzt wo sie wieder kreditwürdig sind!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c401ba2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c401ba2</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:33:16 -0000</pubDate><title>Darf ich kurz daran erinnern, dass dieser "Sachverständigenrat", dessen "Gutachten"...</title>
<description><![CDATA[ Darf ich kurz daran erinnern, dass dieser "Sachverständigenrat", dessen "Gutachten" gerade rumgereicht wird, das politisch besetzte Feigenblatt-Gremium ist, aus dem Drosten ausgetreten ist.<p><a href="https://www.tagesspiegel.de/28287312.html">Der Tagesspiegel erklärte dazu</a>:</p><blockquote>Die Begründung Lauterbachs dafür: Eine Evaluation der Maßnahmen sei in der Kürze der Zeit und aufgrund mangelnder Daten nicht möglich. Für die Evaluation der Wirksamkeit der Maßnahmen war Drosten die zentrale Figur.</blockquote>Und jetzt, ohne Drosten, reden wir ernsthaft darüber, ob aus dem Bericht hervorgeht, wie wirksam die Maßnahmen waren? Für wie blöde halten die uns eigentlich?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c40177c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c40177c#2022-07-01 20:55:02.468372</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:16:50 -0000</pubDate><title>Ich ringe immer mit mir, ob ich Tipps verbreiten soll,...</title>
<description><![CDATA[ Ich ringe immer mit mir, ob ich Tipps verbreiten soll, wie man Dinge sicherer konfiguriert. Insbesondere wenn es sich um proprietäre Software wie Windows handelt.<p>Auf der einen Seite will ich nicht nur schreiben, wie kaputt alles ist. Auf der anderen Seite will ich aber auch nicht dafür sorgen, dass Leute länger bei Windows bleiben, weil sie dank irgendwelcher Konfigurationsratschläge den Eindruck haben, sie könnten das schon irgendwie absichern. Zu guter Letzt bin ich Code Auditor, nicht Admin. Was man da alles konfigurieren kann ist nicht mein Spezialgebiet. Am Ende verbreite ich noch Unfug?</p><p>Daher haben meine Zero-Trust-Folien am Ende eine eher allgemeine Vision.</p><p>Allerdings kam ein Leserbrief mit konkreten Ratschlägen rein, den ich jetzt mal veröffentlichen möchte. Nehmt das aber bitte nicht als abzuarbeitendes Howto sondern als Grundlage für eigene Recherchen. Ziel der Übung sollte sein, dass ihr ein bisschen mehr verstanden habt, wie die Dinge funktionieren.</p><blockquote>zu deiner Zero Trust Präsi möchte ich mal etwas zur Windows Security einwerfen. Sorry, ist etwas länglich geworden.<p>Wir sind IT Dienstleister und übernehmen in der Regel den Service einer bestehenden IT Landschaft die entweder vorher durch den Kunden oder durch einen anderen Dienstleister betreut wurde. KMU 1 bis 500 MA.<br/>Dahin zu gehen und den Kunden Windows und Outlook wegzunehmen wird in der Regel nicht gelingen. Wenn es möglich ist einen neuen Server auf Linux hoch zu ziehen könnte man das vorschlagen und umsetzen, da hört es aber dann auch schon auf.</p><p>Der Satz "Das geht, weil Sie Outlook und Office benutzen" stimmt leider in den meisten Fällen, obwohl das nicht so sein müsste.<br/>MS liefert schon seit Windows 2000 allerhand Techniken mit die genau das alles verhindern. Wir haben aber noch nicht einen Kunden bekommen bei dem irgendwas davon aktiv war und holen das alles schleunigst nach. Das schlimmste was uns als Dienstleister passieren kann, ist ein Ransomwarebefall eines Kunden bei dem wir die Schuld tragen, weil deren Systeme nicht sicher sind, obwohl man es *ohne* Anschaffung zusätzlicher Software hätte besser machen können. Der Kunde verlässt sich darauf dass wir ihm eine sichere Arbeitsumgebung geben. Es ist ein Unding, dass ein aktueller Windows Server bei einer frischen Active Directory Installation immer noch fast die gleichen Sicherheitsdefaults verwendet wie es in 2000 eingeführt wurde und so kommt es, dass von all dem was nun kommt in freier Wildbahn oft nichts zu sehen ist.</p><p>1: Software Restriction Policies (SRP), ja ich weiß ist deprecated, läuft aber selbst auf Win 11 noch. MS wollte das durch Applocker ersetzen. Ist aber auch deprecated. MS will das durch Defender Application Control ersetzen, geht aber nur per XML oder und nur in Enterprise oder so. Wir bleiben bisher bei SRP, weil das keine Enterprise Lizenzen braucht und seit Win 2000 unverändert läuft. Muss man halt nach jedem größerem Update testen ob es noch geht.</p></blockquote>Anmerkung von mir: <a href="https://www.heise.de/download/product/restrictor">Die ct hatte dazu mal ein Tool veröffentlicht</a>, da könnt ihr damit mal herumspielen.<blockquote>Was tut es? Windows führt nur noch EXE, CMD/BAT, PS1, sonstwas aus Pfaden aus die der Admin per GPO festgelegt hat. Outlook kopiert den Anhang aus der Mail in ein Temp Verzeichnis und will es dort starten. Das darf es dann nicht mehr. Admins installieren nach c:\program files\. Das ist erlaubt. Ein User darf da nicht schreiben.<br/>MS torpediert es aber selbst mit Programmen die sich unter AppData\Local installieren. Teams z.B. und andere Hersteller sind da auch keine Vorbilder. Muss man sehr enge Ausnahmen setzen und das Risiko in kauf nehmen.<p>2: Makros. Ja, der gelbe Balken bringt nix. Per GPO hart ganz abschalten. Brauchen ohnehin die wenigsten Anwender. Die die es brauchen, kann man geziehlt auf die Dokumente einschränken für die es gehen soll. Was machen die Malware Makros? VBS oder Powershell Script ausführen und Payload nachladen und starten. Geht eigentlich durch SRP schon nicht mehr, aber es soll ja Bugs geben die vielleicht um SRP drum rum kommen.</p></blockquote>GPO  ist ein Group Policy Object, oder in deutschen Versionen: Gruppenrichtlinien.<blockquote>3: Beschafft sich lokale Admin-Rechte und übernimmt den Domain Controller.<br/>Wenn 1 und 2 versagt hat kommen wir dahin. Nächste Verteidigungslinie ist Lateral Movement zu verhindern.<p>Es gibt genug GPOs zum härten der Systeme, aber man klemmt halt damit alten Legacy ab, was ich aus technischen Sicht eigentlich ganz gut finde. NTLM Auth weg, Credential Caching für Admins und generell Server abschalten, Debugging Rechte global abschalten und nur im Einzelfall erlauben. LAPS benutzen, auch für Server. Das macht es Mimikatz schon ganz schön schwer an verwertbare Daten zu kommen.</p></blockquote>In meinen Folien hatte ich gesagt, dass Lateral Movement nicht Teil des Threat Models ist. Ich bin mir unsicher, inwieweit man das verallgemeinern kann. Ich unterhalte mich zu Ransomware mit Kumpels, die weiter oben auf der Eskalationsskala sitzen, die sehen dann praktisch ausschließlich Fälle, bei denen der AD übernommen werden konnte. Ich habe leider keine Zahlen, wie hoch der Prozentsatz der Ransomware-Angriffe ist, die man verhindern könnte, wenn man Lateral Movement unterbindet. ALLERDINGS: Wenn man durch andere Maßnahmen dafür sorgt, dass der Sprung zum Domain Admin nicht geht, dann wird die Verhinderung von Lateral Movement plötzlich eine wichtige Maßnahme. Genau das spricht der Leserbrief hier an.<blockquote>Mit ESAE hat MS schon lang ein Konzept die Admin Ebenen voneinander zu trennen.  Man muss auch nicht zwingend mehrere Domänen betreiben um den wichtigsten Teil davon umzusetzen.<br/>Bei uns darf ein Domain Admin nicht mal PCs in Domänen aufnehmen. Niemals sollte sich ein Domain Admin an einem Client anmelden und das lässt sich auch per GPO verhindern.<br/>Der darf auch nur an Domain Controller, die CA und ähnliche Systeme. Ein Server Admin darf da nicht hin und der darf auch nicht an Clients. Ja, der Domain Admin hat dann halt 4 User Accounts.  User, Client Admin, Server Admin, Domain Admin. Natürlich mit Grundverschiedenen Passwörtern. Kommt man mit klar.</blockquote>Ich hab das in einem Nebensatz irgendwo erwähnt, dass man die Admin-Accounts aufteilen soll, und dass der Domain Admin nicht an die Datenbanken können soll. Der Leser hier hat völlig Recht, das kann und sollte man noch mehr auftrennen. Dann hat man tatsächlich etwas getan, um im Threat Model ein Bedrohungsrisiko zu senken.<blockquote>Selbst ein Keylogger auf dem Client bekommt dann höchstens den Admin für die Clients, aber kann immer noch nicht auf Server oder gar Domain Controller.<p>4. Benutz Smart Cards für die Admins und lass nur Anmeldungen per Smart Card zu.  In dem Fall kann ein Keylogger auf dem PC auch das Kennwort nicht einfach mal mitlesen.<br/>USB Smart Cards sind nicht teuer. Die Menge an Admins überschaubar.<br/>Für RDP gibt es dann noch den Restricted Admin Mode mit entsprechenden Komforteinbußen.<br/>In Enterprise Editionen noch Credential Guard, usw.</p></blockquote>Dazu sei angemerkt, dass auch mit Smart Cards im Hintergrund immer noch Kerberos läuft mit Kerberos-Tickets, die abgreifbar sind. Aber die laufen wenigstens nach einer Weile aus.<blockquote>5. Exchange kann Split Permissions. Nutzt das. Es entfernt die Berechtigungen dass der Exchange Server Domain Admin Rechte hat. HAFNIUM war damit nur halb so schlimm.<br/>Server müssen auch nicht überall ins Internet dürfen. Verhindert dass Malware auf euren Servern ganz bequem per HTTPS ihren Payload laden können.<p>Erweitert das noch mit VLANs und Firewalls. Kein Anwender muss auf die ESXi Infrastruktur, einen Switch oder das BMC vom Server. Die müssen auch auf die wenigsten Ports für die Anwendungsserver. Da reichen oft ACLs auf dem Core Switch um zumindest bei Line Speed zu bleiben.</p></blockquote>Für die BMC und Hypervisoren würde ich dringend zu physisch getrennter Verkabelung raten, statt zu irgendwelchen Software-Geschichten.<blockquote>Backupserver aus der AD nehmen. Per Firewall/ACL einschränken, dass der an die Server darf, aber die Server nicht zum Backupsserver.</blockquote>Das ist ein guter Ratschlag!<blockquote>All diese Dinge die ich beschrieben habe gehen mit Bordmitteln. Da ist nicht ein Anti-Virus, SIEM oder sonst eine 3rd Party Lösung beteiligt.<br/>Wir setzen das meiste davon bei Firmen ein die keine 10 Mitarbeiter haben. Das kann man mit Routine an einem Tag umsetzen. (Den Windows Teil zumindest) Testet das selbst mit Mimikatz, Bloodhound und was auch immer. Hackt euch selbst und danach oder wenn ihr das generell nicht könnt, holt euch noch einen Pen Tester um die offensichlichen Lücken weg zu machen.<p>Am Rande: Domain Joined Device Public Key Authentication muss man nicht einschalten. Das ist per Default an. Man muss es aber erzwingen wenn man das Fallback nicht haben will. Ist fast das gleiche, aber doch nicht ganz und geht erst mit Server 2016.</p><p>Am weiteren Rande: Patchmanagement. Es wäre schön, wenn MS nicht Patches raus bringen würden die großflächig zu Boot Loops auf Domain Controllern, Druckproblemen oder 802.1X/802.11X Problemen führen würden. Dann hätte man auch mit Auto-Updates weniger schmerzen. So muss man eigentlich schon zwangsweise ein paar Tage warten, wenn man nicht vor einem Totalausfall am nächsten Tag stehen möchte. Beides verfahren sind somit schlecht.</p><p>Ich gehe nicht davon aus das danach das System unhackbar sicher ist. Wir sprechen hier immer noch von Software und von Microsoft, aber zumindest hat man etwas in die richtige Richtung getan und die offenlichtlichen Scheunentore geschlossen.</p><p>Wer nun mit dem erhöhten Supportaufwand argumentiert, dem sei gesagt dass er bei uns gesunken ist, weil die Anwender eben nicht mehr alles ausführen können was bei 3 nicht auf den Bäumen ist und die Computer dadurch so bleiben wie der Admin es sich mal vorgestellt hat.<br/>Entwicklungsabteilungen können zusätzlich Nicht-Domain Computer oder VMs bekommen um ihre systemnahe Arbeit durchzuführen.</p></blockquote>Nur ein Nachsatz noch von mir: Der Feind ist Komplexität. Es ist zwar schön, dass man bei Microsoft eine Menge konfigurieren kann, so dass es weniger schlimm ist, aber am Ende des Tages überblickt niemand mehr den ganzen Softwarehaufen, und alle sind nur an der Oberfläche am Herumkratzen. Das betrifft glücklicherweise auch die meisten Angreifer. Wirklich sicher fühlen würde ich mich da nicht. Und wenn man erstmal diese Art von Knowhow aufgebaut hat, dann wird man wahrscheinlich nie wieder von Windows wegmigrieren wollen.<p>Aus meiner Sicht ist der Vorteil von Linux und co, dass es da keine natürliche Schranke gibt, wie viel Verständnis man von dem Gesamtsystem aufbauen kann.</p><p u=""><b>Update</b>: Einer der Gründe, wieso ich solche Tipps ungerne gebe, ist weil das alles furchtbar komplex ist, und es da immer wieder Untiefen gibt, die man halt nicht kennt, wenn man nicht nach ihnen sucht. <a href="https://skanthak.homepage.t-online.de/SAFER.html">SRP und UAC sind da exzellende Beispiele für</a>. Seufz. Siehe auch <a href="https://skanthak.homepage.t-online.de/appcert.html">hier</a> und <a href="https://skanthak.homepage.t-online.de/quirks.html#mitigation13">hier</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c408099</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c408099</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:31:03 -0000</pubDate><title>Jon Stewart hat gerade den Mark-Twain-Preis gekriegt, und die haben...</title>
<description><![CDATA[ Jon Stewart hat gerade den Mark-Twain-Preis gekriegt, und die haben die Laudatios bei Youtube hochgeladen.<p>Die schönste Laudatio fand ich <a href="https://www.youtube.com/watch?v=0W6W17BdIzA">die von Bassem Youssef</a>, aber noch schöner als die Laudatio sind die ganzen Youtube-Kommentare darunter, wo Leute aus aller Herren Länder erzählen, wie die Daily Show sie dazu gebracht hat, Politik als interessant wahrzunehmen. Ich glaube, dass das auch in Deutschland ein sehr wichtiger Katalysator war.</p><p>Aber haltet Taschentücher bereit, wenn ihr die Kommentare lest.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4325e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4325e4</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 18:02:34 -0000</pubDate><title>Heute ist ein besonderer Tag. Heute kann ich etwas Positives...</title>
<description><![CDATA[ Heute ist ein besonderer Tag. Heute kann ich etwas Positives mit euch teilen. Etwas schönes gar. Anschnallen!<blockquote>ich hab ne Baeckerei in einer 35k-Einwohner-Stadt in C-Lage. Bei uns kommen seit wochen vermehrt Kunden, die mit dem 9€-Ticket angereist kamen - "einfach mal zu schauen, wie's hier so ist", also analog deines "S-Bahn-Reiseprojekts". Und zwar in einer Groessenordnung von 20% !!! Zzgl. Leute, die mit dem Fahrrad weitere Strecken rumfahren und mit dem 9€-Ticket wieder zurueck. Faktisch also obendrein noch Wirtschaftsförderung an der richtigeren Stelle.</blockquote>Ich habe mich ja insgeheim über die ganzen Fahrräder in den Regionalbahnen geärgert, weil ich fand, wenn du weißt, dass das eh voll wird, und du hast ein Fahrrad dabei, dann fahr doch Fahrrad und stell nicht die Züge voll. Ein Fahrrad belegt gefühlt Platz für drei Personen.<p>Aber jetzt wo ich diesen Zusammenhang höre, ziehe ich das zurück. Weitermachen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c430ff0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c430ff0</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 16:28:30 -0000</pubDate><title>Tomtom hat mal ihre Staudaten ausgewertet. Ergebnis:Das Neun-Euro-Ticket bringt offenbar...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/9-euro-ticket-stau-tomtom-1.5612144">Tomtom hat mal ihre Staudaten ausgewertet</a>. Ergebnis:<blockquote>Das Neun-Euro-Ticket bringt offenbar Entlastung auf den Straßen im Berufsverkehr.</blockquote>Ach. Ach was. Ich dachte niemand steigt auf die Bahn um? Dass das "nur" von cruisenden Omas genutzt wird, und von Punks auf dem Weg nach Sylt?<blockquote>Besonders deutlich war die Verbesserung beim Stauniveau demnach in Hamburg und Wiesbaden. Dort sank das Stauniveau um 14 beziehungsweise 13 Punkte. Das bedeutet, dass Autofahrer auf einer Strecke, die ohne Verkehr 30 Minuten dauern würde, im Hamburg im Schnitt 4,2 Minuten weniger verloren, in Wiesbaden 3,9 Minuten.</blockquote>Das finde ich jetzt keine trivialen Einsparungen, muss ich euch sagen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c437fd1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c437fd1#2022-06-30 17:25:02.701337</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 15:19:43 -0000</pubDate><title>Immerhin wissen wir jetzt, wieso das bedingungslose Grundeinkommen nicht finanzierbar...</title>
<description><![CDATA[ Immerhin wissen wir jetzt, wieso das bedingungslose Grundeinkommen nicht finanzierbar war.<p>Wir brauchten das Geld für CSU-Maskenbetrug, Mautdebakel, Aufrüstung und Tankstellen-Subventionen.</p><p>Gibt es eigentlich schon eine Auflistung, wieviel Kohle die Covid-Tests gekostet haben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c437dab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c437dab</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 15:12:53 -0000</pubDate><title>Old and busted: Ransomware ist wie eine Naturkatastrophe, da können...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Ransomware ist wie eine Naturkatastrophe, da können WIR doch nichts für, wenn wir davon runtergefahren wurden!1!!<p>New hotness: <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nkorea-may-be-behind-new-100-mln-cryptocurrency-hack-experts-say-2022-06-30/">Schuld an dem Kryptowährung-Scamming ist Nordkorea</a>. Da können WIR doch nichts für, wenn deine Kohle rausgetragen wurde!!1!</p><p>Und allen gemein ist: Softwareproblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c43bb1f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c43bb1f</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 10:32:33 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was das Problem war?Putins Tisch war noch zu...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was das Problem war?<p><a href="https://twitter.com/alinaselyukh/status/1542329739440017408">Putins Tisch war noch zu kurz</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c43acfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c43acfc</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 09:25:54 -0000</pubDate><title>Dieser offene Brief gegen Ransomware zieht genau die Spezialexperten an,...</title>
<description><![CDATA[ Dieser offene Brief gegen Ransomware zieht <a href="https://www.hessenschau.de/wirtschaft/wie-naturkatastrophen-experten-schlagen-alarm-wegen-ransomware-attacken,ransomware-offener-brief-100.html">genau die Spezialexperten an</a>, von denen ich es befürchtet hatte:<blockquote>"Solche Ransomware-Angriffe sind wie Naturkatastrophen. Egal, wie viel man in den Schutz investiert, man kann nicht ausschließen, dass es einen trifft", sagt die Darmstädter Professorin Mezini.</blockquote>*Stöhn*<p>Was soll das werden? Identity-Politics-Opferolympiade meets Softwareproblem-kann-man-nichts-machen? Endlich sind wir alle Opfer! Der Staat sollte schnell einen Hilfsfonds aufsetzen für uns!!1!</p><p>Hey, liebe Berufsopfer! IHR ALLE SEID DER STAAT! Ihr könnt euch nicht alle bekloppt benehmen und dann auf Staatshilfe hoffen! Staatshilfe funktioniert, wenn nur wenige betroffen sind, und genug Unbetroffene einzahlen, um deren Schäden ausgleichen zu können! Euer Verhalten führt aber eher dazu, dass praktisch alle betroffen sind.</p><p>Ich habe euch vorher gesagt, was ihr tun müsst. Wenn ihr das nicht tut, ist es an der Zeit für persönliche Verantwortung und eine wichtige Lektion im Leben bezüglich Auf-Warnungen-von-Experten-hören.</p><p>Das ist wie mit der Klimakatastrophe. Keiner tut was, und am Ende wollen sie, dass "der Staat" Hilfsfonds aufsetzt. IHR DEPPEN SEID SELBST DER STAAT!</p><p>Ach komm, Fefe, das mit dem Hilfsfonds hast du dir doch ausgedacht. So blöde wird niemand sein, das zu fordern! Nun, ... seht selbst.</p><blockquote>Deswegen müsse man den Unternehmen helfen, die Schaden erlitten haben. "Ein Hilfsfonds für Ransomware-Opfer wäre angebracht, vergleichbar etwa mit Hilfsfonds in der Corona-Pandemie."</blockquote>Ich krieg Migräne, ey.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c439c37</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c439c37#2022-06-30 11:55:02.408057</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 08:20:57 -0000</pubDate><title>Schaut mal her, was die Österreicher rausgefunden haben:Klimakrise: Bioethikkommission ortet...</title>
<description><![CDATA[ Schaut mal her, was <a href="https://orf.at/stories/3273784">die Österreicher rausgefunden haben</a>:<blockquote>Klimakrise: Bioethikkommission ortet Glaubwürdigkeitskrise</blockquote>Ach. Ach was.<blockquote>Der daraus resultierende Vertrauensverlust gegenüber Autoritäten und Institutionen könne zusammen mit einem Ohnmachtsgefühl gegenüber der ohnehin komplexen Klimathematik einen Negativeffekt bewirken.</blockquote>Einen Negativeffekt, sagt ihr?<p>Das ist ja unglaublich, Bob!</p><p>Ich sage euch: Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.bundeskanzleramt.gv.at/dam/jcr:d0e336aa-db97-4833-b0a5-e2d51e9eca7d/klimakrise_ethische_herausforderung.pdf">Primärquelle</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4216b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4216b5</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 22:47:07 -0000</pubDate><title>Am Berliner Hauptbahnhof sah ich vorgestern diese Werbung der Bundeswehr.WOULD...</title>
<description><![CDATA[ Am Berliner Hauptbahnhof sah ich vorgestern <a href="//ptrace.fefe.de/semper-talis.avif">diese Werbung der Bundeswehr</a>.<p>WOULD YOU LIKE TO KNOW MORE?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c421696</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c421696</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 22:46:32 -0000</pubDate><title>Endlich! Endlich darf auch Europol anlassunabhängige Vorratsdatenspeicherung machen!Europol-Ermittler dürfen künftig...</title>
<description><![CDATA[ Endlich! Endlich <a href="https://heise.de/-7157752">darf auch Europol anlassunabhängige Vorratsdatenspeicherung machen</a>!<blockquote>Europol-Ermittler dürfen künftig umfangreiche und komplexe Datensätze verarbeiten und sollen mit Big-Data-Analysen die Mitgliedstaaten im Kampf gegen schwere Kriminalität und Terrorismus unterstützen.</blockquote>Oh ja, natürlich. Schwere Kriminalität und Terrorismus.<p>Und demnächst: Urheberrechtsabmahnungen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c426c98</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c426c98</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:47:18 -0000</pubDate><title>So ihr Lieben, ich hab mir jetzt mal meine Zero-Trust-Präsentation...</title>
<description><![CDATA[ So ihr Lieben, ich hab mir jetzt mal <a href="https://ptrace.fefe.de/Zero%20Trust/">meine Zero-Trust-Präsentation</a> für das Web konvertiert.<p>Bei der Gelegenheit habe ich mal versucht, neben der Tastatur weitere Bedienoptionen zu ermöglichen. Man kann jetzt mit dem Mausrad navigieren, und auf einem Smartphone kann man wischen. Leider beißen sich diese beiden, so dass man auf auf einem Touchpad unter Windows sehr erratische Navigation kriegt. Ich weiß im Moment nicht, wie ich das reparieren kann. Dieses Javascript ist eine stinkende Eiterbeule, sage ich euch.</p><p>Aber egal. Dafür hab ich jetzt eingebaut, dass auch ein Klick in die linke oder rechte Hälfte navigiert. Das geht auch auf einem Touchpad unter Windows. Ich bevorzuge und empfehle aber immer noch die Tastatur.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c424dbd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c424dbd#2022-06-29 22:35:03.982057</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 17:35:31 -0000</pubDate><title>Schlagzeile der Woche:Brennende Baumaschine auf Gleisen 18 Kilometer führerlos unterwegsVerletzt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.stimme.de/polizei/hohenlohe/brennende-baumaschine-auf-gleisen-18-kilometer-fuehrerlos-unterwegs-waldenburg-oehringen-lok-art-4645339">Schlagzeile der Woche</a>:<blockquote>Brennende Baumaschine auf Gleisen 18 Kilometer führerlos unterwegs</blockquote>Verletzt wurde niemand. Sie haben ein Foto der ausgebrannten Baumaschine. Money Quote:<blockquote>„Das ist eine Lage, die wir nicht alltäglich haben“, meint Torsten Rönisch, Kreisbrandmeister des Hohenlohekreises</blockquote>Das will ich hoffen!<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/AmazingPosts_/status/1542223657354903552">Hier gibt es auch ein Video davon</a>. Ich dachte erst: Ist das eine Dampflok? :-) (Danke, David)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c42a179</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c42a179#2022-06-29 19:05:02.429568</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 14:28:55 -0000</pubDate><title>In letzter Zeit gibt es eine Häufung von Lesern, die...</title>
<description><![CDATA[ In letzter Zeit gibt es eine Häufung von Lesern, die mich bitten, ich solle statt auf twitter.com lieber auf nitter.net verlinken. Die haben in der Tat viele Vorteile, z.B. dass man da nicht mit Login-Walls belästigt wird, lädt schneller, wahrscheinlich auch vertrauenswürdigerer Datenschutz.<p>Ein ähnliches Argument kann man auch bei Youtube machen, da gibt es invidio.us als Datenschutz-Frontend.</p><p>Ich kenne sowohl nitter als auch invidious. Ich linke trotzdem auf Twitter und Youtube. Das hat vor allem einen Grund: Ich habe, als nitter und invidious frisch waren, auf die gelinkt. Daraufhin hat Youtube invidious abgeklemmt, und Twitter hat nitter abgeklemmt.</p><p>Ich befürchte, wenn ich denen mehr Traffic zuspiele, dass das wieder passieren wird. Daher linke ich nicht auf die.</p><p>Glücklicherweise könnt ihr die Links einfach selber umwandeln. Von <a href="https://github.com/zedeus/nitter">Nitter</a> und Invidious kann man sogar <a href="https://github.com/iv-org/invidious">selbst eine Instanz aufsetzen</a>, wenn man Bock hat. Invidious ist halt furchtbare Node-Ranzkack. Ich würde empfehlen, das wenn dann in einem zugenagelten Container laufen zu lassen. Nitter ist in nim geschrieben, das ist so eine relativ junge Hipster-Sprache.</p><p>Insofern: Ich finde nitter und invidious super, aber ich will da nicht Whack-a-mole mit Youtube und Twitter spielen, indem ich einzelnen Instanzen Traffic zuspiele, der dann geblockt werden.</p><p>Jetzt wo ihr schon hier seid, könnt ihr ja auch mal gucken, ob ihr euch vielleicht eine Browser-Extension installieren wollt, die twitter-Links zu nitter schickt. Oder so. Sowas gibt es auch für Invidious.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh da hab ich bei Invidious wohl zu oberflächlich geguckt. Das ist gar nicht Node sondern Crystal, eine andere neue Hipster-Sprache :-)
</p>]]></description></item></channel></rss>