<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eed8f89</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eed8f89</guid><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 23:57:11 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Weil wegen Covid der neue James Bond-Film...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p>Weil wegen Covid der neue James Bond-Film seit Monaten nicht im Kino läuft, <a href="https://sz.de/1.5187657">werden jetzt die Product-Placement-"Partner" ungehalten</a>, weil die für teuer Geld gezeigten brandaktuelle Produkte eben nicht mehr brandaktuell sind, wenn der Film dann endlich anläuft. Sie verlangen jetzt Nachdrehs. LMAO!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eed8fcb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eed8fcb</guid><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 23:56:05 -0000</pubDate><title>Diese Gamestop-Nummer eskaliert fröhlich weiter vor sich hin.Robinhood (diese Dark-Pattern-Trading-App...</title>
<description><![CDATA[ Diese Gamestop-Nummer eskaliert fröhlich weiter vor sich hin.<p>Robinhood (diese Dark-Pattern-Trading-App mit Lockpreisen) hat mal ein Update verteilt, mit dem Kaufen von Gamestop-Aktien nicht mehr geht (Verkaufen aber schon). What the fuck!?</p><p>Dann ging <a href="https://pbs.twimg.com/media/Es1W0VlWMAIM2sj?format=jpg&amp;name=large">dieser Screenshot rum</a>, der zeigt, wie da eine Verkaufsorder für Gamestop auftauchte, die sich vom Benutzer nicht canceln ließ. What the fuck!?!? Ich hoffe mal, dass das nicht echt ist.</p><p>Dann ist bekannt geworden, wie Robinhood eigentlich Geld verdient: Indem sie die Aktien ihrer Kunden an Short Seller vermietet. Natürlich ohne denen Bescheid zu geben oder sie um Erlaubnis zu fragen.</p><p>m(</p><p>Ansonsten geht gerade noch das Gerücht um, Robinhood und co (es gibt da noch andere solche Apps) würden alle Orders kurz verzögern und vorher den Hedge Fonds (gegen Kohle versteht sich) sagen, wer gleich was kaufen wird, damit die schnell vorher kaufen und nachher verkaufen können und ohne Risiko Profit mitnehmen. Diese Praxis heißt Front Running und ist explizit verboten, sowohl in Europa als auch in den USA, und ist eine der wenigen Betrugsmaschen, die anhand öffentlicher Daten gut nachvollzogen und verfolgt werden kann, und das wird auch vergleichsweise hart bestraft, wenn jemand dabei erwischt wird. Daher halte ich das Gerücht für falsch, bis ich Beweise seie. Da reicht mir jedenfalls kein "jemand auf Twitter behauptet".</p><p>Nachdem Gamestop blockiert wurde, <a href="https://markets.businessinsider.com/news/stocks/robinhood-removes-gamestop-amc-reddit-wallstreetbets-fueled-stock-rally-gme-2021-1-1030015292">haben sich die Reddit-Zocker halt andere Penny Stocks genommen</a>, die dann auch blockiert wurden. Inzwischen debattieren Abgeordnete und das Weiße Haus darüber, weil da einige Hedgefonds Milliardenverluste eingefahren haben sollen.</p><p>Wieso würde jemand Mitleid mit Hedgefonds haben? Die Argumentation geht ungefähr so: Wer kauft denn Hedgefonds-Anteile? Die Rentenfonds und Versicherungen. Wenn die Hedgefonds Riesenverluste machen, dann stehen Rentner ohne Rente nackig im Regen!</p><p>Und so ganz substanzfrei ist diese Argumentation ja nicht, auch wenn Versicherungen und Rentenfonds ein starkes Risikolimit vorgeschrieben haben und nur einen kleinen Teil ihrer Einlagen in Hedgefonds investieren dürfen, die in großem Stil Short Selling von Penny Stocks betreiben würden.</p><p>Auf der dritten Seite basieren solche Risikobewertungen nicht zuletzt auf Versprechungen der Hedgefonds und Analysen von Ratingagenturen, und auf beides ist ja vielleicht im Zweifelsfall doch weniger Verlass als man hoffen würde.</p><p>Anyway. Aktueller Höhepunkt der Eskalation ist, dass natürlich sofort ein Robinhood-Kunde <a href="https://www.courtlistener.com/recap/gov.uscourts.nysd.553175/gov.uscourts.nysd.553175.1.0.pdf">einen Class Action Lawsuit gegen Robinhood</a> eingetütet hat. Und er verlangt einen Jury Trial, d.h. Geschworene. Geschworene neigen zu Riesen-Strafen, wenn man nur ordentlich einen David gegen Goliath aufbaut oder anderweitig auf die Gefühlstube drücken kann, vielleicht weil ein kleines blauäugiges Mädchen zu Schaden kam oder so.</p><p>Popcorn bereithalten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eefb5fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eefb5fe</guid><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 14:13:52 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:Jeder zweite Corona-Tote lebte im Heim(geht um Bayern)...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://sz.de/1.5185000">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote>Jeder zweite Corona-Tote lebte im Heim</blockquote>(geht um Bayern)<p> (Danke, Susanne)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eefb0c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eefb0c3</guid><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 13:52:29 -0000</pubDate><title>Das BKA sagt, sie hätten die Emotet-Infrastruktur runtergefahren bzw. übernommen.Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bka.de/DE/Presse/Listenseite_Pressemitteilungen/2021/Presse2021/210127_pmEmotet.html">Das BKA sagt, sie hätten die Emotet-Infrastruktur runtergefahren bzw. übernommen</a>.<p>Die wichtigste Lektion für Kriminelle ist, dass das Verteilen auf mehrere Jurisdiktionen keine wirksame Maßnahme mehr ist.</p><blockquote>im Rahmen einer international konzertierten Aktion mit Strafverfolgungsbehörden aus den Niederlanden, der Ukraine, Litauen, Frankreich sowie England, Kanada und den USA</blockquote>In Sachen Kriminalitätsbekämpfung ist das ja erstmal eine gute Nachricht, aber auf der anderen Seite war das Verteilen auf verschiedene Jurisdiktionen auch bei Tor immer eine der Kern-Verteidigungsstrategien gegen staatliche Willkür.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eefaf5e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eefaf5e</guid><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 13:49:52 -0000</pubDate><title>Verwendet hier jemand sudo?A serious heap-based buffer overflow has been...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sudo.ws/alerts/unescape_overflow.html">Verwendet hier jemand sudo</a>?<blockquote lang="en">A serious heap-based buffer overflow has been discovered in sudo that is exploitable by any local user. [...] The bug can be leveraged to elevate privileges to root, even if the user is not listed in the sudoers file. User authentication is not required to exploit the bug.</blockquote>Das sendmail unter den Zugriffskontrollsystemen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eef871d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eef871d</guid><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 11:00:19 -0000</pubDate><title>An der Wall Street passiert gerade ein ungewöhnliches Spektakel. In...</title>
<description><![CDATA[ An der Wall Street passiert gerade ein ungewöhnliches Spektakel. In den USA gibt es eine Videospiele-Einzelhandelskette namens Gamestop. In meinem Weltbild hätten die eigentlich seit Jahren pleite sein müssen. Keine Ahnung, wieso es die noch gibt. Jetzt mit Covid würde man annehmen, dass die jetzt endlich pleite gehen.<p>Nun haben sich das diverse Hedgefunds und andere institutionelle Anleger (Zocker) die Situation angeguckt und sind zu einem ähnlichen Ergebnis wie ich gekommen. Wenn man professioneller Börsenzocker ist, und sich sicher ist, dass eine bestimmte Firma auf dem absteigenden Ast ist, dann kann man Short Selling machen. Man leiht sich Aktien der Firma und verkauft die dann. Ein paar Tage später muss man die zurückgeben. Zu dem Zeitpunkt kauft man dann Aktien der Firma und gibt sie an den Verleiher zurück. Wenn der Kurs seit dem gefallen ist, macht man die Differenz Profit.</p><p>Das hat zwei Probleme. Erstens: Was wenn der Kurs nicht fällt? Wenn man eine Aktie kauft und die ist morgen wertlos, hat man maximal sein eingesetztes Kapital verloren. Wenn man Short Selling macht, und sich der Aktienwert mehr als verdoppelt, dann hat man mehr Geld verloren als man eingesetzt hat. Das ist also hochgefährlich.</p><p>Zweitens: Es kann sein, dass auch die Verleiher die Aktie gar nicht hatten. Die Börse ist im Wesentlichen ein Kasino, wo lauter habituelle Glücksspieler sich gegenseitig abzuzocken versuchen. Es kann vorkommen, dass mehr Aktien verkauft wurden, als es gibt, und dass es gar nicht möglich ist, dass die Short Seller nach ein paar Tagen ihre Aktien "zurückkaufen". Das ist 2008 mit Porsche und VW passiert. Da hat Porsche angesagt, dass sie ihren Anteil bei VW erhöht haben, und dass sie Optionsscheine halten, die eingelöst ihren Anteil auf 75% oder so erhöht hätten. Daraufhin fiel den Short Sellern auf, dass sie mehr als den Rest der Aktien ausstehend hatten, und die mussten alle zu egal welchem Preis Aktien kaufen, um ihre ausstehenden Positionen zu füllen. Wenn alle kaufen wollen, aber keiner verkauft, dann geht der Preis hoch. Bei VW ging der Aktienkurs kurzzeitig von 200 auf 1000 Euro hoch.</p><p>Und so etwas passiert auch gerade bei Gamestop. Da haben sich ein paar Kiddies in Webforen abgesprochen und als Flashmob Gamestop-Aktien gekauft, mit dem expliziten Ziel, sie nicht an die Short Seller zu verkaufen. <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/finanzen/gamestop-short-squeeze-robinhood-reddit-trader-101.html">Die Tagesschau hat einen schönen Kurschart von Gamestop</a>.</p><p>Ich erwähne das, weil <a href="https://www.youtube.com/watch?v=DdpVzzXWOTA">Louis Rossman ein tolles Video dazu gemacht hat</a>, das ist der Typ hinter Right to Repair, der mit dem Repair Shop in New York. Und der hat eine wunderschöne Interpretation der Situation: Dass die Leute, die die Aktien gerade halten, das absichtlich gemacht haben, und zwar nicht um sich zu bereichern, sondern um Wall Street mal den Stinkefinger zu zeigen. Das sei sozusagen die Rache der Betrogenen an den Betrügern, die Rück-Umverteilung des Reichtums von den Wall-Street-Zockern zu den Abgezockten.</p><p>Das ist ja an sich schon lustig, aber jetzt kommt halt ein Detail hinzu, dass das blogwürdig macht: In den USA gibt es eine Aktienhandelapp, die sich explizit an unerfahrene Hobbyisten richtet, und die die Hürden für das Verzocken des eigenen Vermögens an der Börse super niedrig legt. Die heißt ausgerechnet Robinhood.</p><p>Der Name passt jetzt zufällig mal wie Arsch auf Eimer, wenn Louis' Theorie zutrifft.</p><p>Besonders lustig finde ich auch, wie sich jetzt die Memes überschneiden, und die Gamestop-"Anleger" in den Foren "HODL" rufen, den "niemals verkaufen!!1!"-Schlachtruf der Bitcoin-Spinner, ursprünglich ein Tippfehler von "hold", was das Wort ist, das man an der Börse für "halten" nimmt im Englischen, also für "nicht verkaufen".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eefef44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eefef44</guid><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 09:17:14 -0000</pubDate><title>Die Zahlungsrichtlinie PSD2 schafft de facto Kreditkarten ab.Für Verbraucher ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/kreditkarten-onlineshoppen-regeln-101.html">Die Zahlungsrichtlinie PSD2 schafft de facto Kreditkarten ab</a>.<blockquote>Für Verbraucher ist der Einkauf im Internet komplizierter geworden. Sie müssen sich nun bei Zahlungen mit der Kreditkarte ein zweites Mal identifizieren. Nach der Eingabe der Kreditkartennummer, des Verfallsdatums und der dreistelligen Prüfnummer ist seitdem eine zusätzliche Identifizierung über eine Smartphone-App ihrer Bank notwendig.</blockquote>Ich finde ja, da sollte man aus Sicherheistgründen persönlich bei der nächsten Bankfiliale vorstellig werden müssen. Und beim Bürgeramt, wo man eine notariell beglaubigte Kopie des Polizeilichen Führungszeugnisses abholt, die man dann der Bankfiliale vorlegen muss. Und hey, wenn wir schon dabei sind, wieso nicht auch gleich noch die Krankenversicherung und den Vatikan involvieren?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef130ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef130ab</guid><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 10:35:33 -0000</pubDate><title>Großer Datenreichtum in Brasilien. 220 Millionen Datensätze über alle Steuerzahler...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-5035563">Großer Datenreichtum in Brasilien</a>. 220 Millionen Datensätze über alle Steuerzahler Brasiliens.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef130e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef130e9</guid><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 10:34:31 -0000</pubDate><title>Schleswig-Holstein vergibt ihre Impftermin-Vergabe an … Eventim. Wer also hoffte,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-5035662">Schleswig-Holstein vergibt ihre Impftermin-Vergabe an … Eventim</a>. Wer also hoffte, dass <a href="https://t3n.de/news/eventim-kommentar-1104956/">diese verhasste Firma</a> jetzt angesichts der Covid-Pandemie endlich das zeitliche segnet, sieht sich getäuscht.<p>Hey, warum sollte man auch die Künstler fördern, wenn man Eventim fördern kann!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef12e90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef12e90</guid><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 10:26:22 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Die Europäische Union hat die Entwicklung des...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/jens-spahn-verlangt-exportbeschraenkung-fuer-eu-impfstoffe-a-a6426cc9-69ba-4bd9-aa6d-580476cb8950">Kennt ihr den schon</a>?<blockquote>Die Europäische Union hat die Entwicklung des Impfstoffs von AstraZeneca finanziell gefördert.</blockquote>Warte mal, warte mal, AstraZeneca? Das war der Oxford-Impfstoff.<p>Wo liegt Oxford noch gleich? Oh ja richtig! Außerhalb der EU!</p><p>Und jetzt findet die EU, sie könne von den Briten erwarten, dass der produzierte Impfstoff an die EU geht.</p><p>EINMAL mit Profis arbeiten, ey!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef12dcc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef12dcc</guid><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 10:21:06 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der österreichische "Verfassungsschutz" ist nicht völlig unfähig.Als es...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/oesterreich-bundesamt-fuer-verfassungsschutz-marsalek-wirecard-1.5185455">Der österreichische "Verfassungsschutz" ist nicht völlig unfähig</a>.<p>Als es daran ging, Jan Marsalek von Wirecard zur Flucht zu verhelfen, da war die Behörde plötzlich effektiv.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef1a378</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef1a378</guid><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:34:46 -0000</pubDate><title>Polizei so: Der illegale Rave hier, der wird jetzt aufgelöst!Veranstalter...</title>
<description><![CDATA[ Polizei so: Der illegale Rave hier, der wird jetzt aufgelöst!<p>Veranstalter so: <a href="https://mixmag.net/read/police-pensioners-covid-vaccine-illegal-rave-news">Was für ein Rave? Hier stehen bloß Rentner für ihre Covid-Impfung an</a>.</p><p>m(</p><p> (Danke, Karsten)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef1e46a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef1e46a#2021-01-26 01:45:01.303941</guid><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 20:06:12 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was an Querdenken-Demos das Gefährliche ist?Linke Gegendemonstranten.Das hat...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was an Querdenken-Demos das Gefährliche ist?<p><a href="https://www.nordkurier.de/politik-und-wirtschaft/linke-gegner-das-gefaehrlichste-an-querdenken-demos-2542193201.html">Linke Gegendemonstranten</a>.</p><p>Das hat das BKA rausgefunden.</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Das BKA konnte auch nicht erkennen, wieso die Presse bei den mitlaufenden Springerstiefel-Glatzen, Reichsbürgern und Reichsfahnenwedlern sofort auf eine Unterwanderung auf Rechtsextremisten schloss! Das ist alles Einbildung und Agitation von Linken!1!!</p><blockquote> „Allgemein scheint die (linke) Szene die sogenannten Querdenker-Proteste als von 'Rechten' dominiert, beziehungsweise faschistisch geprägt einzuordnen“</blockquote>Und da haben wir den schönen Zirkelschluss. Rechte gibt es da nicht. Wer doch welche sieht, muss ein Linker sein. Das eigentliche Problem sind die Linken.<p>Wisst ihr, wofür wir jetzt mal endlich mehr Geld ausgeben sollten? Für die Bekämpfung des Linksextremismus!!1!</p><p>Auf der anderen Seite haben sie natürlich nicht völlig Unrecht. Die Linken sind beim Erkennen von Nazis wie die katholische Kirche beim Erkennen von Sünde.</p><p u=""><b>Update</b>: Wem sich bei der Meldung nicht auf die lenkende Zusammenfassung einer am trüben rechten Rand fischenden Lokalpostille verlassen will, findet <a href="https://anonleaks.net/wp-content/uploads/2020/12/BKA_2020-27-11_Entwicklung-Protestgeschehen.pdf">bei Anonleaks das Originaldokument</a>. Da liest sich das gleich ein bisschen differenzierter.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef1e445</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef1e445</guid><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 20:05:47 -0000</pubDate><title>Oh krass. So stark angeschlagen war Putin noch nie! Putin...</title>
<description><![CDATA[ Oh krass. So stark angeschlagen war Putin noch nie! <a href="https://www.zeit.de/politik/ausland/2021-01/alexej-nawalny-wladimir-putin-luxus-palast-video-twitter">Putin dementiert persönlich Palast-Vorwürfe von Nawalny und co</a>. Das fühlt sich alles an, als ist der Putin bald weg vom Fenster. Krass.<p>Nicht nur dass sie überhaupt antworten! Sie antworten mit gleich zweimal mit überspezifischem Dementi:</p><blockquote>"Nichts von dem, was hier als mein Besitz aufgeführt wird, gehört mir oder meinen engen Verwandten, und das hat es auch niemals", sagte Putin während eines Videogesprächs mit Studenten.</blockquote>Das lässt ja noch diverse andere Gestaltungsmöglichkeiten offen, wie eine Stiftung dazwischen oder lebenslanges exklusives Nutzungsrecht oder sowas. Oder nicht so enge Familie.<blockquote>Kreml-Sprecher Dmitri Peskow hatte die Anschuldigungen Nawalnys laut der staatlichen Nachrichtenagentur RIA Nowosti hingegen als "unwahr" zurückgewiesen. Putin habe keinen Palast in dem benannten Schwarzmeerort Gelendschik, hieß es.</blockquote>Das Dementi ist noch schlimmer. Hoffentlich ist das bloß eine Fehlübersetzung, denn das schockiert mich ja jetzt doch, die handwerkliche Inkompetenz hier. Das klingt als wenn sie argumentieren, das sei bloß eine große Dadscha und laut Grundbuchamt gehöre das Grundstück zum Nachbardorf.<p>Steht der mit dem Rücken zur Wand oder was ist da gerade los?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef1df0c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef1df0c</guid><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 19:45:22 -0000</pubDate><title>Old and busted: ARM disrupts Intel.New hotness: RISC-V disrupts ARM.Finde...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: ARM disrupts Intel.<p>New hotness: <a href="https://heise.de/-5034243">RISC-V disrupts ARM</a>.</p><p>Finde ich gut. Die Chinesen haben den Schuss offensichtlich gehört.</p><p>Die haben die Open-Source-Version von Android 10 auf RISC-V portiert. Alles Open Source, nichts von westlichen Möchtegerne-Handelskriegführern abklemmbar.</p><p>Natürlich kann der Westen immer noch den Import verweigern, klar. Aber der Westen kann dann nicht mehr chinesischen Herstellern ihre Produkte im chinesischen Markt kaputtmachen. Von den Wachstumszahlen her ist der eh ein viel wichtigerer Markt als die EU oder die USA.</p><p>Das Problem für den Westen ist, dass bei solchen unilateralen Gewaltakten (wie als Google den Chinesen die Kommerz-Version von Android verboten hat) meist erst nach Jahren der volle Schaden klar wird. Nehmt nur die Bundesregierung. Die hat vor Jahren Hackertools verboten und hat immer noch nicht kapiert, wieviel sie damit langfristig kaputtgemacht hat.</p><p>Na dann kauft mal weiter eure Firewalls und Router bei den "freundlichen" Geheimdiensten, die schon Merkels Telefon abgehört haben!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef303e6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef303e6</guid><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 18:58:00 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Bundesregierung zum elektronischen Anwaltspostfach:Anwaltspostfach beA: Bundesregierung findet...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Anwaltspostfach-beA-Bundesregierung-findet-Entschluesselungsrisiko-akzeptabel-5033927.html">Kurze Durchsage der Bundesregierung zum elektronischen Anwaltspostfach</a>:<blockquote>Anwaltspostfach beA: Bundesregierung findet Entschlüsselungsrisiko "akzeptabel"</blockquote>Die verstehen gar nicht, wo das Problem ist!<p>Ich glaube das übrigens wirklich, dass die nicht verstehen, was das Problem ist. Selten habe ich so viel Realitätsabstand in Sachen Nibelungentreue und Vertrauen in das System erlebt wie bei Politikern und Juristen (und Politiker sind auch noch eh oft Juristen). In deren Weltbild ist das eine völlig absurde Vorstellung, dass der Staat illegitim seine Bürger belauschen würde. Das ist sozusagen per Definition legitim. Wenn jemand belauscht wird mit unseren Generalschnüffelbefugnissen, dann hatte der ds bestimmt verdient!1!!</p><p>Ich vermute ja, dass Politiker auch echt selten Steuerprüfungen oder so kriegen. Das ist schlicht nicht Teil von deren Realität, dass das System ungerecht sein könnte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef30293</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef30293</guid><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 18:54:05 -0000</pubDate><title>Na sowas! Kaum eignet sich eine Mar-A-Lago-Mitgliedschiaft nicht mehr als...</title>
<description><![CDATA[ Na sowas! Kaum eignet sich eine Mar-A-Lago-Mitgliedschiaft nicht mehr als Korruptionsvehikel, um gute Laune bei der Junta zu erschmieren, <a href="https://edition.cnn.com/2021/01/24/business/mar-a-lago-donald-trump-guests/index.html">kündigen die Mitglieder reihenweise ihre Mitgliedschaft</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef3579c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef3579c</guid><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 15:50:26 -0000</pubDate><title>Hey, psst, komm mal her!Rate mal, wen die in Israel...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, komm mal her!<p>Rate mal, wen die in Israel gerade impfen!</p><p>Kommst du NIE drauf!</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/ausland/israel-impfung-jugendliche-101.html">Minderjährige</a>. Damit sie die Schulen wieder öffnen können.</p><p>So sieht das aus, wenn die Politik denkfähig ist, ein Ziel identifiziert, und dann ihre Politik so gestaltet, dass das Ziel erreicht werden kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef39a7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef39a7e</guid><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 11:31:44 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Berliner Krankenhaus wegen mutiertes-Covid-Befall komplett in...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.rbb24.de/panorama/thema/corona/beitraege/2021/01/berlin-reinickendorf-humboldt-klinikum-corona-mutation-b117-quarantaene.html">Berliner Krankenhaus wegen mutiertes-Covid-Befall komplett in Quarantäne</a>.<p>Besonders krass daran:</p><blockquote>Verfügt worden sei hier eine sogenannte Pendelquarantäne: Die Beschäftigten dürften nur zwischen ihrem Zuhause und der Klinik unterwegs sein.</blockquote>Äh?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef22cd8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef22cd8</guid><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 03:39:50 -0000</pubDate><title>Oh hups, da hat doch tatsächlich jemand vergessen, dieses peinliche...</title>
<description><![CDATA[ Oh hups, da hat doch tatsächlich jemand vergessen, <a href="https://fm4.orf.at/stories/3011222/">dieses peinliche Dokument als vertraulich zu markieren</a>. Über die grenzüberschreitenden Überwachungspläne der EU.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef22b67</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef22b67</guid><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 03:38:33 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Sonicwall-Produkte?SonicWall Hacked Using 0-Day Bugs In Its...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://thehackernews.com/2021/01/exclusive-sonicwall-hacked-using-0-day.html">Benutzt hier jemand Sonicwall-Produkte</a>?<blockquote>SonicWall Hacked Using 0-Day Bugs In Its Own VPN Product</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef5ad4c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef5ad4c</guid><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:28:02 -0000</pubDate><title>Ich habe diese Tage interessiert Berichte über die QAnon-Leute und...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe diese Tage interessiert Berichte über die QAnon-Leute und ihre Familien gelesen, jetzt wo der Trump-Spuk vorbei ist. Zum Beispiel <a href="https://www.politico.com/news/2021/01/20/trump-qanon-inauguration-day-460926">bei Politico</a> oder <a href="https://www.dailydot.com/debug/qanon-capitol-riot-families/">Daily Dot</a>.<p>Ich frage mich, wie ähnlich das zu so Weltuntergangssekten ist, wenn dann der angesagte Tag ohne Weltuntergang verstreicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef4733c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef4733c</guid><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 11:15:46 -0000</pubDate><title>Für alle Fans des Slate Star Codex: Scott Alexander ist...</title>
<description><![CDATA[ Für alle Fans des Slate Star Codex: <a href="https://astralcodexten.substack.com/">Scott Alexander ist jetzt auf Substack</a>. (Danke, Matthias)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef47310</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef47310</guid><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 11:15:26 -0000</pubDate><title>Tilo Jung hat mal die Merkel gefragt, was sie von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://youtu.be/df0EYkYmkdE">Tilo Jung hat mal die Merkel gefragt</a>, was sie von "No Covid" hält und wieso es Geld für Wirtschaftsförderung gibt aber nicht für kostenlose Masken für Hartzer, Studenten und Soloselbständige.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef7ae28</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef7ae28#2021-01-23 23:00:02.770918</guid><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 12:09:26 -0000</pubDate><title>Österreich hat gerade einen tollen Covid-Skandal. Und zwar haben die...</title>
<description><![CDATA[ Österreich hat gerade einen tollen Covid-Skandal. Und zwar haben die genau wie Deutschland eine Reihenfolge für Impfungsempfänger, Risikogruppen zuerst und so weiter. Aber stellt sich raus: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/impfkampagne-oesterreich-101.html">Diverse Bürgermeister und Politiker haben sich an der Liste vorbeigeschmuggelt</a>. "Auf dem kurzen Dienstweg", wie man so schön sagt, eine Impfung für sich am System vorbeizuschmuggeln versucht.<p>Ich finde, man muss da die positiven Aspekte sehen. Das heißt doch, dass die Lokalpolitiker in Österreich sind keine Impfleugner oder Covid-Skeptiker sind!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Das ist natürlich kein auf Österreich beschränktes Phänomen. <a href="https://www.wz.de/nrw/laumann-mahnt-zur-impf-zurueckhaltung_aid-55814179">NRW</a> und <a href="https://www.weser-kurier.de/bremen/bremen-stadt_artikel,-covidimpfung-fuer-chefs-erzuernt-klinikmitarbeiter-_arid,1954995.html">Bremen</a> hatten ähnliche Fälle. Und der Rest vermutlich auch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6ad74</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6ad74#2021-01-20 20:45:02.658711</guid><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 17:51:38 -0000</pubDate><title>Ah.Trump ist weg.Damit hat er sein Haupt-Wahlversprechen eingelöst.America is great...</title>
<description><![CDATA[ Ah.<p>Trump ist weg.</p><p>Damit hat er sein Haupt-Wahlversprechen eingelöst.</p><p>America is great again. :-)</p><p u=""><b>Update</b>: Oder, um es <a href="https://twitter.com/dwnews/status/1351953605482442755">mit der Deutschen Welle zu sagen</a>:</p><blockquote><p u="">Florida man goes home after four tumultuous years in public office.</p></blockquote><p u="">LOL
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6e77f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6e77f</guid><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 12:52:49 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an den Wahlkampf von Donald Trump?Er...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an den Wahlkampf von Donald Trump?<p>Er hatte im Wesentlichen zwei Wahlversprechen.</p><p></p><ol><li>Make America Great Again</li><li>Drain The Swamp</li></ol><p>Das mit dem Great Again lief nicht so gut, aber gucken wir doch mal auf den Swamp. Da hatte Trump in der Tat etwas bewegt. Er hat eine Executive Order gemacht, dass Mitglieder und Berater des Regierungsapparats danach für fünf Jahre keine Lobbyisten-Jobs annehmen dürfen.</p><p><a href="https://www.axios.com/trump-revokes-ethics-order-barring-former-aides-lobbying-82628c48-c840-4566-833e-c439272b5f6e.html">Das hat er jetzt noch schnell widerrufen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6cbfa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6cbfa</guid><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 10:51:16 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand dnsmasq?Wenn ihr es nicht wisst, aber einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.jsof-tech.com/wp-content/uploads/2021/01/DNSpooq_Technical-Whitepaper.pdf">Benutzt hier jemand dnsmasq</a>?<p>Wenn ihr es nicht wisst, aber einen Plasterouter einsetzt, dann ist die Antwort wahrscheinlich: Ja.</p><p>Sie haben ein Remote Code Execution-Bug gefunden, im DNSSEC-Codepfad.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6cad1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6cad1</guid><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 10:46:39 -0000</pubDate><title>Es ist eine neue Mutation des Coronavirus aufgetaucht, aber diesmal...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2021.01.18.427166v1">Es ist eine neue Mutation des Coronavirus aufgetaucht</a>, aber diesmal ist die Mutation an den Spike-Proteinen, an denen die Antikörper ansetzen (auch die von der Impfung hervorgerufenen).<blockquote lang="en">Here we show that this lineage exhibits complete escape from three classes of therapeutically relevant monoclonal antibodies. Furthermore 501Y.V2 shows substantial or complete escape from neutralizing antibodies in COVID-19 convalescent plasma.</blockquote>Gehen Sie zurück auf Los. Ziehen Sie keine 4000.- Euro ein. (Danke, Petra)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6c7ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6c7ab</guid><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 10:35:33 -0000</pubDate><title>Google ist aufgefallen, dass einige Chromium-basierten Browser (die Open-Source-Version von...</title>
<description><![CDATA[ Google ist aufgefallen, dass einige Chromium-basierten Browser (die Open-Source-Version von Chrome, Basis von Microsoft Edge, Vivaldi und vielen anderen Nischenbrowsern) Zugriff auf Features haben, die nur für Chrome gedacht waren.<p>Das geht ja mal GAR nicht!</p><p><a href="https://blog.chromium.org/2021/01/limiting-private-api-availability-in.html">Google nagelt dann mal die APIs zu</a>.</p><p>Wenn ihr also Google-Features nutzt und demnächst mit eurem Browser Probleme habt, könnte das daran liegen. Der Abschalttag ist der 15. März. (Danke, Lutz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef9ea7a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef9ea7a</guid><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 18:53:24 -0000</pubDate><title>Ich hab ja so ein Vorurteil entwickelt.Wenn jemand DDoS brüllt,...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab ja so ein Vorurteil entwickelt.<p>Wenn jemand DDoS brüllt, dann glaube ich das erstmal nicht. Besonders wenn da gerade eine absehbare Nutzersteigerung stattfand und das System dann unter der Last zusammenbrach. Das riecht für mich immer nach Notlüge.</p><p>Dabei kann man das auch völlig ohne Notlügen überstehen. Nehmt nur Signal. Die sind nach einem Tweet von Elon Musk plötzlich mit 44 Mio neuen Usern überrascht worden und da brach ihnen dann ihre Infrastruktur zusammen. Die hätten auch in die Kamera lügen können, dass es da ein DDoS gab.</p><p>Wenn jemand erzählt, er habe Morddrohungen erhalten, am besten noch nachdem er sich im Internet wie ein total zivilisierter Mensch ganz normal höflich und zuvorkommend verhalten hat, dann habe ich da auch erstmal Zweifel.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://sz.de/1.5175716">Das Vorurteil hat gelegentlich Recht</a>. Der rechtspopulistische Justizminister von Norwegen hat z.B. gar furchtbare Drohbriefe erhalten, die dann zu Anschlägen auf ihn und einige Parteigenossen eskaliert sind. Stellt sich raus: Das haben die alles selbst fingiert, seine Frau ist jetzt deshalb verurteilt worden.</p><p>Warum machen Leute sowas? Weil es funktioniert!</p><blockquote>Die Staatsanwaltschaft hatte im Prozess argumentiert, Bertheussen habe mit den Taten den Verdacht auf politische Gegner vor allem im linken Lager lenken wollen. Das war ihr lange auch gelungen: Die Anschläge hatten Norwegen monatelang in Atem gehalten. Die Norweger waren schockiert und zeigten sich lange quer durch alle politischen Lager solidarisch mit Bertheussen und Justizminister Tor Mikkel Wara.</blockquote>Das ist ja das tragische an Vorurteilen, dass die eben doch nicht immer völlig frei aus der Luft gegriffen sind.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef9e017</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef9e017</guid><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 18:11:21 -0000</pubDate><title>Stellt sich raus: Navalny hatte sowas wie eine Versicherung in...</title>
<description><![CDATA[ Stellt sich raus: Navalny hatte sowas wie eine Versicherung in Form von <a href="https://meduza.io/en/news/2021/01/19/navalny-s-team-releases-investigation-into-putin-s-100-billion-ruble-palace-in-gelendzhik">einer Reportage über Putins Privatpalast</a> in der Tasche, die sein Team jetzt veröffentlicht hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef87ca8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef87ca8</guid><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 11:03:18 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was die Russen jährlich ausgeben, um mit RT...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was die Russen jährlich ausgeben, um mit RT und Sputnik weltweit Unzufriedenheit mit dem jeweiligen politischen System aufrechtzuerhalten?<p>Um in feindlichen Regimes wie den USA die Dissidenten zu unterstützen?`</p><p>Genau wie die Amerikaner es damals mit Radio Free Europe und Radio Liberty vorexerziert haben!</p><p>Nun, stellt sich raus: Im Vergleich zu den Kosten dafür spielen die Kosten für die Parler-Infrastruktur keine so große Rolle. Die Gelegenheit ist also günstig, für vergleichsweise wenig Geld vergleichsweise viel Effekt zu erzielen in Sachen Destabilisierung der USA.</p><p>Ist also nicht verwunderlich, dass <a href="https://www.theguardian.com/media/2021/jan/19/parler-website-partially-returns-with-support-from-russian-owned-technology-firm">Parler jetzt mit russischer Hilfe wiederbelebt wurde</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efb5c6a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efb5c6a</guid><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 14:35:32 -0000</pubDate><title>Oh Mann.Dass ich nochmal erleben würde, dass der Putin sich...</title>
<description><![CDATA[ Oh Mann.<p>Dass ich nochmal erleben würde, dass der Putin sich <i>so</i> vorführen lässt wie gerade von Nawalny!</p><p>Erinnert ihr euch noch, vor ein paar Wochen? Als ein Journalist Putin nach Nawalny fragte, und Putin so meinte: Der ist doch viel zu unwichtig! Eine ganz kleine Nummer!</p><p>Und jetzt so? Nawalny fliegt nach Moskau zurück. <a href="https://www.themoscowtimes.com/2021/01/17/russia-detains-poisoned-kremlin-critic-navalny-on-return-to-home-soil-a72633">Sein Flugzeug wird auf einen anderen Flughafen umgelenkt</a> und am Flughafen <a href="https://pbs.twimg.com/media/Er8fOtHXcAIQdq5?format=jpg&amp;name=large">trat dieses Polizeiaufgebot auf</a>.</p><p>Soso, Vladimir, ganz kleine Nummer, ja? Viel zu unwichtig, wie?</p><p>Da hat der Putin ja mal so richtig ins Klo gegriffen. Ich kann mich gar nicht erinnern, dass der jemals so eine Schwäche gezeigt hätte. Die Reaktion sieht nicht nach einem souveränen Staatschef aus, eher nach El Commandante, der mit dem Rücken zur Wand steht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efbb061</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efbb061</guid><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 11:27:59 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon: Mann wohnt aus Covid-Furcht seit drei...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon: <a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-55702003">Mann wohnt aus Covid-Furcht seit drei Monaten in Flughafen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efa5b22</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efa5b22</guid><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 20:20:12 -0000</pubDate><title>Kennt ihr jemanden, der dringend eine Begnadigung von Donald Trump...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr jemanden, der dringend eine Begnadigung von Donald Trump braucht?<p><a href="https://www.nytimes.com/2021/01/17/us/politics/trump-pardons.html">Giuliani verhökert gerade Trump-Pardons für $2 Mio das Stück</a>.</p><p>Jemand sollte mal schnell eine Spendenseite aufmachen. Ich hörte, in Großbritannien sitzt ein gewisser Australier im Folterknast und könnte ein Trump-Pardon brauchen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efa5b52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efa5b52</guid><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 20:18:20 -0000</pubDate><title>Will jemand von euch Parler beim Hosting helfen?Hier sind ihre...</title>
<description><![CDATA[ Will jemand von euch Parler beim Hosting helfen?<p><a href="https://twitter.com/th3j35t3r/status/1350612426115452935">Hier sind ihre Hosting-Anforderungen</a> (Achtung: Hörensagen). Oh, und: Geld dafür bezahlen können sie natürlich nicht. Die haben noch nie einen Cent Profit gemacht.</p><p>Warte mal eine Chat-App macht extern 100 GB Traffic pro Minute?! Und intern 400 GB?!?</p><p>Tja, meine Damen und Herren. So sieht das Trafficmuster aus, wenn man Netflix-Style ein paar Fantastilliarden Microservices betreibt. Und so sieht der CPU- und RAM-Bedarf aus, wenn man das in Ruby on Rails macht.</p><p>Das ist auch der Grund, wieso es PHP noch gibt.</p><p>Es ging ja auch das Gerücht um, dass das dezentrale Backup, dass jemand noch kurz vor Rauswurf bei AWS gemacht hat, 70 TB groß ist.</p><p>Das ist m.E. ein typisches Cloud-Symptom. Wenn das nicht bei dir sondern bei Amazon wehtut, wieso solltest du dann die Anwendung optimieren? Wenn Storage virtualisiert ist, wieso dann in Sparsamkeit investieren? Die 70 TB kommen wohl daher, dass die nie was gelöscht sondern nur "als gelöscht markiert" haben.</p><p>Die Trafficmenge kommt wohl davon, dass die auch Bilder und Videos hatten. Das bläst natürlich die Trafficrechnung enorm auf.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efdddd4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efdddd4</guid><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 17:06:18 -0000</pubDate><title>Der CDU-Parteitag lief ungefähr so, wie es zu erwarten war.Das...</title>
<description><![CDATA[ Der CDU-Parteitag lief ungefähr so, wie es zu erwarten war.<p>Das Personal besteht ja aus einem Versager (Laschet) und zwei transatlantischen Neocon-Überzeugungstätern (Merz und Röttgen).</p><p>Den Versager haben sie schnell zum Parteichef gemacht, damit er den Ambitionen anderen nicht im Weg steht.</p><p>Die beiden anderen haben sich zu profilieren versucht.</p><p>Merz hat dabei erstmal so richtig verkackt und durchscheinen lassen, dass er Wirtschaftsminister werden will. Das ist gleichzeitig das Eingeständnis, dass er sich als Kanzlerkandidat keine Erfolgschancen ausmalt.</p><p>Das beruhigt mich enorm, sage ich euch.</p><p>Und Röttgens Auftritt war offenbar so einschläfernd, dass er der Tagesschau nicht mal eine Meldung wert war.</p><p>Doch eine Meldung wert war Spahn. Dessen vollständiges Totalverkacken bei Covid ist offenbar sogar der CDU-Basis aufgefallen.</p><p>In meinem Bekanntenkreis führt sich gerade "spahnen" als Verb in den Sprachgebrauch ein. "Alter Falter, das hast so ja mal so richtig verspahnt!"</p><p>Ich finde auffallend, dass der Merz auch echt zermürbt und müde aussieht. <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/merz-231~_v-modPremium.jpg">Wie so ein 80-Jähriger</a>, bei dem sie mit Makeup zu retten versucht haben was ging, aber das war halt nicht viel. Ich fühle mich an den Ratzinger erinnert, wenn ich das Foto sehe. Ich hoffe mal, der ist damit endgültig weg vom Fenster.</p><p>Tja, damit bleiben für die Zukunft der CDU zwei Varianten. Angriff mit einer Lusche oder sanftes Einschläfern mit Röttgen. Beides wäre denen zuzutrauen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efc2405</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efc2405</guid><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:06:35 -0000</pubDate><title>Wir hatten dieses Jahr noch gar kein "die Cryptocurrencies sind...</title>
<description><![CDATA[ Wir hatten dieses Jahr noch gar kein "die Cryptocurrencies sind alle Betrug"-Essay! <a href="https://crypto-anonymous-2021.medium.com/the-bit-short-inside-cryptos-doomsday-machine-f8dcf78a64d3">Hier ist es</a>. (Danke, Jakob)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efc87a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efc87a7</guid><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 01:55:05 -0000</pubDate><title>Die NRA ist insolvent, versucht in Texas einen Neuanfang.In Presseerklärung...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2021/jan/15/nra-files-bankruptcy-incorporate-texas-new-york">Die NRA ist insolvent</a>, versucht in Texas einen Neuanfang.<p>In <a href="https://www.nraforward.org/press-release">Presseerklärung von ihnen</a> ist an der Stelle ganz unterhaltsam. Den Teil mit dem Bankrott haben sie da eher … zwischen den Zeilen *hust*.</p><p>Die NRA ist die Waffenlobby der USA. Einst eine mächtige Organisation, galt sie lange Jahre als eine der einflussreichsten Lobbygruppen in den USA.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eff1ad2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eff1ad2</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 18:08:12 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand NTFS unter Windows 10?Vielleicht erinnert sich der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/windows-10-bug-corrupts-your-hard-drive-on-seeing-this-files-icon/">Benutzt hier jemand NTFS unter Windows 10</a>?<p>Vielleicht erinnert sich der eine oder andere Leser noch an früher, als beim Booten nach unsauberem Runterfahren erstmal ein CHKDSK anlief und Dinge reparierte. Für Konsumenten-Rechner war das nicht so schlimm, aber auf Servern mit mehreren Terabyte großen Dateisystemen dauerte so ein CHKDSK schon mal Stunden bis Tage.</p><p>Daher hat Microsoft eines Tages entschieden, das Checking wegzumachen und stattdessen NTFS "self healing" zu machen. Ich hab ihnen damals davon abgeraten, weil so self-healing Kram Heuristiken fährt und nicht den Überblick hat, den CHKDSK haben kann. Möglicherweise macht der die Dinge sogar schlimmer.</p><p>Daher dachte ich, als ich das hier las, als erstes an das self-healing NTFS. Der Bug klingt ein bisschen danach, als würde da ein Sonderfall nicht bedacht und der self-healing Repariercode springt an und macht das Filesystem erst korrupt.</p><p>Das ist aber alles Spekulation. Einblick habe ich da keinen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eff1858</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eff1858</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 18:01:42 -0000</pubDate><title>Sieht aus, als ließe die CDU ihren Parteitag von denselben...</title>
<description><![CDATA[ Sieht aus, als ließe die CDU ihren Parteitag von denselben Leuten managen, die für die ausreichende Dimensionierung der Online-Schul-Infrastruktur verantwortlich sind.<p>Ich wollte mir gerade als billigen Schreck für Konferenzen einen der <a href="https://www.cdu-parteitag.de/digitales-toolkit">offiziellen Bildschirmhintergründe</a> holen. Da erholen sich meine Gesprächspartner NIE von!! MWAHAHAHAHA</p><p>Aber ist gerade down.</p><p>Bestimmt ein Cyberangriff der Russen. DDoS. Hört man ja in letzter Zeit häufiger von.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eff5192</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eff5192</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 12:57:48 -0000</pubDate><title>Jetzt, wo sie aus der EU draußen sind, entdecken die...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt, wo sie aus der EU draußen sind, <a href="https://www.heise.de/news/Panne-im-Computersystem-Tausende-Daten-aus-britischen-Polizeiakten-geloescht-5025765.html">entdecken die Briten den Datenschutz für sich</a>.<blockquote>Wegen einer Panne sind zahlreiche Daten aus dem zentralen Computersystem der britischen Polizei gelöscht worden. Es handele sich um mehr als 150.000 Festnahmeprotokolle mit DNA-Daten und Fingerabdrucken, berichtete die Zeitung The Times am Freitag.</blockquote>Oh eine Panne sagt ihr? Softwareproblem, huh? Tja, da kann man nichts machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eff49fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eff49fb</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 12:23:01 -0000</pubDate><title>Apple Magsafe interferiert offenbar mit Herzschrittmachern.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://bhrs.com/important-life-saving-therapy-inhibition-by-phones-containing-magnets/">Apple Magsafe interferiert offenbar mit Herzschrittmachern</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9effbcc7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9effbcc7</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 11:27:21 -0000</pubDate><title>Merkel rudert zurück, kritisiert Trump-Sperrungen von Big Tech. Nicht aus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Deplatforming-Erstaunen-ueber-Merkels-Kritik-am-Social-Media-Bann-Trumps-5023671.html">Merkel rudert zurück, kritisiert Trump-Sperrungen von Big Tech</a>. Nicht aus inhaltlichen Gründen, versteht sich, sondern weil ihr plötzlich klar geworden ist, was das für ein Verlust an Definitionsmacht und damit Macht und Einfluss des Staates ist, wenn die freie Wirtschaft entscheiden kann (anstelle der Regierung oder des Gesetzgebers), was anstößig ist und was nicht.<p>Ich wundere mich ja, wieso diese Einsicht so lange gebraucht hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9effb63d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9effb63d</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 11:05:07 -0000</pubDate><title>First Look Media hat Laura Poitras rausgeworfen. Ich hatte mich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.praxisfilms.org/open-letter-from-laura-poitras/">First Look Media hat Laura Poitras rausgeworfen</a>. Ich hatte mich eh gefragt, was sie da noch macht, nach der Nummer mit Glenn Greenwald. Glaubwürdigkeit war da ja keine mehr übrig.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efe0aae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efe0aae</guid><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 22:49:20 -0000</pubDate><title>Neulich fragte ich, wieso Parler anders behandelt wird als Telegram.Die...</title>
<description><![CDATA[ Neulich fragte ich, wieso Parler anders behandelt wird als Telegram.<p>Die Frage hat sich offensichtlich auch Telegram gestellt, und kam zu ähnlichen Ergebnissen wie ich. Daher haben sie jetzt auf proaktiv umgeschaltet: <a href="https://www.heise.de/news/Messenger-Telegram-loescht-rechtsradikale-Gruppenchats-5024317.html">Auch Telegram fängt jetzt mit dem Löschen von Nazi-Inhalten an</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efe63b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efe63b4</guid><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 20:02:50 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Die größten privaten Farmlandbesitzer der USA sind...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p><a href="https://landreport.com/2021/01/bill-gates-americas-top-farmland-owner/">Die größten privaten Farmlandbesitzer der USA sind Bill und Melinda Gates</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efeedce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efeedce</guid><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 11:37:52 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: Command Injection im Juniper Lizenz-Prüf-Daemon.A command injection...</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://kb.juniper.net/InfoCenter/index?page=content&amp;id=JSA11108">Command Injection im Juniper Lizenz-Prüf-Daemon</a>.<blockquote lang="en">A command injection vulnerability in the license-check daemon of Juniper Networks Junos OS that may allow a locally authenticated attacker with low privileges to execute commands with root privilege.</blockquote>Der Einsender kommentiert:<blockquote>Diese Arten von Vulnerabilities sind die Besten: Wenn DRM und Lizenzkram am Ende den Kopf kosten.</blockquote>Geht mir genau so. Das wird nur noch getoppt von Remote Code Execution in Schlangenöl.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a101922a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a101922a</guid><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 20:07:16 -0000</pubDate><title>Stört euch das auch so, wie sich jetzt alle an...</title>
<description><![CDATA[ Stört euch das auch so, wie sich jetzt alle an dem Trump abarbeiten?<p>Ich krieg da Würgreiz.</p><p>Seit Jahren marodiert der herum und trampelt alles platt, und <i>jetzt</i> merken die alle, dass das ein unseriöser Hochstapler mit Hang zum Dauerlügen ist?</p><p>Nee, Leute, sorry, aber jetzt ist es zu spät. Jetzt beschmutzt ihr eher euch selbst als den Trump. Denn jetzt beweist ihr, dass eure Moral nur gegen Schwächere gilt. Leute, die nur gegen Schwächere kämpfen, und Ethik und Moral nur anwenden, wenn sie selbst dadurch kein Risiko tragen, an denen bin ich nicht interessiert.</p><p>Trotzdem kann ich <a href="https://sz.de/1.5173035">bei Meldungen wie dieser hier</a> eine gewisse Schadenfreude nicht leugnen. Trumps Außenminister Pompeo musste angeblich seine Europareise absagen, weil niemand dort mit ihm reden wollte.</p><p>Das hätte man aber schon deutlich früher machen können, ja machen müssen. Nur wie denn, wenn es sich 80% unserer Eliten im Arsch der USA bequem gemacht haben?
</p>]]></description></item></channel></rss>