<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 14 Aug 2022 21:55:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c07ae4a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c07ae4a</guid><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 21:52:20 -0000</pubDate><title>Shout-Out an den RE6 von Westerland nach Hamburg Altona. Wir...</title>
<description><![CDATA[ Shout-Out an den RE6 von Westerland nach Hamburg Altona. Wir hatten direkt nach dem Hindenburgdamm einen Hardwareschaden und am Bahnhof musste was repariert werden. Der Lokführer hat bis Altona die 25 Minuten wieder reingefahren, kam sogar knapp vor planmäßiger Ankunftszeit an.<p>Gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht, die werden da die planmäßigen Zeiten großzügig geplant haben.</p><p>Nein. Das war eine "Hold my beer"-Situation. Die Zugbegleiterin sagte dann bei jeder Station stolz durch, wie wenig Verspätung jetzt noch übrig ist.</p><p>Der Lokführer fährt sonst bestimmt TGV oder A320 oder so.</p><p>Auch ansonsten war das eine Bahnfahrt für die Geschichtsbücher. Da stiegen so um die 8 erlebnisorientierte Jugendliche zu, mit einem Oma-Einkauf-Rollator, in dem ein Kasten Bier stand. Die haben natürlich verpeilt, rechtzeitig am Bahnsteig zu sein, und als sie einstiegen, gab es keine Sitzplätze mehr. Die manövrierten dann in dem Wagen ein bisschen vor und ein bisschen zurück und navigierten dann zu der Fahrradzone um das Klo herum und fingen dann da mit einer Spontan-Party an. Musik aus dem Smartphone (erstaunlich starke Lautsprecher heutzutage!), das Bier war am Ende alle, sie tanzten, und es entwickelte sich sogar spontan ein Protokoll mit den anderen Passagieren, wie die Zugang zum Klo kriegen konnte (wo einer von denen abhing aus Platzgründen).</p><p>Als die dann in Elmshorn ausstiegen, feierte der Rest der vorderen Wagenhälfte weiter. Einer von denen erklärte stolz, das sei ja auf seiner Liste der Bahn-Partys im vorderen Drittel gewesen gerade, und sie hätten 3 Flaschen Korn leergemacht. Wie lang die Liste sei? Zweistellig. Vorne eine 3.</p><p>Ich als Berliner bin ja normalerweise nicht so beeindruckt von Hamburg. Ist ja im Wesentlichen dieselbe Stadt wie Westberlin, aber halt die Version von vor der Erfindung von Müllabfuhr und Straßenführung. Der ÖPNV war mir bisher noch nicht negativ aufgefallen, aber heute wollten wir vom Berliner Tor zum Bahnhof Altona und das war eine durchgehende Baustelle mit zweimal Umsteigen und 10 Minuten sinnlos rumwarten in der Mitte und so provisorischen Holztreppen und falschen Wegweisern.</p><p>Aber hey, Hamburg, Respekt wo ihr ihn euch verdient habt. Dieser Lokführer und die Party-Jungs haben echt Punkte gutgemacht für euch.</p><p>Die berüchtigten Punks auf Sylt haben vor der Dorfkirche ein Antifa-Zeltlager aufgebaut und die Gegend mit grenzwertigen Aufklebern dekoriert.</p><p>Oh, noch ein Shout-Out: Sylt verkraftet gefühlt ein-zwei Größenordnungen mehr Besucher als sie haben sollten. Die Infrastruktur ist am Limit aber sie hält. Respekt für die Busbetreiber! Ein paar kräftige Klimaanlagen wären aber schön gewesen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c06db9d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c06db9d</guid><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 21:44:35 -0000</pubDate><title>Wait, what?! Die deutschen Gasspeicher sind wieder zu 75% gefüllt?!...</title>
<description><![CDATA[ Wait, what?! <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-samstag-173.html#Gasspeicher">Die deutschen Gasspeicher sind wieder zu 75% gefüllt</a>?! Einfach so? Obwohl Nord Stream 2 dicht ist und Putin seine Turbine noch nicht abgeholt hat?!<p>Boah Alter, war das echt alles nur Agitprop die letzten Monate? Du kannst echt keinem mehr glauben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c06da46</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c06da46</guid><pubDate>Sat, 13 Aug 2022 21:41:44 -0000</pubDate><title>Alternativlos 50 ist draußen.Frank und ich wollten eigentlich eine locker-flockige...</title>
<description><![CDATA[ <a href="//alternativlos.org/50/">Alternativlos 50 ist draußen</a>.<p>Frank und ich wollten eigentlich eine locker-flockige Sommersammelsendung machen, mal über die Dinge reden, die so passiert sind. Bei näherer Betrachtung stellt sich raus, dass fast nur negative Dinge passiert sind. Also ist es jetzt eine Katastrophensendung geworden.</p><p>Aber das kannt ihr ja von uns schon.</p><p>Ich hab die Episode aus einem gammeligen Hotel-WLAN veröffentlicht, insofern gibt es noch keine Linkliste. Reiche ich nach dem Urlaub nach. Viel Spaß beim Anhören!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0858ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0858ec</guid><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 18:13:06 -0000</pubDate><title>So ihr Lieben, ich bin dann mal ein paar Tage...</title>
<description><![CDATA[ So ihr Lieben, ich bin dann mal ein paar Tage weg, vermutlich in Gegenden ohne Internet. Sorgt euch also nicht, wenn hier in der Zeit kein Content kommt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c08eaef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c08eaef#2022-08-12 12:50:03.003021</guid><pubDate>Fri, 12 Aug 2022 10:23:45 -0000</pubDate><title>Hier ist ausnahmsweise mal eine Packung gute Laune: Die Amerikaner...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist ausnahmsweise mal eine Packung gute Laune: <a href="https://www.heise.de/news/Total-verantwortungslos-Russischer-Satellit-spioniert-wohl-US-Pendant-aus-7217940.html">Die Amerikaner sind empört — EMPÖRT!! —</a>, dass die Russen einen ihrer Spionagesatelliten nahe an einen der amerikanischen Spionagesatelliten ranmanövriert haben.<blockquote>"Das Verhalten ist völlig unverantwortlich", sagte der US-General und Kommandeur des United States Space Command, James Dickinson, gegenüber NBC. Man sehe, dass der Satellit in einem ähnlichen Orbit wie einer der wertvollen Satelliten der US-Regierung unterwegs sei und beobachte das sehr genau. Bei dem russischen Satelliten scheint es sich US-Medienberichten zufolge um eine Art Beobachter zu handeln, der unter dem US-Spionagesatelliten unterwegs ist und diesen womöglich ausspionieren soll.</blockquote>Waaaaas? Die niederträchtigen Russen spionieren unseren edlen Erkundungssatelliten mit ihrem verderbten Spionagegerät aus?!? Das geht ja mal GAR nicht!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0bef46</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0bef46</guid><pubDate>Thu, 11 Aug 2022 16:34:32 -0000</pubDate><title>Es ist an der Zeit für ein fettes Fuck You...</title>
<description><![CDATA[ Es ist an der Zeit für ein fettes Fuck You an die amerikanische Security-Szene für <a href="https://www.heise.de/news/Pwnie-Awards-2022-Boese-Jungs-und-Shutdown-einer-Antiterror-Operation-7217292.html">diese Glanzleistung</a>:<blockquote>Den "uncoolsten" Umgang mit einer beziehungsweise mehreren Schwachstelle(n) muss sich in diesem Jahr Google vorwerfen lassen. Sein Top-Security-Team "Google TAG" erhielt den "Lamest Vendor Award", einen Preis, der bei Fans der Pwnie Awards besonders beliebt ist. Durch das Schließen von elf Zero-Day-Schwachstellen torpedierte das Google-Team eine laufende Anti-Terror-Operation westlicher Geheimdienste ("unilaterally shutting down a counterterrorism operation").</blockquote>Wat? Alter, tickt ihr noch richtig oder was?!<p>Wir sind hier die Guten und daher ist es lame, von uns ausgenutzte Sicherheitslücken zu schließen?!</p><p>Fuck you!</p><p>Da merkst du halt, dass die Szene bei den Amis zum Gutteil aus FBI, NSA oder CIA besteht. Da können die hundertmal "Ex-" sagen, den Gestank wirst du halt nicht durch Erklärung der Beendigung des Arbeitsverhältnisses los.</p><p>Nein, Leute, Sicherheitslücken gehören sofort zugemacht. Alle. Für jeden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0d3d33</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0d3d33</guid><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 18:50:21 -0000</pubDate><title>Die neuen Terroristen: Porno-Darsteller.OnlyFans squashed competitors in the online porn...</title>
<description><![CDATA[ Die neuen Terroristen: <a href="https://nypost.com/2022/08/09/onlyfans-bribed-meta-to-put-thousands-of-porn-stars-on-terror-watchlist-suits-claim/">Porno-Darsteller</a>.<blockquote lang="en">OnlyFans squashed competitors in the online porn industry with the help of a bizarre scheme that bribed Meta employees to throw thousands of porn stars onto a terrorist watchlist, according to a group of explosive lawsuits.<p>Adult performers who sold X-rated photos and videos on rival sites saw their Instagram accounts falsely tagged as containing terrorist content — crippling their ability to promote their business and devastating their incomes, according to the suits.</p></blockquote>Wie krass!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0d6dd3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0d6dd3</guid><pubDate>Wed, 10 Aug 2022 13:05:17 -0000</pubDate><title>Wollt ihr mal gucken, wie schlimm es um den Atomstrom...</title>
<description><![CDATA[ Wollt ihr mal gucken, wie schlimm es um den Atomstrom in Frankreich steht? <a href="https://www.heise.de/tp/features/Krisenstab-eingesetzt-Atomdesaster-in-Frankreich-nimmt-seinen-Lauf-7205304.html">Dieser Telepolis-Artikel ist praktisch eine Perlenkette aus Money Quotes</a>.<p>Hier ist z.B. eines:</p><blockquote>Die absurde Debatte hier über Laufzeitverlängerung, Streckbetrieb und sogar die Forderung, abgeschaltete Meiler wieder in Betrieb zu nehmen, wird zu einem guten Teil deshalb geführt, wobei sich vor allem die FDP ins Zeug legt. Sie will damit Präsident Emmanuel Macron und der Schwesterpartei unter die Arme greifen.</blockquote>Oder wie wäre es mit dem hier:<blockquote>Große Wasserschlucker sind aber nicht private Haushalte, sondern die Industrie und vor allem die Energieversorger, was gerne verschwiegen wird. In Deutschland zum Beispiel geht etwa die Hälfte des gesamten Wasserverbrauchs für das Kühlen der Atom-, Kohle- und Gaskraftwerke drauf, da dabei viel Wasser verdunstet wird. Oft ist das Wasser gratis.</blockquote>Ach. Ach was.<p>Oder das hier?</p><blockquote>Denn zwölf Uraltmeiler sind wegen massiver Korrosionsprobleme abgeschaltet, und können auch im Winter nicht wieder angeschaltet werden. Die betroffenen Meiler sind übrigens bei der Art Sicherheitsprüfungen aufgefallen, die die CSU unter anderem in Bayern umgehen will.<p>Diese Sicherheitschecks wurden zum Teil in Frankreich aus gutem Grund auf das nächste Frühjahr verschoben – aber, wie die Süddeutsche Zeitung (SZ) berichtet, ist in Deutschland auch den Energieversorgern und Bundeswirtschaftsminister Robert Habeck (Grüne) klar, dass ein Streckbetrieb der drei Altmeiler nur möglich wäre, wenn "entweder die Prüftiefe der grundlegenden Sicherheitsanalyse verringert würde und/oder auf weitreichende Nachrüstungsmaßnahmen (...) verzichtet würde".</p></blockquote>Das passt ja alles mal wieder wie Arsch auf Eimer.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0cbf13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0cbf13</guid><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 15:39:57 -0000</pubDate><title>Ihr habt bestimmt gesehen, dass das FBI bei Donald Trump...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt bestimmt gesehen, dass das FBI bei Donald Trump in Florida eine Hausdurchsuchung gemacht hat.<p>Aber habt ihr auch gesehen, was der Grund war?</p><p>Sie haben ermittelt, weil Trump Akten aus seiner Amtszeit mitgenommen hat.</p><p>Ich bin hier hoffentlich nicht der einzige, der direkt an Gaby Weber und ihren Kampf gegen die Windmühlen der Aktenmitnehmer und der keinen Grund zum Eingreifen sehenden Justiz denken musste.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0c882a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0c882a</guid><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 11:45:56 -0000</pubDate><title>Zur Frage, ob es in der EU Meerwasserentsalzung gibt, kam...</title>
<description><![CDATA[ Zur Frage, ob es in der EU Meerwasserentsalzung gibt, kam übrigens <a href="https://www.spanien-reisemagazin.de/kunst-und-kultur/umwelt/entsalzungsanlagen-in-spanien.html">ein Hinweis auf Spanien rein</a>, die offenbar relativ groß angelegt Meerwasserentsalzung betreiben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0cf779</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0cf779</guid><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 10:32:07 -0000</pubDate><title>Die Affenpocken bewegen sich gerade ähnlich wie AIDS in den...</title>
<description><![CDATA[ Die Affenpocken bewegen sich gerade ähnlich wie AIDS in den 1980er Jahren. Die meisten Leute ignorieren das. Sie nehmen an, das beträfe eh nur Schwule, und ich bin ja nicht schwul, also kann ich das wegignorieren.<p>Am besten noch mit einem "Strafe Gottes für Sodomie"-Gedankengang bei entsprechend veranlagten Fundamentalisten.</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/inland/affenpocken-kind-101.html">Jetzt gibt es einen Fall einer Vierjährigen mit Affenpocken</a>. Da kann man sexuelle Übertragung vermutlich (hoffentlich!) ausschließen. Das RKI weiß inzwischen von ca 3000 Fällen in Deutschland insgesamt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0cf668</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0cf668</guid><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 10:28:06 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!Israel...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Sie haben <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/israel-razzia-nablus-101.html">die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>!<blockquote>Israel hat bei einem Militäreinsatz im Westjordanland ein führendes Mitglied der militanten Al-Aksa-Brigaden getötet.</blockquote>Dann ist der Krieg gegen den Terror ja jetzt endlich gewonnen und wir können wieder alle abrüsten, richtig? Richtig?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0cf694</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0cf694#2022-08-09 13:45:02.773930</guid><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 10:26:18 -0000</pubDate><title>Russland hat einen Weg gefunden, die nukleare Drohskulisse nochmal zu...</title>
<description><![CDATA[ Russland hat einen Weg gefunden, die nukleare Drohskulisse nochmal zu eskalieren: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/russland-atomwaffen-inspektionen-103.html">Sie lassen keine amerikanischen Nuklearinspektoren mehr ins Land</a>.<p>Eigentlich gibt es zwischen Russland und USA einen Vertrag, dass die sich gegenseitig Nuklearinspektoren schicken können, die die jeweiligen Atomarsenale (ja, die Waffen, nicht nur die Kraftwerke!) inspizieren können. So soll verhindert werden, dass eine Seite unilateral aufrüstet, insbesondere weil sie dachten, die andere Seite hat insgeheim aufgerüstet, wenn das gar nicht der Fall ist.</p><p>Die Russen lassen jetzt die amerikanischen Inspektoren nicht mehr rein, weil sie umgekehrt in den USA auch nicht mehr reinkommen, sagen sie. Wegen der Sanktionen und Visabeschränkungen seien die russischen Inspektoren gerade praktisch ausgesperrt.</p><p>Ohne da jetzt irgendwelche Einblicke zu haben: Glaube ich nicht. Ich traue den Amis ja viel zu, aber dass sie so eklatant den Start-Vertrag brechen? Das traue ich denen nicht zu.</p><p>Die Amerikaner haben ja auch in New York den Sitz der Vereinten Nationen und da reisen regelmäßig Leute hin, die in den USA eigentlich unerwünscht sind. Und dort geht es ja um vergleichsweise weniger.</p><p>Da will ich gerne mal Beweise sehen, dass die USA wirklich russische Atominspektoren nicht reingelassen haben.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist darauf hin, dass die Amis durchaus schon <a href="https://www.reuters.com/article/us-iraq-security-un-zarif-idUSKBN1Z605T">UN-Besuchern das Einreisevisum verweigert haben</a>. Zum Reinlassen von einfachen Besuchern (auch wenn sie von Teilnehmer-Staaten entsendet wurden) sind sie m.W. auch nicht verpflichtet. Als Hugo Chavez eine Rede halten wollte, haben sie ihn reingelassen, aber seine Security-Leute haben kein Visum gekriegt. :-)</p><p u=""><b>Update</b>: Wobei es auch <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/usa-obama-verweigert-neuem-iranischen-un-botschafter-die-einreise/9754814.html">mindestens einen Fall gab, wo ein Botschafter nicht reingelassen wurde</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0cf27b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0cf27b#2022-08-09 13:45:02.776701</guid><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 10:10:45 -0000</pubDate><title>Foto der Woche: Bundesinnenministerin Faeser besucht BSI und Cyber-Abwehrzentrum. Das...</title>
<description><![CDATA[ Foto der Woche: <a href="https://www.bmi.bund.de/SharedDocs/bilder/DE/nachrichten/2022/08/faeser-bsi-bonn-schaltzentrale.jpg?__blob=panorama">Bundesinnenministerin Faeser besucht BSI und Cyber-Abwehrzentrum</a>. Das Foto erlaubt einen seltenen Einblick darauf, wie die arbeiten. Man kann sehen, was das Cyberabwehrzentrum so an Bildschirmen an der Wand hat und was darauf angezeigt wird.<p>Was sehen wir da?</p><p>Auf einem Bildschirm läuft die Tagesschau. Ganz super. Behörden beobachten das Fernsehen.</p><p>Auf dem nächsten ist eine belanglose Weltkarte, auf der man nichts sehen kann, außer dass es eine Weltkarte ist. Da sind irgendwelche Kreise eingezeichnet, vermutlich "Threat Intelligence". Halte ich grundsätzlich für komplett wertlos, aber besonders wertlos ist es auf einem Bildschirm an der Wand, zu weit weg vom Arbeitsplatz, als dass man da was erkennen könnte.</p><p>Dann links unten: Twitter. Irgendein belangloser Scroll-Content, der dir am Arbeitsplatz auch gar nichts bringt, denn da hat jeder Mitarbeiter vermutlich einen eigenen Twitter-Feed, der an den gelangweilten Mitarbeitern vorbeiscrollt. Die Meldungen, die man da sehen kann, erfüllen alle Vorurteile. Pressemitteilungen von irgendwelchen anderen belanglosen Pseudo-Cybercyber-"Experten".</p><p>Daneben irgendein Dashboard. Das sieht wie das einzige vertretbare Element der ganzen Bildschirmwand aus für mich. Vier Felder sind rot. Leider kann man die Details nicht erkennen.</p><p>Und mein Favorit ist der Bildschirm ganz rechts. Eine in ihrer völligen Nutzlosigkeit nicht zu toppende … Wortwolke. Mit so wichtigen Cybercyber-Fachbegriffen wie "twitter" und "public" und "facebook". Den Rest kann man nicht sehen, weil Arne "Cyberclown" Schönbohm davorsteht und gelangweilt auf den Bildschirm mit der Tagesschau guckt. Das müssen ja enorm interessante Ausführungen sein, wenn der BSI-Chef lieber Tagesschau guckt, und die Innenministerin auch aussieht, als würde sie hier gerne sofort per Hubschrauber rausgeholt werden.</p><p>Tja, und da haben wir es. Das Nationale IT-Lagezentrum des BSI, meine Damen und Herren. Eine Word Cloud aus Buzzwords.</p><p>Buchstäblich!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist noch darauf hin, dass die Weltkarte US-zentrisch ist.</p><p u="">Ein anderer Leser hat mal "Taranis" gegoogelt, das Hersteller-Logo über der Buzzwordcloud. Er fand <a href="https://esg.de/de/leistungen/land/c4istar/taranis">dies</a> und <a href="https://esg.de/en/solutions-services/cyber">dies</a>. Ergötzt euch selber. Eine Buzzwordcloud!! Wobei, vielleicht ist das ja der Screensaver von denen. LOL. Ein Randdetail noch <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/ESG_(Unternehmen)">aus der Wikipedia</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">Die Gesellschafter waren bis August 2015 Airbus Defence and Space, Rohde &amp; Schwarz, Thales mit jeweils 30 % sowie Northrop Grumman mit 10 %</p></blockquote><p u="">Da sind ja alle üblichen Verdächtigen aus dem Militär- und Geheimdienstumfeld vertreten. Northrop Grumman ist vor allem durch eine wirklich ultrapeinliche Werbeaktion aufgefallen, macht mal Image Search auf <a href="https://www.google.com/search?q=northrop+grumman+full+spectrum+cyber&amp;tbm=isch">full spectrum cyber</a>. Der Brüller!</p><p u="">Und so wächst mal wieder zusammen, was zusammen gehört. Passt alles wie Arsch auf Eimer.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser hat <a href="https://rsoe-edis.org/eventMap">die Weltkarte identifiziert</a>. Hat nicht mal was mit Cyber zu tun.</p><p u=""><b>Update</b>: Haha jetzt kommen hier ein Dutzend Leser rein, die das Dashboard wiedererkannt haben — aber jeder hat eine andere Software erkannt. Ich finde das jetzt konkret auch gar nicht so wichtig, was das für eine Software ist. Vom Äußeren her sieht das aus wie generisches Host- und Service-Monitoring, vielleicht noch "sind unsere Zertifikate abgelaufen".</p><p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leser wenden ein, dass das BSI einfach professionelle Opsec macht. Wenn jemand ein Foto macht, schalten sie schnell die wichtigen Bildschirme auf belanglosen Content um. Könnt ihr euch ja selber überlegen, ob ihr das glauben wollt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0cf046</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0cf046</guid><pubDate>Tue, 09 Aug 2022 10:02:00 -0000</pubDate><title>Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein: Landgericht Frankfurt (Oder): KFZ-Kennzeichen-Scanning...</title>
<description><![CDATA[ Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein: <a href="https://heise.de/-7206271">Landgericht Frankfurt (Oder): KFZ-Kennzeichen-Scanning in Brandenburg war rechtswidrig</a>.<p>Falls ihr jetzt Hoffnung habt, dass das für die anordnenden und durchführenden Behörden und Personen Konsequenzen hat, dann täuscht ihr euch natürlich. Da müsste schon jemand einen Grundrechtseingriff gegen die durchführen, damit es Konsequenzen gäbe.</p><p>Besonders geil an der Nummer:</p><blockquote>Der Kläger musste für das Urteil aber vor das brandenburgische Verfassungsgericht ziehen, da das Amtsgericht Frankfurt (Oder) seine Klage zunächst als unzulässig ablehnte. Grund: Er habe seine direkte Betroffenheit nicht nachweisen können. Die erhobene Beschwerde und eine spätere Gehörsrüge verwarf das Amtsgericht.</blockquote>In traditioneller Gutsherrenart regieren die Oligarchen über ihre Leibeigenen.<p>Ja aber Fefe, wieso konnte denn der Kläger seine direkte Betroffenheit nicht nachweisen, fragt ihr? Nun, ganz einfach!</p><blockquote>Erschwerend kommt der Kammer zufolge hinzu, dass die Maßnahmen verdeckt und ohne entsprechende Benachrichtigungen vollzogen wurden.</blockquote>Weil die nicht Bescheid gesagt haben, wenn sie dich gerasterfahndet haben!<p>Hey, warte mal, die Ausrede kommt mir doch irgendwie bekannt vor? <a href="/?ts=b945fc9d">Aber ja</a>! Das ist beste "Rechts"tradition aus den USA! Ich bin mir fast sicher, dass die Justiz in Russland ähnlich tickt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0f4765</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0f4765</guid><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 22:01:31 -0000</pubDate><title>Bei der Crypto von Go scheint noch mehr ranzig zu...</title>
<description><![CDATA[ Bei der Crypto von Go scheint noch mehr ranzig zu sein, schreibt mir gerade ein Leser:<blockquote>Die Go Leute können mal schön kacken gehen, und endlich mal SHA1 abschaffen, bevor sie mir was über post-quantum erzählen.<p>Go Cypto sind ganz spezielle Saboteure, die uns seit einem dreiviertel Jahr zwingen, RSA nur mit SHA1 (bekanntermaßen broken) einsetzen zu können, weil RSA-SHA2-256 und RSA-SHA2-512 bzw deren negotiation in Go kaputt sind.</p><p>Du updatest also deine Workstation auf eine aktuelle openssh Version, die SHA1 deprecated, und dann kannst du nicht mehr von deinen git repos auf self-hosted Gitea pullen. Keyexchange failed weil Go Crypto (Gitea ist in Go geschrieben) kein RFC-8303 kann.</p><p>Dann musst du erstmal SHA-deprecation an deinem client ausschalten, damit du wieder an dein git kommst.</p><p>Und mit dem Workaround gammelt SHA1 weiter vor sich hin.</p><p>Gitea bug: <a href="https://github.com/go-gitea/gitea/issues/17798">17798</a>.<br/>Go issue: <a href="https://github.com/golang/go/issues/49269">49269</a>.</p></blockquote>Ich für meinen Teil würde eh empfehlen, grundsätzlich von RSA auf Ed25519 umzusteigen bei SSH. Das aktuelle SSH macht außerdem auch noch einen Post-Quantum-Keyexchange oben drüber.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0f8e11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0f8e11</guid><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 17:58:39 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:Ein lupenreiner SozialdemokratHARR HARR HARR
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/news-des-tages-omikron-impfstoff-cum-ex-skandal-gerhard-schroeder-a-241cc30f-241f-491a-af28-0a317679f4bb">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote>Ein lupenreiner Sozialdemokrat</blockquote>HARR HARR HARR
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0f8eea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0f8eea</guid><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 17:56:04 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Die Grünen schlagen vor, das 9€-Ticket zu...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/9-euro-ticket-mehrheit-der-deutschen-fuer-verlaengerung-spiegel-umfrage-a-c651598f-1960-4ada-bd66-20e87378a4f6">Die Grünen schlagen vor, das 9€-Ticket zu verlängern, und das über eine Beschneidung des Dienstwagenprivilegs zu finanzieren</a>.<p>Wun-der-schön! Chef's Kiss! Ich bin ja nicht häufig Grünen-Fan, aber DER Vorschlag ist 1a. Trolling vom Feinsten.</p><p>Woher ich das weiß? Weil es Lindner zu dieser ultrahochnotpeinlichen Panik-Reaktion getrieben hat:</p><blockquote>Es sei »linke Polemik, die pauschale Versteuerung eines Geschäftswagens als Privileg zu bezeichnen, denn es ist vor allem eine Steuervereinfachung«, so Lindner.</blockquote>Oh ACH SO ist das! Gut, dass wir das mal geklärt haben!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0f8c7b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0f8c7b</guid><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 17:49:25 -0000</pubDate><title>Old and busted: Operationelle Herausforderungen.New hotness: Makroökonomischer Gegenwind.Mit dem begründet...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Operationelle Herausforderungen.<p>New hotness: <a href="https://heise.de/-7206289">Makroökonomischer Gegenwind</a>.</p><p>Mit dem begründet Nvidia ihre desaströsen Geschäftszahlen. Völlig überraschend kaufen ihnen nämlich die Gamer ihre völlig überteuerten Gaming-Grafikkarten nicht ab, und die Kryptominer sind als Kunden auch weggebrochen.</p><p>Bevor jetzt hier die große Mitleidswelle losgeht:</p><blockquote>Der Umsatz soll demnach bei 6,7 Milliarden US-Dollar liegen und die Bruttomarge von 65,1 auf 43,7 Prozent fallen.</blockquote>Jahaa, meine Damen und Herren. Im Katastrophenjahr, wo ihnen alles zwischen den Fingern zu Staub zerbröselt, da machen die immer noch knapp 50% Marge. Und warum? Weil die Leute bereit waren, ihnen ihren Scheiß zu den Freudenhauspreisen abzukaufen.<p>Jetzt sind jedenfalls die Lager voll mit obsoleten Grafikkarten, und solange das so ist, werden sie nicht die nächste Generation vorstellen. Wie voll sind die Lager? So voll:</p><blockquote>"Preisgestaltungsprogramme" mit Vertriebspartnern sollen nun zum Abverkauf der vollen Lager führen. Rund 1,32 Milliarden US-Dollar kosten Nvidia die hohen Lagerbestände und damit verbundene Rückstellungen</blockquote>Weia. Jetzt sollen Rabattaktionen Abhilfe schaffen.<p>Aber mal so Pi mal Daumen gerechnet: Wenn der Preis dabei nicht um mindestens 50% sinkt, werden wir immer noch verarscht, denn zu der Marge kommen ja die Lagerkosten, und die sind ja laufende Kosten, d.h. je länger Nvidia auf den vollen Lagern sitzt, desto mehr Lagerkosten fallen an.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0fe9c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0fe9c8</guid><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 15:17:42 -0000</pubDate><title>Ach. Ach was. Kaum ist Olaf "Cum-Ex" Scholz mal wieder...</title>
<description><![CDATA[ Ach. Ach was. Kaum ist <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c0e3ca6">Olaf "Cum-Ex" Scholz</a> mal wieder in der Schussbahn, kommt plötzlich Bewegung in den seit Jahren festgefahrenen Fall: <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/cum-ex-hanno-berger-warburg-1.5635991">Es gibt ein Überraschungs-Geständnis</a>!<p>Ich glaube ja bei sowas nicht an Zufall. Was meint ihr, hat Scholz den Kompromatkoffer geöffnet? Würde mich ja wundern, wenn der so vorausschauend ist, einen Kompromatkoffer zu haben. Nichts an seiner bisherigen Politik deutet auch nur das geringste Anzeichen von vorausschauender Planung an.</p><p>Was bleibt also übrig als Erklärung... Ist dem Mann seine Sterblichkeit vor Augen geführt worden? Möglicherweise durch eine dem Kanzleramt unterstellte Behörde wie ... einem Geheimdienst?</p><p>Sagt mal, seid ihr eigentlich auch so froh, dass das hier nicht wie in Russland ist? Geht doch nichts über einen demokratischen Rechtsstaat. <a href="https://www.cio.de/a/die-reichsten-deutschen,3607389">Keine Oligarchen zu sehen hier</a>. Bei uns gibt es auch keine politischen Gefangenen. Die werden stattdessen <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Gustl_Mollath">in die forensische Psychiatrie eingewiesen</a>. Gut, beim Polizeirecht sind wir den Russen voraus, aber das werden die schon aufholen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0fce30</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0fce30</guid><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 13:26:06 -0000</pubDate><title>Siemens Energy hat dieses Jahr schon eine Milliarde Verlust aufgehäuft.Ihr...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Windkraft-und-Russland-Halbe-Milliarde-Verlust-bei-Siemens-Energy-7205865.html">Siemens Energy hat dieses Jahr schon eine Milliarde Verlust aufgehäuft</a>.<p>Ihr denkt euch jetzt wahrscheinlich: Boah diese Scheiß Russen immer mit ihren Scheiß Sanktionen!1!!</p><p>Aber nein, stellt sich raus: Der Großteil des Verlustes war wegen der Windkrafttochter in Spanien, Gamesa.</p><blockquote>Die Verluste begründete er mit einer schwierigen Marktsituation und "Fehlern in der Vergangenheit".</blockquote>Fehler? In der Vergangenheit? Bei Siemens?!? Un-denk-bar!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0fc2e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0fc2e8</guid><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 12:31:50 -0000</pubDate><title>Zu dem Post-Quantum-Wettbewerb der NIST hat Bruce Schneier noch eine...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem Post-Quantum-Wettbewerb der NIST <a href="https://www.schneier.com/blog/archives/2022/08/nists-post-quantum-cryptography-standards.html">hat Bruce Schneier noch eine interessante Anmerkung</a>:<blockquote lang="en">Three other finalists, Kyber, Saber, and Dilithium, were weakened with new techniques that will probably work against some of the other algorithms as well. (Fun fact: Those three algorithms were broken by the Center of Encryption and Information Security, part of the Israeli Defense Force. This represents the first time a national intelligence organization has published a cryptanalysis result in the open literature. And they had a lot of trouble publishing, as the authors wanted to remain anonymous.)</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0e3c67</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0e3c67</guid><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 12:08:25 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Gerhard Schröder darf in der SPD bleiben.Da gehört...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-6647.html">Gerhard Schröder darf in der SPD bleiben</a>.<p>Da gehört er auch hin.</p><p>Die verdienen sich gegenseitig.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0e3ca6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0e3ca6#2022-08-08 14:20:02.225047</guid><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 12:07:20 -0000</pubDate><title>Wenn jemand 200.000€ Bargeld in einem Bankschließfach hat, dann weißt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/Cum-Ex-Durchsuchungen-Mehr-als-200000-Euro-bei-Kahrs-gefunden,cumex478.html">Wenn jemand 200.000€ Bargeld in einem Bankschließfach hat</a>, dann weißt du ja schon, dass die wahrscheinlich nicht aus einer legitimen Quelle kommen.<p>Wenn es sich dann auch noch um einen SPD-Politiker handelt, gegen den in der Cum-Ex-Affäre ermittelt wird, und bei diesen Ermittlungen haben sie das Geld gefunden, dann kann ich nur sagen: Passt wie Arsch auf Eimer.</p><p>Hey, mir fällt da noch ein SPD-Politiker ein, der in die Cum-Ex-Affäre verwickelt ist, bei dem man mal gucken gehen könnte! Wisst ihr, wen ich meine?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, der ist auch <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/cum-ex-skandal-olaf-scholz-wusste-nichts-von-bargeld-fund-bei-johannes-kahrs-a-cd03f067-ecdb-4a8b-b2ea-eb0b875809aa">anderen eingefallen</a>:</p><blockquote><p u=""> Kanzler Scholz gibt sich im Cum-ex-Skandal bisher schmallippig, nun wurde angeblich eine größere Summe bei einem SPD-Kollegen gefunden. Laut Scholz' Sprecher kommt der Fund überraschend, Scholz werde sich aber »sachdienlich« äußern. </p></blockquote><p u=""><a href="https://www.youtube.com/watch?v=SjbPi00k_ME">I'm shocked, I tell you. Shocked</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c0e3728</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c0e3728#2022-08-08 17:00:03.201989</guid><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 11:48:06 -0000</pubDate><title>Ah, geht los mit dem Agitprop gegen Dan Bernstein. (Kontext)Für...</title>
<description><![CDATA[ Ah, geht los mit dem <a href="https://www.heise.de/news/Quantensicherer-Kryptostandard-Klage-wegen-Post-Quantum-Auswahlverfahren-7205770.html">Agitprop</a> gegen Dan Bernstein. (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c135c0b">Kontext</a>)<p>Für mich persönlich ist jetzt bei Matthew Green der Zeitpunkt gekommen, die Reißleine zu ziehen. Der ist einfach zu häufig negativ aufgefallen. Erst mit <a href="https://twitter.com/matthew_d_green/status/984821574363738113">Agitprop gegen GnuPG</a>, dann mit <a href="https://blog.cryptographyengineering.com/2022/06/09/in-defense-of-cryptocurrency/">Agitprop für Cryptocurrencies</a>, und jetzt halt mit <a href="https://twitter.com/matthew_d_green/status/1555683856262520834">Agitprop gegen Dan Bernsteins Post-Quantum-Transparenzvorstoß</a>. Ich betrachte den ab jetzt als NSA-U-Boot und schiebe ihn in meinem Threat Model auf die Angreiferseite.</p><p>Da kann er es sich neben <a href="http://blog.fefe.de/?ts=a5f2f969">Eric</a> <a href="http://blog.fefe.de/?ts=adc50efc">Rescorla</a> bequem machen.</p><p>Diesen Go-Crypto-Typen, den er da zitiert, hatte ich noch nicht auf dem Radar, aber was der da schreibt ist geradezu grotesk schlecht. Da hat sich das Go-Team entweder einen naiven Anfänger oder einen Idioten eingetreten. Ich würde deren Crypto erstmal lieber nicht trauen nach diesen Aussagen.</p><p>Das war schon immer das Bedrohungsmodel in der Kryptographie, dass du davon ausgehst, dass dein Feind eine rechenschaftsfreie Regierungs- oder Militärbehörde mit unendlich viel Budget ist. <i>Selbstverständlich</i> musst du dann gucken, ob die nicht Kryptographen bestochen haben könnte. Nicht zuletzt weil die NSA ja tatsächlich RSA Inc bestochen hat, damit sie ihren Backdoor-DualEC-RNG weltweit verteilt haben. Das ist ja kein Fiebertraum, dass die NSA Kryptographen bestechen könnte!</p><p>Das ist seit echt vielen Jahren ganz normales Standardvorgehen, dass man z.B. bei komischen Konstanten in Krypto-Verfahren fragt, wo die herkommen, und ob die vielleicht irgendwas kryptografisch schwächer machen oder mit einer Hintertür versehen.</p><p>Seit vor 50 Jahren die S-Boxen von DES unerklärlich von der NSA kamen, ist das Teil des Bedrohungsmodells. Das Konzept hat sogar einen Namen: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nothing-up-my-sleeve_number">Nothing-up-my-sleeve Number</a>.</p><p>Hier so zu tun als verbreite djb Verschwörungstheorien oder als beleidige er hier Kollegen, das ist so dermaßen jenseits von gut und böse, dass ich mit sehr viel Aufwand überhaupt die Annahme im Raum stehen lassen kann, dass das ein Versehen von dem Go-Typen war. Böse Absicht ist so viel wahrscheinlicher.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schreibt, auch <a href="https://twitter.com/FiloSottile/status/1127643698676797441">der Go-Typ ist schon durch GnuPG-Bashing aufgefallen</a>. Ich habe mich auch schon abfällig über die Codequalität von GnuPG geäußert und das Dateiformat ist furchtbar, aber GnuPG war das Tool, mit dem Snowden sein Leben vor dem Zugriff der US-Behörden geschützt hat. Mit GnuPG. Nicht mit "age", nicht mit Google-Crypto, nicht mit Cloudflare-Crypto, nicht mit Microsoft-Krypto. Mit GnuPG. Wer also GnuPG generell die Existenzberechtigung absprechen will, und dann auch noch sein Gehalt von <a href="https://filippo.io/">Google und Cloudflare</a> nimmt, die um US-Regierungsaufträge konkurrieren, der ist mir direkt suspekt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1155c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1155c1</guid><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 10:34:07 -0000</pubDate><title>Die USA haben ihre Lektion aus den Schulmassakern gelernt:MARSHALL -...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://eu.citizen-times.com/story/news/madison/2022/08/05/madison-county-schools-add-ar-15-rifles-enhance-security/10234037002/">Die USA haben ihre Lektion aus den Schulmassakern gelernt</a>:<blockquote lang="en">MARSHALL - In response to the Texas school shooting that left 19 children dead May 24, the local school system and Sheriff's Office are rolling out some beefed up security measures in 2022-23, including putting AR-15 rifles in every school.</blockquote>Das sollten sie mal konsequent weiterdenken und noch Handgranaten in den Schulen bereithalten. Vielleicht noch ein paar Raketenwerfer.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c100083</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c100083</guid><pubDate>Sat, 06 Aug 2022 19:26:21 -0000</pubDate><title>Die Nummer mit dem TÜV und den bayerischen AKWs geht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/neues-gutachten-zu-akw-isar-2-101.html">Die Nummer mit dem TÜV und den bayerischen AKWs geht weiter</a>. Jetzt hat nicht mehr <a href="/?ts=9c1d68ac">nur Greenpeace</a> Bedenken sondern auch das Umweltministerium. Das Bundesumweltministerium versteht sich, das bayerische ist ja in CSU-Okkupation und kümmert sich daher um das politische Überleben der CSU, nicht um das tatsächliche Überleben der Bürger. Die weisen das selbstredend zurück.<blockquote>Ein Sprecher des Ministeriums sagte dazu: "Der TÜV Süd ist einer der renommiertesten und mit Fragen der Kernkraft am besten vertrauten Experten." Bei der Bewertung zentraler und entscheidender Fragen solle auf die bestmögliche Expertise zurückgegriffen werden.</blockquote>Ja klar, daher nehmen wir die mit dem <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/tuev-sued-brasilien-damm-1.5513247?reduced=true">Staudamm in Brasilien</a>. Bayern erkennt Expertise, wenn sie sie sehen! Der TÜV Süd hat den Brasilianern ihren maroden Damm durchgewunken? Geil! Die nehmen wir für unsere AKWs!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c107d7a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c107d7a#2022-08-06 21:20:02.068789</guid><pubDate>Sat, 06 Aug 2022 19:14:44 -0000</pubDate><title>Das Hauptproblem bei Wind- und Solarstrom ist ja, dass wir...</title>
<description><![CDATA[ Das Hauptproblem bei Wind- und Solarstrom ist ja, dass wir keine großen Speicher haben, bei denen wir an windigen oder Sonnentagen einspeisen und die uns dann über die anderen Tage bringen.<p>Ich nahm immer an, das sei halt schwierig oder teuer. Tesla hat ja den Australiern diesen <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Victorian_Big_Battery">fetten Batteriepuffer hingebaut</a>, mit lauter Lithium-Ionen-Akkus mit Graphitanoden. Lithium ist halt nicht billig und muss aus Ländern wie Australien, Chile, China oder Argentinien hergeschafft werden. <a href="https://de.statista.com/statistik/daten/studie/159933/umfrage/laender-mit-den-groessten-lithiumreserven-weltweit/">Hier sind die bekannten Lithiumreserven nach Ländern</a>. Die Anoden macht man als Graphit, das kommt fast ausschließlich aus China im Moment.</p><p>Es bietet sich also nicht gerade an, hier jetzt eine fette Akkuproduktion hinzuklotzen. Dachte ich jedenfalls.</p><p>So richtig eine Wahl haben wir bei den Speichern nicht, es <a href="https://www.leag.de/de/news/details/bigbattery-lausitz-arbeitet-im-dauerbetrieb/">gibt auch in der Lausitz schon einen recht respektabel großen</a>, aber der hat so 50 MWh Kapazität, während das Tesla-Ding in Australien 450 MWh hat. Da spielen wir nicht mal in derselben Liga.</p><p>Aber gerade erklärt mir ein Leser, dass man auch <a href="https://www.golem.de/news/akkutechnik-was-hat-es-mit-der-holzbatterie-von-northvolt-auf-sich-2208-167395.html">statt Lithium Natrium nehmen kann, und statt Graphit kann man Anoden aus Holz bauen</a>. Wat? Wieso hör ich da zum ersten Mal von? Natrium kann man aus Meersalz gewinnen, da haben wir genug von, und Holz hat Europa auch ausreichend da.</p><p>Da stellt sich mir ja jetzt aber doch die dringende Frage, wieso hier nicht reihenweise Produktionskapazitäten für solche Akkus geschaffen werden!? Wartet die Politik da auf einen Arschtritt von jemandem oder was geht?</p><p>Der Leser meint, da passiert aus dem gleichen Grund nicht, wieso bei uns mehr Wind- als Solar gebaut wird. Solar kann sich einfach jeder aufs Dach packen, Wind braucht eine Infrastruktur, an der die Energiemafia künstlich Dinge verknappen und mitverdienen kann. Der Leser meint auch, dass Solarstrom billiger als Windstrom ist in der Herstellung. Das ist also nicht die unsichtbare Hand des Marktes, die dafür gesorgt hat, dass wir fast doppelt so viel Windenergie wie Solarenergie nutzen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1078ff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1078ff</guid><pubDate>Sat, 06 Aug 2022 18:51:13 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:In den Niederlanden wächst...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/klima-niederlande-wasserknappheit-101.html">So schlimm</a>:<blockquote>In den Niederlanden wächst die Sorge, dass angesichts der anhaltenden Trockenheit das Wasser immer knapper wird. Schon jetzt muss vor allem die Landwirtschaft sparen. Die Regierung setzte darum nun einen Notfallplan in Kraft.</blockquote>Gibt es eigentlich Meerwasserentsalzungskonzepte in Europa? War bisher nirgendwo nötig, oder?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1077c5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1077c5</guid><pubDate>Sat, 06 Aug 2022 18:46:51 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Das Wasser ist nicht weg. Es hat nur,...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Das Wasser ist nicht weg. Es hat nur, um einen alten Rothschildt-Börsenwitz zu zitieren, <a href="https://orf.at/stories/3279914/">jemand anderes</a>.<blockquote>„Beispiellose Regenmengen“<br/>Death Valley meldet Land unter<p>[...] Nach „beispiellosen“ Regenfällen gibt es immense Überschwemmungen. Rund tausend Menschen sitzen im Nationalpark in der Mojave-Wüste fest. Alle Straßen waren blockiert.</p></blockquote> (Danke, Wolfgang)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c10816a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c10816a#2022-08-06 20:45:02.932754</guid><pubDate>Sat, 06 Aug 2022 10:25:56 -0000</pubDate><title>Datenreichtum bei Twitter!Na sowas. Wenn man Firmen, die es nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/twitter-confirms-zero-day-used-to-expose-data-of-54-million-accounts/">Datenreichtum bei Twitter</a>!<p>Na sowas. Wenn man Firmen, die es nicht brauchen, seine E-Mail-Adresse oder seine Telefonnummer gibt, dann kommt das irgendwann weg? NA SOWAS!</p><blockquote lang="en">Twitter has confirmed a recent data breach was caused by a now-patched zero-day vulnerability used to link email addresses and phone numbers to users' accounts, allowing a threat actor to compile a list of 5.4 million user account profiles.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: Oh, mir fällt gerade auf, dass ich da voll an dem offensichtlichen Witz vorbeigelaufen bin. „Alle 100 betroffenen User wurden informiert.“ oder so :-)</p><p u="">(Der Rest waren Bots)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c10fb50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c10fb50#2022-08-06 12:45:02.542526</guid><pubDate>Sat, 06 Aug 2022 09:59:42 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Germany’s Rhine, one of...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/aug/05/rhine-low-water-levels-shut-cargo">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">Germany’s Rhine, one of Europe’s key waterways, is just days away from being closed to commercial traffic because of very low levels caused by drought, authorities and industry have warned.<p>Crucially, the impending crisis could lead energy companies to cut their output, one of the country’s biggest gas companies has said.</p><p>Businesses located along the Rhine or dependent on it to transport or receive goods are warning that they have been forced to scale back activities and reduce loads drastically – and are now on the verge of having to close some production if cargo ships are no longer able to access the river.</p></blockquote>Ach komm, <a href="https://twitter.com/f_schaeffler/status/1549704663615913984">buddeln wir halt tiefer</a> (FDP, natürlich), den Rhein!!1!<p u=""><b>Update</b>: Nicht nur der Rhein trocknet aus. <a href="https://www.theguardian.com/environment/2022/aug/04/source-of-river-thames-dries-out-for-first-time-during-drought">Die Quelle der Themse liegt trocken, hat sich jetzt über 5 Meilen stromabwärts bewegt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c135c0b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c135c0b#2022-08-06 00:50:02.195789</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 22:42:29 -0000</pubDate><title>Die Älteren unter euch werden sich noch erinnern, dass es...</title>
<description><![CDATA[ Die Älteren unter euch werden sich noch erinnern, dass es früher Exportrestriktionen für Krypto-Code aus den USA gab.<p>Wer z.B. Netscape Communicator nutzen wollte, und in Europa saß, musste die "Export-Version" davon benutzen, die bei ihrem https maximal 40 Bit RC4 aushandelte. Absichtlich kastrierte Schlüssellängen, damit die NSA das in Echtzeit entschlüsseln kann.</p><p>Irgendwann war das dann weg. Wer sich nicht erinnert oder es nicht miterlebt hat: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Bernstein_v._United_States">Daniel J Bernstein hat damals gegen die US-Regierung geklagt</a>, und zwar <a href="https://cr.yp.to/export/status.html">mit ziemlich durchschlagendem Erfolg</a>.</p><p>Heute kennt man ihn eher für qmail, djbdns, NaCL, curve25519, ed25519, Salsa20 oder sein Engagement für Post-Quantum Crypto, also cryptologische Verfahren, die resistent gegen Angriffe mit einem hypothetischen Quantencomputer sind. Er war so früh dran mit seiner Quantencomputer-Arbeit, dass er den Namen des ganzen Forschungsgebietes setzen konnte.</p><p>Dan hat auch ein paar andere Male Alarm geschlagen, als viele andere ihn für paranoid hielten. Zum Beispiel zu der Frage, ob man elliptischen Kurven der US-Regierung (in Form von NIST) trauen kann, weil nicht nachvollziehbar ist, ob die NSA da nicht zahlentheoretische Hintertüren eingebaut hat durch geschickte Wahl der Konstanten, aus denen die Kurven konstruiert sind.</p><p>Warum erwähne ich das? <a href="https://blog.cr.yp.to/20220805-nsa.html">Er klagt gerade ein zweites Mal gegen die US-Regierung</a>. Er hat mehrere Informationsfreiheitsanfragen gestellt, um die Kommunikation zwischen NIST und der NSA offengelegt zu kriegen, aber nie haben sie ihm die nötigen Unterlagen geschickt. Jetzt hat er ihnen genug Gelegenheit gegeben, sich gesetzeskonform zu verhalten, und wird eben den Klageweg einschlagen.</p><p>Ich persönlich haben mehrere Fälle beobachtet, bei denen Dan ein Problem benannt hat, und Monate bis Jahre später haben ihm dann alle zugestimmt, oder Fakten kamen zum Vorschein, die das bestätigt haben. Privat und intern setze ich daher jetzt schon überall wo ich kann auf Bernstein-Krypto.</p><p>Grund für diese Klage von ihm ist, dass er annimmt, dass die NSA den gerade laufenden Post-Quantum-Wettbewerb der NIST sabotiert, und daran arbeitet, einen für sich brechbaren Post-Quantum-Standard zu etablieren, wie sie es in der Vergangenheit schon mehrfach getan haben (DES, DSA, DualEC-RNG). Lest euch seine Argumente selber durch. Ich finde das alles mehr als einleuchtend und wünsche gutes Gelingen.</p><p>Ich glaube, man kann das hier gerade kaum wichtig genug einschätzen. Das ist einer für die Geschichtsbücher.</p><p>Und nur dass das klar ist: Der kämpft da für uns alle. Für mich und für jeden von euch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c134523</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c134523#2022-08-06 00:55:02.711129</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 21:05:01 -0000</pubDate><title>Ich fahr ja gerade mit dem 9€-Ticket in Brandenburg herum,...</title>
<description><![CDATA[ Ich fahr ja gerade mit dem 9€-Ticket in Brandenburg herum, wenn ich kann. Wunderschöne Burgen und Schlösser und Parks gibt es da zu sehen. Hat sich bisher echt auf ganzer Linie gelohnt für mich.<p>Für mich ist es auch immer ein Hochgefühl, wenn ich am Horizont (oder von Nahem natürlich) die Windräder rotieren sehe.</p><p>Aber Mobilfunkdeckung hast du da halt keine, der Bus fährt einmal in der Woche, und die Bahn ist froh, wenn sie in den Städten stündliche Regionalbahnanbindung anbieten kann.</p><p>Eigentlich wäre doch alles völlig klar. Wenn ich da die Regierung wäre, gäbe es eine völlig klare Liste von Dingen, die mal angepackt werden müssen.</p><p>Aber wisst ihr, was nicht auf dieser Liste stünde? <a href="https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2022/08/brandenburg-innenpolitik-schaerfung-polizeigesetz-kindesmissbrauch.html">Noch mehr Polizeibefugnisse</a>. Was zum Henker ist da los? Euch verdorren die Felder wegen Klimawandel und euer Innenminister kümmert sich um … Staatstrojaner?</p><p>Wo bleibt denn da eigentlich der Mistgabelmob, der diesen Innenminister Stübgen (CDU, natürlich!) aus dem Amt schmeißt? Wo findet die CDU immer solche unanständigen Menschen?!</p><p>Ihr faselt immer von den armen Kindern, aber was ist denn mit den Kindern, die ihr sehenden Auges in die Klimakatastrophe rennen lasst gerade?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c13a3f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c13a3f5</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 18:36:27 -0000</pubDate><title>Der Gouverneur von Texas karrt Migranten mit Bussen nach Washington...</title>
<description><![CDATA[ Der Gouverneur von Texas <a href="https://www.reuters.com/world/americas/texas-governor-sends-migrants-new-york-city-immigration-standoff-accelerates-2022-08-05/">karrt Migranten mit Bussen nach Washington DC und New York</a> und setzt sie da in der Fußgängerzone aus.<p>Damit auch Democrat-Bürgermeister mal mitkriegen, dass wir hier ein Problem mit illegalen Einwanderern haben in diesem Land!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c139d22</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c139d22</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 18:14:20 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Auch wenn es in...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.deutschlandfunk.de/sparsamer-verbrauch-durch-staerkere-kontrolle-100.html">So schlimm</a>:<blockquote>Auch wenn es in London pünktlich zum Auftakt des Wimbledon-Turniers am Montag in Strömen regnete – England kämpft noch immer mit der Trockenheit, zumindest der Süden des Landes. In den letzen 18 Monaten hat es dort so wenig geregnet wie schon seit 100 Jahren nicht mehr. Das Grundwasser hat einen besorgniserregenden Tiefstand erreicht. Die Londoner müssen bereits erste Einschränkungen beim Wasserverbrauch hinnehmen, zum Beispiel was die Rasenpflege angeht. Auch könnte ein Autowasch-Verbot auf sie zukommen.</blockquote>Ja, richtig gelesen! In England wird das Wasser knapp! (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=b1a0f0fa">Siehe auch</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c139b8c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c139b8c</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 18:02:58 -0000</pubDate><title>Ooooooh, na DAS ist ja mal eine tolle Medienkompetenzübung hier...</title>
<description><![CDATA[ Ooooooh, na DAS ist ja mal eine tolle Medienkompetenzübung hier gerade!<p>Ich hatte ja <a href="https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend/deutschlandtrend-3105.html">die ARD-Umfrage</a> <a href="/?ts=9c153d1d">im Blog</a>, wo sie die Leute gefragt haben, welche Energiepolitik sie gut finden. Fazit der ARD war: Atomkraftverlängerung populärer als Fracking.</p><p>Ich meinte also: Ja gut, wenn <i>das</i> die beiden Optionen waren, klar gewinnt dann Atomenergie.</p><p>Stellt sich raus: Das waren gar nicht die Optionen. Es gab auch noch Kohlekraftwerk wieder anschalten und Tempolimit auf Autobahnen. Und … festhalten: Es gab auch noch "schneller Ausbau der Windenergie". Das steht sogar im Kleingedruckten! Es fiel nur bedauerlicherweise bei den grafischen Aufbereitungen unter den Tisch.</p><p>Ein Schelm, wer Böses dabei denkt!</p><p><a href="https://twitter.com/energy_charts_d/status/1555566341251268608">Hier hat jemand eine Grafik mit Windenergie gefunden</a> und ihr werdet nicht ahnen, für welche Maßnahme es mit Abstand die meiste Zustimmung gab!1!! Kommt ihr NIE drauf! (Danke, Philipp)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1394b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1394b5</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 17:33:31 -0000</pubDate><title>In Ethereum können Miner den Consensus-Mechanismus durch kreative Zeitstempelwahl manipulieren.Na...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://medium.com/@aviv.yaish/uncle-maker-time-stamping-out-the-competition-in-ethereum-d27c1cb62fef">In Ethereum können Miner den Consensus-Mechanismus durch kreative Zeitstempelwahl manipulieren</a>.<p>Na ein Glück, dass niemand diesen Ethereum-Rotz verwendet. Ich meine, wow, das wäre ja echt kacke, wenn das ganze Ding derartig auf Treibsand gebaut ist.</p><p>In dem Bericht geht es nicht nur darum, ob dieser Angriff theoretisch geht, sondern sie haben Hinweise darauf gesucht und gefunden, dass diese Art Angriff bereits läuft.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c138b16</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c138b16</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 16:56:40 -0000</pubDate><title>Genau mein Humor:USA bestellen Chinas Botschafter einDie US-Regierung hat die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/ausland/taiwan-usa-bestellen-chinas-botschafter-ein-a-59d7fd37-e119-483f-a970-2e179aa8883a">Genau mein Humor</a>:<blockquote>USA bestellen Chinas Botschafter ein<br/>Die US-Regierung hat die Manöver Chinas vor Taiwans Küste als »provokativ« angeprangert.</blockquote>Oh ACH SO ist das! Die Chinesen sind hier die Provokateure!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c13883a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c13883a</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 16:44:20 -0000</pubDate><title>Ich hatte ja erzählt, dass der Berliner Grunewaldbrand gerade mit...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte ja erzählt, dass der Berliner Grunewaldbrand gerade mit Polizeiwasserwerfern gelöscht wird, weil sie die Polizei militarisiert haben, während sie die Feuerwehr kaputtgespart haben.<p>Den Gedankengang kann man eigentlich noch weiterdenken, wie hier gerade ein Leser sehr richtig anmerkt.</p><p>Liebe Antifa! Vielen Dank, dass Berlin über ausreichend moderne Wasserwerfer verfügt!</p><p>Denn da sind wir uns hoffentlich alle einig: Die Wasserwerfer wurden nicht für die Verwendung gegen Querdenker, Impfleugner, marodierende Nazihorden oder andere "konservative" Demonstranten angeschafft.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e75a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e75a</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 14:21:56 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu den kaputtgealtmaierten erneuerbaren Energien:Nichts gegen das Verb "kaputtgealtmaiert",...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu den kaputtgealtmaierten erneuerbaren Energien:<blockquote>Nichts gegen das Verb "kaputtgealtmaiert", das hat Altmaier sicher verdient und die CDU auch. Ich möchte nur dem Eindruck entgegenwirken, dass er das im Alleingang gemacht hat. Der sog. "Solar-Deckel", also die Deckelung der Förderung von Solaranlagen, wurde 2012 von Philipp Rösler nach Vorarbeit von Rainer Brüderle eingeführt,  hat massiv Investitionen gehemmt und die Branche weitflächig zurückgebaut. Dieses Erfolgsmodell hat Sigmar Gabiel 2016 mit dem "Ausschreibungsmodell" auf die Windenergie übertragen, das eigentlich zu mehr Effizienz führen sollte, aber faktisch eine jährliche Ausbauobergrenze ist, ab der nicht mehr gefördert wird. Das hat dem Ausbau extrem geschadet und an vielen Standorten bereits laufende Planungen zum Abbruch gezwungen.<p>Man sollte also ergänzen, dass die Erneuerbaren Energien nicht nur gealtmaiert, sondern auch zerröslert und gegabrielt wurden. (Von der regionalen Bilanz der CSU sehen wir jetzt einmal ab.)</p></blockquote>Komm, das schmeißen wir lieber weg. Das ist schon ganz angegabrielt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e68c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e68c</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 14:16:50 -0000</pubDate><title>Chinas Antwort auf Pelosi:China’s Foreign Ministry said dialogue between U.S....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://apnews.com/article/taiwan-china-asia-beijing-b252479810add6a225fa1e4a6d441983">Chinas Antwort auf Pelosi</a>:<blockquote lang="en">China’s Foreign Ministry said dialogue between U.S. and Chinese regional commanders and defense department heads would be canceled, along with talks on military maritime safety.<p>Cooperation on returning illegal immigrants, criminal investigations, transnational crime, illegal drugs and climate change will be suspended, the ministry said.</p></blockquote>Das mit den illegal immigrants und criminal investigations und transnational crime und Drogen ist dabei wohl eher eine leere Drohung, denn <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Extradition_law_in_the_United_States#International_extradition">die USA haben mit China eh kein Auslieferungsabkommen</a>. Klimawandel ist auch eher ein Ding, wo nicht die USA treibende Kraft sind, insofern ist das erstmal wurscht, ob die Chinesen da noch mit den Amerikanern reden.<p>Aber maritime safety ist ein ernsthaftes Problem, weil die USA und die Chinesen sich im südchinesischen Meer regelmäßig Bullying-Manöver leisten. Die Chinesen haben da Inselchen aufgeschüttet oder umgebaut, so dass da jetzt "landbasierte Flugzeugträger" drauf sind, und machen gerne mal Manöver. Maritime safety könnte heißen, dass die Chinesen die Amerikaner nicht mehr über Manöver informieren und es dann zu "versehentlichen" Versenkungen kommt.</p><p>Das lese ich jedenfalls als die scharfe Klinge in dieser Liste.</p><p>"Oh, hatten wir vergessen, euch über die Seeminen zu informieren? Bedauerliches Versehen!"
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e443</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e443</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 14:09:33 -0000</pubDate><title>Habt ihr mal mit Vodafone-Inkasso zu tun gehabt, weil ihr...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr mal mit Vodafone-Inkasso zu tun gehabt, weil ihr irgendeine Rechnung nicht bezahlt habt?<p>Dann wird euch <a href="https://bnn.de/mittelbaden/ortenau/renchen/oberkircher-stadtwerke-drehen-vodafone-in-renchen-den-saft-ab">diese Geschichte hier interessieren</a>:</p><blockquote>Zwei Jahre sind die Oberkircher Stadtwerke der Stromrechnung für einen Mobilfunkmast in Renchen hinterhergelaufen. Am Freitag machten sie ernst – und Vodafone-Kunden waren tagelang ohne Internet.</blockquote>:-) (Danke, Andreas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e3a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e3a0</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 14:04:46 -0000</pubDate><title>Hier ist ein kleiner Insider-Lacher für Kryptocurrency-Fans:Coding as 11 purportedly...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist ein <a href="https://www.coindesk.com/layer2/2022/08/04/master-of-anons-how-a-crypto-developer-faked-a-defi-ecosystem/">kleiner Insider-Lacher für Kryptocurrency-Fans</a>:<blockquote lang="en">Coding as 11 purportedly independent developers, Ian, a 20-something computer wiz from Texas, created a vast web of interlocking DeFi protocols that projected billions of dollars of double-counted value onto the Saber ecosystem.</blockquote>Warum ist das ein Insider-Lacher?<p>Wenn ein Typ hinter einem Dutzend Pseudonymen stecken kann, um das System zu verarschen, nennt man das ein Sybil-Problem. Viele von den Blockchain-Apologeten verbreiten die Behauptung, dass die Blockchain oder ihr persönlich favorisierter Krpyto-Voodo das angeblich löst, das Problem.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e0a2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e0a2</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 13:51:56 -0000</pubDate><title>Dutzende von Lesern melden, dass die IHK operationelle Herausforderungen hat.Äh,...</title>
<description><![CDATA[ Dutzende von Lesern melden, dass <a href="https://www.heise.de/news/Cyberangriff-IHK-Verbaende-weitgehend-offline-auch-telefonisch-nicht-erreichbar-7202061.html">die IHK operationelle Herausforderungen hat</a>.<p>Äh, habt ihr mit denen mal zu tun gehabt?!</p><p>Das kann ja wohl niemanden ernsthaft wundern.</p><p>"Cyberangriff", my ass. DDOS, ja nee, klar. Daher hat man alle Dienste abgeschaltet. Weil das gegen DDOS hilft. Und jetzt schaltet man sie wieder ein, um zu gucken, ob sie noch sauber hochfahren? Klar, DDOS! Erzählt mir mehr!</p><p>Da war die Forensik offensichtlich in den Händen von IHK-eigenen Fachinformatikern. Wahrscheinlich war es auch einer von denen, der versehentlich auf den falschen Knopf gedrückt hat.</p><p>Haben die etwa nicht genügend viele Virenscanner installiert gehabt?!?</p><p>In meiner langen und illustren Laufbahn habe ich noch nie jemanden auch nur ein gutes Wort über die IHK verlieren hören. Im Gegenteil. Wenn jemand erwähnt, etwas mit der IHK zu tun gehabt zu haben, ist das eher eine Warnlampe als eine Qualifikation.</p><p>Meine erste Frage war ja, wie das überhaupt aufgefallen ist. Ist ja nicht so, als böten die irgendwelche populären oder wichtigen Dienste an.</p><p>Ein Leser schrieb, dass ihre Azubis das gemerkt haben, weil die irgendwelchen IHK-Compliance-Scheiß online bei der IHK täglich ausfüllen sollen. Ja super! Das passt perfekt ins Bild, finde ich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c123639</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c123639</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 10:54:31 -0000</pubDate><title>Neue Sicherheitsstandards in UK:Migrants who have been convicted of a...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/politics/2022/aug/05/facial-recognition-smartwatches-to-be-used-to-monitor-foreign-offenders-in-uk">Neue Sicherheitsstandards in UK</a>:<blockquote lang="en">Migrants who have been convicted of a criminal offence will be required to scan their faces up to five times a day using smartwatches installed with facial recognition technology under plans from the Home Office and the Ministry of Justice.</blockquote>Finde ich einleuchtend. Wieso soll der Staat denn da noch Kosten haben für eine elektronische Fußfesseln, wenn man die Kosten dafür auch noch den Migranten aufdrücken kann?<p>Endlich tut mal jemand was gegen die ausufernden Staatsausgaben!1!!</p><blockquote lang="en">The scheme is due to be introduced from the autumn across the UK, at an initial cost of £6m.</blockquote>Oh. Never mind.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c121277</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c121277#2022-08-05 13:25:02.537355</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 08:19:53 -0000</pubDate><title>"Bundestagsabgeordnete wollen nach Taiwan fliegen"An Erbärmlichkeit und Feigheit kaum zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://sz.de/1.5634192">"Bundestagsabgeordnete wollen nach Taiwan fliegen"</a><p>An Erbärmlichkeit und Feigheit kaum zu toppen. Das war schon bei Pelosi peinlich. Aber jetzt? Nachdem Pelosi gezeigt hat, dass das kein Risiko ist, kommen unsere abgehalfterten Symbolpolitiker und wollen auch Photo-Ops haben?</p><p>Mann ist das mal wieder ekelhaft.</p><p>Besonders aromatisch:</p><blockquote>Die Reise ist keine Reaktion auf den umstrittenen Besuch der US-Spitzenparlamentarierin Nancy Pelosi in Taiwan, sondern sei schon länger geplant gewesen, heißt es.</blockquote>Ohoooo, ach soooo ist das! Schon länger geplant! Nur, äh,<blockquote>Sie soll spätestens Anfang September beim Parlamentspräsidium beantragt werden</blockquote>Nur für das tatsächliche Beantragen hatten wir noch keine Zeit, ja? Reiner Zufall, diese zeitliche Koinzidenz mit Pelosi?<p>Oh, und, was mich ja fast noch mehr aufregt:</p><blockquote>Der Menschenrechtsausschuss des Bundestags plant für Ende Oktober eine Reise nach Taiwan.</blockquote>Ach. Ach was. Der Menschenrechtsausschuss, ja? Die, die Snowden und Assange leider leider nicht helfen konnten? Die, die nichts gegen Folterknäste, Drohnenmorde via Ramstein und Renditionflüge unternommen haben? Die, die nichts dabei fanden, als die Ukraine Männern pauschal ein Ausreiseverbot erteilte? Für leere Photo-Ops gegen China sind die aber zu haben, ja? Irgendwie muss man die eigene Existenz ja rechtfertigen, wie?<p>Zum Kotzen!</p><p u=""><b>Update</b>: Mit "kein Risiko" meinte ich kein persönliches Risiko für die Photo-Op-Politiker. Für Taiwan und China und die Welt ist das natürlich hochriskant alles.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c120a58</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c120a58</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 07:45:10 -0000</pubDate><title>Der BR hat ein paar Dokumente aus dem BSI zur...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/br-recherche/software-kaspersky-sicherheit-warnungen-101.html">Der BR hat ein paar Dokumente aus dem BSI zur Kaspersky-Warnung befreit</a>.<p>Stellt sich raus, dass nach dem Ukraine-Einmarsch der Russen Kaspersky auf das BSI zuging. Bei Kaspersky schlugen offenbar lauter Kunden auf, die sich Sorgen machten, ob man sich da eine russische Hintertür installiert habe.</p><p>Kaspersky kam also auf das BSI zu und dachte sich, die haben bisher faktenbasiert gearbeitet und werden aus irgendwelchen Gründen respektiert, die werden uns bestimmt jetzt unterstützten.</p><p>Daraufhin hat BSI-Chef Arne "Cyberclown" Schönbohm intern folgende E-Mail rausgehauen:</p><blockquote>Glaube leider gar nicht antwortem</blockquote>Erste Erkenntnis: Der Mann hat seine Technik genau so wenig im Griff, wie Zyniker die ganze Zeit schon angenommen haben.<p>Zweite Erkenntnis: Sich in Krisenzeiten tot stellen finde ich einer Bundesbehörde nicht angemessen. Dieser Mann ist als Behördenchef nicht tragbar. What the fuck?! Man stelle sich mal vor, die Feuerwehrführung ließe sich verleugnen, wenn es ein Problem gibt!</p><p>Desweiteren hat das BSI hier natürlich nicht faktenbasiert untersucht und kam zu einem Ergebnis, sondern sie haben ergebnisbasiert "untersucht" und kamen zu einer Herleitung. Das Innenministerium war natürlich auch involviert. Wir erinnern uns: Das BSI ist dem BMI gegenüber weisungsgebunden. Einer der Hauptkritikpunkte am BSI seit Jahren. Hier sieht man mal wieder, was das für Auswirkungen hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c153d1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c153d1d</guid><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 17:11:31 -0000</pubDate><title>Überraschung! Wenn du die Leute fragst, ob sie lieber Fracking...</title>
<description><![CDATA[ Überraschung! Wenn du die Leute fragst, ob sie lieber Fracking oder Atomkraftverlängerung haben wollen, <a href="https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend/deutschlandtrend-3105.html">sagen sie Atomkraftverlängerung</a>. Schade eigentlich, dass Wind und Solar keine Option sind, weil die CDU die kaputtgealtmaiert hat.<p>Vielleicht hätten sie als dritte Option fragen sollen, ob wir jetzt <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c15128e">auf Krawatten verzichten</a> wollen.</p><p>Vielleicht hätten sie auch fragen sollen, wo wir den Atommüll lagern wollen. Als Möglichkeiten schlage ich vor: a) CDU-Zentrale. b) Rucksack, den Altmaier rumtragen muss.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c151a0b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c151a0b</guid><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 14:42:29 -0000</pubDate><title>Der RBB hat ein paar Hintergründe zu dem Sprengplatz im...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/08/berlin-sprengplatz-geschichte-grunewald-nikolassee-polizei-sprengungen.html">Der RBB hat ein paar Hintergründe zu dem Sprengplatz im Grunewald</a>.<p>Setzt euch mal stabil hin.</p><blockquote>Der Betrieb des Sprengplatzes im Grunewald schlägt laut aktuellem Haushaltsplan von Berlin mit etwa einer halben Million Euro pro Jahr zu Buche. Davon entfallen etwa 370.000 auf Betriebs- und Nebenkosten. Die Nettokaltmiete ist mit 100.000 Euro veranschlagt. Für die reine Kampfmittelbeseitigung sind im Haushaltsplan jährlich 35.000 Euro vorgesehen.<p>Neben den Ausgaben erwirtschaftet der Sprengplatz auch in geringerem Umfang Einnahmen für den Landeshaushalt. In den Jahren 2018 bis 2020 waren dies rund 80.000 Euro. Dabei handelt es sich um Einnahmen aus der Vermietung von Lagerflächen für Zünd- und Sprengmittel.</p></blockquote>Kannste dir nicht ausdenken. 94% Verwaltungs-Wasserkopf. Und dann wundern sich alle.<p>Ich finde ja auch noch klärenswert, wieso das nachts um drei explodiert ist. Wir haben in Berlin zwar gerade sehr heiße Tage, aber nachts um drei ist es eher kühl.
</p>]]></description></item></channel></rss>