<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 31 Dec 2021 02:40:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f30a8d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f30a8d9#2021-12-31 03:40:02.309367</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 02:40:02 -0000</pubDate><title>Schöne Metapher über das Internet: Versucht mal herauszufinden, wie man...</title>
<description><![CDATA[ Schöne Metapher über das Internet: Versucht mal herauszufinden, wie man Oort Cloud auf Englisch ausspricht. Auf Deutsch ist das die Oortsche Wolke, ein Begriff aus der Astronomie.<p>Ich komme drauf, weil ich gerade Don't Look Up auf Netflix geguckt habe, wo das am Rande vorkommt. Leonardo DiCaprio spielt einen Professor, dessen Doktorandin einen Kometen entdeckt, der auf die Erde zufliegt und uns alle umbringen wird. Der Komet kommt aus der Oortschen Wolke.</p><p>Er spricht das aus, wie man das als Laie vermuten würde, wie ein langes U auf Deutsch. Uurt Klaud.</p><p>Nun ist aber die Oortsche Wolke nach einem niederländischen Astronomen benannt. Ich weiß, es ist schäbig, sich über solchen Scheiß aufzuregen, aber das sind so die Dinge, die bei mir Filme kaputtmachen. Ein Astronomieprofessor würde wissen, wie man das ausspricht.</p><p>So und jetzt warum ich das blogge: Versucht mal mit einer Suchmaschine eurer Wahl herauszufinden, wie man das ausspricht. Da findet man ein Dutzend Sites, die Videos hochgeladen haben, wie man das angeblich ausspricht, am besten noch mit einer Computer-Sprachausgabe. So schön habe ich lange nicht mehr visualisiert gesehen, was für ein Scheiß diese Kommerzialisierung und das Aufmerksamkeitsgeheische und am besten noch ein "stimmen Sie hier ab, welches die richtige Aussprache ist" (wenn ich das wüsste, wäre ich nicht hier, ihr Vollpfosten!). Keiner von denen wollte euch helfen, das richtig auszusprechen. Die wollten alle bloß Werbung verkaufen.</p><p>Eine ähnliche Falle, aber diesmal auch für Deutsche, ist übrigens der Kuiper Belt, ebenfalls benannt nach einem Niederländer. Das spricht man Kaiper aus.</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zhb43EbnvpI">Hier hat die NASA ein Video gemacht, wo sie beides korrekt aussprechen</a>. :-)</p><p>Das ist auch in Videospielen gelegentlich ein Problem, weil da die Vertonung halt von irgendwelche angeheuerten Schauspielern gemacht werden, die das halt auch nicht wissen, wie man das richtig ausspricht. Ich hab ne Weile obsessiv X3 gezockt, von einer deutschen Firma entwickelt, aber die englische Version gespielt, und da haben sie Oort und Kuiper falsch ausgesprochen. Da haben sich offenbar ein paar OCD-Fans beschwert und in X4 ist es dann korrigiert worden.</p><p>Wer auf diese Art von Pedanterie steht, wird sich bestimmt auch über <a href="https://www.youtube.com/watch?v=8B6jSfRuptY">Neil DeGrasse Tyson</a> freuen, dem im Film Titanic auffiel, dass der CGI-Himmel falsch war, und der daraufhin einen bösen Brief an James Cameron schrieb.</p><p>Bei der englischen Wikipedia <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Oort_cloud">gibt es eine Aussprachehilfe</a>: /ɔːrt, ʊərt/</p><p>Als Referenz dafür nehmen sie das Oxford English Dictionary. Und die haben offenbar gesagt, dass beide Aussprachen OK sind. *grunz* <i>Ich kann so nicht arbeiten!!1!</i></p><p u=""><b>Update</b>: Ich sollte vielleicht noch sagen, wie ich Don't Look Up fand. Es ist kein neues Wag The Dog. Ich hatte Spaß, so ist das nicht. Aber wo Wag The Dog dem Zuschauer zeigt, welche Kräfte wirken, wie stark und aus welcher Richtung, und warum passiert, was passiert, zeigt Don't Look Up bloß, dass die Leute alls dumm, apathisch und bösartig sind. Gelernt hat man am Ende nichts.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f308646</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f308646</guid><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:54:00 -0000</pubDate><title>Santander hat 130 Millionen Pfund unter dem Volk verteilt.The high...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.thetimes.co.uk/article/santander-bank-error-gives-thousands-an-unexpected-christmas-bonus-dd5vt2g87">Santander hat 130 Millionen Pfund unter dem Volk verteilt</a>.<blockquote lang="en">The high street bank Santander was scrambling last night to recover £130 million it accidentally paid out to tens of thousands of people and businesses on Christmas Day.<p>About 75,000 people and companies in receipt of normal one-off or regular payments from 2,000 businesses with accounts at Santander were inadvertently paid a second time.</p></blockquote>Softwarefehler. Kann man nichts machen.<p>Ja, äh, buchste halt zurück? Nee, zurückbuchen geht nur, wenn das Zielkonto bei Santander liegt. Ansonsten musst du mit den Leuten verhandeln. Deshalb lässt man Onlinehändler immer abbuchen und überweist nie. Abbuchung kann man rückgängig machen, wenn das ein Betrüger war. Überweisung nur wenn die Sterne günstig stehen oder du dir das gerichtlich zurückholst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f331237</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f331237</guid><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 15:40:25 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Lastpass?So ein Passwortmanager ist was feines. Nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://palant.info/2021/12/29/how-did-lastpass-master-passwords-get-compromised/">Benutzt hier jemand Lastpass</a>?<p>So ein Passwortmanager ist was feines. Nicht so fein dann, wenn der eine Cloudanbindung hat. Und in der Cloud das Masterpasswort liegt und abgegriffen werden kann. Denn früher oder später passiert das halt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f331111</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f331111</guid><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 15:35:43 -0000</pubDate><title>Mehrere Leser haben mir diese Story geschickt. Raymond Chen (Microsoft)...</title>
<description><![CDATA[ Mehrere Leser haben mir <a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20211229-00/?p=106061">diese Story</a> geschickt. Raymond Chen (Microsoft) erzählt von einem Kunden, der Code in einen anderen Prozess injecten wollte. Dafür hat er nicht gemacht, was andere Leute machen würden, nämlich LoadLibrary. Nein. Er hat VirtualAlloc gemacht und dann per memcpy Code von seinem eigenen Prozess dort reinkopiert. Natürlich stimmten dann die Offsets alle nicht und Exception-Handling-Metadaten fehlten und das platzte.<p>Daraufhin hat der Kunde bei Microsoft herumgemeckert. Microsoft hat ihnen dann erklärt, dass das so nicht funktionieren kann. Und außerdem macht man das so nicht, das sieht ja aus wie etwas, das ein Virus machen würde.</p><p>Daraufhin der Kunde so:</p><blockquote lang="en">The customer liaison explained that it’s quite the opposite: The customer is a major anti-virus software vendor! The customer has important functionality in their product that that they have built based on this technique of remote code injection, and they cannot afford to give it up at this point.</blockquote>Ja. Überrascht mich ehrlich gesagt überhaupt nicht. Ich kann da wegen NDA immer keine Details ausplaudern, aber wenn ich gegen die Schlangenölbranche wettere, dann ist das nicht bloß ein Bauchgefühl, soviel kann ich euch versichern.<p>Das ist wie <a href="https://www.youtube.com/watch?v=BWgRUjI2StI">bei Pispers' Antiamerikanismus</a> :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f33e61f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f33e61f#2021-12-30 15:05:03.148166</guid><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 03:25:53 -0000</pubDate><title>Ich glaube, auf meine alten Tage werde ich nochmal ein...</title>
<description><![CDATA[ Ich glaube, auf meine alten Tage werde ich nochmal <a href="https://www.youtube.com/watch?v=-ew_bfFvros">ein Boyband-Fan</a>. Ich komm gerade gar nicht aus dem Fanboyen raus.<p>Wer übrigens denkt, das ist alles digitales Getrickse: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=OC2EMZGjyyQ">Gibt auch eine Liveversion</a>, wobei da allerdings das Publikum mitsingt.</p><p>Wer das Original nicht kennt: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=08e9k-c91E8">Das ist aus dem Film "O Brother Where Art Thou"</a>.</p><p>Wenn euch das erstmal lahm vorkommt, dann achtet mal darauf, dass es da keine Mundharmonika, keinen Drummer, keine Maultrommel und keine Turntables gibt. Und kein Didgeridoo. Das machen die alles mit ihren Stimmen.</p><p u=""><b>Update</b>: Dieser Bass ist ja wohl ein Außerirdischer oder kann man das wissenschaftlich erklären, was der da macht?</p><p u=""><b>Update</b>: Viele von euch haben mir als wissenschaftliche Erklärung für den Bass <a href="https://www.youtube.com/watch?v=XKLaYGHJoJM">dieses Erklärvideo geschickt</a>. Das Video ist schon deshalb großartig, weil der Vortragende eine wunderschöne Bass-Stimme hat. Wenn ihr mal nen Tag Zeit habt und Reaction Videos zu Home Free guckt, könnt ihr regelmäßig Frauen zugucken, die beim Bass spontan einen Eisprung kriegen. Ich bin mir fast sicher, dass das ein unfairer genetischer Vorteil ist, so eine Stimme zu haben :-)</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=55SgfvoPoxc">Der Bass von Home Free hat schon mal mit seiner Stimme ein Soundsystem bei einem Liveauftritt zerlegt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f35e01b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f35e01b</guid><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 14:35:49 -0000</pubDate><title>Was du selber denkst und tust, traust du allen anderen...</title>
<description><![CDATA[ Was du selber denkst und tust, traust du allen anderen zu.<p>Dieser schöne Spruch war in letzter Zeit häufig in meinem Hinterkopf. Wenn die Democrats den Republicans Gerrymandering vorgeworfen haben, dabei machen sie da genau so heftig mit.</p><p>Wenn die Rechtsaußen-Sprallos dem Staat False Flag-Operationen unterstellt haben. Da dachte ich mir dann schon immer: Wieso seid ihr da so versessen drauf?</p><p><a href="https://www.msn.com/en-us/news/us/far-right-boogaloo-member-admits-to-yelling-justice-for-george-floyd-after-shooting-at-minneapolis-police-station/ar-AAP37bt">Die Frage hat sich jetzt geklärt</a>:</p><blockquote lang="en">Far-Right Boogaloo Member Admits to Yelling ‘Justice for George Floyd’ After Shooting at Minneapolis Police Station</blockquote>Bisschen antiklimaktisch jetzt, oder?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3496ae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3496ae</guid><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 00:12:32 -0000</pubDate><title>Die Staatsanwaltschaft von Schanghai hat jetzt eine KI in Betrieb...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.scmp.com/news/china/science/article/3160997/chinese-scientists-develop-ai-prosecutor-can-press-its-own">Die Staatsanwaltschaft von Schanghai hat jetzt eine KI in Betrieb genommen</a>, die Anklage erheben kann und darf.<blockquote lang="en">The AI “prosecutor” can file a charge with more than 97 per cent accuracy based on a verbal description of the case, according to the researchers.<p>The machine was built and tested by the Shanghai Pudong People’s Procuratorate, the country’s largest and busiest district prosecution office.</p></blockquote>The Computer is your friend, citizen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f34f23d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f34f23d</guid><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 21:40:51 -0000</pubDate><title>Wo bleibt eigentlich das Robot Uprising? Alexa legt einen kraftvollen...</title>
<description><![CDATA[ Wo bleibt eigentlich das Robot Uprising? <a href="https://twitter.com/klivdahl/status/1475220450598924297">Alexa legt einen kraftvollen Auftakt hin</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f370286</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f370286</guid><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 13:40:40 -0000</pubDate><title>Österreichs Ex-Kanzler Sebastian Kurz hat bei Palantir unterschrieben.Da wächst zusammen,...</title>
<description><![CDATA[ Österreichs Ex-Kanzler <a href="https://www.derstandard.at/story/2000132164784/das-leben-der-oesterreichischen-politiker-nach-der-politik">Sebastian Kurz hat bei Palantir unterschrieben</a>.<p>Da wächst zusammen, was zusammen gehört! (Danke, Matthias)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f366cab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f366cab</guid><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 17:55:01 -0000</pubDate><title>Jemand hat im Archiv ein paar Vorträge von Linus Torvalds...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://archive.org/details/199405-decusnew-orleans">Jemand hat im Archiv ein paar Vorträge von Linus Torvalds aus dem Jahre 1994 gefunden</a>. Damals war er noch ein weitgehend unbekannter finnischer Student. Die Vorträge waren sein erster Auftritt vor internationalem Publikum auf einer Konferenz.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f366cea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f366cea#2021-12-26 20:00:03.291436</guid><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 17:53:56 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Chrome erreicht demnächst Version 100.Jetzt machen sich...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.heise.de/news/Chrome-Browser-Update-auf-Version-100-koennte-Websitezugaenge-versperren-6310975.html">Chrome erreicht demnächst Version 100</a>.<p>Jetzt machen sich Leute Sorgen, dass versiffte Web-Frameworks mit der dreistelligen Versionsnummer nicht klarkommen.</p><p>Mein Vorschlag: Alles niederbrennen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f38c0bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f38c0bf#2021-12-25 00:55:02.957948</guid><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 17:16:17 -0000</pubDate><title>Passend zur Weihnachtszeit möchte ich mal eine positive Geschichte über...</title>
<description><![CDATA[ Passend zur Weihnachtszeit möchte ich mal eine positive Geschichte über Code erzählen. Kommt ja selten genug vor.<p>Der Standard-Linker unter Linux ist GNU ld von den binutils. Das ist ein uraltes Fossil von einer Codebasis, weil die eben nicht das konkrete Problem gelöst haben, sondern ein allgemeineres Problem lösen. Der Linker ist parametrisierbar und kann zur Compilezeit mitgeteilt kriegen, ob man ELF, COFF oder gar Windows EXE Files damit linken will. Kann glaube ich auch MACH-O von Apple, bin mir aber nicht sicher gerade.</p><p>Jedenfalls ist das Teil schnarchlangsam. Spielt in den meisten Fällen keine Rolle. Ich hab damit jahrzehntelang prima arbeiten können, ohne dass mir jemals aufgefallen wäre, wie langsam das Teil ist. Meine Programme sind aber auch alle relativ überschaubar.</p><p>Wenn man mal, sagen wir, Firefox linkt, dann ist die Link-Pause merkbar. Spielt im Vergleich zur Compilezeit keine Rolle, aber ist nicht <i>gar nicht</i> da.</p><p>Also haben sich über die Jahre Projekte gegründet, um mal einen schnelleren Linker zu bauen. Der erste, den ich gesehen habe, ist GNU gold, der ist auch Teil von den binutils. Ist in C++ geschrieben und direkt ... doppelt so groß wie ld. War zwar ein bisschen schneller aber linkte bei mir mal Firefox nicht und konnte auch kein link-time optimization und war daher direkt draußen.</p><p>Das nächste Projekt, das antrat, war LLVM lld. Der hat erstmals ein bisschen Multithreading am Start, aber nur für einige Teile. mold will jetzt alle Teile auf alle Cores verteilen.</p><p>Ich habe mal testweise das Erstellen von libavcodec.so gemessen:</p><pre>GNU ld: 1.21s user 0.26s system 99% cpu 1.463 total<br/>GNU gold: 0.83s user 0.10s system 99% cpu 0.928 total<br/>LLVM lld: 0.69s user 0.17s system 258% cpu 0.333 total<br/>mold: 0.03s user 0.00s system 13% cpu 0.247 total</pre>Das war jeweils noch mit Debug-Symbolen. Gut, unterhalb einer Sekunde ist das jetzt alles nicht sonderlich aussagekräftig, und die %CPU-Spalte bei mold ist offenbar damit überfordert, wie flott das Ding fertig war :-)<p>Aber ich finde das ein interessantes Ergebnis und wollte direkt mal dietlibc damit linken, um zu gucken, ob das geht. Ging nicht, weil ich eine obskure Spezialoption von GNU ld benutze, <tt>-z noseparate-code</tt>. ld hat vor ein paar Jahren angefangen, nach SPECTRE bei den Segmenten Padding auf Page-Größe zu machen. Hintergrund ist, dass die Hardware Speicherschutz mit Page-Granularität macht. Wenn also in einem Binary Code und Datensegment nebeneinander im Binary liegen, dann war früher auf der letzten Page des Datensegmentes (das read-write gemappt ist!) auch die ersten Bytes des Codesegments, und man hätte da also reinschreiben können in einem Exploit oder so. Jetzt bläst der Linker das mit Null-Bytes auf. Ist an sich eine gute Idee, aber bei dietlibc will ich halt winzige Binaries haben. Da ist das Binary für rm sowas wie 9k groß. Wenn der Linker da Padding einfügt, dann ist das mal eben 50% größer. Daher möchte ich das bei der dietlibc gerne selektiv ausschalten können, und obiges wäre die Option dafür gewesen.</p><p>Die konnte mold nicht. Also hab ich vor zwei Tagen einen Bug aufgemacht. Heute war die Mail in der Inbox, dass er das eingebaut hat.</p><p>Ich muss sagen: Hut ab. So stellt man sich das in seinen Fieberträumen vor, dass Software-Entwicklung so abläuft. Erstens natürlich dass der Typ überhaupt reagiert, dann dass er mir nicht erklärt, meine Anforderung sei Scheiße, dann dass er das implementiert, und dann dass er das quasi über Nacht implementiert. Sehr beeindruckend.</p><p>Ich wünsche euch allen, dass ihr eure Codebasen auch so in Schuss habt, dass ihr auf so eine Anforderung mal eben so flott reagieren könntet. :-)</p><p>mold hat bei mir jetzt auf jeden Fall mehrere Schritte auf der Treppe genommen.</p><p u=""><b>Update</b>: Äh, jetzt habe ich den Link vergessen. <a href="https://github.com/rui314/mold">Ist auf Github</a>. Hat m.W. keine separate Homepage.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3b1166</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3b1166#2021-12-25 14:45:02.583534</guid><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 13:57:12 -0000</pubDate><title>Weihnachtlicher Leserbrief:Meine holde Ehefrau kam gestern an der Tür mit...</title>
<description><![CDATA[ Weihnachtlicher Leserbrief:<blockquote>Meine holde Ehefrau kam gestern an der Tür mit einer Nachbarin ins Gespräch, im Verlauf dessen kam auch zur Sprache, dass die Liebste (Ehefrau) von ihrem Chef eine Weihnachtskarte erhalten hat in dem sich der Chef ausdrücklich dafür bedankt, dass sie es trotz SAP geschafft hat einen guten Job zu machen. Bricht die Nachbarin (öffentlicher Dienst) fast zusammen vor Lachen, in ihrer betrieblichen Weihnachtskarte hätte auch ausdrücklich SAP eine ähnliche (schlimmer als die Pandemie einzuordnende) Erwähnung gefunden.</blockquote>Ich freu mich ja auch immer über solche Lacher, aber vielleicht an dieser Stelle nochmal kurz die Erläuterung dazu:<p>Eine SAP-Einführung macht man nicht, um das SAP an die eigenen Prozesse anzupassen.</p><p>Eine SAP-Einführung macht man, weil SAP das Modul für die Branche mit dem Marktführer zusammen gemacht hat, und man hofft, dass dessen Prozesse besser sind als die eigenen. Man führt also nicht SAP ein, sondern die Prozesse des Marktführers. Deshalb dauert das immer so lange und ist so teuer und deshalb machen die Firmen das trotzdem alle.</p><p>Was einem da um die Ohren fliegt sind nicht SAP-Unzulänglichkeiten sondern das Gewurschtel, das man vor der SAP-Einführung gemacht hat.</p><p>Ich sah neulich eine schöne Grafik, da ging es um den politischen Kompass, aber relativ betrachtet. D.h. da gibt es dann eine X-Achse mit left vs right und eine Y-Achse mit nach oben Authoritarian und nach unten Personal Freedom. Allerdings war dann unten bei personal freedom nochmal ein Mini-Kompass, mit den Begriffen, mit denen die Leute dort die Achse sehen. Da ist nach unten Freedom und nach oben Tyranny.</p><p>Und oben war auch nochmal so ein Kompass, da war nach unten Anarchy und nach oben Civilization.</p><p>In diesem Sinne muss man auch eine SAP-Einführung sehen. Aus Sicht eines einzelnen Hackers ist das die Tyrannei des Dogmatismus, alles wird mit endloser Bürokratie und Prozessen erstickt. Aus Sicht der SAP-Einführer führt man nicht SAP ein sondern Zivilisation :-)</p><p>Und das dauert halt ein bisschen und kann schmerzhaft sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3daec5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3daec5</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 18:27:39 -0000</pubDate><title>Alibaba hat eine Sicherheitslücke dem Hersteller gemeldet und nicht dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3160670/apache-log4j-bug-chinas-industry-ministry-pulls-support-alibaba-cloud">Alibaba hat eine Sicherheitslücke dem Hersteller gemeldet</a> und nicht dem chinesischen Militär. Deshalb ist die Regierung jetzt stinkig und entzieht ihnen für ein halbes Jahr die Liebe, suspendiert Alibaba als "threat intelligence partner".<p>Threat Intelligence, falls das hier jemandem nichts sagt, ist der Austausch von "bösen IPs", von denen aus angeblich Angriffe kommen. Ja, richtig gelesen. Ihr macht nicht etwa eure Systeme sicher. Nein, nein! Ihr macht lieber Cyber Identity Politics und nehmt keine Verbindungen mehr aus Himmelsrichtungen an, die einem Kumpel schonmal negativ aufgefallen sind.</p><p>Ich lache ja diese ganze Threat Intelligence-Nummer seit Jahren aus. Was für eine monumentale Geldverbrennung.</p><p>Aber stellt sich raus: Zwei Dinge sind unendlich, und es finden sich nicht nur Käufer für diesen Mist, die argumentieren dann auch mit den abgewiesenen Verbindungen, als ob das Angriffe gewesen wären. "Diesen Monat: 10 Mio Angriffe abgewehrt!1!!"</p><p>Eher 1 Mio Kunden abgewehrt, und 9 Mio Spammer und Hintergrundrauschen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3dadd6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3dadd6</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 18:23:04 -0000</pubDate><title>Na, was ist denn da heute los? Lauter Websites ruckeln?...</title>
<description><![CDATA[ Na, was ist denn da heute los? Lauter Websites ruckeln? Internet kaputt?<p>Nein, nur <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/technology/major-services-including-slack-aws-hulu-imgur-facing-outages/">Amazons Cloud ist mal wieder kaputt</a>.</p><p>Mann, ein Glück, dass ich nie jemandem empfohlen habe, wegen der hohen Verfügbarkeit in die Cloud zu ziehen. Da sähe ich ja jetzt schön blöde aus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3dd339</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3dd339</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 12:02:47 -0000</pubDate><title>Passender Ausklang für dieses Jahr: McDonald’s rations fries in Japan...</title>
<description><![CDATA[ Passender Ausklang für dieses Jahr: <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/dec/22/mcdonalds-rations-fries-in-japan-due-to-potato-shortage">McDonald’s rations fries in Japan due to potato shortage</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3dd0df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3dd0df</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 11:46:09 -0000</pubDate><title>Boah das geht mir gerade alles auf den Sack hier.Können...</title>
<description><![CDATA[ Boah das geht mir gerade alles auf den Sack hier.<p>Können wir mal bitte für die Geschichtsbücher festhalten, dass es nicht die RKI-Vorschläge sind, die überraschend sind gerade. Das RKI sagt, was es schon die ganze Zeit sagt. Abstand, Masken, Lüften. Jetzt mit Omikron und Winter bringt lüften nicht mehr so viel, daher Abstand und Masken.</p><p>Überraschend ist hier gerade der Lauterbach, der jetzt Spahn und 2020-Söder channelt.</p><p>Einige haben sich ja sogar gefreut, dass Lauterbach Gesundheitsminister wird. Ich habe Zuschriften von denen gekriegt. Die hatten gehofft, dass das länger als eine Woche hält.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3c487b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3c487b</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 02:08:37 -0000</pubDate><title>Die meisten Active-Directory-Installationen fallen ja direkt um, wenn eine Ransomware...</title>
<description><![CDATA[ Die meisten Active-Directory-Installationen fallen ja direkt um, wenn eine Ransomware auf der anderen Straßenseite gegen den Wind in ihre Richtung hustet.<p><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-warns-of-easy-windows-domain-takeover-via-active-directory-bugs/">Jetzt kommen auch noch Bugs dazu</a>:</p><blockquote lang="en">Microsoft warned customers today to patch two Active Directory domain service privilege escalation security flaws that, when combined, allow attackers to easily takeover Windows domains.</blockquote>Ach. Ach was. Na sowas.<p>Das liest sich ja fast, als seien Windows + Office + Active Directory grundsätzlich ein hohes Risiko!!1!</p><p>Aber keine Sorge, ihr müsst einfach diese Patches hier bei Vollmond über eure Server sprenkeln, und ab dann werdet ihr wieder über triviale Fehlkonfigurationen hopsgenommen statt über Bugs.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3c475e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3c475e</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 02:03:44 -0000</pubDate><title>Die Omikron-Probleme betreffen wenig überraschend auch Sputnik V und Sinovac.Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://orf.at/stories/3240261/">Die Omikron-Probleme betreffen wenig überraschend auch Sputnik V und Sinovac</a>.<p>Die Antwort ist auch bei diesen Impfstoffen boostern.</p><p>Na dann wird ja jetzt das Mea Culpa groß sein unter den "ich warte auf einen Totimpfstoff"-Deppen, oder? Nicht?</p><p>Oh. Nicht. Verstehe.</p><p>Der einfachste Ausweg bei Konflikten nach Realitätsleugnung war schon immer: Einfach noch mehr der Realität leugnen.</p><p>Ich verstehe ja eh nicht, wieso jemand sagt, er würde auf einen Totimpfstoff warten. Seid doch einfach ehrlich und sagt, ihr wartet auf den Lebendimpfstoff. Am besten auf das naturbelassene Virensample aus der freien Wildbahn.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3c46ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3c46ab</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 01:59:17 -0000</pubDate><title>Schlechte Nachrichten für Sachsen:Putin-Sprecher: Impfgegner sind „gefährliche Irre“Uiuiuiui das jetzt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/putin-sprecher-impf-gegner-sind-gefaehrliche-irre-li.201612">Schlechte Nachrichten für Sachsen</a>:<blockquote>Putin-Sprecher: Impfgegner sind „gefährliche Irre“</blockquote>Uiuiuiui das jetzt nötige Verbiegen zur Dissonanzsenkung wird aber doll Kopfweh machen!<p>Nein nein, pass uff, Fefe, das war eine Fehlübersetzung!!1! Oder nee, warte, das war Code! So wie bei QAnon!!1!</p><p>Ich finde ja, das Westen guckt viel zu wenig auf die Russen in Sachen Covid. Wenn das da so eine autokratische Diktatur ist, und der Diktator alle geimpft haben will, wieso gibt es dann noch ungeimpfte? Ist das am Ende womöglich gar nicht so ein krasser Polizeistaat, wie hier immer kolportiert wird?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3ce11f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3ce11f</guid><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 18:49:37 -0000</pubDate><title>Vorgestern so: Experten sagen Lockdown, Lauterbach sagt kein Lockdown. Das...</title>
<description><![CDATA[ Vorgestern so: <a href="/?ts=9f4142ac">Experten sagen Lockdown, Lauterbach sagt kein Lockdown</a>. Das fand ich ja schon skandalös genug.<p>Aber da bestand ja noch die theoretische Möglichkeit, dass die neue Regierung sich erinnert, dass sie angetreten war, um die Wissenschaftsleugner von der CDU zu ersetzen, und auf ihre Experten hört.</p><p>Natürlich <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/corona-bundeslaender-irritiert-ueber-corona-kommunikation-von-bundesregierung-und-rki-a-f6b4ca77-4b24-456f-bb1c-4f2baa4feceb">passierte das Gegenteil</a>:</p><blockquote>In der Schalte von Bund und Ländern äußerten sich nach SPIEGEL-Informationen auch Kanzler Olaf Scholz (SPD) und Gesundheitsminister Karl Lauterbach (SPD) kritisch über den RKI-Vorstoß. Grundlage des Treffens seien Aussagen des Expertenrates, sagte Scholz demnach. Und Lauterbach betone, die Veröffentlichung des RKI sei nicht mit ihm abgestimmt gewesen, »bei mir gibt es keine wissenschaftliche Zensur«.</blockquote>Man vergisst ja immer total schnell, dass die SPD auch die Hälfte der verkackten, beschissenen Vorgänger-Regierung gestellt hat. Völlig absurd, da jetzt Besseres zu erwarten. Ihr kriegt alle genau das, was ihr gewählt habt.<p>Wer hat eigentlich SPD gewählt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3cd80e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3cd80e</guid><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 18:11:28 -0000</pubDate><title>Hey, liebe Rust-Community, könnt ihr nicht mal Ghostscript und Imagemagick...</title>
<description><![CDATA[ Hey, liebe Rust-Community, könnt ihr nicht mal <a href="https://github.com/duc-nt/RCE-0-day-for-GhostScript-9.50">Ghostscript</a> und <a href="https://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/H6f2175FQvRUub?autoplay=1&amp;auto_play=true">Imagemagick</a> neu machen?<p>Am besten auch gleich mit so fundamentalen Baseline-Grundlagen wie "kann keine include-Direktiven".</p><p>Meine Fresse ey.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3e6c71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3e6c71</guid><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 16:17:51 -0000</pubDate><title>AfD-Politiker stirbt an Covid.In den vergangenen Monaten hatte er die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_91353996/afd-politiker-bernd-grimmer-71-an-corona-infektion-gestorben.html">AfD-Politiker stirbt an Covid</a>.<blockquote>In den vergangenen Monaten hatte er die Corona-Eindämmungsmaßnahmen der Regierung wiederholt scharf kritisiert. Im September schrieb er auf seiner Facebookseite, das "Corona-Regime" könne "nur noch als krank bezeichnet" werden. Er beklagte "Alarmismus" und "Panikmache".</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3eb126</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3eb126#2021-12-20 16:35:02.634867</guid><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 12:07:20 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Kategorie "Softwareproblem, kann man nichts machen", heute:Hamburg...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Kategorie "Softwareproblem, kann man nichts machen", heute:<p></p><ol><li><a href="https://www.welt.de/regionales/hamburg/article235763018/Corona-Tschentscher-bedauert-Verunsicherungen-durch-falsche-Impfstatistik.html">Hamburg hat Leute mit "unklarem Impfstatus" den Ungeimpften zugerechnet</a>. Hamburgs Bürgermeister spricht vom "Einsatz verschiedener IT-Systeme".<p></p></li><li><a href="https://twitter.com/emollick/status/1472223729056841732">Die Briten haben ihr Contact Tracing mit Excel gemacht</a>. Und dann als .xls statt .xlsx abgespeichert, was am Ende Zeilen abgeschnitten hat. Die Leute sind dann aus dem Tracing rausgefallen. Schätzungen reden von 1500 Toten.</li></ol><p>Man stelle sich mal vor, an irgendeiner anderen Stelle würde der Staat dermaßen leger mit Werkzeugen oder Prozessen umgehen. Oh, in der Autobahn hat 100m Loch in der Mitte? Das Rathaus ist geschmolzen? Das Finanzamt ist spontan explodiert? Bedauerlicher Pfusch, kann man nichts machen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Na das war ja klar. Jetzt schicken mir Leute <a href="https://www.sueddeutsche.de/panorama/loch-autobahn-mecklenburg-vorpommern-triebsees-1.3858927">Geschichten über 100 Meter lange Löcher auf Autobahnen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f414390</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f414390</guid><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 19:09:02 -0000</pubDate><title>Öh, was ist denn hier passiert?Wer seid ihr und was...</title>
<description><![CDATA[ Öh, <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/lieferengpaesse-ueberfluss-war-gestern-kolumne-a-594e8bed-0e40-42a3-92e9-273dff012352">was ist denn hier passiert</a>?<p>Wer seid ihr und was habt ihr mit der Redaktion des ehemaligen Nachrichtenmagazins gemacht?!</p><p>Jahrzehntelang haben die uns vollgedröhnt mit ihrem Dogma des ewigen Wachstums! Und jetzt das:</p><blockquote>Wir müssen uns vom Überfluss verabschieden</blockquote>Alter Falter, das ist ja mal ein Dammbruch! Was kommt als nächstes? Jemandem fällt auf, dass wir eigentlich keine Banken brauchen und die Zentralbank das Geld auch direkt an den Staat verleihen könnte? Ohne Zinsen?<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4142ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4142ac</guid><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 19:05:22 -0000</pubDate><title>Seid ihr auch so froh, dass wir endlich jemandem vom...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr auch so froh, dass wir endlich jemandem vom Fach am Start haben?<p>Endlich jemand wissenschaftsaffines, bei dem die Empfehlungen des Expertenrats nicht auf taube Ohren stoßen!</p><p>Empfehlungen wie <a href="https://www.tagesschau.de/inland/stellungnahme-expertenrat-bundesregierung-103.html">die hier</a>:</p><blockquote>Expertenrat für zeitnahe Kontaktbeschränkungen</blockquote>Ich weiß, was Sie jetzt denken, und Sie haben Recht! Dafür hätte man ja wohl keinen Expertenrat gebraucht!<p>Aber das ist hier nicht der Punkt. Der Punkt ist <a href="https://www.spiegel.de/politik/karl-lauterbach-kein-lockdown-vor-weihnachten-a-5499d5f2-7339-4298-8335-3f8ff6282c37">das hier</a>:</p><blockquote>Lauterbach schließt Lockdown vor Weihnachten aus</blockquote>Wie sagt man so schön? Same shit, different asshole!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4197c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4197c6</guid><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 16:00:24 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der NASA:NASA’s Ingenuity helicopter does not run Apache...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mars.nasa.gov/technology/helicopter/status/350/flight-17-discovering-limits/">Kurze Durchsage der NASA</a>:<blockquote lang="en">NASA’s Ingenuity helicopter does not run Apache or log4j nor is it susceptible to the log4j vulnerability. NASA takes cybersecurity very seriously and, for this reason, we do not discuss specifics regarding the cybersecurity of agency assets.</blockquote>Kurze Durchsage von mir: Wenn du wirklich Security statt Compliance-Theater machst, gibt es auch keinen Grund, deine Maßnahmen nicht öffentlich zu diskutieren. Dann hängt die Security nicht davon ab, dass der Angreifer schlecht informiert ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f41e7d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f41e7d8</guid><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 12:35:18 -0000</pubDate><title>Na, habt ihr schön euer log4j geupdated?Auf 2.15.0? Oh nee,...</title>
<description><![CDATA[ Na, habt ihr schön euer log4j geupdated?<p>Auf 2.15.0? Oh nee, das reichte ja nicht.</p><p>Auf 2.16.0? Nee, <a href="https://logging.apache.org/log4j/2.x/security.html">das reicht auch nicht</a>.</p><p>Nach dem Patch ist vor dem Patch! Und eines Tages wird ihnen auffallen, dass man Komplexität nicht essen kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f405e11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f405e11</guid><pubDate>Sun, 19 Dec 2021 02:54:07 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Jonathan Pie channelt...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=qJKUND80BjU">Jonathan Pie channelt Rage Against The Machine</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f40dded</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f40dded</guid><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 17:41:07 -0000</pubDate><title>Die Ächtung von autonomen Killerrobotern ist gescheitert. Dagegen waren die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zeit.de/politik/ausland/2021-12/un-waffenkonvention-autonome-waffen-killerroboter-konferenz-genf">Die Ächtung von autonomen Killerrobotern ist gescheitert</a>. Dagegen waren die Länder, in denen große Waffenproduzenden sitzen: USA, Russland, Israel, Indien. Alle anderen waren dafür.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f431ab9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f431ab9</guid><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 12:56:07 -0000</pubDate><title>Die USA packen 34 chinesische Organisationen auf die schwarze Liste....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2021/12/16/us-blacklists-34-chinese-entities-over-human-rights-abuses-brain-control-weapons.html">Die USA packen 34 chinesische Organisationen auf die schwarze Liste</a>. Begründung:<blockquote lang="en">The Biden administration imposed trade restrictions on more than 30 Chinese entities on Thursday for human rights violations and the <b>alleged development of "brain-control weaponry</b>."</blockquote>Na da muss sich die amerikanische Politik nicht viel Sorgen machen. Wo nichts ist, kannst du nichts angreifen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f43910b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f43910b</guid><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 03:13:25 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Köln will jetzt wieder richtige Inzidenzzahlen melden.Warum haben...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/rheinland/koeln-corona-inzidenz-zahlen-stadt-abweichungen-harald-rau-100.html?s=09">Köln will jetzt wieder richtige Inzidenzzahlen melden</a>.<p>Warum haben sie denn falsche Zahlen gemeldet?</p><p>Kommt ihr NIE drauf!</p><blockquote>Der andere Grund, warum es zur Meldung der zu geringen Inzidenzzahlen kam, sei mittlerweile auch bekannt: Softwarefehler. Jeweils ein falscher Datensatz habe zwei Datensätze komplett zerstört, so die Stadt. Dadurch seien viel zu geringe Inzidenzen zum RKI übermittelt worden. Das Problem sei mittlerweile behoben.</blockquote>Oh ach so. Ein Softwarefehler. Da kann man nichts machen.<p>Passiert euch das eigentlich auch immer? Dass ein Datensatz benachbarte Datensätze kaputtmacht?</p><p>Ich sage euch, die moderne Datenverarbeitung ist ein gefährliches Umfeld. Da hängst du einen Datensatz an die Tabelle an und schwups sind die anderen Zeilen beschädigt!!1!</p><p>Wat (Danke, Peter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f423ae3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f423ae3#2021-12-17 22:30:03.066625</guid><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 20:59:41 -0000</pubDate><title>Hier ist noch eine tolle Lame Excuse: Unter Boris Johnson...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist noch eine tolle Lame Excuse: <a href="https://www.theguardian.com/politics/2021/dec/17/boris-johnson-accepts-responsibility-for-north-shropshire-byelection-mauling">Unter Boris Johnson hat die Tory-Partei gerade ihren Stammwahlkreis verloren, den sie seit 200 Jahren hielten</a>. Und Boris so: Schuld der Medien!<blockquote lang="en">Boris Johnson has said he accepts responsibility for his party’s crushing defeat in the North Shropshire byelection but also defiantly <b>blamed the media for focusing on “politics and politicians”</b> following a string of allegations about Tory sleaze and breaches of lockdown rules.</blockquote>Boah diese Medien, ey! Berichten die die ganze Zeit darüber, was die Politik alles verkackt! So kann Boris nicht arbeiten!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4214a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4214a7#2021-12-17 22:10:03.043410</guid><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 18:18:33 -0000</pubDate><title>In den Niederlanden wurden "Quanten-Amulette" verkauft, die angeblich den Träger...</title>
<description><![CDATA[ In den Niederlanden wurden "Quanten-Amulette" verkauft, die angeblich den Träger vor 5G schützen. Tatsächlich, so stellte sich jetzt raus, <a href="https://www.theguardian.com/technology/2021/dec/17/anti-5g-necklaces-radioactive-dutch-nuclear-experts-quantum-pendants">sind die radioaktiv und geben dem Träger Krebs</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.bbc.com/news/technology-59703523">Die BBC hat ein paar Produktfotos</a>. Money Quote:</p><blockquote lang="en"><p u="">A bracelet for children, branded Magnetix Wellness, was also found to be emitting radiation.</p></blockquote><p u="">Magnstismus, Radioaktivität, close enough! Und hey, Kinder sterben selten an Radioaktivität. Deren Immunsystem muss das abkönnen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4210e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4210e4#2021-12-20 13:00:02.665963</guid><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 18:00:26 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Russland zieht seine Truppen an...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Russland zieht seine Truppen an der Grenze zur Ukraine zusammen?<p>Der Westen wird nervös? Russland überreicht eine Liste von Forderungen?</p><p><a href="https://www.theguardian.com/world/2021/dec/17/russia-issues-list-demands-tensions-europe-ukraine-nato">Der Guardian formuliert es so</a>:</p><blockquote lang="en">Russia has put forward a highly contentious list of security guarantees it says it wants the west to agree to in order to lower tensions in Europe and defuse the crisis over Ukraine, including many elements that have already been ruled out.</blockquote>Boah diese Russen, ey! Was bilden die sich eigentlich ein? Fordern hier einfach so Dinge!1!!<p>Hey, psst, was fordern die eigentlich so?</p><blockquote lang="en">The demands include a ban on Ukraine entering Nato and a limit to the deployment of troops and weapons to Nato’s eastern flank, in effect returning Nato forces to where they were stationed in 1997, before an eastward expansion.</blockquote>Wie jetzt? Die wollen das, was der Westen schon 1990 zugesichert hatte? Was die Bedingung der Sowjetunion für die Wiedervereinigung war? Dass die Nato keine Osterweiterung macht?<p>Ja, hey, also das ist ja wohl absolut unzumutbar. Wo kämen wir da hin? Man stelle sich das mal umgekehrt vor, dass der Westen fordert, dass die Ukraine sich nicht Russland anschließt und die Russen dort Raketen in Richtung Europa stationieren!!1!</p><p>Nein, nein. UNSERE Forderung, dass die Ukraine sich dem Westen anschließen soll, ist selbstverständlich alternativlos, außerdem edel, demokratisch und gut. DEREN Forderung, dass die Ukraine sich Russland anschließen soll, ... oh warte, das fordern die ja nicht mal. Die fordern bloß, dass die Ukraine sich nicht der Nato anschließt. Die fordern also weniger als wir umgekehrt fordern.</p><p>Äh.</p><p>Wieso ist noch gleich unsere Forderung dann edel, gerecht und gut, und deren Forderung böse, fies und gemein? Hat das jemand verstanden?</p><blockquote lang="en">But the Kremlin’s aggressive proposals are likely to be rejected in western capitals as an attempt to formalise a new Russian sphere of influence over eastern Europe.</blockquote>Oh ach so, das liegt an der Aggressivität. Wenn der Kreml fordert, dass unsere Raketen woanders hinzeigen als auf sie, dann ist das aggressiv. Wenn wir unsere Raketen in der Ukraine stationieren und auf Russland zeigen, dann ist das Friedenspolitik. Oh nee warte. Stabilitätspolitik!<p>Ich finde das ausgesprochen bemerkenswert, dass da niemandem ein paar Stirnadern platzen, wenn sie hier vortragen, dass die Russen die Bösen sind, wenn sie gerne hätten, dass der Westen sich an seine Zusagen hält.</p><p>Oh, wo ich euch gerade am Ohr habe: Wieso gibt es die Nato eigentlich noch?</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser wenden ein, es habe gar keine solche Zusagen des Westens gegeben. Ja, klar, das ist die Lesart des Westens. Die Russen fanden das so absurd, dass die Nato sich da vorarbeiten würde, dass ihnen mündliche Ansagen wie von Genscher und dem damaligen US-Außenminister Baker reichten. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/NATO-Osterweiterung#Kontroverse_um_Zusagen_an_die_Sowjetunion">Wikipedia dazu</a>. Wenig überraschend erinnert sich <a href="https://www.tagesschau.de/faktenfinder/nato-erweiterung-mittel-ost-europa-101.html">der "faktenfinder" der ARD mal wieder nur an die in ihre Narrativ passenden Dinge</a> und geriert sich wieder einmal als peinliches Propaganda-Mundstück der Regierungslinie. Die ziehen echt das ganze Restansehen der ARD in den Schmutz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f424de6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f424de6#2021-12-17 17:35:02.863480</guid><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 13:14:32 -0000</pubDate><title>Die CDU hat Friedrich Merz zu ihrem Parteichef gewählt.Wer hätte...</title>
<description><![CDATA[ Die CDU hat Friedrich Merz zu ihrem Parteichef gewählt.<p>Wer hätte gedacht, dass es denen so gut in der Opposition gefallen würde!</p><p>Ich freue mich ja auf die nächste Jahre der Anstalt. Max Uthoffs Merz ist Weltklasse.</p><p u=""><b>Update</b>: Apropos Anstalt. Ich möchte an dieser Stelle ausdrücklich den Schlussgag der letzten Anstalt loben, ganz am Ende, beim Abspann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f42bbb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f42bbb7</guid><pubDate>Fri, 17 Dec 2021 11:58:33 -0000</pubDate><title>Nursing homes with the highest profit margins have the lowest...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://uwaterloo.ca/news/media/private-equity-long-term-care-homes-have-highest-mortality">Nursing homes with the highest profit margins have the lowest quality, study finds</a>.<p>Na sowas! Das hat bestimmt die CIA rausgefunden!</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f454567</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f454567#2021-12-17 12:10:02.731386</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 18:30:17 -0000</pubDate><title>Daten sind das Öl des 21. Jahrhunderts.Österreich hatte gerade einen...</title>
<description><![CDATA[ Daten sind das Öl des 21. Jahrhunderts.<p><a href="https://www.derstandard.at/story/2000131971545/massive-sicherheitsluecke-im-zentralen-corona-register-legte-daten-offen?ref=article">Österreich hatte gerade einen Oil Spill</a>.</p><blockquote>Dadurch war ein Zugriff auf Daten aller Bürgerinnen und Bürger durch Dritte möglich sowie die Eintragung fingierter Laborergebnisse. Die Impfpflicht hätte sich potenziell umgehen lassen.</blockquote>Gut, auf der anderen Seite ist das nur konsequent, wenn das System für das Managen von Katastrophen selber auch eine Katastrophe ist.<p u=""><b>Update</b>: Lest euch das mal durch. Das ist Slapstick vom Feinsten. Es geht da um ein Test-Unternehmen aus Tirol. Deren Geschäftsführer hatte einen Account, der bis zum 14. Dezember bestehen blieb, obwohl der die Testfirma schon im Mai verlassen hat. Und dann kommt echt Slapstick pur:</p><blockquote><p u="">Die HG Lab Truck hat diesen EMS-Zugang nicht nur selbst verwendet, sondern die Eintragung von Daten an ein steirisches Subunternehmen ausgelagert.</p></blockquote><p u="">Dum Dummmm!</p><blockquote><p u="">Dieses bestätigt wiederum auf Anfrage, die Tätigkeit an eine weitere Wiener Firma ausgelagert zu haben.</p></blockquote><p u="">Dum Dummmm! *tusch*</p><blockquote><p u="">Dieser Zugang zum sensiblen Corona-Register wurde via unverschlüsselte E-Mail an verschiedene Mitarbeiter verschickt. Zudem wurden auf diese Weise auch Excel-Dateien mit persönlichen Daten von Covid-Infizierten verschickt, die Mitarbeiter über ihre Privatrechner ins EMS eintragen sollten.</p></blockquote><p u="">*Posaunen-Tröter* (Danke, Matthias)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45414f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45414f</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 18:12:33 -0000</pubDate><title>So schmierig bin ich ja schon lange nicht mehr gedisst...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fragdenstaat.de/dokumente/142107-anlage_bkamt_20211201_1/">So schmierig bin ich ja schon lange nicht mehr gedisst worden</a>:<blockquote>sowie die generelle Abneigung der "Community" zu allen Technologien im Innovationsbereich "Blockchain". […] eine Gruppenbildung bzw. Zusammenrottung aus dem Kreise der politischen Gegner mit Hacking-Affinität</blockquote>Wie plump sie da so tun, als sei Kritik an Blockchain bloß eine "Neigung", d.h. basierend auf Gefühlen statt inhaltlicher Argumente. Aber was erwartest du von einer Klitsche, die versehentlich ein Wordpress mit-deployed hat, ohne es zu merken. Und deren Reaktion auf Leute auf Twitter, die von Hacken reden, die Abschaltung ihrer Systeme ist. Die trauen nicht mal selbst der Robustheit ihren Systeme, wieso sollte das irgendjemand sonst tun?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f4540f3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f4540f3</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 18:06:37 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Covid-Blablah als Soße zur Übertünchung des...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Covid-Blablah als Soße zur Übertünchung des schlechten Geschmacks waren: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/bahn-mehr-angebote-hoehere-preise-101.html">Der Lame Excuse Award geht an die Bahn</a> für diese Hochleistung an Bullshit und schlechtem Geschmack:<blockquote>Um in Pandemie-Zeiten all zu enge Kontakte mit dem Zugpersonal zu vermeiden, dürfen ab dem nächsten Jahr keine Tickets mehr direkt beim Schaffner gelöst werden.</blockquote>Ach. Ach was. Wegen Covid sagt ihr, ja? Nee, klar.<p>Das heißt es gibt auch keine Kontrolleure mehr, ja? Weil das ja Kontakte sind, die man wegen Covid reduzieren sollte?</p><p>Oh, nicht? Na sowas.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45bfa1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45bfa1</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 18:03:43 -0000</pubDate><title>Gefühlt 500 Leute haben mir zu dem Leserbrief zu dem...</title>
<description><![CDATA[ Gefühlt 500 Leute haben mir zu dem Leserbrief zu dem Coronageld geschrieben.<p>Das ist ein Trick beim Tarifabschluss gewesen. Wir haben aktuell eine recht hohe Inflation, und eigentlich müsste das Gehalt an die Inflation angeglichen werden, aber das wollten die Arbeitgeber nicht.</p><p>Also hat man als Bullshit-Kompromiss für ein Jahr diesen Covid-Bonus ausgezahlt. Der heißt nur so, mit Covid hat das nichts zu tun. Der gleicht für das eine Jahr ein bisschen (nicht vollständig) die Inflation aus, aber ohne Verpflichtung das zukünftig weiter zu tun.</p><p>Das war also ein Bullshit-Sandwich, und sie haben mit Covid-Blablah als Soße den Geschmack zu übertünchen versucht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45bb64</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45bb64#2021-12-16 20:35:03.317290</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 17:47:38 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ich bereite gerade einen Vortrag vor, in dem...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ich bereite gerade einen Vortrag vor, in dem es darum gehen soll, wie verkrustet die Softwareentwicklung ist.<p>Daher wollte ich jetzt mal eine Umfrage machen und bitte um Zusendung von Daten für eine Statistik. Selbstverständlich wird das nur als aggregierte Übersicht veröffentlicht.</p><p>Mich interessieren so Dinge wie:</p><p></p><ol><li>Wie alt ist der älteste offene Bug im Tracker? Bitte auch das Alter der Komponente angeben, damit ich Prozente vergleichen kann.</li><li>Wie alt ist der älteste offene Bug mit Rang HIGH oder höher?</li><li>Wie alt ist der älteste offene Security-Bug?</li><li>Wieviel Prozent eurer Bugs sind HIGH oder höher (allgemein jetzt, nicht nur offene Bugs)?</li><li>Wieviel Prozent eurer Bugs sind Security-Bugs?</li><li>Wie lange braucht ihr für das Screening von reinkommenden Bugs? Gemeint ist: Zuweisung an das zuständige Ressort, Taggen und Cc an die zuständigen Leuten.</li><li>Wieviele Bugs sind aktuell offen? Gerne in Relation zu allen Bugs der Lebenszeit des Produktes.</li><li>Wie lange braucht ihr durchschnittlich, um einen HIGH oder höher-Bug zu schließen?</li><li>Wie häufig kommt bei euch WONTFIX oder NOTABUG vor?</li><li>Habt ihr einen Mechanismus oder eine Person, die Bugs schließt, wenn sich zu lange niemand gekümmert hat?</li><li>Wieviel Prozent der geschlossenen Bugs gingen weg, weil die gesamte Komponente weggeschmissen wurde?</li><li>Wie weit zurück liegt die Komponente, die am längsten nicht gepatcht wurde? Gemeint sind hier Libraries, Frameworks aber auch Tools im Build-Prozess und/oder auf dem Buildhost.</li><li>Wieviel Prozent eurer aktuell noch eingesetzten Software ist end-of-life (Hersteller existiert nicht mehr oder hat Support abgekündigt oder ist verwaistes Open-Source)?</li><li>Hat euer Produkt Komponenten, zu denen ihr den Quellcode nicht habt?</li><li>Wieviel Prozent des Produktes besteht aus Komponenten, die unter der Kontrolle Anderer sind? Gemeint ist hier sowas wie: Libraries, Frameworks, und falls euer Produkt sowas braucht dann Datenbanken, Clouddienste, Webdienste, etc. Nicht gemeint sind das Betriebssystem und der Compiler.</li><li>Wie lange braucht "auf dem Job" eine Änderung, die ihr zuhause beim Hobby mal eben an einem Wochenende runtergehackt hättet. Gemeint ist inklusive Ausrollen in Produktion. Eigentlich will ich aber wissen, wie viel Reibungsverlust die Codekomplexität auf Arbeit schon gekostet hat, so dass eigentlich simple Änderungen dann Monate brauchen, weil man Dutzende von Teilen anfassen muss und die alle super fragil sind.</li><li>Wenn ihr Owner einer Komponente seid: Wieviel Prozent von dem Code habt ihr "geerbt"?</li></ol><p>Sachdienliche Einsendungen bitte per E-Mail. Danke.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn jemand eine brillante Idee hat, wie man messen oder visualisieren kann, mit wieviel Reibungsverlusten man bei einer Codebasis leben muss, dann bin ich für jeden Hinweis dankbar. Mein aktueller Ansatz vergleicht das Codewachstum von einem Projekt mit dem Wachstum bei der Anzahl der NPM-Pakete. Ein richtig fairer Vergleich ist das aber nicht, denn das gewählte Projekt könnte ja einen Reifegrad erreicht haben, bei dem einfach weniger gemacht werden muss.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45b884</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45b884#2021-12-16 18:50:03.020711</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 17:33:14 -0000</pubDate><title>Die Regierung Merkel hat auf den letzten Metern noch schnell...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/ruestungsexporte-201.html">Die Regierung Merkel hat auf den letzten Metern noch schnell Waffenexporte nach Ägypten durchgewunken</a>.<p>Da sieht man mal, was für ein Profi die Merkel ist. Schenkt erst Israel ein paar U-Boote, verkauft dann den Ägyptern verständnisvoll ein paar Fregatten, die sie vorher nicht gebraucht hatten, und wenn die Ägypter dann damit Flüchtlinge im Mittelmeer am Fliehen hindern, haben wir einen Win-Win-Win! Und die Mexikaner, äh, die Ägypter haben noch dafür bezahlt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45fc44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45fc44</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 13:18:18 -0000</pubDate><title>Großer Andrang bei Kinderimpfungen.Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/kinderimpfungen-corona-101.html">Großer Andrang bei Kinderimpfungen</a>.<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45e2a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45e2a5</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 11:26:51 -0000</pubDate><title>Das hier hatte ich gar nicht mitgekriegt:Es gab einen erfolgreichen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://freiheitsfoo.de/2021/11/27/erfolgreicher-hackerangriff-auf-zensus2022/">Das hier hatte ich gar nicht mitgekriegt</a>:<blockquote><ol><li>Es gab einen erfolgreichen Angriff Dritter auf die IT-Infrastruktur zum bevorstehenden Zensus.</li><li>Den Angreifern gelang es, so genannte „Webshells“, also Fernzugänge in Form von Schadsoftware auf zwei Servern der Zensus-IT zu installieren.</li><li>Das Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik (BSI), eine ebenfalls dem BMI unterstehende Behörde, bewertet das als „Major Incident“, als „schwerwiegendes Sicherheitsereignis“.</li></ol><p>Wann dieser Angriff stattgefunden hat und wie lange es gedauert hat, bis er entdeckt worden ist, dazu möchte das BMI „grundsätzlich“ nichts mitteilen.</p></blockquote>Ja wie, natürlich nicht! Wie sieht das denn auch aus?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d98c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d98c</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 10:47:46 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Frage der Solidarität in der Praxis:Ich arbeite an...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Frage der Solidarität in der Praxis:<blockquote>Ich arbeite an einer Uni, meine Frau als Beamtin in der Verwaltung. Zusammen mit (vermutlich allen) anderen Landesbeschäftigten bekommen wir nun die Corona Prämie in Höhe von 1300€ ausbezahlt. Die Bundesbeschäftigten hatten im Sommer schon etwas zwischen 300€ und 600€ (höhere Lohngruppen weniger). Dass wir die Arbeitsausrüstung für's Homeoffice aus dem Büro mitnehmen konnten, ist aus meiner Perspektive auch Standard. Kosten sind uns also Null entstanden.<p>Im Gegenteil: Wir sind von Corona nicht wirklich betroffen, weil wir als kinderlose ITler gut im Homeoffice arbeiten können. Durch die ausgefallenen Urlaube haben wir unterm Strich eher wenig Geld ausgegeben. Den Aufruf zu einer Aktion, das Geld an Leute zu spenden, die in der Pandemie <i>nicht</i> in den Sessel furzen, sondern richtig hart arbeiten, haben meine Kollegen mit Unverständnis und unser Personalrat mit blockieren quittiert.</p><p>Was jeder mit dem Geld macht ist zwar die eigene Sache, aber der Messpunkt für die Solidarität in der Gesellschaft liegt bei mir im tiefroten Bereich der wie-durchkorrumpiert-sind-wir-schon Skala. Ich kann mich da endlos drüber aufregen, dass wir für ein bisschen Applaus im Sommer, mal eben ein Monatsgehalt derer bekommen, die unser letzter Notnagel im Kampf ums Leben sind. Vielleicht hätten wir nicht die vielen Intensivbetten verloren, hätten wir denen diese Kohle mal auf das reguläre Gehalt draufgepackt.</p></blockquote>Die Politik liebt Einmalzahlungen. Das sieht dann viel mehr nach "große Zahl" aus, als wenn man den Pflegekräften 20€ pro Monat mehr zahlt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d7d1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d7d1</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 10:38:07 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Kategorie: "Softwarefehler, kann man nichts machen", heute:...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Kategorie: "Softwarefehler, kann man nichts machen", heute: <a href="https://de.uefa.com/uefachampionsleague/news/0270-13f2ae5d54d5-a3d09f1f1f8e-1000--champions-league-achtelfinal-auslosung-fur-ungultig-erklart-wie/">UEFA Champions League Achtelfinal-Auslosung muss wiederholt werden</a>.<p>Dann haben mir ein halbes Dutzend Leser den Fall mit der Post in Großbritannien geschickt. Weiß nicht, wieso das gerade rumgeht, aber <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e7c2100">das war schon im April hier im Blog</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d5f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d5f6</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 10:30:00 -0000</pubDate><title>Hey, dieses log4j ... kann man das nicht als Vorwand...</title>
<description><![CDATA[ Hey, dieses log4j ... kann man das nicht als Vorwand für vorgezogene Weihnachten nutzen? Mal ein bisschen ausruhen?<p>Hey, wer hat denn Ruhe am dringensten nötig. Oh ich weiß. Beamte! In Behörden!</p><p><a href="https://www.lvz.de/Region/Altenburg/Schutz-vor-Cyberangriffen-IT-Sicherheitsluecke-fuehrt-zu-Schliessungen-von-Aemtern-im-Altenburger-Land">So geschehen im Altenburger Land</a>. (Danke, Daniel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d450</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f45d450</guid><pubDate>Thu, 16 Dec 2021 10:27:26 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Malware-Branche....</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig <a href="https://github.com/hillu/local-log4j-vuln-scanner/issues/7">ein Blick auf die Malware-Branche</a>. (Danke, Martin)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a275</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f47a275</guid><pubDate>Wed, 15 Dec 2021 03:36:11 -0000</pubDate><title>Die haben jetzt rausgefunden, dass Huawei Überwachungs-Tech baut. Und dass...</title>
<description><![CDATA[ Die haben jetzt rausgefunden, dass <a href="https://www.washingtonpost.com/world/2021/12/14/huawei-surveillance-china/">Huawei Überwachungs-Tech baut</a>. Und dass China flächendeckung auf Überwachung setzt. Und daher einheimischen Firmen diese Nachfrage bedienen.<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden.</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Nächstes Jahr kommt dann raus, dass Silicon Valley auch für jedes einzelne dieser Gebiete Produkte im Angebot hat. Aber das ist ja was völlig anderes, weil deren Kunden grundsätzlich demokratisch legitimiert, edel und gut sind.</p><p>Nicht wie China, das ein illegitimes Unterdrückerregime voller fieser Schufte ist!1!!
</p>]]></description></item></channel></rss>