<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 12 Feb 2022 16:55:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf926f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf926f5</guid><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 16:54:03 -0000</pubDate><title>Kennt ihr das? Ihr wollt etwas bauen oder reparieren, aber...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr das? Ihr wollt etwas bauen oder reparieren, aber die Originalteile sind so teuer? Oder vielleicht gar vergriffen?<p>Also nehmt ihr Knock-Off-Teile? Am Ende gar Produktfälschungen?</p><p><a href="https://www.theverge.com/2022/2/11/22929255/us-nuclear-power-plants-dangerous-counterfeit-parts-nrc-report">In US-Atomkraftwerken häufen sich Auffälligkeiten, die auf Produktfälschungen bei den Teilen zurückzuführen sind</a>.</p><blockquote lang="en">The investigation was conducted after unnamed individuals alleged that “most, if not all,” nuclear plants in the US have fake or faulty parts. The inspector general’s office uncovered problems with counterfeit parts at a few different plants as part of its investigation. The report also says that the DOE had separately flagged 100 “incidents” involving counterfeit parts just last year.</blockquote>Seid ihr auch so froh, dass bei UNS die Kernkraft SICHER ist? Nicht wie im Osten oder in Japan oder so!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf95d66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf95d66</guid><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 11:44:56 -0000</pubDate><title>Die NFT-Plattform, die den ersten Tweet verkauft hat, macht zu....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/business/finance/nft-marketplace-shuts-citing-rampant-fakes-plagiarism-problem-2022-02-11/">Die NFT-Plattform, die den ersten Tweet verkauft hat, macht zu</a>. Begründung:<blockquote lang="en">The platform which sold an NFT of Jack Dorsey's first tweet for $2.9 million has halted transactions because <b>people were selling tokens of content that did not belong to them</b>, its founder said, calling this a "fundamental problem" in the fast-growing digital assets market.</blockquote>Aber aber aber die Blockchain sollte uns doch dafür schützen! Das ist doch unfälschbar!1!!<p>Wie, alles Scam? <i>Alles</i> Scam?!</p><p>Hätte uns doch nur jemand gewarnt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf95917</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf95917#2022-02-12 13:10:03.073018</guid><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 11:28:09 -0000</pubDate><title>Die USA evakuiert ihre Botschaft in Kiew. Vorher hatten sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://apnews.com/article/russia-ukraine-united-states-europe-russia-kyiv-ff41abf90650aa5f456cbb6aafa4c5b3">Die USA evakuiert ihre Botschaft in Kiew</a>. Vorher hatten sie <a href="https://www.cbsnews.com/news/ukraine-travel-advisory-us-state-department/">Amerikaner in der Ukraine zum Verlassen des Landes aufgerufen</a>.<p>Auch <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-6205.html">die Bundesregierung ruft Deutsche zum Verlassen der Ukraine auf</a>.</p><p>Alle draußen? Dann kann Russland ja loslegen!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.theguardian.com/world/live/2022/feb/12/ukraine-crisis-russia-invasion-fears-putin-biden-latest-news">Auch die Briten haben ihre Leute zum Verlassen der Ukraine aufgerufen</a>.</p><p u="">Es wirkt ein bisschen so, als wolle der Westen Putin in eine Invasion hineinmanipulieren. Schau her, Putin, wir haben alles weggemacht, was im Weg stand!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf958be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf958be</guid><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 11:22:08 -0000</pubDate><title>Fürstenwalde lässt dann mal die 26 Fässer mit chemischen Kampfstoffen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/studiofrankfurt/panorama/2022/02/giftstoffe-kampfmittel-fuerstenwalde-bergung.html">Fürstenwalde lässt dann mal die 26 Fässer mit chemischen Kampfstoffen abholen</a>, die da im Stadtforst herumlagen.<p>Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf81808</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf81808</guid><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 21:44:54 -0000</pubDate><title>In einem weiteren völlig überraschenden Datenpunkt dafür, ob parlamentarische ...</title>
<description><![CDATA[ In einem weiteren völlig überraschenden Datenpunkt dafür, ob parlamentarische  Geheimdienstkontrolle funktioniert oder nicht, <a href="https://apnews.com/article/congress-cia-ron-wyden-martin-heinrich-europe-565878d7299748551a34af0d3543d769">ist die CIA bei einem illegalen Massenüberwachungsprogramm aufgeflogen</a>. Wieso sind die aufgeflogen? Weil sie auch US-Bürger abgeschnorchelt haben. Und das dürfen sie nicht.<p>Dass sie euch und mich abgeschnorchelt haben, ist selbstverständlich völlig legal und sogar gewollt. Immer dran denken, wenn ihr eine Story über einen Geheimdienst lest, der beim überwachen der eigenen Leute erwischt wurde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf818e7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf818e7</guid><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 21:42:17 -0000</pubDate><title>Mindestens ein Dutzend Behörden in den USA haben ihre Identitätsfeststellung...</title>
<description><![CDATA[ Mindestens ein Dutzend Behörden in den USA haben ihre Identitätsfeststellung an eine private Firma für Gesichtserkennungs-KI in der Cloud outgesourced.<p>Ihr ahnt wahrscheinlich schon, <a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2022/02/11/idme-facial-recognition-fraud-scams-irs/">was als nächstes passierte</a>.</p><blockquote lang="en">Federal prosecutors last month said a New Jersey man was able to verify fake driver’s licenses through an ID.me system in California as part of a $2.5 million unemployment-fraud scheme.</blockquote>Nein, nein, das ist gut, das mit einer KI in der Cloud zu machen. Da kriegt man wenigstens ein vorhersagbares Qualitätsniveau!1!!<p>Im Übrigen ist das doch ein Zeichen dafür, dass das System super funktioniert! Immerhin ist das ja aufgeflogen!!1!</p><blockquote lang="en">ID.me has pointed to the scam as an example of how well its systems work, noting that it referred the case to federal law enforcement after an internal investigation. But the criminal complaint in the case shows that ID.me’s identification systems did not detect bogus accounts created around the same day that included fake driver’s licenses with photos of the suspect’s face in a curly wig.</blockquote>Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf817f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf817f1</guid><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 21:37:51 -0000</pubDate><title>Bei der Machtübernahme der Taliban in Afghanistan haben die USA...</title>
<description><![CDATA[ Bei der Machtübernahme der Taliban in Afghanistan haben die USA ja die Gelder der afghanischen Zentralbank eingefroren.<p>Seit dem liegen da 7 Milliarden Dollar rum. Jetzt hat Biden einen Plan, was damit geschehen soll.</p><p>Wohlgemerkt: Das ist Geld, das das Land Afghanistan unter der demokratisch gewählten Vorregierung erwirtschaftet hat. Dass die USA das eingefroren haben ist im Wesentlichen ein Akt der Piraterie.</p><p>Was also tun damit? Nun, die Hälfte soll für humanitäre Hilfsprojekte in Afghanistan ausgegeben werden, die andere Hälfte geht *drumroll* an 9/11-Opfer.</p><p>Wait, what? Was kann die Bevölkerung Afghanistans noch gleich für 9/11?</p><p>Man muss ja fast dankbar sein, dass Biden sich das nicht einfach selbst als Bonus auszahlt. Für die großartige Arbeit zum Wohl der afghanischen Bevölkerung.</p><p>Der Artikel argumentiert ernsthaft, die USA hätten ja so viel Dollars "gespendet" für den Wiederaufbau von Afghanistan, dass die Kohle auf dem Zentralbankkonto im Wesentlichen eh ihr Geld sei.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf876a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf876a7</guid><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 19:18:17 -0000</pubDate><title>Großbritannien sitzt auf 120 Tonnen Plutonium aus ihren Windscale/Sellafield-Zeiten.There is...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.counterpunch.org/2022/02/10/the-legacy-of-britains-dirty-decades-of-nuclear-reprocessing-120-tonnes-of-plutonium/">Großbritannien sitzt auf 120 Tonnen Plutonium</a> aus ihren Windscale/Sellafield-Zeiten.<blockquote lang="en">There is also 90,000 tons of less dangerous depleted uranium in warehouses in the UK, also without an end use.</blockquote>Hey, warum wendet ihr nicht einfach <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cfbcaf3">das Steiermark-Verfahren</a> an?<p>Immerhin kleckern die Briten nicht, sie klotzen.</p><blockquote lang="en">The closing of the last reprocessing plant, as with all nuclear endeavours, does not mean the end of the industry, in fact it will take at least another century to dismantle the many buildings and clean up the waste. In the meantime, it is costing £3 billion a year to keep the site safe.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf8fe51</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf8fe51</guid><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 10:46:39 -0000</pubDate><title>Der wirtschaftlich wichtigste Übergang zwischen Kanada und den USA ist...</title>
<description><![CDATA[ Der wirtschaftlich wichtigste Übergang zwischen Kanada und den USA ist zwischen Windsor und Detroit, und es gibt da insbesondere eine einzige Brücke, die da eine zentrale Rolle spielt: Die <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ambassador_Bridge">Ambassador Bridge</a>. Über diese Brücke geht eine Menge kommerzieller Verkehr, der u.a. auch für die US-Automobilindustrie wichtig ist.<p>Die Trucker-Blockade hat jetzt das erklärte Ziel gehabt, diese Brücke zu blockieren, und war damit so erfolgreich, dass jetzt <a href="https://www.cbc.ca/news/politics/white-house-border-convoy-protest-covid-response-1.6347421">die Amis nervös werden</a> und Kanada offiziell Ratschläge und Hilfe anbieten.</p><blockquote lang="en">The administration of U.S. President Joe Biden said Homeland Security Secretary Alejandro Mayorkas urged his Canadian counterparts Thursday to use their own federal powers to end the blockade at the Canada-U.S. border.<p>Mayorkas also reportedly offered the help of his department to end the impasse.</p></blockquote>Das klingt, als würden die am liebsten ein paar Räumpanzer schicken.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfbcc57</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfbcc57</guid><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 13:00:57 -0000</pubDate><title>Frankreich schaltet ein paar Atommeiler wegen Korrosionsverdacht in den Rohren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Atomkraft-EDF-schaltet-drei-weitere-Reaktoren-wegen-Korrosionsverdachts-ab-6370757.html">Frankreich schaltet ein paar Atommeiler wegen Korrosionsverdacht in den Rohren ab</a>.<p>Ich mache mir ein bisschen Sorgen, weil sie gar nicht sagen, es bestünde keine Gefahr für die Anwohner.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfbcaf3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfbcaf3#2022-02-10 14:00:02.326152</guid><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 12:50:53 -0000</pubDate><title>Ach papperlapapp, wir brauchen keine Atommüll-Endlager. Einfach in Kunststoffbehältern in...</title>
<description><![CDATA[ Ach papperlapapp, wir brauchen keine Atommüll-Endlager. <a href="https://steiermark.orf.at/stories/3142502/">Einfach in Kunststoffbehältern in die Garage stellen</a>!1!!<p>Aber keine Sorge.</p><blockquote>Laut Polizei soll aber keine konkrete Gefahr für Menschen oder Umwelt bestanden haben.</blockquote>Gehen Sie weiter. Gibt nichts zu sehen hier. (Danke, Wolfgang)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa294b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa294b</guid><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 10:31:49 -0000</pubDate><title>In der Schweiz ist der Einsatz von Keyloggern jetzt offiziell...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bger.ch/files/live/sites/bger/files/pdf/Medienmitteilungen/1B_0132_2020_Intranet_d.pdf">In der Schweiz ist der Einsatz von Keyloggern jetzt offiziell zulässig</a>. Gegen, äh, Schwerstkriminalität natürlich nur! Versteht sich. Also, äh, Drogenkriminalität. Und demnächst dann Urheberrechtsverletzungen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa2995</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa2995</guid><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 10:30:35 -0000</pubDate><title>Hey, wenn die Russen die Deutsche Welle sperren können, wieso...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wenn die Russen die Deutsche Welle sperren können, wieso dann nicht auch <a href="https://www.heise.de/news/Deutscher-Welle-droht-Sperre-ihres-Online-Programms-in-der-Tuerkei-6368917.html">der kleine Möchtegerne-Kim-Jong-Un vom Bosporus</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa2814</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa2814</guid><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 10:28:26 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, es gibt den ersten Fall, bei...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, es gibt den ersten Fall, bei dem NFTs positive Auswirkungen haben könnten am Ende: <a href="https://www.heise.de/news/Digitale-Kunst-Auktion-NFT-Versteigerung-fuer-Julian-Assange-bringt-Millionen-6368573.html">"AssangeDAO" hat NFTs auktioniert, um mit dem Erlös Julian Assange zu helfen</a>. Die Kohle soll jetzt an die Wau-Holland-Stiftung gehen, die das verwalten und damit u.a. Assanges Anwälte bezahlen soll.<p>Da sieht man mal, welches Potential Crypto-Spielgeld gehabt haben könnte, wenn die Leute nicht alles libertäre Selbstbereicherer wären.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfaab84</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfaab84</guid><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 01:33:14 -0000</pubDate><title>In Kanada gibt es eine auffällige Überlappung von Antivaxxern und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theverge.com/2022/2/9/22925823/canadian-trucker-convoy-anti-vaxx-bitcoin-press-conference">In Kanada gibt es eine auffällige Überlappung von Antivaxxern und Crypto-Bros</a>.<p>Finde ich naheliegend. Antivaxxer und Crypto-Bros sind im Kollektivismus-Individualismus-Spektrum ganz weit beim Individualismus.</p><p>Ich würde sogar vermuten, dass das weltweit große Überlappungen gibt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa85b3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa85b3#2022-02-10 14:00:02.342635</guid><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 22:51:25 -0000</pubDate><title>Du weißt, dass die Zivilgesellschaft ein ernstes Problem hat, wenn...</title>
<description><![CDATA[ Du weißt, dass die Zivilgesellschaft ein ernstes Problem hat, wenn <a href="https://twitter.com/JThompsonCTV/status/1491485627686154241">die Presse das Senderlogo von ihren Fahrzeugen entfernt</a>, aus Angst vor Übergriffen.<p>In diesem Fall: CTV aus Edmonton, Alberta, Kanada. Das ist nicht mal Quebec, wo der Fokus dieser Freedom Trucker lag. Weia.</p><p u=""><b>Update</b>: Das bestürzt mich gerade ziemlich, diese Meldung. Alberta ist sowas wie das Niedersachsen von Kanada. Da wohnen ein paar Farmer, da passiert nie irgendwas, und Edmonton ist dann sowas wie das Hannover. Wenn es in Kanada mal bedrohliche Dinge gibt, sind die eigentlich immer in Quebec, vielleicht auch im benachbarten Ontario, wo auch die Hauptstadt Ottawa liegt. Wenn in Kanada was passiert, dann praktisch immer in Quebec oder Ontario (beides im Osten) und an der Südgrenze zu den USA, weil da die meisten Kanadier wohnen. Ausnahmsweise vielleicht auch mal in British Columbia an der andere Küste. Alberta liegt dazwischen, ist dünn besiedelt und Edmonton ist nicht mal in der Nähe Grenze zu den USA. Dieser Sender ist der größte Privatsender Kanadas und sitzt in Toronto. Edmonton ist nur eine örtliche Niederlassung. Vielleicht haben die da einfach landesweit die Policy ausgerufen.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Kanadier schreibt mir gerade, dass die Trucker-Proteste aus dem Westen kamen und Alberta und das benachbarte Saskatchewan überrepräsentiert seien. Er meinte auch, Alberta sei eher wie Texas als wie Niedersachsen, weil Niedersachsen noch nicht völlig verloren sei. Alberta lebt von Farmern aber auch, was ich nicht erwähnt hatte, von der Erdölextraktion aus Tar Sands (ein ganz eigenes Katastrophen-Thema). Der Ex-Premierminister kam aus Alberta und war so ein Bible-Belt-Konservativer. Der hat das volle Programm von Privatisierung und Krankenhäuser zumachen wegen zuwenig Profit gefahren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa84e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa84e4</guid><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 22:46:18 -0000</pubDate><title>Intel wettet den ganzen Bauernhof auf RISC-V. Damit können sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2022/02/intels-strategy-for-outflanking-arm-takes-shape-with-bet-on-risc-v/">Intel wettet den ganzen Bauernhof auf RISC-V</a>. Damit können sie von oben und von unten Druck machen, und ARM hat gerade mit der Übernahmeschlacht um Nvidia alle Hände voll. Keine dumme Strategie.<p>Jetzt muss nur noch RISC-V ARM verdrängen. Einige Leute halten das für unausweichlich. Schaun mer mal.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa83bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa83bf</guid><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 22:42:41 -0000</pubDate><title>Ein Warburg-Banker ist wegen Cum-Ex zu einer Haftstrafe verurteilt worden.Ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/urteil-cum-ex-101.html">Ein Warburg-Banker ist wegen Cum-Ex zu einer Haftstrafe verurteilt worden</a>.<p>Ich ärgere mich ja jedes Mal, wenn die Medien dann bei sowas "Ex-" oder "ehemaliger" schreiben. Als er das gemacht hat, hat er da gearbeitet. Wir reden hier nicht von jemandem, der zufällig später in seinem Lebenslauf auch mal bei Warburg gearbeitet hat.</p><p>Jedenfalls ... Die Details klingen für mich nach einem Bauernopfer. Man hat einen Sündenbock gefunden und der geht jetzt für die Bank in den Knast.</p><p>Der ist nicht mal der, der sich das Schema ausgedacht hat. Der war bloß Analyst und hat es abgenickt. Der hat sich nicht mal persönlich bereichert dadurch. Oh, und: Er ist 63.</p><p>Hey, Cheffe, haben wir nicht jemanden, der eh demnächst in Rente gegangen wäre? Den da drüben? Gut. Den schicken wir dann mal in den Knast.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa825d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa825d</guid><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 22:38:59 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Ein Radiosender in Seattle hat Bilder ohne...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.seattletimes.com/seattle-news/thanks-to-a-glitch-some-seattle-mazda-drivers-cant-tune-their-radios-away-from-kuow/">Ein Radiosender in Seattle hat Bilder ohne Extension verschickt</a>. Es gibt da so einen Standard, über denn Radios Metadaten verschicken können, wie eben auch Bilder.<p>Das hat den Mazdas in der Gegend das Entertainment-System zersägt.</p><blockquote>That signal somehow affected older software in 2014-2017 Mazdas, says Mazda North American Operations.</blockquote>Ja aber echt mal. Die Leute sind selbst Schuld. Wer fährt denn bitte ein Auto mit so alter Software? Pfft!<p>Abgesehen davon gilt natürlich wie immer: Softwareproblem. Kann man nichts machen. Ersatz geht gerade wohl auch nicht, wegen, äh, *papierraschel* oh ja, Supply Chain Issues!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfd2f54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfd2f54</guid><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 16:44:58 -0000</pubDate><title>Schön nerdiges Bastelprojekt: Lego-Uboot aus IKEA-Glascontainer. Die Motoren sind drinnen,...</title>
<description><![CDATA[ Schön nerdiges Bastelprojekt: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=MdfUSNzc0Xk">Lego-Uboot aus IKEA-Glascontainer</a>. Die Motoren sind drinnen, per Magnetkopplung bewegen die dann außen die Schaufeln.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfd7d5e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfd7d5e</guid><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 13:11:28 -0000</pubDate><title>Anscheinend hat Telegram Attila Hildmann gesperrt. Da kommt jetzt wohl...</title>
<description><![CDATA[ Anscheinend hat Telegram Attila Hildmann gesperrt. Da kommt jetzt wohl (habe kein Telegram, alle Informationen aus 2. Hand) "Dieser Kanal kann nicht angezeigt werden, weil er gegen lokale Gesetze verstößt".
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfd7c66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfd7c66#2022-02-09 17:30:03.161467</guid><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 13:08:08 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, als die Klimaforscher sagten, wenn wir nicht...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, als die Klimaforscher sagten, wenn wir nicht JETZT handeln, gibt es selbstverstärkende Effekt, die uns den Teppich unter den Füßen wegziehen werden?<p><a href="https://www.nature.com/articles/d41586-022-00312-2">Hier ist offenbar so einer</a>. Und zwar geht der Methananteil in der Atmosphäre steiler nach oben als die Emissionen der Menschen. Sind vermutlich Bakterien oder tauender  Permafrost in Sibirien oder sowas.</p><p>Man kann das sehen, indem man auf die Isotop-Verteilung guckt. Die ist bei Methan aus der Verbrennung von fossilen Energieträgern anders als wenn Mikroben das Methan frisch ausstoßen.</p><p u=""><b>Update</b>: Äh, Brain Fart. Methan wird bei der Förderung frei, nicht bei der Verbrennung. (Danke, Walter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfde9a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfde9a5</guid><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 02:39:55 -0000</pubDate><title>Facebook ist an der Börse jetzt weniger Wert als Nvidia.Sollte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2022/02/08/facebook-falls-behind-nvidia-market-cap-now-eighth-biggest-in-us.html">Facebook ist an der Börse jetzt weniger Wert als Nvidia</a>.<p>Sollte sich etwa Scammer-Bedarf verkloppen mehr lohnen als das Hehlen von illegal ausgespähten Daten?</p><p>Nein nein, keine Sorge. Google ist noch mal deutlich vor Nvidia und Facebook, sogar nochmal viel größer als beide zusammen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfde87e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfde87e#2022-02-10 14:30:01.427623</guid><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 02:36:16 -0000</pubDate><title>Versteht von euch jemand diese Impfzwang-Debatte?Ich muss da das Memo...</title>
<description><![CDATA[ Versteht von euch jemand diese Impfzwang-Debatte?<p>Ich muss da das Memo mit den entscheidenden Fakten nicht gekriegt haben, denn für mich ist das wie ein Blick durch ein Portal in eine Paralleldimension. Es ergibt überhaupt keinen Sinn.</p><p>Wir haben aktuell gut 150k Neuinfektionen pro Tag. Wir haben 80 Mio Einwohner, wir haben 60 Mio vollständig Geimpfte und 11 Mio Genesene. Bleiben nochmal rund 10 Mio übrig. Davon sind 5 Mio Kinder unter 5, für die es noch keinen zugelassenen Impfstoff gibt.</p><p>Wenn die Infektionszahlen stabil bleiben, dann sind von dem Rest in 30 Tagen alle durchinfiziert. Was glauben die denn, wie schnell sie hier eine Impfpflicht durchgeprügelt kriegen?</p><p>Wen genau meinen die mit der Impfpflicht?</p><p>Was geht denn hier gerade ab bitte? Soll das eine Kompetenzsimulation werden? Seht her, wir tun was?</p><p>Wir als Bevölkerung sind denen jetzt zwei Jahre mehr oder weniger freiwillig in den Lockdown gefolgt, und was haben wir dafür vorzuweisen? Ganze Branchen sind in Parkplätze umgewandelt worden.</p><p>Wenn die wenigstens überwältigende Evidenz hätten, dass eine 100% Durchimpfung irgendwas am Status Quo ändern würde! Haben sie aber nicht. Haben sie nicht mal vorzulegen versucht! Das einzige Argument für mehr Impfung im Moment ist, dass das das Fanal der Hoffnung ist, wie wir aus dem Scheiß wieder rauskommen. Das ist eine emotionale Sache, keine inhaltliche mehr. Lauterbach und Drosten und co haben uns jetzt so lange erzählt, dass wir uns bloß alle impfen müssen, dann ist der Spuk vorbei, dass die das inzwischen selber glauben. Obwohl wir inzwischen regelmäßig Doppel- und Mehrfachinfektionen haben, von Geimpften und Ungeimpften. Wenn die einen Impfstoff hätten, der Omikron besiegt, dann könnten wir reden! Aber so?</p><p>OK, hat jemand von euch das Memo gekriegt, dass ich nicht gekriegt habe? Was geht hier gerade ab? Erklärt es mir bitte!</p><p>Mal ganz abgesehen von inhaltlichen Fragen ist das auch taktisch völlig unklar, wie sie die Einhaltung durchsetzen wollen. Soviel Polizisten gibt es gar nicht, wie man da bräuchte. Selbst wenn sie da wie bei der Geldwäsche einfach mal die Industrie zu unbezahlten Hilfssheriffs zwangsverpflichten, sehe ich das nicht, wie das funktionieren soll. Bei Geldwäsche greift das erst bei Transaktionen über 10k€, aber so eine Einschränkung gibt es ja bei Impfen nicht.</p><p>Was zur Hölle geht hier gerade ab?! Macht da jemand eine Kompetenzsimulation für die Regierung? Sinnloser Aktivismus, damit es aussieht, als hätte der Lauterbach das mehr im Griff als der Spahn? Nicht mal das ergibt für mich Sinn, die verspielen alleine mit der Rhetorik schon unfassbar viel Vertrauen, und das ist eine sehr endliche Ressource aktuell. Ich bin überhaupt nicht überrascht, dass die ersten Bundesländer abspringen, bevor das Ding überhaupt den Bahnhof verlassen hat.</p><p>Das Bayern-Bashing gerade verstehe ich auch nicht. Wenn fucking <i>Bayern</i> findet, dass sie das nicht tun wollen, weil das zu Fascho-Polizeistaat-Unterdrückungsscheiß ist, ...!</p><p>Ihr wisst schon, die "Vordenker" bei Polizei- und Versammlungsrecht. Die CSU-Faschos. Die, die Unschuldige unbegrenzt wegsperren können, bevor sie etwas getan haben! Wenn DIE finden, Impfpflicht ist ihnen zu Polizeistaat, dann ... äh ... <i>ist das vielleicht wirklich zu Polizeistaat</i>!</p><p u=""><b>Update</b>: So gut wie allen Leserbriefschreibern ist aufgefallen, dass ich hier einfach die Mengen der Geimpften, Genesenen und Kleinkinder als disjunkt behandelt habe. Das war meine Illustration dafür, dass Inzidenzzahlen sich nicht als Metrik eignen, um eine Impfung zu begründen. Freut mich, dass ihr das bei mir alle merkt. Ein bisschen schade, dass ihr dann nicht die drei Zentimeter weiterdenkt und das den Medien durchgehen lasst. Wobei die da vielleicht etwas weniger holzhammerig argumentieren, denn ich will ja, dass ihr das merkt, und die wollen, dass ihr das nicht merkt. Inhaltlich ist das natürlich egal. Inzidenzen eignen sich nicht als Metrik, um eine Impfpflicht zu begründen. Außer die Impfung verhindert zukünftige Inzidenzen. Was sie in diesem Fall nicht tut.</p><p u="">Dann hieß es oft: Vergiss Omikron, geht um Delta. Omikron immunisiert in der Praxis nicht gegen Delta, außer es war ein schwerer Verlauf, und den willste ja bei Omikron genauso vermeiden wie bei Delta. Das ist eine Argumentation, die ich verstehen kann und auch geteilt habe. Wenn man damit eine Impfpflicht begründen könnte, wieso haben wir die dann nicht seit zwei Jahren? Und selbst wenn du Omikron rausnimmst, haben wir eine echt krasse Zahl an Genesenen, die immer größer wird. An dieser Stelle sei auch nochmal der Hinweis erlaubt, dass die Statistik in den meisten Länder (soweit ich weiß auch Deutschland) bis vor kurzem oder immer noch doppelt Genesene gar nicht beinhalten.</p><p u=""><b>Update</b>: OK ich fass mal zusammen: Ihr wisst es auch nicht. Im Wesentlichen bleiben zwei Theorien übrig. Erstens: Die faseln nur über Impfpflicht, damit die Unentschiedenen sich jetzt in typisch preußischem vorauseilendem Gehorsam impfen lassen. Würde mich ja wundern, wenn es da noch nennenswert viele von gäbe. Ich glaube, die jetzt noch nicht geimpften sind Leute, die eine Impfung für einen Anschlag auf ihr Leben halten. Die kriegst du nicht mit Verordnungen.</p><p u="">Zweitens: Die reden von einer Impfpflicht, nicht einem Impfzwang. Impfzwang hieße, am Ende kommt ein Beamter und zwingt dich mit Gewalt zur Impfung. Impfpflicht heißt: Das Ordnungsamt prüft und verhängt eine Geldbuße. Die zahlst du dann halt und hast ein paar Monate Ruhe. Mit anderen Worten: Eine verdeckte Steuer auf Idioten. Wäre nicht die erste, der Staat betreibt ja auch Lotteriegesellschaften.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh ich sehe gerade, dass nicht nur die letzte Seite in meiner Inbox voll mit Impfpflicht-Kommentaren ist. *stöhn* :-)</p><p u="">In Drostens Podcast kam folgende Erklärung: Eine überstanden Omikron-Infektion hilft nicht gegen Delta. Im Herbst haben wir also die nächste Delta-Welle. Dänemark hat bei den Alten 100% Impfquote, wir nur 90%. Das sind ungefähr 3,5 Mio Menschen. Für die müssen wir im Herbst entweder "Ewig grüßt das Murmeltier" spielen oder wir impfen sie vorher einmal durch. Weil sowas ewig Bürokratie-Vorlauf braucht, ist die Debatte jetzt, damit das im Herbst durch ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Das Hauptargument von Bayern ist offenbar, dass die diskutierte Impfpflicht speziell auf Pflegepersonal abhebt, und das sind wohl zum signifikanten Teil impfunwillige Ausgebeutete aus Osteuropa, von denen man befürchtet, dass die dann halt Leine ziehen. Klar, leuchtet ein. Dann lassen wir lieber die Alten sterben, als hier mal für Zustände in der Pflege zu sorgen, bei denen man nicht von ausländischen Leiharbeitern erpressbar ist. Im Übrigen: Brauchen die die Jobs hier nicht auch? Wenn die die Freiheit hätten, einfach hinzuschmeißen, wieso würden sie die Option erst bei einer Impfpflicht wahrnehmen? Die werden doch jetzt schon menschenunwürdig behandelt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfdce93</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfdce93#2022-02-09 01:55:03.122795</guid><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:43:57 -0000</pubDate><title>Interessante Geschichtsstunde: Vladimir Pozner: How the United States Created Vladimir...</title>
<description><![CDATA[ Interessante Geschichtsstunde: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=8X7Ng75e5gQ">Vladimir Pozner: How the United States Created Vladimir Putin</a><p>Das ist ein Zwei-Stunden-Video mit einem Vortrag auf Englisch. Die Untertitel sind nicht gut, ihr solltet also Englisch gut verstehen können.</p><p>Das Video ist von 2018, aber immer noch brandaktuell.</p><p u=""><b>Update</b>: Der Vortrag selbst ist nur eine gute halbe Stunde lang.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfc4b64</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfc4b64</guid><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 15:26:50 -0000</pubDate><title>Old and busted: Atomkraft und Erdgas-Verbrennen hält die EU für...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Atomkraft und Erdgas-Verbrennen hält die EU für nachhaltig.<p>New hotness: <a href="https://www.rnd.de/politik/waffen-und-nachhaltig-deutsche-ruestungsbranche-will-wegweisendes-eu-regelwerk-THUWZZHAGGLOYEBB5F27CPCKDA.html">Die Rüstungsindustrie findet, sie bringe Frieden, und daher will sie auch als nachhaltiges Investment gelten</a>.</p><p>Ich finde ja, die sollten das anders argumentieren. Menschen machen den Planeten kaputt. Unsere Produkte töten Menschen. Daher sind wir gut fürs Klima!1!! (Danke, Björn)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfc9638</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfc9638</guid><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 11:41:26 -0000</pubDate><title>Vor Wochen ging schon das Gerücht um, jetzt ist es...</title>
<description><![CDATA[ Vor Wochen ging schon das Gerücht um, jetzt ist es offiziell: <a href="https://www.reuters.com/business/softbanks-66-bln-sale-arm-nvidia-collapses-ft-2022-02-08/">Nvidia wird ARM nicht von Softbank kaufen</a>. Als Grund geben sie regulatorische Schwierigkeiten an, womit insbesondere China gemeint ist, die keinesfalls zulassen wollten, dass auch noch die ARM-Mikroarchitektur Teil des amerikanischen Wirtschaftskriegs gegen sie wird.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cff6534</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cff6534#2022-02-08 18:55:02.158780</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 23:06:18 -0000</pubDate><title>Hey, psst, fällt euch spontan ein Produkt ein, das man...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, fällt euch spontan ein Produkt ein, das man noch weniger brauchen kann als ein Einweckglas mit einem Furz drin?<p>Na klar! <a href="https://www.insider.com/reality-star-made-200k-fart-jars-selling-them-as-nfts-2022-1">Ein NFT davon</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cff4c9c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cff4c9c#2022-02-07 22:45:02.470914</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 21:16:50 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, die Telefon-App-Branche ist ja praktisch komplett von der...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, die Telefon-App-Branche ist ja praktisch komplett von der Telefonnummer als Authentisierungs-Instrument abhängig. Praktisch alle greifen erstmal deine Telefonnummer ab und ankern deinen Account daran fest.<p>Das ist auch seit vielen Jahren ein Kritikpunkt an Signal. <a href="https://signal.org/blog/change-number/">Die haben jetzt ein Feature, dass sich Telefonnummern ändern können</a>. Whoa, dude! Bis zum Jahre 2022 hat das gebraucht? The Future Is Now!!1!</p><p>Ich erwähne das, um eine andere Sache zu erwähnen. NFTs auf Telefonnummern ist eine total offensichtlich und fundamental schlechte Idee. Und ihr könnt sie jetzt nicht mehr in den USA patentieren, weil ich hier Prior Art publiziert habe. Fuck you, Crypto-Bros.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.patentauction.com/patent.php?nb=17043">Well fuck me</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cff4930</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cff4930</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 21:06:54 -0000</pubDate><title>Es gibt da gerade gehäuft Abstürze von Terminals bei Einlegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.kvb.de/inhalte-startseite/newsdetail-fuer-aktuelles-meldungen/news/26/1/2022/abstuerze-von-kartenterminals-beim-einlesen-neuester-egks/">Es gibt da gerade gehäuft Abstürze von Terminals bei Einlegen der eGK</a>.<blockquote>Ausgelöst wird das Problem nach aktuellem Kenntnisstand durch eine elektrostatische Aufladung der eGK (eGK 2.1, NFC-fähig) und im Folgenden einer Entladung im Kartenterminal.</blockquote>Ist das nicht ein seit Jahrzehnten gelöstes Problem? Bankkarten bringen ja auch Geld- oder Fahrkartenautomaten nicht zum abstürzen. (Danke, Christian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cffa4a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cffa4a6</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 18:27:04 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:Credit Suisse faces money laundering charges in Bulgarian...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/business/finance/credit-suisse-faces-money-laundering-charges-trial-bulgarian-cocaine-traffickers-2022-02-07/">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote>Credit Suisse faces money laundering charges in Bulgarian cocaine traffickers trial</blockquote>Wohlgemerkt: Das war kein Fall in Bulgarien. Das ist ein Fall in der Schweiz. Die Täter mit dem Blutgeld sind Bulgaren, und die Credit Suisse soll es für sie gereinigt haben.<blockquote lang="en">Credit Suisse faced charges in a Swiss court on Monday of allowing an alleged Bulgarian cocaine trafficking gang to launder millions of euros, some of it stuffed into suitcases.</blockquote>Auch bemerkenswert: Das scheint das erste Strafverfahren gegen eine größere Bank in der Geschichte der Schweiz zu sein.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cffa18e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cffa18e</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 18:13:36 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:Putins Privatjacht liegt in Hamburg neben deutschem KriegsschiffUnd...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rnd.de/politik/putins-privatjacht-liegt-in-hamburg-neben-deutschem-kriegsschiff-LPJKHTIBIBF5HJ7X4E46DIBCRM.html">Lacher des Tages</a>:<blockquote>Putins Privatjacht liegt in Hamburg neben deutschem Kriegsschiff</blockquote>Und zwar neben der "Emden", sagen sie. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/German_corvette_Emden">Wikipedia weiß mehr zur F266 Emden</a>. Die wurde 2017 bestellt und soll 2023 in den Dienst gestellt werden. Technisch gesehen liest sich das wie ein attraktives Ausspähziel. Reduzierter Radar-Footprint, elektronische Gegenmaßnahmen, etc.<p>Gut, wer weiß, ob die jetzt schon an Bord sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cff9661</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cff9661</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 17:28:31 -0000</pubDate><title>In China kann man jetzt Fight Club streamen.Nur das Ende...</title>
<description><![CDATA[ In China kann man jetzt Fight Club streamen.<p>Nur <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-china-60285068">das Ende haben sie etwas gestreamlined</a>:</p><blockquote lang="en">The original ending to the 1999 film Fight Club, starring Brad Pitt, shows scenes of explosions and relentless fighting. But China's version simply showed a message on screen saying the authorities won and saved the day.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfff817</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfff817</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 15:20:41 -0000</pubDate><title>Die Polizei Mittelfranken bittet um eure Hilfe!Es geht um einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/polizeimfr/status/1490635846139224064">Die Polizei Mittelfranken bittet um eure Hilfe</a>!<p>Es geht um einen besonders schweren Fall von Verbreitung pornografischer Schriften!1!!</p><p>Boah na ein Glück, dass die in Mittelfranken nicht so viele Schwarzfahrer haben. Nicht auszudenken, wenn sie personell nicht in der Lage wären, diese schwere Straftat zu verfolgen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfff88d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfff88d</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 15:18:43 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Boris Johnsons neuem Pressesprecher:Boris Johnson is “not...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/politics/2022/feb/07/boris-johnson-not-a-complete-clown-says-guto-harri-new-press-chief">Kurze Durchsage von Boris Johnsons neuem Pressesprecher</a>:<blockquote lang="en">Boris Johnson is “not a complete clown”, his new communications director has said, as he revealed that the prime minister initiated a defiant rendition of Gloria Gaynor’s I Will Survive when the pair met last week.</blockquote>Oh, nicht?<p>Could have fooled me!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfff76a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfff76a</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 15:16:04 -0000</pubDate><title>Wo sind eigentlich die ganzen Grafikkarten hin?Heise hat mal nachgerechnet:Gleicht...</title>
<description><![CDATA[ Wo sind eigentlich die ganzen Grafikkarten hin?<p><a href="https://www.heise.de/hintergrund/Rekord-Abermillionen-Grafikkarten-schuerfen-die-Kryptowaehrung-Ethereum-6351753.html">Heise hat mal nachgerechnet</a>:</p><blockquote>Gleicht man die Rechenleistung im Etherum-Netz mit der Leistung von Grafikkarten ab, kann man sich grob ein Bild machen, wie viele GPUs die Kryptowährung minen. Nvidias Topmodell GeForce RTX 3090 etwa schafft optimiert bis zu 120 Megahashes pro Sekunde – für 1 Petahash/s bräuchte es mehr als 8,5 Millionen Modelle.</blockquote>Die haben gerade die Petahash-Schallmauer durchbrochen bei Ethereum.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cffcca0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cffcca0#2022-02-07 16:15:02.405117</guid><pubDate>Mon, 07 Feb 2022 12:11:42 -0000</pubDate><title>Habt ihr vom Freiheitsfonds gehört?Die sammeln Spenden und kaufen damit...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr vom <a href="https://www.freiheitsfonds.de/">Freiheitsfonds</a> gehört?<p>Die sammeln Spenden und kaufen damit Gefängnisinsassen frei, die wegen Schwarzfahrens im Knast sitzen.</p><p>Jetzt <a href="https://twitter.com/freiheitsfonds/status/1490379485379764228">erzählen die auf Twitter</a>, dass sie von Gefängnissen angerufen werden, wenn es mal wieder jemanden freizukaufen gibt.</p><p>Von Gefängnissen! Weil das eine groteske und völlig sinnlose Geldverschwendung ist, das wissen auch die Gefängnisse.</p><p>Der einzige, der es nicht weiß, ist der Justizminister, denn der beschäftigt sich lieber mit Hassrede. Wie seine Vorgänger misst der seinen Erfolg nicht daran, wie viele Menschen in die Gesellschaft reintegriert werden konnten, sondern wie viele er zusätzlich einbuchten konnte. Dann kann man sagen, dass Kriminalität ein Problem ist. Und das sichert dann die eigene berufliche Existenz.</p><p>Überlegt euch mal in Ruhe, <i>wie im Arsch</i> ein Rechtssystem sein muss, dass die Gefängnisse eine zivile Rettungsorganisation anrufen, damit die Insassen freikaufen. Wo ist da eigentlich der substanzielle Unterschied zu Touristen-Kidnapping-Gangs in Ägypten?</p><p u=""><b>Update</b>: Auf deren Webseite findet ihr übrigens noch das Detail, dass sie keine Spendenquittungen ausstellen können, weil das Finanzamt sie nicht für gemeinnützig hält.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f01d9bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f01d9bb#2022-02-06 12:45:01.784501</guid><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 00:42:13 -0000</pubDate><title>Scholz spricht RKI-Chef Wieler das Vertrauen aus.Ist das jetzt wie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/lothar-wieler-in-der-kritik-gruene-nehmen-rki-chef-in-schutz-a-a86dadd0-8930-4355-b018-a957bb69e0ae">Scholz spricht RKI-Chef Wieler das Vertrauen aus</a>.<p>Ist das jetzt wie bei Merkel, dass der Wieler so gut wie gefeuert ist?</p><p>Es geht um die Halbierung der Zeit, wie lange der Genesenen-Status hält. Ich hatte das so verstanden, dass es keinen inhaltlichen Grund gab, die Zeit zu kürzen. Die Politik wollte, dass sich Impfen lohnt gegenüber sich anstecken lassen, und das RKI war weisungsgebunden und hat daher das "empfohlen", was die Politik haben wollte.</p><p>Jetzt so zu tun als sei das auf Wielers Mist gewachsen, wäre dann unehrlich. Stattdessen sollte die FDP sich mal lieber an dem Lauterbach abarbeiten.</p><p>Allerdings kann ich das auch missverstanden oder fehlgedeutet haben. Vielleicht war das ja wirklich der Wieler.</p><p u=""><b>Update</b>: Da gibt es wohl tatsächlich inhaltliche Gründe für. <a href="https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Genesenennachweis.html">Hier ist die Begründung beim RKI</a>, <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/info/coronaskript360.pdf">hier erklärt Drosten das</a> (Ctrl-F Darin). <a href="https://twitter.com/jo_kuehn/status/1479928423783018506">Diese Visualisierung</a> sieht aus, als sollte man den Genesenenstatus gleich ganz abschaffen. Achtung: Die Y-Achse ist logarithmisch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f001391</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f001391</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 19:43:11 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, eines der Hauptprobleme bei NFTs ist ja, dass...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, eines der Hauptprobleme bei NFTs ist ja, dass das technisch gesehen einfach nur ein paar Bits sind. Jeder kann NFTs machen, egal ob er an dem verlinkten Objekt irgendwelche Rechte hat oder nicht.<p>Insofern ist das eigentlich nicht sonderlich hilfreich, außer für eine handvoll von Organisationen auf dem Globus.</p><p><a href="https://twitter.com/joshglendinning/status/1489979610066530313">Hier ist eine davon</a> :-)</p><p>*badumm tsss*</p><p>(Falls der Link kaputtgeht: Das British Museum hat jetzt einen NFT Store. Passt wie Arsch auf Eimer, denn von weltlichen Konzepten wie Eigentum haben die sich noch nie aufhalten lassen)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f000f67</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f000f67#2022-02-06 01:25:02.436663</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 19:27:53 -0000</pubDate><title>Jepsen hat mal die Software von einer Crypto-Bro-Klitsche angeguckt. Das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://jepsen.io/analyses/radix-dlt-1.0-beta.35.1">Jepsen hat mal die Software von einer Crypto-Bro-Klitsche angeguckt</a>. Das Ergebnis erfüllt meine Erwartungen. Bis hin zu "die Klitsche definiert Fachbegriffe um und verlangt von Jepsen, dass sie ihren Report löschen", weil er ja unter ihrer Begriffsdefinition "falsch" sei. (Danke, Thomas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0045aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0045aa</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 14:11:00 -0000</pubDate><title>Tagesschau Investigativ hat herausgefunden, dass es Online-Aufrufe zum massenhaften Teilnehmen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/online-umfragen-beeinflussung-101.html">Tagesschau Investigativ hat herausgefunden</a>, dass es Online-Aufrufe zum massenhaften Teilnehmen zwecks Ergebnisverfälschung bei Online-Umfragen gibt!<p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden.</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Hey, schickt am besten gleich mal den Faktenfinder hinterher!1!! Wer weiß, was DIE noch rausfinden! Bestimmt, dass das die Russen oder Chinesen waren!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f032324</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f032324</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 02:42:02 -0000</pubDate><title>BBC-Schlagzeile der Woche:Boris Johnson still has control of Downing Street...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/uk-politics-60261455">BBC-Schlagzeile der Woche</a>:<blockquote lang="en">Boris Johnson still has control of Downing Street after a string of close aides quit their jobs, his official spokesman has insisted.</blockquote>*wieher*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f032177</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f032177#2022-02-06 01:55:02.566397</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 02:32:09 -0000</pubDate><title>Die New York Times hat Jonathan Pie gebeten, mal Boris...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2022/02/04/opinion/boris-johnson-party-scandal.html">Die New York Times hat Jonathan Pie gebeten, mal Boris Johnson zu erklären</a>. 8 Minuten Video.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=QS7kUqKeg_0">Link zu Youtube</a>, falls ihr da in der Paywall der nytimes landet statt bei dem Video. (Danke, Andreas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f032046</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f032046</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 02:27:36 -0000</pubDate><title>Russland und China rücken enger zusammen.Russland hält China in Sachen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-60257080">Russland und China rücken enger zusammen</a>.<p>Russland hält China in Sachen Taiwan den Rücken frei, und China steht in Sachen Ukraine zu Russland.</p><p>Früher hatten die Amis ja mal Leute, die sich mit Geostrategie beschäftigt haben. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Zbigniew_Brzezi%C5%84ski">Zbigniew Brzeziński</a> hat sich da umfangreiche Gedanken gemacht und das einflussreiche Buch The Grand Chessbaord geschrieben, in dem er Eurasien als Zentrum der Macht sieht und daher für die USA eine Politik vorschlägt, die das Ziel hat, die Kräfte in Eurasien davon abzuhalten, sich zusammenzutun.</p><p>Brzezinski hat explizit vor einer Koalition von Russland und China gewarnt, eventuell auch noch mit dem Iran dabei. Die aktuelle Außenpolitik der USA sieht gerade so aus, als wollte sie genau das herbeiführen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f031deb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f031deb</guid><pubDate>Sat, 05 Feb 2022 02:13:09 -0000</pubDate><title>In den USA werden wieder organisiert Bücher verbrannt. Und zwar...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cbr.com/tennessee-book-burning-targets-harry-potter-twilight/">In den USA werden wieder organisiert Bücher verbrannt</a>. Und zwar so gemeingefährliche Literatur wie Harry Potter und Twilight. Weil es da um Hexerei geht, wissenschon.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f034934</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f034934</guid><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 20:17:46 -0000</pubDate><title>Ich hatte hier ja vor einer Weile mal behauptet, eine...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte hier ja vor einer Weile mal behauptet, eine Covid-Impfung könnte besser vor Covid schützen als eine überlebte Covid-Infektion.<p>In der Zwischenzeit kam raus, dass eine Covid-Infektion das Immunsystem langfristig schädigen kann, das war also im Grunde schon eine Bestätigung.</p><p>Aber jetzt <a href="https://www.science.org/doi/epdf/10.1126/scitranslmed.abi9915">kommt auch noch dieses Paper vorbei</a>:</p><blockquote lang="en">Antibodies elicited by mRNA-1273 vaccination bind more broadly to the receptor binding domain than do those from SARS-CoV-2 infection</blockquote>mRNA-1273 ist der Impfstoff von Moderna.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f03f9bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f03f9bd#2022-02-04 16:00:02.687464</guid><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 14:34:11 -0000</pubDate><title>Wir hatten noch gar keine Blockchain-Scams heute! Keine Sorge, gibt...</title>
<description><![CDATA[ Wir hatten noch gar keine Blockchain-Scams heute! Keine Sorge, <a href="https://www.heise.de/news/Preistreiberei-in-der-Blockchain-sichtbar-Accounts-verkauften-sich-eigene-NFTs-6349878.html">gibt genug Nachschub</a>. Heute:<blockquote>Hunderte Accounts haben sich im vergangenen Jahr selbst NFTs verkauft, um deren Preis künstlich in die Höhe zu treiben.</blockquote>No shit, Sherlock! Das las ich doch neulich schon in diesem einen Blog... Oh ja, das war mein eigenes Blog.<blockquote>Weiterhin hat Chainalysis ermittelt, dass auch die Geldwäsche in Verbindung mit NFTs im zweiten Halbjahr deutlich zugenommen hat. Vor allem durch Betrug erbeutetes Kryptogeld sei so gewaschen worden.</blockquote>Auch keine echte Überraschung, denn das ist ja neben Drogenhandel die einzige Anwendung für Cryptocurrencies, und der einzige Grund, wieso Bitcoin und co noch nicht mangels Nachfrage implodiert sind. Du kannst dir praktisch eine beliebige Bitcoin-Transaktion nehmen, und die Bitcoin ist Teil einer Ransomware-Lösegeldzahlung. Die anderen Bitcoins liegen bei HODL-Bros im Cold Wallet und sind nicht Teil von Transaktionen.<blockquote>Der Hash eines Datenpakets, das von der Urheberin oder dem Urheber der Originaldatei auf einer Blockchain-Infrastruktur mit einem private Key signiert wird, lässt sich mit solchen Tokens öffentlich nachvollziehbar verwalten. So kann digitalen Inhalten ein eindeutiger Besitzer oder eine eindeutige Besitzerin zugeordnet werden.</blockquote>Da hätte Heise vielleicht mal jemanden fragen sollen, der sich mit sowas auskennt. Da stimmt ja gar nichts dran. Erstens: NFTs können von jedem eingestellt werden, in den allerseltensten Fällen ist das der Urheber oder auch nur Rechteinhaber. Zweitens verwaltet da niemand was über die Blockchain sondern die rufen alle die APIs von Opensea auf. Hat man prima sehen können, als Opensea neulich down war. Drittens ist die Zuordnung nicht eindeutig, denn in der Blockchain können zwei NFTs auf denselben Inhalt zeigen. Viertens gibt es keinen Besitzer-Mechanismus, den die Blockchain benutzen könnte. Nur weil da irgendwas steht, heißt das keineswegs, dass das a) korrekt, b) eine natürliche Person und c) tatsächlich der Eigentümer des Tokens (geschweigedenn des im Token verlinkten Inhalts) ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f03f74d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f03f74d</guid><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 14:26:27 -0000</pubDate><title>Es gab ja schon einige Fälle, wo ein Milliardär-Firmengründer Geld...</title>
<description><![CDATA[ Es gab ja schon einige Fälle, wo ein Milliardär-Firmengründer Geld ausgegeben hat, um die Crypto der Konkurrenz zu brechen, wobei ich da konkret gerade nicht an Messenger-Dienste denke sondern an die Pay-TV-Verschlüsselung in den 1980ern und 1990ern.<p>Aber dass <a href="https://www.forbes.com/sites/thomasbrewster/2022/02/01/billionaire-facebook-investor-peter-thiel-secretly-funded-a-cyber-warfare-startup-that-hacked-whatsapp/">Peter Thiel, er u.a. Facebook-Investor ist, Geld für das Brechen von Whatsapp ausgibt</a>, das ja auch Facebook gehört, das ist schon irgendwie besonders.</p><p>Besonders ist auch seine Motivation. Er wollte nicht Whatsapp schlecht aussehen lassen, sondern er hat ein "Cyberwar"-Startup finanziert, das Whatsapp-Brechen an die US-Regierung verkaufen wollte. Der Thiel hat sich offenbar gedacht, er kann von beiden Seiten abkassieren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f02923a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f02923a#2022-02-04 01:20:01.465785</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 22:10:44 -0000</pubDate><title>Die Amis pullen nochmal einen "WMD im Irak".Sie sagen, die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2022/02/03/us/politics/russia-ukraine-invasion-pretext.html">Die Amis pullen nochmal einen "WMD im Irak"</a>.<p>Sie sagen, die Russen würden gerade Videos fälschen, in denen man einen ukrainischen Angriff sehen könne, um ihre eigene Invasion damit zu begründen.</p><p>Es gibt da nur ein klitzekleines Problemchen:</p><blockquote lang="en">Officials would not release any direct evidence of the Russian plan or specify how they learned of it, saying to do so would compromise their sources and methods.</blockquote>Hey, komm, bei DEM Track Record der amerikanischen Geheimdienste vor Kriegen, da brauchen wir doch gar keine Beweise! Das kann man bestimmt einfach glauben!1!!<p>Übrigens gibt es noch eine Parallele zum Irakkrieg:</p><blockquote lang="en">A British official said its government had done its own analysis of the intelligence and had high confidence that Russia was planning to engineer a pretext to blame Ukraine for an attack.</blockquote>Scheiße, Bernd, die Briten bestätigen das? Na DANN muss das ja wahr sein!1!!<p u=""><b>Update</b>: Falls euch die Story, dass das alles bloß eine False-Flag-Operation von fiesen Eliten im Hintergrund ist, aber wir können euch keine Beweise zeigen, falls euch das an Alex Jones erinnert, dann seid ihr nicht alleine. <a href="https://twitter.com/thehill/status/1489336004637044746">Der AP-Reporter im Raum hatte die Assoziation auch</a>. Der Gesichtsausdruck von diesem Pressesprecher des US-Außenministeriums ist auch Comedy Gold.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f02ffb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f02ffb7#2022-02-04 14:40:02.518383</guid><pubDate>Thu, 03 Feb 2022 20:47:37 -0000</pubDate><title>Nur dass hier keine Missverständnisse aufkommen: Ich ärgere mich darüber,...</title>
<description><![CDATA[ Nur dass hier keine Missverständnisse aufkommen: Ich ärgere mich darüber, wie sich unsere Regierung von RT vorführen lässt. Das heißt nicht, dass ich das für Zensur halte.<p>So wie ich das verstanden habe, ist das vergleichbar mit "RT Chefredakteur fährt ohne Führerschein Auto, kriegt Strafe aufgebrummt". Das war vorher klar, dass das verboten ist. Das Besorgen der Lizenz wäre eine Formalie gewesen, und auch nicht mit einer Gesinnungsprüfung verbunden gewesen. Und es wäre deutlich befriedigender für RT gewesen, wenn man ihnen eine bereits erteilte Lizenz entzogen hätte, anstatt wegen einer solchen Lappalie jetzt ein Fass aufzumachen.</p><p>Trotzdem ärgere ich mich darüber, dass wir denen ohne Not ihre tumben Provokationen noch damit belohnt haben, ihnen so eine Vorlage zu liefern.</p><p>Ich vermute mal, RT hätte auch lieber eine Lizenz entzogen bekommen, aber die Eskalation der Ukraine-Nummer hat die offenbar auch unvorbereitet erwischt.</p><p>Nein, du kannst dich nicht auf Pressefreiheit berufen, um aus einem Knöllchen wegen Falschparkens rauszukommen.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich finde es auch lächerlich, dass wir für Youtube-Ausstrahlungen eine Sendelizenz verlangen. Das wäre mal eine Sache, die unter dem Banner der Digitalisierung ersatzlos entsorgt werden könnte von der neuen Regierung, wenn sie mal zeigen wollten, hypothetisch gesprochen jetzt, dass sie nicht so von gestern sind wie die CDU. Aber ich denke mal, dass die sich denken werden, mit so einer Sendelizenz kann man in Zukunft vielleicht schön unter dem Vorwand der Hassredebekämpfung o.ä. Herumzensieren. Daher wäre das die viel geilere Provokation gewesen, eine Sendelizenz zu beantragen, und die dann abgelehnt zu kriegen. Denn dann hätten sie nämlich tatsächlich inhaltlich begründen müssen, und dann hätte der Zensurvorwurf tatsächlich potentiell Gewicht gehabt.</p><p u=""><b>Update</b>: The plot thickens! <a href="https://www.spiegel.de/kultur/tv/russischer-staatssender-rt-de-der-medienkrieg-hat-gerade-erst-begonnen-a-d720e82e-f185-463e-9de2-e0a4cbcbbbcb">Das ehemalige Nachrichtenmagazin behauptet, eine Lizenz sei mit inhaltlicher Begründung ("mangelnde Staatsferne") verweigert worden</a>. Die Tagesschau schrieb noch, eine Lizenz sei nicht mal zu beantragen versucht worden.
</p>]]></description></item></channel></rss>