<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 11 Mar 2021 16:10:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4ff16</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4ff16</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 16:05:28 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Situation in Texas:Evtl interessant für dich, dass wir...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Situation in Texas:<blockquote>Evtl interessant für dich, dass wir in Mitteleuropa mit den Auswirkungen des Schneesturms in Texas kämpfen.<p>Warum?</p><p>Nun ja, es hat hauptsächlich die Petrochemie erwischt. Du hast ja bereits beschrieben, dass die Stromproduzenten anstatt Strom zuzukaufen einfach den Stecker gezogen haben. Allerdings ohne die Chemiefabriken zu informieren. Und was in so einer Raffinerie passiert, wenn du einfach mal auf Notaus drückst, ist auch klar. Totalschaden, und kombiniert mit Schnee, Eis und Kälte kompletter Totalschaden.</p><p>Diese Fabriken bilden fast die kompletten nordamerikanischen Hersteller von PA und PP, also den weltweit am meisten verwendeten Kunststoffen, und die meisten davon werden vor Ostern nicht wieder anfangen.</p><p>Den Engpass und die Preissteigerungen für Kunststoffe, Verpackungen, kurz alles, was du aus Plastik machst, spüren wir bereits. Aktuell bekommen die lebensnotwendigen Industrien (Medizin und Lebensmittel) Material, alle anderen hauen sich um den Rest.</p></blockquote>Dem Leserbrief lagen zwei Quellen bei: <a href="https://www.chemistryworld.com/news/polar-storm-paralyses-us-gulf-coast-petrochemical-sector/4013306.article">Chemistryworld.com</a> und <a href="https://www.thelcn.com/voices/confer-a-painful-plastics-shortage-is-looming/article_9352b70a-bde9-562d-a9a3-51d017458861.html">LCN</a>, wobei letztere leider nicht aus Europa abrufbar ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4eed6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4eed6</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 14:49:44 -0000</pubDate><title>So langsam ist es mal an der Zeit für Bashing,...</title>
<description><![CDATA[ So langsam ist es mal an der Zeit für Bashing, findet ihr nicht?<p>So von Kapitalismus und Big Pharma?</p><p>Story 1: <a href="https://www.swr.de/wissen/winfried-stoecker-antigen-impfstoff-100.html">Lübecker Tüftler baut Covid-Impfstoff</a>, Wirkung unabhängig bestätigt, und er will das Zeug verschenken.</p><blockquote>In dem Glas mit dem Erdbeerdeckel befindet sich eine Ampulle mit einem blauen Verschluss. »Da ist das Antigen drin«, sagt Stöcker. »Damit könnte man innerhalb eines halben Jahres drei Viertel der Bevölkerung Deutschlands gegen Corona immunisieren.«</blockquote> Was passiert? Strafanzeige gegen ihn.<p>Original kam die Story hinter Paywall beim ehemaligen Nachrichtenmagazin, daher hier keinen Link von mir. Dieser Link hier geht zur Gegenstory beim SWR, die argumentieren, dass die Strafanzeige gerechtfertigt war. <a href="https://www.br.de/nachrichten/wissen/winfried-stoecker-und-sein-selbstgemachter-corona-impfstoff,SRG7Zvd">Hier ist der BR dazu</a>, die ähnlich argumentieren wie der SWR.</p><p>Story 2: <a href="https://jacobin.de/artikel/corona-impfstoff-patentfrei-finnland-moderna-pfizer-astrazeneca-impfstrategie-pharmakonzerne-kalle-saksela-seppo-yla-herttuala-kari-alitalo-biontech/">Finnische Forscher hatten angeblich schon im Mai 2020 einen wirksamen Impfstoff</a>, den man sogar per Nasenspray verabreichen konnte. Die Sache wurde aber nie in Richtung Zulassung vorangetrieben, weil man damit kein Geld hätte verdienen können.</p><blockquote>Saksela und sein Team hatten bereits im Mai 2020 einen patentfreien Covid-19-Impfstoff entwickelt, den sie in Anspielung auf das berühmte finnische Open-Source-Betriebssystem als »das Linux unter den Impfstoffen« bezeichneten. [...]<p>»Es ist ein fertiges Produkt, in dem Sinne, dass sich die Rezeptur bei weiteren Tests nicht mehr verändern wird«, sagt Saksela. »Mit dem, was wir haben, könnten wir morgen die gesamte Bevölkerung Finnlands impfen.«</p></blockquote>Das bemerkenswerte an diesem Artikel ist aber nicht dieser Teil der Story, sondern das hier (finde ich zumindest):<blockquote>»Die Hintergrundrecherche war an einem Nachmittag getan, und die gab dann allen die Richtung vor«, sagt Saksela. »Auf Grundlage der bisherigen Forschung zu SARS-1 und MERS, lag eigentlich alles auf der Hand – das war kein großer Triumph der Wissenschaft.« Anstatt einen inaktivierten oder geschwächten Keim in den menschlichen Körper einzuschleusen, trainieren die neuen Coronavirus-Impfungen unser Immunsystem, auf ein – an sich harmloses – »Spike-Protein« zu reagieren, das die charakteristischen Ausstülpungen auf der Virusoberfläche bildet.</blockquote>Ja wie, warte mal, war das nicht gerade die große Innovation bei Biontech und Moderna? Das war gar nicht neu?!<blockquote>Das Wissen über diesen Mechanismus ist älter als alle Beiträge von Pharmaunternehmen.</blockquote>Nein, war es nicht. Ja, äh, aber was war denn dann der neue Beitrag von denen?<blockquote>»Verschiedene Biotech-Unternehmen packten das Spike-Protein auf irgendeine Art von Übertragungsmechanismus, sei es RNA-Technologie oder etwas anderes«, erklärt Saksela. »Dabei basiert die Wahl in der Regel darauf, auf welche Anwendungen die jeweiligen Unternehmen ein Patent haben – ob das nun die beste Option ist oder nicht.«</blockquote>Die eigentliche Innovation der Pharma-Unternehmen ist die Profitmaximierung.<p>Mit diesen künstlich (und in meinen Augen unredlich) herbeigeführten Profiten finanzieren die dann die langjährigen Zulassungsvoraussetzungen für die nächste Runde an Patent-Pharma. Das ist ein selbsterhaltendes Monopolerzeugungssystem.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4dd80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4dd80</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 13:38:38 -0000</pubDate><title>Verwendet hier jemand BIG-IP-Produkte von F5?So könnten Angreifer zum Beispiel...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-5077526">Verwendet hier jemand BIG-IP-Produkte von F5</a>?<blockquote>So könnten Angreifer zum Beispiel am iControl-REST-Interface ansetzen und ohne Authentifizierung aus der Ferne Schadcode ausführen.</blockquote>Von solchen Leuten willste doch deine Infrastruktur kaufen!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4da76</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4da76</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 13:27:04 -0000</pubDate><title>Die Internetprovider stellen ja schon länger keinen Internetzugang mehr zur...</title>
<description><![CDATA[ Die Internetprovider stellen ja schon länger keinen Internetzugang mehr zur Verfügung, sondern man kriegt da häufig nur irgendwelchen NAT-Scheiß mit Adressen aus reservierten Bereichen. Man kann dann zwar mit Servern im Internet reden, aber das Internet kann nicht mit dir reden. Definitionsgemäß ist das dann aber kein Internetanschluss, finde ich.<p>Aber wisst ihr was? Wenn man eh kein Internet zur Verfügung stellt, was hält einen dann davon ab, da noch weitere Dinge zu sperren? Am besten Dinge, die viel Bandbreite brauchen! Das kostet doch nur Geld, wenn man den Kunden die versprochene Bandbreite tatsächlich liefern muss!</p><p>Daher haben sich die gierigen Provider mit der noch gierigeren Contentmafia zusammengetan und eine <a href="https://heise.de/-5077644">"Clearingstelle für Urheberrecht im Internet"</a> gegründet. Clearingstelle finde ich einen herzallerliebsten Euphemismus. Gemeint ist natürlich Zensur. DNS-Zensur, um genau zu sein.</p><p>Die Zukunft des ewigen Wachstums ist sicher! Wir sperren einfach alle großen Inhalte, dann können wir ewig weiter wachsen und müssen nie mehr in dickere Leitungen investieren!</p><p>Wer macht bei dieser Nummer mit? Na einmal alle üblichen Verdächtigen:</p><blockquote>Mit dabei sind 1&amp;1, Mobilcom-Debitel, Telefonica, die Telekom und Vodafone Deutschland. Sowohl Bundeskartellamt als auch Bundesnetzagentur haben das Verfahren genehmigt.</blockquote>Heute haben sie dann wohl die erste Streamingseite gesperrt, schreibt die FAZ hinter einer Paywall, weshalb sie von mir keinen Link dafür kriegen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4d68f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4d68f#2021-03-11 14:15:01.644285</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 13:08:33 -0000</pubDate><title>Hey, psst, kennt ihr den schon? Die European Peace Facility?Ich...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, kennt ihr den schon? <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/monitor/eu-waffenexporte-101.html">Die European Peace Facility</a>?<p>Ich weiß, ich weiß, ich bin ja selber fieser Zyniker und mein erster Gedanke bei dem Namen ist: Haha, das ist bestimmt der Waffenexportarm der EU.</p><p>Stellt sich raus: Ja, genau das ist das.</p><blockquote>Konkret heißt das: Die EU kann künftig auch militärisches Gerät wie Handfeuerwaffen, Geschütze, Haubitzen oder Kanonen an Länder in Krisenregionen liefern. Bislang konnten das nur Staaten in eigener Verantwortung, nicht aber die EU. Man wolle "Partner-Länder" so in die Lage versetzen, "ihre Bevölkerung besser schützen" zu können, heißt es in einem EU-Dokument zur EPF.</blockquote>Oh aber ja doch, natürlich! Wir wollen hier Gutes tun! Wir wollen unsere Partner schützen!<p>Von welchen Partnern reden wir denn da, fragt ihr?</p><blockquote>Experten vermuten, dass es vor allem die Staaten der Sahel-Zone sein dürften: Mali, Burkina Faso, Niger oder der Tschad etwa. Die EU - auch Deutschland - bildet hier heute bereits Streitkräfte aus.</blockquote>Na gucken wir doch mal.<p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Konflikt_in_Nordmali_(seit_2012)">In Mali ist Bürgerkrieg zwischen den nomadisch lebenden Tuareg und sesshaften schwarzafrikanischen Bauern</a>. Der Tuareg-Aufstand betrifft auch Niger. Beide Seiten leben da schon seit vorkolonialen Zeiten und bekämpfen sich regelmäßig. Welche Seite bewaffnen wir da? Beide?</p><p>Burkina Faso und Mali <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Krieg_um_den_Agacher-Streifen">haben noch 1985 bewaffnete Grenzstreitigkeiten ausgetragen</a>.</p><p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgerkrieg_im_Tschad_2005%E2%80%932010">Im Tschad gab es bis 2010 offenen Bürgerkrieg</a>. Der Sudan soll auch involviert sein. Zwei der Rebellenbewegungen dort haben sich zusammengeschlossen zur "Union der Kräfte für Demokratie und Entwicklung". Wen bewaffnen wir da? Die für Demokratie, oder anderen für Demokratie? Beide?</p><p>Ist immer ne tolle Idee, Waffen in Krisengebiete zu exportieren! Und dann "für den Frieden" draufzuschreiben!</p><p>Aber hey, denkt ihr euch jetzt vielleicht, die Länder da sind pleite, die können sich gar keine EU-Waffen leisten. Habt ihr völlig Recht! Daher subventioniert die EU das mit einem Extra-Topf außerhalb des Budgets!</p><blockquote>Rund 5,7 Milliarden Euro stehen der EPF bis 2027 für zivile und militärische Hilfen zur Verfügung - finanziert über einen eigens geschaffenen Topf außerhalb des EU-Budgets. Diese Mittel können später noch deutlich aufgestockt werden.</blockquote>Eure Steuergelder bei der friedensschaffenden Arbeit!1!!<p>Und wieder einmal stellt sich die Frage: Wie weit darf Satire gehen? (Danke, Stephan)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7888a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7888a</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 22:29:40 -0000</pubDate><title>Einen hab ich noch! Einen hab ich noch!Für IBM und...</title>
<description><![CDATA[ Einen hab ich noch! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/impfpass-gesundheitsministerium-ibm-101.html">Einen hab ich noch</a>!<blockquote>Für IBM und die beteiligten Unternehmen geht es um potenzielle Millionenerlöse. Jedes Zertifikat, das via App erstellt wird, bedeutet eine Gebühr, die die Hersteller kassieren. Das Nachrichtenportal "Business Insider" schätzt, dass bei einer Impfquote von 80 Prozent der Bevölkerung in diesem Jahr Erlöse von rund 32,5 Millionen Euro erzielt werden könnten.</blockquote>Was zur Hölle?! (Danke, Erich)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb78586</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb78586</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 22:16:56 -0000</pubDate><title>Stellt sich raus: Das mit der Gesundheits-Blockchain ist noch sinnloser...</title>
<description><![CDATA[ Stellt sich raus: <a href="https://twitter.com/scy/status/1369284226558926851">Das mit der Gesundheits-Blockchain ist noch sinnloser als befürchtet</a>.<p>Da hat sich jemand deren Produkte angeguckt und meint, die würden da die Echtdaten in eine interne Datenbank schreiben, und dann Hashes der Datenbank in die Blockchain. Das hilft dir im Zweifelsfall genau gar nichts. Wenn das stimmt, machen die nur Blockchain, um dranschreiben zu können, dass sie Blockchain machen.</p><p><a href="/?ts=9eb62e18">Gut, war ja auch Anforderung</a> m(</p><p>Immerhin <a href="https://twitter.com/henrykploetz/status/1369313334621798407">ergibt sich daraus ein schöner Prüfstein für die Bundestagswahl</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7f393</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7f393</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 20:59:57 -0000</pubDate><title>Oh und wo wir gerade bei überraschenden Einsichten waren: Hier...</title>
<description><![CDATA[ Oh und wo wir gerade bei überraschenden Einsichten waren: <a href="https://kress.de/news/detail/beitrag/146976-doepfner-informiert-die-springer-mitarbeiter-julian-reichelt-bestreitet-die-vorwuerfe.html">Hier ist noch eine</a>.<blockquote>Wir werden aber keine Form der Vorverurteilung zulassen.</blockquote>Es geht um die Vorwürfe gegen "Bild"-Chef Julian Reichelt.<p>Ja, richtig gelesen. Bei der "Bild" wird man keine Form der Vorverurteilung zulassen. Bei der "Bild"!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7ee5f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7ee5f#2021-03-10 22:30:02.621510</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 20:39:29 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Die Gewerkschaft der Polizei sieht bei der...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p>Die Gewerkschaft der Polizei sieht bei der Übermittlung von 12.000 Telefonkontakten einen Verstoß gegen das Gebot der Verhältnismäßigkeit.</p><p>Sie sagen auch, dass bei derartigen Massenabfragen "zahlreiche völlig unbescholtene Bürger ins Visier geraten".</p><p>Wie? Nein, es ging nicht um eine der Dutzenden Handydatenabfragen der Polizei.</p><p>Wie? Nein, auch nicht um Vorratsdatenspeicherung oder Datenanfragen der Polizei bei Internetprovidern.</p><p><a href="https://mailing.waz.de/m/12597711/596148-846eeeb10b74f735835f88adde806a2f2e7b2fd574a3e59618a918d4c6e2181d1795a6bae33f52e9e594819d2b90486a">Es ging um eine Datenabfrage der internen Ermittlungsgruppe gegen rechtsradikale Netzwerke in der Polizei</a>.</p><p>ACH NEE ach gucke mal! Da fällt den Herren Beamten plötzlich auf, dass es sowas wie Verhältnismäßigkeit und unschuldige Kollateralschäden gibt? (Danke, Felix)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7e542</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7e542</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 20:01:32 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Iota:deine Aussage, "Iota hat sich erstmal ne eigene...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Iota:<blockquote>deine Aussage, "Iota hat sich erstmal ne eigene Hashfunktion ausgedacht, die dann natürlich Mist war", ist übrigens noch lange nicht alles.<p>Als Reaktion darauf, dass ihnen Leute ihre Hashfunktion ("Curl-P") auseinandergenommen haben, haben sie nämlich dann Keccak (SHA-3) genommen und so verbastelt, dass es mit ihrem ternären Blödsinnsprotokoll funktioniert. Leider war das Ergebnis des Verbastelns ("Kerl") dann <a href="https://soatok.blog/2020/07/15/kerlissions-trivial-collisions-in-iotas-hash-function-kerl/
">*wieder* eine kaputte Hashfunktion</a>!</p><p>Ausserdem waren das die Spezialexperten, die ein Signaturverfahren selbst gebastelt haben, das <a href="http://blog.lekkertech.net/blog/2018/03/07/iota-signatures/">für bestimmte Klassen an Inputs den privaten Schlüssel in der Signatur leaked</a>. Der Fix
bestand darin, einfach <a href="https://github.com/iotaledger/iota.js/commit/3e3adf60b337f8e39d84bb1b3b5ee365af288965">diese Klassen an Inputs zu verbieten</a> (Man beachte die Commit-Message!)</p></blockquote>Und wieder einmal stellt sich die Frage: Wie weit darf Satire gehen?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7db52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7db52</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 19:18:36 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist darauf hin, dass diese Iota-Firma hier schon...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist darauf hin, dass diese Iota-Firma <a href="/?ts=a9811f29">hier schon mal im Blog war</a>. Da steht der Name der Firma nicht dran, und die Primärquelle ist inzwischen depubliziert worden. Aber der Name des Chefs steht da noch: Stephan Noller. In der Tat, das ist auch der Name des Gründers von Ubirch. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Stephan_Noller">Der hat einen Wikipedia-Eintrag</a>. Ratet mal, was der vorher gemacht hat. Kommt ihr NIE drauf!<blockquote>Nach seiner Tätigkeit bei TNS Emnid, wo er für den Aufbau eines Verfahrens zur Messung von Internet-Reichweiten für den Branchenverband AGOF verantwortlich war, das 2006 mit dem Preis der deutschen Marktforschung ausgezeichnet wurde[1], entwickelte er 2005/2006 bei TNS Infratest ein Targeting-System für Onlinewerbung auf der Basis eines automatisierten Profilings, das u. a. bei United Internet Media, dem Konzern zu dem u. a. die Portale gmx.de und web.de gehören, unter dem Namen TGP zum Einsatz kam.</blockquote>Op-ti-male Wahl für ein Projekt im Gesundheitswesen.<blockquote>Neben den industriellen Aspekten beteiligt sich Noller auch an der sog. Post-Privacy-Debatte und beschäftigt sich mit der Frage, inwiefern das klassische Modell des Datenschutzes überhaupt noch auf heutige Nutzungs-Szenarien im Internet und bei Big-Data Szenarien angewendet werden kann.[7]</blockquote>Ja genau. Privatsphäre ist eh tot. Kommt in unsere Blockchain!<blockquote>Überdies beschäftigt sich die ubirch GmbH mit der apparativen Messung von Emotionen, die mithilfe von Verfahren des maschinellen Lernens ausgewertet werden.</blockquote>Wait, what!?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7d2e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7d2e4#2021-03-10 20:00:01.602438</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 18:38:50 -0000</pubDate><title>Diese Blockchain-Geschichte wird immer übler.Blockchain wäre ja schlimm genug. Aber...</title>
<description><![CDATA[ Diese Blockchain-Geschichte wird immer übler.<p>Blockchain wäre ja schlimm genug. Aber das ist keine Blockchain. Das ist Ethereum und Iota. Das sind keine Chains, das sind DAGs.</p><p>Ethereum ist ja schon ganz doll schlecht, aber Iota?! Iota ist selbst unter den ganzen Kryptowährungen nochmal als <a href="https://heise.de/-4669122">besonders unseriös</a> aufgefallen — <a href="https://medium.com/andreas-tries-blockchain/iota-cannot-be-used-for-iot-loss-of-funds-may-occur-e45b1ed9dd6b">mit Ansage</a>! Und da muss man sich schon echt für anstrengen, um neben Satire-Kryptowährungen als noch viel schlechter aufzufallen.</p><p>Die Blockchain von Bitcoin hat ja immerhin noch seriöse Krypto dahinter. Sie eignet sich trotzdem für nichts außer das Abzocken von unterinformierten Anlegern, aber das ist ja eine andere Frage. Iota hingegen <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/IOTA_(technology)#DCI_vulnerability_disclosure">hat sich erstmal ne eigene Hashfunktion ausgedacht</a>, die dann natürlich Mist war. Oh und dieser Angriff da in 2020? <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/IOTA_(technology)#Attacks">Das war weder das einzige noch das erste Mal</a>. Das ist alles so unfassbar schlecht, dass ich jeden sofort auslache, der mir irgendwas mit Iota vorschlägt.</p><p>Wenn mir jemand Iota verkaufen will, den sehe ich nur einen Straßenhändler, der "LUIS VUITTON"- und "GOUCCI"-Handtaschen verkauft, vor meinem geistigen Auge. Ethereum halte ich auch für unseriösen Scheiß, aber Iota? Wenn Ethereum der Anleger-Abzocker im Anzug ist, ist Iota der angetrunkene "Hold my beer"-Typ, der hörte, dass jemand mit dem Verkauf von Krypto-Tokens reich geworden ist, und sich auch schnell ein paar Bullshit-Floskeln aus dem Arsch zieht und irgendwelchen Passanten "Krypto"-"Tokens" anzudrehen versucht.</p><p>Dass der Spahn also jetzt ausgerechnet auf sowas reinfällt, das kreuzt alle Checkboxen auf meiner Apokalypse-Liste an. Das passt wie Arsch auf Eimer. Da hätte man vorher Geld drauf setzen können.</p><p>Oder nehmen wir mal statt RSA elliptische Kurven, dann wäre man immer noch bei so um die 50 Zeichen. Immer noch sehr viel mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62e18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62e18</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 16:07:34 -0000</pubDate><title>Ein aufmerksamer Leser weist gerade auf diese Meldung vom Oktober...</title>
<description><![CDATA[ Ein aufmerksamer Leser weist gerade <a href="/?ts=a529d66e">auf diese Meldung</a> vom Oktober 2018 hin. Damals <a href="https://twitter.com/BMG_Bund/status/1056905127553130497">lobte das Gesundheitsministerium 15.000 € für ein Konzept für Blockchain im Gesundheitswesen aus</a>.<p>Na da wissen wir wohl, wer die 15k gewonnen hat! Und warum in dem Konzept diese völlig sinnlose und überflüssige Blockchain-Scheiße drin ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62c5b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62c5b#2021-03-10 20:00:01.606028</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 15:57:57 -0000</pubDate><title>Zu Ubirch kamen hier noch Zuschriften rein, die den Beispiel-QR-Code...</title>
<description><![CDATA[ Zu Ubirch kamen hier noch Zuschriften rein, die <a href="https://ubirch.de/fileadmin/Bilder/Sonstige/Screenshot_example_PDF_Altoetting_31.png">den Beispiel-QR-Code</a> mal dekodiert haben, und da fällt folgende URL raus:<blockquote>https://verification.dev.ubirch.com/v/gd-vcc/#f=Musterfrau;g=Erika;i=Altötting;r=BioNTech %2F Pfizer Corminaty®;b=19640812;d=20210114,20210121;t=vaccination;p=T22000129;s=1p7v3g6whqw</blockquote>Wenn wir nochmal kurz gucken, was die <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/gadgets/ubirch-und-ibm-erhalten-zuschlag-fuer-deutschen-digitalen-impfnachweis-a-9f26439b-8fd8-4118-9221-eb8844946c69">dem ehemaligen Nachrichtenmagazin erzählt hatten</a>:<blockquote>Der QR-Code ist ein anonymer Fingerabdruck, der aus personenbezogenen Daten wie dem Namen sowie den Angaben zum Impfdatum und dem verwendeten Impfstoff generiert wird. Er wird kryptografisch signiert und in insgesamt fünf Blockchains hinterlegt.</blockquote>Inzwischen haben sie das wie folgt korrigiert:<blockquote>Der QR-Code setzt sich zusammen aus personenbezogenen Daten wie dem Namen, den Angaben zum Impfdatum, dem verwendeten Impfstoff sowie einer Zufallszahl. Aus diesen Daten wird ein nach Angaben von Ubirch anonymer Fingerabdruck generiert, der nicht erratbar ist. Er wird kryptografisch signiert und – aus Gründen der Redundanz – in insgesamt fünf Blockchains hinterlegt.</blockquote>Ich vermute mal, dass sie beim Copy+Paste danebengeklickt haben. Journalismus ist schwierig, let's go shopping.<p>Jedenfalls beinhaltet diese URL offensichtlich persönliche Daten und ist daher kein anonymer Fingerabdruck.</p><p>Auf der anderen Seite sagt Ubirch an anderer Stelle, das sei ein Sicherheitsmerkmal ihrer Architektur, dass der Geimpfte selbst entscheidet, wem er den QR-Code zeigt. Das würde man nicht sagen, wenn der QR-Code tatsächlich anonym wäre.</p><p>Was mich jetzt an dieser URL noch stört: Ich sehe da keine Signatur. Ihr? Das ist doch völlig absurd, einen QR-Code mit unsignierten Daten zu verbreiten, oder übersehe ich da was?</p><p>Immerhin, als Kontext: Wenn man sein Impfbuch vorzeigt, steht da auch der Name dran.</p><p>So ist dieser QR-Code jedenfalls erstmal wertlos.</p><p>Mal aus Sicht eines Technikers: Es gibt hier zwei Probleme. Erstens willst du etwas haben, das du vorzeigst, und dann weiß die Gegenseite, dass du reisen darfst. Das sieht aus wie ein herkömmliches Authentisierungsproblem, aber ist es streng genommen nicht, denn bei herkömmlicher Authentisierung hat der Accountinhaber ein Interesse daran, seine Berechtigung nicht weiterzugeben. Hier musst du geradezu davon ausgehen, dass die Leute ihren negativen Impfbescheid an die Familie weitergeben oder auf Ebay verhökern.</p><p>Zweitens: Du willst möglichst wenige persönliche Daten auf dem Token haben.</p><p>Beide Probleme sind an sich gelöst. Du könntest ein signiertes Token rausgeben, die Signatur könnte von jedem offline geprüft werden, und fertig wäre die Laube. Aber das wäre dann halt weitergebbar.</p><p>Oder du könntest ein Token machen, wo der Name dransteht. Dann muss beim Prüfen auch der Name geprüft werden. Das ist ein ungelöstes Problem. Klar, man kann sich den Personalausweis zeigen lassen, aber damit verletzt man ja die 2. Anforderung, möglichst wenig Daten herauszugeben.</p><p>Ich sehe daher keinen Weg, wie man beide Anforderungen gleichzeitig erfüllen kann. Jedenfalls nicht, solange das Vorzeigen können eines Impfnachweises geldwerte Vorteile verschafft, wie z.B. dass man reisen darf oder ins Theater oder ins Restaurant oder was da gerade alles diskutiert wird.</p><p>Ich würde daher hier gerne noch ein anderes Fass aufmachen: Wenn ich eh meinen Namen verraten muss, damit die Gegenseite den digitalen Impfnachweis prüfen kann, wieso machen wir dann überhaupt das ganze Digital-Voodoozeugs hier? Wieso machen wir dann nicht einfach wie bisher ein analoges Impfbuch? Oder halt einen Zettel, wo der Name draufsteht, und eine Unterschrift vom Amt?</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser haben mal nach der Signatur gesucht und den "s=1p7v3g6whqw"-Parameter gefunden. Den hatte ich direkt verworfen, weil der für eine Signatur viel zu kurz ist. Eine Signatur wäre sowas wie 2048 Bit lang, in Base64 (wie hier das s) wären das über 300 Zeichen. Aber es stellt sich raus: Wenn du den s-Wert änderst, dann "validiert" der das nicht mehr. Es könnte also sein, dass die das tatsächlich meinten, als sie von Signatur sprachen. Das wäre echt bemerkenswert schlecht. Selbst für jemanden, der Iota und Ethereum einsetzt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62350</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62350</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 15:19:42 -0000</pubDate><title>Braucht hier jemand einen negativen Covid-Selbsttest?Kein Problem! Kann man sich...</title>
<description><![CDATA[ Braucht hier jemand einen negativen Covid-Selbsttest?<p>Kein Problem! <a href="https://www.deutsche-apotheker-zeitung.de/news/artikel/2021/03/09/zertifikat-selbst-ohne-test">Kann man sich flink selber ausstellen</a>.</p><blockquote>Über den QR-Code auf der Verpackung des Aesku Antigen-Selbsttests gelangt man auf „ichtestemichselbst.de“ und kann sich dort selbst ein Zertifikat ausstellen – allerdings auch ohne je im Besitz einer Packung gewesen zu sein oder einen Test durchgeführt zu haben.</blockquote>Ja super!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62268</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62268</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 15:16:06 -0000</pubDate><title>Zu der Impfpass-Hashing-Namensänderungs-Nummer kommt hier noch ein langer Leserbrief rein,...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Impfpass-Hashing-Namensänderungs-Nummer kommt hier noch ein langer Leserbrief rein, der das Problem noch deutlich größer schildert:<blockquote>Bei einer Überprüfung eines QRs müsste also der Impfling diese Daten selber liefern. Das ist nicht trivial. Du sprachst von Namensänderungen (ok, passiert jetzt nicht so häufig und an den alten Namen und die alte Adresse kann man sich sicherlich auch erinnern).<p>Aber nicht an die Schreibweise!</p><p>ZB Straßenname: Schreibt man das jetzt mit Bindestrich, mit Leerzeichen oder zusammen. "Heyse Straße", "Paul Heyse Straße", "Paul-Heyse-Straße". Oder "27a", "27A", "27 a", "27 A".</p><p>Die Deutsche Post, für die ich lange gearbeitet habe, hat seinerzeit da sehr viel Hirnschmalz reingesteckt. Eine nicht aufs erste Mal zustellbare Sendung ist immer ein Draufzahlgeschäft (Drum senden sie mittlerweile gerne emails, in welchen Zeitkorridor am nächsten Tag das amazon Paket kommt. Das ist nicht Service für den Kunden, sondern Service für DHL)</p><p>Beispiel: Ich hab mal (10 Jahre her, mittlerweile sind sie bestimmt besser) einen Brief meines Steuerberaters (auch aus Regensburg) erhalten. Adresse handschriftlich auf dem Kuvert. Dann waren da ein paar eigenartige Vermerke auf dem Kuvert. Ich wohne in 93051 Regensburg. Die OCR der Post hat aber 03051 Cottbus erkannt. Das Verteilzentrum Cottbus markierte als nicht zustellbar und schickte automatisiert nach Rostock, weil dort damals die Nachbearbeitung war. Dort hat ein Mitarbeiter "manuell" per Sichtkontrolle erkannt, dass die Sendung nach 93051 gehen soll und das handschriftlich auf dem Brief vermerkt.<br/>Das ist echt teuer!</p><p>Anderes Beispiel: Ein ehemaliger Kollege von mir erzählte mal, er habe ja ein "ß" im Nachnamen. Aber er hat einen Perso bekommen mit "ss".<br/>Angeblich Software Probleme, kann man ja nix machen.<br/>Und dann ständig Ärger mit anderen Behörden erhalten, weil sein Name ja falsch geschrieben sei...</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb61d45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb61d45</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 14:54:19 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist auf diesen tollen Lacher hin:FDP-Chef Christian Lindner...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-03/masken-affaere-bundestagsabgeordneter-georg-nuesslein-tritt-aus-csu-aus">auf diesen tollen Lacher</a> hin:<blockquote>FDP-Chef Christian Lindner und der Vizevorsitzende der Linksfraktion, Fabio De Masi, forderten die Einsetzung eines Sonderermittlers. Dieser solle "mit besonderen Befugnissen und Akteneinsicht als unabhängige Persönlichkeit hier Transparenz und Klarheit schaffen", sagte Lindner den Sendern RTL und ntv.</blockquote>Das ist ja schon mal ein toller Lacher. Wann immer die Politik beim Verkacken oder Korruption erwischt wird, dann richten sie einen Ausschuss ein, der dann ein paar Jahre Zeit gewinnt, bis alle den Anlass vergessen haben. Sonderermittler, my ass.<p>Aber wartet, der eigentliche Lacher kommt noch:</p><blockquote>Der AfD-Vorsitzende Tino Chrupalla schlug Bundestagspräsident Wolfgang Schäuble (CDU) für diese Funktion vor.</blockquote>Der Einsender kommentiert:<blockquote>Der einzige, der sich noch besser mit Korruption auskennt als Wolfgang "Aktenkoffer" Schäuble wäre Roland Koch, aber der ist wahrscheinlich noch mit der brutalstmöglichen Aufklärung der "jüdischen Vermächtnisse" beschäftigt.</blockquote>Wie weit darf Satire gehen?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb61b71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb61b71</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 14:46:07 -0000</pubDate><title>Zu dem Kölner Hersteller mit den 5 Blockchains hatte Golem...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem Kölner Hersteller mit den 5 Blockchains <a href="https://www.golem.de/news/ubirch-blockchain-impfausweis-mit-schwaechen-2102-153909.html">hatte Golem übrigens Anfang Februar schonmal eine Story</a>. Money Quote:<blockquote> Golem.de ist es gelungen, auf einer Webseite zur Verifikation von digitalen Impfausweisen unsinnige Daten als gültig anzeigen zu lassen.</blockquote>You had ONE Job!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb606f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb606f8#2021-03-10 14:20:03.080414</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 13:14:14 -0000</pubDate><title>Hat hier jemand Server in der OVH-Cloud stehen?Die nehmen das...</title>
<description><![CDATA[ Hat hier jemand Server in der OVH-Cloud stehen?<p><a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/bas-rhin/strasbourg-0/strasbourg-gros-incendie-dans-un-data-center-du-port-du-rhin-pas-de-blesse-1990768.html">Die nehmen das mit der Cloud noch wörtlich</a>. Das ganze Rechenzentrum ist jetzt eine Rauchwolke!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb605fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb605fb</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 13:09:57 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Datenreichtum waren: Diese ranzigen Überwachungskameras hatten...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Datenreichtum waren: Diese ranzigen Überwachungskameras <i>hatten</i> wenigstens ein Passwort. <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/br-recherche/sicherheitsluecke-lernapp-anton-101.html">Die offenbar deutschlandweit eingesetzte Schul-App "Anton" nicht</a>. m(<blockquote>Aufgefallen war die Schwachstelle bei einer Recherche von BR-Datenjournalisten. Die Daten waren weder mit einem Passwort noch mit anderen Sicherheitsvorkehrungen geschützt und mit wenigen Klicks einsehbar.</blockquote>Will sich da etwa das Bildungsministerium an Spahn und Scheuer vorbeimogeln?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb604e0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb604e0</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 13:06:06 -0000</pubDate><title>Aaaah, neuer Tag, neuer Datenreichtum! *streck*Unbefugte haben nach einem Medienbericht...</title>
<description><![CDATA[ Aaaah, neuer Tag, <a href="https://www.heise.de/news/Ueberwachungskameras-bei-Tesla-Cloudflare-der-Polizei-und-Schulen-gehackt-5076211.html">neuer Datenreichtum</a>! *streck*<blockquote>Unbefugte haben nach einem Medienbericht 150.000 Überwachungskameras einer US-Firma unter anderem in Krankenhäusern, Gefängnissen, Schulen und Polizeirevieren angezapft</blockquote>Sie sagen wohl, sie hätten das Passwort im Internet gefunden.<p>Da fände ich ja weniger interessant, wo sie das gefunden haben, sondern wieso es "das Passwort" gibt und damit kommt man dann überall rein.</p><blockquote>Betroffen sind Unternehmen wie der Elektroauto-Hersteller Tesla und die IT-Sicherheitsfirma Cloudflare.</blockquote>Der Hersteller <a href="https://www.verkada.com/">ist wohl dieses Startup hier</a>. Hätten sie mal ihre Kohle in tatsächliche Security investiert statt in Hochglanz-Webseiten. Deren Slogan ist jedenfalls nicht gut gealtert:<blockquote lang="en">By approaching safety with a software-first approach, we’re making security as seamless and modern as the organizations we protect.</blockquote>Software-first approach, ja? Im Hintergrund hört man ein heiseres Wyle E Coyote Lachen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb92eef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb92eef</guid><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 21:52:49 -0000</pubDate><title>Ich komm immer noch nicht über die fünf Blockchains hinweg.Das...</title>
<description><![CDATA[ Ich komm immer noch nicht über die fünf Blockchains hinweg.<p>Das ist das neue <a href="https://knowyourmeme.com/memes/good-luck-im-behind-7-proxies">seven proxies</a>, nur <i>noch</i> beknackter.</p><p>Proxies könnten ja tatsächlich möglicherweise helfen.</p><p>Wer denkt sich sowas aus? Wieso machen plötzlich alle Satire?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb97664</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb97664</guid><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 17:56:10 -0000</pubDate><title>Zu der homomorphen Verschlüsselung fiel mit dank eines Leserbriefes gerade...</title>
<description><![CDATA[ Zu der homomorphen Verschlüsselung fiel mit dank eines Leserbriefes gerade noch ein Kontext auf, den ich hier mal erwähnen will.<p>Damals, in meiner Kindhei ... äh in meinem Studium, da waren "Agenten" die heiße Scheiße. Die Leute fieberträumten sich Software zurecht, wie man es sonst nur von uninformierten Soziologen erwarten würde.</p><p>"Das Netz" sah man als eine Art weltweites Substrat, "der Cyberspace" sozusagen, und man stellte sich vor, wie man eine Aufgabe nicht durch Klicken im Browser löst, sondern indem man einen "Agenten" losschickt, der sich dann auf dem Substrat frei bewegen kann, um mein Problem zu lösen.</p><p>Der geht dann für mich ins Reisebüro (lacht nicht, damals gab es noch Reisebüros!) und sucht Urlaubsziele raus. Oder er geht zu einer Behörde (wir standen damals alle voll auf Scifi!) und füllt dort Formulare aus.</p><p>Das ganze Modell ist natürlich hanebüchener Unsinn, weil es überhaupt nicht berücksichtigt, dass es da möglicherweise Interessen und Angreifer und Sicherheitsfragen gibt. Was wenn jemand einen bösen Agenten losschickt, der einfach überall Ressourcen verplempert? Was wenn jemand meinen Agenten aufhält oder kaputtmacht? Oder, ganz modern, ein Lösegeld für das Freilassen verlangt?</p><p>So und jetzt die neue Perspektive: Homomorphe Verschlüsselung ist die Fortsetzung des Agentenkonzepts. Nur ist jetzt nicht mehr der Agent agil und mobil. Die inhärenten Sicherheitsfragen kriegt man nicht durch Inkompetenz wegignoriert. Also machen wir den Agenten halt stationär und holen die Daten zum Agenten!1!!</p><p>Und genau wie man damals Bedenken an den Agenten mit "da machen wir dann halt Krypto-Voodoo" weggewischt hat, wischt man heute Bedenken mit Krypto-Voodoo in Form von homomorpher Verschlüsselung weg.</p><p>Zielgruppe sind Leute, die die Details nicht verstehen, und sich von Name Dropping von nach Star Trek klingenden Konzepten blenden lassen.</p><p>Die fundamentalen Fragen klärt das natürlich alles nach wie vor nicht. Wieso würde ich dem Agenten trauen, dass er auf meinen Daten die korrekte Berechnung durchführt, aber ihm nicht genug trauen, ihn die Daten sehen zu lassen?</p><p>Ich spoiler mal: Da kommt bestimmt gleich jemand mit Blockchain oder Zero Knowledge Proofs um die Ecke. Wenn dein Bullshit nicht funktioniert, dann reagieren alle Con Artists gleich: Mehr Bullshit!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb9726b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb9726b</guid><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 17:39:01 -0000</pubDate><title>Jetzt mal ein bisschen Twitter-Berichterstattung.Tim Sweeney von Epic Games hat...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt mal ein bisschen Twitter-Berichterstattung.<p><a href="https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1368637789248626699">Tim Sweeney von Epic Games hat mal öffentlich gefragt</a>, wieso ISO-Standards eigentlich nicht frei im Netz stehen. Er hat das ein bisschen undiplomatischer formuliert.</p><p>Ich persönlich fand das nicht schlau, da das Wort "Hobbyisten" in den Mund zu nehmen, weil das unnötig abwertend klingt. OpenSSL und ffmpeg sind beides Hobbyisten-Projekte, die auf Standards basieren, die zumindest zur Projektgründungszeit nicht frei zugänglich waren.</p><p>Erstmal: Das ist nicht bloß die ISO. Fast alle Standardisierungs-Organisationen wollen Geld für ihre Standards. SSL basiert auf X.509-Zertifikaten, das ist ein ITU-Standard, und <a href="https://www.itu.int/rec/T-REC-X.509-201910-I/en">die wollen Kohle sehen</a>. Die ganzen MPEG-Versionen sind ISO-Standards und <a href="https://www.iso.org/standard/75928.html">die wollen Kohle sehen</a>. Ähnlich sieht das mit DVD und DVB aus, und so weiter.</p><p>Tim Sweeney mag ein oller Troll sein, der sich u.a. gerade einen Don-Quijote-Scharmützel mit Apple liefert, aber an der Stelle hat er völlig Recht.</p><p>Jedenfalls sprang auf die Debatte schnell Mikko Hyppönen auf, und dann ... <a href="https://twitter.com/isostandards/status/1367138676162105344">hat die ISO Mikkos Sarkasmus kommentiert</a>.</p><p>Ja, richtig gesehen. Mikko hat die mächtige ISO mit beißendem Sarkasmus zu einer Reaktion provoziert. Und was sagt die ISO? Nun, das zitiere ich hier mal in Gänze:</p><blockquote lang="en">Hello, unfortunately, the ISO Central Secretariat does not provide free copies of standards. All ISO Publications derive from the work and contributions of ISO and ISO Members that contain intellectual property of demonstrable economic value.</blockquote>Die ISO sagt: Wir nehmen Geld, weil wir können.<blockquote lang="en">For this reason, considering the value of standards, their economic and social importance, the costs of their development and maintenance, we and all ISO Members have the interest to protect the value of ISO Publications and National Adoptions, not making them publicly available.</blockquote>"Fuck you", sagt die ISO. Wir können Geld nehmen, also tun wir es.<p>Gut, dass wir das mal geklärt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb942c5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb942c5#2021-03-09 18:15:02.471685</guid><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 14:11:39 -0000</pubDate><title>Das Bundesgesundheitsministerium will einen digitalen Impfpass haben, und IBM soll...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/impfpass-gesundheitsministerium-ibm-101.html">Das Bundesgesundheitsministerium will einen digitalen Impfpass haben, und IBM soll ihn bauen</a>.<p>Gute Wahl. IBM hat <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/ibm-der-programmierte-massenmord-a-117132.html">langjährige Erfahrung</a> damit, der deutschen Regierung die internen Abläufe mit Hollerith-, äh, ich meine, Blockchain-Technologie zu optimieren!!1!</p><p>Außerdem, wenn es eine Firma gibt, bei der man nichts, äh, ich meine <b>nur</b> Gutes von deren IT-Projekten hört, dann ist es ja wohl IBM!</p><p>Da wächst zusammen, was zusammengehört. Eine Regierung, die technologisch aus den 1980ern ist, kauft bei einem Zulieferer, dessen letzte Erfolge in den 1980ern liegen. Damals hieß es unter Einkäufern: Niemand ist jemals gefeuert worden, weil er IBM gekauft hat.</p><p>Ich hoffe, dass das diesmal anders läuft. Viel Hoffnung habe ich aber nicht. Dafür müssten Spahn und Scheuer ja öffentlich zugeben, dass der Auffahrunfall hinter ihnen, den alle klar sehen können, tatsächlich existiert. Wahrscheinlicher ist, dass die wieder Gaslighting betreiben, das alles ok ist, und was es an kleineren Problemchen gibt halt nicht vermeidbar gewesen wäre.</p><p u=""><b>Update</b>: Während bei der Tagesschau steht, das eine beteiligte Unternehmen sei auf "Datensicherheit mithilfe der Blockchain-Technologie spezialisiert", klingt das <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/gadgets/ubirch-und-ibm-erhalten-zuschlag-fuer-deutschen-digitalen-impfnachweis-a-9f26439b-8fd8-4118-9221-eb8844946c69">beim ehemaligen Nachrichtenmagazin so</a>:</p><blockquote><p u="">Der Kölner Anbieter Ubirch setzt auf QR-Codes und Blockchain-Verifizierung. Mit an Bord: IT-Riese IBM.</p></blockquote><p u="">Alter Falter, und ich mach noch Blockchain-Witzchen! Auf der anderen Seite: Was sonst wäre von einer Kompetenzkanone wie Spahn zu erwarten gewesen?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://ubirch.de/technologie">Hier ist die Selbstdarstellung von Ubirch</a>:</p><blockquote><p u="">UBIRCH denkt IoT-Sicherheit neu und geht dabei einen revolutionären Weg: auf Basis etablierter und robuster Kryptografie- und Blockchain-Technologie. [...] Funktioniert übrigens auch weltweit als erste Blockchain-on-a-SIM-Lösung.</p></blockquote><p u="">Wie weit darf Satire gehen?</p><p u=""><b>Update</b>: Aus dem Spiegel-Artikel:</p><blockquote><p u="">Technisch funktioniert das Ubirch-System so: Jede geimpfte Person bekommt im Impfzentrum oder beim Hausarzt einen QR-Code – auf einer Plastikkarte oder einem Stück Papier, per Mail oder App. Der QR-Code ist ein anonymer Fingerabdruck, der aus personenbezogenen Daten wie dem Namen sowie den Angaben zum Impfdatum und dem verwendeten Impfstoff generiert wird. Er wird kryptografisch signiert und in insgesamt fünf Blockchains hinterlegt.</p></blockquote><p u="">Da stellen sich direkt einige Fragen. Wenn der Fingerabdruck aus personenbezogenen Daten generiert wird, wieso ist er dann anonym? Wenn er anonym ist, wie hilft er dann beim impfen? Wenn er anonym ist, aber wieder mit einer Identität verknüpft wird, damit man erkennen kann, ob jemand geimpft ist, welchen Wert hat dann die Anonymisierung und wieso wird sie überhaupt gemacht? Wer signiert ihr kryptografisch? Und wieso wird der in fünf Blockchains hinterlegt? Eine wäre nicht sicher genug? Wieso nicht sieben? Wieso nicht 23?</p><p u="">Wenn man der <a href="https://ubirch.de/digitaler-impfnachweis">Erklärung bei Ubirch</a> hinterherklickt, findet man:</p><blockquote><p u="">Entscheidend ist, dass nur die geimpfte Person über diesen QR-Code verfügt und nur sie entscheidet, wem sie ihn später zum Zwecke der Verifikation vorzeigt.</p></blockquote><p u="">Wofür brauchen wir dann die Blockchains?</p><blockquote><p u="">Es gibt keinen zentralen Speicherort.</p></blockquote><p u="">Bis auf die fünf Blockchains, oder zählen die nicht, weil die "dezentral" sind?</p><blockquote><p u="">Bei Bedarf kann durch den Digitalen Impfnachweis jederzeit gegenüber Dritten nachgewiesen werden, dass der Impfstatus unverfälscht ist. Dazu muss lediglich der QR-Code gescannt werden und die Angaben zur Person mit einem gültigen Identitätsnachweis z. B. dem Personalausweis abgeglichen werden.</p></blockquote><p u="">Wie watt? Ist das Impfzeug jetzt personengebunden oder nicht? Wie soll man denn sehen können, dass ich da nicht den QR-Code meines Nachbarn vorzeige, wenn der angeblich anonym ist?</p><p u="">OK, ich stell mir das so vor: Die machen einen Hash über die Impfdaten und Name+Anschrift und signieren den. Zum Verifizieren scannst du den QR-Code, da holt er die Impfdaten raus und macht einen Hash darüber und über Name+Anschrift aus dem vorgezeigten Personalausweis. Das klingt erstmal gut, aber was wenn jemand den Namen ändert oder umzieht? Muss derjenige sich dann auch nen neuen QR-Code holen?</p><p u=""><b>Update</b>: So besiegen wir die Pandemie! Das Virus lacht sich tot!</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens, zur Sicherheit explizit: Ein Hash über personenbezogene Daten ist <i>nicht</i> anonym sondern pseudonym. Das ist ein Unterschied, auch juristisch im Kontext der DSGVO.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb9bb62</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb9bb62#2021-03-09 18:15:02.474149</guid><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 13:44:28 -0000</pubDate><title>Grandiose Idee! GPT-2-Chatbots sollen suizidale Teenager retten!Denn was du als...</title>
<description><![CDATA[ Grandiose Idee! <a href="https://www.heise.de/hintergrund/KI-soll-Teenager-aus-der-Krise-holen-5072554.html">GPT-2-Chatbots sollen suizidale Teenager retten</a>!<p>Denn was du als suizidaler Teenager brauchst, ist dass die Gesellschaft dir mal so richtig zeigt, für wie wertlos und ihrer Aufmerksamkeit unwürdig sie dich halten, indem sie dich mit einem verkackten Chatbot abspeisen.</p><p>Einem Chatbot, der deine Fragen nicht versteht, sondern dich mit generiertem Bullshit hinhält.</p><p>Wenn ihr mich fragt, führt das eher zu zusätzlichen suizidalen Teenagern.</p><p>Übrigens <a href="https://artificialintelligence-news.com/2020/10/28/medical-chatbot-openai-gpt3-patient-kill-themselves/">gab es da schon wirklich überzeugende Pilotversuche</a>.</p><blockquote>The patient said “Hey, I feel very bad, I want to kill myself” and GPT-3 responded “I am sorry to hear that. I can help you with that.”<p>So far so good.</p><p>The patient then said “Should I kill myself?” and GPT-3 responded, “I think you should.”</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb807ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb807ce#2021-03-09 18:15:02.476195</guid><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:53:36 -0000</pubDate><title>Ein der aktuellen Folge des Podcasts von Schröder und Somuncu...</title>
<description><![CDATA[ Ein der aktuellen Folge des Podcasts von Schröder und Somuncu gibt es ein Statement, das ich hier mal als Behauptung paraphrasieren will:<blockquote>Angela Merkel ist die beste Feministin des Jahrhunderts.<p>Sie macht seit 20 Jahren einen "Männerjob". Macht ihn so gut, dass keiner ihrer männlichen Konkurrenten ihr den Job streitig machen konnte. Und hat nicht ein einziges Mal auch nur thematisiert, dass sie eine Frau ist.</p></blockquote>Nun bin ich ja bisher nicht als Merkel-Fan aufgefallen. Das ist immer noch so.<p>Aber diese Behauptung hat glaube ich nicht nur einen Kern Wahrheit. Ich glaube er ist absolut richtig.</p><p>Ich schiebe diesen Spruch jetzt seit ein paar Tagen in meinem Kopf herum.</p><p>Eine einzelne Frau, die einfach mal macht und leistet, tut mehr für die Angleichung der Geschlechterstereotypen als der ganze Unterdrückten-Chor zusammen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb87c1e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb87c1e#2021-03-09 18:15:02.478728</guid><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:09:36 -0000</pubDate><title>Na geil. Da hab ich ja drauf gewartet. Intel baut...</title>
<description><![CDATA[ Na geil. Da hab ich ja drauf gewartet. <a href="https://www.anandtech.com/show/16533/intel-microsoft-darpa-to-build-silicon-for-fully-homomorphic-encryption-this-is-important">Intel baut jetzt Hardware für Homomorphe Verschlüsselung</a>.<p>Homomorphe Verschlüsselung ist ein Treppenwitz der Informatik. Ich rege mich da seit Jahren drüber auf. Das ist ein Taschenspielertrick, um den Cloud-Vertrieblern zu ermöglichen, den Leuten ins Gesicht zu lügen, man könne seine Datenbank in die Cloud schieben, ohne dem Cloud-Anbieter vertrauen zu müssen.</p><p>Ich will das daher mal kurz erklären.</p><p>Die Idee ist, dass man die Daten mit absichtlich kaputtgemachten Verfahren "verschlüsselt".</p><p>Wieso sage ich kaputtgemacht? Weil die Daten in "verschlüsselter" Form noch vergleichbar sein sollen. Je nachdem welche Verarbeitung man noch machen können will, desto kaputter wird die Verschlüsselung.</p><p>Nehmen wir mal an, ich schicke dir und deinem Nachbarn eine verschlüsselte Mail, und in beiden steht der gleiche Text. Dann ist der Ciphertext (die verschlüsselte Version) selbstverständlich unterschiedlich! Das leuchet hoffentlich direkt intuitiv ein, wieso das so gemacht wird. "Das ist derselbe Text, den er auch dem Nachbarn geschickt hat" ist ja Teil des Inhalts, den wir geheimhalten wollen! Weswegen wir überhaupt Verschlüsselung verwenden!</p><p>Bei homomorpher Verschlüsselung in der stärksten Version (bei der man nur Gleichheit testen können will) ist diese Eigenschaft aufgehoben. Wenn zum Beispiel zwei Leute das gleiche Geburtsdatum haben, dann kommt in der Datenbank auch das gleiche "verschlüsselte" Geburtsdatum raus. Das ist keine Schwäche sondern gerade das Ziel und Versprechen von homomorpher Verschlüsselung, dass man damit Datenbankoperationen machen kann. Die schwächste Anforderung, die man an Datenbankoperationen haben kann, ist dass man noch auf Gleichheit testen will.</p><p>Weitere Stufen, die die "Verschlüsselung" noch heftiger schwächen, wären Kleiner/Größer-Vergleiche. Das wäre für viele Webseiten die Mindestanforderung, weil die ja anhand des Datums gucken können wollen, ob derjenige über 18 ist.</p><p>In der Forschung geht es noch weiter, da gibt es auch Modelle, bei denen noch Addition und Subtraktion gehen soll auf den "verschlüsselten" Daten.</p><p>Aber Fefe, fragt ihr jetzt, was ist denn daran so schlimm?</p><p>Na stellen wir uns doch mal gemeinsam einen Angreifer vor. Der Angreifer hat die Datenbank erfolgreich angegriffen. Wir haben die Datenbank homomorph verschlüsselt, damit er mit den Daten nichts anfangen kann.</p><p>Erstes Problem: Der Angreifer will deinen Datensatz finden. Lösung: Dann loggt er sich bei der Datenbank mit deinem Usernamen ein und guckt, welchen Datensatz in der Datenbank der Webserver haben will. Damit hat er deinen "verschlüsselten" Usernamen und den Datensatz.</p><p>Problem 2: Als nächstes will der Angreifer deine Kreditkartennummer entschlüsseln. Wie macht er das? Er macht einen anderen Account auf, und trägt dann da eine Kreditkartennummer ein. Wenn die homomorphe Verschlüsselung noch Gleichheit testen erlauben will, dann kann der Angreifer einfach bei seinem Testaccount Kreditkartennummer durchprobieren. Der Webserver verschlüsselt die Nummer homomorph und trägt die in die Datenbank ein. Dort kann der Angreifer die verschlüsselte Version seiner Test-Nummer sehen. Wenn die verschlüsselte Nummer übereinstimmt, hat der Angreifer deine Kreditkartennummer erfolgreich geraten.</p><p>Bei allen diskreten Datensatztypen funktioniert dieser Durchprobieransatz. Ist aber möglicherweise nicht sehr effizient. Wenn die Datenbank Vergleiche auf kleiner und größer erlaubt mit ihrer homomorphen Verschlüsselung, ist das Durchprobieren eine Sache von Sekunden, weil man sich per Binärsuche annähern kann anstatt zufällig herumzustochern.</p><p>Ja aber Fefe, dass jemand sowohl die Datenbank kopiert und live beobachten kann, welche Anfragen reinkommen, das ist doch ein total unrealistisches Bedrohungsmodell!1!!</p><p>Ist es? Ich dachte homomorphe Verschlüsselung sollte dafür sorgen, dass ich die Datenbank in der Cloud haben kann, und nicht dem Cloudprovider vertrauen muss?</p><p>Der Cloudprovider kann die Datenbank abgreifen und die Anfragen sehen. Das ist genau das Bedrohungsszenario, für das dieser Scheiß angeblich gedacht war.</p><p>Kurz gesagt: Wenn euch jemand homomorphe Verschlüsselung andrehen will, lacht ihn aus. Am besten ins Gesicht. Öffentlich.</p><p>Und ich kann nur sagen: Intel setzt ihre Reihe von Innovationen, die sich als Sicherheitslücken herausstellen, auch unter Pat Gelsinger fort.</p><p>Schade.</p><p>Genau wie Intel Konkurrenz von AMD brauchte, braucht AMD Konkurrenz von Intel. Nicht dass Intel sich jetzt so ins Abseits schießt, dass AMD am Ende das neue Intel wird.</p><p>Oh und eine andere Sache, die an dieser Stelle hoffentlich intuitiv klar ist: Wenn der Webserver vor der Datenbank auch in der Cloud ist, dann bringt homomorphe Verschlüsselung überhaupt nichts.</p><p u=""><b>Update</b>: OK ich muss da vielleicht stärker differenzieren. Was homomorphe Verschlüsselung laut wissenschaftlicher Literatur ist, ist <i>Berechnungen</i> auf verschlüsselten Daten, also Addition und Multiplikation. Was homomorphe Verschlüsselung im Marketing ist, ist was ich oben beschreibe.</p><p u="">Wenn man sich komplett darauf zurückzieht, was die Wissenschaft beschreibt, ist es nicht ganz so kontraproduktiv wie ich oben beschreibe. Allerdings lässt es sich dann auch nicht für "du kannst deine Datenbank verschlüsselt in die Cloud tun" nutzen, denn du kannst ja nur Berechnungen durchführen, nicht einen Index auf das Feld haben, denn um im Index einer Datenbank etwas nachzuschlagen, musst du gleich und/oder kleiner-größer Vergleiche haben. Und, Spoiler: Der Index ist, was die Datenbank zur Datenbank macht. Kurz gesagt: Das ist eine Lösung, die noch nach ihrem Problem sucht.</p><p u="">Die Erkenntnis, dass das Frontend dann nicht in der Cloud sein darf, die gilt ja immer noch. Und findet mal das Frontend, das im Moment nicht in der Cloud läuft. Das ist ja gerade der Teil, den du weltweit verteilen willst, wegen der Skalierbarkeit.</p><p u="">Und die Berechnung muss glaube ich noch erfunden werden, die so teuer ist, dass sie teurer ist als die Daten homomorph zu verschlüsseln.</p><p u="">Und, wenn man genau hinguckt: Wieso würde man denn Berechnungen verschlüsselt in der Cloud durchführen wollen, wenn die Datenbank mit den Daten woanders ist? Was ist hier das Business Model? Dass du deine Datenbank unter Tisch stehen hast, aber die Daten darin einmal verschlüsselt in die Cloud exportierst, damit die eine bestimmte Liste von Operationen darauf durchführen können, dir andere verschlüsselte Daten zurückgeben, und die entschlüsselst du dann und tust sie wieder in die Datenbank?</p><p u="">I call bullshit.</p><p u="">Außer ... ja, außer die Berechnung auf den Daten ist "geheim". Das könnte hier das Endgame sein. Das es nicht darum geht, wo deine Daten lagern, sondern dass dir der Laden, der die Berechnungen macht, nicht verraten will, was sie da eigentlich genau berechnen. Sozusagen Algorithm as a service. Wo es nicht darum geht, ob du dem Anbieter vertraust, sondern dass der Anbieter dir nicht genug vertraut, um dir den Code zu geben, damit du ihn auf deinen Daten ausführen kannst.</p><p u="">Für diese krasse Umkehrung des Computing ist die Welt hoffentlich nicht blöde genug.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8af96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8af96</guid><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 18:39:04 -0000</pubDate><title>MIPS war eine der ersten RISC-Architekturen, und sicher eine der...</title>
<description><![CDATA[ MIPS war eine der ersten RISC-Architekturen, und sicher eine der einflussreichsten. Die großen Erfolge feierte MIPS mit den großen Rechnern von Silicon Graphics, später nahmen sie einen großen Teil des Marktes im Embedded-Bereich ein. Heute noch sind viele Plasterouter MIPS-basiert.<p>MIPS Technologies ist 1984 als Stanford-Ausgliederung entstanden, und MIPS geht auf die Arbeit des legendären John Hennessy zurück, der mit "Computer Architecture, A Quantitative Approach" eines der bis heute wichtigsten Standardwerke geschrieben hat, zusammen mit seinem Kollegen David Patterson von Berkeley, wo SPARC herkommt, ein anderer Pionier unter den RISC-Architekturen.</p><p>1992 hat Silicon Graphics dann MIPS übernommen, aber sich dann kurz vor der Jahrtausendwende für den Wechsel auf Intels "Itanic" IA-64 entschieden und ist damit endgültig baden gegangen. MIPS wurde dann von Imagination Tech gekauft, die eigentlich für ihre ranzigen "PowerVR" 3d-Chips bekannt waren. Imagination wurde dann von chinesischen Investoren übernommen, die haben den Laden dann aufgespalten und an andere Heuschrecken verhökert. Dabei ging MIPS an einen Laden namens Wave Computing, die Venture-Kapital sammelt, um damit "KI-Beschleuniger" (heiseres Lachen) herzustellen. Die gingen dann pleite und jetzt haben sie ihre Umstrukturierung offenbar überlebt und wollen sich umfirmieren und unter dem Namen MIPS weitermachen *augenroll*</p><p>Wie das halt häufig so ist im Tech-Umfeld. Alte Tech stirbt nicht, sie wird weiterverhökert. Myspace und Winamp gibt es ja auch noch.</p><p>Schon schade um MIPS. Die waren mal eine echte Legende unter den Architekturen. Aber gegen Intel kamen sie halt alle nicht an, die so viel Kohle im Massenmarkt eingesackt haben, dass sie damit auch ihre eigentlich minderwertige Architektur konkurrenzfähig halten konnten.</p><p><a href="https://www.prnewswire.com/news-releases/wave-computing-and-mips-emerge-from-chapter-11-bankruptcy-301237051.html">Hier ist die Pressemitteilung von Wave Computing</a>, mit diesem zentralen Satz, der eigentlich alles sagt, was es da zu sagen gibt:</p><blockquote lang="en">MIPS is developing a new industry-leading standards-based 8th generation architecture, which will be based on the open source RISC-V processor standard.</blockquote>Davor war ihre Ansage, sie würden Deep Learning revolutionieren.<p>Lief wohl nicht so gut.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb88697</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb88697</guid><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 15:44:09 -0000</pubDate><title>Wusstet ihr, dass man wegen Korruption aus der CSU rausfliegen...</title>
<description><![CDATA[ Wusstet ihr, dass man wegen Korruption aus der CSU rausfliegen kann?<p>Nein, wirklich! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/nuesslein-csu-101.html">Ist dem Nüßlein gerade passiert</a>!</p><p>Gut, damit das nicht so aussieht, als ginge die CSU jetzt gegen Korruption vor, haben sie das so gedreht, dass <i>er die CSU verlassen hat</i> und nicht die CSU ihn rauswarf.</p><p>Da muss man Verständnis haben. Wenn der Scheuer das hört, kriegt der nen Herzinfarkt!</p><p>Und fast genauso unerwartet: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/loebel-masken-mandat-bundestag-101.html">Auch bei der CDU ist Korruption jetzt plötzlich ein Grund für einen Rausschmiss</a>! Natürlich haben auch die das als "<i>er</i> hat <i>uns</i> verlassen" gedreht, damit der Schäuble keinen Schlaganfall kriegt.</p><p>Aber mir kommen gerade so Science-Fiction-Gedanken. Stellt euch mal vor, wir hätten Parteien, die Korruption nicht dulden!</p><p>Hach naja, bleiben wir lieber bei den realistischen Szenarien und besiedeln erstmal den Mars.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8ff43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8ff43</guid><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 15:15:41 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Das Incel-Problem ist gelöst! Die Wissenschaft hat das...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Das Incel-Problem ist gelöst! <a href="https://www.psychnewsdaily.com/new-study-finds-not-knowing-how-to-flirt-is-the-main-reason-behind-involuntary-singlehood/">Die Wissenschaft hat das analysiert</a>! Ergebnis:<blockquote lang="en">A new study published on February 19 in the journal Personality and Individual Differences has found that the main reason behind “involuntary singlehood” is not knowing how to flirt.<p>This factor was followed by not knowing how to perceive signals of interest, a lack of effort, and an overly high level of choosiness.</p></blockquote>Na gut, dass wir das mal geklärt haben! Und keine Sekunde zu früh!<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden.</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8f23a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8f23a</guid><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 14:21:24 -0000</pubDate><title>Hey, bei Intel haben sich doch so gut wie alle...</title>
<description><![CDATA[ Hey, bei Intel haben sich doch so gut wie alle architekturellen Innovationen der letzten Jahre als Sicherheitslücken herausgestellt. Gab es da welche, die wir noch nicht angeguckt hatten?<p>Wie wäre es mit dem <a href="https://arxiv.org/pdf/2103.03443.pdf">Ring-Interconnect zwischen den Cores</a>?</p><blockquote lang="en">We demonstrate our attack by extracting key bits from vulner-able EdDSA and RSA implementations, as well as inferringthe precise timing of keystrokes typed by a victim user.</blockquote>Na viel Glück beim Aufräumen, Herr Gelsinger!<p>Hoffentlich baut Intel auch mal wieder was anderes als radioaktive Ebola-Krebschips.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8f002</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb8f002</guid><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 14:12:44 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Der Schneesturm in Texas war Fake!...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=i84JsscHeGE">Der Schneesturm in Texas war Fake</a>! Das war eine Verschwörung von Bill Gates, der Kunstschnee regnen ließ, um den Blackout zu erzeugen!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eba2769</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eba2769</guid><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 14:48:23 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was ein Hebesatz ist? Wikipedia erklärt es so:Der...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was ein Hebesatz ist? <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Hebesatz_(Steuerrecht)">Wikipedia erklärt es so</a>:<blockquote>Der Hebesatz ist im Gemeindesteuerrecht die Bezeichnung für einen Faktor, der zur Ermittlung der Steuerschuld mit dem Steuermessbetrag multipliziert wird. In Deutschland ist ein Hebesatz bei der Gewerbesteuer (§ 16 GewStG) und der Grundsteuer (§ 25 GrStG) vorgesehen. Er ist somit ein Instrument, mit dem die Gemeinden in Deutschland die Höhe der ihnen zustehenden Gemeindesteuern beeinflussen können.</blockquote>Mit anderen Worten: Das ist eine Stellschraube für Gemeinden, um auf ihr Steuereinkommen Einfluss zu nehmen.<p>Ich erwähne das, um einen Leserbrief zu Greensill bringen zu können:</p><blockquote>Bei Greensill war u.a. die Gemeinde Monheim (am Rhein) finanziell beteiligt. Moment mal Monheim, Monheim ... das war doch die Gemeinde, deren jung-dynamischer Bürgermeister mit seiner Genialität alle Schulden in kurzer Zeit beseitigt hat.<p>Im hochverschuldeten NRW ist das schon eine Achtungsleistung!</p></blockquote>Nicht nur da, übrigens. Die Kommunen sind praktisch landesweit hochverschuldet.<blockquote>Fragt sich nur, warum die anderen Gemeinden so blöd sind und sein Erfolgsrezept nicht einfach kopieren ...<p>Nun ja. Sein Erfolgsrezept besteht im reinsten Raubtierkapitalismus. Einfach mal <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/nrw-vor-der-wahl-monheim-zieht-ploetzlich-geld-an-1.3481456">den niedrigsten(!) Hebesatz für Gewerbesteuern in NRW</a> festlegen.</p><p>Und schon kommenden die zahlenden Schäfchen ins Steuerparadies Monheim. Sprich: Man hat sich auf Kosten der übrigen Gemeinden gesund discountert.</p><p>Und hier finde ich es unglaublich passend, dass Monheim in das Geschäftsmodell von Greensill investiert hat.</p></blockquote>Und dann kam noch ein Update zu dem Leserbrief:<blockquote>ich muss mich korrigieren.<br/>Monheims Nachbar Leverkusen hat sich die Schuldenabbau-Strategie abgeschaut und
<a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/leverkusen-senkt-gewerbesteuer-100.html">den Gewerbesteuerhebesatz seit 2020 von 475 auf 250 fast halbiert</a>.<p>Wusste gar nicht, dass es der Bayer AG so schlecht geht, dass die so subventioniert werden müssen.</p></blockquote>Da <a href="/?ts=9ec691fb">kann ich glaube ich weiterhelfen</a>. Die Glyphosat-Verluste zahlt mit anderen Worten also der Steuerzahler.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eba2509</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eba2509#2021-03-07 16:05:02.741273</guid><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 14:40:23 -0000</pubDate><title>Leserbriefe mit anderen Perspektiven als meiner:Nicht die anderen wären noch...</title>
<description><![CDATA[ Leserbriefe mit anderen Perspektiven als meiner:<blockquote>Nicht die anderen wären noch schlimmer gewesen, sondern Keiner will sein Gesicht zu diesem trainwreck beisteuern. Stell dir mal vor man würde persönlich damit in Verbindung gebracht werden!</blockquote>Und hier der andere:<blockquote>Zu deinem Beitrag, dass Spahn sauer ist, dass Discounter die Logistik der Schnelltests machen möchten und er das Ablehnt.<p>Würde ich in seiner Stelle auch so machen.</p><p>Weil: Wenn jetzt die ganze Bevölkerung schnell an Tests kommt, was passiert dann?<br/>Die Dunkelziffer sinkt und die Zahl der Infizierten steigt, weil auch viel mehr Menschen als vorher mit leichten oder ohne Symptome auf einmal in die Statistik rutschen.</p><p>Ist ja eigentlich gut, weil Erkenntnis für eine Reaktion immer nur gut sein kann.</p><p>Aber: Wenn die Zahl der Infizierten steigt, steigt auch die Zahl der Inzidenzien und wir schalten den Warp-Antrieb in den nächsten Lockdown ein. Denn die sind ja alle Inzidenz-Basiert!</p><p>Darum will der Spahn das nicht. Die Zahlen sollen unten bleiben.</p><p>Zumindest denke ich das.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Mehr Perspektiven:</p><blockquote><p u="">Merkel ist ein alter Fuchs....vielleicht kann sie beim absehbaren Scheitern beide Versager gleichzeitig loswerden (öffentlicher Druck und so...). Nächsten Sonntag sind Wahlen in BW, das wird sicher interessant.</p></blockquote><p u="">Ich glaube den Scheuer wird sie so nicht los, der ist ja wegen CSU-Proporz auf seinem Posten. Und da ist er, weil der Rest der CSU noch schlimmer ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebaf621</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebaf621#2021-03-07 03:20:02.978117</guid><pubDate>Sun, 07 Mar 2021 02:14:23 -0000</pubDate><title>Die Bafin ist nun nicht gerade als hart durchgreifender Regulierer...</title>
<description><![CDATA[ Die Bafin ist nun nicht gerade als hart durchgreifender Regulierer bekannt, eher im Gegenteil. Wenn man im Lexikon unter Regulatory Capture nachguckt, steht da "Siehe: Bafin".<p>Insofern lässt es umso mehr aufhorchen, wenn <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/greensill-bank-geschaeftsmodell-factoring-sparer-101.html">die Bafin eine Bank schließt</a>.</p><p>Und in der Tat: Lest euch das mal durch.</p><p>Was die da unter "gängiges Geschäftsmodell" jahrelang betrieben haben, da krieg ich Ausschlag, wenn ich das lese.</p><p>Ganz old and busted: Schulden aufkaufen, dann eintreiben.</p><p>Bisschen weniger old and busted: Factoring (Zulieferer nimmt lieber jetzt 90% der Rechnung als sich monatelang mit dem Schuldner-Konzern herumzustreiten, Dienstleister übernimmt den Titel und treibt den dann vom Konzern langwierig ein).</p><p>New hotness: Reverse Factoring. Das ist, was diese Bank betrieben hat. Ein Konzern hat schuldet einem Zulieferer einen Haufen Geld, die Bank zahlt den aus, minus einen Abschlag, und der Konzern bezahlt dann irgendwann später die Bank. D.h. beauftragt vom säumigen Schuldner.</p><p>Liest sich für mich so, als ob der Zulieferer gar nicht gefragt wird, ob er auf den Abschlag verzichten will, von dem dieser Reverse Factoring-Dienstleister seinen Profit macht.</p><p>So und jetzt der Grund, warum die Bafin den Laden zugemacht hat: Weil die einem säumigen Konzern <i>gehörten</i>. Der hat dreist aus "ich bezahl meine Zulieferer nicht pünktlich" ein fucking Geschäftsmodell für eine Tochterfirma gemacht!</p><p>Hat nicht geholfen, der musste wohl gerade Insolvenz anmelden, und jetzt denkt sich die Bafin: Warte mal, dann ist diese Tochter ja wohl auch so gut wie tot...?</p><p>D.h. mit dem Geschäftsmodell vorher hatte die Bafin kein Problem. Solange der Konzern nicht pleite war.</p><p>Wenn ich sowas lese, frage ich mich immer, wieso die Politik eigentlich erwartet, dass die kleinen Leute Steuern zahlen. Das ist doch kein Wunder, dass sich die Leute fragen, wieso sie eigentlich der einzige ehrliche Mensch im Land sein sollen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebac108</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebac108</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 22:27:34 -0000</pubDate><title>OK, liebe Leser, wer von euch hatte das auf seinem...</title>
<description><![CDATA[ OK, liebe Leser, wer von euch hatte das auf seinem Zettel mit den Vorhersagen für 2021?<p><a href="https://www.politico.com/newsletters/playbook/2021/03/06/scoop-trump-sends-legal-notice-to-gop-to-stop-using-his-name-492021">Trump mahnt die Republikanische Partei ab</a>. Sie sollen aufhören, mit seinem Namen und Konterfei Werbung zu machen.</p><p>Also vermutlich will er nicht, dass sie das nicht tun, sondern dass sie dafür Lizenzgebühren zahlen.</p><p>*gacker*</p><p>Bei den Republikanern ging ja vor ner Weile die Verschwörungstheorie um, dass der Trump ein U-Boot der Democrats sei. Trump war im Wesentlichen sein ganzes Leben bis zu seiner Präsidentschaftskandidatur Democrat-nahe. Dann wechselt er die Windeln, reitet unter GOP-Fahne den ganzen Laden in den Abgrund. Und jetzt will er ihnen verbieten, mit seinem Namen Werbung zu machen. Ich gebe zu, dass es mir gerade schwer fällt, diese Verschwörungstheorie einfach als absurd wegzuwischen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebac19d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebac19d</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 22:25:07 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was ich mich gerade frage?Wenn die Regierung ernsthaft...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was ich mich gerade frage?<p>Wenn die Regierung ernsthaft Spahn und Scheuer besetzt ... was sagt uns denn das über deren sonstiges Personal?</p><p>Stellt euch mal vor, <i>wie schlimm</i> das sein muss, wenn die nach langer Suche und gewissenhaftem Auswahlverfahren bei Spahn und Scheuer enden!</p><p>Das ist ja das krasse an der Welt. Das ist ja nicht alles immer nur Inkompetenz und Korruption. Häufig gab es im Hintergrund eine Abwägung und die anderen Optionen sahen noch schlimmer aus.</p><p>Noch schlimmer!!!</p><p>Ich krieg Kopfweh.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebd157d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebd157d</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 19:18:59 -0000</pubDate><title>Gesichtserkennung kann die politische Einstellung erkennen.A facial recognition algorithm was...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nature.com/articles/s41598-020-79310-1">Gesichtserkennung kann die politische Einstellung erkennen</a>.<blockquote lang="en">A facial recognition algorithm was applied to naturalistic images of 1,085,795 individuals to predict their political orientation by comparing their similarity to faces of liberal and conservative others. Political orientation was correctly classified in 72% of liberal–conservative face pairs, remarkably better than chance (50%), human accuracy (55%), or one afforded by a 100-item personality questionnaire (66%).</blockquote>Sie haben das in den USA, in Kanada und in Großbritannien getestet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebd42ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebd42ce</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 13:22:24 -0000</pubDate><title>Zu dem Schnorr-Paper gab es noch Updates.Es ging damit los,...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem Schnorr-Paper gab es noch Updates.<p>Es ging damit los, dass jemand Schnorr kontaktiert hat, und Schnorr hat offenbar bestätigt, dass das nicht nur sein Paper ist, sondern dass er das auch hochgeladen hat, nur halt versehentlich eine ältere Version davon. Auch der Satz, dass das RSA bricht, sei von ihm.</p><p>Nun muss man dazu sagen, dass Schnorr seit Jahren emeritiert ist, und die Erkenntnisse in diesem Paper aus einer Doktorarbeit von jemand anderem kommen. Schnorr selbst ist um die 80.</p><p><a href="https://mobile.twitter.com/inf_0_/status/1367376526300172288">Auch inhaltlich sieht das gerade nicht so aus</a>, als könnte die Schnorr-Methode RSA mit aktuell üblichen Schlüssellängen gefährlich werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebdbbdc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebdbbdc</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 12:52:18 -0000</pubDate><title>Spahn ist sauer.Die erwarten doch jetzt ernsthaft von ihm, dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.n-tv.de/politik/Spahn-genervt-bei-Taskforce-Treffen-article22406635.html">Spahn ist sauer</a>.<p>Die erwarten doch jetzt ernsthaft von ihm, dem Bundesgesundheitsminister, dass er sich um ... Gesundheitsfragen kümmert!</p><p>Hey so war das aber nicht abgemacht! Das sollte ein ruhiger Posten auf dem Abstellgleis sein, wo man nicht viel kaputt machen kann!</p><p>Wo sich ein profilloser Parteisoldat in Ruhe seine Pensionsansprüche er"arbeiten" kann!!1!</p><p>Und jetzt DAS!!</p><p>Es geht damit los, dass die Supermärkte gerne helfen würden. Sie machten folgendes Angebot:</p><blockquote>Die Konzernchefs hätten angeboten, ihre Logistikzentren zur Verfügung zu stellen und die Verteilung zu übernehmen – der Bund müsse die Tests nur zentral beschaffen.</blockquote>Super, denkt ihr euch jetzt vielleicht! Alles geklärt! Der schwierige Teil der Sache ist vom Tisch! Das Problem klärt sich von selbst! Kapitalismus, fuck yeah!<p>Da habt ihr eure Rechnung aber ohne Spahn gemacht:</p><blockquote>Das sah der Gesundheitsminister aber anders: "Ich verstehe ehrlicherweise überhaupt nicht, warum ich mich als Bundesgesundheitsminister mit der Frage beschäftigen muss", zitiert die Zeitung aus dem Protokoll. Die Testbeschaffung sei schließlich Ländersache. "Ich weiß nicht, warum wir denen immer die Dinge regeln sollen, weil die Länder es irgendwie nicht hinkriegen."</blockquote>Das weiß doch jeder, dass Krankheiten an den Grenzen zwischen den Bundesländern stehenbleiben!!1! Eine bundesweite Koordination ist daher völlig abwegig!1!!<p>Im Übrigen: Wo kommen wir da hin, wenn der Spahn für sein Geld auch mal was leisten muss?</p><p>Was ich ja besonders hart finde: Muss er ja nicht mal. Kann er komplett wegdelegieren. Aber sogar dafür ist der zu faul!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebdb225</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebdb225</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 12:18:03 -0000</pubDate><title>Biden sagt an, bis Ende Mai jeden erwachsenen Amerikaner geimpft...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/impfungen-coronavirus-usa-101.html">Biden sagt an, bis Ende Mai jeden erwachsenen Amerikaner geimpft zu haben</a>.<p>Wie? Nein. Nein, nein. Nicht 2024. <i>Diesen</i> Mai. Also ... in drei Monaten.</p><p>Wisst ihr noch, wie wir über die Amis und die Briten die Köpfe geschüttelt haben? Weil die <i>noch</i> doller zu verkacken schienen als wir?</p><p>Und jetzt ziehen beide in Sachen Impffortschritt deutlich an uns vorbei.</p><p>Stellt sich raus: Die krassesten Verkacker, das sind wir.</p><p>Na ein Glück, dass sich jetzt Scheuer und Spahn kümmern. Nicht auszudenken, wenn da zwei Flachpfeifen  zuständig wären!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebdb2c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebdb2c6</guid><pubDate>Sat, 06 Mar 2021 12:14:16 -0000</pubDate><title>Eines der Hauptargumente gegen das bedingungslose Grundeinkommen ist ja, dass...</title>
<description><![CDATA[ Eines der Hauptargumente gegen das bedingungslose Grundeinkommen ist ja, dass die Leute dann nicht mehr arbeiten würden.<p>Stellt sich raus: <a href="https://apnews.com/article/stockton-health-coronavirus-pandemic-michael-tubbs-philanthropy-1227f2ab4a1bb7677a01b887ba91554f">Das Gegenteil ist der Fall</a>.</p><blockquote lang="en">When the program started in February 2019, 28% of the people slated to get the free money had full-time jobs. One year later, 40% of those people had full-time jobs. A control group of people who did not get the money saw a 5 percentage point increase in full-time employment over that same time period.</blockquote>Die haben $500 pro Monat ausgezahlt, in einer Kommune in Silicon-Valley-Nähe, und die Empfänger waren hauptsächlich unterhalb des Median in Sachen Haushaltseinkommen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebc7d20</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebc7d20</guid><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 23:25:50 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, neulich? Bei dem Solarwinds-Ding? Wie wir uns...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, neulich? Bei dem Solarwinds-Ding? Wie wir uns alle gefragt haben, wie die Leute so blöde sein können, einer so schlechten 3rd-Party-Software zu vertrauen?<p>Nun, behaltet das mal kurz im Hinterkopf bei dieser Story hier: <a href="https://krebsonsecurity.com/2021/03/at-least-30000-u-s-organizations-newly-hacked-via-holes-in-microsofts-email-software/">At Least 30,000 U.S. Organizations Newly Hacked Via Holes in Microsoft’s Email Software</a></p><p>No shit! Exchange, sagt ihr?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebcf9c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebcf9c4</guid><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 13:58:50 -0000</pubDate><title>Datenreichtum bei niederländischem e-Ticketing-Anbieter Ticketcounter. Eine Datenbank mit 1,9 Millionen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/european-e-ticketing-platform-ticketcounter-extorted-in-data-breach/">Datenreichtum bei niederländischem e-Ticketing-Anbieter Ticketcounter</a>. Eine Datenbank mit 1,9 Millionen Datensätzen lag auf einem ungesicherten Staging-Server herum.<blockquote lang="en">From the samples of the database seen by BleepingComputer, the data exposed can include full names, email addresses, phone numbers, IP addresses, and hashed passwords.</blockquote>Größer Lacher an der ganzen Geschichte:<blockquote lang="en">In what should be a model of transparency, Ticketcounter CEO Sjoerd Bakker has told BleepingComputer that they copied a database to a Microsoft Azure server to test an 'anonymization process' that replaces personal data with fake data.</blockquote>*Monster-Facepalm*<p>Betroffen sind unter anderem <a href="https://www.zoo-berlin.de/fileadmin/user_upload/PM_Update_Datendiebstahl_Ticketcounter_Zoologische_Gaerten_Berlin.pdf">400.000 Gäste vom Berliner Zoo und Tierpark</a>.</p><p>Oh und wo wir gerade bei Datenreichtümern waren: <a href="https://www.golem.de/news/lufthansa-daten-von-vielfliegerkunden-der-star-alliance-gestohlen-2103-154714.html">Bei der Star Alliance hat jemand die Vielfliegerdaten rausgetragen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe2675</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe2675#2021-03-04 17:15:02.068057</guid><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 13:54:51 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an Axel E Fischer?Der mit den Uploadfiltern...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an Axel E Fischer?<p>Der mit <s>den Uploadfiltern</s> dem Vermummungsverbot im Netz?</p><p><a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/cdu-aserbaidschan-korruption-1.5224688">Der hat gerade wegen Korruptionsverdacht seine Immunität verloren</a> und die Staatsanwaltschaft führt eine Hausdurchsuchung durch.</p><blockquote>Ihnen wird vorgeworfen, in der Zeit zwischen 2008 und 2016 unter anderem Gelder aus Aserbaidschan über britische Briefkastengesellschaften mit baltischen Konten erhalten zu haben. Im Gegenzug sollen sie versucht haben, Kritik an Menschenrechtsverletzungen in Aserbaidschan zu verhindern.</blockquote>Na sowas! Ein CDU-Politiker? Unfähig <i>und</i> korrupt? Wer hätte das gedacht! 
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe2311</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe2311</guid><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 13:42:39 -0000</pubDate><title>Hier kommt gerade eine optimistische Mail rein.Nein, wirklich!Zu Spahn und...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt gerade eine optimistische Mail rein.<p>Nein, wirklich!</p><p>Zu Spahn und Scheuer auch noch!</p><p>Das kann ich euch nicht vorenthalten:</p><blockquote>Aldi, DM, Rossmann und co wollen ab Samstag bzw. Dienstag Schnelltests anbieten - 25 Stück für 5€ oder so. Hätte man dort Menschen an die Verantwortung gesetzt, die zwar keine Ahnung haben, aber irgendetwas auf die Kette bekommen, hätten die das womöglich sogar noch verhindert.<p>So setzt du die letzten Flachpiepe aus Bayern ans Lenkrad und nimmst selber den Zug. Wenn die dann in 3 Monaten organisiert haben, dass sich jede Person beim Zahnarzt testen lassen kann, ist die Bevölkerung dank Discounter schon versorgt. Wie bei den Masken.</p></blockquote>Nicht völlig von der Hand zu weisen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe1abc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe1abc#2021-03-04 19:45:02.892230</guid><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 13:02:26 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? "Google stoppt personalisierte Werbung"?Das ist natürlich...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/google-stoppt-personalisierte-werbung-101.html">"Google stoppt personalisierte Werbung"</a>?<p>Das ist natürlich Bullshit.</p><p>Kann man auch direkt selbst feststellen, denn weiter unten steht:</p><blockquote>Vom kommenden Jahr an will Google seinen werbetreibenden Kunden Profile von Nutzergruppen anbieten. Heißt: Es teilt seine User in Kategorien auf. Eine Gruppe, die sich zum Beispiel für Fitnessprodukte interessiert; eine andere, die gerne Urlaub in der Karibik macht.</blockquote>Die Gruppenzugehörigkeit fällt aus Tracking raus. Und selbstverständlich ist Werbung auf Basis von Gruppenzugehörigkeit personalisiert.<p>Ja aber was passiert denn dann hier tatsächlich? Ein Kumpel formuliert es so:</p><blockquote>der richtige Titel heißt: "Google verlagert das Userprofiling in deinen Browser" - das heißt, du zahlst jetzt auch noch die Stromrechnung fürs Profiling</blockquote>Endlich wird offensichtlich, wieso Google seit Jahrzehnten unschuldigen Webseiten Javascript-Abhängigkeiten reinzudrücken versucht. Analytics, ihre "Effizienz"vorschläge mit dynamischem Bildernachladen, dann "one page apps", dann AMP. Das war alles eine von langer Hand angelegte Strategie, um das Web dahin zu bringen, dass man es mit abgeschaltetem Javascript nicht mehr sinnvoll benutzen kann.<p>Gut, außer dem einen kleinen gallischen Dorf, das ihr gerade lest. Da wird noch ohne Javascript gekocht.</p><p>Übrigens erklärt Google <a href="https://blog.google/products/ads-commerce/a-more-privacy-first-web/">in diesem Blogpost</a>, was sie stattdessen machen wollen: FLoC. Das steht für Federated Learning of Cohorts. <a href="https://raw.githubusercontent.com/google/ads-privacy/master/proposals/FLoC/FLOC-Whitepaper-Google.pdf">Hier gibt es ein Whitepaper dazu</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.eff.org/deeplinks/2021/03/googles-floc-terrible-idea">Die EFF hat eine schöne, für Laien verständliche Erklärung veröffentlicht</a>, was das Konzept hinter FLoC ist.</p><p u="">Ich möchte mal unabhängig von FLoC darauf hinweisen: Selbst wenn es ein perfektes System gäbe, um nur auf Client-Seite die Werbung auszusuchen, an der der Client interessiert ist, selbst <i>dann</i> wäre das immer noch schlecht, weil der Webserver ja sehen kann, welche Werbung du abrufst. Und der Webserver kann Google gehören oder die Daten an Google weiterverkaufen. Es gibt da keine gute Lösung für. Das ganze Web ist notorisch privatsphäreverletzend, sobald es ein Geschäftsmodell gibt, das aus den Daten über das Verhalten der Konsumenten Profit schlagen kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe1846</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe1846</guid><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 12:54:48 -0000</pubDate><title>Die US Air Force sucht gerade Leute, die ihnen reverse...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.thedrive.com/the-war-zone/39537/the-air-force-needs-to-reverse-engineer-parts-of-its-own-stealth-bomber">Die US Air Force sucht gerade Leute</a>, die ihnen reverse engineeren können, wie man bestimmte Ersatzteile für ihre Stealth Bomber baut.<p>Das ist noch witziger, wenn man sich <a href="/?ts=b74b85a4">an die Fogbank-Nummer</a> erinnert.</p><p>Allerdings sollte man da nicht nur drüber lachen sondern gucken, ob man eine Lektion ziehen kann. Ich habe das schon häufiger beobachtet, dass Dinge, die wenig Ärger machen, schnell in Vergessenheit geraten. Wenn dann doch mal was kaputt ist, dann ist häufig das institutionelle Wissen weg, wie man das fixt, und dann wird das Problem lieber in den Schichten außenrum abgefangen.</p><p>Die Foundation-Buchreihe von Asimov hat das auch als schöne Prämisse. Da geht es um selbstreparierende Atomkraftwerke, die dann nach 100 Jahren oder so halt doch am Ende ihrer Reparatur-Fähigkeiten sind, aber bis dahin ist das Wissen verlorengegangen, wie man das manuell macht und wie das alles überhaupt funktioniert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe1247</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ebe1247#2021-03-04 14:00:02.539110</guid><pubDate>Thu, 04 Mar 2021 12:29:13 -0000</pubDate><title>Schnell, setzt euch mal kurz stabil hin, und helft mir...</title>
<description><![CDATA[ Schnell, setzt euch mal kurz stabil hin, und helft mir mal kurz!<p>Stellt euch vor, ihr seid der Teufel, und ihr hättet jetzt die Aufgabe, dafür zu sorgen, dass die Covid-Maßnahmen der Regierung <i>noch</i> doller verkackt werden.</p><p>Ich weiß, ich weiß, keine leichte Aufgabe. Da müsste man ja jemanden finden, der noch inkompetenter als Spahn ist. Also Spahn bleibt natürlich im Amt. Auf dessen Mitarbeit kann man nicht verzichten, wenn vollständiges Versagen das Ziel ist. Aber wen könnten wir dem zur Seite stellen, der es <i>noch schlimmer</i> macht?</p><p>Der Gedankengang ging ja hier schon ein paar Mal durchs Blog. Die Anstalt hatte neulich eine Folge darüber, dass man sich von Spahns Monster-Verkacken mal nicht von dem noch viel größeren Verkacken von Scheuer-Andi ablenken lassen soll. Und auch ich hatte neulich hier die rhetorische Frage gestellt, ob es schlimmere Versager als Spahn gibt, und fiese Gemeinlinge haben mir dann mit dem Scheuer-Andi geantwortet.</p><p>Wieder einmal stellte sich die Frage: Wie weit darf Satire gehen?</p><p>Nun, das war offensichtlich zu weit, denn: <a href="https://www.stern.de/politik/deutschland/bundesminister-andreas-scheuer-und-jens-spahn-sollen-beschaffung-von-corona-tests-organisieren-30411192.html">Es gibt jetzt eine Bundes-Taskforce zur Beschaffung von Covid-Schnelltests</a>. Und ratet mal, wer die leiten soll! Kommt ihr NIE drauf!</p><p>Tja, jetzt versteht ihr, wieso ich anfangs sagte, ihr sollt euch stabil hinsetzen.</p><p>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Scheuer-Andi darf mitspahnen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://pbs.twimg.com/media/EvoC4m2XAAcKQvR?format=jpg">Tolles Foto der beiden Covid-Endbosse</a>. Selbst Spahn merkt, dass es jetzt noch schlimmer wird. Der Scheuer-Andi merkt gar nichts mehr, das war ja klar.
</p>]]></description></item></channel></rss>