<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 08 Nov 2021 11:30:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f763e71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f763e71#2021-11-08 12:30:02.650050</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 11:30:02 -0000</pubDate><title>Wer übrigens dachte, so ohne den Julian Reichelt bricht bei...</title>
<description><![CDATA[ Wer übrigens dachte, so ohne den Julian Reichelt bricht bei der "Bild"-"Zeitung" möglicherweise Qualität und Anstand aus, <a href="https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/schon-wieder-agenten-krimi-in-der-hauptstadt-der-putin-spion-der-aus-dem-fenster-78165194.bild.html">den muss ich enttäuschen</a>:<blockquote>Andere Spione in Berlin lassen westliche Dienste gezielt gewähren oder füttern sie mit falschen Informationen, verfolgen die Wege, die geklaute Unterlagen und Informationen nehmen. So sah man jahrelang zu, wie die Ehefrau eines Berlin-bekannten Stadtplanungs-Forschers als Mitarbeiterin der Linke-Bundestagsfraktion geheime Unterlagen eines Untersuchungsausschusses des Bundestages direkt in die Russen-Botschaft trug.</blockquote>Hey, ein <a href="http://alternativlos.org/40/">Berlin-bekannter Stadtplanungs-Forscher</a>? Und <a href="https://twitter.com/annalist/">die Ehefrau ist Mitarbeiterin bei den Linken</a>? Wen könnten sie da bloß meinen!!1!<p>Ich hoffe ja, dass sich Andre und Anne da an der "Bild" gesund-kachelmannen. Das wär doch schon, mal ein paar Monate nicht arbeiten müssen, bezahlt von Axel Springer!</p><p>Was für eine bodenlose Frechheit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f763fb3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f763fb3</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 10:43:57 -0000</pubDate><title>Lustige Werbung von Bestattungsunternehmern sind ja eine eigene Kunstform. Wie...</title>
<description><![CDATA[ Lustige Werbung von Bestattungsunternehmern sind ja eine eigene Kunstform. <a href="https://shop.bestattungsmuseum.at/praktische-dinge/212/mundschutz-corona-leugnen-sichert-arbeitsplaetze-bestattung-wien">Wie wäre es mit der Atemmaske "Corona Leugnen sichert Arbeitsplätze"</a> oder mit <a href="https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/9758ef3d-0001-0005-0000-000001338342_w750_r1.5_fpx70_fpy55.01.jpg">"Treten Sie doch näher"-Plakaten im U-Bahnhof</a> kennt ihr ja wahrscheinlich schon.<p>Aber kennt ihr auch den hier?</p><p><a href="https://twitter.com/robilad/status/1456754096917073925">Kölner Karnevalspräsident erwartet eine weitgehend normale Saison</a>. Der Mann ist Bestattungsunternehmer, wie sich rausstellt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f763b3f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f763b3f</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 10:28:49 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:Landwirtschaftskammer Niederösterreich startet Krypto-WeinkellerDas älteste Geschäftsmodell der Welt:...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.vinaria.at/magazin/artikeldetailseite/landwirtschaftskammer-niederoesterreich-startet-krypto-weinkeller-fuer-heimische-weine">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote>Landwirtschaftskammer Niederösterreich startet Krypto-Weinkeller</blockquote>Das älteste Geschäftsmodell der Welt: Idioten von ihrem Geld trennen! (Danke, Janosch)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f763662</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f763662</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 10:06:52 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Malaysias Bäume absorbieren CO2 viermal so stark wie...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.washingtonpost.com/climate-environment/interactive/2021/greenhouse-gas-emissions-pledges-data/">Malaysias Bäume absorbieren CO2 viermal so stark wie die im Nachbarland Indonesien</a>! Die Klimakatastrophe ist so gut wie abgewehrt!<p>Tja und so lügen sich halt alle Länder in ihrem Report an die Uno ihre Emissionen zurecht. Wie schlimm die Lage ist, erkennt man ganz gut daran, wie weit die Angaben von der Realität abweichen:</p><blockquote lang="en">At the low end, the gap is larger than the yearly emissions of the United States. At the high end, it approaches the emissions of China and comprises 23 percent of humanity’s total contribution to the planet’s warming, The Post found.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f76335f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f76335f</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 09:53:05 -0000</pubDate><title>Fail Overflow hat die Root-Keys der PS5 extrahiert. Besonders bemerkenswert:...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/fail0verflow/status/1457526453105569793">Fail Overflow hat die Root-Keys der PS5 extrahiert</a>. Besonders bemerkenswert: Symmetrische Keys. Wer hätte gedacht, dass heute noch jemand symmetrische Keys irgendwo zu verteilen und verstecken versucht.<p>Fail Overflow sind die Leute, die Linux auf Switch, PS3 und PS4 installiert haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f76ecfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f76ecfc</guid><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 19:42:26 -0000</pubDate><title>Elon Musk fragt Twitter, ob er Steuern zahlen sollte.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1457064697782489088">Elon Musk fragt Twitter, ob er Steuern zahlen sollte</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7976d7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7976d7</guid><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 11:18:33 -0000</pubDate><title>Old and busted: Covid-Ausbruch in der Schule.New hotness: Covid-Ausbruch im...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Covid-Ausbruch in der Schule.<p>New hotness: <a href="https://www.fuldaerzeitung.de/kinzigtal/main-kinzig-kreis-corona-ausbruch-tote-luftfilter-schulbusse-kreisauschuss-schluechtern-91099284.html">Covid-Ausbruch im Schulbusverband</a>.</p><blockquote>Von den jetzt 184 positiven Fällen entfielen 124 auf Kinder und 60 auf Erwachsene, die wohl überwiegend von ihren (Schul-)Kindern infiziert worden waren. Von diesen 184 Menschen waren 115 „symptomatisch“, sie zeigten also Krankheitssymptome.<p>[...]</p><p>Letztlich sind drei Personen, die sich im Rentenalter befanden, im Zusammenhang mit dem außergewöhnlich starken Ausbruch im Kreis gestorben.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7b6509</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7b6509</guid><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 21:44:55 -0000</pubDate><title>Ach deshalb gibt es nicht mehr Frauen in Dax-Vorständen!Die kosten...</title>
<description><![CDATA[ Ach deshalb gibt es nicht mehr Frauen in Dax-Vorständen!<p><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/dax-vorstaende-frauen-gehalt-vorstandsverguetung-dax-frauenanteil-101.html">Die kosten mehr</a>!</p><blockquote>DAX-Chefinnen verdienen mehr als Männer</blockquote>Ja na gut, dann versteh ich, wenn die Firmen Geld sparen wollen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7bd263</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7bd263</guid><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 11:17:17 -0000</pubDate><title>So einen klaren Fall von bedauerlichem witterungsbedingten Unfall hatten wir...</title>
<description><![CDATA[ So einen klaren Fall von bedauerlichem witterungsbedingten Unfall hatten wir lange nicht mehr: <a href="https://www.tagesspiegel.de/27772838.html">Russischer Diplomat tot auf dem Gehweg vor der Botschaft gefunden</a>.<blockquote>Offenbar war der Mann aus einem oberen Stockwerk des Botschaftskomplexes an der Behrenstraße im Bezirk Mitte gestürzt.</blockquote>Ich sage euch, jetzt im Herbst, mit glitschigem Laub und Regen, da muss man echt aufpassen, sonst rutscht man leicht aus und fällt runter!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7a3dc5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7a3dc5</guid><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 09:44:59 -0000</pubDate><title>Hey, wieso ist denn der Tunnel gesperrt? Softwareupdate, kann man...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wieso ist denn der Tunnel gesperrt? <a href="https://www.tag24.de/hamburg/baustellen-hamburg/autofahrer-aufgepasst-a7-wegen-tunnel-update-voll-gesperrt-2191865">Softwareupdate</a>, kann man nichts machen. (Danke, Bastian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7a3ba1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7a3ba1</guid><pubDate>Fri, 05 Nov 2021 09:38:07 -0000</pubDate><title>Was passiert, wenn im Sanitärbereich der Kapitalismus ausbricht?Ein paar Jahre...</title>
<description><![CDATA[ Was passiert, wenn im Sanitärbereich der Kapitalismus ausbricht?<p>Ein paar Jahre gar nichts, dann <a href="https://www.merkur.de/wirtschaft/lieferkette-energiepreise-gaspreise-spritpreise-transporteure-warnen-adblue-harnstoff-91095464.html">wird der Harnstoff knapp</a>.</p><p>Aber keine Sorge. Der Scheuer-Andi hat das Problem zur Chefsache gemacht und fordert jetzt einen runden Tisch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7d3ace</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7d3ace</guid><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 15:19:44 -0000</pubDate><title>Es musste mal wieder eine Ivermectin-Studie zurückgezogen werden, diesmal aus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://retractionwatch.com/2021/11/02/ivermectin-covid-19-study-retracted-authors-blame-file-mixup/">Es musste mal wieder eine Ivermectin-Studie zurückgezogen werden</a>, diesmal aus dem Libanon.<p>Jemandem war aufgefallen, dass die Daten wie eine Ctrl-C+Ctrl-V-Orgie aussahen, also viel weniger tatsächliche Patienten aber deren Daten dann halt vervielfältigt.</p><p>Die Autoren sagen jetzt: Bedauerliches Missverständnis, da haben wir versehentlich die falschen Daten rausgeschickt! Das war doch bloß die Trainingsdatei für den Azubi!!1!</p><p>Auf der einen Seite: Sehr schön. Dass das aufgeflogen ist. Das ist die wissenschaftliche Methode bei der Arbeit. Noch schöner, dass das auffliegen konnte, weil die ihre Rohdaten mit veröffentlicht haben. Das ist leider besonders in der Medizin nicht Standard.</p><p>Auf der anderen Seite behaupten die Autoren jetzt, die ursprünglichen, richtigen Rohdaten würden die Schlussfolgerungen genauso tragen wie die falschen Daten.</p><p>Wenn man Vorsatz und Betrug annimmt, fällt es jetzt natürlich nicht so leicht, denen zu glauben, dass das andere aber jetzt echt tatsächlich die richtigen Daten waren, und nicht bloß ein bisschen Rauschen über die Copy-Paste-Daten gelegt. Tsja. Dumm gelaufen. (Danke, Ralph)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7d16ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7d16ce</guid><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 12:46:08 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an den Fall Oury Jalloh? Der auf...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an den Fall Oury Jalloh? Der auf einer Matratze fixierte Flüchtling, der in seiner Zelle bei lebendigem Leib verbrannte? Wo die Polizei dann meinte, der wird sie halt selber angezündet haben?<p>Ihr werdet nicht glauben, <a href="https://www.tagesschau.de/inland/tod-jalloh-gutachten-101.html">zu welchem Ergebnis die forenische Untersuchung dazu kam</a>!</p><blockquote>Beim Versuch des Forensikers Peck wurde eine Person, die die gleiche Größe wie Jalloh hat, ebenfalls an einer Matratze festgebunden. Mehrere Anläufe haben laut Gutachten gezeigt, dass Jalloh nicht den Bewegungsspielraum gehabt hatte, um sich selbst anzuzünden.</blockquote>No shit, Sherlock! Der hat sich NICHT selbst angezündet? Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7d0b75</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7d0b75</guid><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 12:01:47 -0000</pubDate><title>Vielleicht sollten wir es mal mit der Verklappungs-Strategie probieren, was...</title>
<description><![CDATA[ Vielleicht sollten wir es mal mit <a href="https://twitter.com/erdgeist/status/1455581621072105474">der Verklappungs-Strategie</a> probieren, was meint ihr?<p>Natürlich turnusmäßig auf die aktuellen Buzzwords updaten.</p><p>Cloud. KI. Quanten.</p><p>Müssen wir nicht mal selber machen. Wir nehmen einfach genau die Liste der Dinge, die das Wirtschaftsministerium gerade fördern möchte.</p><p>Pass uff, wir gehen noch einen Schritt weiter. Das Digitalministerium kriegt einen Investitionsarm, da packen wir die Leute aus dem Wirtschaftsministerium hin. Aber wir virtualisieren die. Die glauben, die entscheiden da über Fördertöpfe, tatsächlich entscheiden sie über den Inhalt der Bullshitliste.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/pfadintegral/status/1456220376594325505">Die Zeit wird knapp</a>!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7d5d6f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7d5d6f</guid><pubDate>Thu, 04 Nov 2021 08:45:37 -0000</pubDate><title>Die Democrats haben gerade in Virginia gelernt, dass Critical Race...</title>
<description><![CDATA[ Die Democrats haben gerade in Virginia gelernt, dass <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2021/nov/03/republicans-critical-race-theory-winning-electoral-issue">Critical Race Theory Wahlen verliert</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c25d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c25d8</guid><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 19:37:42 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten, ihr Lieben!Today, Firefox is launching Colorways, a new...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten, ihr Lieben!<blockquote lang="en">Today, Firefox is launching Colorways, a new feature that allows our users to express their most authentic selves and to bring them joy while browsing the web.</blockquote>Nein, das habe ich mir nicht aus dem Arsch gezogen. <a href="https://blog.mozilla.org/en/products/firefox/introducing-new-colorways-for-firefox-94/">Seht selbst</a>. Geht noch weiter:<blockquote lang="en">As we challenge what the browser has been, and expand and define the vision of what Firefox browser is and can be, part of that challenge is to ask ourselves “who is it for and who can use it easily and feel included in the experience?”</blockquote>Tja, sowas passiert, wenn man das Rust-Team feuert. Immerhin haben sie noch die Entwickler, die sich auf die wirklich wichtigen Dinge verstehen. Farbtherapie und so. Wokeness.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c2016</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c2016#2021-11-03 20:25:02.242854</guid><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 19:19:36 -0000</pubDate><title>Ist ja nicht so, als hätte die Politik in Sachen...</title>
<description><![CDATA[ Ist ja nicht so, als hätte die Politik in Sachen Klimakatastrophe-Abwendung <i>gar nichts</i> erreicht. Nein, nein!<p><a href="https://www.theguardian.com/environment/2021/nov/03/secretive-court-system-poses-threat-to-climate-deal-says-whistleblower">Sie haben ein System aus Geheim-Gerichten eingeführt</a>, über das sich die Energiemafia bei den Staaten Milliarden einklagen können, wenn die z.B. Kohleausstieg machen.</p><p>Wo kommt denn so ein widerliches Übereinkommen her? Festhalten!</p><blockquote lang="en">Signed in 1994, the treaty was intended to protect western companies investing in the oil- and gas-rich countries of the former Soviet Union.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c6b6a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c6b6a#2021-11-03 16:55:02.146065</guid><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 15:33:08 -0000</pubDate><title>Hier kommen gerade einige verwunderte Fragen rein, wieso Zertifikate eigentlich...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommen gerade einige verwunderte Fragen rein, wieso Zertifikate eigentlich überhaupt auslaufen.<p>Unterschriften unter Verträgen laufen ja auch nicht aus.</p><p>Einen wirklich guten Grund gibt es nicht, also im Sinne von "das wäre anders nicht lösbar gewesen". Zertifikate laufen im Wesentlichen aus, weil wir keinen guten Revocation-Mechanismus haben. Es gibt verschiedene Szenarien, in denen ein Zertifikat ungültig gemacht werden muss. Beispielsweise: Dem Eigentümer wird der Laptop geklaut, wo der Schlüssel dazu drauf war. Oder die damals verwendeten Krypto-Verfahren gelten heute als unsicher. Oder der Eigentümer hat die Passphrase vergessen und ein neues Zertifikat gemacht.</p><p>Was man dann eigentlich tun wollen würde, ist: Neues Zertifikat machen, altes Zertifikat als ungültig markieren. Nur: Wie? Wir reden hier von digitalen Daten! Wenn ich den Schlüssel verloren habe, kann ich ja auch gar nicht mehr nachweisen, dass das jemals mein Zertifikat gewesen ist! Jeglicher Nachweis davon basiert ja darauf, dass ich auf Zuruf Dinge tun kann, die man nur mit dem Schlüssel zum Zertifikat machen kann. Wenn ich den verloren habe, kann ich aber nichts davon machen!</p><p>PGP sah dafür vor, dass man beim Erstellen des Zertifikats auch gleich ein "dieses Zertifikat ist ungültig" erstellt, mit dem Schlüssel zum Zertifikat, und das tut man dann auf eine Diskette oder was damals so üblich war, oder druckt es aus, und packt es in einen feuerfesten Tresor irgendwo. Wenn man dann das Zertifikat zurückrufen muss, öffnet man den Tresor, holt den Rückruf raus, und verbreitet ihn.</p><p>Das ist jetzt aber alles nur bedingt praxistauglich. Daher hat man folgendes Rückrufverfahren ausprobiert: Die herausgebende Stelle (die CA) hat eine Liste an zurückgerufenen Zertifikaten. Wenn du zu einer Webseite gehst, dann holt dein Browser bei der CA die Liste und guckt, ob das vom Webserver präsentierte Zertifikat da als zurückgerufen draufsteht. Das Verfahren hat in der Praxis nie wirklich überzeugen können. Entweder die Liste wird lang und unhandlich, oder die CA hat plötzlich ein fettes Lastproblem, weil alle Browser der Welt da periodisch diese Liste abrufen wollen.</p><p>Das nächste Verfahren, das man probiert hat, war ein Webdienst, bei dem der Browser fragen kann: Ist dieses Zertifikat gültig? Das ist natürlich auch Mist, weil dann die CA sehen kann, wer auf meinen Webserver geht.</p><p>Und so bleibt nur die alte Methode mit dem Auslaufen der Zertifikate. Die sorgt dann auch dafür, dass die anderen Verfahren besser werden, weil man in der Datenbank der zurückgerufenen Zertifikate nur die nicht eh schon wegen Ablaufens ungültigen Zertifikate vorhalten muss.</p><p>In der Praxis war das aber alles ganz schlecht, so dass im Moment der Konsens ist, dass das mit Revocation alles nicht praxisfest ist, und man daher lieber kurze Lebenszeiten vergibt. Dann kann man die Zertifikate zwar nicht zurückrufen aber sie bleiben auch nicht mehr monatelang gültig.</p><p>Man könnte also sagen, dass wir auslaufende Zertifikatslebensdauern haben, weil wir keinen besseren Weg gefunden haben, wie man den Rückruf von Zertifikaten handhaben soll.</p><p>Und man könnte noch weitergehen und sagen, dass wir den besseren Weg auch nicht finden werden, weil die mittlerweise nur noch ein paar Monate langen Laufzeiten den Leidensdruck zu stark gesenkt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c5c15</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c5c15</guid><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 14:29:31 -0000</pubDate><title>Habt ihr eigentlich auch so wenig Verständnis für die "die...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr eigentlich auch so wenig Verständnis für die "die Krankenhäuser sind voll"-Rhetorik jetzt?<p>War da irgendwas von unklar, dass der Sommer ruhiger ist, aber es im Herbst wieder richtig abgeht?</p><p>Wieso hat da niemand Kapazitäten ausgebaut?</p><p>Ich sage euch, wenn die jetzt nochmal mit Lockdown kommen, gibt es aber gewalttätige Ausschreitungen da draußen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c4d95</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c4d95</guid><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 13:23:23 -0000</pubDate><title>Zu der Nummer mit der kassenärztlichen Vereinigung kommen jetzt einige...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Nummer mit der kassenärztlichen Vereinigung kommen jetzt einige Lesebriefe rein.<p>Einige meinten, aber Android macht das doch auch so. Das ist offensichtlich keine Ausrede für irgendwas. Google wollte halt nicht verklagt werden, weil sie keinen Support für alte Geräte machen, falls die dann gebrickt werden, weil die Zertifikate alle nicht mehr gültig sind. Das ist in meinen Augen ein Grund für eine Klage gegen Google, weil sie vorsätzlich defekte Software ausliefern.</p><p>Die andere Art Leserbrief zitiere ich hier mal:</p><blockquote>Wie die verlinkte Archivseite erläutert, verwendet die Telematik-Infrastruktur das Kettenmodell als Gültigkeitsmodell für die Zertifikatskettenprüfung innerhalb dieser Infrastruktur (siehe das dort verlinkte Fact Sheet). Das Kettenmodell kommt aus dem Orkus des deutschen Signaturgesetzes, seiner Zeit vorangetrieben von der damaligen "Regulierungsbehörde für Telekommunikation und Post" (RegTP), heute Bundesnetzagentur.<p>Ohne jetzt ins Detail zu gehen ist es beim Kettenmodell völlig akzeptabel und normal, Zertifikate auszustellen, die über das notAfter-Datum des Ausstellerzertifikats hinausgehen. Die nachvollziehbare Grundidee dahinter ist, dass eine geleistete Signatur als Willenserklärung ja nicht plötzlich ungültig werden sollte, nur weil das Signaturzertifikat abgelaufen ist. Die Idee ist richtig, aber die Umsetzung in Form des Kettenmodells ist ein historischer Fehler, über den ich mit den Verantwortlichen bei der RegTP damals schon kontroverse Gespräche führen durfte - ohne Erfolg, versteht sich.</p><p>Das größte Problem des Kettenmodells ist, dass der Rest der Welt das Schalenmodell nach RFC5280 (Kapitel 6.1; "validation process", Punkt d) zur Gültigkeitsprüfung verwendet, bei dem erwartet wird, dass die Gültigkeit eines untergeordneten Zertifikats innerhalb der Gültigkeit des jeweiligen Ausstellerzertifikats liegt.</p></blockquote>Lasst mich hier noch ergänzen: Und wir reden hier von TLS, nicht von digitalen Signaturen unter amtlichen Dokumenten oder Verträgen!<blockquote>Nahezu die komplette Software in unserer Welt, die in irgendeiner Weise Zertifikatsprüfungen macht, verwendet das Schalenmodell, bis auf einige ranzige Spezialsoftware, die explizit für den Einsatz in der deutschen Behördenwelt geschrieben wurde und technisch gesehen RFC5280 verletzt.<p>Der Grund für den Ausfall ist nun offenbar, dass die Telematik am Kettenmodell festhält - und zwar auch für Zertifikate die für TLS verwendet werden. Das Root-Zertifikat ist abgelaufen, aber die ausgestellten Zertifikate unter dieser CA sind laut Kettenmodell weiterhin gültig, nicht jedoch nach dem Schalenmodell. Das ist aus meiner Sicht ein heftiger Architekturfehler, sinnvollerweise wären da besser zwei PKIs zum Einsatz gekommen, eine nach Schalenmodell für den ganzen Technologiestack einschließlich TLS und von mir aus eine nach dem irrsinnigen Kettenmodell.</p><p>Das Problem dürfte nun sein, dass die verwendete Software der Teilnehmer offenbar auf Standard-Cryptobibliotheken wie OpenSSL, JCE oder der Windows Crypto API beruht und diese nun für den TLS-Handshake verwendet. Diese  Software setzt aber wie erwähnt das Schalenmodell um. Und diese Software dreht nun erwartungsgemäß den Bauch nach oben, wenn in der Zertifikatskette zu einem noch gültigen Zertifikat ein abgelaufenes Zertifikat auftaucht. Das erklärt auch wiederum, warum in manchen Umgebungen dann die Zertifikatsprüfung komplett abgeschaltet wurde - weil es im normalen Betrieb vermutlich andauernd zu solchen Problemen kommt, die aufgrund der unterschiedlichen Interpretation des Gültigkeitsmodells auftreten.</p></blockquote>Oder alternativ könnte man auch einfach aufhören, die einschlägigen Standards zu verletzten, weil ein paar Sesselfurzer einer deutschen Behörde das mal irgendwann so zu Papier gefurzt haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c4795</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c4795</guid><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 12:57:47 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist darauf hin, dass Bolsonaro nicht etwa versprochen...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist darauf hin, dass Bolsonaro nicht etwa versprochen hat, die Abholzung des Regenwaldes ab 2030 zu stoppen.<p>Bolsolaro hat versprochen, die <i>illegale</i> Abholzung des Regenwaldes ab 2030 zu stoppen.</p><p>Nur falls jemand Rest-Hoffnung hatte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c4537</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c4537</guid><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 12:51:53 -0000</pubDate><title>Es gibt ja diesen Effekt, den man unter dem Satz...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt ja diesen Effekt, den man unter dem Satz "Nur Nixon konnte nach China gehen" zusammenfasst. Ich hatte das zuletzt <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e682bf2">hier</a> ausgeführt.<p>Und jetzt? <a href="https://www.nachdenkseiten.de/?p=77492">Jetzt setzt Rot-Grün die Minijob-Aktienrente-Agenda</a> des Blackrock-Kandidaten Merz um. Nur sie konnten das tun, denn Rot-Grün in der Opposition hätte das die CDU nie machen lassen. (Danke, Chris)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c4431</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7c4431</guid><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 12:47:43 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gesehen? Auf der Tagesschau-Karte? Da hat...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gesehen? Auf der Tagesschau-Karte? Da hat der Kreis Ludwigslust-Parchim eine Inzidenz von 0,0.<p>Nanu? Was ist denn da los? Ist der zuständige Beamte gerade in Elternzeit? Krank?</p><p>Nein! Ein Leser hat <a href="https://www.kreis-lup.de/corona/">den Grund</a> gefunden:</p><blockquote>Aufgrund der aktuellen Situation nach einem IT-Angriff können zurzeit nur in den Bereichen "7-Tage-Inzidenz Hospitalisierung", "Neuinfektionen", "Bestätigte Fälle gesamt" sowie "stationäre Patienten / davon ITS" Aktualisierungen vorgenommen werden. Wir bitten um Verständnis.</blockquote>Na das passt ja mal wieder wie Arsch auf Eimer.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7cb5ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7cb5ef</guid><pubDate>Wed, 03 Nov 2021 11:40:33 -0000</pubDate><title>Hier kommt gerade ein beunruhigender Leserbrief rein:ich musste heute erfahren,...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt gerade ein beunruhigender Leserbrief rein:<blockquote>ich musste heute erfahren, dass niemand die TLS-Zertifikate zur Kassenärztlichen Bundesvereinigung prüft.<p>Denn da ist am 28.10 ein Root-Zertifikat ausgelaufen, aber wie <a href="https://web.archive.org/web/20211102142904/https://partnerportal.kv-telematik.de/display/WIS/Zertifikate+im+Produktivsystem">der Link unten</a> zeigt, beteuert die kv-digital hat das keinen Einfluss auf die von ihm abgeleiteten Intermediate-Zertifikate.</p><p>Ich ruf dann an einer Support-Hotline für die Praxissoftware an, und nach ungefähr einer Stunde wurde mir gesagt, man habe überall die Zertifikatsprüfung abgeschaltet, außer natürlich bei uns, weil wir (=meine Firma) die Systeme betreuen.</p><p>Ich bin etwas erschüttert darüber, um ehrlich zu sein. Über kvlink1 werden die Abrechnungen an die Krankenkassen gesendet.</p></blockquote>Selbstredend bleiben Zertifikate <i>nicht</i> gültig, wenn das sie signierende Zertifikat abläuft.<p>Man würde ja annehmen, dass sie <a href="https://www.heise.de/news/Elektronische-Gesundheitskarte-Reparatur-des-Stammdatendienstes-beginnt-4772549.html">aus dem letzten Totalausfall</a> gelernt haben würden. Was machen die eigentlich beruflich?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7f701e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7f701e</guid><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 21:42:24 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Glasgow war ein Riesenerfolg!Bis 2030 wollen 100 Staaten...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Glasgow war ein Riesenerfolg!<p><a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/cop26-johnson-plan-waelder-101.html">Bis 2030 wollen 100 Staaten keine Wälder mehr zerstören</a>. Darunter auch Brasilien.</p><p>Gut, verbindlich ist diese Erklärung nicht. Natürlich. Wo kämen wir da hin.</p><p>Aber warte, das war noch nicht alles!!</p><blockquote>Vertreterinnen und Vertreter aus 80 Staaten unterzeichneten auf der Klimakonferenz darüber hinaus eine Initiative, um den Methan-Ausstoß zu reduzieren.</blockquote>Humoristisch wertvoll auch die Ankündigung Deutschlands, Südafrika beim Kohleausstieg zu helfen. Wir kriegen nicht mal selber einen Kohleausstieg hin! Und wir haben die Stirn, Südafrika Dinge zu erzählen?!?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7f9cea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7f9cea#2021-11-03 14:05:02.403777</guid><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 15:41:40 -0000</pubDate><title>Das Landgericht Köln hat die 70-jährige Oma ohne PC wegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/landgericht-koeln-urteil-gegen-70jaehrige-ohne-pc-wegen-filesharing-bestaetigt-2111-160746.html">Das Landgericht Köln</a> hat die 70-jährige Oma ohne PC wegen Filesharing verurteilt.<p>Der Richter musste sich dafür auch nur geringfügig mit ein paar Annahmen aus dem Fenster lehnen:</p><blockquote>Das Gericht unterstellte laut Hubrig, sie hätte beide Urheberrechtsverletzungen an dem Rechner ihres Sohnes oder ihres Ehemannes selbst begehen können.</blockquote>Diese Unterstellung ist so absurd, dass sie nicht mal die Klägerin vorzutragen getraut hatte. Denn die alte Frau hat nie in ihrem Leben PC-Kenntnisse erworben.<p>Ja gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht, seit dem hat die Politik ja das Recht geändert, und das war ein alter Fall. Nach heutigem Recht wäre die Klage nie erfolgreich geworden. Da muss ich euch leider enttäuschen, denn die Rechtsänderung betraf die Störerhaftung. Das Gericht hat die Frau aber nicht als Störerin sondern als Täterin verurteilt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7fcd05</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7fcd05</guid><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 10:07:23 -0000</pubDate><title>Die Bundeswehr will jetzt endlich Killerdrohnen haben. Money Quote:Zudem betonte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.deutschlandfunk.de/bundeswehr-befehlshaber-der-auslandseinsaetze-plaediert.1939.de.html?drn:news_id=1317869">Die Bundeswehr will jetzt endlich Killerdrohnen haben</a>. Money Quote:<blockquote>Zudem betonte Pfeffer, wenn man die ablehnenden Argumente um Drohnen konsequent zu Ende denke, müsste man wesentliche Teile der Bewaffnung in den Streitkräften abschaffen. Pfeffer ist seit November 2015 Befehlshaber der Bundeswehreinsätze im Ausland.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7fcdb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7fcdb7</guid><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 10:05:29 -0000</pubDate><title>Haha, Oracle gibt Java doch wieder kostenlos für kommerzielle Nutzung...</title>
<description><![CDATA[ Haha, <a href="https://blogs.oracle.com/java/post/free-java-license">Oracle gibt Java doch wieder kostenlos für kommerzielle Nutzung frei</a>. Nachdem sie mit dem Lizenzwechsel einmal alle Industriekunden an OpenJDK verloren haben. Bisschen späte Einsicht. (Danke, Andre)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7fcabe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7fcabe</guid><pubDate>Tue, 02 Nov 2021 09:52:32 -0000</pubDate><title>Old and busted: In UK wird an den Tankstellen das...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: In UK wird an den Tankstellen das Benzin knapp.<p>New hotness: <a href="https://www.swr.de/swraktuell/baden-wuerttemberg/bezinknappheit-102.html">Einige Tankstellen in Baden-Württemberg bekommen nicht genügend Benzin geliefert</a>. (Danke, Steffen)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7ed4f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7ed4f1</guid><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 16:22:07 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick zur Schlangenölbranche.Außer natürlich...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein <a href="https://www.heise.de/news/Sicherheitspatch-Bitdefender-Endpoint-Security-als-Einstiegspunkt-fuer-Angreifer-6237552.html">Blick zur Schlangenölbranche</a>.<p>Außer natürlich man ist da Kunde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8128a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8128a3</guid><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 13:15:41 -0000</pubDate><title>Der Supply-Chain-Kram gerade? Shit just got real!In halb Krempel im...</title>
<description><![CDATA[ Der Supply-Chain-Kram gerade? <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Halb-Krempel-ohne-Kanalisation-kein-Waschen-und-Klogang-moeglich,krempel118.html">Shit just got real</a>!<blockquote>In halb Krempel im Kreis Dithmarschen ist die Kanalisation ausgefallen. [...] Nach Angaben von Bürgermeister Ronald Petersen (SPD) ist die Suche nach neuen Pumpen schwierig: Hersteller geben eine Lieferzeit von 16 Wochen an.</blockquote>Da hört dann der Spaß auf, wenn Dusche und Klo nicht mehr gehen. Und Geschirr abwaschen auch nicht, nehme ich an. (Danke, Stephan)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f811e76</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f811e76</guid><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 12:33:44 -0000</pubDate><title>Ross Andersons Forschergruppe liefert mal wieder.Und zwar gibt es in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.lightbluetouchpaper.org/2021/11/01/trojan-source-invisible-vulnerabilities/">Ross Andersons Forschergruppe liefert mal wieder</a>.<p>Und zwar gibt es in Unicode die Möglichkeit, die Textrichtung zu ändern. Das ist gedacht für wenn man in einem englischen Text ein hebräisches Zitat bringen will oder so.</p><p>Aber das kann man natürlich auch in Quellcode einbauen. Wenn man das in einem Kommentar hat, wird der Compiler es ignorieren. Wenn der Editor oder das Anguckmittel zu modern ist (z.B. etwas browserbasiertes), dann wird der also etwas anderes anzeigen als der Compiler sieht.</p><p>Das kann dann dazu führen, dass man einen Bug in einem Stück Code unterbringen kann, ohne dass der Auditor das erkennen kann.</p><p><a href="https://github.com/nickboucher/trojan-source">Hier sind ein paar Beispiele</a> für verschiedene Programmiersprachen.</p><p>Das wäre also ein Angriff auf den Auditor und seine Arbeitsumgebung, also auf mich. Ich habe das gerade mal ausprobiert und bin erleichtert, dass meine Tools nicht betroffen sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f810ecf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f810ecf</guid><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 11:22:57 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei "Crypto"-Idioten waren: Vice hat eine Story...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei "Crypto"-Idioten waren: <a href="https://www.vice.com/en/article/n7njgd/crypto-investors-are-bidding-to-touch-a-1784-pound-tungsten-cube-once-a-year">Vice hat eine Story über einen Wolfram-Würfel</a>. Da kann man ein NFT für kaufen, und dann darf man den einmal im Jahr besuchen und berühren.<p>Money Quote:</p><blockquote lang="en">crypto just has a propensity for the density.</blockquote>Hey, wer würde nicht gerne das Recht kaufen, einmal im Jahr einen Wolfram-Würfel berühren zu dürfen? Was kostet das denn?<blockquote lang="en">The minimum bid is 47.74 ETH, currently equivalent to $201,295.23.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f810aac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f810aac</guid><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 11:07:30 -0000</pubDate><title>Habt ihr von Squid Game gehört? So ne gerade sehr...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr von Squid Game gehört? So ne gerade sehr gehypete Netflix-Serie.<p><a href="https://twitter.com/CoinersTakingLs/status/1454293485280841729">Da gibt es eine "Crypto"-"currency" zu</a>.</p><p>Bei der man die Tokens nicht weiterverkaufen kann.</p><p>Genau mein Humor!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f817d26</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f817d26</guid><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 10:14:16 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Renate Künast fragt...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://twitter.com/RenateKuenast/status/1454608111118000132">Renate Künast fragt schon, was denn da los sei</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f817d17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f817d17</guid><pubDate>Mon, 01 Nov 2021 10:13:29 -0000</pubDate><title>Ab Dezember verlängern sich Mobilfunkverträge nicht automatisch nach den ersten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.teltarif.de/neue-regeln-tarife-handy-internet-leichter-kuendbar/news/86180.html">Ab Dezember verlängern sich Mobilfunkverträge nicht automatisch nach den ersten 2 Jahren</a>. Wer die Kündigungsfrist verpasst hat, kann einfach so jederzeit kündigen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f80487c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f80487c</guid><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 12:14:26 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand N26-Kunde?Früher gab es da mal so ein...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Missing-Link-Inside-N26-Hire-Fire-kranker-Arbeitsrhythmus-und-Pannen-6227369.html">Ist hier jemand N26-Kunde</a>?<p>Früher gab es da mal so ein paar Spezial-Blogs über Berliner Startups und wie sie alle gerade pleite gehen, ihre Kunden und Geschäftspartner verarschen und ihre Mitarbeiter ausnehmen. Das hier liest sich wie ein Beitrag in so einem. Ein "disgruntled ex-employee" packt aus!!1!</p><p>Inhaltlich liest sich das wie eine schöne Auflistung aller Startup-Klischees, insbesondere wie man sich das von außen so vorstellt in einer Startup-"Bank". Immer auf dem Weg zur nächsten Finanzspritze, zum goldenen Exit. Wieso hat uns eigentlich Google noch nicht gekauft?! Wir sind doch so toll!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f80b650</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f80b650#2021-11-01 12:05:03.316657</guid><pubDate>Sun, 31 Oct 2021 10:57:18 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Gestrichene Textpassagen, aufgeweichte Ziele:...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/g-zwanzig-klimaschutz-101.html">So schlimm</a>:<blockquote>Gestrichene Textpassagen, aufgeweichte Ziele: Ein Entwurf der G20-Abschlusserklärung zeigt, dass sich die Staaten offenbar nicht auf konkrete Klimamaßnahmen verständigen können. Sogar die Einigung auf "sofortiges Handeln" wurde gestrichen.</blockquote>Die ganzen alten Männer und Frauen da. Wie viele von denen sind kinderlos?<p>Ich hatte hier mal ne Meldung im Blog dazu. Eine Studie hatte gezeigt, dass Alte sich mehr das Überleben nachfolgender Generationen scheren, wenn sie selbst Nachwuchs haben. Ist ja auch offensichtlich.</p><p>Dieser Klimagipfel ist jedenfalls gescheitert. Die konnten sich nicht mal darauf einigen, 1,5° als unverbindliches Ziel ins Papier zu schreiben.</p><p>Auf dem Foto da sind die Hälfte kinderlos. Den rechts ignoriere ich mal, der ist kein Landeschef sondern irgendein Funktionär.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f83a8bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f83a8bf</guid><pubDate>Sat, 30 Oct 2021 15:44:33 -0000</pubDate><title>Ich las gerade einen Artikel im Paywall-Teil des Spiegel, den...</title>
<description><![CDATA[ Ich las gerade einen Artikel im Paywall-Teil des Spiegel, den ich daher hier nicht verlinken kann. Aber ich kann mal kurz zusammenfassen.<p>Wir haben in Deutschland ja eine Ökostrom-Umlage, das EEG (erneuerbare-Energien-Gesetz). Da steht sowas drin wie: Diesen Betrag wollen wir reinholen, den verteilen wir also auf alle.</p><p>Aus historischen Gründen gibt es da aber eine Ausnahme für Spezialindustrien wie Stahlproduktion, die eigene Kraftwerke betreiben und sozusagen Selbstversorger sind.</p><p>So und jetzt stellt euch mal folgendes Modell vor: Ich kaufe ne Aktie von RWE und behaupte damit dann dem Finanzamt gegenüber, ich sei von der EEG ausgenommen, denn mir gehört ja ein Teil von RWE und deren Strom kaufe ich. Absurd? Nicht doch!</p><p>Die Industrie hat einfach angefangen, sich von solchen Selbstversorger-Kraftwerken eine Scheibe zu pachten. Das Googlestichwort heißt: Scheibenpacht. Und dann haben sie einfach keine EEG gezahlt.</p><p>Schaden: Sowas wie 10 Milliarden Euro.</p><p>So, jetzt hab ich ja oben erklärt, dass das halt auf alle verteilt wird. Ja, äh, nicht auf alle. Auf alle anderen dann. Also du und ich. Die Konsumenten halt. Du mussten dann die Zeche zahlen, vor der sich die Großindustrie sich gedrückt hat.</p><p>Wartet, geht noch weiter.</p><p>Irgendwann wurde die Bundesnetzagentur stutzig und hat mal ein bisschen gepolkt. Daraufhin haben die Konzerne natürlich Gewissensbisse gekriegt und ihre Zeche nachgezahlt. Haha, ich scherzte. Daraufhin haben die Konzerne ihre Anwälte und Lobbyisten zu dem zuständigen Minister geschickt, und der hat dafür gesorgt, dass die alle Amnestie gekriegt haben.</p><p>Wer der zuständige Minister war? Da kommt ihr NIE drauf!!</p><p>Der Altmaier natürlich! Wer denn sonst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f85de2a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f85de2a</guid><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 22:06:44 -0000</pubDate><title>Seit ein paar Tagen gerüchtet es, Facebook wolle sich umbenennen.Jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Seit ein paar Tagen gerüchtet es, Facebook wolle sich umbenennen.<p>Jetzt ist es soweit. <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/facebock-umbennung-meta-101.html">Facebook heißt jetzt Meta</a>.</p><p>Wie langweilig. Dabei war doch Blackwater frei!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f8477b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f8477b1</guid><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 14:45:03 -0000</pubDate><title>Wenn ihr euch mal über Blockchain + SSI informieren wollt:...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr euch mal über Blockchain + SSI informieren wollt: <a href="https://medium.com/@ckahlo/blockchain-ssi-id-d7e51d98d050">Mein geschätzter Kollege Christian Kahlo hat da mal einen Artikel geschrieben</a>.<p>Ein bisschen lang für die Zielgruppe, die so einen Text am dringensten braucht, aber die Technikinteressierten unter euch können das für bestimmt gut für eine freiwillige Fortbildung brauchen. Aber seit gewarnt: Ein Grundverständnis an Crypto-Grundlagen wird vorausgesetzt.</p><p>Falls ihr gar nicht wisst, was SSI ist, und wieso euch das interessieren sollte: Google-Stichwort <a href="https://www.bundesregierung.de/breg-de/suche/e-id-1962112">ID Wallet-App</a> der Bundesregierung. Das waren nicht die mit den 5 Blockchains. Das war die andere völlig gescheiterte App. Hier könnt ihr euch erklären lassen, warum schon die Konzepte dahinter für den Fuß sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f846a09</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f846a09</guid><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 13:51:19 -0000</pubDate><title>Hey, Fefe, ich hab gehört, Attribuierung von Cyberangriffen geht doch!...</title>
<description><![CDATA[ Hey, Fefe, ich hab gehört, Attribuierung von Cyberangriffen geht doch! <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/web/deutsche-ermittler-enttarnen-mutmasslichen-revil-hintermann-a-526c4bee-32cb-4088-9e1c-ccd35d53d7e1">Hier haben sie das mal gemacht</a>! Ich zitiere:<blockquote>Der Name, den K. in sozialen Netzwerken benutzt, lasse sich googeln und führe zu einer E-Mail-Adresse, mit der mehrere Websites registriert wurden. Mit diesen wiederum seien verschiedene russische Handynummern verknüpft, von denen eine zu einem Telegram-Account führt, auf dem eine Bitcoin-Adresse veröffentlicht wurde. Bitcoins im Wert von mehr als 400.000 Euro wurden darauf eingezahlt.</blockquote>Whoa!<p>Ein Slam-Dunk-Fall, um mal den CIA-Direktor Tenet über die Beweislage zum Irakkrieg zu zitieren!</p><p>Aber wartet, geht noch weiter. Wir haben nicht nur Handwaving. Wir haben auch Appeal to Authority!</p><blockquote>Experten eines Unternehmens, das sich auf Blockchain-Analysen spezialisiert hat, schreiben diese Einzahlungen mit hoher Wahrscheinlichkeit Erpressungen zu.</blockquote>Ja also wenn das SO ist! Ungenannte Experten eines ungenannten Unternehmens sagen das! Na also DANN ist das ja wohl klar wie Kloßbrühe!!<p>Das, meine Damen und Herren, ist der Stand der Attribuierung von Cyberangriffen. Kaffeesatzlesen. Wir haben mal was gegoogelt.</p><p>Cyberattribuierung ist und bleibt eine Fata Morgana. (Danke, Simon)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f844dab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f844dab</guid><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 11:45:57 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:2% of Elon Musk's...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://edition.cnn.com/2021/10/26/economy/musk-world-hunger-wfp-intl/index.html">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">2% of Elon Musk's wealth could solve world hunger, says director of UN food scarcity organization</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f874b23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f874b23#2021-10-29 14:20:02.647296</guid><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 17:27:25 -0000</pubDate><title>Pfizer hat eine Studie zur Verträglichkeit ihres Covid-Impfstoffes für 5-11-jährige...</title>
<description><![CDATA[ Pfizer hat eine Studie zur Verträglichkeit ihres Covid-Impfstoffes für 5-11-jährige Kinder gemacht.<p>Ergebnis: <a href="https://yourlocalepidemiologist.substack.com/p/vaccines-for-5-11-year-olds-fda-meeting">Es gab 5 Fälle mit schweren Vorfällen</a>. Ich zitiere mal:</p><blockquote lang="en">There were 5 severe adverse events. None were linked to the vaccine:<p></p><ul><li>Ingestion of a penny (1 person in the vaccine group)<p></p></li><li>Fractures (2 people in the vaccine group and 1 in the placebo)<p></p></li><li>Infective arthritis (one person in vaccine group)</li></ul></blockquote>Von den gebildeten Antikörpern her wirkt die Impfung vergleichbar wie bei Erwachsenen, auch gegen Delta.<p>Ja, äh, worauf warten wir also?</p><p u=""><b>Update</b>: War ja klar. Jetzt kommen hier die üblichen verdächtigen Ausreden. Und alle schieben sie die Arbeit zu mir rüber, anstatt selber mal geguckt zu haben.</p><p u="">Interessanterweise kam die eine Sache, die ich extra eingebaut hatte, nicht: Das war keine Studie von Pfizer sondern das war ein unabhängiger Clinical Trial, bei dem die zuständige Behörde die Rohdaten auswertet und nicht einfach "sieht alles jut aus" von Pfizer schluckt oder sich irgendwelche massierten Selektivdaten unterjubeln lässt. In die Falle ist aber niemand gelaufen, mir das vorzuwerfen.</p><p u="">Dafür kam "aber Kinder kriegen doch eh selten Covid". Das ist die erste fucking Sektion hinter dem Link. "Need". Noch bevor sie das Ergebnis sagen, haben sie die Need-Sektion. Da steht:</p><blockquote lang="en"><p u="">5-11 year olds represented 10.6% of cases in the week of Oct 10 (they make up 8.7% of the population</p><p u="">Only 42% of kids aged 5-11 years have antibodies from natural immunity.</p><p u="">There’ve been &gt;8300 COVID19 hospitalizations of 5-11 year olds. Over 30% of 5-11 year olds hospitalized did not have an underlying condition.</p></blockquote><p u="">Hilfreich fand ich auch diese Einordnung:</p><blockquote lang="en"><p u="">There have been 94 5-11 year olds that have died from COVID19. For context, this places COVID19 as the 8th leading cause of death for this age group. More recently (during Delta), COVID19 jumped to the 6th leading cause of death in this age group.</p></blockquote><p u="">Die sterben nämlich auch sonst eher selten, Kinder in dieser Altersgruppe. Was wir nicht alles tun, damit das so bleibt! Geländer an Treppen und gefährlichen Kreuzungen und Brücken, Schulung aller Autofahrer, Helfer für Ampelüberquerung, Fahrradhelme und -reflektoren, ... und jetzt halt auch: Impfung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f87ab29</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f87ab29</guid><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 15:10:47 -0000</pubDate><title>Oh wow. Einige McKinsey-Mitarbeiter haben bei archäologischen Ausgrabungen Reste eines...</title>
<description><![CDATA[ Oh wow. <a href="https://www.nytimes.com/2021/10/27/business/mckinsey-climate-change.html">Einige McKinsey-Mitarbeiter haben bei archäologischen Ausgrabungen Reste eines Gewissens gefunden</a> und haben einen offenen Brief geschrieben, dass McKinsey nicht mehr für die krassesten Umweltverschmutzer arbeiten soll.<p>Bankster, Steuerhinterzieher, Opioid-Hersteller, die Bundeswehr und Politiker sind weiterhin OK.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f87a39f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f87a39f</guid><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 14:33:37 -0000</pubDate><title>Noch jemand gute Laune hier? Da kann ich abhelfen!Ist alles...</title>
<description><![CDATA[ Noch jemand gute Laune hier? <a href="https://www.stern.de/p/plus/politik/peter-altmaier--kinderlos-zu-sein--war-fuer-meine-politik-gut--30865890.html">Da kann ich abhelfen</a>!<p>Ist alles hinter der Paywall aber die Überschrift reicht schon.</p><blockquote> Herr Altmaier, war es für Sie gut, dass Sie keine Kinder haben? – "Es war für meine Politik gut"</blockquote>Klar, das hilft! Wenn man erneuerbare Energien zurückbaut und auf mehr fossile Energieträger setzt, während der Planet brennt. (Danke, Lars)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f87a21d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f87a21d</guid><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 14:31:31 -0000</pubDate><title>Gibt es sowas wie zuviel Schadenfreude? Also wenn die Verkettung...</title>
<description><![CDATA[ Gibt es sowas wie zuviel Schadenfreude? Also wenn die Verkettung des Versagens so übel ist, dass einem das Lesen schwerfällt?<p>Wie sich rausstellt: <a href="https://gcaptain.com/fire-fire-fire-how-navy-failures-destroyed-the-uss-bonhomme-richard/">Ja, gibt es</a>.</p><blockquote lang="en">In addition to poorly run and deficient drills, many of the ship’s crew had not donned Self- Contained Breathing Apparatus (SCBA) in over a year, did not know how to use or activate Aqueous Film Forming Foam (AFFF) or halogenated hydrocarbon (Halon) firefighting systems, and were unaware of where to locate and use Emergency Escape Breathing Apparatus (EEBA).</blockquote>Ich weiß, was Sie jetzt denken! Macht ja nichts, holt man halt die Feuerwehr vom Land zu Hilfe! Die sind geschult!<blockquote lang="en">There was no “map of the ship” (Fire Control Plan as required by IMO SOLAS convention) available to shoreside firefighters when they arrived at Pier 2 at the San Diego Navy Base to assist in the firefighting effort. And there were no fire standpipes on the pier to supply firefighting water.</blockquote>Ja gut, macht ja nichts. Wird nicht heiß genug, dass der Stahl schmilzt und das ganze Schiff absäuft.<blockquote lang="en">As the fire aboard the 844 ft LOA, 27,000-ton Wasp Class Amphibious Assault Ship grew, temperatures reached over 1400 degrees F, melting her <b>aluminum internal superstructure</b>.</blockquote>Oh. Aluminium. Verstehe.<p>Naja gut, aber mehr als das können sie ja unmöglich verkackt haben.</p><blockquote lang="en">Mismatched hose threads, lack of compatible radios and common frequencies, inability to locate the fire, inability to provide firefighting water, no SCBA refilling capability, portable pumps inoperable, dead batteries in equipment, inability to accurately account for all crew, inability to take correct draft readings (required for stability calculations), not accounting for free surface effect, and a “leadership vacuum”. These are just a few of the issues identified in the US Navy’s report.</blockquote>Öhm. Und DIE machen sich Sorgen um Nordkorea?!?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f87a1ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f87a1ed#2021-10-28 07:00:03.434793</guid><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 14:24:51 -0000</pubDate><title>In Frankreich, Polen und den Niederlanden nehmen sie Regierungstransparenz noch...</title>
<description><![CDATA[ In Frankreich, Polen und den Niederlanden nehmen sie Regierungstransparenz noch ernst: <a href="https://nltimes.nl/2021/10/27/covid-access-pass-qr-code-issued-adolf-hitler-ministry-investigating">Die Root-Keys für die Zertifikate für den digitalen Impfpass sind geleakt</a>. Angeblich auch der von Italien, raunt es auf Twitter.<p>Datenreichtum!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f87ebf8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f87ebf8</guid><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 10:34:14 -0000</pubDate><title>Wie ihr euch vorstellen könnt, wenn du eine Cloud betreibst,...</title>
<description><![CDATA[ Wie ihr euch vorstellen könnt, wenn du eine Cloud betreibst, auf der sich deine Kunden einloggen, um Dinge zu tun, dann werdet ihr an den Endpunkten Durchprobieren von Passwörtern sehen können, wenn ihr drauf achtet.<p>Das ist Teil des Grundrauschens im Internet. Wer einen Unix-Host am Internet betreibt, hat auch ständig Versuche in den System-Logs, wo Bots irgendwelche Accounts per SSH durchprobieren. Das ist schon echt lange so.</p><p>Warum erwähne ich das? Weil ich heute mal Kunst würdigen will. Die Kunst Microsofts, aus diesem uralten, langweiligen Kontext <a href="https://blogs.microsoft.com/on-the-issues/2021/10/24/new-activity-from-russian-actor-nobelium/">diese unfassbare Terrorpanikmeldung zu klöppeln</a>. Lest das mal genau durch.</p><p>Mehr als "wir glauben, dass bei unseren Cloud-Kunden Passwörter durchprobiert werden" haben die da nicht.</p><p>Nicht nur holen sie daraufhin DIE RUSSEN aus ihrem Sack, sondern auch STATE ACTOR und SUPPLY CHAIN ATTACK und vergeben sogar noch einen bekloppten Codenamen, "Nobellium". m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f87e8e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f87e8e1</guid><pubDate>Wed, 27 Oct 2021 10:21:51 -0000</pubDate><title>Der Insolvenzverwalter einer lettischen Bank verlangt 3,5 Mio € Schadenseratz...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/plus234616544/Ex-BND-Chef-August-Hanning-droht-Pfaendung.html">Der Insolvenzverwalter einer lettischen Bank verlangt 3,5 Mio € Schadenseratz von Ex-BND-Chef August Hanning</a>. Der saß da im Aufsichtsrat, als die Bank kaputtging, und der Insolvenzverwalter findet, der Aufsichtsrat hätte mal ... Aufsicht machen sollen, anstatt einfach alle Transaktionen durchzuwinken, dann gäbe es die Bank vielleicht noch.<p>Der Artikel ist hinter einer Paywall aber diesen Teil kann man auch im freien Bereich lesen.
</p>]]></description></item></channel></rss>