<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 19 May 2021 11:55:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3c85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3c85</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 11:54:03 -0000</pubDate><title>Die Zeiten sind hart. Ihr habt euch ein bisschen Unterhaltung...</title>
<description><![CDATA[ Die Zeiten sind hart. Ihr habt euch ein bisschen Unterhaltung verdient.<p>Gestern hatte ich hier <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e5d3765">die BWI im Blog</a>. Heute erzählt mir ein Kumpel, er habe von denen einen Werbetweet in die Timeline genagelt gekriegt. <a href="https://twitter.com/BWI_IT/status/1389188026564325378">Diesen hier</a>.</p><p>Ihr solltet euren Instant-Horror über "Zugriffskontrolle" überwinden und auch mal auf den Link klicken. Lohnt!</p><p>Kein Wunder, dass bei der Bundeswehr die Hardware vergammelt, wenn die ihr Geld lieber in "Smart Badges" mit Blockchain "investieren".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3b65</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3b65</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 11:51:23 -0000</pubDate><title>Giffey tritt wegen der Plagiatsaffäre zu ihrer Doktorarbeit zurück.Auf der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/giffey-215.html">Giffey tritt wegen der Plagiatsaffäre zu ihrer Doktorarbeit zurück</a>.<p>Auf der einen Seite: Warum erst jetzt?</p><p>Auf der anderen Seite hat sie damit Punkte gutgemacht. Das heißt, dass sie eine nachweisbare Mindestmenge an Restintegrität hatte. Der Schäuble mit seinem Schwarzgeld ist nicht nur immer noch im Amt, der ist sogar mehrfach befördert worden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3658</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3658</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 11:29:10 -0000</pubDate><title>Zum Antisemitismus kam hier noch dieser Datenpunkt rein:Die Berliner Recherche-...</title>
<description><![CDATA[ Zum Antisemitismus kam hier noch <a href="https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2021/04/antisemitische-vorfaelle-berlin-2020-rias.html">dieser Datenpunkt rein</a>:<blockquote>Die Berliner Recherche- und Informationsstelle Antisemitismus (Rias) hat im vergangenen Jahr 1.004 antisemitische Vorfälle registriert. Davon waren 17 Angriffe, 43 Sachbeschädigungen, 51 Bedrohungen, 770 Fälle verletzenden Verhaltens und 123 antisemitische Massenzuschriften, wie am Montag mitgeteilt wurde.</blockquote>Hmm, da bräuchte man jetzt mal Vergleichswerte, oder? Wieviel Fälle von verletztendem Verhalten und feindlichen Massenzuschriften im Vergleich so, sagen wir mal, eine Burkaträgerin erdulden muss im täglichen Leben. Oder eine Feministin.<p>Oder ein fetter weißer Nerd.</p><p>Oder eine Bundeskanzlerin. 51 Bedrohungen, 770 Fälle verletzenden Verhaltens und 123 feindselige Massenzuschriften registriert die Merkel doch an einem typischen Montagvormittag!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a35bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a35bd#2021-05-19 13:45:02.765719</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 11:24:19 -0000</pubDate><title>Mehrere Leser schrieben mir, dass sie meine Theorie, dass das...</title>
<description><![CDATA[ Mehrere Leser schrieben mir, dass sie meine Theorie, dass das neue Sexualstrafrecht für den Peak 2016 verantwortlich war, für falsch halten.<p>Ihre Erklärung war unisono die Flüchtlinge, die damals gehäuft ins Land kamen. Deren Erklärung: Das sind <a href="/?ts=a576f744">Verstöße gegen das Aufenthalts- und Asylrecht</a>, die ein Deutscher prinzipbedingt gar nicht begehen kann.</p><p u=""><b>Update</b>: Noch ein Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">vergiss bei den "Straftaten" (extra in "") in 2016 auch bitte nicht die vielen Anzeigen wegen "Schwarzfahrens". (aka. § 265a StGB, Erschleichen von Leistungen)</p><p u="">Ein Echter Teutscher hat natürlich ein Auto und nutzt derart niedere Fortbewegungsmittel nicht.</p><p u="">Und ein echter grüner Deutscher hat eine Verbundjahreskarte oder eine Bahncard 150, wodurch man keinerlei Bemühungen mehr anstellen muss die im Beamten-Juristen-Deutsch verfassten allgemeinen Beförderungs- bedingungen und deren Preisverzeichnisse zu verstehen.</p><p u="">Was bleibt da noch außer den paar Flüchtlingen auf dem Weg zum Sprachkurs am anderen Ende der Stadt?</p><p u="">So kriegt man auch Arbeit für die Strafverfolger.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Und einem Leser fiel auf, dass meine verlinkte Verbrechensstatistik sich auf die Weltbank bezog, aber bei der Weltbank fand er dann bloß Statistiken über Morde bezieht. Er schlug <a href="https://de.statista.com/statistik/daten/studie/197/umfrage/straftaten-in-deutschland-seit-1997/">diesen Link zum Statistischen Bundesamt</a> als bessere Quelle für den Verbrechenstrend vor.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a8b45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a8b45</guid><pubDate>Tue, 18 May 2021 23:19:55 -0000</pubDate><title>Ihr hattet ja sicher den Ransomware-Fall in den USA mitbekommen,...</title>
<description><![CDATA[ Ihr hattet ja sicher den Ransomware-Fall in den USA mitbekommen, mit der Pipeline.<p>Ihr werdet euch vielleicht gefragt haben, wieso eine Pipeline überhaupt von Ransomware betroffen ist. Die Steuersysteme irgendwo im Feld werden ja hoffentlich nicht am Internet hängen.</p><p>Nun, <a href="https://edition.cnn.com/2021/05/12/politics/colonial-pipeline-ransomware-payment/index.html">jetzt gibt es ein paar Details</a>.</p><p>Erstens: Die Ransomware hat nicht die Pipeline-Operation betroffen sondern deren Rechnungswesen. Die Pipeline hätte ungehindert weiter operieren können, aber sie hätten die Daten nicht erheben können, wer wieviel abgenommen hat.</p><p>Zweitens: Die haben Lösegeld gezahlt und eine Entschlüsselungssoftware gekriegt, aber die war langsamer als ein Backup einspielen (Überraschung!!1!). Also haben sie lieber Backup eingespielt.</p><p>Drittens: <a href="https://www.zdnet.com/article/pipeline-ransomware-attack-us-invokes-emergency-transport-rules-to-keep-fuel-flowing/">Natürlich haben sie in die Kameras gelächelt und gelogen</a>:</p><blockquote lang="en">"Quickly after learning of the attack, Colonial proactively took certain systems offline to contain the threat. These actions temporarily halted all pipeline operations and affected some of our IT systems, which we are actively in the process of restoring," the company said.</blockquote>Eine glatte Lüge!<p>Auch erwähnenswert: Die US-Regierung, die ja wohl hoffentlich informiert gewesen sein wird, dass das eine Lüge war, hat als Notfall-Antwort nicht etwa der Pipeline-Gesellschaft einen Vogel gezeigt und den Hahn wieder aufgedreht, sondern sie haben die Sicherheitsregeln für Kraftstoff-Transport gelockert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d3765</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d3765</guid><pubDate>Tue, 18 May 2021 17:22:03 -0000</pubDate><title>Endlich! Digitale Identitäten in der Blockchain! Danke, Doro Bär! (Das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/MartinKaloudis/status/1394257177641095168">Endlich! Digitale Identitäten in der Blockchain!</a> Danke, Doro Bär! (Das war die Nachwuchs-Hoffnung in der CSU, die, der einige zutrauten, Blockchain googeln zu können, und dann nicht darauf reinzufallen)<p>"BKAmt" steht hier glaube ich für das Bundeskanzleramt, nicht das BKA. Das Bundeskanzleramt ist Dienstherr des BND, insofern würde ich das jetzt nicht für besser halten.</p><p>Die BWI, die dieser Typ da vertritt, ist <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/BWI_GmbH">die IT-Dienstleister der Bundeswehr</a>. Das sind die, die HERKULES zu verantworten haben, das Digitalisierungsprojekt der Bundeswehr, das am Ende so wenig vorzuweisen hatte, dass ihr vermutlich noch nie davon gehört habt. Mit sowas brüstet man sich nicht öffentlich. :)</p><p>Sehr geil auch <a href="https://www.bwi.de/">deren Homepage</a>:</p><blockquote>Die BWI bietet Expert*innen und Talenten eine <b>sichere</b> und spannende Berufsperspektive</blockquote>Auauauau, wer wirbt denn bitte mit einer sicheren Karriere? Behörden! Danke für die Warnung!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d340e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d340e#2021-05-18 19:15:02.263584</guid><pubDate>Tue, 18 May 2021 17:09:36 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten aus der Schweiz:Der Schweizer Messenger-Anbieter Threema hat vor...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.watson.ch/!313346866">Gute Nachrichten aus der Schweiz</a>:<blockquote>Der Schweizer Messenger-Anbieter Threema hat vor dem obersten Gericht des Landes einen Sieg gegen das eidgenössische Justiz- und Polizeidepartement (EJPD) errungen.</blockquote>Die Geheimdienste fanden, Threema sei ein "Fernmeldedienstanbieterin im Sinne des BÜPF" und müsse daher eine Vorratsdatenspeicherung vornehmen und die Identitäten ihrer Nutzer jederzeit für die schleimigen Tentakel der Geheimdienste griffbereit vorhalten.<p>Dass Threema jetzt schon in zweiter Instanz gesiegt hat, sieht wie ein gutes Zeichen aus, aber ich würde das so werten, dass die dann halt die Gesetze anpassen werden, damit Threema darunter fällt.</p><p>So ein Überwachungs- und Polizeistaat, der die Privatsphäre seiner Bürger mit Füßen tritt, der fällt ja nicht vom Himmel. Da steckt jahrelange harte Arbeit der unmoralischen und ethikfreien Psychopathen dahinter, die gerne kleines Rädchen in einer Unterdrückungsbehörde eines Polizeistaates sein möchten.</p><p>Wie attraktiv das ist, unterschätzt man glaube ich als normaler Mensch mit Anstand und Moral gerne. Die meisten Polizisten wollen ja auch Verbrecher fangen und nicht die Grundrechte Unschuldiger mit Füßen treten. Trotzdem, wenn man ihnen Zugriff auf einen Computer gibt, mit dem sie anderer Leute Privatsphäre verletzten können, dann gucken sie vor oder nach einem Date gerne mal nach, was da über die neue Bekanntschaft steht.</p><p>Das heißt nicht, dass das alles Unmenschen sind. Eher dass die Versuchung zu groß ist, wenn man so ein Machtmittel vorhält. Daher sollte man als Demokratie oder Rechtsstaat sowas gar nicht erst haben.</p><p>Wenn ihr mal kurz selber gucken wollt, wie sich in Deutschland die Verbrechensrate pro 100k Einwohner seit 1990 entwickelt hat: <a href="https://www.macrotrends.net/countries/DEU/germany/crime-rate-statistics">Bitteschön</a>.</p><p>Wenn jemand noch weiter zurück gehende Daten findet: Bitte gerne her damit.</p><p>Hey Fefe, wieso geht denn 2016 die Verbrechensrate so stark hoch? Meine Vermutung: Die Sexualstrafrechtsreform, mit der sie einen Haufen vorher nicht strafbarer Dinge verboten haben, u.a. "Anscheinsjugendpornographie".</p><p>Was soll das denn sein, fragt ihr? Na wenn ein geriatrischer CSU-Richter findet, dass ein Porno-Foto mit ausschließlich volljährigen Darstellern aber so aussehen könnte, dass jemand da doch noch nicht ganz volljährig ist. Oh, und: Es zählt auch als Kinderpornographie, wenn gar kein Kind beteiligt ist, z.B. weil es sich um eine Zeichnung handelt, für die der Urheber kein Live-Vorbild hatte. Ach ja, und wenn sich zwei verliebte Teenager gegenseitig Nacktfotos zuschicken, ist das seit dem auch eine Straftat. Zustände wie bei den Puritanern. Kein Wunder also, dass da die "Verbrechens"rate hoch ging.</p><p>Mir ist an dieser Stelle der Hinweis wichtig, dass das ein inhärentes Problem aller Organisationen ist, die irgendwas bekämpfen wollen. Wisst ihr, warum in den USA Cannabis als Rauschgift eingestuft wurde? <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a80c4267">Die eine Hälfte davon</a> hatte ich schon im Blog. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Harry_J._Anslinger">Hier ist die 2. Hälfte</a>, wo das ursprünglich herkommt. Das war ein Doppel-Whammie. Die eine Hälfte war purer Rassismus gegen mexikanische Einwanderer. Googelt mal Reefer Madness, das war ein einflussreicher Propagandafilm, der Cannabis nachsagte, dass es die Leute zu mordenden Monstern macht, die keinen Schmerz mehr spüren. Der Film war von 1936. 1937 kam das Verbot. <a href="https://www.hazeldenbettyford.org/recovery-advocacy/marijuana-education/policy-history">Hier gibt es eine kurze Zusammenfassung</a>. Was da eher nur zwischen den Zeilen steht: 1933 brach die Prohibition zusammen, und die ganze staatliche Infrastruktur zum Verfolgen von Alkoholstraftaten hatte plötzlich keine Arbeit mehr. Was tun? Na klar, die brauchten etwas neues, das sie verfolgen konnten! Enter Cannabis.</p><p>Das ist ein häufig zu beobachtendes Phänomen. Wenn es eine Organisation gibt, die irgendwas bekämpfen will, kann die nie fertig werden, weil sie dann nicht gebraucht würde. Und die stärkste Kraft in allen Organisationen ist der Selbsterhalt und Einflussausbau. Was tut man also, wenn man am Siegen ist? Man ändert die Kriterien! Daher mussten bei uns immer und immer mehr Dinge unter "Kinderpornographie" fallen, denn sonst hätte man angesichts der Fallzahlen nur knapp über der Nachweisgrenze arbeitslos werden müssen. Der andere Trick ist, die Fallzahlen einfach durch hemmungsloses Lügen aufzublasen. Wenn sie z.B. ein Forum hopsnehmen und da im Log 20000 Zugriffe finden, dann erklären sie einfach in der Presse, die hätten 20000 Täter dort gehabt, auch wenn 15000 davon vom selben Account kamen.</p><p>Mit Schusswaffen sieht das übrigens ähnlich aus. Die meisten Fälle von fetten Waffenlagern waren schussunfähig gemachte Sammlerstücke oder der Typ hatte gar keine passende Munition. Aber ob die gefundene Munition zu den Waffen passt, das guckt die Polizei lieber gar nicht erst.</p><p>So sieht das auch <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Verkehrstod">mit Verkehrsunfällen aus</a>:</p><blockquote>Verkehrstote in Deutschland sind von über 100/100.000 Autos/Jahr bis 1970 auf unter 10/100.000 Autos/Jahr seit 1995 gefallen.</blockquote>Das kann die Polizei aber natürlich nicht einfach geschehen lassen, sonst fragt am Ende noch jemand, wozu wir eigentlich die ganzen Verkehrs-Cops bezahlen müssen. Also kontrollieren die jetzt halt auch Fahrradfahrer und verteilen Knöllchen für "kein Helm" oder "Reflektor fehlt". Was man halt so tun muss, um die Statistik hoch zu halten.<p>Genau so ist das auch mit der "Hassrede". Man senkt einfach solange die Kriterien, bis man genügend Fälle für eine Empörungssimulation zusammen hat. Dann redet man von dringendem Handlungsbedarf und macht ein paar Unterdrückungsgesetze, und schwupps hat man wieder einen Grund für die Schaffung einer neuen Behörde, die Führungspersonal brauchen, das man mit abgehalfterten Politikern besetzen kann.</p><p>Das ist nicht nur böse Absicht, versteht mich nicht falsch. Das ist auch eine Frage der Psychologie. Das Framing ist wichtig. Der Mensch guckt sich das an und sagt: Boah, also zumindest die schlimmsten 10% sollten wir weg kriegen. Dann kriegst du die 10% weg, und dann? Es wird immer "die schlimmsten 10%" geben, egal wie häufig du oben 10% wegnimmst. Da ändert sich dann eben das Bezugsmodell.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d0c94</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d0c94</guid><pubDate>Tue, 18 May 2021 14:16:42 -0000</pubDate><title>Vorne herum lügen sie dir ins Gesicht, dass es ihnen...</title>
<description><![CDATA[ Vorne herum lügen sie dir ins Gesicht, dass es ihnen um Gleichbehandlung und Gleichstellung geht und dass das Geschlecht bloß sozial konstruiert sei, und hinten herum <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gruene-wahlkampf-103.html">dann das</a>:<blockquote>Die Grünen wollen sich auf die Merkmale Alter, Ort, Geschlecht und Interessen beschränken.</blockquote>Immerhin haben sie uns nicht ins Gesicht gelogen, dass es keine Klassengesellschaft mehr gibt. Mussten sie gar nicht. Das glauben die meisten Leute eh schon.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d4af4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d4af4</guid><pubDate>Tue, 18 May 2021 09:34:34 -0000</pubDate><title>Peak 2021: "So kann man Selfies vor KI-Missbrauch schützen"
</title>
<description><![CDATA[ Peak 2021: "<a href="https://www.heise.de/hintergrund/So-kann-man-Selfies-vor-KI-Missbrauch-schuetzen-6047713.html">So kann man Selfies vor KI-Missbrauch schützen</a>"
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d498f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d498f</guid><pubDate>Tue, 18 May 2021 09:30:57 -0000</pubDate><title>Ich habe in den letzten Tagen bestimmt zwei Dutzend Artikel...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe in den letzten Tagen bestimmt zwei Dutzend Artikel gesehen, die sich über antisemitische Vorfälle in Deutschland empört haben.<p>Und keinen einzigen Artikel über einen antisemitischen Vorfall.</p><p>Das ist ja schön und gut, wenn ihr euch über Antisemitismus empört, aber könnt ihr nicht dazwischen gelegentlich auch ein paar Fakten sprenkeln? Ihr wisst schon ... Nachrichten? Was tatsächlich passiert ist?</p><p>Hmm, wobei... Jetzt frage ich mich, ob das "driving audience engagement" ist.</p><p>Brauchen die Leute vielleicht gar nicht die Fakten?</p><p>Sind die vielleicht zufriedener, wenn man ihnen fertige Empörung aus der Konserve gibt, und sie sich einfach mitempören können? Am besten über ein unkontrovers empörenswertes Thema wie Antisemitismus?</p><p>Das Leben ist anstrengend genug! Wer hat Zeit, selbst zu entscheiden, dass er empört sein will!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c699e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c699e</guid><pubDate>Mon, 17 May 2021 17:34:56 -0000</pubDate><title>Wenn wir noch einen Fnord-Jahresrückblick hätten, wäre das Bild hier...</title>
<description><![CDATA[ Wenn wir noch einen Fnord-Jahresrückblick hätten, wäre <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/corona-grossbritannien-131~_v-gross20x9.jpg">das Bild hier der Aufmacher</a>.<p>Besonders schön für die unter euch, die <a href="https://www.imdb.com/title/tt0096256/">They Live</a> geguckt haben. Da findet der Protagonist eine Sonnenbrille, mit der er "die Wahrheit" sehen kann, u.a. dass auf den Werbe-Billboards in Wirklichkeit verdeckte Nachrichten wie "OBEY" (gehorche!) stehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c5da2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c5da2#2021-05-18 14:00:02.843130</guid><pubDate>Mon, 17 May 2021 16:44:44 -0000</pubDate><title>Es gibt da wohl eine auffällige Häufung von Sichelzellkrankheit bei...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt da wohl eine auffällige Häufung <a href="https://www.nytimes.com/2021/05/15/us/african-americans-sickle-cell-police.html">von Sichelzellkrankheit bei Schwarzen</a>. Speziell wenn sie gerade vor den Cops fliehen oder eingelocht waren.<p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Sichelzellkrankheit">Die Krankheit gibt es wirklich</a> und sie tritt bei Schwarzen aus Subsahara-Afrika gehäuft auf.</p><p>Aber es riecht fast so, als ob die Cops in den USA für spontane Todesfälle im Polizeigewahrsam ein paar Mediziner auf Kurzwahl haben, die dann halt Sichelzellenkrankheit diagnostizieren und alle sind happy.</p><p>Alleine ist diese Krankheit normalerweise nicht sehr gefährlich. Das ändert sich aber auffällig, wenn man gerade von den Cops erschossen oder gefoltert wird.</p><p>Woran starb der Verdächtige? An akuter Bleivergiftung! *laugh track*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c5c92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c5c92</guid><pubDate>Mon, 17 May 2021 16:39:40 -0000</pubDate><title>Der US Supreme Court hat jetzt dank Trump genug Fundamentalisten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2021/05/17/supreme-court-to-hear-mississippi-abortion-case-challenging-roe-v-wade.html">Der US Supreme Court hat jetzt dank Trump genug Fundamentalisten</a> am Start, um einen Fall zur Abtreibung anzuhören.<p>Das werte ich mal als GANZ schlechtes Omen, dass sie so einen Fall annehmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c82e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c82e9#2021-05-17 15:00:02.959454</guid><pubDate>Mon, 17 May 2021 10:15:19 -0000</pubDate><title>Das Team Baerbock verwendet das Wokeness-und-Identity-Politics-Playbook so direkt, dass es...</title>
<description><![CDATA[ Das Team Baerbock verwendet das Wokeness-und-Identity-Politics-Playbook so direkt, dass es wie eine Reihe von Klischees wirkt.<p>Bei den Identity-Politics-Leuten ist ja nicht mehr wichtig, was wirklich geschehen ist. Fakten sind eh alle gesellschaftlich konstruiert und im Übrigen ein Mittel der Mächtigen zur Unterdrückung der Marginalisierten, müsst ihr wissen. Also läuft alles per Assoziation.</p><p>Erst dementieren sie Dinge, die niemand vorgeworfen hat, um per Assoziation die tatsächlichen Vorwürfe in den Schmutz zu ziehen.</p><p>Als nächstes kommen die Vorwürfe "von den Rechten", damit die Leute per Assoziation verbrannt sind, die sie wiederholen.</p><p>Und schließlich <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/may/13/suspected-russia-led-cyber-campaign-targets-germanys-green-party-leader">behaupten sie, das sei eine Kampagne der Russen</a>. Ja gut, DANN müssen wir uns mit den Vorwürfen natürlich nicht auseinandersetzen, wenn das die Russen sind!1!!</p><p>Immer schön mit Scheiße werfen, irgendwas bleibt schon hängen.</p><p>Wer wüsste das besser als die Grünen, die <a href="https://www.bayernkurier.de/inland/20474-die-gruenen-und-die-paedophilie/">ihr Pädophilie-Problem</a> bis heute nicht gelöst haben, und immer offener <a href="https://www.merkur.de/politik/baerbock-israel-gruene-naher-osten-palaestina-gazastreifen-konflikt-hamas-90577810.html">ihren Antisemitismus ausleben</a>!1!!</p><p>Der Lacher ist ja, dass da wirklich was dran sein könnte, dass die Russen die Grünen verhindern wollen, weil die im Moment das größte Hindernis für die Nord Stream Ostseepipeline sind. Das ändert aber nichts daran, dass man sich die Fakten der Vorwürfe angucken muss, nicht wer sie äußert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5fbc65</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5fbc65#2021-05-17 13:45:02.360148</guid><pubDate>Sun, 16 May 2021 20:12:43 -0000</pubDate><title>Manchmal sagen ja die Dementis mehr als der Vorwurf.Seit ein...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal sagen ja die Dementis mehr als der Vorwurf.<p>Seit ein paar Wochen beschäftigen sich im Internet einige Wadenbeißer damit, dem Lebenslauf von Annalena Baerbock hinterher zu recherchieren. Soweit ich sehen kann nicht gänzlich erfolglos. Da gab es so Vorfälle wie dass die Boell-Stiftung ein Lebenslauf zu ihr nachträglich "korrigieren" musste, und dann war das Studium, mit dem sie hausieren ging, plötzlich doch gar nicht abgeschlossen.</p><p>Für mich ist ja, unter uns, auch ein abgeschlossenes Politologie-Studium nicht satisfaktionsfähig. Da haben wir mehr als genug von, und keiner ist mir bisher positiv aufgefallen.</p><p>Insofern habe ich diesen Baerbock-Kram belustigt aus der Ferne verfolgt. Aber <a href="https://www.tagesspiegel.de/27180342.html">jetzt gibt es ein Dementi</a>, und damit haben die Grünen selbst die Vorwürfe diskursfähig gemacht.</p><p>Gucken wir doch mal.</p><blockquote>"Annalena Baerbock hat in Hamburg und London studiert und ihr Studium an der [London School of Economics &amp; Political Science] mit einem Master of Laws in Public International Law abgeschlossen.</blockquote>Public International Law ist Völkerrecht.<p>Völkerrechtler sind die, die nach Flugzeugabschüssen über der Ukraine in Talkshows sitzen und unverbindlich ihre Meinung erzählen, als sei das bindendes internationales Recht.</p><blockquote>Die Studienleistungen in Hamburg waren Voraussetzung für die Aufnahme an der LSE</blockquote>Für Nicht-Akademiker unter euch: Das ist eine Nullaussage. Ihr wurden Semester angerechnet.<blockquote>Zuvor war, vor allem in Rechten Netzwerken, immer wieder der Vorwurf laut geworden, dass Baerbock bei ihrem Lebenslauf getrickst und gar nicht an der Elite-Universität in London studiert haben könnte.</blockquote>Da musste ich doch hart lachen, denn die LSE (London School of Economics) ist schon in Yes Minister immer wieder der Running Gag gewesen als Pseudo-Uni, die niemand ernst nimmt, schon gar nicht jemand, der auf einer richtigen Uni war. Wie Oxford oder zur Not auch Cambridge. Elite-Uni? HAHAHAHA! You had me at "economics" LOL!<blockquote>Die Begründung: Sie habe keinen Bachelor-Abschluss in Hamburg machen können, weil es den zu dieser Zeit noch gar nicht gab.</blockquote>OK und an dieser Stelle dachte ich mir, da musst du mal was zu bloggen. Das ist einer der wichtigsten Indikatoren dafür, dass man gerade verarscht wird, wenn die sich gegen "Vorwürfe" verteidigen, die niemand gemacht hat. Selbstverständlich hat man damals bei der Umstellung Verfahren gehabt, wie man sich ein Vordiplom oder einzelne Scheine anrechnen lassen konnte. Völlig absurd. DAS war NICHT der Vorwurf. Der Vorwurf war, dass sie bloß ein Vordiplom gemacht hat und dann so tat, als habe sie einen echten Abschluss gemacht. Als jemand, der sein Studium selber nicht beendet hat, kann ich euch sagen: Wer ein Vordiplom für erwähnenswert hält, der hat eine Hand voller Luschen und versucht einen Bluff.<blockquote>Grünen-Wahlkampfsprecher Kappler veröffentlichte aber auch ein Bild vom Abschluss Baerbocks in Hamburg, wo sie Politische Wissenschaft auf Diplom mit Nebenfach Öffentliches Recht/Europarecht studiert hatte. Ihre Diplom-Vorprüfung legte Baerbock dort mit der Note 1,3 ab.</blockquote>Wenn ihr genau lest, stellt ihr fest, dass sie hier wieder so tun, als sei das Vordiplom (das ihr bei der LSE angerechnet wurde) der Abschluss sei. So jedenfalls mein Verständnis. Diplom-Vorprüfung = Vordiplomsprüfung. Irre ich?<p>Wieso ist sie dann zur LSE gegangen, wenn das schon der Abschluss war?</p><p>Unter uns? Ich habe ja noch nie verstanden, wieso die Leute so darauf stehen, ein Stück Papier herumzuzeigen. Der Abschluss an der Uni ist doch nicht die Lebensleistung! Die Leistung NACH dem Studium ist die Lebensleistung! Die Uni ist die Ausbildung für die Leistung danach!</p><p>Dass es hier gerade überhaupt eine Debatte darüber gibt, was die Frau Baerbock an der Uni gemacht hat, zeigt mir vor allem eine Sache: Sie hat keine Lebensleistung vorzuweisen. Das Einzige, was sie hat, ist ein abgebrochenes Studium. Und das versucht sie gerade mit gezielt mehrdeutigen Formulierungen wie "hat an der Uni soundso studiert" so klingen zu lassen, als habe sie da einen echten Abschluss gemacht. Hat sie nicht.</p><p>Soweit ich weiß wäre auch ein Master im Völkerrecht bei den Juristen nicht viel wert. Erst nach einem Staatsexamen ist man Volljurist. Aber für ein Staatsexamen muss man in Jura halt richtige Jura studieren und nicht Völkerrechts-Blablah.</p><p>Übrigens, am Rande. Die Vorwürfe, die ich sah, waren eher in die Richtung "die hat da an der LSE ein paar Kurse besucht, bei denen es einen Schein ohne Prüfung gab, nur für die Anwesenheit".</p><p>Das hätte ich ja für Bullshit gehalten, wenn sie nicht dieses lächerliche Dementi hier produziert hätten.</p><p>Ja aber Fefe, wieso gucken die Leute immer nur bei den armen Frauen so genau hin?! Als ob die Männer in der Politik nicht alle Schmalspur-Anwesenheitsschein-Laberscheiß studiert hätten, und sich jetzt mit ihren akademischen Bullshit-Errungenschaften aufzublasen versuchen!1!!</p><p>Also erstmal: Die will Kanzler werden. Das sollte man halt nicht machen, wenn der Lebenslauf dann nicht aushält, dass mal jemand ein bisschen genauer hinguckt.</p><p>Zweitens: Der Laschet hat das ja auch abgekriegt neulich, war das die Anstalt oder die Heute Show? Dessen Lebenslauf ist im Wesentlichen Katholiken-Klüngel inklusive Stipendium der Konrad-Adenauer-Stiftung. Aber wisst ihr was? Der Laschet hat ein Staatsexamen gemacht. Der ist Volljurist!</p><p>Und wie so häufig, wenn jemand etwas erwähnenswertes erreicht hat, dann hat er es nicht nötig, damit hausieren zu gehen. Der Laschet ließ das nicht in Talkshows heraushängen, dass er Volljurist ist. Das fand der ganz normal, dass man was vorzuzeigen hat, wenn man Kanzler werden will.</p><p>Das war bestimmt gar nicht so einfach für die Grünen, jemanden aufzustellen, der weniger vorzuweisen hat als der Laschet. Aber was sollen sie machen, sie hatten die Baerbock mit ihren Teilnahmeurkunden und sie hatten den Habeck, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=nOMW8Kn4OLw">der ist Schweinebauer</a>, wie die Baerbock ihn in dem Clip wunderbar abkanzelt. Nachdem ich das gesehen habe, gönn ich der das auch, dass da mal jemand ein bisschen herumstochert in ihrem Völkerrecht.</p><p>Wollt ihr eigentlich mal gucken, was <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Robert_Habeck">der Habeck wirklich geleistet hat</a>?</p><blockquote>Von 1996 bis 1998 absolvierte Habeck ein Promotionsstudium der Universität Hamburg und wurde 2000 zum Doktor der Philosophie mit einer Arbeit über literarische Ästhetizität promoviert.</blockquote>Schweinebauer, my ass. Der hat fucking promoviert und mehrere Bücher geschrieben!<p>Also nicht dass ich den jetzt als Kanzler haben wollte, der ist immer noch bei den Grünen. Die haben den ersten Angriffskrieg in der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland gemacht, die kriegen von mir garantiert niemals eine Stimme. Aber Habeck muss nicht mit Vordiplomen in Talkshows blenden. Und er hat es auch nicht nötig, der Baerbock an den Karren zu fahren, wenn sie ihn als Schweinebauer kleinzureden versucht.</p><p>Der weiß nämlich genau: Was Peter über Klaus sagt, sagt mehr über Peter als über Klaus.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser widerspricht:</p><blockquote><p u="">Laschet ist _kein_ Volljurist!</p><p u="">Der hat nämlich nur das erste Staatsexamen -- das zweite (und mutmaßlich auch das Referendariat) fehlen ihm.</p><p u="">Je nach Uni bedeutet das: Ohne Abschluss. (Einige Unis bieten einem heutzutage dann wenigstens einen Diplom-Juristen oder einen LL.B. an, damit man wenigstens etwas vorzeigen kann)</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leser widerspricht diesem Leser:</p><blockquote><p u="">Der Satz "Je nach Uni bedeutet das: Ohne Abschluss." ist falsch. Das erste juristische Staatsexamen ist nämlich die Abschlussprüfung des Universitätsstudiums. Was Herrn Laschet dann fehlt ist mit dem zweiten Staatsexamen die Befähigung zum Richteramt, welche wiederum Voraussetzung auch für andere Berufe (Rechtsanwalt...) ist. Er hat aber ein abgeschlossenes Studium.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Die Primärquelle für die akademischen Leistungen von der Baerbock <a href="https://twitter.com/GruenSprecher/status/1392057518030041088">findet sich auf Twitter</a>, wo es der Wahlkampfsprecher der Grünen publiziert hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5f9ba2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5f9ba2</guid><pubDate>Sun, 16 May 2021 17:50:52 -0000</pubDate><title>Als seine korrupten Parteikumpels bezahlt waren, war für Spahn offenbar...</title>
<description><![CDATA[ Als seine korrupten Parteikumpels bezahlt waren, war für Spahn offenbar in Sachen Maskenbeschaffung die Angelegenheit erledigt. Jedenfalls <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/open-house-101.html">klagen gerade Dutzende von Firmen gegen das Gesundheitsministerium, weil sie nie ihr Geld gesehen haben</a>.<p>An wen erinnert mich das nur. Oh ja richtig! Von Donald Trump lernen heißt siegen lernen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5f9bf9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5f9bf9</guid><pubDate>Sun, 16 May 2021 17:49:27 -0000</pubDate><title>Nach der Impfung ist vor der Impfung!Die STIKO geht davon...</title>
<description><![CDATA[ Nach der Impfung <a href="https://www.tagesschau.de/inland/stiko-impfauffrischung-101.html">ist vor der Impfung</a>!<blockquote>Die STIKO geht davon aus, dass die Impfung gegen das Coronavirus im kommenden Jahr wiederholt werden muss.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5f8d4d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5f8d4d</guid><pubDate>Sun, 16 May 2021 16:51:31 -0000</pubDate><title>Ist es Parmesan? Oder Sägemehl?
</title>
<description><![CDATA[ Ist es Parmesan? Oder <a href="https://time.com/4226321/parmesan-wood-pulp/">Sägemehl</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5ef1bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5ef1bc</guid><pubDate>Sat, 15 May 2021 20:38:58 -0000</pubDate><title>Die fiesen Terroristen, die Netanjahu da weggebombt hat, das waren...</title>
<description><![CDATA[ Die fiesen Terroristen, die Netanjahu da weggebombt hat, das waren *umblätter* <a href="https://www.npr.org/2021/05/15/997148399/israeli-airstrike-flattens-building-home-to-ap-and-other-media-in-gaza-city">AP und Al Jazeera</a>. Immerhin <a href="https://apnews.com/article/israel-middle-east-business-israel-palestinian-conflict-f595d0ea0a7e21a4e4974ae55e00024d">konnte AP rechtzeitig alle evakuieren</a>.<p>Israels Metapher für ihre Strategie im Gazastreifen heißt übrigens <a href="https://www.washingtonpost.com/world/2021/05/14/israel-gaza-history/">"Rasenmähen"</a>. Leute umbringen geht halt immer noch am besten, wenn man sie vorher dehumanisiert. Wer weiß das besser als die Juden!1!!</p><p>Schatz, wo gehst du hin? Nur kurz ein bisschen Rasenmähen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e610004</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e610004#2021-05-15 15:35:03.034476</guid><pubDate>Sat, 15 May 2021 12:38:50 -0000</pubDate><title>Habt ihr das gelesen? Israel plant eine Invasion des Gazastreifens...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das gelesen? <a href="https://apnews.com/article/israel-palestinians-conflict-violence-spreads-1ad9613de6ad16c4d248da9934cf0412">Israel plant eine Invasion des Gazastreifens mit Bodentruppen</a>?<p>Hamas hat zwei Verteidigungsstrategien gegen Israel. Gegen Fernangriffe halten sie sich in zivilen Strukturen wie Krankenhäusern und Altenheimen auf. Die kann Israel schlecht bombardieren, ohne international schlecht auszusehen.</p><p>Gegen eine Invasion haben sie ein System aus Tunneln und Bunkern.</p><p>Vor ein paar Tagen hat die Hamas Israel mit Raketen beschossen, und zwar mit über hundert auf einmal. Das war mehr als das israelische Raketenabwehrsystem abfangen konnte.</p><p>Als Israel jetzt auf Twitter verkündete, sie hätten die Schnauze voll und marschieren ein, da haben die Hamas-Kämpfer sich aus den Krankenhäusern in die Tunnel zurückgezogen.</p><p>Israel hat <a href="https://apnews.com/article/hamas-middle-east-israel-media-4d942411c64c8ae1e919ae93401f8919">das abgewartet und daraufhin 40 Minuten lang die Tunnel bombardiert</a>, dabei angeblich Dutzende von Hamas-Offizieren getötet.</p><p>Das geilste an der Meldung finde ich das hier:</p><blockquote lang="en">Then came the announcement to the media, issued simultaneously in Hebrew and Arabic on Twitter. There followed alerts in major outlets, including the New York Times, that the invasion was under way.</blockquote>Ist das nicht wunderbar, wie die AP da auf die New York Times zeigt, wenn sie selber sich genauso verarschen ließ und mitmachte?<p>Das ist sogar derselbe Typ bei AP, der die beiden Stories geschrieben hat!</p><p>MWAHAHAHAHAHA</p><p>"Das merken die NIE!!1!"
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e617d6c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e617d6c#2021-05-15 22:20:02.883399</guid><pubDate>Sat, 15 May 2021 12:25:22 -0000</pubDate><title>Ich dachte, wenn der Trump weg ist, wird das besser.Dass...</title>
<description><![CDATA[ Ich dachte, wenn der Trump weg ist, wird das besser.<p>Dass ich dann wieder Nachrichten aus den USA konsumieren kann, ohne dass ich durch eine Kanalisation voller Partisanen-Scheiße kriechen muss.</p><p>Stattdessen ist das Gegenteil der Fall. Die sozialen Medien sind ja eh gänzlich unbrauchbar, da kommt nur noch "Trump war der schlimmste Präsident aller Zeiten" und "Bidens erste 100 Tage waren die besten seit Beginn der Geschichtsschreibung" auf der einen Seite, und "Trumps hat die Wahl doch gewonnen" auf der anderen.</p><p>Die Amis hatten mal relativ rigorose Trennung zwischen Meinung und Nachrichten. Meinung war in Op-Eds.</p><p>Guckt mal hier: <a href="https://www.nytimes.com/2021/05/14/us/politics/joe-biden-policy-decisions.html">"Nachrichten" über Bidens Politikstil</a>.</p><p>"Was ist ihre größte Schwäche?"</p><p>"Dass ich vor der Entscheidung die Fakten haben will"</p><p>Ja, äh, NO SHIT, Sherlock! So ist das gedacht!</p><p>Ja aber Cheffe, das könnte jemand so deuten, dass der Biden lahmarschig ist? OK, dann packen wir noch ein paar Absätze rein, dass er jähzornig wird, wenn er seine Fakten nicht kriegt!1!!</p><p>An Peinlichkeit kaum zu überbieten.</p><p>Die woken Democrat-Medien arbeiten sich an dieser Marjorie Taylor Greene ab, als ob es dafür am Ende einen Pulitzerpreis gäbe.</p><p>Nach den tatsächlichen Nachrichten muss man inzwischen echt suchen. Es gibt da die guten Nachrichten aus Israel, dass die Pandemie soweit besiegt ist, dass sie wieder die Hände frei haben, um sich gegenseitig zu bombardieren. Dann haben die größten Einkaufsketten der USA angesagt, dass sie die Maskenpflicht für Geimpfte aufheben wollen.</p><p>Ich glaube ja, wir sollten mal eine Übung machen. Auch für Deutschland jetzt. Nachrichten Einordnen. Die Kategorien sind:</p><p></p><ol><li>Echte Nachrichten (Bericht über Fakten)</li><li>"Jemand im Internet hat eine Meinung" (aka "Einordnung" der Nachrichten)</li><li>Partisanen-Scheiße (Herumreiten auf Themen, die man im Wahlkampf vereinnahmen will, so Dinge wie Wokeness, Gender, Umwelt, Wirtschaft).</li></ol><p>Ja aber Fefe, wo ist denn der Übergang zwischen Fakten und Umwelt/Wirtschaft-Partisanenscheiße? Ganz einfach:</p><p>"X beantragt Genehmigung für Solarkraftwert" sind Fakten.</p><p>"Y erteilt Baugenehmigung" sind Fakten.</p><p>"Das Solarkraftwerk ist fertig" sind Fakten.</p><p>"Es erzeugt jetzt soviel Strom" sind Fakten.</p><p>"Es ist kaputtgegangen" sind Fakten.</p><p>"Die Baukosten auf 20 Jahre umgelegt ist der Strompreis soundso" sind Fakten.</p><p>"Die Ausleitung ist zu dünn, um den generierten Strom wegzutransportieren" sind Fakten.</p><p>Der Rest ist Partisanen-Bullshit. Insbesondere alles mit Gestikulieren. Warum macht denn keiner was? Hier ist ein Riesenproblem!!1! Die Behörden schlafen!1!!</p><p>Dinge über die Zukunft sind Partisanen-Bullshit. "Wir müssten mal ein Solarkraftwerk bauen" ist Partisanen-Bullshit. "Warum steht das Wirtschaftsministerium dem im Weg?" ist Partisanen-Bullshit. "Altmaier blockiert das persönlich" ist Partisanen-Bullshit. Möglicherweise faktenbasiert, aber dann will ich die Fakten sehen.</p><p>Partisanen-Bullshit ist nicht per se schlecht. Es kann der Unterhaltung dienen. Aber es sind nicht Nachrichten.</p><p>Damit Aussagen über die Zukunft Nachrichten sind, müssen sie diese Form haben: Wir haben hier Problem X. Hier sind die Optionen, um es zu lösen. Das Problem ist selbstverstärkend (z.B. ein Waldbrand), daher ist die Zeit knapp und wir sollten bis Zeitpunkt Y zumindest folgendes erreicht haben. Wenn nicht, passiert Z. Wenn wir das schaffen, kostet die Problembehebung X, sonst wird es pro Woche um Y teurer.</p><p>Auch Fakten können lenkend sein. Der Strompreis des Solarkraftwerks braucht eine Einordnung in die Preise anderer Erzeugungstechnologien, dann ein Vergleich der Subventionen, und andere sinnvolle Kriterien wie "erzeugt nachts keinen Strom, bis wir geeignete Speicher haben".</p><p>"Die Renten sind in Gefahr" ist auch Partisanen-Bullshit. Ich kann mich an keinen einzigen Moment meines Lebens erinnern, wo die Renten nicht in Gefahr waren. Wo das Gesundheitssystem nicht am kollabieren war. Wo die Autobahnen und Brücken nicht marode waren. Wo dem Staat nicht der Kollaps wegen Überschuldung drohte.</p><p u=""><b>Update</b>: Immerhin haben wir <a href="https://twitter.com/bundesheerbauer/status/1393481306571411458">jetzt gendergerechte Sprache</a> und <a href="https://twitter.com/linuzifer/status/579642680629690368">wir konnten ein paar wichtige Hashtags setzen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e602dd0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e602dd0</guid><pubDate>Fri, 14 May 2021 21:35:10 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch, letztes Jahr, als Dänemark Millionen von...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch, letztes Jahr, als Dänemark Millionen von Nerzen keulen und verbuddeln ließ?<p><a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/daenemark-exhuminiert-nerze-101.html">Jetzt buddeln sie sie wieder aus</a>. Sie befürchten eine Verseuchung des Grundwassers.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e60a8a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e60a8a7#2021-05-14 16:15:02.747586</guid><pubDate>Fri, 14 May 2021 12:09:29 -0000</pubDate><title>Einer der Kritikpunkte am Astrazeneca-Impfstoff war ja immer, dass die...</title>
<description><![CDATA[ Einer der Kritikpunkte am Astrazeneca-Impfstoff war ja immer, dass die 2. Impfung so viel später ist.<p>Während man bei Biontech nach einem Monat (eigentlich: 3-6 Wochen) die 2. Impfung hat und dann durch ist, wird bei Astrazeneca erst 12 Wochen später nachgeimpft.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.theguardian.com/science/2021/may/14/delay-in-giving-second-jabs-of-pfizer-vaccine-improves-immunity">Wenn man bei Biontech nach 12 Wochen statt 3 nachimpft, dann hat man 3½ mal so viel Antikörper</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e63dc7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e63dc7e</guid><pubDate>Thu, 13 May 2021 12:33:36 -0000</pubDate><title>James May hat ein wunderbares Ingenieursversagen beim Tesla Model S...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=NsKwMryKqRE">James May hat ein wunderbares Ingenieursversagen beim Tesla Model S gefunden</a>.<p>Und zwar hat das Auto einmal ein fettes Batteriepack unter dem Boden für das elektrische Fahren, aber es hat auch eine reguläre Autobatterie vorne drin, die die Computersysteme betreibt.</p><p>Wenn man die Hauptbatterie lädt, dann lädt die auch die andere Batterie. Wenn man aber das Auto wegen Lockdown längere Zeit in der Garage stehen hat, dann ist die Hauptbatterie halt voll und bleibt auch voll und die Ladeelektronik schaltet sich ab. Dann wird auch die Zweitbatterie nicht geladen und die ist dann halt irgendwann alle.</p><p>In dem Video beschreibt er, was er alles abmontieren musste, um die Zweitbatterie zu laden.</p><p>Ganz großes Kino!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e63dbbd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e63dbbd</guid><pubDate>Thu, 13 May 2021 12:28:19 -0000</pubDate><title>British Columbia (Kanada) überlegt, Führerscheint nicht zu verlängern, wenn man...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://globalnews.ca/news/7856554/bc-licence-refusal-covid-fines/">British Columbia (Kanada) überlegt, Führerscheint nicht zu verlängern</a>, wenn man noch ausstehende Covid-Bußgelder hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e63da01</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e63da01</guid><pubDate>Thu, 13 May 2021 12:26:07 -0000</pubDate><title>Tesla stellt Autokauf per Bitcoin ein. Wegen, äh, … Umweltschutz!!1!Ja...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1392602041025843203">Tesla stellt Autokauf per Bitcoin ein</a>. Wegen, äh, … Umweltschutz!!1!<p>Ja nee, klar. Hat sicher gar nichts damit zu tun, dass sie jetzt auf einem so großen Haufen Bitcoins sitzen, dass sie sie nicht verkauft kriegen, weil der Markt nicht genug Liquidität hat, und sofort der Preis wegbrechen würde und der Rest der HODLings entwerten würde, wenn sie da welche abstoßen!1!!</p><p>In other Blockchain News: <a href="https://www.zdnet.com/article/microsoft-is-shutting-down-its-azure-blockchain-service/">Microsoft stellt ihren Azure-Blockchain-Service ein</a>. Ob ihnen aufgefallen ist, dass ihre Scammer-Bekämpfungen links nicht überzeugend aussehen, wenn sie rechts selbst Blockchain an den Mann zu bringen versuchen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e62cdd2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e62cdd2</guid><pubDate>Wed, 12 May 2021 17:14:52 -0000</pubDate><title>Die Inzidenzwerte für die Bundesnotbremse basieren auf "eingefrorenen", zu niedrigen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/br-recherche/inzidenz-daten-101.html">Die Inzidenzwerte für die Bundesnotbremse basieren auf "eingefrorenen", zu niedrigen Werten</a>.<blockquote>nach aktuelleren Zahlen lag die bayerische Landeshauptstadt erst drei Tage später als vom RKI gemeldet unter dem Schwellenwert von 100. Durch die verzögerte Übermittlung fehlen in der tagesaktuellen Berechnung Fälle. Sind die Inzidenzwerte aber einmal veröffentlicht, werden sie "eingefroren".</blockquote>Ach komm, Fefe, wollen wir mal nicht päpstlicher als der Papst sein. Liegen die halt ein-zwei Prozentpunkte daneben.<blockquote>Demnach verändern sich die Sieben-Tage-Inzidenzen der Landkreise und Städte bereits einen Tag nach Veröffentlichung durch das RKI <b>im bundesweiten Durchschnitt um fünf Prozent</b>. Das entspricht rund sechs Fällen pro 100.000 Einwohnern. In fast allen Fällen steigt die Inzidenz dadurch nachträglich an. In einigen Landkreisen liegt diese Abweichung sogar bei <b>gut 20 Prozent</b>.</blockquote>Nicht so wichtig! Hauptsache wir konnten die Schulen wieder aufmachen!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e65195c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e65195c</guid><pubDate>Wed, 12 May 2021 13:34:58 -0000</pubDate><title>Craig Murray wurde zu 8 Monaten Gefängnis verurteilt. Für die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.craigmurray.org.uk/archives/2021/05/appeal-for-defence-funds/">Craig Murray wurde zu 8 Monaten Gefängnis verurteilt</a>. Für die Umstände des Falles habe ich nur seine Schilderung aber es klingt grob als hielte sich die UK-Justiz hier an die Standards, die sie mit der Julian-Assange-Geschichte gesetzt haben.<p>Das beste Justizsystem, das man für Geld kaufen kann!</p><p>Craig, ihr erinnert euch, war unsere eine unabhängige journalistische Quelle für den Schauprozess gegen Assange. Er sammelt jetzt Spenden für seine Verteididigung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e6517ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e6517ef</guid><pubDate>Wed, 12 May 2021 13:25:05 -0000</pubDate><title>Digitalisierung in Deutschland? Läuft!Das ehemalige Nachrichtenmagazin schlagzeilt gerade:Digitaler Impfnachweis soll...</title>
<description><![CDATA[ Digitalisierung in Deutschland? Läuft!<p>Das ehemalige Nachrichtenmagazin schlagzeilt gerade:</p><blockquote>Digitaler Impfnachweis soll vielen per Post zugestellt werden</blockquote>Ist Paywall, daher kein Link. Aber die Schlagzeile reicht ja auch.<p>Genau mein Humor!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e6515c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e6515c8</guid><pubDate>Wed, 12 May 2021 13:16:06 -0000</pubDate><title>Unter Impfgegnern geht ja gerade die Verschwörungstheorie um, dass die...</title>
<description><![CDATA[ Unter Impfgegnern geht ja gerade die Verschwörungstheorie um, dass die Covid-Impfung ansteckend sein könnte. Nein, wirklich!<p>Die haben sich ja eh darauf geeinigt, dass die Impfung gefährlich ist, weil, äh, hab ich im Internet gelesen!1!!</p><p>Und dann haben sie im Internet gelesen, dass Geimpfte ansteckend sein könnten.</p><p>Scheiße, Bernd! Was tun?</p><p>Kommt ihr NIE drauf!</p><p><a href="https://www.vice.com/en/article/88nnwg/anti-maskers-ready-to-start-maskingto-protect-themselves-from-the-vaccinated">Die Covidioten setzen jetzt Masken auf und machen Social Distancing</a>, um sich vor "ansteckenden Geimpften" zu schützen.</p><p>Oh, und wo wir gerade bei Covidioten waren: <a href="https://www.theregister.com/2021/05/11/india_5g_covid_19/">Schlagzeile der Woche</a>:</p><blockquote>Indian government says 5G doesn’t cause COVID-19. Also points out India has no 5G networks</blockquote>Und bei der Unendlichkeit des Universums bin ich mir nicht sicher.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e6502b3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e6502b3#2021-05-12 15:30:02.766257</guid><pubDate>Wed, 12 May 2021 11:56:29 -0000</pubDate><title>Ach gucke mal! Gegen Österreichs Kanzler Kurz wird jetzt wegen...</title>
<description><![CDATA[ Ach gucke mal! <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/kanzler-kurz-beschuldigter-ibiza-1.5292197">Gegen Österreichs Kanzler Kurz wird jetzt wegen Falschaussage im Ibiza-Untersuchungsausschuss ermittelt</a>.<p>Und alles, was es brauchte, war eine Sendung im ZDF Magazin Royale!</p><p u=""><b>Update</b>: Falls ihr euch auch gerade fragt, wieso es sowas bei uns eigentlich nicht ständig gibt: Das liegt daran, dass bei uns die Staatsanwaltschaften nicht unabhängig sind. Die sind dem Justizministerium weisungsgebunden. Das ist übrigens auch der Grund, wieso Deutschland keine europäischen Haftbefehle ausstellen darf.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e655ada</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e655ada#2021-05-12 15:15:02.448837</guid><pubDate>Wed, 12 May 2021 09:04:04 -0000</pubDate><title>Das Deutsche Modell macht Schule. Genau wie wir hier Astrazeneca...</title>
<description><![CDATA[ Das Deutsche Modell macht Schule. Genau wie wir hier Astrazeneca madig gemacht haben, <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/slowakei-sputnik-101.html">macht die Slowakei jetzt Sputnik V madig</a>. Da seien Dinge drin, der Vertrag sei schlecht und aus einer schwachen Position (u.a. garantiert Russland wohl nicht die Wirksamkeit und wird auch bezahlt, wenn die vereinbarten Dosen nicht abgenommen werden), und wir setzen jetzt erstmal aus und prüfen.<p>Nach der Prüfung wird das Zeug keiner mehr haben wollen, vermute ich mal.</p><p>Das klingt jetzt doof mit den Klauseln in dem Vertrag, aber auf der anderen Seite ist das ja wohl internationaler Standard, dass verhandelnde Behörden nicht in der Lage sind, ordentliche Verträge aufzusetzen. Dass Russland in jedem Fall bezahlt werden will finde ich nachvollziehbar. Die sind ja nicht doof und wissen, was für Methoden der Westen gegen sie einsetzt. Warum sollen die dann auf den Produktionskosten sitzenbleiben, nur weil der Westen eine erfolgreiche Kampagne fährt?</p><p>Die Wirksamkeit nicht zu garantieren erscheint mir jetzt auch nicht völlig abwegig. Dafür sind die jeweiligen Gesundheitsbehörden zuständig, zu gucken, ob ihnen die Wirksamkeit genügt. Damit wollen die einfach frivolen Klagen aus dem Weg gehen, wenn keiner mehr nachweisen kann, wer eigentlich wann mit was geimpft wurde beziehungsweise die nötigen Unterlagen von der Klägerseite kommen, die möglicherweise eine politische Kampagne gegen Russland fahren wollen.</p><p>So riecht das hier übrigens auch gerade, denn inzwischen gab es eine Regierungskrise in der Slowakei, über die der Ministerpräsident gestürzt ist (der gibt jetzt den Finanzminister).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e6558eb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e6558eb</guid><pubDate>Wed, 12 May 2021 08:56:21 -0000</pubDate><title>Der Hamburger Datenschutzbeauftragte hat eine Anordnung gegen Facebook erlassen, dass...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://datenschutz-hamburg.de/pressemitteilungen/2021/05/2021-05-11-facebook-anordnung">Der Hamburger Datenschutzbeauftragte hat eine Anordnung gegen Facebook erlassen</a>, dass sie die persönlichen Daten der Whatsapp-User nicht für eigene Zwecke anderweitig verwenden dürfen, wie ihre neuen Whatsapp-AGBs es über eine Weitergabe an Facebook vorsehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e64a025</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e64a025</guid><pubDate>Tue, 11 May 2021 10:48:27 -0000</pubDate><title>Industrieförderung hat in Deutschland große Tradition.Wenn einem sonst nichts einfällt,...</title>
<description><![CDATA[ Industrieförderung hat in Deutschland große Tradition.<p>Wenn einem sonst nichts einfällt, begründet man das gerne mit "Sicherheit".</p><p>Kreditkarten. Personalausweis. Euro-Banknoten. Reisepass.</p><p>Wir hatten vorher schon kaum messbare Betrugsraten, aber es ging ja nie um den Betrug bei dem Scheiß. Es ging um Aufträge für die privatisierte Bundesdruckerei. Industrieförderung.</p><p>Warum erwähne ich das?</p><p>Weil die nächste Kampagne gerade anrollt: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/report-mainz/gefaelschte-impfpaesse-101.html">Die Impfpässe sind so schrecklich fälschbar!1!!</a></p><p>Mir fällt gerade kein Präzedenzfall ein, wo so eine Kampagne jemand anderem als der Bundesdruckerei einen Geldregen verschafft hätte.</p><p>Unsere Steuergelder bei der Arbeit!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e64992b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e64992b</guid><pubDate>Tue, 11 May 2021 10:18:29 -0000</pubDate><title>Aus der Reihe "Sensoren, von denen niemand wollte, dass sie...</title>
<description><![CDATA[ Aus der Reihe "Sensoren, von denen niemand wollte, dass sie etwas erkennen", heute: <a href="https://www.deutschlandfunk.de/reaktorruine-in-tschernobyl-hinweise-auf-erneute.676.de.html?dram:article_id=497013">Erhöhter und steigender Neutronenfluss in der Tschernobyl-Ruine gemessen</a>.<blockquote>„Bei dem Detektor, der hier den größten Ausschlag zeigt, hat sich das Messsignal wohl innerhalb dieser letzten vier Jahre in etwa verdoppelt.</blockquote>Das kann eigentlich nur heißen, dass da eine überkritische Kettenreaktion läuft.<p>Naja, hey, schicken wir halt jemanden rein, der mal nachguckt? Nee, eher nicht, denn das Strahlungsniveau ist immer noch tödlich.</p><p>Schicken wir halt einen Roboter rein?</p><p>Gute Idee!</p><blockquote>Eine Idee ist, einen Roboter zu entwickeln, der die intensive Strahlung lange genug aushält, um Löcher in die Betonwand zu bohren.</blockquote>Ja wie, hattet ihr etwa erwartet, dass sich da jemand vorbereitet hat?!<p>Ach komm, das machen wir einfach wie bei der Pandemie!1!! Verständnis von Exponentialfunktionen kann man von der Politik einfach nicht erwarten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e67b992</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e67b992</guid><pubDate>Mon, 10 May 2021 18:19:56 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Bremer Datenschutzbeauftragten:Telefax ist nicht Datenschutz konformMan soll...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.datenschutz.bremen.de/datenschutztipps/orientierungshilfen_und_handlungshilfen/telefax_ist_nicht_datenschutz_konform-16111">Kurze Durchsage des Bremer Datenschutzbeauftragten</a>:<blockquote>Telefax ist nicht Datenschutz konform</blockquote>Man soll lieber verschlüsselte E-Mails schicken oder Briefpost.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e67a3f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e67a3f1</guid><pubDate>Mon, 10 May 2021 16:45:35 -0000</pubDate><title>Noch ein Vermisster tauchte überraschend wieder auf: Alibaba-Chef Jack Ma...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Vermisster tauchte überraschend wieder auf: <a href="https://www.reuters.com/technology/jack-ma-makes-rare-visit-alibaba-headquarters-hangzhou-2021-05-10/">Alibaba-Chef Jack Ma ist wieder da</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e663963</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e663963#2021-05-10 11:45:02.997209</guid><pubDate>Mon, 10 May 2021 09:15:41 -0000</pubDate><title>Der Chefarzt, der Nawalny zuerst behandelt hatte, wird vermisst. Er...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-jagdausflug-verschwunden-ehemaliger-nawalny-chefarzt-wird-in-russland-vermisst/27175376.html">Der Chefarzt, der Nawalny zuerst behandelt hatte, wird vermisst</a>. Er wähnte sich wahrscheinlich sicher, denn:<blockquote>Murachowski hatte Nawalny damals lediglich eine Stoffwechselstörung bescheinigt.</blockquote>Keine Zeugen! No loose ends!<blockquote>Alexander Murachowski kam von einem Jagdausflug am Freitag nicht zurück.</blockquote>Also SO einen klaren Fall von Jagdausflug hatten wir ja schon lange nicht mehr!1!!<p>Da hilft auch von Fenstern in Hochhäusern fernhalten nichts, wenn man dann einen Jagdausflug macht. Amateure!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.themoscowtimes.com/2021/05/10/russian-police-find-missing-ex-head-of-siberian-hospital-that-treated-navalny-a73845">Er ist wieder aufgetaucht</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e6636d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e6636d9</guid><pubDate>Mon, 10 May 2021 08:59:51 -0000</pubDate><title>In Köln und Freiburg haben sie jeweils ein Impfzentrum für...</title>
<description><![CDATA[ In Köln und Freiburg haben sie jeweils ein Impfzentrum für alle freigegeben. Um das Astrazeneca-Zeug wegzuimpfen. Und um mal zu gucken, wie das wird, wenn die Bundesregierung die Impfpriorität für alle aufhebt.<p>Ergebnis: <a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/plus231000035/AstraZeneca-Der-Kampf-um-die-Impfung-hat-begonnen.html">Epische Schlangenbildung</a>.</p><p>Stellt sich raus: Die Leute würden doch gerne geimpft werden. Auch mit Astrazeneca.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e669aca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e669aca#2021-05-10 01:20:02.836846</guid><pubDate>Sun, 09 May 2021 21:54:28 -0000</pubDate><title>Oh super! Die EU verlängert den Vertrag mit Astrazeneca nicht.Warum...</title>
<description><![CDATA[ Oh super! <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/coronavirus-impfung-astrazeneca-109.html">Die EU verlängert den Vertrag mit Astrazeneca nicht</a>.<p>Warum nicht?</p><blockquote>Mitten in einem Rechtsstreit wegen nicht eingehaltener Lieferzusagen verlängert die EU den Vertrag mit dem Impfstoffhersteller AstraZeneca nicht.</blockquote>Oh ach SO! Wisst ihr noch, was die EU gemeint hatte, als die Amis Covid-Impfstoff-Patente aussetzen wollten? <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/corona-patente-impfstoff-eu-gipfel-porto-1.5288621">Guckt mal hier</a>:<blockquote>Kanzlerin Merkel fordert, dass Exporte von Corona-Vakzinen zum "Regelfall" werden müssen - ein klarer Seitenhieb gegen USA und Großbritannien.</blockquote>Boah da krieg ich schon wieder Stresspickel. Deutschland wollte wenig zahlen, wollte Astrazeneca in der Haftung halten (im Gegensatz zu Israel), war zu blöde ordentliche Verträge zu schreiben (im Gegensatz zu Boris fucking Johnson) und dann kacken sie seit Wochen Astrazeneca auf den Teppich.<p>Und das obwohl die ihren Impfstoff zum Selbstkostenpreis rausgehauen haben, und damit nicht mal die Hälfte dessen kosten, was Biontech pro Dosis kostet! UND er braucht keine absurde Kühlung.</p><p>Außerdem regen mich auch so Schluder-Details wie das hier auf:</p><blockquote>Sie setzt verstärkt auf die Vakzine von BioNtech und Pfizer.</blockquote>Das ist das fucking selbe Zeug, ihr Pfuscher! Pfizer verkauft das Zeug von Biontech. Hey, "Journalisten" der ARD, was macht ihr eigentlich beruflich?<p>Ich halte das ja für einen klaren Fall von "Wirtschaftskompetenz" der CDU. Schaut mal, wie viele Vorwände die durchprobiert haben, um Astrazeneca rauszukanten und lieber mit den Steuergeldern nach Pfizer zu werfen! Erst hieß es: Funktioniert nicht. Dann hieß es: Nicht bei Alten. Dann hieß es: Nur bei Alten! Dann hieß es: Ist weniger gut. Dann wollte plötzlich und überraschend niemand mit dem Zeug geimpft werden und sie drohten auf ihren bereits gekauften Reserven sitzen zu bleiben, also war das Zeug plötzlich gut genug, um aus der Impfpriorisierung rausgenommen zu werden.</p><p>Ich komm mir vor wie bei der Oma mit den drei Hunden in Ein Fisch namens Wanda! Wieviele Anläufe brauchen die eigentlich für ihren heimtückischen Mord an Astrazeneca?! Pfuscher, wo du hinguckst.</p><p>Ja und jetzt, wenn der Vertrag nicht verlängert wird? Dann kann die CDU hemmungslos den Steuergeld-Gartenschlauch auf Pfizer richten.</p><p>Wisst ihr, was ich bei dieser ganzen Patentsache auch gerne nochmal gefragt hätte: Wieso darf da überhaupt jemand ein Patent drauf anmelden? Biontech hat <b>Millionen</b> an Steuergeldern geschenkt bekommen. Das kannst du doch niemandem erklären, wieso die dann auch noch ein Patent darauf anmelden dürfen?!</p><p>Wat!?</p><p>Wenn da jemand was patentieren dürfen sollte, dann der Steuerzahler. Der hat das schließlich bezahlt.</p><p u=""><b>Update</b>: Oder hat jemand ne andere Erklärung?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, für "die Vakzine" kommen jetzt die ganzen Linguisten-Klugscheißer rein und erklären mir, dass es nicht nur "das Vakzin" heißt, wie <a href="https://www.google.com/search?q=%22das+vakzin%22+site%3Atagesschau.de">die Tagesschau es auch sonst benutzt</a>, sondern auch "die Vakzine" als weiblicher Singular (lasst uns doch einfach Impfstoff sagen!). Hab ich persönlich noch nie gehört. Aber meinen Vorwurf muss ich damit zurücknehmen und selber Kreide fressen :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e668d66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e668d66</guid><pubDate>Sun, 09 May 2021 21:01:44 -0000</pubDate><title>Wollte die SPD eigentlich auch noch einen Kanzlerkandidaten aufstellen?Und wo...</title>
<description><![CDATA[ Wollte die SPD eigentlich auch noch einen Kanzlerkandidaten aufstellen?<p>Und wo wir gerade bei chancenlosen Spaßparteien sind ... gibt es die FDP noch?</p><p>Ich hätte ja gerne wenigstens <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/kandidat-der-partei-serdar-somuncu-will-kanzler-werden/20204094.html"><i>einen</i> seriösen Kandidaten</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e69d043</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e69d043</guid><pubDate>Sat, 08 May 2021 22:28:45 -0000</pubDate><title>Jetzt, wo die Merkel amtsmüde ist und nichts mehr zu...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt, wo die Merkel amtsmüde ist und nichts mehr zu verlieren hat, rutscht ihr immer wieder mal ein Stück Wahrheit aus den Lippen.<p><a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/corona-patente-impfstoff-eu-gipfel-porto-1.5288621">Aktuelles Beispiel</a>:</p><blockquote>In ihrer Wortmeldung sagte Merkel am Freitag, dass es niemand wollen könne, wenn China die moderne, im Westen von Biontech und Moderna entwickelte mRNA-Technik erhalte. Anders als afrikanische Länder verfüge nämlich die Volksrepublik über entsprechende Produktionskapazitäten. Ähnliche Sorgen werden hinter vorgehaltener Hand auch in Brüssel geäußert - schließlich soll mRNA im Kampf gegen Krebs helfen.</blockquote>Ja Scheiße, Bernd! Wo kämen wir da hin, wenn China herausfindet, wie man Krebs heilen kann?!<p>Das muss unbedingt verhindert werden! Wenn hier einer Krebs heilt, dann die westlichen Eliten. Ihr wisst schon! Die Eliten, die im Moment <a href="https://www.bbc.co.uk/bbcthree/article/347828f8-6e7f-4a9b-92ab-95f637a9dc2e">das Blut von Jugendlichen für Anti-Aging-Behandlungen kaufen</a>. Das ist ja nur dann gut, wenn das exklusiv bleibt!1!!</p><p>Mal abgesehen von dieser ethischen Dimension hat hier jemand offensichtlich überhaupt nicht verstanden, was Patente sind. Ein Patent ist die gezielte <i>Aufdeckung</i> einer Methode. Im Gegenzug kriegt der Patentinhaber ein staatlich zugesichertes zeitlich beschränktes Monopol auf die Ausbeutung der Technologie. Wenn man ein Patent aussetzt, heißt das nicht, dass China magisch die Technologie erhält. Nur dass sie sie anwenden dürfen. Erhalten haben haben sie sie schon bei der Veröffentlichung des Patentes. So was jedenfalls mal die Idee.</p><p>Heute gibt es eine eigene Industrie aus Arschloch-Anwälten, die möglichst unhilfreiche, verwirrende und über-expansive Patentschriften formulieren, damit man das Monopol kriegt, ohne irgendwas tatsächlich offengelegt haben zu müssen.</p><p>Der Punkt ist: Auch aus dieser Warte hilft das Aussetzen des Patentes China nicht, "die mRNA-Technik zu erhalten".</p><p>Da merkt man mal wieder, wie wenig sich die Regierenden mit der Materie auseinandersetzen, bevor sie Entscheidungen treffen.</p><p>*fremdschäm*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e682bf2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e682bf2#2021-05-08 22:10:02.919147</guid><pubDate>Sat, 08 May 2021 19:49:00 -0000</pubDate><title>Das gute an korrupten Opportunisten wie der CDU ist ja,...</title>
<description><![CDATA[ Das gute an korrupten Opportunisten wie der CDU ist ja, dass manchmal eine Lage existenziell bedrohlich genug aussieht, dass der Opportunismus die Korruption überstimmen kann.<p>Das hatten wir beim Atomausstieg, und jetzt sieht es so aus, als <a href="https://www.tagesschau.de/inland/union-klimaschutz-103.html">passiere das mit der Klimakatastrophe wieder</a>.</p><blockquote>Der Vorsprung der Grünen in den Umfragen und das Urteil des Bundesverfassungsgerichts zwingen die Union zu einer rasanten Kehrtwende bei der Klimapolitik.</blockquote>Lustigerweise gibt es ja so diesen "nur Nixon konnte nach China gehen"-Effekt, der hier glaube ich auch greift. Nixon als verstrahlter Antikommunist konnte nach China gehen. Wenn jemand anderes nach China gegangen wäre, hätte Nixon sie im Wahlkampf damit plattgemacht.<p>Nur die CDU konnte den Atomausstieg beschließen. Jeder andere wäre im Wahlkampf von der CDU plattgemacht worden.</p><p>Nur die SPD konnte den Sozialstaat zerstören. Jeder andere wäre im Wahlkampf von der SPD plattgemacht worden.</p><p>Und jetzt kann nur die CDU gegen die Klimakatastrophe vorgehen. Jeder andere wäre von der CDU im Wahlkampf als Wirtschaftszerstörer verunglimpft und plattgemacht worden.</p><p>Die Frage ist bloß, ob die CDU das ohne die FDP machen kann. Ich hoffe mal.</p><p>Wie sehr die Grünen die Klimakatastrophe bekämpfen wollen, zeigt gerade der Kretschmann ganz anschaulich. Zu mehr als leeren Versprechungen reicht es nicht, denn sonst verliert er die nächste Wahl. Und der Machterhalt war noch jedem Politiker wichtiger als seine Versprechungen vor der Wahl oder der Untergang unserer Spezies.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e680d27</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e680d27</guid><pubDate>Sat, 08 May 2021 17:44:25 -0000</pubDate><title>Lacher des Monats:Geheimdienste: CDU/CSU sichert passgenauen Staatstrojaner-Einsatz zuSchnell! Fällt euch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Geheimdienste-CDU-CSU-sichert-passgenauen-Staatstrojaner-Einsatz-zu-6041762.html">Lacher des Monats</a>:<blockquote>Geheimdienste: CDU/CSU sichert passgenauen Staatstrojaner-Einsatz zu</blockquote><p>Schnell! Fällt euch spontan jemand ein, dem ihr <i>noch weniger</i> Vertrauen entgegenbringen würdet?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e6b69e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e6b69e1</guid><pubDate>Fri, 07 May 2021 20:55:27 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch schon von der Anstalt über CDU-Korruptionsaffären erholt?Könnt...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch schon von <a href="https://www.zdf.de/comedy/die-anstalt/die-anstalt-vom-4-mai-2021-100.html">der Anstalt über CDU-Korruptionsaffären</a> erholt?<p>Könnt ihr noch?</p><p>Dann <a href="https://www.zdf.de/comedy/zdf-magazin-royale/zdf-magazin-royale-vom-7-mai-2021-100.html">empfehle ich das ZDF Magazin Royale über die ÖVP-Korruptionsaffären in Österreich</a>.</p><p>Wieso läuft das im ZDF? In Österreich gibt es doch auch unabhängigen öffentlich-rechtlichen Rundfunk?</p><p>Ich muss sogar sagen, dass ich deren Nachrichten ("Zeit im Bild") immer deutlich cooler fand als die Tagesschau. Sind es die fescheren Anzüge? Der coole Dialekt? Keine Ahnung. <a href="https://tvthek.orf.at/profile/ZIB-1/1203">Hier ist eine aktuelle Folge</a>, könnt ihr euch ja mal anschauen. Vielleicht geht es euch auch so.</p><p>Jedenfalls ist der ORF tatsächlich eigentlich unabhängig, und sie wollten auch eine schöne satirische Sendung über das korrupte Netzwerk von Kanzler Kurz machen. Das ist dann unter dubiosen Umständen nach Ankündigung wieder  gecancelt worden, weil da jemand Druck gemacht hat.</p><p>Tja und da springt halt der Böhmermann ein und leistet Amtshilfe.</p><p>Das Ergebnis ist mir zwar ein bisschen zu flapsig aber inhaltlich solltet ihr euch das mal in Ruhe angucken. Das ist jetzt schon so krass eskaliert, dass der Verfassungsgerichtshof offen mit einer Zwangsvollstreckung drohen musste, damit die angeforderten Akten rausgerückt werden. Und womit haben die sich rauszureden versucht? Mit Datenschutz!</p><p>Es gab eine Hausdurchsuchung beim Finanzminister. Da versteckte seine Frau den Laptop mit dem belastenden Material in ihrem Kinderwagen und machte sich auf in den Park.</p><p>Dann gibt es da einen Untersuchungsausschuss zu der Ibiza-Affäre um Vizekanzler Strache, aber der Vorsitzende ist gleichzeitig jemand, den der Ausschuss hätte vernehmen sollen, weil er verdächtig ist. Das war der Kontext <a href="/?ts=9e79178f">seinem Vorschlag, die Wahrheitspflicht abzuschaffen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e6be726</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e6be726</guid><pubDate>Fri, 07 May 2021 11:43:52 -0000</pubDate><title>Ist ja nicht alles schlecht an Friedrich Merz! (Danke, Lukas)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/clausvonwagner/status/1390615813825179653">Ist ja nicht <i>alles</i> schlecht an Friedrich Merz</a>! (Danke, Lukas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e6bdc77</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e6bdc77</guid><pubDate>Fri, 07 May 2021 10:55:37 -0000</pubDate><title>Ihr habt vielleicht gehört, dass ein windiges Unternehmen Audacity gekauft...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt vielleicht gehört, dass ein windiges Unternehmen Audacity gekauft hat, die freie Soundbearbeitungssoftware.<p><a href="https://github.com/audacity/audacity/pull/835">Ein Glück, dass das Open Source ist</a>, so kann man Überwachungs-Scheiß wie diesen hier wieder rückgängig machen, wenn sie es ins die Software schaffen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e6aefee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e6aefee</guid><pubDate>Thu, 06 May 2021 18:02:24 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.Der Verfassungsschutz hat...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.<p><a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/wdr/amri-untersuchungsausschuss-verfassungsschutz-101.html">Der Verfassungsschutz hat dem Amri-Untersuchungsausschuss mehrere Aktenordner vorenthalten</a>.</p><p>Was?! Der Verfassungsschutz ist nicht vertrauenswürdig?!? Scheiße, Bernd! Hätte uns doch nur jemand vorher gewarnt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e6aca8d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e6aca8d</guid><pubDate>Thu, 06 May 2021 15:25:07 -0000</pubDate><title>Wunderbare Liste, wie es ist, wenn man "in Crypto macht"....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/jonsyu/status/1389635626698297344">Wunderbare Liste, wie es ist, wenn man "in Crypto macht"</a>. Nein, nicht Verschlüsselung. Bitcoin und co.<p>Ich werde ja gelegentlich gefragt, wieso ich so streng mit denen bin. Das kann doch rein statistisch gar nicht sein, dass das alles Scammer sind.</p><p>Seht selbst!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e6d2031</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e6d2031#2021-05-06 14:40:03.030248</guid><pubDate>Thu, 06 May 2021 12:28:31 -0000</pubDate><title>Aha? Soso? Die Briten machen Kanonenbootdiplomatie um Jersey?Da lassen sich...</title>
<description><![CDATA[ Aha? Soso? Die <a href="/?ts=9e6d6a50">Briten machen Kanonenbootdiplomatie um Jersey</a>?<p><a href="https://www.lemonde.fr/international/article/2021/05/06/peche-post-brexit-londres-s-indigne-des-menaces-francaises-contre-l-ile-de-jersey_6079270_3210.html">Da lassen sich die Franzosen nicht lange bitten</a>!</p><p>Das geilste an der ganzen Nummer ist ja, dass <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Combined_Joint_Expeditionary_Force">die Franzosen und die Briten ihr Militär zusammengelegt hatten</a>. Ich stell schonmal das Popcorn kalt. Mal gucken, wem dieser inkontinenten Museums-Pötte als erstes versehentlich ein Torpedo-Blindgänger entfleucht.</p><p>Ich mal mir ja gerade aus, wie die Spanier ihre Chance wittern und ihre U-Boote schicken, die nicht wieder auftauchen können, weil sie zu schwer sind... *wieher*</p><p u=""><b>Update</b>: Je mehr ich über die Nummer nachdenke, desto lustiger wird die. Die Witze schreiben sich praktisch von selbst!</p><p u="">"Deutschland wollte auch mitmachen, aber die Fregatte ist im südchinesischen Meer." (Das ist der Running Gag der Marine, dass praktisch alle Boote immer gerade in Reparatur sind)</p><p u="">Am Ende sind die Holländer wieder stärkste Marine in Europa!</p><p u="">Ich stell mir gerade vor, wie die Russen eine Freundschafts-Delegation mit Fernrohren vorbeischicken.</p><p u="">Käptn, sind Sie sich sicher, dass die da drüben unsere gefährlichen Nato-Gegner wahren? Die, wegen der wir sogar am Wochenende trainiert haben? DIE DA?!
</p>]]></description></item></channel></rss>