<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 21 Nov 2021 22:20:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6406dc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6406dc</guid><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 22:19:46 -0000</pubDate><title>Das Tolle an Mathe ist ja, dass man Dinge ausrechnen...</title>
<description><![CDATA[ Das Tolle an Mathe ist ja, dass man Dinge ausrechnen kann.<p>Das ist auch zugleich das Furchtbare an Mathe. Du kannst dir ausrechnen, was passieren wird, bevor es passiert ist.</p><p>Zum Beispiel ist grob bekannt, wie viele Covid-Infizierte in Krankenhaus müssen. Und wieviele davon auf die Intensivstation.</p><p>Wir wissen auch, wie viele Intensivbetten wir auf dem Papier noch haben (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f689ba9">Kontext für "auf dem Papier"</a>).</p><p>Das sind alle Zahlen, die wir brauchen. Damit können wir ausrechnen, wie viel Bedarf an Intensivbetten die Leute haben, die sich im Moment gerade frisch angesteckt haben. <a href="https://twitter.com/Michael_Kunz/status/1462458016503156751">Hier ist das Ergebnis</a>.</p><p>Und das Furchtbare daran? Selbst wenn wir jetzt den Ultra-Lockdown machen und sich keiner mehr ansteckt: Zu spät.</p><p>Noch furchtbarer? Das war alles schon länger klar. Das war genau das Szenario, vor dem die Wissenschaft gewarnt hat.</p><p>Erinnert euch das auch so fatal an die "Reaktion" der Menschheit auf die Klimakatastrophe? Da ist ja auch seit Jahrzehnten klar, was passieren wird. Da rennen wir genau so ins offene Messer. Mit Anlauf!</p><p>Tolle Spezies haben wir da!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f64f5b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f64f5b1</guid><pubDate>Sun, 21 Nov 2021 12:02:55 -0000</pubDate><title>Oregon State Police seize 250 tons of illegal marijuana.Das ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://abcnews.go.com/US/wireStory/oregon-state-police-seize-250-tons-illegal-marijuana-81303105">Oregon State Police seize 250 tons of illegal marijuana</a>.<p>Das ist so ein bisschen merkwürdig, weil es in Oregon seit 2015 legalen Gras-Verkauf und -Besitz gibt. Man würde denken, dann braucht es kein illegales Gras mehr.</p><p>Gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht, das wird schlicht das Gras sein, das die Kriminellen nicht mehr abgesetzt kriegen, weil sie jetzt mit den legalen Ausgabestellen konkurrieren müssen, und die haben bessere Qualität, sind billiger und haben keine Kriminalitätsgefahr. Aber stellt sich raus:</p><blockquote lang="en">White City is a small community in Jackson County near the California state line. Jackson County Sheriff Nathan Sickler earlier this week told lawmakers the crime rate associated with the thousands of illegal marijuana farms that have <b>sprung up this year</b> in southern Oregon has gone through the roof.</blockquote>Nanu? Was geht denn da ab?<p>Süd-Oregon, mhh, ist das für den Export nach Kalifornien? Nee, in Kalifornien gibt es seit 2016 auch legalen recreational use of cannabis.</p><p>Vielleicht eignet sich in Südoregon einfach das Klima besonders gut für den Anbau? Finde ich mysteriös. Ich dachte, wenn man das legalisiert, bricht die kriminelle Supply Chain zusammen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f67fd0c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f67fd0c</guid><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 18:26:26 -0000</pubDate><title>Für eine wunderschöne Illustration für Gründe gegen Zentralisierung über "die...</title>
<description><![CDATA[ Für eine wunderschöne Illustration für Gründe gegen Zentralisierung über "die Cloud" <a href="https://www.bbc.com/news/technology-59357306">bietet sich gerade Tesla an</a>, wo nach einem Ausfall die Leute ihre Autos nicht mehr aufschließen konnten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f668eea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f668eea</guid><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 01:24:04 -0000</pubDate><title>Jens Spahn hat eine tolle Idee:Spahn über Pflegebonus: „5000 Euro...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rnd.de/politik/jens-spahn-ueber-pflegebonus-5000-euro-plus-x-fuer-intensivpflegekraefte-waere-angemessen-GOBOTEEK3VEPZDEY5SZDUX2FWA.html">Jens Spahn hat eine tolle Idee</a>:<blockquote>Spahn über Pflegebonus: „5000 Euro plus x für Intensivpflegekräfte wäre angemessen“</blockquote>Ach. Ach nee. Jetzt bräuchten wir nur noch einen Gesundheitsminister, der das mal eben macht. Kennen Sie zufällig einen, Herr Spahn?<p>Fragen Sie den doch mal, was er die letzten zwei Jahre eigentlich gemacht hat.</p><p>Jetzt, wo er so gut wie in der Opposition ist, fällt ihm plätzlich ein, dass man Pflegekräfte ja auch mal menschenwürdig bezahlen könnte! Jetzt, wo für die Umsetzung jemand anderes zuständig ist. Da kommt mir ja echt die Galle hoch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f692c73</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f692c73</guid><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 18:27:57 -0000</pubDate><title>Microsoft will jetzt eine KI-basierte Ransomware-Erkennung in Defender einbauen. Also...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Microsoft-Defender-bekommt-AI-gestuetzte-Ransomware-Bremse-6271346.html">Microsoft will jetzt eine KI-basierte Ransomware-Erkennung in Defender einbauen</a>. Also in die kostenpflichtige Version.<p>Was soll die tun? Erkennen, wenn der PC angegriffen wird, und dann die Heuristiken hochtunen. Klar haste dann auch lauter False Positives, die den Admin ablenken, aber irgendwas ist ja immer.</p><p>Und wisst ihr was? Die Unternehmen werden ihnen das mit abkaufen. Na klar! Lieber noch eine Decke aus magischen Schlangenöl-Globuli drüberpacken als dass irgendwer mal drüber nachdenkt, sein Verhalten zu ändern. Nein, nein, wir fahren weiter Windows mit Office und Active Directory. Wie alle anderen. Und wenn wir dann hopsgenommen werden, dann zeigen wir auf Defender und sagen: Schaut her, wir haben doch alles getan!!1!</p><p>Und unser Staat befördert das auch noch, indem das BSI und Bafin den Einsatz von Schlangenöl explizit empfehlen oder gar vorschreiben. Klar hilft das nichts. Aber wir können nachher sagen, wir hätten was getan.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f696a7b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f696a7b#2021-11-19 15:15:02.614408</guid><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 13:46:13 -0000</pubDate><title>Mein Kumpel Erdgeist hat eine brillante Lösung für den Pflegenotstand.Wir...</title>
<description><![CDATA[ Mein Kumpel Erdgeist <a href="https://twitter.com/erdgeist/status/1461679982481190915">hat eine brillante Lösung</a> für den Pflegenotstand.<p>Wir zahlen einfach jeder Intensivpflegekraft pro Monat 1000 Euro mehr. Das begründen wir mit der Wehrfähigkeitserhaltung der Bevölkerung und nehmen es aus dem Bundeswehrbudget. Und dann melden wir der Nato Vollzug, dass wir die Wehrausgaben erhöht haben. Alle sind glücklich!!</p><p>Wie, was meint ihr? Kein Geld? Das sind 6 Eurofighter (nur Anschaffungspreis, nicht Wartung, Unterbringung, Betrieb und Ersatzteile). Für <a href="https://www.reuters.com/article/deutschland-r-stung-mks-180-idDEKBN1ZD1EY">Fregatten hatte die Bundeswehr 6 Milliarden über</a>. Das sind 10 Jahre jeder Intensivpflegekraft 1000 Euro pro Monat mehr geben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6958a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6958a0</guid><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 12:28:46 -0000</pubDate><title>Wollt ihr mal wissen, wie Polizei wirklich denkt? Wenn bei...</title>
<description><![CDATA[ Wollt ihr mal wissen, wie Polizei wirklich denkt? Wenn bei einer Verhaftung versehentlich ein Handy runterfällt und stundenlang alles aufnimmt? <a href="https://www.kontextwochenzeitung.de/gesellschaft/555/aus-dorftratsch-wird-polizeigewalt-7843.html">Dann setzt euch mal stabil hin</a>, denn das ist harter Tobak.<blockquote>In bestem Schwäbisch wird Matter wüst beschimpft. Sie sei außerdem eine links-grüne Bazille und das sei auch der Grund für die Kontrolle und den Gewahrsam.</blockquote>Das ist bloß das Vorwort. Danach wird es noch deutlich krasser. Nichts für schwache Nerven! (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6953c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6953c8</guid><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 12:05:42 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Bei Überlastung der Intensivstationen:...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.rnd.de/politik/corona-bundeswehr-soll-bei-verlegung-von-patienten-im-ueberlastungsfall-helfen-VPOS4WXCTRBZ3ACVJZTMH45AXY.html">So schlimm</a>:<blockquote>Bei Überlastung der Intensivstationen: Luftwaffe soll bei Verlegung von Corona-Patienten helfen<p>[…]</p><p>Für den Patiententransport eingerichtet und ständig verfügbar sind bei der Luftwaffe zwei Transportflugzeuge: ein Airbus A310 in Köln sowie ein A400M in Wunstorf.</p></blockquote>Dann gibt es da noch einen Hubschrauber, der sich aber nicht längere Strecken eignet, und vielleicht könnte man noch ein Passagierflugzeug umrüsten, überlegen sie. (Danke, Christian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f694e20</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f694e20</guid><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 11:48:14 -0000</pubDate><title>Österreich verhängt Lockdown ab Montag, allgemeine Impfpflicht ab dem 1....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://orf.at/stories/3237108/">Österreich verhängt Lockdown ab Montag, allgemeine Impfpflicht ab dem 1. Februar 2022</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f694dac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f694dac</guid><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 11:41:38 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Gesundheitsamts Plön.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ennopark/status/1461289980630863873">Kurze Durchsage des Gesundheitsamts Plön</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f694bcd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f694bcd</guid><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 11:31:31 -0000</pubDate><title>Vermisst jemand Sprengstoff? Bei Umbauarbeiten an der Chemnitzer Messe ist...</title>
<description><![CDATA[ Vermisst jemand Sprengstoff? <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/chemnitz/chemnitz-stollberg/sprengstoff-fund-messe-suchhunde-100.html">Bei Umbauarbeiten an der Chemnitzer Messe ist welcher gefunden worden</a>. Oh, warte. Hat sich schon geklärt.<blockquote>Das Landeskriminalamt konnte über die Beschriftung den Explosivstoff den eigenen Übungsbeständen zuordnen. Dabei wurde festgestellt, dass der Block vergangenes Jahr bei einer Schulung der Sprengstoffsuchhunde der sächsischen Polizei in der Chemnitzer Messe verwendet worden war. Wahrscheinlich sei er durch die Suche der Hunde hinter ein Regal gefallen.</blockquote>Ja gut, hinter ein Regal gefallen, da kann man dann nichts machen. Den muss man da liegenlassen.<blockquote>Obwohl die präparierten Verstecke für die Übung fotografiert wurden, fiel der Verlust des Blockes beim Einsammeln nicht auf.</blockquote>Da muss man aber auch mal ein bisschen Verständnis haben, finde ich. Da nimmt man doch nicht an, dass das verloren gegangen ist, sondern dass sich das ein Kamerad für historische Kostümspielchen in der Nähe von Asylbewerberheimen ausgeliehen hat!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f694aa5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f694aa5</guid><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 11:28:59 -0000</pubDate><title>Ein Leser schreibt mir gerade von seiner Beobachtung, dass "grüne...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schreibt mir gerade von seiner Beobachtung, dass "grüne Atomenergie"-Fans stark überlappen mit Crypto-Fans. Er formuliert das so:<blockquote>die Liebe zum Atom korreliert mit der Liebe zu Krypto. Wenn deine get-rich-quick-Träume von billigem Strom abhängen, wirst du jedem glauben der dir billigen Strom verspricht.  Außerdem brauchen wir viel Energie damit Elon uns alle mit Teslas zum Mars kutschieren kann!!111<p>Das Versprechen der Atomenergie ist: ihr müsst an eurem Lebensstil und eurer Lebensweise nix ändern, wir stellen einfach ein paar Atomkraftwerke irgendwo in benachteiligte Landstriche wo ich eh nicht wohne und alles läuft weiter wie bisher!11</p></blockquote>Ja, ist sehr attraktiv, die Idee, wenn man ein bisschen dumm ist. Ich muss gar nichts machen, und ein Zauberer zaubert das Problem für mich weg? Wo muss ich unterschreiben!!1!<p>Dieselbe Prämisse, auf die auch Homöopathie aufbaut.</p><p>Aber immerhin ein Fortschrit gegenüber den Leuten, die einfach das Klima- oder Covid-Problem leugnen, damit sie nicht ihr Verhalten ändern müssen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6949d0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6949d0#2021-11-19 13:40:01.356104</guid><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 11:22:54 -0000</pubDate><title>Darwin bleibt weiter hartnäckig dran: 25 poisoned, 1 dead from...</title>
<description><![CDATA[ Darwin bleibt weiter hartnäckig dran: <a href="https://arstechnica.com/science/2021/11/at-least-25-poisoned-1-dead-from-real-alkalized-water-cdc-report-reveals/">25 poisoned, 1 dead from “Real Alkalized Water,” CDC report reveals</a>.<p>Aber aber aber das war doch "Re2al Alkalized Water"!</p><p>Die Fotos von den Werbeversrpechungen von denen sind echt großartig.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://arstechnica.com/science/2021/05/technician-for-water-co-linked-to-liver-failure-says-his-dog-got-liver-illness/">Ars Technica hatte im Mai einen Artikel über die</a>. Money Quote:</p><blockquote lang="en"><p u="">Real Water’s lead technician, Casey Aiken, 40, is a former vacuum and timeshare salesman who began working for Real Water last June after losing his job as a strip club promoter. According to a taped deposition from late March that was obtained by the Las Vegas Review-Journal, Aiken was promoted from his job of loading bottled water onto shipping pallets to the company’s lead technician after “a couple hours” of training.</p></blockquote><p u=""> (Danke, Wolfram)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f69479a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f69479a</guid><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 11:15:16 -0000</pubDate><title>Ein Leserbrief berichtet aus Krankenhäusern.Heute hatte mir meine Kundin die...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leserbrief berichtet aus Krankenhäusern.<blockquote>Heute hatte mir meine Kundin die Situation aus einer sehr großen Klinik hier in NRW geschildert. Die verdienen zurzeit aufgrund der COVID-Situation offenbar tatsächlich kein Geld, sondern zahlen sogar noch drauf. Hintergrund ist folgender: Weil jetzt so viele COVID-Patienten angeliefert werden, stornieren sie Inkaufnahme vielen weiteren Ärgers sowie gesundheitlicher Verschlechterung sämtliche geplanten Operationen. Hüftgelenke, Augen-OPs und solche Sachen. Das aber sind genau die OPs, die der Klinik Geld bringen. Bei den ganzen COVID-Opfern zahlen sogar drauf. Und: Je länger das COVID-Opfer da liegt, desto röter werden die Zahlen.<p>Und das war jetzt nur das Beispiel von EINER Klinik. Das gleiche Problem haben aber soweit ich es verstanden habe, offenbar alle Kliniken.</p><p>Und noch ein Aspekt im Zusammenhang mit COVID. Aktuell wird ja händeringend nach Impfkapazität gesucht.<br/>Was machen eigentlich die ganzen niedergelassenen Ärzte, die nur Privatpatienten bedienen? Beteiligen die sich an der Lösung der gesamtgesellschaftlichen Problematik? Auch darauf gab mir meine Kundin Antwort: Die impfen mangels Abrechnungsmöglichkeit gegenüber einer Krankenkasse auch nur Privatpatienten. "Kassenpatient? Sorry, da müssen Sie leider zu einem Kassenarzt. Not my department."</p><p>*Solche* Zustände leisten wir uns hier in Deutschland.</p></blockquote>Wieso ist dieses ganze System eigentlich profitorientiert?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6946ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6946ec</guid><pubDate>Fri, 19 Nov 2021 11:10:42 -0000</pubDate><title>Ein Leser fragt, wie der Ransomwarebefall bei Kisters bloß passieren...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser fragt, wie der Ransomwarebefall bei Kisters bloß passieren konnte. Schließlich <a href="https://www.bsi.bund.de/DE/Themen/Unternehmen-und-Organisationen/Standards-und-Zertifizierung/Zertifizierung-und-Anerkennung/Zertifizierung-von-Managementsystemen/Zertifikatsnachweise-nach-Par-25-MsbG/zertifikatsnachweise-nach-par-25-msbg_node.html~">sind die BSI-zertifiziert</a>!1!!<p>Sind diese ganzen Zertifikate am Ende völlig werlose Geldverbrennung? Compliance-Ringelpiez statt ernsthafter, evidenzbasierter Security?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f687fe9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f687fe9</guid><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 21:01:43 -0000</pubDate><title>Seid ihr auch so froh, dass bei UNS die Atomenergie...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr auch so froh, dass bei UNS die Atomenergie SICHER ist?<p><a href="https://www.heise.de/news/Merkel-EU-wird-Atomkraft-voraussichtlich-als-gruenes-Investment-foerdern-6271628.html">Die EU wird jetzt wohl Atomenergie als "grüne Energie" fördern</a>.</p><p>Und hey, warum nicht? Noch ist ja bei uns kein Kraftwerk explodiert und hat Landstriche unbewohnbar gemacht. Die Russen und Japaner sind halt technologisch Nichtskönner, das weiß ja jeder!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f689ffc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f689ffc</guid><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 14:11:46 -0000</pubDate><title>Ich möchte an dieser Stelle gerne den Pflegekräften danken, dass...</title>
<description><![CDATA[ Ich möchte an dieser Stelle gerne den Pflegekräften danken, dass sie im Juli zu streiken angefangen haben, nicht in der vierten Welle.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f689e22</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f689e22</guid><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 14:11:08 -0000</pubDate><title>Leserbrief aus Bayern:zur Krankenhaussituation hier in Bayern mal ein Erlebnis...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief aus Bayern:<blockquote>zur Krankenhaussituation hier in Bayern mal ein Erlebnis diese Woche. Meine Frau hatte massive Probleme, aber nicht lebensbedrohlich, also ab zum Dorfarzt, da kamen wir gleich dran.<p>Zur weiteren Abklaerung gings dann drum, ob man - wie ueblich - ins Krankenhaus faehrt. Klare Ansage des Arztes: lasst es, die sind in grossen Teilen nicht mehr arbeitsfaehig.<br/>Also: Anruf beim Kollegen, Ueberweisung, selber hinfahren... und einen ganzen Tag zwischen Facharztpraxen pendeln.</p><p>Creepy. Wirklich. Wenn da was gewesen waere, haette das schnell boese enden koennen.</p></blockquote>Der Leser schlägt dann noch vor, den Impfgegnern dankbar zu sein und ihnen einen Deal anzubieten. Sie schreiben eine Patientenverfügung, wieso sie nicht geimpft werden wollen, und dass sie keine Intensivbehandlung wollen. Als Gegenleistung kriegen sie eine Tube Ivermectin gratis, wenn doch etwas passiert. Ein Risiko haben sie ja nicht, denn Covid ist ja bloß ne Grippe.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f689c71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f689c71</guid><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 14:01:19 -0000</pubDate><title>Der Einzelfallbeauftragte bitte nach Regensburg, nach Regensburg bitte!Dutzende Maschinengewehre, Schusswaffen,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/polizei-stoesst-auf-illegales-waffenlager-in-regensburg,Sp6L0qo">Der Einzelfallbeauftragte bitte nach Regensburg</a>, nach Regensburg bitte!<blockquote>Dutzende Maschinengewehre, Schusswaffen, Messer und Degen haben auf einem Dachboden im Regensburger Norden gelagert. Jetzt hat die Polizei die Sammlung beschlagnahmt. Der Besitzer ist der Polizei bekannt, gegen ihn besteht ein Waffenbesitzverbot.</blockquote>Der will doch bloß spielen!<p>Ein Glück, dass wir so wenig Islamisten haben. Nur lauter so harmlose Schusswaffenenthusiasten.</p><blockquote>Nähere Angaben zu dem Sammler will die Polizei derzeit nicht machen. Einen politischen Hintergrund gebe es nach derzeitigen Erkenntnissen nicht.</blockquote>Der wollte ganz unpolitisch ein paar hundert Menschen töten können. Mal ganz ehrlich: Wem von uns geht das nicht so?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f689ba9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f689ba9</guid><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 13:56:07 -0000</pubDate><title>Ein Leserbrief erklärt uns das mal mit den Intensivstationen:Ich arbeite...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leserbrief erklärt uns das mal mit den Intensivstationen:<blockquote>Ich arbeite regelmäßig auf Intensivstationen in Norddeutschland. Der Regelbetrieb sieht wie folgt aus: Man ist quasi durchgehend 100% ausgelastet.<p>Auf den meisten Intensivstationen ist der limitierende Faktor nicht die Anzahl der Bettenplätze oder Beatmungsgeräten, sondern das Personal.</p><p>Einen Intensivpatienten adäquat zu versorgen ist enormer handwerklicher Aufwand. Da müssen Geräte für Infusionen, Medikamentengaben, Nierenersatztherapien, Beatmungsgeräte, etc. überwacht und aufgerüstet werden. Es muss auf Veränderungen, dieser immerhin allesamt kritisch kranken Patienten, reagiert werden und am Ende muss der Patient auch gepflegt werden. Dies ist im gerinegeren Maße auch auf "normalen" Stationen so. Aber auf einer Intensivstation kann der individuelle Arbeitsaufwand bis ins Absurde steigen.</p><p>Um eine gewisse Qualität zu sichern, hat man den Pflegeschlüssel eingeführt. Auf Intensivstationen darf daher z.B. im Tagdienst eine Pflegekraft maximal 2,5 Patienten, nachts 3,5 Patienten betreuen.</p><p>Mit den paar treuen Menschen, die weiterhin freiwillig in der Intensivpflege arbeiten, bekommt man in den meisten Krankenhäusern daher gar nicht alle Intensivbetten betreut (Hab das die Tage ewtwas von 75% gelesen). Das Resultat sind sie sogenannt "gesperrten" Betten. Diese stehen dann formal nicht für die Patientenverdorgung zur Verfügung.</p><p>Das sind voll ausgestattete, funktionable Intensivbetten, wo lediglich die Person fehlt, welche pflegerisch die Geräte bedienen kann. Ist wie ein LKW ohne Fahrer. Das steht da alles, bewegt sich aber nichts. Bringt niemanden irgendwas.</p><p>Nun kommen wir zu dem Punkt, wo ein Patient in der Notaufnahme oder auf unseren peripheren Stationen sich akut verschlechtert. Zum Beispiel der Covid19-Patient, welcher plötzlich beatmungspflichtig wird.</p><p>Denkt wirklich jemand, wir würden den ersticken lassen, wenn wir leere Intensivbetten haben, auch wenn diese "gesperrt" sind? Nein, wir verbringen den Patienten auf diese Betten und hoffen, dass das schon irgendwie noch von der Pflege toleriert wird. Ähnlich wird mit Notfällen "von draußen", also im Rettungsdienst, verfahren.</p><p>Das ist in der Akutsituation zweifelsfrei die sinnvollste und einzig menschliche Lösung. In einem funktionierensen System wird dann zeitnah der Überschuss an Patienten abverlegt und nach Möglichkeit Patienten in andere Klinik umgeleitet. Aber aktuell hat quasi keine Klinik mehr Kapazität, sprich Überlastung wird quasi zum flächendeckenden Dauerzustand für die Pflege.</p><p>Es werden keine Pausen mehr gemacht, Schichten werden Akkordarbeit, es passieren Fehler, Arbeit kann nicht mehr mit der notwendigen Sorgfalt erledigt werden, freie Wochenenden entfallen, man wird krank, es müssen Doppelschichten geschoben werden, man ist grundlegend erschöpft.</p><p>So haben wir viel Intensivpflege schlicht in der Krise endgültig aufgeraucht und damit das mit Abstand wertvollste Gut der Intensivmedizin noch weiter verknappt. Jede aus dem Beruf austeigende Pflegekraft ist salopp ausgedrückt ein Intensivbett weniger. Es mangelt halt nicht an Betten oder Beatmunsggeräten sondern am Personal!</p><p>Also zusammenfassend daher meine These:<br/>Wir haben in Deutschland bisher (!!!) keine ernstzunehmende Triage. Wir puffern die Differenz zwischen Patienten und Betten mit Überlastung des Pflegesersonals, welches wirklich above and beyond geht, damit wir keine Triage bekommen. Aber wir erreichen langsam unsere Pufferkapazitäten.</p><p>Eine weiche Triage existiert allerdings. Das ist die ärztliche Entscheidung, wann ein Patient intensivmedizinisch betreut wird und wann eine Eskalation der Therapie nicht mehr medizinisch sinnvoll ist. Das an dieser Stelle zum Wohle des Patienten zu wahrende Augenmaß ist sicherlich auch von der zum Zeitpunkt vorherrschenden Situation gefärbt.</p><p>Das ärztliche Personal ist natürlich auch maßlos überarbeitet, aber wir Klinikärzte sind traditionell Masochisten. Sonst würden wir einen anderen Job machen.</p></blockquote>Ich finde nicht, dass wir uns hier in Begriffsstreitigkeiten über das Wort Triage verlieren sollten. Wenn du jemanden aufnimmst, obwohl du das Personal nicht hast, dann leidet für alle das Niveau. Das ist auch eine Form von Triage, finde ich.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f68978d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f68978d</guid><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 13:38:27 -0000</pubDate><title>Wenn die Politik oder die Medien von mehr Eigenverantwortung anfangen,...</title>
<description><![CDATA[ Wenn die Politik oder die Medien von <a href="https://www.nordkurier.de/mecklenburg-vorpommern/corona-infizierte-sollen-kontaktpersonen-selbst-informieren-1845959711.html">mehr Eigenverantwortung</a> anfangen, dann weißt du ja schon, dass gleich etwas ganz übles vorbeischwimmen wird. So auch hier:<blockquote>Man setze bei den Bürgern auf mehr Eigenverantwortung. Daraus folge, dass Infizierte nach ihren positiven Tests in der Regel selbst die Kontaktpersonen davon in Kenntnis setzen sollten.</blockquote>Sagt ein Sprecher des Landkreises Vorpommern-Greifswald.<p>Aber wartet, das ist nicht deren Schuld jetzt. Die machen bloß, was das Robert-Koch-Institut gesagt hat!!1!</p><blockquote>Damit wolle das Robert Koch-Institut erreichen, dass sich die Ämter bei weiter steigenden Infektionszahlen auf Kontaktpersonen konzentrieren, die in Verbindung zu besonders gefährdeten Gruppen und zum Infektionsgeschehen in Gemeinschaftseinrichtungen stehen. Dazu zählten Heime sowie stationäre und ambulante Alten- und Pflegeeinrichtungen.</blockquote>Jawohl ja! Wir machen hier bloß, was uns gesagt wird! Nämlich gar nichts. (Danke, Stephan)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f689697</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f689697</guid><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 13:34:01 -0000</pubDate><title>Geschichten aus dem Korruptionssumpf Bayern: OLG München findet, die CSU-Maskenaffäre-Selbstbereicherer...</title>
<description><![CDATA[ Geschichten aus dem Korruptionssumpf Bayern: <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/maskenaffaere-nuesslein-und-sauter-bekommen-honorare-aus-maskendeals-zurueck-1.5467427">OLG München findet, die CSU-Maskenaffäre-Selbstbereicherer Nüßlein und Sauter sollten straffrei bleiben</a>.<p>Mein erster Instinkt: War ja klar, im CSU-Sumpf gehen nur die Bürger unter, keine korrupten Politiker.</p><p>Aber wartet, die Lage ist noch etwas anders als angenommen:</p><blockquote>Das OLG verwies auf Paragraf 108e (Bestechlichkeit und Bestechung von Mandatsträgern) des Strafgesetzbuches. Nach dem "eindeutigen Willen" des Bundestags sei es kein Gesetzesverstoß, wenn ein Abgeordneter die "Autorität seines Mandats" und seine Kontakte nutze, um Entscheidungen außerhalb des Parlaments zu beeinflussen. Das sei so "hinzunehmen". Dieser Hinweis kommt einer Kritik am Bundestag gleich.</blockquote>Mit anderen Worten: Hier hat ein Aktivisten-Richter die Schnauze voll von dem lächerlich schlechten Paragraphen zur Abgeordnetenbestechung und will die Politik mit einem Skandalurteil zum Nachbessern zwingen. Aus Sicht der Richter ist es weniger schlimm, diese beiden offensichtlich korrupten Abgeordneten laufen zu lassen, als mit diesem völlig absurd aufgeweichten Paragraphen weiterzuhumpeln, der ja auch nur nach jahrelangem Druck aus Brüssel als Feigenblättchen beschlossen wurde, damit man sagen kann, man habe etwas gegen Abgeordnetenbestechung getan.<p>Ich bin mir sicher, dass das jetzt voll nach hinten losgeht. Niemand wird da irgendwas nachbessern.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6893f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6893f0</guid><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 13:20:46 -0000</pubDate><title>Und jetzt die Wirtschaftsnachrichten.Fresenius will in Deutschland 750 Stellen streichen.Warte...</title>
<description><![CDATA[ Und jetzt die Wirtschaftsnachrichten.<p><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/fmc-stellenstreichungen-dialyse-patienten-uebersterblichkeit-101.html">Fresenius will in Deutschland 750 Stellen streichen</a>.</p><p>Warte mal, das ist doch Medizinpersonal? Ich dachte das wird gerade händeringend gesucht? Ja schon, aber nicht bei Fresenius. Denn:</p><blockquote>Hintergrund der Stellenstreichungen ist die Corona-Pandemie, deren Folgen sich für die Fresenius-Tochter spürbar in der Zahl der in Behandlung befindlichen Patienten niederschlagen.</blockquote>Äh ja, OK ...? Und?<blockquote>Viele chronisch Nierenkranke sterben nach einer Infektion mit dem Coronavirus, was die Zahl der Behandlungen in den Dialysezentren senkt.</blockquote>Ach na das ist ja tragisch für Fresenius! Die Armen!!  (Danke, Lars)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f689009</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f689009</guid><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 13:10:47 -0000</pubDate><title>Hier kam ein Leserbrief rein, der vermutet, dass die STIKO...</title>
<description><![CDATA[ Hier kam ein Leserbrief rein, der vermutet, dass die STIKO von Anthroposophen durchsetzt ist, dass daher die Durchseuchungs-Fantasien kommen, und dass die daher teilweise eine natürliche Genesung für besser halten als eine Impfung.<blockquote>zu Deinem <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f6a3b79">gestrigen Rant zu den Maskenattesten</a> an der Waldorfschule sei ergaenzt, dass es Hinweise gibt, dass Mertens (Vorsitzender der STIKO) antroposophen-Globuli-Verbindungen hat:<p><a href="https://twitter.com/RAinDiercks/status/1460906839873404930">https://twitter.com/RAinDiercks/status/1460906839873404930</a>.</p><p>Kein Wunder, dass das mit der Impfkampagne hierzulande etwas "langsamer" vonstatten geht als anderswo.</p><p>P.s.: In der aktuellen Lage finde ich es oftmals hilfreich den nicht ganz so zahlenbewanderten Menschen die derzeitigen Zahlen zu veranschaulichen: In Deutschland infizieren sich momentan alle 4 Sekunden 3 (!) Menschen mit Covid19 (zzgl. Dunkelziffer von vermutlich Faktor 2-3 laut Wieler). Alle 2 Minuten 40 Sekunden infiziert sich ein Mensch mit Covid, der daran versterben wird. Wie Wieler schon sagte: Denen koennen wir nicht mehr helfen, deren Schicksal ist besiegelt.</p><p>Laut Wieler ist die case fatality rate derzeit etwa 0.8%. Das ist verdammt hoch, wenn man sich klarmacht, wieviele Imfpfdurchbrueche es gibt und wieviele Infizierte momentan U18 sind (die Inzidenzpeaks nach Alter liegen zwischen 5 und 15 Jahren), von denen kaum Menschen versterben. Mit der Grippe ist das wirklich nicht vergleichbar.</p></blockquote>In dem Twitter-Thread findet sich auch <a href="https://twitter.com/markensysteme/status/1460758721131388936">dieser Tweet</a>, dass das nicht bloß der Mertens ist sondern auch andere in der Stiko.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6886e3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6886e3</guid><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 12:25:33 -0000</pubDate><title>Kann ich mal kurz die Frage in den Raum stellen,...</title>
<description><![CDATA[ Kann ich mal kurz die Frage in den Raum stellen, wieso der Spahn die epidemische Lage nationaler Tragweite beendet hat?<p>Hat der dieselben "Experten" gefragt wie der Söder oder was ist da los? <a href="https://www.tagesschau.de/inland/spahn-neuinfektionen-101.html">Die Inzidenzen gingen da schon hoch</a>.</p><p>Können wir den Spahn mal bitte in den Knast packen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6882fa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6882fa</guid><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 12:08:04 -0000</pubDate><title>Hey, psst, könnt ihr mal bitte kurz zu sterben aufhören?...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, könnt ihr mal bitte kurz zu sterben aufhören? In Berlin Mitte zumindest. <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2021/11/berlin-mitte-drei-wochen-keine-bestattungen-wartungsarbeiten-an-software.html">Die können gerade niemanden beerdigen</a>.<p>Softwareproblem. Kann man nichts machen.</p><blockquote>Auf den Friedhöfen im Berliner Bezirk Mitte können ab Mitte Dezember für drei Wochen keine Bestattungen stattfinden. Grund dafür seien Wartungsarbeiten an einer zentralen Computersoftware bei der Friedhofsverwaltung im Bezirk, teilte das Bezirksamt auf rbb-Anfrage mit. Demnach sollen die Wartungsarbeiten vom 15. Dezember bis 2. Januar dauern.</blockquote>Kannste dir nicht ausdenken, sowas.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f68f6cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f68f6cf#2021-11-18 13:35:02.598715</guid><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 11:16:33 -0000</pubDate><title>Neulich kam die Frage auf, ob wir Triage in den...</title>
<description><![CDATA[ Neulich kam die Frage auf, ob wir Triage in den Krankenhäusern haben.<p>Da mailte mir echt jemand, er glaube das nicht. Weil er noch nicht in der Morgenpost gelesen hat, dass Triage gemacht wird.</p><p>Nun, ich schlage vor, ihr guckt euch <a href="https://twitter.com/aloa5/status/1461073580372934659/photo/1">mal die Grafik hier an</a>, oder <a href="https://twitter.com/aloa5/status/1461079865436876807">die hier für Intensivstationen</a>.</p><p>Könnt ihr euch ja selber überlegen, was ihr daraus schließt.</p><p>Ich bin ja ehrlich gesagt fasziniert, dass sich die Frage überhaupt stellt für einige von euch. Wenn die öffentlich angesagt haben, dass sie Operationen verschoben haben... das <i>ist</i> doch Triage! Oder wie würdet ihr das nennen?</p><p>Klar will ich das als Krankenhauschef nicht über mein Haus in der Presse stehen haben, daher werde ich das nicht öffentlich ansagen. Bei uns kriegt jeder die bestmögliche Behandlung. Und wir haben auch freie Betten!! Gut, kein Personal für die Betten, aber Betten haben wir!1!!</p><p>Leute, ihr müsst doch merken, wenn ihr euch die Welt zurechtlügt, damit ihr besser schlafen könnt! Habt ihr das nicht als Anforderung an euch selbst, das zu merken? Weia.</p><p u=""><b>Update</b>: Zur Triage-Situation gibt es <a href="https://www.youtube.com/watch?v=lH-gpVGJRd8">hier ab Minute 22 vom RKI-Chef ein paar Ausführungen</a>. Sein Vortrag geht bei ca 15 Minuten los.</p><blockquote><p u="">Und etwas, das Sie auch nicht vergessen dürfen, ist dass tatsächlich die Covid-Patienten länger auf den Intensivstationen liegen und dadurch die Kapazitäten natürlich noch enger werden. Was bei der Diskussion immer wieder vergessen wird: Wenn heute jemand einen Verkehrsunfall hat, dann braucht der auch ein Intensivbett. Und es ist in <i>jeder Region Deutschlands</i> bereits — in jeder, jetzt wo wir hier sprechen — ist die normale Versorgung nicht mehr so gesichert, wie wir das kennen. Es werden jetzt schon Schlaganfallpatienten teilweise über anderthalb, zwei Stunden gesucht, wo man sie hinfahren kann, weil die Betten nicht mehr frei sind. Herzinfarktpatienten. Es werden OPs verschoben.</p></blockquote><p u="">Dann macht er weiter mit einer Grafik, wie das Personal an Krankenhäusern abnimmt. Ja, abnimmt. Bei Minute 25 ist die Folie zu sehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f68edd7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f68edd7</guid><pubDate>Thu, 18 Nov 2021 10:38:01 -0000</pubDate><title>Oh gucke mal, ein fetter Datenreichtum bei einem IT-Dienstleister für...</title>
<description><![CDATA[ Oh gucke mal, <a href="https://twitter.com/HonkHase/status/1461218921957183492">ein fetter Datenreichtum bei einem IT-Dienstleister für kritische-Infrastruktur-Konzerne</a>. Und wie immer sind alle baff überrascht. Von einem Cyberangriff ist die Rede. Ein Malware-Angriff. Man habe Experten hinzugezogen. Es laufen jetzt forensische Untersuchungen. Man habe einen qualifizierten APT-Response-Dienstleister beauftragt.<p>Auf der nach oben offenen Bullshit-Bingo-Skala fehlt da nur noch "kriminelle Energie" und dass man mit Hochdruck daran arbeite.</p><p>Wenn ich mal einen Tipp abgeben sollte, so aus der Ferne, ohne jeden Feindkontakt: Windows + Office + AD?</p><p>Wieso fragt eigentlich nie jemand <i>vorher</i> einen qualifizierten Dienstleister? Wieso ist immer erst nachher Geld dafür Response-PR? Vorher machen alle bloß sinnloses BSI-Compliance-Theater.</p><p>Ja, das Response-Zeug ist PR. You heard me. Alles, was da zu erwarten ist, ist: "Die waren technisch aber SUPER FIT, die Angreifer!!1!" und "also gegen SOVIEL kriminelle Energie hätte man auch nichts machen können!1!!"</p><p>Dann noch ein paar belanglose Indizien, dass es DIE RUSSEN!1!! waren.</p><p>Und natürlich interne Erkenntnisse, die man nicht rausgibt. Dass auch Daten weggekommen sind, von deren die Kunden nicht wussten, dass man die hat. Daten, die man eigentlich schon längst hätte löschen wollen, aber da lag noch ein Backup rum. Nichts davon hilft bei der Abwehr der nächsten Ransomware-Iteration.</p><p>Dafür müsste man Windows, Office und AD abschaffen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6bb931</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6bb931#2021-11-18 14:00:03.390488</guid><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 21:53:51 -0000</pubDate><title>Hahahaha, sehr gutes Timing: Weißrussland schließt dann mal die Gaspipeline...</title>
<description><![CDATA[ Hahahaha, sehr gutes Timing: <a href="https://www.rt.com/russia/540509-belarus-closure-pipeline-oil-europe/">Weißrussland schließt dann mal die Gaspipeline von Russland zur EU</a>. Wegen, äh, ungeplanten Reparaturarbeiten!1!!<p>Na, liebe EU? Vielleicht doch schnell die Zulassung für Nord Stream erteilen?</p><p>Erstmal nur für drei Tage. Als Wink mit dem Zaunpfahl.</p><p>Das schöne an der Situation ist, dass Gazprom jetzt ihre Lieferungverträge nicht einhalten kann, aber es nicht ihre Schuld ist und sie daher auch nicht in der Haftung sind. Höhere Gewalt.</p><p u=""><b>Update</b>: Viele von euch haben es gemerkt: Es ging um eine Erdölpipeline, nicht um eine Gaspipeline. Den Zusammenhang zu Nord Stream hab ich mir aus dem Arsch gezogen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6bda14</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6bda14#2021-11-18 13:10:02.849549</guid><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 15:07:54 -0000</pubDate><title>Hey, merkt ihr das auch? Plötzlich so kalt hier?Ist da...</title>
<description><![CDATA[ Hey, merkt ihr das auch? Plötzlich so kalt hier?<p>Ist da etwa <a href="https://www.apple.com/newsroom/2021/11/apple-announces-self-service-repair/">die Hölle zugefroren</a>?</p><blockquote lang="en">Apple today announced Self Service Repair, which will allow customers who are comfortable with completing their own repairs access to Apple genuine parts and tools. Available first for the iPhone 12 and iPhone 13 lineups, and soon to be followed by Mac computers featuring M1 chips, Self Service Repair will be available early next year in the US and expand to additional countries throughout 2022.</blockquote>Wat? Hat der Louis Rossmann etwa gewonnen?!<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=v6025_yK02U">Klingt hier nicht nach einem Sieg von Louis Rossmann</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=2jCtVDCiY_8">Louis Rossmann ist nicht so begeistert</a>, wie man vielleicht gedacht hätte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6bd7be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6bd7be</guid><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 14:53:20 -0000</pubDate><title>Microsoft sieht Firefox und sagt: Hold my beer!Windows 11 lets...</title>
<description><![CDATA[ Microsoft sieht Firefox und sagt: <a href="https://www.howtogeek.com/768727/microsoft-calls-firefoxs-browser-workaround-improper-will-block-it/">Hold my beer</a>!<blockquote lang="en">Windows 11 lets you choose your default browser, but it takes a lot of clicks and Microsoft sometimes forces you to use Edge, anyway. Firefox had a workaround, but Microsoft calls it “improper” and will soon block it.</blockquote>Das ist ja eine Sache, argumentieren sie, wenn wir euch den Browser ändern lassen, weil uns das Kartellamt dazu gezwungen hat. Das heißt aber nicht, dass wir nicht Suchanfragen in der Taskleiste immer über Edge und Bing machen!1!!<p>Denn warum nur nervig, wenn auch noch nutzlos geht!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6bc667</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6bc667</guid><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 13:42:17 -0000</pubDate><title>Ich habe gerade einen Meilenstein in meiner Karriere als Code-Auditor...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe gerade einen Meilenstein in meiner Karriere als Code-Auditor erreicht.<p>In dem Quellcode, den ich gerade auditieren soll, ist eine Datei drin, die zwei große Arrays mit Fließkommazahlen-Konstanten enthält.</p><p>Das ist ein trainiertes neuronales Netz.</p><p>"Auditier mal". Ja nee, klar. Wo ist die versteckte Kamera?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6a3b79</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6a3b79</guid><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 12:55:03 -0000</pubDate><title>Ratet mal, was herauskam, als nach einem fetten Covid-Ausbruch bei...</title>
<description><![CDATA[ Ratet mal, was herauskam, als nach einem fetten Covid-Ausbruch <a href="https://www.tagesspiegel.de/27807140.html">bei einer Freiburger Waldorfschule die Masken-Befreiungs-Atteste von der Schulaufsicht kontrolliert wurden</a>? Kommt ihr NIE drauf!<blockquote>Von den 55 Attesten (52 Schüler- und 3 Lehreratteste), die der Behörde vorgelegt wurden, entsprächen nur zwei oder drei den Voraussetzungen der Coronaverordnung und der dazu ergangenen Rechtssprechung</blockquote>Ach. Ach was. Waldorfschule, sagt ihr? Na sowas!<p>Das ist ja fast so, als <a href="https://www.swr.de/swr2/leben-und-gesellschaft/mit-meteoritenstaub-infektionen-heilen-woher-die-hohe-impfskepsis-in-baden-wuerttemberg-kommt-100.html">seien Anthroposophen generell verstrahlte Sektenspinner</a>!</p><p>Mich wies, gerade gut passend, ein Leser die Tage auf das Konzept der <a href="https://www.psiram.com/de/index.php/Erstverschlimmerung">Erstverschlimmerung</a> hin. So nennen Homöospaten das, wenn der Patient Globuli nimmt, und sich daraufhin erstmal die Symptome verschlimmern, weil ja Bauernfängerei ist und prinzipbedingt nicht wirken kann (abgesehen von Placebo, wenn man Glück hat).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6a3776</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6a3776</guid><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 12:38:00 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:Steirer infiziert sich absichtlich mit Corona – totBoah...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heute.at/s/steirer-infiziert-sich-absichtlich-mit-corona-tot-100174131">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote>Steirer infiziert sich absichtlich mit Corona – tot</blockquote>Boah ein Glück, dass der sich nicht lieber impfen ließ! Wer weiß, was DAS erst mit ihm angerichtet hätte!<p>Und ich dachte, Ivermectin sei bloß in Oberösterreich ausverkauft? (Danke, Tobias)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6a2823</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6a2823</guid><pubDate>Wed, 17 Nov 2021 11:35:25 -0000</pubDate><title>Scott Alexander hat sich mit der Ivermectin-Frage beschäftigt. In der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://astralcodexten.substack.com/p/ivermectin-much-more-than-you-wanted">Scott Alexander hat sich mit der Ivermectin-Frage beschäftigt</a>. In der gewohnten Ausführlichkeit. *blätter* *scroll*<p>Das ist der Typ von Slate Star Codex, jetzt Astral Codex Ten.</p><p>Inhaltlich schließt er sich der Hypothese an, dass Ivermectin nur in Studien in Gegenden Wirkung zeigte, in denen die Leute wahrscheinlich mit Würmern infiziert waren, und nicht gegen Covid gewirkt hat, sondern gegen die Würmer, die die Leute bei einer regulären Covid-Behandlung vielleicht getötet hätten.</p><p>Aber lest das mal nicht deshalb. Lest das mal wegen seiner gesellschaftlichen Überlegungen.</p><p>Ctrl-F political
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d176a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d176a</guid><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 16:09:24 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Github oder NPM?Ja wie, sieht doch gut...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://github.blog/2021-11-15-githubs-commitment-to-npm-ecosystem-security/">Benutzt hier jemand Github oder NPM</a>?<p>Ja wie, sieht doch gut aus? Blablah darüber, wie wichtig ihnen Security ist, und was sie alles investieren für Security und so? Jahaa, das, meine Damen und Herren, ist wie Verzweiflung im Krisenmanagement aussieht.</p><p>Wenn man nämlich weiß, wonach man suchen muss, findet man folgende Absätze weiter unten im Kleingedruckten:</p><blockquote lang="en">a vulnerability that would allow an attacker to publish new versions of any npm package using an account without proper authorization</blockquote>Ja, richtig gelesen, liebe Leser! Mit einem Account konnte man jedes Paket überschreiben, nicht nur die eigenen.<p>Wie lange gab es das Problem? Gut, dass ihr fragt! Die Antwort könnte allerdings die Bevölkerung verunsichern!</p><blockquote lang="en">This vulnerability existed in the npm registry beyond the timeframe for which we have telemetry to determine whether it has ever been exploited maliciously.</blockquote>Das muss man sich mal auf der Zunge zergehen lassen. Das ganze NPM-Infrastrukturkartenhaus müsste man jetzt eigentlich mal kontrolliert sprengen und alles neumachen.<p>Sehr geil auch, wie sie euch dann nochmal 2FA andrehen wollen, obwohl das <i>nichts</i> geholfen hätte hier. Reine PR, genau wie das mit <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e90773e">dem CO2-Fußabdruck, den euch BP ans Ohr schwatzen wollte</a>. Damit ihr nicht darüber nachdenkt, wieso BP eigentlich nichts tut, sondern euch fragt, was ihr tun könntet. Genauso macht Github das hier jetzt auch. Erzählt euch was von 2FA, damit ihr nicht darüber nachdenkt, wie so das so epochal verkacken konnten. Github ist sogar noch ein bisschen krasser, weil sie die ganze Zeit den Eindruck zu erwecken versuchen, ihr Telemetrie-Sammeln sei ein Security-Feature. Was für eine bodenlose Frechheit, ey.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d126e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d126e</guid><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 15:48:00 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! So schlimm ist die Lage in Österreichs Intensivstationen...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! So schlimm ist <a href="https://www.derstandard.at/story/2000131176801/49-tote-auf-oberoesterreichs-covid-stationen-seit-freitag">die Lage in Österreichs Intensivstationen</a> gar nicht!<blockquote>"Wir haben Platz auf Intensivstationen, weil Infizierte sterben", heißt es von Medizinern in Oberösterreich.</blockquote>Solange die Covidpatienten schneller sterben als neue nachkommen, ist die Lage unter Kontrolle!!1!<p>In anderen Teilen des Landes sieht es wohl weniger unter Kontrolle aus.</p><blockquote>In Salzburg droht die völlige Überlastung im Spital, ein Triage-Team muss entscheiden, welcher Patient noch ein Intensivbett erhält</blockquote>Das ist aber in Deutschland auch schon so, schrieb mir neulich jemand. Da ist Covid-Triage schon längst Standard. Daher sieht das für Covidioten auch immer os aus, als würde die Lage auf den Intensivstation nicht schlimmer. Wie auch. Ist schon am Anschlag.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d7d92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d7d92</guid><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 14:16:44 -0000</pubDate><title>Wo bleibt eigentlich der Superheld, dessen Origin-Story DNA-Mutation durch mRNA-Impfung...</title>
<description><![CDATA[ Wo bleibt eigentlich der Superheld, dessen Origin-Story DNA-Mutation durch mRNA-Impfung war?<p>Nicht wesentlich absurder als der Biss einer radioaktiven Spinne, wenn ihr mich fragt.</p><p>Seine Superkraft könnte z.B. Immunität gegen Covid sein!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d7c69</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d7c69#2021-11-16 15:20:02.685077</guid><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 14:14:15 -0000</pubDate><title>Der Postillon besucht die Querlenker und stellt die wirklich wichtigen...</title>
<description><![CDATA[ Der Postillon besucht die Querlenker und stellt <a href="https://www.der-postillon.com/2021/11/winterreifen.html">die wirklich wichtigen Fragen</a>:<blockquote>Wussten Sie, dass statistisch gesehen die meisten Unfälle im Winter mit Winterreifen passieren?</blockquote>Scheiße, Bernd! Da hat uns die Reifenmafia aber über den Tisch gezogen!<blockquote>Auch zahlreiche nachgewiesene Fälle, in denen Menschen mit Sommerreifen im Winter tödlich verunglückten, können Karin Schwermer nicht überzeugen. "Man muss sich da natürlich fragen, ob die Leute AN oder MIT Sommerreifen gestorben sind. Und wenn man genau hinschaut, sieht man, dass meistens andere Sachen wie ein Baum, ein Brückenpfeiler oder ein weiteres Auto den Tod verursacht haben und nicht die Sommerreifen. Die waren nur zufällig drauf, als das Fahrzeug ins Rutschen kam."</blockquote>Jawollja! Da fällt es einem wie Schuppen aus den Haaren! (Danke, Thomas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d7727</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d7727#2021-11-16 15:15:03.013145</guid><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 13:54:01 -0000</pubDate><title>Das LG Berlin hat der Sparda-Bank ihre Negativzinsen untersagt. Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/finanzen/news/unternehmen-verbraucher/id_91149702/strafzinsen-landgericht-kassiert-verwahrentgelt-der-sparda-bank-berlin.html">Das LG Berlin hat der Sparda-Bank ihre Negativzinsen untersagt</a>. Die Bank soll das bereits eingezogene "Verwahrentgeld" zurückzahlen (das ist der branchenübliche Vernebelungs-Euphemismus).<p>Besonders geil: <a href="https://www.faz.net/aktuell/finanzen/negativzinsen-der-sparda-bank-berlin-fuer-rechtswidrig-erklaert-17636739.html">Die Ausrede der Sparda</a>:</p><blockquote>Zuletzt hatte die Bank argumentiert, Negativzinsen könnten Kunden sogar zu Investments in nachhaltige Fonds bewegen.</blockquote>Oh ach soooo! Ihr macht diese Abzocke aus Umweltschutzgründen!1!! Sagt das doch gleich!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d726b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d726b</guid><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 13:31:33 -0000</pubDate><title>Lustige Geschichten aus Österreich.Erstens: Es gibt da jetzt Covid-Jäger. Das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.derstandard.at/story/2000131181768/die-tricks-der-impfgegner-um-2g-zu-erfuellen?ref=article">Lustige Geschichten aus Österreich</a>.<p>Erstens: Es gibt da jetzt Covid-Jäger. Das sind Leute, die nach Erkrankten suchen, um sich gezielt bei ihnen anzustecken. Damit sie als genesen gelten und nicht mehr geimpft werden müssen.</p><p>Zweitens: Auf Online-Verkaufsbörsen suchen Leute nach positiven Speichelproben.</p><p>Drittens: Der (gerade selber an Covid erkrankte) FPÖ-Chef hatte neben Vitaminen und Paracetamol auch Ivermectin empfohlen. Ivermectin ist jetzt in Oberösterreich ausverkauft.</p><p>Oh und weil die Covidioten sich sicher sind, dass die Vitamine-, Paracetamol- und Ivermectin-Empfehlung wasserdicht ist, nehmen sie jetzt an, dass der FPÖ-Chef Opfer einer Intrige wurde.</p><blockquote>Da die FPÖ für Samstag eine Großdemonstration gegen die aktuellen Corona-Maßnahmen in Wien angekündigt hat, er wegen seiner Erkrankung aber nicht selbst teilnehmen kann, vermuten einige Absicht dahinter. Kickl solle noch einen Test unter einem falschen Namen machen, denn es handle sich gerade wahrscheinlich um einen Versuch der "Herrschaften", ihn aus dem Verkehr zu ziehen, schrieb eine Person auf Facebook. Andere gratulierten zur Erkrankung, immerhin gelte er dann bald als genesen.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d691f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6d691f</guid><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 12:53:21 -0000</pubDate><title>Als wenn das BSI nicht schon genug ihren Ruf ruiniert...</title>
<description><![CDATA[ Als wenn das BSI nicht schon genug ihren Ruf ruiniert hätte: <a href="https://www.golem.de/news/verschluesselung-bsi-verschickt-privaten-pgp-schluessel-2111-161073.html">BSI verschickt versehentlich ihren privaten PGP-Schlüssel</a>. Ja gut, kann mal passieren. Leider haben sie dann monatelang keinen Handlungsbedarf gesehen und den weiterverwendet.<p>Gut, da war ne Passphrase dran. Aber trotzdem. Das ist nicht, was man unter Risikomanagement versteht.</p><p>Auf der anderen Seite erwartet vom BSI ja auch niemand faktenbasiertes Risikomanagement oder Security. Vom BSI erwartet man Compliance-Gehampel und Security-Theater.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c1b46</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c1b46#2021-11-16 00:45:02.700236</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 22:13:44 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, nach wem ihr euch richten solltet, wenn es...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, nach wem ihr euch richten solltet, wenn es um Impfgegnertum geht?<p>Nach <a href="https://twitter.com/stephanpalagan/status/1460282608680591367">Ulf Poschardt</a>, dem Chefredakteur der "Welt".</p><p>Lange ist ein Artikel nicht mehr so gut gealtert wie dieser von 2013 über die Masern-Impfung.</p><p>Wie ein alter Rotwein!</p><p>Chef's Kiss!</p><p u=""><b>Update</b>: Wer den Witz nicht versteht, sollte sich mal durchlesen, was der Poschardt <a href="https://www.welt.de/debatte/kommentare/plus232813501/Corona-Pandemie-Wer-eine-Impfpflicht-zulaesst-missachtet-die-Freiheit.html">heute so schreibt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c5e89</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c5e89#2021-11-16 14:00:02.937530</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 17:52:23 -0000</pubDate><title>Ein neues Paper sagt, der Impfschutz von allen Impfstoffen ließe...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=3949410">Ein neues Paper sagt, der Impfschutz von allen Impfstoffen ließe mit der Zeit nach</a>. Bei Biontech sehen sie nach 120 Tagen nur noch halbe Wirksamkeit und nach 211 Tagen gar keine mehr. Bei Moderna sieht es besser aus, das wirkt nach 181 Tagen noch mit 60%. Astrazeneca ist nach 120 Tagen wirkungslos, behaupten sie.<p>Das Papier ist noch im Peer Review, da können also noch grobe Fehler drin sein. Sample Size ist die Bevölkerung von Schweden.</p><p>Deren Schlussfolgerung ist: Booster-Shots!</p><p u=""><b>Update</b>: So, ich hoffe, ihr habt genau hingeguckt. Die reden davon der Effektivität <i>gegen Infektionen</i>, nicht gegen schwere Verläufe. Weil ihr eh schon die ganze Zeit davon ausgegangen seid, dass die Impfungen nicht gegen Infektionen helfen (ich schreib das hier ja seit Monaten), wird sich eure Überraschung jetzt hoffentlich in Grenzen halten.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn ihr das Paper lest, dann werdet ihr feststellen, dass die auch von der Effektivität gegen schwere Verläufe reden. Die sinkt auch, aber weit weniger als der Schutz gegen Infektionen und von "wirkungslos" kann keine Rede sein.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.spektrum.de/news/corona-impfung-welche-impfstoffe-schuetzen-wie-lange/1945216">Spektrum hat das mal zusammengefasst</a>. (Danke, Christian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c4764</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c4764#2021-11-16 13:30:02.966531</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 16:15:54 -0000</pubDate><title>Die AfD Brandenburg hat ihren Parteitag abgesagt.Warum? Nun, äh, …Doch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/corona/beitraege/2021/11/corona-2g-brandenburg-prenzlau-afd-parteitag-absage.html">Die AfD Brandenburg hat ihren Parteitag abgesagt</a>.<p>Warum? Nun, äh, …</p><blockquote>Doch die 2G-Regel in Hotels führt zur Absage des geplanten Parteitags - viele Mitglieder sind offenbar nicht gegen Corona geimpft.</blockquote>Ach komm, das kann ja wohl nicht euer Ernst sein. Das ist doch bestimmt nur vorgeschoben. Die 10% lässt man dann halt telefonisch oder online mitstimmen!<blockquote>Vize-Landeschef: Mehr als die Hälfte der AfD-Mitglieder sind nicht geimpft</blockquote>Oh.<p>Öhm.</p><p>Never mind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6caa23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6caa23#2021-11-16 13:30:02.969517</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 14:13:17 -0000</pubDate><title>Man unterschätzt ja häufig, wie wichtig rudimentäre Mathe-Kenntnisse im Leben...</title>
<description><![CDATA[ Man unterschätzt ja häufig, wie wichtig rudimentäre Mathe-Kenntnisse im Leben sind.<p>Nehmt nur mal <a href="https://plus.tagesspiegel.de/berlin/hingehen-zuhoren-vertrauen-schaffen-was-berlin-bei-der-impfkampagne-von-bremen-lernen-kann-304249.html">diesen Paywall-Artikel beim Tagesspiegel</a>. Ihre Botschaft ist: Berlin sollte von der Impfkampagne in Bremen lernen.</p><p>Und so belegen sie es:</p><blockquote>Fast 80 Prozent in der Hansestadt vollständig geimpft</blockquote>und<blockquote>Jeder Fünfte in Berlin ist ungeimpft.</blockquote>Tipp für Leute, die schon Mathe schon in der Grundschule verkackt haben: Jeder Fünfte und was nach "Fast 80 Prozent" übrig bleibt sind gleich viel: 20%.<p u=""><b>Update</b>: Der Tagesspiegel hat die Überschrift geändert. Jetzt sind es mehr als 90 Prozent in Bremen. An dieser Stelle schöne Grüße an meine Leser in der Tagesspiegel-Redaktion *winke* :-)</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/info/Corona-Impfquote-Aktuelle-Zahlen-zu-den-Impfungen-im-Norden,impfungen110.html">Der NDR sagt, die 80% stimmten schon</a>. Nun gibt es noch die Möglichkeit, dass in Berlin lauter Leute nur einmal geimpft sind. Das kann schon sein, aber ich glaube es nicht. Rein psychologisch machen Menschen Dinge zuende, in die sie einmal investiert haben. Das ist eine auch häufig von Trickbetrügern und Nigeria-Scammer ausgenutzte Eigenschaft der menschlichen Psyche.</p><p u="">Wer also einmal die Zeit für eine 1. Impfung investiert, und die geben dem einen Zettel mit seinem 2. Termin, dann geht der da auch hin. Ich glaube daher, wir haben es hier mit Buchhaltungsfehlern und Johnson&amp;Johnson-Impfungen zu tun. Ich z.B. habe meine erste Impfung in einer Praxis und meine 2. in einem Impfcenter erhalten. Würde mich nicht wundern, wenn die ihre Buchhaltung verkackt haben und ich da jetzt irgendwo als halb geimpft stehe.</p><p u="">Aber egal wie man es misst: Die Impfquote in Berlin ist niedriger als die in Bremen. Der Tagesspiegel hatte bloß seine sensationsheischende Formulierung verkackt. Auf der anderen Seite ist Impfquote ja nicht alles. Viele lassen sich auch nicht impfen, weil sie Covid hatten und genesen sind. Die tauchen in der Statistik ja auch nicht als geimpft auf. Insofern: Vorsicht mit Statistiken. (Danke, Fabian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6ca01a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6ca01a#2021-11-16 13:30:02.971811</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 13:29:40 -0000</pubDate><title>Von Griechenland lernen heißt siegen lernen. Da gab es natürlich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/tp/features/Geimpft-und-geschmiert-6266469.html">Von Griechenland lernen heißt siegen lernen</a>. Da gab es natürlich auch massiv Korruption bezüglich der Covid-Impfung.<p>Die Leute haben den Ärzten 400€ zugesteckt, um bloß Kochsalzlösung gespritzt zu kriegen. Aber sie wollten natürlich einen gültigen Impfpass.</p><p>Was haben die Ärzte gemacht? Haben Kochsalzlösung mit Impfstoff gespritzt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c9fb8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c9fb8#2021-11-16 13:30:02.974108</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 13:23:50 -0000</pubDate><title>Sagt mal, seid ihr eigentlich auch so überrumpelt von der...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, seid ihr eigentlich auch so überrumpelt von der 4. Covid-Welle?<p>So überrumpelt wie <a href="https://twitter.com/berichtenswert/status/1458706686072532996">die angeblichen Experten, die Söder angeblich gefragt haben will</a>?</p><p>Ich frage mich ja, wer das war. Sein Friseur? <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/panorama/corona-streeck-booster-vierte-welle-100.html">Nicht mal der Polit-Favorit Streek relativiert an der 4. Welle herum</a>! (Danke, Gaston)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c9d93</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c9d93#2021-11-16 13:30:02.975995</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 13:14:53 -0000</pubDate><title>OK, Leute, einmal zum mitmeißeln, wieso auf Totimpfstoffe warten eine...</title>
<description><![CDATA[ OK, Leute, einmal zum mitmeißeln, wieso auf Totimpfstoffe warten eine schlechte Idee ist.<p>Erstens: Totimpfstoffe sind gefährlicher als mRNA. Totimpfstoffe sind abgetötete Viren. Was wenn da ein paar überlebt haben? Außerdem muss man Totimpfstoffen Adjuvanzien beimengen, um die Immunantwort zu stimulieren. Die sind für praktisch alle Autoimmunprobleme nach Impfungen verantwortlich, bei mRNA gibt es die nicht.</p><p>Zweitens: Totimpfstoffe sind weniger wirksam. Coronaviren mutieren gerne und häufig. Das Immunsystem merkt sich einen zufälligen Aspekt der Viren. Bei mRNA-Impfungen gibt es nur einen Aspekt zur Auswahl, das Spike-Protein. Das ist Absicht, weil das der Angriffsmechanismus ist. Wenn der mutiert, funktioniert der Angriff nicht mehr. Bei Totimpfstoffen kann es sein, dass sich dein Immunsystem einen Aspekt gemerkt hat, der bei der nächsten Mutation nicht mehr da ist.</p><p>Das ist auch Grund, wieso ich mich selbst dann hätte impfen lassen, wenn ich natürliche Immunität gehabt hätte. Hat Vorteile aber keinen Nachteil.</p><p>So und jetzt hört endlich mit den Ausflüchten auf und lasst euch impfen. Macht euch nicht lächerlich mit immer neuen Bullshit-Ausreden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c8944</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c8944#2021-11-16 13:30:02.978010</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 11:50:50 -0000</pubDate><title>Selten, ganz selten, trifft ja so ein Datenreichtum tatsächlich mal...</title>
<description><![CDATA[ Selten, ganz selten, trifft ja so ein Datenreichtum tatsächlich mal die Richtigen. <a href="https://www.heise.de/news/Daten-von-500-000-Moskauern-mit-gefaelschten-Impfzertifikaten-stehen-zum-Verkauf-6266421.html">Hier ist so ein Fall</a>:<blockquote>Die personenbezogenen Daten von 500.000 Menschen aus Moskau und Umgebung werden im Darknet und auf Telegram-Kanälen zum Kauf angeboten. Die Datensätze beinhalten Ausweisdaten, Sozialversicherungsnummern, Telefonnummern und Adresse. Zuvor hatten sich alle in den Datensätzen befindlichen Personen ein gefälschtes Impfzertifikat beziehungsweise einen gefälschten PCR-Test ausstellen lassen</blockquote>Ob da die Russen gehackt haben? Damit nicht der Eindruck entsteht, bei Kriminellen seien eure Daten sicherer als beim Staat?<p>Das hat bestimmt auch deutlich mehr Abschreckungswirkung als wenn sie da zwei-drei Aussteller von gefälschten Zertifikaten einknasten.
</p>]]></description></item></channel></rss>