<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 05 Oct 2021 21:55:02 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa25fec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa25fec#2021-10-05 23:55:01.233995</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 21:55:01 -0000</pubDate><title>Zum Zyklon in Oman kamen mehrere Mails rein, dass es...</title>
<description><![CDATA[ Zum Zyklon in Oman kamen mehrere Mails rein, dass es da auch schon vorher gelegentlich Zyklone gab.<p>Und dann dieser Leserbrief:</p><blockquote>Die Sache mit dem Zyklon im Süden der Arabischen Halbinsel hat noch mal ne weitere Dimension: Zyklone und ähnlich starke Regenfälle haben 2018-20 bereits dort stattgefunden. Durch das zusätzliche Wasser hat sich der Heuschreckenbestand verachttausendfacht und diese Heuschrecken sind dann nach Jemen, um dort die bestehenden Hungerkrisen zu verschärfen, weiter über das Rote Meer nach Äthiopien, Somalia und Kenia, um dort bestehende Hungerkrisen zu verschärfen. Diese "2,1 Millionen von Hunger bedrohten Kenianer", die gerade durch die Medien spuken, sind eine Folge davon. Die Heuschrecken haben sich auch nach Norden, nach Pakistan ausgeweitet und weil auch China als gefährdet gilt, hat <a href="https://www.dw.com/en/china-says-sending-locust-eating-duck-army-to-pakistan-actually-not-the-best-idea/a-52559122">China Pakistan Enten gespendet</a>, die die Heuschrecken aufessen sollten.<p>Der jetzige Zyklon könnte wiederum ähnliche Folgen, insbesondere für Ostafrika haben.</p><p><a href="https://storymaps.arcgis.com/stories/f07f6eb7a70c420f854d7f8c6a206253">Hier ist das ganz gut zusammengefasst</a>.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa207dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa207dd</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 21:43:31 -0000</pubDate><title>Nicht nur bei der katholischen Kirche und der Polizei gibt...</title>
<description><![CDATA[ Nicht nur bei der katholischen Kirche und der Polizei gibt es lauter bedauerliche Einzelfälle, von denen man keinesfalls auf den Rest der völlig seriösen und keinesfalls kriminellen Marktteilnehmer schließen darf. <a href="https://www.vice.com/en/article/y3dyem/investors-spent-millions-on-evolved-apes-nfts-then-they-got-scammed">Auch die Cryptocurrency/NFT-Community hat mal wieder einen schönen Einzelfall hervorgebracht</a>!<blockquote lang="en">The developer behind the NFT project, 'Evil Ape,' suddenly disappeared along with its Twitter account, website, and $2.7 million.</blockquote>Na sowas. Ein Scam? Im "Crypto"-Umfeld? Scheiße, Bernd, die sind bestimmt alle bloß neidisch!!1! Oder wie es im Onecoin-Umfeld so schön heißt: Das sind bloß Hater.<p>Diese eine andere Cryptocurrency hier, die die dieser andere Typ da drüben dir gerade andrehen will, die ist aber voll legit!1!!</p><p><a href="https://www.urbandictionary.com/define.php?term=HFSP">HFSP</a>!</p><p>Wobei. Man kann ja ne Menge sagen über die Crypto-Szene, aber nicht dass niemand reich geworden ist. Die Scammer scheinen da ja geradezu eine Goldmine gefunden zu haben. Opfer sind halt eine nachwachsende Ressource.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2bd52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2bd52</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:30:04 -0000</pubDate><title>Gegen Abend ist mit verstärktem Drohnenniederschlag zu rechnen.Word on the...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/pitdesi/status/1445118812659933187">Gegen Abend ist mit verstärktem Drohnenniederschlag zu rechnen</a>.<blockquote lang="en">Word on the street is that a rival drone company that lost the bid interfered to overwhelm the drones nav system!</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2bc23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2bc23</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:27:41 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? In Oman hatten sie einen Zyklon....</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.bbc.com/news/world-middle-east-58783992">In Oman hatten sie einen Zyklon</a>. Das ist ein Tropensturm. In Oman.<p>Kommt, geht kurz gucken, wo Oman liegt. Ich warte solange.</p><p>Da gab es einen Zyklon.</p><p>Boah na ein Glück, dass der Klimawandel nicht echt ist. Sonst würde ich langsam anfangen, mir ernsthaft Sorgen zu machen.</p><p>Oh, im Iran auch. Wenn ich an die Tropen denke, fällt mir auch zuerst der Iran ein. Und dann Oman.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2bb42</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2bb42</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:21:48 -0000</pubDate><title>Die katholische Kirche in Frankreich möchte sich gerne für 350.000...</title>
<description><![CDATA[ Die katholische Kirche in Frankreich möchte sich gerne für <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/oct/05/french-catholic-priests-abused-children-report">350.000 bedauerliche Einzelfälle</a> entschuldigen.<p>Das ist der Unterschied zwischen der katholischen Kirche und der Polizei. Die katholische Kirche entschuldigt sich manchmal für ihre Einzelfälle.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2d61f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2d61f</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 09:11:29 -0000</pubDate><title>"DeFi"-Nachrichten:About $162 million is up for grabs after an upgrade...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2021/10/03/162-million-up-for-grabs-after-bug-in-defi-protocol-compound-.html">"DeFi"-Nachrichten</a>:<blockquote lang="en">About $162 million is up for grabs after an upgrade gone very wrong, according to Robert Leshner, founder of Compound Labs.</blockquote>DeFi, wir erinnern uns, ist das Rebranding von Cryptocurrencies, nachdem den ersten potentiellen Opfern aufgefallen ist, dass die Szene vor allem aus Blendern und Scammern zu bestehen scheint.<p>Hey, da willste doch dein Geld investieren!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2c504</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2c504#2021-10-05 20:50:01.314292</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 07:59:22 -0000</pubDate><title>Hmm ja na gut. Facebook + Whatsapp + Instagram waren...</title>
<description><![CDATA[ Hmm ja na gut. Facebook + Whatsapp + Instagram waren gestern down.<p>Wollte ich eigentlich nicht ins Blog tun, weil ich die nicht zu Infrastruktur zählen wollte. Aber irgendwie ist das auch nichts, das gar nicht zu erwähnen.</p><p>Vielleicht brauchen wir eine neue Kategorie für sowas. Unterdrückungsinfrastrukturapokalyse oder so.</p><p u=""><b>Update</b>: Wir sollten mal einen Wettpool eröffnen, ob Facebook genug Arsch in der Hose hat, einen ordentlichen Postmortem zu veröffentlichen.</p><p u=""><b>Update</b>: Mir mailte jemand, dass gestern sein Huawei-Telefon warnte, dass das Internet nicht geht. Das Internet ging, aber Facebook ging nicht.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://engineering.fb.com/2021/10/05/networking-traffic/outage-details/">Facebook hat ein Postmortem veröffentlicht</a>. Sie sagen, ein Admin habe auf einem Router auf dem Backbone zwischen ihren Rechenzentren ein Kommando gefatfingert, was den gesamten Backbone runterfuhr. Money Quote:</p><blockquote lang="en"><p u="">Our systems are designed to audit commands like these to prevent mistakes like this, but a bug in that audit tool didn’t properly stop the command.</p></blockquote><p u="">Das klingt ein bisschen konfus, denn Auditing heißt normalerweise, dass man ein Log der Befehle führt, nicht dass man irgendwas stoppt. Aber egal. Sie haben DNS-Server, die über ihren Backbone mit den autoritativen DNS-Servern für Facebook reden, und die über BGP announced werden. Anycast vermute ich? Jedenfalls haben sie da einen Fail-Beschleuniger eingebaut, dass wenn der DNS-Server den autoritativen DNS-Backend-Server nicht erreichen kann, dass er dann aufhört, sich über BGP zu announcen. Das führte dann dazu, dass Facebook nicht mehr per DNS erreichbar war, obwohl die Server selbst eigentlich noch liefen. Money Quote:</p><blockquote lang="en"><p u="">And as our engineers worked to figure out what was happening and why, they faced two large obstacles: first, it was not possible to access our data centers through our normal means because their networks were down, and second, the total loss of DNS broke many of the internal tools we’d normally use to investigate and resolve outages like this.</p></blockquote><p u="">Mit anderen Worten: Das Szenario hat bei denen noch nie jemand mal durchgespielt. Aber wartet, kein Problem ist so schlimm, dass man es nicht mit wohlgemeinten Security-Barrieren noch schlimmer machen könnte. Sie haben also Ingenieure zu den Rechenzentren geschickt.</p><blockquote lang="en"><p u="">But this took time, because these facilities are designed with high levels of physical and system security in mind. They’re hard to get into, and once you’re inside, the hardware and routers are designed to be difficult to modify even when you have physical access to them. So it took extra time to activate the secure access protocols needed to get people onsite and able to work on the servers. Only then could we confirm the issue and bring our backbone back online.</p></blockquote><p u="">Gestern ging schon der Witz herum, dass dringend Leute mit fünf Jahren Erfahrung in PHP, C++ und Seitenschneidern gesucht würden. :-)</p><p u="">Alles in allem bin ich mit dem Postmortem zufrieden. So muss das aussehen. Wirkt für mich nicht so, als hätten sie irgendwas zu beschönigen versucht. Lessons learned. So wie das sein muss.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2c5a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2c5a1</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 07:57:51 -0000</pubDate><title>Wolltet ihr schon immer mal sehen, wie in der Praxis...</title>
<description><![CDATA[ Wolltet ihr schon immer mal sehen, wie in der Praxis ein Hardware-Angriff auf einen ausgeschalteten Laptop mit Bitlocker Full Disk Encryption abläuft?<p><a href="https://twitter.com/SecurityJon/status/1445020890555691012">Hier hat das mal jemand schön nachgestellt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa5ccd4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa5ccd4</guid><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:13:30 -0000</pubDate><title>Hey, wer hat eigentlich die FDA beraten, wie die Drogenpolitik...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wer hat eigentlich die FDA beraten, wie die Drogenpolitik aussehen sollte? Mitten in der Opioidkrise?<p>Das kann so eine arme Behörde doch gar nicht selbst! Da brauchen sie Berater für!</p><p>Und wen nimmt man da? Na klar! McKinsey!</p><p>Warte mal, McKinsey, McKinsey, haben die nicht auch Purdue Pharma beraten, die Haupttäter in der Opioidkrise? Und Johnson &amp; Johnson?</p><p>Ja klar! Genau dieselbe Firma.</p><p>Na gut, aber sie werden wenigstens die FDA gewarnt haben, dass es da einen Zielkonflikt gibt?</p><p><a href="https://www.propublica.org/article/mckinsey-never-told-the-fda-it-was-working-for-opioid-makers-while-also-working-for-the-agency">Nein, haben sie nicht</a>.</p><p>Wieso sind diese Beraterfirmen eigentlich noch nicht zerschlagen und die Mitarbeiter hinter Schloss und Riegel? Wieviel Schaden müssen die noch anrichten?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa5c904</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa5c904</guid><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:04:10 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:Apple Made More Profit From Games In 2019...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nintendolife.com/news/2021/10/apple-made-more-profit-from-games-in-2019-than-nintendo-sony-and-microsoft-combined">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote lang="en">Apple Made More Profit From Games In 2019 Than Nintendo, Sony And Microsoft Combined</blockquote>Und sie haben keines davon selbst hergestellt. Sie schächten bloß anderer Leuten Einnahmen weg.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa403ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa403ec</guid><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:02:42 -0000</pubDate><title>Aber Fefe, wieso sollte ich denn wählen gehen? Meine Stimme...</title>
<description><![CDATA[ Aber Fefe, wieso sollte ich denn wählen gehen? Meine Stimme wird doch eh keine Auswirkungen haben!<p><a href="https://twitter.com/Wahlrecht_de/status/1443918871254212609">In diesem Wahlkreis in München haben 137 Stimmen über 17 (!) Bundestagssitze entschieden</a>. (Danke, Olaf)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa402d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa402d2</guid><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 08:57:48 -0000</pubDate><title>Ransomware stellt man ja als Verbrecher von Welt nicht selber...</title>
<description><![CDATA[ Ransomware stellt man ja als Verbrecher von Welt nicht selber her, sondern man holt sich das von einem Service. Der Service sorgt dann immer schön dafür, dass die aktuelle Version von Schlangenöl nicht aufgehalten wird, und kann sogar die Abrechnung übernehmen. Alles, was man noch selber tun muss, ist die Ransomware an die Opfer verteilen.<p>Also den Teil, der offensichtlich kriminell ist. Den wollen die Ransomware-as-a-Service-Anbieter lieber nicht selber machen.</p><p>Ja, äh, warte mal. Wenn du so einen RaaS-Dienst anbieten würdest, und deine Kunden wären alles Kriminelle, was hält dich dann eigentlich ab, die über den Tisch zu ziehen? Wieso würdest du die eingenommenen Lösegelder in der versprochenen Höhe mit deinen "Kunden" teilen?</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.zdnet.com/article/these-ransomware-crooks-are-complaining-they-are-getting-ripped-off-by-other-ransomware-crooks/">Diese Idee kam auch den RaaS-Leuten</a>. :-)</p><blockquote lang="en">Cyber criminals using a ransomware-as-a-service scheme have been spotted complaining that the group they rent the malware from could be using a hidden backdoor to grab ransom payments for themselves.</blockquote>Was für eine Gemeinheit!! Man findet aber auch kein vertrauenswürdiges Personal mehr!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa400f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa400f8</guid><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 08:49:42 -0000</pubDate><title>Ah, die Facebook-Nummer war auch noch einer für die Kategorie...</title>
<description><![CDATA[ Ah, die Facebook-Nummer war auch noch einer für die Kategorie "Verschwörungen, die sich als wahr herausstellten". Da sind ein paar interne Papiere geleakt, in denen Facebook-Leute sich gegenseitig schreiben, dass sie die Welt kaputt machen.<p><a href="https://www.cbsnews.com/news/facebook-whistleblower-60-minutes-highlights-2021-10-03/">Die Whistleblowerin hat sich inzwischen zu erkennen gegeben</a> und bei der Regierung offiziell Whistblowerschutz beantragt.</p><p>Es gibt da zwei besonders bemerkenswerte Aspekte, finde ich.</p><p>Erstens: Die Frau hat einen MBA von Harvard. <i>Wie krass</i> muss das bei Facebook sein, dass jemand mit einem MBA von Harvard sagt: Sorry, Leute, das ist mir zu unethisch hier. Die sind doch weltweit verschrien als ethikfreie Selbstbereicherungsroboter!</p><p>Zweitens: Dieser Absatz hier:</p><blockquote lang="en">A 2019 internal report seen by Haugen said major European political parties, "…feel strongly that the change to the algorithm has forced them to skew negative in their communications on Facebook… leading them into more extreme policy positions."<p>"You are forcing us to take positions that we don't like, that we know are bad for society," Haugen said, paraphrasing what the political parties told Facebook researchers in this report. "We know if we don't take those positions, we won't win in the marketplace of social media."</p></blockquote>Da würde ich ja gerne mal die Dokumente sehen, bevor ich das glaube. Soviel Selbstreflektion traue ich politischen Parteien aus Europa nicht zu. Vor allem: Wann gab es denn bitte mal ein für die Gesellschaft negatives Verhaltensmuster, das die CDU nicht völlig ohne Vorbehalte gemacht hätte, und bei dem die SPD nicht "mit Bauchschmerzen" aufgesprungen ist?!<p>Würde mich wundern, wenn das in anderen Ländern auders aussieht.</p><p>Oder vielleicht ist diese Whistleblowerin auch nur echt bauernschlau und bietet den Parteien jetzt einen schönen Weg an, sich selbst aus der Verantwortung zu ziehen, wenn sie bloß auf Facebook eindreschen, was ja eh politisch opportun ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa477c5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa477c5#2021-10-04 10:30:01.253353</guid><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 08:11:07 -0000</pubDate><title>Defendant attempts citizen's arrest on judge during assault trial.Ein Citizen's...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.walesonline.co.uk/news/wales-news/defendant-attempts-citizens-arrest-judge-21694156">Defendant attempts citizen's arrest on judge during assault trial</a>.<p>Ein Citizen's Arrest ist wenn ein Passant einen fliehenden Taschendieb festhält, bis die Polizei da ist um ihn zu verhaften.</p><p>Wir haben es hier mit einem Reichsbürger zu tun, der vor Gericht dem Richter ins Gesicht sagte, er erkenne die Autorität seines Gerichts nicht an, und ihn zu "verhaften" versuchte. Wenig überraschend kam das nicht so gut an, wie er sich das vorher wohl ausgemalt hatte.</p><p>Das Konzept gibt es in Deutschland übrigens auch, nennt sich <a href="https://dejure.org/gesetze/StPO/127.html">vorläufige Festnahme</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa4da60</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa4da60#2021-10-03 23:10:01.260336</guid><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 21:03:58 -0000</pubDate><title>Vor ner Woche ging die Story um, dass die CIA...</title>
<description><![CDATA[ Vor ner Woche ging die Story um, dass die CIA Pläne gemacht hat, wie sie Julian Assange entführen und/oder ermorden könnten.<p>Ich hab das nicht ins Blog getan, weil ich fand, dass das eh klar war. Das ist deren Job, Pläne zu machen.</p><p>Ich würde sogar soweit gehen zu sagen, dass Pläne noch nicht verwerflich sind. Sie umzusetzen ist verwerflich. Und bei umgesetzten verwerflichen Plänen gibt es bei der CIA eher wenig Knappheit, insofern schlage ich vor, die Empörung ab jetzt auf Dinge zu konzentrieren, die sie tatsächlich getan haben.</p><p>Wieso erwähne ich das jetzt doch im Blog? Weil es gerade eine Häufung von solchen Fällen gibt. Reportagen, die aufdecken, was eigentlich eh schon jeder wusste.</p><p>Klar, da kann man jetzt demonstrativ gähnen. Aber eigentlich, finde ich, sollten wir sowas sammeln. Unter der Kategorie "Verschwörungstheorien, die sich als wahr herausstellten".</p><p>Daher, jetzt hier, aus der beliebten Kategorie "Verschwörungstheorien, die sich als wahr herausstellten":</p><p></p><ol><li><a href="https://news.yahoo.com/kidnapping-assassination-and-a-london-shoot-out-inside-the-ci-as-secret-war-plans-against-wiki-leaks-090057786.html">Die CIA hatte Pläne, Julian Assange zu entführen und/oder zu ermorden</a>.</li><li><a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/pandora-papers-schattenfinanzplaetze-101.html">Pandora Papers: Politische Eliten verstecken ihr Geld im Ausland</a>.</li></ol><p>Aber es gibt noch eine andere Verschwörungstheorie, die hier Erwähnung finden sollte. Und zwar Russiagate. Das war die Idee, das die Russen ja den Trump fernsteuern. Die Nummer ist <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a306e0cf">vor zwei Jahren schon dem FBI zwischen den Fingern explodiert</a>, wo dann am Ende sogar <a href="https://apnews.com/article/election-2020-b9b3c7ef398d00d5dfee9170d66cefec">jemand zugeben musste, den FISA-Court angelogen zu haben</a>, um den Durchsuchungsbeschluss für einen Trump-Crony zu kriegen.</p><p>Der FISA-Court ist das geheim tagende Gericht, das im Verborgenen über geheim gehaltene Abhör- und Verwanzaktionen entscheidet (und dem Vernehmen nach noch nie einen Antrag abgelehnt hat). Ein Leuchtturm der Rechtsstaatlichkeit!</p><p>Wenn da also jemand lügen musste, um einen Durchsuchungsbeschluss zu erwirken, dann könnt ihr euch ja ausmalen, auf was für bröselnden Füßen die Nummer stand.</p><p>So, und jetzt? <a href="https://greenwald.substack.com/p/the-indictment-of-hillary-clintons-b42">Jetzt haben sie einen von Hillary Clintons Anwälten angeklagt</a>. Der hat damals die angebliche Russiagate-Story dem FBI gesteckt und dann aber darauf bestanden, dass er das rein als Privatperson tut. Obwohl seine Kanzlei die Kanzlei der Democrats ist. Die Untersuchung hat jetzt seine Rechnung gefunden, die er für seine Handlungen als "Privatperson" an die Clintons gestellt hat. LOL.</p><p>Da kann man also zusammenfassend sagen: Russiagate existiert wirklich und ist eine Verschwörung, aber nicht von den Russen gegen Donald Trump sondern von den Clintons gegen Donald Trump.</p><p>Na gut, sagt ihr jetzt vielleicht. Solange der Tipp zu Belegen geführt hat, die die Russen oder den Trump belasten, ist doch alles OK?</p><p>Hat er halt nicht. Das FBI hat sich das in Ruhe angeschaut und nichts davon bestätigen können. Das war schlicht eine Wahlkampflüge von Frau Clinton.</p><p>Ich bilde mir gerade ein, dass da noch ein Fall war. Fällt mir gerade nicht ein. Hänge ich dann an, wenn ich mich erinnere.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa77c89</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa77c89#2021-10-05 18:25:01.373969</guid><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:21:11 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Eine "Crypto-Platform" zahlt versehentlich 90 Mio...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/crypto-platform-mistakenly-gives-90m-to-users-asks-for-refund/">Eine "Crypto-Platform" zahlt versehentlich 90 Mio in Ethereum-Spielgeld an ihre User aus</a>. Der Chef daraufhin so: Könnt ihr uns das bitte zurückzahlen? Sonst verpfeifen wir euch ans Finanzamt!1!!<p>Hey also diese Cryptocurrencies, ... endlich mal seriöse Marktteilnehmer, gut geschultes Personal und vertrauenswürdige Infrastruktur! Da willste doch dein Erspartes anlegen!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa74796</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa74796</guid><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 10:34:48 -0000</pubDate><title>Bei diesem Skandal im Impfzentrum in Friesland geht es übrigens...</title>
<description><![CDATA[ Bei diesem Skandal im Impfzentrum in Friesland geht es übrigens nicht nur eine einzelne freidrehende Mitarbeiterin. Nein, nein! <a href="https://www.rnd.de/panorama/impfzentrum-friesland-drk-abrechnungsskandal-50-000-euro-lohnkosten-monatlich-nicht-an-mitarbeitende-UWCITEGE3NDN5IUTZR23HEF4YY.html">Das Rote Kreuz als Organisation hat da einen saftigen Skandal am Bein</a>. Die sollen da massiv zu viel abgerechnet haben, aber ohne das dann an ihre Mitarbeiter weiterzugeben. Da wollte sich wohl die Organisation mal so richtig gesundstoßen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa618d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa618d8</guid><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 22:07:02 -0000</pubDate><title>Ihr werdet es schon gesehen haben: Auch 2021 gibt es...</title>
<description><![CDATA[ Ihr werdet es schon gesehen haben: <a href="https://events.ccc.de/2021/10/01/absage_praesenz_2021/">Auch 2021 gibt es keinen Präsenzkongress</a>. Nächstes Jahr ist der Spuk dann hoffentlich vorbei und es gibt wieder ganz normale Kongresse.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa664bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa664bf#2021-10-02 23:25:01.318801</guid><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 18:26:41 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Weltschachorganisation FIDE hat einen neuen Hauptsponsor für...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die Weltschachorganisation FIDE hat einen neuen Hauptsponsor für das Frauenschach gewinnen können!<p>Das Timing passt gut, denn 2022 ist das "Year of Women in Chess"! Da sollte man mit einem starken Sponsor reingehen.</p><p>Wer ist der Sponsor, fragt ihr? Nun, äh, *papierraschel* <a href="https://www.theguardian.com/sport/2021/oct/01/fide-sparks-anger-with-gross-breast-enlargement-sponsor-for-womens-chess">ein Hersteller von Brustimplantaten</a>.</p><p>*badumm tssss*</p><p>Und das Männerschach wird wie schon in den letzten Jahren von Viagra und einem Penispumpenhersteller gesponsert! Haha, ich scherze. Von <a href="https://worldcup.fide.com/info/partners-and-sponsors">Gazprom, Rosatom und Aeroflot</a>. Was soll ich sagen. Die Russen mögen halt Schach!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa65189</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa65189</guid><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 17:05:27 -0000</pubDate><title>Hey Leute, versteht ihr eigentlich, warum in Ostdeutschland die Wirtschaft...</title>
<description><![CDATA[ Hey Leute, versteht ihr eigentlich, warum <a href="https://www.youtube.com/watch?v=hve_9jrhEYY">in Ostdeutschland die Wirtschaft nicht brummt</a>?<p>Da gibt es günstige Arbeitskräfte, günstige Grundstücke, die Zinsen für Kredite für die Anschaffung von Maschinen oder die Finanzierung von Bauprojekten sind auch günstig Eigentlich müsste das doch im Osten alles platzen vor Aktivität!</p><p>Versteht ihr das?</p><p>Also ich versteh das ja nicht.</p><p>Oh warte, die Behörden verkacken das gerade großflächig? Na also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!</p><p>Hey, wieso sollten die Behörden auch ein Interesse daran haben, dass da neue Steuereinnahmen generiert werden und dass weniger Leute Hartz IV brauchen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa68da2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa68da2</guid><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 12:15:56 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Der "Corona-Ausschuss" möchte gerne vom Finanzamt als...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/luegen-und-hetze-im-berliner-corona-ausschuss-im-impfstoff-ist-so-etwas-wie-lebendige-kraken/27670234.html">Der "Corona-Ausschuss" möchte gerne vom Finanzamt als gemeinnützig anerkannt werden</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa6e708</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa6e708</guid><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 09:35:18 -0000</pubDate><title>Leserbrief mit hilfreichen Hinweisen zur Briefwahl:Ich war am Sonntag Stimmen...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief mit hilfreichen Hinweisen zur Briefwahl:<blockquote>Ich war am Sonntag Stimmen auszählen in einem Briefwahllokal (Berlin).<br/>Was mich doch sehr schockiert hat ist, dass letztendlich 15% der eingegangenen Briefe nicht gezählt werden konnten, weil etwas mit den Wahlscheinen nicht stimmte.<p>Häufigster Fehler dabei: Die Leute haben den unteren Teil des Wahlscheins (mit der Unterschrift) abgetrennt, und nur diesen Teil beigelegt. Dann fehlt natürlich die Wahlscheinnummer, die relevant ist um überhaupt erstmal zu checken ob die Stimme zählen kann.</p><p>Einer der Wähler hat das scheinbar noch rechtzeitig gemerkt und die Teile wieder zusammengetaped (haben wir gelten lassen). Die anderen flogen leider raus.</p><p>(Die 15% sind natürlich nur anekdotisch - wir hatten insgesamt ca 300 Briefe auszuzählen in meiner Gruppe, vllt ist das ein Ausreißer und woanders war es besser)</p></blockquote>Wer also das nächste Mal Briefwahl macht, schön drauf achten!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa6e792</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa6e792</guid><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 09:33:00 -0000</pubDate><title>Ihr habt bestimmt gehört, dass Bergsteiger auf dem Mount Everest...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt bestimmt gehört, dass Bergsteiger auf dem Mount Everest üblicherweise eine externe Sauerstoffversorgung mitnehmen, weil die Luft dort zu dünn ist.<p>Prinzipiell ist also bekannt, dass mit der Höhe die Luftdichte fällt. Prinzipiell ist auch bekannt, dass Fallschirme die Luft als Bremse nehmen.</p><p>Prinzipiell sollte also auch klar sein, dass man dann nicht in beliebigen Höhen mit dem Fallschirm abspringen sollte.</p><p><a href="https://www.cadena3.com/noticia/siempre-juntos/mas-de-20-soldados-heridos-al-practicar-paracaidismo_306204">Die argentinische Armee hat es trotzdem getan</a>. Ergebnis: 30 Verletzte. (Danke, Nicolas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa6e4a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa6e4a7#2021-10-02 11:30:01.239455</guid><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 09:20:57 -0000</pubDate><title>In England wohnende Deutsche kriegen gerade Schreiben von der Verkehrsministerin....</title>
<description><![CDATA[ In England wohnende <a href="https://www.independent.co.uk/news/uk/politics/hgv-lorry-driver-shortage-germans-b1930558.html">Deutsche kriegen gerade Schreiben von der Verkehrsministerin</a>. Darin werden sie gebeten, über eine Karriere als Lastwagenfahrer nachzudenken.<p>Warum Deutsche? Weil der alte deutsche Führerschein Autos und LKWs bis 7,5 Tonnen in derselben Kategorie abfeierte. Jeder mit einem Autoführerschein durfte auch automatisch kleine LKWs fahren.</p><p>Natürlich hat das praktisch niemand von denen wirklich gelernt oder geübt.</p><p>Aber auf solche Details kann man jetzt keine Rücksicht nehmen.</p><p>Money Quote:</p><blockquote lang="en">The Treasury has denied that the shortage of HGV drivers in the UK is related to Brexit. [...] There’s a shortage of 400,000 HGV drivers across Europe,” he said.</blockquote>Und in der Tat: <a href="https://www.welt.de/wirtschaft/article231761025/Drohender-Versorgungskollaps-Es-fehlen-bis-zu-60-000-Lkw-Fahrer.html">Die "Welt" so im Juni</a>:<blockquote>Drohender „Versorgungskollaps“ – das bedeutet der Trucker-Mangel für die Deutschen</blockquote>Ja gut, Juni. Gibt's auch was neueres? <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/lastwagenfahrer-gesucht-experte-warnt-vor-versorgungskollaps-auch-in-der-eu-a-68503b34-25c1-4577-93c1-29b6bf072e9d">Spiegel so</a>:<blockquote> In Großbritannien sorgen fehlende Lastwagenfahrer bereits für leere Supermarktregale. Nun warnt der deutsche Branchenverband, dass Ähnliches bald in ganz Europa zu spüren sein werde, es drohe ein »Versorgungskollaps«.</blockquote>Meine Güte! Der Kollaps! Er droht! Wie sich rausstellt, <a href="https://www.trucker.de/nachrichten/transport/fahrermangel-verursacht-groessere-probleme-als-maut-oder-liberalisierung-2428581">droht der schon etwas länger</a>!<blockquote>Der Fahrermangel wird zu einem existenziellen Problem für die Transportunternehmen und zu einem Anstieg der Frachtraten führen.</blockquote>Der Artikel ist vom 20. Mai.<p>2011.</p><p>Ja, äh, das geht natürlich gar nicht, dass man den Fahrern ordentliche Gehälter zahlt. Lieber jahrzehntelang rumheulen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa6e0cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa6e0cd</guid><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 09:02:11 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Der Bill Gates will uns...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Der Bill Gates will uns alle chippen?<p>Nun, auf eine Weise stimmt das: <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Das-bedeutet-Microsofts-neuer-Notausschalter-fuer-Exchange-6206287.html">Die Großkundenkommunikation hat er komplett unter Kontrolle</a>. Die eine Hälfte läuft über seine Cloud, die andere Hälfte kann er jetzt mit Latenz von einer Stunde runterfahren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fab7b9b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fab7b9b#2021-09-30 15:45:01.668089</guid><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 13:27:33 -0000</pubDate><title>Wenn der Scheuer-Andi das gerade geschafft hat, Blockchain-Quacksalberei stellvertretend komplett...</title>
<description><![CDATA[ Wenn der Scheuer-Andi das gerade geschafft hat, Blockchain-Quacksalberei stellvertretend komplett für alle Bundesprojekte um den Baum zu wickeln, dann legen wir zusammen und schicken ihm einen Präsentkorb, OK?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fab7289</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fab7289</guid><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 12:49:27 -0000</pubDate><title>Hey, gute Nachrichten! Jetzt wo die Amis weg sind, kümmert...</title>
<description><![CDATA[ Hey, gute Nachrichten! Jetzt wo die Amis weg sind, <a href="https://www.aljazeera.com/news/2021/9/27/icc-prosecutor-targets-taliban-isis-k-in-afghanistan-probe">kümmert sich der internationale Strafgerichtshof wieder um Kriegsverbrechen und Menschenrechtsverletzungen in Afghanistan</a>.<blockquote lang="en">The International Criminal Court (ICC) prosecutor has said he was seeking approval to resume investigation into Afghanistan, focusing on the actions of the Taliban and the Islamic State in Khorasan Province, ISKP (ISIS-K), <b>while alleged US crimes will take a back seat</b>.</blockquote>Das ist ja auch gar nicht vergleichbar. Morde und Vergewaltigungen von US-Soldaten sind ja wohl ganz offensichtlich viel weniger wichtig und/oder glaubwürdig als Morde der Taliban.<p>Und hey, solange der Gerichtshof nicht ermittelt, sind das ja auch alles bloß haltlose Behauptungen irgendwelcher überlebender Familienangehöriger. Das ist purer Antiamerikanismus. Das kann man doch nicht einfach glauben? Wenn die US Army jemanden zerdrohnt, ist häufig von der Leiche nicht mehr genug übrig, um auch nur eine Identifikation geschweige denn eine Obduktion durchzuführen. Alles unbewiesenes Hörensagen!!1!</p><p>Bei der Taliban hingegen sind das glaubwürdige, von westlichen Geheimdiensten belegte Anschuldigungen. Sie können sie uns leider die Beweise nicht zeigen. Aber wann hat uns das jemals aufgehalten? Muss man verstehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fabbaec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fabbaec</guid><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 08:49:54 -0000</pubDate><title>Ich bin ein paar Mal gefragt worden, wieso ich nichts...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin ein paar Mal gefragt worden, wieso ich nichts zum digitalen Führerschein im Blog hatte.<p>Nun, das Projekt war offensichtlich Bullshit. Eine PR-Luftnummer, das noch schnell vor der Wahl "fertig" werden musst, damit der Scheuer nicht NUR vollständiges Totalversagen vorzuweisen hat.</p><p>Als dann die ersten Details kamen, war völlig klar, dass das entweder hochwertige Satire ist oder nach ein-zwei Wochen unter dem Gewicht der eigenen leeren Versprechungen zusammenbrechen würde.</p><p>Genau das ist jetzt auch passiert. Ich trau mich gar nicht, das selbst zusammenzufassen, so fraktal verkackt ist das. Das überlasse ich mal <a href="https://twitter.com/henrykploetz/status/1443494858056941573">meinem Kumpel Henryk</a>, der daraus einen Aristocrats-Joke gemacht hat.</p><p>Lasst es mich auch mal probieren!</p><p>Was passiert, wenn in einer deutschen Behörde die Blockchain ausbricht?</p><p>Eine Weile lang gar nichts, dann ist die Blockchain voll. *badumm tss*</p><p>You had me at "Der Scheuer-Andi ist für Digitalisierung zuständig". Und es gab IMMER NOCH Leute, die CDU oder CSU gewählt haben! Nach Spahn und Scheuer!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faaa887</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faaa887</guid><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:21:29 -0000</pubDate><title>Na also! Geht doch!Landeswahlleiterin Petra Michaelis ist von ihrem Amt...</title>
<description><![CDATA[ Na also! <a href="https://www.rbb24.de/politik/wahl/abgeordnetenhaus/agh-2021/beitraege/berlin-wahl-landeswahlleiterin-petra-michaelis-ruecktritt-pannen-fehler.html">Geht doch!</a><blockquote>Landeswahlleiterin Petra Michaelis ist von ihrem Amt zurückgetreten. Sie bat, nach dem chaotischem Wahlsonntag unverzüglich abberufen zu werden.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faa97ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faa97ad</guid><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 12:09:23 -0000</pubDate><title>Währenddessen in Großbritannien: Toilet Rats!
</title>
<description><![CDATA[ Währenddessen in Großbritannien: <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/sep/28/toilet-rats-vermin-are-all-over-britain-and-theyre-climbing-up-our-waste-pipes">Toilet Rats</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faa8f04</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faa8f04#2021-09-29 15:40:01.848584</guid><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 11:36:58 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Bundesweite Störung der Notrufnummer 112. Teilweise auch 110.Das ist...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.merkur.de/welt/112-stoerung-notrufnummer-deutschland-katwarn-warnung-details-zr-91021083.html">Bundesweite Störung der Notrufnummer 112</a>. Teilweise auch 110.<p>Das ist ja mal echt unglaublich. You had ONE Job!</p><p u=""><b>Update</b>: Ich wollte mich gerade mal bei warnung.bund.de informieren, aber da kam "Daten konnten nicht geladen werden". Was machen die noch gleich beruflich?</p><p u="">Oh und die binden von Google Karten und Captcha ein. Tolle Idee! Das geht ja wohl gar nicht, dass sich jemand ohne Captcha über Katastrophen informiert! Wir müssen verhindern, dass die Katastrophenwarnungen für die ganze Bevölkerung von der ganzen Bevölkerung gelesen werden können!!1!</p><p u="">Was machen die eigentlich alle beruflich?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faa8645</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faa8645</guid><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 10:57:31 -0000</pubDate><title>Der Youtube-Kanal von RT Deutsch ist gesperrt. Youtube sagt: Wegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://de.rt.com/inland/124950-youtube-sperrt-kanale-von-rt/">Der Youtube-Kanal von RT Deutsch ist gesperrt</a>. Youtube sagt: Wegen Verbreiten medizinischer Covid-Falschinformationen.<p>RT freut sich, dass ihre Provokationen funktioniert haben, und macht jetzt natürlich <a href="https://de.rt.com/europa/124954-rt-chefin-nennt-loschung-von/">das ganz große Fass auf</a> von wegen dann müsse man in Russland auch DW sperren. Ich bin ehrlich gesagt überrascht, dass das noch nicht geschehen ist. Nach <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a44564f7">dieser Aktion hier</a>?!</p><p>Jedenfalls ist RT da natürlich nicht alleine sondern hat die gesamte Wucht des russischen Staatsapparats hinter sich. Entsprechend <a href="https://de.rt.com/europa/124962-russlands-medienaufsicht-droht-youtube-mit-sperrung/">droht Youtube jetzt angeblich eine Totalsperrung in Russland</a>.</p><p>Ich vermute mal, dass man bei Youtube feststellen wird, dass das eine bedauerliche Reaktion eines verwirrten Einzeltäters auf einen Irrtum war, der ausgeräumt werden konnte, und den Kanal wider aufmachen. Seit wann betreffen Drangsaliermaßnahmen die Großen und Mächtigen? Wo kämen wir da hin!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faaf014</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faaf014</guid><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 09:24:26 -0000</pubDate><title>In Österreich kursieren Gerüchte über eine direkt bevorstehende Razzia bei...</title>
<description><![CDATA[ In Österreich kursieren Gerüchte über eine direkt bevorstehende Razzia bei der ÖVP (deren CDU).<p>Das ist ja an sich schon mal sehr absurd. Wenn da eine Razzia bevorsteht und du weißt davon als Journalist, dann verbreitest du das doch nicht weiter sondern parkst mit deinem Auto und einer Kamera mit Teleobjektiv gegenüber.</p><p>Daraufhin rufen lauter Journalisten bei der ÖVP an, um zu gucken, ob deren Telefone noch ran geht oder beschlagnahmt wurde. :-)</p><p>Am Ende <a href="https://orf.at/stories/3230329/">gibt die ÖVP eine Pressekonferenz</a>, wo sie folgendes ansagen:</p><blockquote>Finden werde man jedenfalls nichts, sollte es zur Hausdurchsuchung kommen, denn man sei in der ÖVP schon länger dazu übergegangen, alle Daten regelmäßig zu löschen, zu deren Aufbewahrung man nicht gesetzlich verpflichtet sei: „Es ist nichts mehr da“, betonte sie. Und „es ist auch nichts zu finden, denn es gibt definitiv nichts“.</blockquote>Mit anderen Worten: Hausdurchsuchung zu spät, wir haben schon alle Beweise vernichtet.<p>Das ist ja auch mal ne Ansagen. Nicht "wir sind unschuldig". Nein, nein. "Wir haben die Beweise vernichtet".</p><p>Die CDU ist halt überall die CDU, auch in Österreich :-)</p><p>Der Schäuble hat ja auch plötzlich die Datensparsamkeit für sich entdeckt. (Danke, Manuel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faae861</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faae861</guid><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 08:50:07 -0000</pubDate><title>Kann man die Wahl und das Verhalten der Parteien vielleicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/HaraldWelzer/status/1442612129962549255">Kann man die Wahl und das Verhalten der Parteien vielleicht einfach als kognitive Dissonanz erklären</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faae38b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faae38b</guid><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 08:27:01 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Unstimmigkeiten bei der Stimmenanzahl:als langjähriger Schriftführer muss ich...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Unstimmigkeiten bei der Stimmenanzahl:<blockquote>als langjähriger Schriftführer muss ich dir sagen, dass es normal ist, dass mal geringe Unstimmigkeiten auftreten.<p>4 Stimmen mehr als Wählende bedeutet einfach nur, dass man 4 mal vergessen hat, im Wahlverzeichnis einen Haken zu machen. Das kommt vor, gerade wenn es stressig wird oder wegen Toilettenpause gerade ein Beisitzer die Vertretung macht.</p><p>Man muss den Wahlhelfern also annerkennen, dass die nicht versucht haben, den Fehler durch 4 nachträgliche Haken zu vertuschen, sondern es konsequent so weitergeführt haben. Wir hatten übrigens 5 Stimmen zu viel und konnten es bis zum Schluss nicht auflösen.</p><p>Den Fehler muss man erläutern und das wars.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faae18e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faae18e</guid><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 08:18:24 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Selbst das Verfassungsblog...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Selbst <a href="https://verfassungsblog.de/wahlen-in-berlin-ein-bericht/">das Verfassungsblog beschäftigt sich mit der verkackten Berliner Wahl</a> und geht mal durch, was für Rechtsbehelfe überhaupt existieren und wer die nutzen könnte.<p>Die Mängelliste kulminiert in folgender Äußerung:</p><blockquote>Ich schreibe diesen Blogbeitrag auch, weil ich empört darüber bin, dass die Landeswahlleiterin das alles nicht zu berühren scheint. Laut Presseberichten war sie am Sonntag persönlich nicht erreichbar. Schon das ist unverzeihlich. [...] Einzige Konsequenz aus politischen, fachlichen und moralischen Gründen kann nur der Rücktritt der Landeswahlleiterin und ihrer Stellvertreterin sein. Es ist bezeichnend für die politische Kultur Berlins, dass das in der Öffentlichkeit kaum gefordert wird.</blockquote>Da möchte ich kurz einwerfen, dass <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fafb4b1">die Forderung durchaus aufgestellt wurde</a>. *hust* :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faadee3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faadee3</guid><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 08:05:17 -0000</pubDate><title>Au weia ist das erbärmlich, wie sich die Grünen gerade...</title>
<description><![CDATA[ Au weia ist das erbärmlich, wie sich <a href="https://twitter.com/beimwort/status/1442975195472433161">die Grünen gerade von der FDP am Hundehalsband vorführen lassen</a>.<p>Wieso wirft sich die FDP so an die Grünen ran? Weil sie gerne ein Kartell mit denen bilden wollen, damit bei den FDP-Forderungen niemand von den Grünen im Weg steht und das Gegenteil fordert. Die FDP will sicher sein, dass alle von ihnen geforderten Dinge durchkommen, und sich da niemand von der Klimakatastrophe ablenken lässt.</p><p>Daher war da jetzt auch noch keiner von der SPD dabei. Die FDP wird der SPD gegenüber bis zur Unterschrift unter dem Koalitionsvertrag die Möglichkeit offenhalten, doch noch eine Jamaica-Koalition zu machen.</p><p>Warum lassen sich die Grünen so vorführen? Die haben keine vergleichbare Drohkulisse, weil ihr Deppen alle die Linkspartei so kleingewählt habt. Die Grünen könnten sich natürlich in den Weg stellen, klar. Aber welche Regierungsbildungen bleiben dann noch? Eine weitere "große" Koalition (will NIEMAND) und CDU+FDP+AFP (will erst recht niemand). Die Grünen haben also schlicht nichts, womit sie drohen können. Die sind jetzt handzahm und haben sich freiwillig die Zwangsjacke von der FDP anlegen lassen.</p><p>Jetzt geht die FDP mit ihrem grünen Schoßhündchen zur SPD und die werden ganz schnell zu allem ja sagen, weil sie keinen Hebel haben.</p><p>Na herlichen Glückwunsch, Deutschland.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fad49f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fad49f6</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 21:29:12 -0000</pubDate><title>Oh, ach? Söder will sich jetzt nicht von den CDU-Nieten...</title>
<description><![CDATA[ Oh, ach? <a href="https://www.spiegel.de/politik/markus-soeder-die-besten-chancen-kanzler-zu-werden-hat-derzeit-olaf-scholz-a-2ade8b35-646b-453d-a1d0-97d3fe3ade6f">Söder will sich jetzt nicht von den CDU-Nieten zum Ersatzkanzler machen lassen</a>. Der will den Laden brennen sehen.<p>Genau wie ich!</p><p>Ui, das ich mit dem Söder nochmal einer Meinung sein würde!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fad4820</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fad4820</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 21:28:30 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was ein German Exit ist?Nee, hat nichst mit...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was ein German Exit ist?<p>Nee, hat nichst mit Brexit zu tun. <a href="https://twitter.com/ennolenze/status/1442726061721243648">Ein German Exit ist, wenn du mit leerem Flugzeug aus einem Kriegsgebiet zurückfliegst</a>.</p><p>Yeah! Wir sind wieder wer! Man benennt wieder Dinge nach uns!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fadb47e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fadb47e</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 20:01:36 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was unter Wahlbeobachtern eigentlich immer als schlechtes Zeichen...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was unter Wahlbeobachtern eigentlich immer als schlechtes Zeichen gesehen wird?<p><a href="https://www.wahlen-berlin.de/wahlen/BE2021/AFSPRAES/ergebnisse_stimmbezirk_03714.html">Wenn in einem Wahlbezirk mehr gültige Stimmen als Wählende vorkommen</a>. Oder, wenn du n Wählende hast, dann bei der Zweitstimme 4 ungültige Stimmen ausweist, aber trotzdem n gültige Stimmen übrigbleiben.</p><p>Was macht das Personal von diesem Wahlamt eigentlich beruflich?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fad8de3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fad8de3</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 17:13:33 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm, dass Volker Bouffier...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm, dass <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/wahlen-hofheim-am-taunus-bouffier-sieht-nach-wahl-keinen-regierungsanspruch-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-210927-99-386901">Volker Bouffier in der CDU die Stimme der Vernunft ist</a>. Bouffier!!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fadefb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fadefb7</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 15:06:17 -0000</pubDate><title>Ooooh, endlich hat jemand eine schöne Theorie, wieso das Abi...</title>
<description><![CDATA[ Ooooh, endlich hat jemand eine schöne Theorie, wieso das Abi auf 12 Jahre gekürzt wurde. Ich zitiere:<blockquote>Die Erklärung war einfach: leere Rentenkassen. Man stand vor der Wahl angehende Rentner länger arbeiten zu lassen um „nur“ weitere Nullrunden einzulegen und nicht sogar die Renten zu kürzen,- jedoch waren die Boomer eh gerade angepisst (unter anderem weil das scheitern von Riesterrente nicht mehr zu leugnen war und man die Leute nen Monat länger arbeiten lässt) - oder diese Ausgaben anders einzufangen.<p>Dank Turboabi, Wegfall der Wehrpflicht und somit des Zivildienst und ich nenne es mal „praktische Verzögerungen“ bei der Anpassung von Bafög mit der Begründung einer „zeitnah“ erfolgenden Reform (2019) konnte wie ich irgendwo aufgeschnappt habe verhindert werden, dass die Boomer im Schnitt 2 Jahre länger arbeiten mussten indem die derzeitige Jüngste Generation (ich glaube das müsste Gen Y gewesen sein) im Schnitt 4 Jahre mehr an Arbeit gebracht wurde und indem der Generationenvertrag bezüglich der Rente (die jungen Zahlen für die alten) „still und heimlich“ aufgehoben wurde.</p></blockquote>Ach DESHALB haben die die Wehrpflicht abgeschafft! Da hatte ich mich auch schon gewundert, aber wollte keine schlafenden Hunde wecken.<p>Finde ich plausibel bis einleuchtend, die Theorie.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fadecb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fadecb7</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 14:53:29 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei unlauteren Mitteln waren: Die SPD!In MV...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei unlauteren Mitteln waren: <a href="https://katapult-mv.de/artikel/faelscht-die-spd-mv-den-diskurs-mit-eigenem-umfrageinstitut">Die SPD</a>!<blockquote>In MV gibt es nur ein einziges Institut, das Wahlkreisprognosen erstellt. Es wird von zwei SPD-Mitgliedern betrieben, die den Diskurs zugunsten der SPD verzerren.</blockquote>Pass uff, am Ende waren die Grünen die einzigen, die halbwegs fair gekämpft haben. Abgesehen von dem frisierten Lebenslauf jetzt. (Danke, Imlan)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fadebdd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fadebdd#2021-09-28 21:45:02.207181</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 14:47:31 -0000</pubDate><title>Mir schreibt gerade ein Wahlhelfer:Ich habe für das AGH die...</title>
<description><![CDATA[ Mir schreibt gerade ein Wahlhelfer:<blockquote>Ich habe für das AGH die Erst- und Zweitstimmen ausgezählt. Die online zur Verfügung gestellten Ergebnisse weichen allerdings von den nach vier Augen Prinzip gezählten Stimmen ab;  insbesondere AFD und SPD.</blockquote>Wait, what?!?<p>Anmerkung: AGH = Abgeordnetenhaus.</p><blockquote>Da ich die Ergebnisse selbst telefonisch mitgeteilt habe, konnte ich mich gestern noch an die Anzahl der gültigen Stimmen, etc. erinnern.</blockquote>Was zur Hölle!<p>OK da bin ich jetzt aber schon neugierig. Was macht man denn in so einem Fall? Was ist der offizielle Dienstweg? Ja wohl hoffentlich nicht das Wahlamt, wenn die die Manipulation selbst durchgeführt haben?</p><p u=""><b>Update</b>: Nun beruhigt euch mal. Das heißt nicht, dass da Wahlbetrug stattfand. Da kommen schließlich noch die Briefwahlstimmen drauf und da könnte auch ein Übertragungsfehler oder Missverständnis vorliegen. Ich finde die Frage trotzdem spannend, was er Dienstweg in so einem Fall wäre.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fade335</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fade335#2021-09-28 18:10:02.227197</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 14:17:15 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Staatsanwaltschaft Köln durchsucht Finanzbehörden und Wohnräume...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/wdr/cum-ex-155.html">Staatsanwaltschaft Köln durchsucht Finanzbehörden und Wohnräume in Hamburg</a>. Wegen … Cum Ex.<p>Oooooh, denkt sich der Einsender! Wieso denn erst zwei Tage nach der Wahl?</p><p>Das finde ich gar nicht den Skandal hier. Guckt mal, ob ihr erkennt, was mich an der Meldung stört.</p><blockquote>Betroffen sind auch der Ex-SPD-Politiker Kahrs und ein ehemaliger Innensenator der Hansestadt.</blockquote>Oooooh, der ehemalige Innensenator? Wer das wohl gewesen sein könnte? Cum Ex, sagt ihr? Innensenator?<p>Die Spannung ist ja unerträglich! Ihr nennt bestimmt gleich im Kleingedruckten den Namen! Gucken wir doch mal.</p><blockquote>Die Ermittlungen richten sich gegen eine Finanzbeamtin, ebenso wie gegen zwei frühere Größen der Hamburger SPD: Johannes Kahrs, einst haushaltspolitischer Sprecher im Bundestag sowie des einflussreichen "Seeheimer Kreises" und</blockquote>*nägelkau*<blockquote><font size="-2">einen ehemaligen Innensenator der Hansestadt Hamburg.</font></blockquote>Sagt mal, wollt ihr mich verarschen?! Der Name ist euch entfallen oder wie oder was?!?<blockquote>Seit dem Morgen setze man entsprechende  Durchsuchungsbeschlüsse des Amtsgerichts Köln vom 22. September 2021 um. Zu Namen einzelner Beteiligter äußerte sich die Behörde nicht. Die Finanzbehörde sowie die Beschuldigten waren kurzfristig nicht zu erreichen.</blockquote>Ja, äh, klar, der ANDERE Name muss geheim bleiben. Diesen Kahrs können wir unter den Bus werfen, aber der andere? Nene, das geht nicht. Aus ermittlungstaktischen Gründen, müsst ihr wissen!1!!<p>Wartet, vielleicht gibt es noch andere Hinweise in dem Text.</p><blockquote>Der Verdacht der Staatsanwaltschaft Köln: Die genannten Politiker und Staatsdiener sollen der Hamburger Privatbank MM Warburg geholfen haben, dass 47 Millionen Euro Steuergeld aus illegalen Cum-Ex-Geschäften damals von der Hamburger Finanzbehörde nicht zurückgefordert wurden.</blockquote>Ooooh, die Warburg-Bank! <a href="/?ts=a0b4aaa5">Die mit der großzügigen Wahlkampfspende an die SPD</a>!<p>Wisst ihr was? Die werden den Namen einfach vergessen haben. <a href="https://sz.de/1.5375825">Überhaupt ist</a> <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/cum-ex-skandal-um-warburg-bank-olaf-scholz-weist-einflussnahme-zurueck-a-5a9d443b-2065-453d-9a55-7d46ff5436ce">die ganze Geschichte</a> <a href="https://www.zeit.de/news/2021-04/30/olaf-scholz-vor-cum-ex-untersuchungsausschuss">von Gedächtnisproblemen geprägt</a>.</p><p>Vielleicht hätten die einen jüngeren Kanzlerkandidaten aufstellen sollen. Einen ohne Alzheimer.</p><p u=""><b>Update</b>: Na gut, dann löse ich mal auf. In Frage kommen zeitlich der <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Senat_Scholz_I">Senat Scholz I</a> mit Innensenator Michael Neumann (das war der mit der aberkannten Dissertation) oder <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Senat_Scholz_II">der Senat Scholz II</a> mit Innensenator Andy Grote (der mit dem Pimmelgate).</p><p u="">Ja aber Sekunde, wartet mal kurz. Da steht "ehemaliger Innensenator", nicht "zum Tatzeitpunkt im Amt". Und wisst ihr, wer mir als erstes einfiel, als sie von einem ehemaligen Innensenator sprachen? <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Olaf_Scholz">Der hier</a>! Der mit der Brechmittel-Zwangsverabreichung bei Leuten, von denen er findet, dass die wie Drogendealer aussehen.</p><p u="">Aber selbst wenn man annimmt, dass es sich um den zum Tatzeitpunkt amtierenden Innensenator von Hamburg handelt, trägt die politische Verantwortung selbstredend der Scholz. Wer denn bitte sonst?!</p><p u="">Sagt mal, jetzt wo ich euch gerade da habe: Sind Hamburgs Innensenatoren immer solche Gruselgestalten oder gab es da auch mal jemanden ehrenwerten, mit Integrität vielleicht gar?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, das ehemalige Nachrichtenmagazin <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/cum-ex-skandal-staatsanwaltschaft-durchsucht-haus-von-johannes-kahrs-a-9b7dd218-7c3d-4fd8-aa79-48704bbdf1e8">klärt auf</a>:</p><blockquote><p u="">Betroffen von den Ermittlungen ist demnach neben einer Sachgebietsleiterin bei der Finanzbehörde auch der einstige hanseatische SPD-Innensenator Alfons Pawelczyk. Sie waren für eine Stellungnahme kurzfristig nicht erreichbar.</p></blockquote><p u="">Der Typ ist <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Alfons_Pawelczyk">Baujahr 1933</a>, also fast 90. Einen glaubwürdigeren Sündenbock haben sie nicht gefunden oder was? Mann Mann Mann.</p><p u="">Hey Alfons, hast du heute abend schon was vor?</p><p u="">Nein, nein, nichts schlimmes. Aber schon eher dringend! Wir brauchen jemanden, der sich für Olaf Scholz ins Schwert stürzt!</p><p u="">Ja, der Scholz. Der mit Cum Ex und Wirecard und dem Brechmittel.</p><p u="">Wie? Nein, du musst nicht in den Knast. Du bist fast 90! Völlig risikolos für dich!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9faddf0e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9faddf0e</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 13:59:44 -0000</pubDate><title>Hier kam noch ein interessanter Leserbrief zur FDP-Erstwählerfrage rein. Der...</title>
<description><![CDATA[ Hier kam noch ein interessanter Leserbrief zur FDP-Erstwählerfrage rein. Der Einsender war selbst Wahlhelfer in einem Berliner Außenbezirk.<p>Seine Beobachtung in seinem Wahllokal: Es gab 1300 Wahlberechtigte, aber sie haben nur 5 (!) Unterzwanzigjährige in der Liste. Keiner von denen ist zur Wahl im Wahllokal erschienen.</p><p>Er glaubt daher, dass wir es hier mit einem Sampling Bias zu tun haben. Er reimt sich das so zusammen, dass zugezogene Familien mehr Kinder haben, aber von denen sind die meisten mit einer Arbeitserlaubnis völlig zufrieden und nehmen nie die Mühen auf sich, sich um ein volles Wahlrecht zu bemühen.</p><blockquote>Kurz: Wer nicht durch Geburt in Deutschland oder durch frühe Einbürgerung das aktive Wahlrecht erhält, der zählt zwar zu der im Straßenbild und in den Statistiken wahrgenommenen jugendlichen Bevölkerung, kann aber an Wahlen in Deutschland effektiv nicht teilnehmen. Insbesondere die wirtschaftlich Schwachen sind hiervon betroffen, denn die wirtschaftlich Leistungsfähigen haben Mittel und Wege, um sich schneller die wahlberechtigende Staatsbürgerschaft zu verschaffen und auch eine höhere Motivation sich einbürgern zu lassen. Den meisten Migranten genügt ein unbefristeter Aufenthaltstitel. Warum sollten sie durch das aufwendige Verfahren einer Einbürgerung gehen, wenn der einzige rechtliche Zugewinn aus einem solchen Verfahren der des Wahlrechts ist, welches sie im Kontext ihres Milieus kaum ausüben?</blockquote>Er meint, dass dann halt vor allem Kinder des "bio-deutschen" Mittelstands übrig bleiben, und die werden dann auch von den Exit Polls befragt und landen in der Neuwähler-Statistik.<blockquote>Und welche Probleme hatten weiße Mittelstandskinder u25 in den letzten 1,5 Jahren? Geschlossene Clubs, keine Parties, keine Festivals, keine Events, keine Präsenzveranstaltungen an der Uni und im Freizeitbereich. Von Kurzarbeit, Entlassungen und Betriebsschließungen war diese Bevölkerungsgruppe entweder gar nicht oder deutlich weniger betroffen als Arbeiterkinder, die tendenziell seltener wählen. Und was verspricht die FDP? Freiheit. Selbstverantwortung. Aufhebung der Corona-„Maßnahmen“. =&gt; Unbeschränkte Freizeitgestaltung wieder für jeden, der es sich leisten kann.</blockquote>Seine Theorie daher: Es ist nicht so, dass die Jungwähler alle FDP gewählt haben, sondern dass von den Jugendlichen, die a) tatsächlich wahlberechtigt waren und b) auch zum Wählen hingingen und c) genug Narzissmus haben, um an Umfragen teilzunehmen, halt die meisten so FDP-Sprallos sind.<p>Übrigens sollte man bei allem Haareraufen über die Jungwähler nicht vergessen, dass die nicht wahlentscheidend waren. Wir leben in einer Gerontokratie. Wir haben mehr über 65 als unter 24. Jetzt also so zu tun, als seien die paar FDP-Mantafahrer jetzt wichtig oder entscheidend, ist völlig irreführend. Das ist eher so aus Auffahrunfall-auf-der-Gegenfahrbahn-begaffen-Neugiergründen interessant, dass die für ihren eigenen Untergang stimmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fadd915</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fadd915</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 13:34:03 -0000</pubDate><title>Sieht aus als habe sich die Linkspartei ihr 3. Direktmandat...</title>
<description><![CDATA[ Sieht aus als habe sich die Linkspartei ihr 3. Direktmandat <a href="https://www.l-iz.de/politik/leipzig/2021/09/diskussion-um-taktische-wahl-im-leipziger-sueden-410668">mit unlauteren Mitteln erschlichen</a>.<p>Sehr schade. (Danke, Ingmar)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fadd626</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fadd626</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 13:22:00 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wenn ihr so eine Wahl fälscht, da gibt...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wenn ihr so eine Wahl fälscht, da gibt es ja eigentlich so viel nicht zu beachten. Du solltest gucken, dass am Ende nicht mehr Stimmen in der Urne sind, als es Wahlberechtigte gab. Und du solltest gucken, dass keine Partei 0 Stimmen hat. Sonst <a href="https://twitter.com/MartinSonneborn/status/1442820948613292034">passiert sowas hier</a>:<blockquote>Wahllokale, in denen PARTEI-Mitglieder sich selbst gewählt haben - und in denen Die PARTEI nach der Auszählung mit 0 Stimmen ausgewiesen wurde.</blockquote>Wie sieht denn das aus?<blockquote>Wir sind hier nicht in Aserbaidschan, Wahlleiter!</blockquote>Ah, es ging nicht nur um das Öl bei den CDU-Kontakten, meinen Sie?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fadc6cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fadc6cc</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 12:09:54 -0000</pubDate><title>Achtung: Es läuft offenbar gerade eine fette Spamwelle mit der...</title>
<description><![CDATA[ Achtung: Es läuft offenbar gerade eine fette Spamwelle mit der Bloginput-Adresse als Absender. Für sowas hab ich eigentlich SPF im DNS gesetzt.<p>Ich hab jetzt jedenfalls die Inbox voll mit irgendwelchem Autoreplyscheiß. Wenn ihr mir diese Tage was schreibt, geht das wahrscheinlich unter. Sorry dafür, nicht mein Verschulden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fac2e41</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fac2e41</guid><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 10:29:51 -0000</pubDate><title>Ich weiß nicht, ob euch das allen klar war, aber...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß nicht, ob euch das allen klar war, aber ihr habt da nicht den Kanzler gewählt. Kanzler ist nicht, wer auf den Plakaten ist. Kanzler ist, wer im Bundestag dazu gewählt wird.<p>Die CDU hat jetzt spontan entschieden, dass Laschet möglicherweise nicht Kanzler werden sollte. Aber das heißt ja nicht, dass man nicht <a href="https://www.rnd.de/politik/markus-soeder-soll-zu-jamaika-verhandlungen-und-moeglicher-kanzlerwahl-gedraengt-werden-DWJPTJ56VBGGBOLOJD4ZYZHR54.html">Söder drängen kann, eine Jamaica-Koalition zu verhandeln</a>.</p><p>Ich kann mich da nicht mal mehr drüber aufregen, ehrlich gesagt. Ist halt ein weiterer Eintrag auf der Liste der Fälle, in denen die CDU lügt und betrügt.
</p>]]></description></item></channel></rss>