<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 17 Mar 2021 09:45:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf0e2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf0e2e</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 09:42:08 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Noch zwei Tage vor der Wirecard-Insolvenz...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/wirecard-staatssekretaer-joerg-kukies-schlug-noch-kurz-vor-insolvenz-kredit-der-kfw-tochter-ipex-vor-a-9e917a6b-0980-4808-9efb-9f11aae22618">Noch zwei Tage vor der Wirecard-Insolvenz drängte das Bundesfinanzministerium die staatseigene Ibex-Bank zu einem Kredit</a>. Also nicht das ganze Ministerium, nur ein Staatssekretär. Halt die Ebene, auf der man solche Dinge regelt, damit der Minister nicht stürzt, wenn es rauskommt.<blockquote>Man habe ihn bereits »vorgewarnt«, schrieb er, was Kukies bei dem Telefonat für Absichten verfolge: Das Bundesfinanz- und Bundeswirtschaftsministerium sollen darüber nachdenken, »für Wirecard eine ›deutsche Lösung‹« zu finden.</blockquote>Oh, eine "deutsche Lösung", ja? D.h. Korruption, Veruntreuung von Steuermitteln und Vetternwirtschaft? Oder was soll das heißen?<p>Oh warte, das kann ich aufklären. Wer ist noch gleich Finanzminister? Oh ja richtig!</p><blockquote>Vieles an diesem Telefonat ist politisch äußerst heikel für Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) und dessen Staatssekretär Kukies</blockquote>Scholz ... das war der mit dem Cum Ex, nicht? "Deutsche Lösung", indeed.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf0c2a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf0c2a</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 09:33:40 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den Landgreis Greiz? Der hat ja inzwischen überregional...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den Landgreis Greiz? Der hat ja inzwischen überregional eine gewisse Bekanntheit erlangt, weil die <a href="https://www.otz.de/regionen/greiz/landkreis-greiz-mit-inzidenzwert-von-500-corona-hotspot-id231799755.html">Covid-Inzidenzwerte von 500</a> haben.<p>Da muss mal dringend was getan werden, fand die Frau Landrätin, und <a href="https://www.otz.de/regionen/greiz/landkreis-greiz-mit-inzidenzwert-von-500-corona-hotspot-id231799755.html">plant allgemeine Ausgangsbeschränkungen</a>.</p><p>Wie? Nein, die Schulen werden weiterhin Montag geöffnet. Covid, Schmovid, Scheiß auf die Inzidenzwerte!1!!</p><blockquote>Trotz der geplanten Ausgangsbeschränkung und hoher Inzidenz möchte Schweinsburg am Montag die Schulen wieder öffnen.</blockquote>Schweinsburg ist der Name der Landrätin.<blockquote>Voraussetzung sind für die Landrätin dafür aber genügend Schnelltests. Demnach sollten alle 7.400 Schüler im Kreis mindestens zwei Mal die Woche freiwillig und kostenlos getestet werden. Lehnten Eltern und Schüler das ab, blieben die Kinder weiter im Homeschooling.</blockquote>Also ich weiß ja, was ich den Eltern und Schülern in dem Landkreis empfehlen würde *hust*<p>Ich ärgere mich ehrlich gesagt auch über diesen Schnelltestwahn gerade. Wenn die nur die Hälfte der Kohle, die sie jetzt für Schnelltests haben, für die Impfstoffe ausgegeben hätten, hätten sie eine deutlich höhere Priorität bei den Lieferanten gekriegt. Oder man hätte damit mal eben eigene Produktionskapazitäten aufbauen können und auf die Patente scheißen können, was ja für den Fall einer Pandemie auch genau so vorgesehen ist. (Danke, Alexander)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf08a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf08a0</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 09:14:38 -0000</pubDate><title>Zu dem Leserbrief über Nicht-Hirn-Thrombosen gab es einige Kritik, hier...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem <a href="/?ts=9eae775d">Leserbrief über Nicht-Hirn-Thrombosen</a> gab es einige Kritik, hier ist ein stellvertretender Leserbrief:<blockquote>Was der Leser beschreibt, ist eine Thrombose der unteren Extremität, dies ist eine häufige, in den überwiegenden Fällen lediglich unangenehme Geschichte. Bereits Rudolf Virchow wußte, daß eine Thrombose der unteren Extremität entsteht, wenn es zu Veränderungen des Blutstromes, Veränderungen der Gefäßwand oder Veränderungen der Blutzusammensetzung kommt. (Virchow-Trias, bei 2 Veränderungen deutlich erhöhtes Thromboserisiko). Das hat mit Astra Zeneca etwa genauso viel zu tun, wie eine Sprunggelenksfraktur mit einem Hirntumor, obwohl bei beiden eine Schwellung vorliegt.<p>Eine Thrombose ist eine intravasale und intravitale Blutgerinnung, d.h. das Blut gerinnt in den Gefäßen zu Lebzeiten des Besitzers der Gefäße. Man unterscheidet landläufig arterielle Thrombosen (z.B. Herzinfarkt, Schlaganfall) von venösen Thrombosen.</p><p>Im Fall von Astra Zeneca kam es zu Sinusvenenthrombosen, das ist ein beeindruckend ablaufendes Krankheitsbild. Es ist klinisch nur durch die vorher auftretenden Kopfschmerzen von einer Hirnblutung zu unterscheiden, hier setzen die Kopfschmerzen schlagartig ein, bei der Sinusvenenthrombose eher protrahiert. Der verlauf ist dann gekennzeichnet durch Bewußtseinseintrübung bis zum Koma, das Krankheitsbild endet häufig fatal.</p><p>Warum ich Ihnen das schreibe: bitte nicht Erdnüsse mit Kokosnüssen vergleichen. Einen Tumor hatte ich auch schon mal, das war ein Grützbeutel auf dem Rücken, hätte ich gar nicht bemerkt, nur meine Frau fand den immer so  komisch. Habe ich wegoperieren lassen, seitdem ist alles gut. So eine Thrombose, die kriegen Mädels nun einmal, gerade wenn sie Pille nehmen und auch noch dazu rauchen, gerade die Erzieherinnen… ;-)</p></blockquote>Ich warne aber davor, Thrombosen außerhalb des Gehirns auf Basis dieser Darstellung nicht erst zu nehmen. Die können zu einer Lungenembolie führen und tödlich enden. Der Kritikpunkt ist nicht, dass die harmlos sind, sondern dass das mit der Astrazeneca-Aussetzen-Argumentation gerade nichts zu tun hat (was zu dem Zeitpunkt des Leserbriefs möglicherweise noch nicht so 100% klar war).
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf045f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf045f</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 08:57:37 -0000</pubDate><title>Hier kommt noch ein Leserbrief zu den Impfzentren und deren...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt noch ein Leserbrief zu den Impfzentren und deren Entlohnung rein, den ich ausnahmsweise auch noch reinnehmen möchte, weil er die Reaktion des Krankenhauses auf die "Konkurrenz" beleuchtet:<blockquote>ich bin Arzt in einem relativ großen kommunalen Krankenhaus (größter Versorger im Umkreis von 80 km). Als das mit dem Impfen letzten Dezember so langsam los ging, hatten wir Assistenzärzte der inneren Kliniken uns schon geschlossen freiwillig gemeldet, in den lokalen Impfzentren auszuhelfen. Selbstverständlich in unserer Freizeit, ansonsten hatten wir ja COVID-Patienten (und "normale", die werden ja auch nicht weniger) zu versorgen (70-80 Wochenstunden waren - und sind mittlerweile wieder -  die Regel, zwischenzeitlich mussten wir Neurologen, Chirurgen und sogar Psychiater um Unterstützung bitten). Das war mitten in der zweiten Welle und wir wussten nicht mehr, wo uns der Kopf stand. Weihnachten verbrachten nur die Wenigsten zu Hause und den Jahreswechsel hat man entweder verschlafen oder im Krankenhaus verbracht.<p>Schön, möchte man meinen, allerdings sind Zweittätigkeiten immer genehmigungspflichtig und unser Haus hat dem Ganzen gleich am Tag des Impfstarts einen Riegel vorgeschoben. Vordergründig, um uns als Reserve in der Hinterhand zu haben, wenn die Hütte wirklich brennt (wir waren froh um jeden freien Tag, hätten den aber den Impfungen geopfert: mehr Geimpfte = weniger KH-Patienten), hintergründig wohl aus Geldgründen (der effektive Stundenlohn im KH für einen Assistenzarzt liegt bei weit unter 20 €, im Impfzentrum bekommt man 120 € - könnte ja jemand auf den Geschmack kommen und sich komplett ins Impfzentrum verabschieden).</p><p>Noch was: Meine Mutter (Hausärztin, soll demnächst selbst anfangen zu impfen) hat letzten Freitag endlich (als Risikoperson mit Vorerkrankungen, die jeden Tag selbst COVID-Patienten ausgesetzt ist) ihre Impfung im lokalen Impfzentrum bekommen, mit AstraZeneca. Hat sich dann auch mit einem der Impfärzte unterhalten, man kennt sich ja. Was der erzählt hat, lässt die Preise der Impfdosen (AZ: 2,50 €, BioNTech/Pfizer: 13 €, Moderna: 15 €) in einem ganz anderen Licht erscheinen. Für einen Trupp von 20 Impflingen, die innerhalb von 2 Stunden abgefertigt wurden, waren 18 Mitarbeiter vorhanden: Pro Patient zwei (!) Ärzte (einer klärt auf, einer spritzt), zwei Dokumentationskräfte (wir sind ja schließlich in Deutschland), eine, die den Impfstoff aufzieht, eine, die den Impfstoff zum Arzt bringt und eine, die den Impfpass ausfüllt. Dazu (für beide Teams) noch eine Art Oberärztin als Supervisor, eine Security (braucht man mittlerweile leider in medizinischen Einrichtungen) und vom Rest konnte nicht mal der Arzt sagen, was sie machen. Ein gelangweilter Trupp Johanniter stand sich um sein Einsatzfahrzeug auf dem Gelände auch die Beine in den Bauch und glotzte kollektiv in seine Handys. Ihr Kollege meinte dann auch, dass man das locker mit weniger Personal stemmen könnte, zwischen den Impfungen langweilte er sich auch und verbrachte 80-90% der Zeit mit Handy daddeln oder lesen.</p><p>Kostenpunkt: 120 €/h je Arzt, ca. 40 €/h pro Hilfskraft. Macht 112 € pro Impfling alleine an Personalkosten, dabei sind der Impfstoff, die Johanniter, die Gebäudemiete und andere Kosten noch nicht mal mit eingerechnet.</p><p>Ich weiß nicht wie andere Länder genau impfen, aber ich kann mir vorstellen, dass dort der Amtsschimmel nicht ansatzweise so laut wiehert wie hier.</p></blockquote>Ich möchte diese Gelegenheit nutzen, um den Ärzten und dem Pflegepersonal meinen Dank auszudrücken. Niemand sollte 80 Wochenstunden arbeiten müssen. Das ist Raubbau an den körperlichen Ressourcen derjenigen Menschen. Ihr seid Helden, allesamt!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf7f5c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf7f5c</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 08:36:18 -0000</pubDate><title>Das Paul-Ehrlich-Institut hat sich jetzt zur Aussetzung von Astrazeneca geäußert....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.pei.de/DE/service/faq/coronavirus/faq-coronavirus-node.html?cms_tabcounter=3">Das Paul-Ehrlich-Institut hat sich jetzt zur Aussetzung von Astrazeneca geäußert</a>. Damit haben wir dann neben dem Leserbrief in meinem Blog auch eine Primärquelle dafür, dass sechs der sieben Fälle Frauen waren, das PEI schreibt 20-50, der Leserbrief hatte 30-40 gesagt. Ich nehm das mal als Übereinstimmung.<p>Was sie leider nicht explizit bestätigen: Dass die Frauen hormonbasierte Kontrazeptiva nahmen. Das wäre sehr schön gewesen, weil man dann eventuell einfach hätte sagen können: Weiterimpfen, aber diese Gruppe ausnehmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae08b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae08b7#2021-03-16 16:10:02.376460</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 15:02:01 -0000</pubDate><title>Das einzige, was ich noch lustiger finde, als wenn ein...</title>
<description><![CDATA[ Das einzige, was ich noch lustiger finde, als wenn ein Cloudbetreiber seine Kunden abschießt, ist wenn ein Cloudbetreiber <a href="https://heise.de/-5989379">sich selbst abschießt</a>.<blockquote>Kritischer Ausfall im Cloud-Dienst Azure Active Directory (AAD) von Microsoft: Nutzer konnten sich wegen eines Fehlers bei der Authentifizierung stundenlang nicht mehr anmelden. Das galt auch für Dienste, die auf der Cloud aufsetzen, unter anderem Microsoft Teams, XBox Streams und Dynamics.</blockquote>Das war für mich ja der größte Kulturschock in meiner Arbeit als Consultant in großen Firmen. Von außen nimmt man da immer an, ok, die Software sieht ganz doll scheiße aus, aber bei denen intern gibt es bestimmt den einen Use Case, für den die sich total super eignet, und wo das alles reibungslos flutscht.<p>Nein, den gibt es nicht. Das ist intern genau so im Arsch wie extern. Umso erheiternder, wenn den Firmen dann der Scheiß, den sie erst mir als ausfallsicher aufzuschwatzen versucht haben, nicht nur ausfällt sondern großflächig das Produktportfolio besagter Firma mit sich in den Orkus zieht.</p><p>Könnte ich mich stundenlang in Schadenfreude ergehen, wenn ich sowas lese.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae04d5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae04d5#2021-03-17 10:40:02.702428</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:43:23 -0000</pubDate><title>Ein Leser fragt gerade, ob es nicht sein kann, dass...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser fragt gerade, ob es nicht sein kann, dass wir deshalb eine Thrombosen-Häufung bei Astrazeneca sehen, weil wir gerade die Kita-Betreuer alle durchimpfen? Und das sind halt 90% Frauen zwischen 30 und 40?<p>Weiß zufällig jemand, wie das da draußen im Land gerade aussieht? Hier in Berlin höre ich eher, dass die Kita-Betreuerinnen "nächste Woche drangewesen wären" und jetzt ihre Impfung abgesagt wurde und damit völlig offen ist, wie es mit den Kitas weitergehen soll.</p><p>Sind andere Bundesländer da signifikant weiter?</p><p u=""><b>Update</b>: Die Antworten sind zu 80% "hätte demnächst laufen sollen" und zu 20% "hab noch einen Termin vor dem Stichtag gekriegt, war aber auch ganz schnell bei der Anmeldung".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae02bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae02bb</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:36:21 -0000</pubDate><title>Hey, Kinder, natürlich dürft ihr protestieren, aber nur geräuschlos und...</title>
<description><![CDATA[ Hey, Kinder, natürlich dürft ihr protestieren, <a href="https://www.businessinsider.com/boris-johnson-outlaw-protests-that-are-noisy-or-cause-annoyance-2021-3?utm_source=reddit.com&amp;r=US&amp;IR=T">aber nur geräuschlos und ohne jemanden zu stören, sonst setzt es 10 Jahre Knast</a>.<blockquote lang="en">UK Prime Minister Boris Johnson is set to bring forward a controversial new law this week that could outlaw any protest that is noisy or causes "serious annoyance," with protesters facing up to 10 years in prison.</blockquote>Na das hat ja nicht lange gehalten, die Zivilisationssimulation nach dem Brexit.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae7eb8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae7eb8#2021-03-16 15:25:02.845889</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:19:18 -0000</pubDate><title>Ach na gucke mal einer schau: Die EU hat mit...</title>
<description><![CDATA[ Ach na <a href="https://www.tagesschau.de/inland/biontech-pfizer-impfdosen-103.html">gucke mal einer schau</a>:<blockquote> Die EU hat mit den Impfstoff-Herstellern BioNTech und Pfizer ausgehandelt, dass zehn Millionen Dosen früher geliefert werden. Dadurch könnten "Lücken bei Lieferungen" anderer Hersteller geschlossen werden.</blockquote>Lücken bei der Lieferung, ja? Wenn wir nur wüssten, von welchem anderen Hersteller hier die Rede ist!1!!<p>Na <i>die</i> CDU-Wahlkampfspenden von Pfizer haben sich ja mal so <i>richtig</i> gelohnt!1!!</p><p>Ich darf daran erinnern, dass die EU pro Pfizer-Dosis mehr als den sechsfachen Preis auf den Tisch legen muss im Vergleich zu Astrazeneca? Na so ein erfreulicher Zufall, dass bei Pfizer plötzlich die Impfstoffknappheit überwunden ist und sie jetzt sogar mehr als zugesagt liefern können!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae7de0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae7de0</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:14:22 -0000</pubDate><title>OH: "Jetzt tut der Spahn einmal, was die Experten sagen,...</title>
<description><![CDATA[ OH: "Jetzt tut der Spahn <i>einmal</i>, was die Experten sagen, und ist auch wieder falsch!1!!"<p>*schmunzel*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae789e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae789e</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:53:04 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was Großbritannien jetzt braucht?Mehr Atomsprengköpfe!The review, which Prime...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was Großbritannien jetzt braucht?<p><a href="https://www.bbc.com/news/uk-56410532">Mehr Atomsprengköpfe</a>!</p><blockquote lang="en">The review, which Prime Minister Boris Johnson will set out later in the House of Commons, also paves the way for an increase in nuclear warheads.</blockquote>Rule, Britannia! (Danke, Tim)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae775d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae775d</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:49:55 -0000</pubDate><title>Und noch ein Leserbrief zur Thrombosen-Situation:als direkt und mehrfach (3...</title>
<description><![CDATA[ Und noch ein Leserbrief zur Thrombosen-Situation:<blockquote>als direkt und mehrfach (3 Mal) von Thrombosen Betroffener: Teils merkt man es schlicht nicht mal, dass man eine Thrombose hat. Von den  bisher 3 nachgewiesenen Thrombosen habe ich nur die erste wirklich bemerkt, die beiden anderen verliefen bis zum Auftreten der jeweiligen Lungenembolie symptomlos.<p>Die Ursachen für Thrombosen gehen über die üblichen Verdächtigen: Verletzungen, Adipositas, Bewegungsmangel, Dehydration, Immobilität, selbst das verharren in durchblutungsstörenden Positionen (Langstreckenflug z.B.) über einen längeren Zeitraum begünstigt Thrombosen.</p><p>Und das sind nur die von uns direkt beeinflussbaren Ursachen.</p><p>
Jetzt kombiniere diese Ursachen mit den Maßnahmen gegen Covid. Kontaktverbote, Homeoffice wo es möglich ist, geschlossene Bäder, Thermen, Fitnessstudios, Hallensport ist de facto tot. Dann noch die Verunsicherung durch die Presse. Resultat: Bewegungsmangel.</p><p>Dazu die bei Astrazeneca häufig auftretenden stark grippeähnlichen Symptome: Man bleibt im Bett bis der Mist auskuriert ist = Immobilität.</p><p>Sind die Thrombosen jetzt durch den Impfstoff selbst oder durch die Immobilität aufgrund der Symptome der Nebenwirkungen verursacht?</p><p>Aber zum Kernpunkt: Die Quellensuche (Stichwort Gelbe Karte im FR-Artikel) war extrem aufschlussreich. Scheinbar hat die britische Arzneimittelbehörde MHRA seit 1964 das Yellow Card Scheme, vorwiegend genutzt von Medizinern um auffällige Nebenwirkungen von Medikamenten zu melden. Das ganze inzwischen natürlich auch online. Inklusive einer nach deutschen Maßstäben fast schon unglaublichen Daten-Offenheit. Regelmäßig aktualisierte Reports zu den Covid-Impfstoffen, eine durchsuchbare und filterbare Datenbank zu Wirkstoffen, etc. Die Links zu den Reports von Biontech und Astrazeneca finden sich in Annex 1 von <a href="https://www.gov.uk/government/publications/coronavirus-covid-19-vaccine-adverse-reactions/coronavirus-vaccine-summary-of-yellow-card-rep
orting">[gov.uk]</a></p><p>Resultat: Bei halbwegs vergleichbaren Zahlen der verabreichten Impfdosen von Biontech (10,7 Mio) vs. Astrazeneca (9,7) Mio führen die wesentlichen Suchbegriffe haemo und thrombo zu annähernd vergleichbaren Ergebnissen. Teils sogar zum Nachteil von Biontech, auffallend höherer Anteil an Rektalblutungen (17 vs 8), im öffentlich diskutierten cerebralen Bereich sehen die Werte für Biontech ebenfalls schlechter aus.</p><p>Zu Deiner Frage bez. "Beinhalten die 9 Schlaganfälle die 7 Hirnblutungen oder ist das separat?":<br/>Das ist nach Sichtung der Reports separat zu betrachten, was wir klassischerweise als Schlaganfall bezeichnen ist der ischämische Schlaganfall, eine Minderdurchblutung des Hirns durch den Sauerstoffmangel im Blut bei einer Embolie, verschlossenen Arterie oder Vene, gern verursacht durch einen Thrombus. Die andere Variante ist ein Schlaganfall durch Hirnblutung (die durch die Raumforderung im Hirn auch Arterien und Venen blockieren und einen ischämischen Anfall verursachen kann). Die Briten gehen hier bei der Differenzierung noch  
wesentlich weiter bis hin zur Differenzierung des betroffenen Areals. Wobei ich hier annehme, dass die Qualität der Daten stark von der zum Zeitpunkt der Meldung verfügbaren Diagnose abhängt. Der Vergleich der Zahlen als Biontech vs Astrazeneca:</p><p>Direkte Hirnblutungen (Cerebral haemorrhage): 10 vs 7<br/>
Ischämischer Schlaganfall (Ischaemic stroke): 11 vs 9<br/>
Schlaganfall durch Hirnblutungen (Haemorrhagic stroke): 1 vs 4<br/>
Interessant wirds bei den CVAs (Cerebrovascular accident): 55 vs 41</p><p>
CVA ist ein anderer Begriff für Schlaganfälle und beinhaltet beide oben genannten Kategorien.</p><p>Die Fatalität in der Oberkategorie ist mit 10 vs 10 identisch. Wieso erwähnt die FR nicht die 10 Hirnblutungen, 11 Schlaganfälle und 55 CVAs von Biontech aber die von Astrazeneca? So langsam frage ich mich welche Sau hier durchs Dorf getrieben wird.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae5449</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae5449</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 11:20:55 -0000</pubDate><title>I say we take off, vaccinate the site from orbit.It'S...</title>
<description><![CDATA[ I say we take off, vaccinate the site from orbit.<p>It'S the only way to be sure.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae5037</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae5037</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 11:05:13 -0000</pubDate><title>Hier noch ein Leserbrief zur Profitsituation in den Impfzentren, der...</title>
<description><![CDATA[ Hier noch ein Leserbrief zur Profitsituation in den Impfzentren, der das Gegenteil behauptet:<blockquote>Wir haben unter anderem eine kleine Webanwensung gebaut über die die Ärzte ihren Wunsch für Schichten in einem Impfzentrum abgeben können. Hier ist es so, dass nach einer Benachrichtigung über neu verfügbar Schichten die Ärzte sofort auf die Seite gehen und jede Schicht als Wunsch anklicken.<p>Zum Glück sitzt dahinter dann noch eine Verwaltung die, die Ärzte dann einplant.</p><p>Laut Aussage der Verwaltungsangestelten liegt dies daran, dass die Vergütung dieser Schicht den täglichen Gewinn eines Arztes bei weitem übersteigt und es sich somit lohnt die eigene Praxis zu schließen.</p><p>Die Verwaltung plant das selbst, und macht nicht ein "Wer zuerst kommt mahlt zuerst" weil es, unter anderem, ansonsten zu unschönen Effekten kommen könnte. Zb das ganze Gegenden ohne geöffneten Hausarzt wären weil die gerade alle impfen.</p></blockquote>Vielleicht ist beides wahr und wir haben auf der einen Seite kleine Landpraxen, bei denen wegen Lockdown-Angst nicht viel Patienten kommen, und auf der anderen Seite Krankenhausärzte, für die das eher nach Abzocke aussieht.<p>Es kann ja auch sein, dass die Bezahlung der Ärzte gut ist und die Impfzentren aber trotzdem nochmal fett Aufschlag abrechnen gegenüber dem Bund.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae4e6a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae4e6a</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 10:55:48 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu dem Thrombose-Stopp von Astrazeneca:das, was das...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu dem Thrombose-Stopp von Astrazeneca:<blockquote>das, was das PEI (Paul-Ehrlich-Institut) da gerade macht, ist das ganz normale Tagesgeschäft, und sie machen das eigentlich recht gut:<p>Die Zulassungen der Coronaimpfstoffe sind alle prinzipiell nur vorläufig, und die derzeit verwendeten Impfstoffe sind jetzt in der Phase "Warten und Beobachten". Und das macht das PEI gerade beim AstraZeneca-Impfstoff. Erst hieß es "ein paar nicht näher spezifizierte Thrombosevorfälle nach Impfungen", und das PEI: "So what? Es gibt mehr Thrombosen bei Langstreckenflügen."</p><p>Richtig reagiert, finde ich. Auch wenn andere Länder zu dem Zeitpunkt die Impfungen bereits ausgesetzt hatten. Dann aber hieß es plötzlich: "das sind alles schnell eskalierende Sinusvenenthrombosen". Und die treten nun, wie Du schon vorgerechnet hast, nach den Impfungen tatsächlich signifikant häufiger auf. Und das PEI: "Kacke, wartet mal kurz, wir müssen uns das genauer anschauen."</p><p>Nun hat sich rausgestellt (Stand heute morgen), daß von den 7 in DE bekannt gewordenen Fällen drei Personen an der Thrombose verstorben sind. Es scheint sich auch herauszukristallisieren, daß vor allem Frauen im Alter von 25-40 betroffen sind, die hormonbasierte Kontrazeptiva nehmen. Und wenn man die Fälle von Sinusvenenthrombose nun auf diese Gruppe runterbricht, ist man plötzlich nicht mehr bei 1 aus 200.000, sondern viellecht bei 1 aus 30.000.</p></blockquote>Ui, das hatte ich noch gar nicht gehört!<blockquote>Es könnte also gut sein, daß die Zulassung von AstraZeneca entsprechend angepaßt wird, und hormonbasierte Kontrazeptiva als Kontraindikation gelistet werden. Das macht den Impfstoff letztenendes sicherer. Es ist schlicht zu erwarten, daß der ein oder andere Impfstoff für bestimmte Personengruppen weniger gut geeignet ist, oder in seltenen Fällen sogar gefährlich werden kann. Und es ist die Aufgabe vom PEI, das herauszufinden. Und das machen die recht ordentlich, finde ich. Einzig der Informationsaustausch der verschiedenen nationalen Impfinstitute könnte flotter sein. Aber von "ass covering" sehe ich hier nichts.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae4c28</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae4c28</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 10:48:22 -0000</pubDate><title>Oh gucke mal, Auch die Briten haben eine Liste der...</title>
<description><![CDATA[ Oh gucke mal, <a href="https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/968414/COVID-19_AstraZeneca_Vaccine_Analysis_Print.pdf">Auch die Briten haben eine Liste der Inzidenzen ihrer Impfkampagne</a>. Auch da findet man Hinweise auf Cerebrovascular venous and sinus thrombosis, auf Seite 38. 4 Fälle, keiner tödlich. Gleichzeitig weisen die fünfstellig viele Fälle von Kopfweh aus, und 25 Herzinfarkte, davon 12 tödlich. (Danke, Harald)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae41ff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae41ff</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 09:57:53 -0000</pubDate><title>Primärquelle für Zahlen zu Impfungen ist übrigens das Paul-Ehrlich-Institut, das...</title>
<description><![CDATA[ Primärquelle für Zahlen zu Impfungen ist übrigens <a href="https://www.pei.de/DE/newsroom/dossier/coronavirus/arzneimittelsicherheit.html">das Paul-Ehrlich-Institut</a>, das die Zahlen schön unübersichtlich in Fließtext einbaut, statt da eine Tabelle zu machen, die als Basis für Vergleiche oder Erkenntnisgewinn dienen könnte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae40ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae40ec#2021-03-16 11:45:02.641896</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 09:53:54 -0000</pubDate><title>Hier noch ein Leserbrief zu Impfzentren:Hast Du Dich nicht auch...</title>
<description><![CDATA[ Hier noch ein Leserbrief zu Impfzentren:<blockquote>Hast Du Dich nicht auch schon gewundert über die Tatsache, dass bei uns nicht seit zwei Monaten alle Hausärzte mitimpfen? Die haben die komplette  Impflogistik, die haben die komplette lokale "Kundendatenbank" und REICHLICH Erfahrung.<p>Mein erster Erklärungsansatz war der offensichtliche: Inkompetenz seitens der Organisation (Gesundheitsministerium), bis ich stutzig wurde über eine Aussage von J. Spahn. Der hat nämlich auf die Frage, "warum sollen die Hausärzte nicht mitimpfen?" auf eine andere Frage, nämlich "warum sollen die Hausärzte nicht STATT der Impfzentren impfen?" geantwortet.</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/impfungen-hausaerzte-faq-101.html">Auch hier (Tagesschau)</a> sieht man, dass sich da die Fragestellung schnell verschiebt bzw. die Argumentation etwas unscharf zwischen beiden Fragen unterscheidet.</p><p>Inzwischen habe ich von Ärzten, Geimpften und Mitarbeitern in Impfzentren interessante "Lageberichte" bekommen. Übereinstimmend wird da gesagt, es gehe da sehr gemächlich und ruhig zur Sache. Außerdem fällt allen auf, dass die Impfzentren personell völlig überbesetzt sind: 1 Verwaltungsmitarbeiter, der die Riskioeinverständniserklärung unterschreiben lässt, 1 Arzt zur Risikoberatung, noch ein Arzt zur Impfung, der aber dann die Risiken auch nochmal anspricht, diverse Platzanweiser, die nur warten um dann Patienten zu einem der 20 leeren Stühle bringen,..... kurz, es fiel schwer, das nur noch mit zu wenig Impfstoff zu erklären.</p><p>Dann gibt es da einen Stundensatz für jeden Arzt und für die ganzen Mitarbeiter, der vom Bund an das Impfzentrum bezahlt wird. Allerdings ist das natürlich nicht der Stundensatz, den Ärzte und Mitarbeiter bekommen. Die Lücke ist wohl beträchtlich, so dass ein befreundeter Arzt das mit "Unverschämtheit, da melde ich mich doch nicht freiwillig" kommentiert hat.</p><p>Wäre also sicher interessant zu erfahren, wieviel den Impfzentren nach Abzug aller anderen Unkosten übrig bleibt.</p><p>Auch interessant, wie lange die Verträge mit den MitarbeiterInnen dauern:<br/>Standardverträge haben eine Laufzeit von 1 Jahr (!).</p><p>JETZT ergibt sich für mich ein anderes Bild: Die Impfzentren sind für die Betreiber Geldkühe, der Bund hat bereits reichlich Geld bezahlt und das Einschalten der Hausärzte könnte die Impfzentren tatsächlich überflüssig machen, wenn man mit der Effektivität ALLER Hausarztpraxen impft. Das würde den I.-Betreibern den Geldhahn abdrehen und ein sehr schlechtes Licht wg. des freizügigen Umgang mit dem Geld auf den Gesundheitsminister werfen. Und wer weiß .... vllt gab's ja auch ein paar Provisionen?</p></blockquote>Das glaube ich nicht. Die CDUler haben doch alle Ehrenerklärungen abgegeben! Und bei dem Spahn gibt es da eh nichts aufzuklären, das fällt schließlich unter Datenschutz und Persönlichkeitsrechte bei dem.<p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leser nennt Zahlen:</p><blockquote><p u="">einem befreundeten Arzt wurde die Mitarbeit im Impfzentrum angeboten.</p><p u="">50€ die Stunde sollte er dafür bekommen, der Stundensatz den das Impfzentrum bekommt ist 130€.</p><p u="">Er hat nur kurz gelacht.</p></blockquote><p u="">Noch ein anderer Leser merkt an, dass eine Begründung für die Impfzentren auch war, dass da der Staat haftet, nicht der Arzt, was ich ja angesichts der Tests, die diese Impfstoffe durchlaufen haben, kein so überzeugendes Argument finde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaeb0fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaeb0fb</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 08:45:25 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu den Thrombosen:in deiner Medienkompetenzuebung zu AstraZeneca...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu den Thrombosen:<blockquote>in deiner Medienkompetenzuebung zu AstraZeneca fehlt mir eine potentiell wichtige Variable: Bei allen Krankheiten, vor allem bei leichtem Verlauf, gibts ja eine Dunkelziffer. Leute, die gerade geimpft wurden, sind natürlich sensibilisiert, deshalb vermute ich, dass (sehr) leichte Thrombosen da viel öfter erkannt werden all sonst.<p>Vor allem auch deshalb, weil die zur Zeit in Deutschland mit AZ geimpfte Zielgruppe vor allem aus medizinischem und Pflegepersonal besteht. Die kennen sich mit den Symptomen aus und haben leichten Zugang zur Diagnostik.</p><p>Ich stelle mir gerade vor: ich arbeite in einem Krankenhaus (tue ich nicht wirklich), bin vor zwei Tagen mit AZ geimpft worden, und über den Flurfunk wird das Gerücht gestreut, dass es nach AZ-Impfungen öfters zu Thrombosen kommt.</p><p>Dann werde ich natürlich bei den ersten Anzeichen von Kopfschmerzen mal schnell beim netten Kollegen aus der MRT klopfen und das abklären lassen.</p><p>Als Durchschnittsbürger hingegen nehme ich eine Kopfschmerztablette und warte dass es vorbeigeht.</p><p>Unter dem Vorbehalt dass ich wirklich nicht vom Fach bin und auch komplett daneben liegen kann: es würde zumindest nicht wundern, wenn die <i>Erkennungsrate</i> für leichte(!) Thrombosen in der aktuell geimpften Gruppe eine Grössenordnung über dem Bevölkerungsschnitt liegt.</p><p>Das würde auch zwanglos erklären, warum man in GB (wo ja inzwischen flächig geimpft wird und nicht bloss Fachpersonal) nix auffälliges sieht.</p></blockquote>Ein anderer Leser hat auch noch einen sachdienlichen Hinweis:<blockquote>anders als bei BionTech fallen die Nebenwirkungen bei AstraZeneca vor allem bei der ersten Impfung stark aus, bei BionTech ist das umgekehrt und gerade bei uns haben noch nicht viele die 2. Impfung bekommen.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaeaf5c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaeaf5c</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 08:42:42 -0000</pubDate><title>Dass die USA in ihrer Außenpolitik über Leichen gehen, ist...</title>
<description><![CDATA[ Dass die USA in ihrer Außenpolitik über Leichen gehen, ist ja nun nichts neues. Klar gibt es hier und da mal Tote, wenn man Demokratie mit Stealth-Bombern und Drohnen bringt.<p>Im Moment gibt es da aber noch eine andere Schiene, auf der die USA Menschen umbringen, wie <a href="https://twitter.com/sputnikvaccine/status/1371418576096219143">der Sputnik-V-Twitteraccount berichtet</a>. Die USA haben Brasilien unter Druck gesetzt, dass sie keinen russischen Impfstoff einsetzen. Wohlgemerkt: Während die USA selbst keinerlei Impfstoff exportieren, America First und so weiter.</p><p>Begründung: Das sind die Kommunisten und Einfluss von denen ist per Definition "malign" (also bösartig, wie ein Tumor) und "ill-intentioned" (führt Böses im Schilde).</p><p>Na? Hattet ihr etwa gedacht, unter Biden wird alles besser? Weil das nicht so ein Holzhammer-Trampeldiplomat ist, ja?</p><p>Ich finde ja vor allem malign and ill-intentioned ein starked Stück von dem Land, das mehrfach Militärdiktaturen an die Macht geputscht hat in Südamerika.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist darauf hin, dass das Dokument von 2020 und damit noch von Trump ist. Biden kann man also dieses Dokument erstmal nicht anlasten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1112a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1112a#2021-03-16 11:35:02.446682</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 21:30:28 -0000</pubDate><title>Habt ihr Zeit und Lust für eine Medienkompetenzübung?Astrazeneca wird ja...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr Zeit und Lust für eine Medienkompetenzübung?<p>Astrazeneca wird ja jetzt aus dem Verkehr gezogen, weil es <a href="https://www.stern.de/30432532.html">auf 1,6 Millionen Impfungen 7 Thrombosefälle gab</a>.</p><p>Bei solchen Zahlen stellt sich ja immer die Frage: Ist das jetzt viel oder wenig? Natürlich ist jede Thrombose eine zuviel. Aber … wenn du 1 Mio Menschen impfst, dann gibt es ja eine Grundwahrscheinlichkeit dafür, dass darunter jemand ist, der zufällig am nächsten Tag einen Autounfall hat. Oder halt eine Thrombose.</p><p>Finden wir doch mal heraus, wie viele Fälle davon es in Deutschland gibt. <a href="https://www.amboss.com/de/wissen/Zerebrale_Sinus-_und_Venenthrombose">Die Quelle hier sagt 3-5 Fälle pro 1 Mio Einwohner pro Jahr</a>. Hier reden wir von einer Inzidenz "einige Tage nach der Impfung". Wir kommen also von 3-5 pro Jahr auf 0,05-0,1 pro Woche. Jeweils pro 1 Million. Die Spahn-Zahl war pro 1,6 Mio Impfungen, als runden wir mal auf und sagen: 0,1 pro Woche pro Mio. Im Vergleich sind 7 Thrombosen also durchaus signifikant mehr.</p><p>Die nächste Frage wäre, ob diese Thrombosen vielleicht häufiger alte Menschen betreffen und daher unter der geimpften Bevölkerungsschicht häufiger auftreten, aber da sagt obige Quelle: Nein, besonders betroffen sind Altersgruppen zwischen 30 und 40, und Frauen dreimal so häufig wie Männer.</p><p>So. Jetzt haben wir doch mal eine Vergleichsbasis, auf Basis derer man grob einschätzen kann, ob man Herrn Spahn zustimmt, dass der Impfstoff aus dem Verkehr gezogen gehört.</p><p>Allerdings gibt es auch andere Aspekte, die man noch berücksichtigen könnte. <a href="https://www.fr.de/wissen/verursacht-die-impfungthrombosen-und-blutungen-90242751.html">Dieser FR-Artikel listet z.B. <s>Nebenwirkungen</s> Koinzidenzen und deren Häufigkeit bei den verschiedenen Impfstoffen</a>. Da steht dann sowas wie:</p><blockquote>Gesichtslähmungen (Biontech/Pfizer 193, Astrazeneca 88), Gesichtsschwellungen (Biontech 230), Thrombosen (Biontech 10), Thrombozytopenie (Astrazeneca 35, Biontech 13), Blutbbildstörungen (Astrazeneca 1098), zerebravaskuläre (die Gefäße des Gehirns betreffende) Ereignisse (Astrazeneca 41), Hirnblutungen (Astrazeneca 7), Schlaganfälle (Astrazeneca 9), Erblindung (Biontech 15, Astrazeneca 28).</blockquote>Und das macht mich ja jetzt doch ein bisschen nachdenklich. Wenn Biontech zu 10 Thrombosen geführt hat, wieso sperren wir dann nicht den?<p>Beinhalten die 9 Schlaganfälle die 7 Hirnblutungen oder ist das separat? Was ich damit sagen will: Alles nicht so einfach. Ich finde auffällig, wie viel davon nach Schlaganfallsymptomen klingen.</p><p>Ich frage mich jetzt: Hätten die Leute, die jetzt einen halben Schlaganfall kriegen, mit dem richtigen Virus dann einen ganzen Schlaganfall gekriegt?</p><p>Und… sind 28 Erblindungen nicht auch Aus-dem-Verkehr-zieh-Grund für Astrazeneca und Biontech?</p><p u=""><b>Update</b>: Wo wir gerade bei Thrombosen waren: <a href="https://www.tk.de/techniker/gesundheit-und-medizin/behandlungen-und-medizin/arzneimittel-medizinische-hintergruende/pille/nebenwirkungen-2066572">Die Pille führt auch zu einer deutlich höheren Thromboseinzidenz bei Frauen</a>. Allerdings zählen die da alle Thrombosen, nicht nur Hirnvenenthrombosen, daher sind die Indidenzen generell höher. Thrombosen außerhalb des Hirns können genauso tödlich enden.</p><p u="">Und wo wir gerade bei Überschlagsrechnungen waren, zitiere ich mal einen Leserbrief:</p><blockquote><p u="">bei deinem gestrigen Ding fehlt mir aber noch eine wichtige Überschlags-Rechnung:</p><p u="">Wenn 1 Millionen jetzt nicht geimpft wird, wie viele davon kriegen in den nächsten 4 Wochen Corona?</p><p u="">( das wäre ja wahrscheinlich unsere aktuelle 100.000er-Wocheninzidenz von circa 80  multipliziert mit 10 (→für eine Million) und mit 4 (für Monat)).</p><p u="">So, und wenn wir von denen immer noch von einer Mortalität von +-1% haben…</p><p u="">Weil jeder Coronatote ist ja auch einer zuviel, oder?</p><p u="">Das ist übrigens ein klassischer Fall von: ass coverage.</p><p u="">Also eben nicht "Schadensminimierung für den Bürger" sondern ass coverage.</p><p u="">Gehen 17 Leute am Impfstoff ex, wackelt mein Stuhl. Und Verträge. Und… Krepieren 85 an Corona, "schlimm, sehr schlimm, tief betroffen, aber: wir waren's nicht"</p></blockquote><p u="">Ich komme bei 80*10*4/100 auf 32 und nicht auf 85, aber ändert ja an dem Punkt nichts.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist darauf hin, dass die FR da mitnichten die Nebenwirkungen listet sondern die Koinzidenzen. Nebenwirkung impliziert ja, dass das was mit der Impfung zu tun hatte. Das muss natürlich erst noch nachgewiesen werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb145ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb145ef</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 16:02:57 -0000</pubDate><title>In Colorado gibt es gerade einen Konflikt um einen zu...</title>
<description><![CDATA[ In Colorado gibt es gerade einen Konflikt um einen zu besetzenden Richterposten.<p>Eigentlich ist es ein Konflikt um Identity Politics vs. inhaltliche Fragen.</p><p>Die Frau, die Biden da jetzt hinsetzen will, ist halb mexikanisch, halb japanisch, und die Mutter saß im 2. Weltkrieg in einem Anti-Japaner-Internierungslager. Obama hat schon versucht, sie auf den Posten zu packen, aber Republikaner-Oberverhinderer Mitch McConnell hat es verhindert.</p><p><a href="https://www.thedailybeast.com/should-corporate-lawyer-regina-rodriguez-become-a-biden-federal-judge">Aber jetzt gibt es Widerstand</a>, und zwar deshalb:</p><blockquote lang="en">Because she’s now a partner in a major corporate law firm, Wilmer Hale, that on its website cites its close relationship with regulated industries. And in 2006 she represented McDonald’s in an anti-discrimination lawsuit.</blockquote>Tja. Was ist wichtiger?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb141b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb141b5</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 15:46:51 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Impfstoffknappheit ist abgewendet!Wie? Nein, nicht bei uns....</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-impfungen-astrazeneca-deutschland-101.html">Die Impfstoffknappheit ist abgewendet</a>!<p>Wie? Nein, nicht bei uns. In England! Denn die bleiben gerade auf ihrem AstraZeneca-Impfkram sitzen, nachdem es immer mehr Länder (inklusive jetzt Deutschland) aus Angst vor Thrombosen abgesetzt haben.</p><blockquote>Nach neuen Meldungen von Thrombosen der Hirnvenen im zeitlichen Zusammenhang mit der Impfung in Deutschland und Europa halte das Paul-Ehrlich-Institut weitere Untersuchungen für notwendig, teilte das Bundesgesundheitsministerium mit.</blockquote>Deutschland ließ sich zu diesem Schritt breitschlagen, nachdem bereits Dänemark, Norwegen, Island, Bulgarien, Irland und die Niederlande das Zeug absetzten. Lacher am Rande:<blockquote>Österreich, Estland, Lettland, Litauen und Luxemburg setzten die Nutzung von einer bestimmten AstraZeneca-Charge aus; Italien und Rumänien stoppten die Nutzung einer anderen Charge.</blockquote>Das sind auch gute Nachrichten für die CDU, die jetzt endlich auf jemanden außer sich selbst zeigen kann, wenn es um das Covid-Totalversagen der Regierung geht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1a72b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1a72b</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 13:58:13 -0000</pubDate><title>Old and busted: US Coast Guard beschlagnahmt Narco-U-Boot.New hotness: Spanische...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: US Coast Guard beschlagnahmt Narco-U-Boot.<p>New hotness: <a href="https://www.europol.europa.eu/newsroom/news/spanish-police-seize-first-ever-narco-submarine-made-in-europe">Spanische Nationalpolizei beschlagnahmt Narco-U-Boot</a>.</p><p>Mit Innen-Video!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb19f21</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb19f21</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 13:24:15 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: Memphis.Ob da eine KI am Sperrknopf saß?
</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://twitter.com/TwitterSupport/status/1371235587718582274">Memphis</a>.<p>Ob da eine KI am Sperrknopf saß?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb19974</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb19974</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:57:14 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was ich gerade noch witziger als die Korruptions-Punktlandung...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was ich gerade noch witziger als die Korruptions-Punktlandung der CDU finde?<p><a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-wahl-bw-rlp-103.html">Dass der Scholz glaubt, die CDU nicht mehr wählen können sei ja fast sowas wie wieder SPD wählen können</a>.</p><p>Der Scholz! Die SPD!!! BWAHAHAHAHA
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1fdbb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1fdbb</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 10:56:37 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Carsten Linnemann (CDU, Vorsitzender der Mittelstands- und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article228290517/Landtagswahlen-BW-RLP-Als-CDU-von-der-Regierung-emanzipieren.html">Kurze Durchsage von Carsten Linnemann</a> (CDU, Vorsitzender der Mittelstands- und Wirtschaftsunion sowie Fraktionsvize im Bundestag):<blockquote>Das Problem greift tiefer. Wir haben von den letzten 22 Landtagswahlen 21 verloren. Das ist eine katastrophale Entwicklung. Wir müssen uns als Partei von der Regierung emanzipieren.</blockquote>Ui! Es gibt in der CDU jemanden, der mitzählt?! (Danke, Kai)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1eaec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1eaec</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 09:34:42 -0000</pubDate><title>Ist euch aufgefallen, dass Datenschutz plötzlich wieder auf der Agenda...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch aufgefallen, dass Datenschutz plötzlich wieder auf der Agenda steht?<p>Bei den Konservativen?</p><p>Also natürlich wie früher als Erbfeind, dem man elegant die Schuld in die Schuhe schieben kann, dass man das Covid-Management so verkackt hat.</p><p>Aber jetzt neu: Als Schutzschild, um die Aufklärung eigener Affären zu verhindern.</p><p><a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/anti-transparenz-wenn-datenschutz-zur-ausrede-wird/27004512.html">Der Tagesspiegel hat da einen launigen Kommentar zu</a>.</p><p>Dieselben Leute, die jahrelang auf dem Datenschutz herumgebasht haben, beanspruchen jetzt Privatsphäre und Datenschutz für sich selber. Im Artikel geht es konkret um Schäuble und Spahn.</p><p>Schäuble versteckt die Korruption der Abgeordneten plötzlich hinter deren "berechtigtes Interesse an der Vertraulichkeit von personenbezogenen Daten". Wann fiel ihnen das auf? Als Spahn vorschlug, er könne ja mal die Namen der Abgeordneten veröffentlichen, die mit Maskendeals an ihn herangetreten sind. Ist ja eigentlich eh spannend, dass Spahn noch im Amt ist, nachdem er seine Parteigenossen derartig unter den Bus zu werfen versucht hat.</p><p>Und Spahn? Da gab es die Villa in Dahlem, aber es gab auch das hier, das ich gar nicht mitgekriegt hatte:</p><blockquote>Er soll bei einer privaten Abendveranstaltung in Leipzig Parteispenden eingeworben haben, und damit niemand weiß von wem, pro Nase 9999 Euro und damit einen Euro unter der Offenlegungsgrenze. Natürlich nennt Spahn die Spender nicht. Datenschutz.</blockquote>Ach nee. Na sowas.<p>Ab wann gilt eigentlich die ganze Partei als kriminelle Vereinigung und wird zerschlagen? Frage für ein Superwahljahr.</p><p u=""><b>Update</b>: Stellt sich raus: <a href="https://dejure.org/gesetze/StGB/129.html">$ 129 Absatz 3 Satz 1 regelt das ausdrücklich</a>:</p><blockquote><p u="">Absatz 1 ist nicht anzuwenden, wenn die Vereinigung eine politische Partei ist, die das Bundesverfassungsgericht nicht für verfassungswidrig erklärt hat</p></blockquote><p u="">Das ist das Problem, wenn du die Leute gesetzlich zur Verantwortung ziehen willst, die die Gesetze schreiben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1e6db</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1e6db</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 09:16:53 -0000</pubDate><title>Habt ihr eigentlich auch so ein portables EKG-Gerät im Haus?Ihr...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr eigentlich auch so ein portables EKG-Gerät im Haus?<p>Ihr wisst schon, <a href="https://mixed.de/alexa-google-assistant-erkennen-herzrhythmusstoerungen/">Google Assistant und Amazon Alexa</a>?</p><p>Wisst ihr noch, wie wir uns Sorgen gemacht haben, die würden unsere Privatsphäre verletzen? HAHAHA, Mann waren wir naiv!</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens, <a href="https://www.mdr.de/wissen/pentagon-will-menschen-per-herzschlag-scanner-erkennen-100.html">als Kontext dazu</a>:</p><blockquote><p u="">Das US-Verteidigungsministerium Pentagon will Menschen anhand ihres Herzschlags erkennen. Ein Laserscanner soll diesen aus der Distanz messen.</p></blockquote><p u="">Ja da ist das natürlich eine enorme Ersparnis, wenn man keinen Laser braucht, und das Opfer noch selber die Kosten dafür trägt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1e4ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1e4ac</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 09:10:10 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, warum die Amerikaner von Solarwinds überrascht wurden?Das haben...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, warum die Amerikaner von Solarwinds überrascht wurden?<p>Das <a href="https://www.msn.com/en-us/news/politics/white-house-weighs-new-cybersecurity-approach-after-failure-to-detect-hacks/ar-BB1ezUpb">haben sie jetzt rausgefunden</a>.</p><blockquote lang="en">Both hacks exploited the same gaping vulnerability in the existing system: They were launched from inside the United States — on servers run by Amazon, GoDaddy and smaller domestic providers — putting them out of reach of the early warning system run by the National Security Agency.</blockquote>Ja Scheiße, da stehen uns doch glatt die Fesseln im Weg, die wir der NSA angelegt haben!1!!<blockquote lang="en">The agency, like the C.I.A. and other American intelligence agencies, is prohibited by law from conducting surveillance inside the United States, to protect the privacy of American citizens.</blockquote>Das hat die CIA herausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!<p>Ja gut, sagt ihr jetzt vielleicht. Es gibt ja auch noch das FBI, das wäre ja auch zuständig, und hat nichts gemerkt. Und das Department of Homeland Security.</p><p>Ich denke mal, die Marschrichtung ist damit klar. Wir müssen unbedingt die NSA und die CIA im Inland spionieren lassen!1!!</p><p>Denn WENN sich jemand mit Cybersicherheit auskennt, dann sind es die CIA und die NSA, denen beiden jeweils ihre Exploits aus den Cyberhänden geflutscht sind, ohne dass sie es gemerkt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0b1c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0b1c1</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 20:25:03 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was passiert, wenn man Frauen in die Politik...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was passiert, wenn man Frauen in die Politik lässt?<p><a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/baden-wuerttemberg-eisenmann-uebernimmt-verantwortung-fuer-desastroeses-wahlergebnis-der-cdu-a-21dfbefc-bc5a-4cfd-96e1-d99e424968c9">Sowas hier</a>:</p><blockquote>Baden-Württembergs CDU-Spitzenkandidatin Susanne Eisenmann hat nach den ersten Hochrechnungen die Verantwortung für das absehbar schlechte Abschneiden ihrer Partei bei der Landtagswahl übernommen. »Natürlich übernehme ich die Verantwortung, das ist für mich selbstverständlich«, sagte sie am Sonntagabend dem Nachrichtensender Phoenix.</blockquote>Seht ihr? Seht ihr? Wie stehen denn jetzt die ganzen alten Säcke um die Frau herum da? Die sehen ja aus wie korrupte Abzocker! Kein einziger von denen hat jemals für irgendwas die Verantwortung übernommen!<p>Alles, was die übernehmen, ist den "Auftrag des Wählers", den sie da aus ihrem Kaffeesatz lesen, und der zufällig genau das meinte, was sie eh schon immer tun wollten. So ein Ärger aber auch, dass man die Wähler nicht fragen kann, was sie gerne hätten!1!!</p><p>Und jetzt das. Jetzt bringt auch noch jemand Verantwortung ins Spiel. Den Schaden kriegt die CDU nie wieder repariert!</p><p>Mal gucken, wie sich die Verantwortung praktisch auswirken wird. Ob sie nochmal dediziert erklären wird, wieso die Kommunikation in der ersten Runde nicht gereicht hat, um die Wähler davon zu überzeugen, dass sie die ganze Zeit richtig lag.</p><p>Diese Frau Eisenmann hat übrigens wie keine zweite Regionalpolitikerin auf Schulöffnungen und Präsenzunterricht gedrängt. Insofern: Ob die jetzt zurücktritt oder nicht ist mir herzlich egal. Hauptsache die regiert nirgendwo mit.</p><p>Die Eisenmann fand übrigens auch den Merz als Kanzlerkandidaten gut. Weil der, äh, was mit Wirtschaft vorschlug oder so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb09a22</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb09a22</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 18:50:36 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Der CDU-Fraktionsvize fordert, auch die SPD solle...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/maskenaffaere-streit-koalition-101.html">Der CDU-Fraktionsvize fordert, auch die SPD solle sich einem Ehrenkodex unterwerfen</a>.<p>Ich glaube ja, wir haben es hier mit einem ganz einfachen Missverständnis zu tun. Schmiergeld bringt bei der Verräterpartei nichts. Die fallen während der Verhandlungen über die Höhe des Schmiergelds schon die ersten paar Male um.</p><p>Eigentlich muss man ja auch bei der CDU niemanden bestechen. Die machen auch ohne Schmiergeld all die bösen Dinge, die die korrupten Bosse von ihnen haben wollen würden.</p><p>Vorteilsnahme nach dem CDU-Modell jetzt in der Maskenaffäre kann es bei der SPD schon prinzipbedingt nicht geben. Da hat ja niemand einen Job in der Industrie. Alles Lehrer, abgehalfterte Gewerkschaftler, ein paar Juristen, und der Rest sind verstrahlte Triebtäter, die einfach nur mal an die Macht wollen, und zwar am besten, ohne dafür Kompetenz oder Leistung zeigen zu müssen.</p><p>Deshalb ist die SPD auch sofort voll auf den Unterdrückungsolympiade-Zug aufgesprungen. Das sind ja auch alles Leute, die finden, sie hätte verdient, das man sie bewundert und ihnen Macht gibt. Nicht weil sie was können oder was geleistet haben sondern Kraft ihrer Identität. Weil sie <i>sie</i> sind.</p><p>Passt wie Arsch auf Eimer.</p><p>Bei der CDU hingegen? Ganz anderes Programm. Da musst du dich jahrelang mühsam hochschleimen. Einmal durch alle Ärsche kriechen. Da muss man auch mal einen zeitlich befristeten persönlichen Nachteil in Kauf nehmen, um die Partei voranzukorrumpieren.</p><p>Die haben da einen ganz anderen Zugang zu dem Thema Korruption!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb08ade</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb08ade</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:38:08 -0000</pubDate><title>Ordnungsamt: Corona-Regeln gelten nicht für Ministerpräsidentin. Das ist Mecklenburg-Vorpommern, wo...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rnd.de/politik/keine-extra-corona-regeln-fur-politiker-ordnungsamt-weist-anzeige-von-piraten-vorsitzendem-kluver-zuruck-QCFZBI5IVZGLDIIMOGXJSFONJA.html">Ordnungsamt: Corona-Regeln gelten nicht für Ministerpräsidentin</a>. Das ist Mecklenburg-Vorpommern, wo die Frau Schwesig durchregiert.<p>Da gab es einen Pressetermin mit der Frau Ministerpräsidentin, wo mehr Personen anwesend waren, als sich laut Verordnung auf einen Haufen versammeln dürfen. Ein Wadenbeißer von den Piraten hat Anzeige erstattet, und das Ordnungsamt hat dann gesagt: In der Verordnung steht nichts von Politikern, die ist nicht anwendbar.</p><p>Ja geil! Sind da Saisonarbeiter ausdrücklich erwähnt?</p><p>Wenn das die AfD hört, dann ist da aber Coronaparty in Meckpomm! (Danke, David)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0888d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0888d</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:30:59 -0000</pubDate><title>Hey, gute Nachrichten! Die Union ist gar nicht korrupt!!1!Alle gut...</title>
<description><![CDATA[ Hey, gute Nachrichten! <a href="https://www.n-tv.de/politik/Alle-Abgeordneten-unterzeichnen-Ehrenerklaerung-article22421796.html">Die Union ist gar nicht korrupt</a>!!1!<blockquote>Alle gut 240 Abgeordneten der CDU/CSU-Bundestagsfraktion haben in der Maskenaffäre die angeforderte "Ehrenerklärung" unterzeichnet. Sie bestätigen damit, keine finanziellen Vorteile aus der Bekämpfung der Corona-Pandemie erzielt zu haben.</blockquote>Die geben uns ihr Ehrenwort! <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PCn-C6AkLm0">Ich wiederhole, ihr Ehrenwort</a>!!<p>Ja gut, dann ist ja alles geklärt, nicht wahr?</p><p>Die Erklärung hätten sicher auch die beiden gegangenen CDUler unterschreiben können. Das war ja gar kein finanzieller Vorteil für sie, sondern bloß für die Firma, in der sie arbeiten. Und im Übrigen was heißt hier Vorteil! Das war ja kein Geschenk, die Korruption, sondern Teil eines Vertrags! Da haben ja beide Seiten was von! Von Vorteil kann also gar keine Rede sein!!1!</p><p u=""><b>Update</b>: Hups, da <a href="https://www.tagesschau.de/inland/hauptmann-cdu-mandat-101.html">ist noch einer durchgerutscht</a>.</p><blockquote><p u="">Nach Korruptionsvorwürfen hat der CDU-Abgeordnete Hauptmann sein Bundestagsmandat mit sofortiger Wirkung niedergelegt. Dies bestätigte sein Berliner Büro. Die Vorwürfe weist der thüringische Politiker allerdings zurück.</p></blockquote><p u="">Ja klar. Der wollte mehr Zeit mit seiner Familie verbringen, nehme ich an.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich bin mir sicher, <i>dieser</i> Ehrenkodex funktioniert viel besser als <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/georg-nuesslein-csu-masken-afffaere-1.5231387">der von 2013</a>. Oder vielleicht ist das wie bei einer Impfung. Du brauchst zwei Impftermine!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0855d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0855d</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:18:59 -0000</pubDate><title>Oh ach gucke mal, Ubirch hat das Protokoll nochmal angepasst....</title>
<description><![CDATA[ Oh ach gucke mal, <a href="https://twitter.com/frank_grimm/status/1371066787656257538">Ubirch hat das Protokoll nochmal angepasst</a>. In dem QR-Code ist jetzt auch die Perso-Nummer.<p>Da stellen sich ja auch wieder direkt ein paar Fragen.</p><p>Wieso ist da die 1. Impfung nach der 2. Impfung? :-D</p><p>Wenn die Perso-Nummer draufsteht, wieso dann auch Name und Geburtsdatum?</p><p>Wirft das nicht einen Haufen neuer Problem auf? Ich hab irgendwie im Hinterkopf, dass der Personalausweis im Wesentlichen nur von Behörden kopiert / zur Identitätsfeststellung benutzt werden darf, und dass man die Personummer niemals nie nicht in Datenbanken speichert wegen Datenschutzbedenken. Ich bin mir nur gerade nicht sicher, ob das bloß best practices / gesunder Menschenverstand ist oder ob es da eine gesetzliche Grundlage für gibt.</p><p>Ich verstehe gerade ehrlich gesagt nicht, wieso überhaupt irgendwas privatwirtschaftliches an den Impfstatus gekoppelt werden soll. Du schreibst einfach ins Gesetz rein, dass man ohne Impfung nicht fliegen darf. Wenn jemand ohne Impfung ins Flugzeug ins Ausland steigt, werden die Zollbehörden an der anderen Seite das anhand seines Impfpasses feststellen und ihn abweisen. Die anderen Leute im Flieger sind ja geimpft, er schadet also erstmal nur sich selbst.</p><p>Wenn der ins Inland fliegt oder sagen wir mal die Bahn nimmt, dann sehe ich das trotzdem nicht als Problem des Transportunternehmens an. Wenn eine Kommune findet, dass niemand ohne Impfung einreisen darf, dann sollen sie gefälligst auch die Polizisten bezahlen, die sich die Ausweise zeigen lassen.</p><p>Wenn jemand in dem Restaurant sein Essen bezahlt, dann fordert ja auch niemand von dem Restaurateur, dass er prüft, ob die Kohle ordentlich versteuert war.</p><p>Niemand in der Privatwirtschaft muss sehen können, ob ich geimpft bin oder nicht. Das geht die schlicht alle genau nichts an.</p><p>Kommen wir zur zweiten Hälfte des Problems: Dass der Staat Bewegungsprofile erstellen kann, und sich unseren Perso einfach so zeigen lassen darf. Das ist auch außerhalb des Impfkontextes ein Problem, über das man mal in Ruhe reden sollte. Die Briten und Amis haben keine Personalausweise und der Pass ist optional und die leben ja auch noch. Die meisten jedenfalls. Vielleicht könnte man da bei uns auch mal ein paar Schichten Überwachungsstaat seiteneffektarm zurückrollen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/pa_g_1986/__16.html">§ 16 Abs 4 des Paßgesetzes</a> sagt:</p><blockquote><p u="">Die Seriennummern dürfen nicht mit Hilfe automatisierter Verfahren zum Abruf oder zur Verknüpfung personenbezogener Daten verwendet werden.</p></blockquote><p u="">Es gibt Ausnahmen für Polizei, Passbehörden und Geheimdienste, aber selbst die dürfen das nur zweckgebunden.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich glaube ich habe mich verguckt und die Personummer war auch bei der letzten Iteration schon dabei. Im Alter lässt halt das Augenlicht nach *hust*</p><p u=""><b>Update</b>: Im Personalausweisgesetz gibt es eine fast wortgleiche Regelung wie im Paßgesetz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0d817</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0d817</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 14:08:09 -0000</pubDate><title>Ich schreibe ja die meiste meiner Software, um zu lernen,...</title>
<description><![CDATA[ Ich schreibe ja die meiste meiner Software, um zu lernen, wie Dinge funktionieren, und was man da beachten muss und falschmachen kann. Bei gatling war das genau so. Ich setze den zwar produktiv ein, aber dafür war der eigentlich nie gedacht. Das sieht man auch am Code, der vergleichsmäßig furchtbar ist.<p>Das liegt nicht daran, dass die Thematik so furchtbar komplex ist, sondern das liegt daran, dass ich die Komplexität der Thematik vorher nicht kannte, und daher architekturelle Entscheidungen getroffen habe, die rückblickend nicht schlau waren.</p><p>Das kann man jetzt als Scheitern sehen, aber ich sehe es als Gewinn. Genau deshalb habe ich das ja gemacht, damit ich lerne, was die Probleme sind, und worauf man achten muss.</p><p>Das "Protocol Error"-Problem, das ihr heute sehen konntet, lag an einer dieser architekturellen Entscheidungen. gatling war ja auf hohe Skalierbarkeit ausgelegt, kann theoretisch zehntausende von Verbindungen offen haben. Wenn ich da einen neuen Prozess für ein CGI erzeuge, dann muss irgendjemand (entweder ich von Hand oder der Kernel über close-on-exec-Flags) die ganzen Sockets zumachen, sonst erbt das CGI die. Daher hatte ich damals entschieden, dass gatling ganz am Anfang einen Prozess aufmacht, der noch keinen Ballast geerbt hat, und wenn ein neuer Prozess gebraucht wird, dann erzeugt dieser jung gebliebene Prozess den. Dem schickt der Haupt-Gatling dann einen Request, und der macht dann den neuen CGI-Prozess auf und schiebt einen Deskriptor zu diesem neuen CGI-Prozess zurück zum Hauptprogramm.</p><p>Die Tage hat mir jemand einen Bug gemeldet. Wenn man HEAD auf ein CGI macht, kommt die falsche Content-Length zurück. Die Content-Length spielt bei HEAD an sich keine Rolle, denn der Content kommt ja nicht. Insofern sagt die Spec auch, Content-Length ist bei HEAD optional. gatling ging jetzt nicht davon aus, dass jemand HEAD auf ein CGI macht, weil das ja eine sinnlose Operation ist (wie HEAD überhaupt ziemlich sinnlos ist, seit es If-Modified-Since gibt). Es war ein bisschen Code dafür da, aber das war in keiner Testsuite und es hat bis jetzt auch nie jemand gemacht glaube ich.</p><p>Der Fix dafür hat jetzt subtil die Logik gebrochen, die in dem 2. Prozess den CGI-Dateinamen zu einem Request raussucht. Daher kam da "Protocol error".</p><p>Langfristig ist der Plan, gatling nochmal neu zu machen, nachdem ich jetzt gelernt habe, was die Probleme sind.</p><p>Neue Features, die ich initial für nicht so wichtig hielt, wären multithreading und Offenhalten und Cachen von Dateien.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb2774a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb2774a</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:01:08 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Pa. woman created ‘deepfake’ videos to force...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.pennlive.com/news/2021/03/pa-woman-created-deepfake-videos-to-force-rivals-off-daughters-cheerleading-squad-police.html">Kennt ihr den schon</a>?<blockquote lang="en">Pa. woman created ‘deepfake’ videos to force rivals off daughter’s cheerleading squad: police</blockquote>Ich fragte mich schon, wie die ganzen furchtbaren Deepfakes bleiben, mit denen die Russen die Wahl manipulieren wollen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb272d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb272d4</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:37:30 -0000</pubDate><title>Ich glaube ja, dass die meisten Leute da draußen gar...</title>
<description><![CDATA[ Ich glaube ja, dass die meisten Leute da draußen gar keine Ahnung haben, wie <i>unseriös</i> dieser ganze Blockchain-Sumpf ist. Wir hatten neulich Iota, weil das in diesem Digitaler-Impfpass-Projekt benutzt werden soll (als eine von fünf Blockchains *schenkelklopf*), neben Ethereum.<p>Heute gibt es Nachrichten zu Ethereum. <a href="https://our.status.im/vitalik-escalates-eth-2-0-merge-as-miners-plan-a-51-attack/">"Vitalik escalates ETH 2.0 merge as miners plan a 51% attack"</a></p><p>Vitalik Butarin ist der "Erfinder" von Ethereum, meiner Meinung nach einer der größten Blender auf dem Planeten. ETH 2.0 ist "die neue Version von Ethereum", ihr erinnert euch, sowas gab es ja auch bei Iota. Die haben euch ins Gesicht gelogen, sie hätten eine stabile, zuverlässige, betrugsfreie, flexible Superblockchain, in die ihr euer Erspartes bedenkenlos investieren könnt. Dann gab es eine Sicherheitslücke nach der anderen und deren Reaktion war jeweils, eine "neue Version" zu machen, und so zu tun, als sei damit das Problem gelöst.</p><p>Bei Iota gab es da einmal so ein Event, dass eine Sicherheitslücke gefunden wurde, über die man Geld anderer Leute abheben konnte, und die Iota-Betreiber haben dann einmal einfach so alles Geld von allen Leuten abgehoben und auf einer neuen Chain wieder eingezahlt. Die haben also selbst die Grundanforderung an eine Blockchain verletzt, die sich euch vorher zugesagt hatten, nämlich dass niemand (AUCH SIE NICHT!) euer Geld abheben können.</p><p>Stellt sich raus: Ethereum hatte sowas auch mehrfach. Sogar, je nach Perspektive, noch eine Runde krasser. Das angeblich superstabile, zuverlässige System ist wie bei Bitcoin verwundbar gegen ein Kartell aus Minern, wenn die zusammen über 50% der Mining-Leistung stellen. Was das verhindert, ist dass die Miner großzügig entlohnt werden und daher in Konkurrenz zueinander stehen. Bei Bitcoin funktioniert das schon nur so leidlich, aber bei Ethereum gab es einen Vorschlag, auf eine neue Art von Fundament umzusteigen, bei dem dann die Miner deutlich weniger Geld kriegen. Die Miner haben daraufhin besagtes Kartell zu bilden begonnen. Und was die Schlagzeile da jetzt sagt, ist dass der "Erfinder" dieses ganzen Schlamassels jetzt schnell-schnell mit Gewalt auf die neue Blockchain umzusteigen versucht.</p><p>Was man bei diesen ganzen Versionswechseln bei Cryptocurrencies im Auge behalten darf: Die haben euch die ganze Zeit ins Gesicht gelogen, dass ihre Infrastruktur sicher sei, dass ihre Kryptografie so sicher ist, dass es keine Fehler und Angriffe mehr gibt und man das jetzt für ewig fortschreiben kann. Deshalb ist es so sicher, dass ihr da bedenkenlos euer Geld reinpumpen könnt.</p><p>Aber gleichzeitig haben sie ihre Lügen selbst so wenig geglaubt, dass sie bei Ethereum Landminen eingebaut haben in den Algorithmus, der nach einer Weile einfach komplett zum Stillstand kommt. Die haben also von vorneherein das Gegenteil gemacht als sie euch ins Gesicht gelogen haben. Nix ist da stabil. Das war nicht mal als stabil geplant!</p><p>Oder, die andere Erklärung, falls euch die besser gefällt: Der "Erfinder" von Ethereum ist <i>so unfassbar inkompetent</i>, dass er nicht erkennt, dass sein exponentielles Wachstum im Miningaufwand eine eingebaute Zeitbombe ist.</p><p>Ich finde immer noch, dass Iota noch ein Iota (harr harr) unseriöser ist, aber Ethereum ist nicht weit entfernt.</p><p>Wenn mir jemand was mit Iota oder Ethereum verkaufen will, lache ich demjenigen jedenfalls heiser ins Gesicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb2ccd3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb2ccd3</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 00:49:17 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wer uns beim Korruptionsabbau gut helfen kann? Griechenland....</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wer uns beim Korruptionsabbau gut helfen kann? <a href="https://mobile.twitter.com/VaroufakisDE/status/1370069182881144842">Griechenland</a>. Die sind da nämlich weiter, wie Yanis Varoufakis dem staunenden Publikum aus Deutschland gerne erklärt.<blockquote>In Griechenland müssen Abgeordnete wie ich jedes Jahr im Mai unser Einkommen und dessen Herkunft, unseren Kontostand, Aktienbesitz sowie Immobilien, Autos usw. offenlegen. Journalisten picken Interessantes heraus. Wäre das vielleicht auch für 
🇩🇪 eine Lösung?</blockquote>Äh ja, wäre es!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb55174</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb55174</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 16:07:06 -0000</pubDate><title>Genau mein Humor: Wolfgang "Aktenkoffer" Schäuble zeigt sich entsetzt --...</title>
<description><![CDATA[ Genau mein Humor: <a href="https://www.br.de/nachrichten/meldung/schaeuble-kritisiert-bereicherung-von-abgeordneten,300386f17">Wolfgang "Aktenkoffer" Schäuble zeigt sich entsetzt -- ENTSETZT!! -- über die grassierende Korruption in der CDU</a>! Dabei ist er doch mit gutem Vorbild vorangegangen, als er sechsstellige Barspenden von Waffenhändlern annahm! Das war bloß die Partei korrupt, da hat sich kein einzelner Schatzmeister auf Kosten der Partei übermäßig bereichert!<p>Das ist ja wohl der Gipfel der Unanständigkeit, von den unanständig erlangen Geldern der korruptesten Partei Deutschlands nichts zu spenden!1!!</p><p>An der Stelle sei für die Jüngeren unter euch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=SjbPi00k_ME">noch mal die Original-Szene aus Casablance verlinkt</a>, auf die Schäuble hier so schön anspielt.</p><p>Und wieder einmal stellt sich die Frage: Wie weit darf Satire gehen?</p><p u=""><b>Update</b>: Das muss überhaupt gerade lustige Meetings geben bei der Schwarzen Pest. "WAS FÜR AMATEURE HABEN WIR DENN HIER IN DER PARTEI?! Noch nie was von Aktenkoffern mit Bargeld nachts in Parkhäusern und auf Parkplätzen gehört? Jü-di-sche Vermächtnisse, ihr Nulpen!! Also bei uns damals wäre das un-denk-bar gewesen. Wir hatten noch Stil!!1!"
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb5423f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb5423f</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 15:04:01 -0000</pubDate><title>Hat hier jemand Daten in UK lagern?The government has sent...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.lawgazette.co.uk/news/uk-to-depart-from-gdpr/5107685.article">Hat hier jemand Daten in UK lagern</a>?<blockquote lang="en">The government has sent a first signal of its intention for UK data protection laws to part company with the EU’s General Data Protection Regulation</blockquote>So haben wir das gerne. Erst alles sabotieren, dann austreten.<p>Auf der anderen Seite säbeln sie damit ihre Rechenzentren konkurrenzunfähig.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb5ad8d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb5ad8d</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 13:32:03 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand DB2?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Root-Luecke-in-IBMs-Datenbanksystem-Db2-5078961.html">Benutzt hier jemand DB2</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb5a3bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb5a3bf</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 12:49:37 -0000</pubDate><title>Viele meiner Medienkompetenzübungen funktionieren ja ganz gut, aber manchmal geht...</title>
<description><![CDATA[ Viele meiner Medienkompetenzübungen funktionieren ja ganz gut, aber manchmal geht auch eine echt nach hinten los. Gestern hatte ich eine zu Covid-DIY-Impfungen.<p>Ich hatte da zwei Stories. Einmal eine zu einem Typen, der in seiner Garage eine Impfung gebaut und seinen Mitarbeitern verabreicht hat, ohne die dafür vorgeschriebenen Testreihen durchlaufen zu haben, und dafür eine Anzeige der zuständigen Behörde eingefahren hat, die genau dafür existiert, sowas zu verhindern. Sonst könnte ja jeder Krämer an der Straßenecke retrovirale Impfungen gegen Haarausfall verkloppen.</p><p>Ich habe zu dem extra zwei schöne Debunking-Links ins Blog getan, damit die Leute das lesen und sehen, wieso die Anzeige nicht nur berechtigt sondern gewollt war.</p><p>Es gibt da noch ein paar Details, die euch hätten auffallen können, als Teil der Übung. Erstens hättet ihr das mal googeln können und hättet dann <a href="https://www.volksverpetzer.de/corona-faktencheck/selbstgebastelter-impfstoff-stoecker/">dieses Statement von Petra Falb finden können</a>, die bei der zuständigen Behörde Gutachterin für die Zulassung von Impfstoffen ist. Oder ihr hättet bemerken können, dass die Querdenker (die ja ansonsten eher impfkritisch sind) voll auf den stehen, vermutlich weil der Stöcker <a href="https://archive.is/x9Q45">ein AfD-naher</a> <a href="https://archive.is/hcjiJ">Klimakatastrophen-Leugner</a> ist, der <a href="https://archive.is/29Ipq">zum Sturz der Kanzlerin aufrief</a>. Von DEM würden die evidenzbasierten Alternativmediziner einen germanischen Impfstoff nehmen, was ihre Fundamentalopposition zu anderen Impfstoffen gar lustig kontrakariert.</p><p>Aber egal. Eigentlich ging es mir ja nicht um die Rechten. Eigentlich ging es mir um die Linken. Diese Finnland-Meldung kam nämlich vom gegenüberliegenden Teil des Hufeisens (das gibt wieder böse Mails!1!!), von ein paar fundamentalmarxistischen Kapitalismusgegnern.</p><p>Meine eigentliche Hoffnung mit der Übung war, dass ihr die Argumente aus dem 1. Teil seht, und dann bei der Lektüre des 2. Teils merkt, dass die alle auch da passen. Dass, mit anderen Worten, Verschwörungstheorien unabhängig vom politischen Spektrum auf denselben Mustern aufbauen.</p><p>Oder, wenn ihr das nicht erkennt, hättet ihr wenigstens googeln können, dass der Oxford-Impfstoff schon im Januar 2020 fertig war, d.h. als dieser Impfstoff im Mai soweit war, war Oxford schon seit Monaten am Testen.</p><p>Stattdessen haben offenbar die meisten Leser den Eindruck gewonnen, dass ich hier den Stöcker feiern wollte. Nein. Wollte ich nicht. Im Gegenteil. Die Formulierungen haben das angedeutet, weil ich ja die Leute ansprechen wollte, die das glauben oder unentschlossen sind.</p><p>Tja. You win some, you lose some.</p><p>Übrigens gab es noch ein langen Leserbrief von jemandem, der eure Perspektive auf diese Impfstoffe möglicherweise radikal ändern wird:</p><blockquote>In der Diskussion um den Stöcker (und jetzt auch noch diese Finnen!) kommt immer wieder von Experten (!) zum Ausdruck, dass man so ein komplexes Produkt ja gar nicht im Hobbykeller basteln kann. Das könnten nur Profis! Und schon gar nicht so ein Nazi-Opa in seiner Scheune (ja, für Ad-Hominem-Argumente ist der Stöcker sehr gut brauchbar).<p>Tatsächlich ist das Herstellen von einem rekombinanten Protein oder customized Adenovirus so einfach wie das Drucken eines hübschen Foto-Albums: Man braucht da nur im Internet einen Service anschreiben. Das hat der Stöcker sicher auch gemacht, und GENAU DESHALB kann er nicht sagen, was für eine Zell-Linie exakt das war.</p><p>Protein (chinesische Firma, kann man also bei Bedarf auch komplett an unseren Autoritäten vorbei bestellen): <a href="https://www.sinobiological.com/services/recombinant-protein-expression-service">sinobiological.com</a></p><p>Adenovirus (hier dann mal eine US-Firma als Ansprechpartner): <a href="https://www.vectorbiolabs.com/adenovirus-construction-service/">vectorbiolabs.com</a></p><p>Das sind nur die zwei ersten Fundstellen bei Google. Die, die dort Werbung bezahlt haben, dass man sie findet. Niemand, der sowas entwickelt, braucht dafür ein eigenes Labor! Die 10^12 Viren, die man da bekommt, reichen bei der Dosierung von AstraZeneca für 100 Impfungen, also genug für einen Phase-2-Test; wie viel Stoff man bei den Proteinen man so bekommt, habe ich jetzt nicht geguckt, wahrscheinlich auch so in der Größenordnung 100 Impfungen. Wenn man das richtig macht (also z.B. statt deaktivierte Replikation eine etwas abgeschwächte Replikation) kommt man vermutlich mit 10^6 Vektor-Viren pro Impfung hin, und kann sogar aus dem Rotz der geimpften weiteren Impfstoff gewinnen (so hat man übrigens die Pocken-Impfung repliziert: Die Pocken-Blasen an der Impfstelle enthalten genügend Kuhpocken-Viren für mehrere Impfungen). Dann könnte man mit einer Bestellung tatsächlich ganz Finnland durchimpfen und mit dem so entstandenen Rotz aus der Impfreaktion die ganze Welt.</p><p>Für die Antikörper-Tests braucht man auch keinen Drosten. Corona-Antikörpertest mit Titer kann jedes einigermaßen ausgestattete Labor, man muss die Probanden nur zum Hausarzt schicken. Mehr haben die kommerziellen Anbieter bei ihren Phase-2-Tests auch nicht gemacht.</p><p>Ich habe jetzt nicht gefragt, wie teuer der Spaß wäre (das geben die nicht direkt an, sondern “request a quote”), aber gehe davon aus, dass es sich um Budgets handelt, die kein Show-Stopper für ein Uni-Forschungsinstitut wären, denn das sind ja die üblichen Kunden. Entsprechend muss man sich nicht wundern, wenn Meldungen von Enthusiasten die Runde machen, die sich auf eigene Faust einen Impfstoff gebastelt haben. Ja, ne, die haben nur die DNA dafür auf dem Rechner zusammengeclickt, und das von so einem Service bauen lassen, mehr Aufwand ist das gar nicht mehr. Die Zellen, die die Vektor-Viren produzieren, haben das Adenoviren-Replikationsgen drin, und können deshalb auch ansonsten nicht vermehrungsfähige Adenoviren clonen. Serotyp und Payload kann man also frei wählen. Und bei rekombinanten Proteinen muss man eigentlich nur noch den Zelltyp anwählen (möglichst nah am Menschen).</p><p>Der Aufwand sind die Phase-3-Tests und der Aufbau der Massenproduktion. Nur, auch das Einkaufen und Betreiben von so Bioreaktoren und Aufreinigern ist kein Voodoo, sondern ebenfalls ein ganz normales bestellbares Produkt.</p><p>Der Hauptgrund der Aufregung scheint mir zu sein, dass so Hobbyisten-Free-Pharma-Produkte eine Industrie erschüttern würden wie einst GNU und Linux das mit der Software gemacht haben.</p><p>Nur, wenn man sich die Entwicklungszeiten anguckt, ist es um mehrere Größenordnungen einfacher, so einen Impfstoff zu *entwickeln* als irgendwelche freie Software. Irgendwo zwischen echo und cat oder so.</p><p>Und lasst euch nicht von „Unethisch!“ ablenken. Die Pharma-Industrie war bereit, 30 Millionen Afrikaner sterben zu lassen, nur um die Profite für die AIDS-Medikamente hoch zu halten. Denn nachdem der Patentschutz dort endlich aufgehoben wurde, waren die Medikamente als Generica für fast 2 Größenordnungen billiger zu haben, und DANN wollten auch die Krankenkassen von reichen westlichen Staaten plötzlich diese Wucherpreise nicht mehr bezahlen.</p><p>Es gibt im ganzen 20. Jahrhundert nur ganz wenige menschengemachte Katastrophen, die ähnlich viele Opfer gefordert haben wie die Pharma-Patente nur auf die drei AIDS-Medikamente. Russlandfeldzug. Großer Sprung nach Vorn. So, die Größenordnung.</p><p>Und die Verzögerung der Corona-Impfung durch die explizit als Marktzugangshemmnis aufgerichteten Impf-Regularien (die übrigens in pandemischen Situationen in vielen Ländern gekippt werden könnten, aber außer Russland und China hat das keiner gemacht) haben auch schon 2 Millionen Menschenleben gefordert.</p><p>Impfstoff-Entwicklung ist vor allem deshalb in der Regel schwierig, weil die verbliebenen Pathogene von Interesse böse Tricks auf Lager haben, die einen daran hindern, einfache etablierte Techniken zu nutzen, oder weil die Fälle so selten sind, dass man Jahrzehnte warten muss, bis die Kontrollgruppe endlich ihre 100+ Fälle durch hat. Das alles ist bei Covid-19 nicht der Fall: Die Impfstoffentwicklung ist trivial, das Virus hat keine bösen Tricks auf Lager, und die Kontrollgruppe durchseucht sich ziemlich schnell.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.lesswrong.com/posts/niQ3heWwF6SydhS7R/making-vaccine">Hier ist ein Blogeintrag von einem Ami, der das mal gemacht hat</a>. Mit diesem interessanten Absatz:</p><blockquote lang="en"><p u="">(Side note: in many ways immunity in the mucus lining is better than in the blood, since it blocks infection at the point where it’s introduced. This is an advantage of inhaled vaccines over injected. So why do most commercial vaccines inject? Turns out logistics are a major constraint on commercial vaccine design, and injections are surprisingly easier logistically.</p></blockquote><p u="">Also doch nicht "weil wir ein Patent auf Spritzkram hatten" :-)</p><p u="">Ein bisschen später <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Mqy4GFqJoMSfs8raA/radvac-commercial-antibody-test-results">gab es dann noch ein Blogpost, wie er das jetzt testen will</a> aber noch ohne Resultate. Die stehen noch aus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb59b65</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb59b65</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 12:16:59 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Bundesnetzagentur erteilt Vertriebsverbot für einen "Wasservitalisierer" aus...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.bundesnetzagentur.de/SharedDocs/Pressemitteilungen/DE/2021/20210312_Wasservitalisierer.html?nn=265778">Bundesnetzagentur erteilt Vertriebsverbot für einen "Wasservitalisierer" aus der Schweiz</a>.<p>Was ist ein Wasservitalisierer? Na so Eso-Bullshit.</p><blockquote>Nach Angaben des Herstellers soll der Wasservitalisierer das Wasser mittels einer Handsonde energetisieren und dadurch die Selbstheilungskräfte des Körpers aktivieren. Das Gerät kostet rund 8.000 Euro und wurde mehr als 2.400 mal von Verbrauchern in Deutschland gekauft.</blockquote>Na endlich tut mal jemand was gegen die Abzocke von verwundbaren unterinformierten alten Menschen aus bildungsfernen Schichten durch ausländische Banden, denkt ihr euch jetzt vielleicht.<p>Da habe ich schlechte Nachrichten. Sie haben das Teil aus dem Verkehr gezogen, weil es den Amateurfunk stört.</p><p>Badumm tssssss
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb59317</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb59317</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 11:43:05 -0000</pubDate><title>Ich muss zugeben: Dass sich die FDP als der weniger...</title>
<description><![CDATA[ Ich muss zugeben: Dass sich die FDP als der weniger korrupte Teil von Schwarz-Geld entpuppen würde, damit habe ich nicht gerechnet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb44367</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb44367</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 20:55:21 -0000</pubDate><title>Es gab ja vor ner Weile diese Geschichte, dass "die...</title>
<description><![CDATA[ Es gab ja vor ner Weile diese Geschichte, dass "die Polizei" ein Crypto-Telefon-Messenger-Dingens hopsgenommen hat, und dann alle Nachrichten entschlüsseln konnte. Dieser Dienst hieß Encrochat und war anscheinend der Krypto-Messenger der Wahl von den ganzen Drogendealern, die sich da freizügig selbst inkriminiert haben.<p>Seit dem rollt eine Welle an Hausdurchsuchungen und Festnahmen über Europa.</p><p>Und jetzt sagen sie, <a href="https://pnws.be/gerecht-kraakt-onkraakbare-berichten-van-sky-ecc-van-drugsdealers-en-valt-op-ruim-200-plaatsen-binnen/">sie hätten auch einen weiteren Dienst hopsgenommen und die Nachrichten entschlüsselt</a>. Dieser Konkurrenzdienst heißt "Sky ECC". Da wird es jetzt ein bisschen spannend, denn <a href="https://www.skyecc.com/sky-ecc-platform-remains-secure-and-no-authorized-sky-ecc-device-has-been-hacked/">Sky ECC dementiert das nachdrücklich</a>. Sie sagen niemand habe ihren Scheiß gehackt, da sei bloß eine Phishing-Anwendung mit ihrem Logo unterwegs da draußen. Und im Übrigen hätten sie ja 5 Mio Dollar Prämie ausgelobt für den ersten, der ihre Nachrichten unautorisiert entschlüsseln kann.</p><p>Das ist ja schon mal interessant, aber wartet, geht noch weiter!</p><p><a href="https://www.politico.eu/article/cryptophone-firm-dismisses-belgian-claims-of-cracked-drug-traffickers-messages/">Die belgischen Behörden pullen einen Trump und machen einen Double Down</a>:</p><blockquote lang="en">The Belgian federal prosecutor's office, in charge of the investigation, said Sky ECC's claims were "bullshit."<p>[...] So confident were the police that they broke Sky ECC's code, they said they sent the firm their bank account details to claim a $5 million (€4.2 million) bug bounty Sky ECC promised to pay out to security researchers that had managed it.</p></blockquote>TROLOLOLO<p>Also schonmal Popcorn kaltstellen!</p><p>Wer sich jetzt wundert, dass die belgischen Behörden das geschafft haben sollen, die ja bisher international nicht gerade durch Innovation, Kompetenz oder Aktivität aufgefallen sind: Keine Sorge, das waren die Holländer, und zwar vermute ich mal, dass es der holländische Geheimdienst war, nicht deren Polizei. Die Belgier machen jetzt nur die Pressearbeit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4ba4a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4ba4a</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 20:16:20 -0000</pubDate><title>Ich habe mich hier ja schon ein paar Mal über...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe mich hier ja schon ein paar Mal über Microsoft aufgeregt in Sachen Security. Auf der einen Seite haben die da relativ früh relativ viel Geld in die Hand genommen, und haben auch echt was erreicht. Die Bugs, die heute gefixt werden, sind in vielen Fällen Dinge, die vor ein paar Jahren gar nicht als Bug gezählt hätten, oder wo die Devs zu verhandeln angefangen hätten, ob man das wirklich als Bug zählen kann. Hier gibt Microsoft immer noch ein gutes Vorbild ab. Wenn man über einen Bug auch nur theoretisch einen Windows-PC aus der Ferne übernehmen kann, dann verhandeln die nicht, dann schreiben die da Critical ran.<p>Aber die andere Seite der Medaille ist, dass Microsoft immer noch Monate bis Jahre zum Fixen von Bugs braucht, und wenn dann ein Bug leaked, bevor sie einen Fix haben, dann holen sie die große Bullshit-Rhetorik raus. Die sind auch treibende Kraft hinter diesem "responsible disclosure"-Scheiß, die einfach so tut, als sei das Veröffentlichen des Exploits hier der Teil, bei dem jemand unverantwortlich handelt! Nein, ist es nicht. Der unverantwortliche Teil war, die kaputte Software überhaupt erst an die Kunden auszuliefern. Insbesondere, wenn die dafür auch noch Geld gezahlt haben!</p><p>Tja, und als Microsoft dann Github gekauft hat, haben schon die ersten Cassandras gemeint, dass dann wohlmöglich demnächst Schluss ist mit Security-Kram auf Github veröffentlichen. Haben die meisten nicht wahrhaben wollen, aber <a href="https://twitter.com/taviso/status/1370068702817783810">jetzt ist es nicht mehr zu leugnen</a>. Github hat einen Proof of Concept Exploit für das Exchange-Problem gelöscht, weil es angeblich ihre Acceptable Use Policies verletzt habe.</p><p>Ich weiß nicht, ob die Konkurrenz da besser ist. Github ist ja auch schon durch den Rauswurf von Entwicklern aus dem Iran negativ aufgefallen, und ein besoffenes Hackertoolverbot haben wir ja hier auch in Deutschland.</p><p>Wenn wir jetzt ernsthaft das Narrativ etablieren, dass Proof of Concept Exploits etwas böses sind, dann ist bald ganz aus mit Security. Dann heißt Security nur noch Blockchain und Schlangenöl. Schon heute wird unter Security viel zu häufig "aber wir haben doch HTTPS" und "aber wir haben doch ACLs" verstanden, oder, was noch weiter das Thema verfehlt: "aber wir haben doch Telemetrie" und so Tausch von IoCs, wie man früher Fußball-Aufkleber fürs Sammelalbum auf dem Schulhof getauscht hat. Keiner wusste, warum man das eigentlich sammeln sollte, und einen Zweck (außer die Kids an Glücksspielsucht heranzubringen) hatte das auch keinen, jedenfalls nicht für den Sammler.</p><p>Das geht echt alles zusehends vor die Hunde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4ff16</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4ff16</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 16:05:28 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Situation in Texas:Evtl interessant für dich, dass wir...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Situation in Texas:<blockquote>Evtl interessant für dich, dass wir in Mitteleuropa mit den Auswirkungen des Schneesturms in Texas kämpfen.<p>Warum?</p><p>Nun ja, es hat hauptsächlich die Petrochemie erwischt. Du hast ja bereits beschrieben, dass die Stromproduzenten anstatt Strom zuzukaufen einfach den Stecker gezogen haben. Allerdings ohne die Chemiefabriken zu informieren. Und was in so einer Raffinerie passiert, wenn du einfach mal auf Notaus drückst, ist auch klar. Totalschaden, und kombiniert mit Schnee, Eis und Kälte kompletter Totalschaden.</p><p>Diese Fabriken bilden fast die kompletten nordamerikanischen Hersteller von PA und PP, also den weltweit am meisten verwendeten Kunststoffen, und die meisten davon werden vor Ostern nicht wieder anfangen.</p><p>Den Engpass und die Preissteigerungen für Kunststoffe, Verpackungen, kurz alles, was du aus Plastik machst, spüren wir bereits. Aktuell bekommen die lebensnotwendigen Industrien (Medizin und Lebensmittel) Material, alle anderen hauen sich um den Rest.</p></blockquote>Dem Leserbrief lagen zwei Quellen bei: <a href="https://www.chemistryworld.com/news/polar-storm-paralyses-us-gulf-coast-petrochemical-sector/4013306.article">Chemistryworld.com</a> und <a href="https://www.thelcn.com/voices/confer-a-painful-plastics-shortage-is-looming/article_9352b70a-bde9-562d-a9a3-51d017458861.html">LCN</a>, wobei letztere leider nicht aus Europa abrufbar ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4eed6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4eed6</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 14:49:44 -0000</pubDate><title>So langsam ist es mal an der Zeit für Bashing,...</title>
<description><![CDATA[ So langsam ist es mal an der Zeit für Bashing, findet ihr nicht?<p>So von Kapitalismus und Big Pharma?</p><p>Story 1: <a href="https://www.swr.de/wissen/winfried-stoecker-antigen-impfstoff-100.html">Lübecker Tüftler baut Covid-Impfstoff</a>, Wirkung unabhängig bestätigt, und er will das Zeug verschenken.</p><blockquote>In dem Glas mit dem Erdbeerdeckel befindet sich eine Ampulle mit einem blauen Verschluss. »Da ist das Antigen drin«, sagt Stöcker. »Damit könnte man innerhalb eines halben Jahres drei Viertel der Bevölkerung Deutschlands gegen Corona immunisieren.«</blockquote> Was passiert? Strafanzeige gegen ihn.<p>Original kam die Story hinter Paywall beim ehemaligen Nachrichtenmagazin, daher hier keinen Link von mir. Dieser Link hier geht zur Gegenstory beim SWR, die argumentieren, dass die Strafanzeige gerechtfertigt war. <a href="https://www.br.de/nachrichten/wissen/winfried-stoecker-und-sein-selbstgemachter-corona-impfstoff,SRG7Zvd">Hier ist der BR dazu</a>, die ähnlich argumentieren wie der SWR.</p><p>Story 2: <a href="https://jacobin.de/artikel/corona-impfstoff-patentfrei-finnland-moderna-pfizer-astrazeneca-impfstrategie-pharmakonzerne-kalle-saksela-seppo-yla-herttuala-kari-alitalo-biontech/">Finnische Forscher hatten angeblich schon im Mai 2020 einen wirksamen Impfstoff</a>, den man sogar per Nasenspray verabreichen konnte. Die Sache wurde aber nie in Richtung Zulassung vorangetrieben, weil man damit kein Geld hätte verdienen können.</p><blockquote>Saksela und sein Team hatten bereits im Mai 2020 einen patentfreien Covid-19-Impfstoff entwickelt, den sie in Anspielung auf das berühmte finnische Open-Source-Betriebssystem als »das Linux unter den Impfstoffen« bezeichneten. [...]<p>»Es ist ein fertiges Produkt, in dem Sinne, dass sich die Rezeptur bei weiteren Tests nicht mehr verändern wird«, sagt Saksela. »Mit dem, was wir haben, könnten wir morgen die gesamte Bevölkerung Finnlands impfen.«</p></blockquote>Das bemerkenswerte an diesem Artikel ist aber nicht dieser Teil der Story, sondern das hier (finde ich zumindest):<blockquote>»Die Hintergrundrecherche war an einem Nachmittag getan, und die gab dann allen die Richtung vor«, sagt Saksela. »Auf Grundlage der bisherigen Forschung zu SARS-1 und MERS, lag eigentlich alles auf der Hand – das war kein großer Triumph der Wissenschaft.« Anstatt einen inaktivierten oder geschwächten Keim in den menschlichen Körper einzuschleusen, trainieren die neuen Coronavirus-Impfungen unser Immunsystem, auf ein – an sich harmloses – »Spike-Protein« zu reagieren, das die charakteristischen Ausstülpungen auf der Virusoberfläche bildet.</blockquote>Ja wie, warte mal, war das nicht gerade die große Innovation bei Biontech und Moderna? Das war gar nicht neu?!<blockquote>Das Wissen über diesen Mechanismus ist älter als alle Beiträge von Pharmaunternehmen.</blockquote>Nein, war es nicht. Ja, äh, aber was war denn dann der neue Beitrag von denen?<blockquote>»Verschiedene Biotech-Unternehmen packten das Spike-Protein auf irgendeine Art von Übertragungsmechanismus, sei es RNA-Technologie oder etwas anderes«, erklärt Saksela. »Dabei basiert die Wahl in der Regel darauf, auf welche Anwendungen die jeweiligen Unternehmen ein Patent haben – ob das nun die beste Option ist oder nicht.«</blockquote>Die eigentliche Innovation der Pharma-Unternehmen ist die Profitmaximierung.<p>Mit diesen künstlich (und in meinen Augen unredlich) herbeigeführten Profiten finanzieren die dann die langjährigen Zulassungsvoraussetzungen für die nächste Runde an Patent-Pharma. Das ist ein selbsterhaltendes Monopolerzeugungssystem.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4dd80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4dd80</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 13:38:38 -0000</pubDate><title>Verwendet hier jemand BIG-IP-Produkte von F5?So könnten Angreifer zum Beispiel...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-5077526">Verwendet hier jemand BIG-IP-Produkte von F5</a>?<blockquote>So könnten Angreifer zum Beispiel am iControl-REST-Interface ansetzen und ohne Authentifizierung aus der Ferne Schadcode ausführen.</blockquote>Von solchen Leuten willste doch deine Infrastruktur kaufen!!1!
]]></description></item></channel></rss>