<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 30 Jun 2021 06:40:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e22d06d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e22d06d</guid><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 06:35:31 -0000</pubDate><title>Der Economist stellt die Frage, ob der Hauseinsturz in Florida...</title>
<description><![CDATA[ Der Economist stellt die Frage, ob <a href="https://www.economist.com/united-states/2021/06/28/did-climate-change-undermine-champlain-towers-south">der Hauseinsturz in Florida der Klimakatastrophe geschuldet ist</a>. So richtig doll überzeugende Slam-Dunk-Beweise haben sie nicht, aber es klingt schon als sei das nicht völlig von der Hand zu weisen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e254488</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e254488</guid><pubDate>Tue, 29 Jun 2021 20:36:38 -0000</pubDate><title>Bei Linkedin gab es mal wieder einen Datenreichtum.Diesmal 700 Mio...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/LinkedIn-Erneut-hunderte-Millionen-Nutzerdatensaetze-zum-Verkauf-angeboten-6122263.html">Bei Linkedin gab es mal wieder einen Datenreichtum</a>.<p>Diesmal 700 Mio Datensätze, 200 Mio mehr als letztes Mal.</p><p>War mal wieder Scraping. Verstehe nicht, wieso die Leute das wundert. Das ist ja gerade die Funktion von Linkedin, dass die Daten dort veröffentlicht werden, damit potentielle Kontakte sie finden können.</p><p>Ich persönlich hab ja noch nie verstanden, wieso man sowas braucht. Ich hatte noch nie das Gefühl, von zu wenig Spammern angeschrieben zu werden, und da nachhelfen zu müssen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e271b01</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e271b01</guid><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 14:25:35 -0000</pubDate><title>Die Bahn will in Frankfurt einen unterirdischen Fernbahnhof bauen.Verlängerung, wegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zeit.de/mobilitaet/2021-06/frankfurt-am-main-tiefbahnhof-hauptbahnhof-zugverkehr-fernzuege-deutsche-bahn">Die Bahn will in Frankfurt einen unterirdischen Fernbahnhof bauen</a>.<p>Verlängerung, wegen des großen Erfolges, ja?</p><p>Deja vu!</p><p>Na dann beschafft euch schon mal Augenschutz gegen die Wasserwerfer. (Danke, Erhard)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e271a3c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e271a3c</guid><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 14:21:22 -0000</pubDate><title>In den USA richten sie jetzt Public Cooling Shelters ein,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.axios.com/northwest-heat-dome-global-warming-5915a972-20d2-4c62-bdd7-ac3ae609e4b4.html">In den USA richten sie jetzt Public Cooling Shelters ein</a>, für Leute ohne Klimaanlage, die die Hitzewelle nicht aushalten. In Seattle haben sie gerade 38° gehabt, <a rhef="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-57634700">in British Columbia (Kanada) waren es sogar 46°</a>.<p>Das ist besonders bemerkenswert, weil Seattle eigentlich der Teil der USA ist, wo man hinzieht, weil es einem anderswo zu warm ist. British Columbia liegt noch weiter nördlich, da sollte es noch kühler sein.</p><p>Entsprechend haben die Leute in der Gegend normalerweise keine Klimaanlage.</p><p>Ein Leser schrieb mir dazu, die nächste Reihe Fallout-Videospiele müsste dann eigentlich auch statt Bomb Shelters und Nuklear-Fallout Cooling Shelters und Hitze haben. Sehr ähnliche Spielmechanik.</p><p>Wir haben das bisher immer falsch herum in den Spielen gehabt. So mit "es ist kalt, wenn du zu weit vom Feuer wegbist, erfrierst du". Wird Zeit das umzudrehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e271288</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e271288</guid><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 13:44:54 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist auf einen Aspekt in Kanada hin, den...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist auf einen Aspekt in Kanada hin, den man aus Sicht von Europa möglicherweise nicht auf dem Schirm hat. Und zwar ist Kanada ja zweisprachig. Es gibt einen englischsprachigen Teil und es gibt einen französischsprachigen Teil.<p>Die verstehen sich nicht immer prächtig. Es gibt da gelegentlich Spannungen.</p><p>In Kanada sind offiziell <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%B6misch-katholische_Kirche_in_Kanada">42% Katholiken</a>, die katholische Kirche ist weit verbreitet, aber sie ist besonders stark verbreitet unter den französischsprachigen Kanadiern.</p><p>Wenn sich jetzt hier also die Wut gegen die katholische Kirche entlädt, dann hat das auch einen kleinen Aspekt von Ressentiments der englischsprachigen Teile Kanadas gegen die französischsprachigen Teile.</p><p>Das merkt man z.B. daran, dass es <a href="https://www.cbc.ca/news/canada/mohawk-institute-residential-school-1.6073930">auch Kindesmissbrauch durch die anglikanische Kirche gab</a>, aber deren Kirchen brennen gerade nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2700f3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2700f3</guid><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 12:27:25 -0000</pubDate><title>In Florida stürzte die Tage ein Wohnhochhaus ein, viele Tote.Da...</title>
<description><![CDATA[ In Florida stürzte die Tage ein Wohnhochhaus ein, viele Tote.<p>Da fragt man sich ja schon: Gab es da keinen Prüfer, dem aufgefallen wäre, dass das alles marode ist?</p><p><a href="https://www.npr.org/sections/live-updates-miami-area-condo-collapse/2021/06/27/1010710735/surfside-official-told-residents-their-building-was-safe-despite-engineers-warni">Doch, es gab einen Engineer Report, der von "major structural damage" sprach</a>. Aber dann kam ein "inspector" vorbei und erzählte den Bewohnern, alles sei in Ordnung.</p><p>Das riecht also mal wieder nicht nach Inkompetenz sondern nach Korruption.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2742a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2742a6#2021-06-28 10:10:02.997321</guid><pubDate>Mon, 28 Jun 2021 08:04:08 -0000</pubDate><title>In Kanada gibt es gerade eine sehr unschöne Entwicklung.Kanada hat...</title>
<description><![CDATA[ In Kanada gibt es gerade eine sehr unschöne Entwicklung.<p>Kanada hat eine kaum weniger schlime Geschichte im Umgang mit den Ureinwohnern als die USA. Kürzlich brauch da der Schorf auf, als <a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-57291530">ein Massengrab mit 215 Kinderleichen</a> bei einer Schule für Indianerkinder gefunden wurden. Die Schule war kein Angebot der Weißen an die Ureinwohner sondern ist explizit eingerichtet worden, um die mit Schulpflicht in die weiße Gesellschaft zu zwangsintegrieren.</p><p>Die erste Reaktion war auch angemessen:</p><blockquote lang="en">Prime Minister Justin Trudeau said it was a "painful reminder" of a "shameful chapter of our country's history".</blockquote>Und <a href="https://www.thehindu.com/news/international/not-an-isolated-incident-pm-justin-trudeau-on-mass-indigenous-student-grave-found-in-canada/article34694679.ece">später</a>:<blockquote lang="en">“As Prime Minister, I am appalled by the shameful policy that stole Indigenous children from their communities,” Mr. Trudeau said.<p>“Sadly, this is not an exception or an isolated incident,” he said. “We’re not going to hide from that. We have to acknowledge the truth. Residential schools were a reality — a tragedy that existed here, in our country, and we have to own up to it. Kids were taken from their families, returned damaged or not returned at all.”</p></blockquote>Dann <a href="https://www.reuters.com/world/americas/trudeau-says-pope-should-apologize-canadian-soil-churchs-role-residential-2021-06-25/">drehte der Wind aber ziemlich schnell</a>:<blockquote lang="en">Prime Minister Justin Trudeau said on Friday he has asked the pope to come to Canada to apologize for the Catholic Church's role running residential schools for indigenous children, after nearly 1,000 bodies were found in two mass graves.</blockquote>Ihr seht: Auch der Body Count ist hochgegangen. Wie üblich. Kaum guckt man mal hin, stellt man völlig überrascht fest, dass man all die Jahre neben einem KZ gewohnt hat. Ja gut, äh, also da können wir jetzt aber nicht die Schuld ganz alleine übernehmen. Wer ist denn da noch ... *papierraschel* oh, die katholische Kirche!<p>Ich bin jetzt der Letzte, der die katholische Kirche verteidigen oder exkulpieren will, aber das hier? Nee, sorry, das finde ich abstoßend.</p><p>Tja und was passiert, wenn man einer moralisch mit dem Rücken zur Wand stehenden Bevölkerung so einen diskreten Hinweis auf einen möglichen Mittäter gibt: <a href="https://globalnews.ca/news/7985009/edmonton-church-pope-john-paul-ii-statue-vandalized/">Es springt voll auf</a>!</p><blockquote>Pope John Paul II statue vandalized with red paint at Edmonton church</blockquote>Es sind doch immer und überall dieselben Mechanismen.<p>In Berlin hingen immer Plakate für ein Theaterstück aus. "Ich bin's nicht, Adolf Hitler ist es gewesen". Wahrere Worte wurden selten gesprochen.</p><p>Ich bin's nicht, der Papst ist es gewesen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e260cd5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e260cd5#2021-06-28 09:45:02.621298</guid><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 19:05:47 -0000</pubDate><title>Kuba hat übrigens auch eine Covid-Impfung. Und offenbar eine richtig...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dw.com/en/cubas-covid-vaccine-rivals-biontech-pfizer-moderna/a-58052365">Kuba hat übrigens auch eine Covid-Impfung</a>. Und offenbar eine richtig gute:<blockquote lang="en">According to the state-run biotech corporation, BioCubaFarma, Abdala has proven about 92.28% effective against COVID-19 in clinical trials, which would put it the same league as the most effective vaccines BioNTech-Pfizer and Moderna.</blockquote>Kuba ist bekannt für ihre exzellente Medizin und schickt regelmäßig Ärzte in Krisengebiete und Länder, die Hilfe brauchen. Insofern sehe ich keinen Grund an dieser Aussage zu zweifeln.<p>Interessanterweise ist das weder ein Vektor-Impfstoff (wie Astrazeneca) noch ein mRNA-Impfstoff wie Moderna und Biontech. das macht die hohe Wirksamkeit des Impfstoffs umso eindrucksvoller. Allerdings braucht der Impfstoff drei Anwendungen, um diese Wirksamkeit zu erfüllen.</p><p>Fairerweise sollte man aber bedenken, dass <a href="https://www.rbb24.de/panorama/thema/corona/beitraege/2021/06/charite-forscher-wissenschaft-corona-virus-senioren-impfung-herbst.html">eine Dritte Impfung auch bei uns gerade diskutiert wird</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser hat <a href="https://www.dw.com/de/abdala-kubas-neuer-wunder-impfstoff/a-58037486">die deutsche Version des Artikels gefunden</a> und weist darauf hin, was für tendenziöse Propaganda da dem deutschen Leser serviert wird:</p><blockquote><p u="">Abdala, natürlich geht es nicht ein wenig kleiner. [...]</p><p u="">Und außerdem die perfekte Geschichte: das Elf-Millionen-Einwohner-Land zeigt der ganzen Welt mal wieder, welche überragenden Wissenschaftler es besitzt [...]</p><p u="">Wenn man so will, ist der 58-jährige der Ugur Sahin von Kuba, und wird auch genauso gefeiert. [...]</p><p u="">Kuba verzichtet komplett auf Impfstoffe aus Russland oder China und war auch der Covax-Initiative nicht beigetreten. Größenwahn? Oder eben einfach die Überzeugung, es selbst dann doch am besten hinzubekommen? [...]</p><p u="">der kubanische Präsident wählte da doch lieber gesalbte Worte und blies zur politischen Attacke. Der Bezug zu Martís Heldenepos Abdala durfte dabei, selbstverständlich, nicht fehlen</p></blockquote><p u="">Da ist von dem Anspruch, ein BBC World zu sein, wegen Neutralität und Faktendichte weltweit geschätzt, aber nicht viel übrig geblieben. Stattdessen plumper Antikommunismus mit einer Prise Herabblicken auf andere Länder, wie damals im Kolonialismus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e26ac4a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e26ac4a</guid><pubDate>Sun, 27 Jun 2021 12:18:28 -0000</pubDate><title>Classified Ministry of Defence papers found at bus stop in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2021/jun/27/classified-ministry-defence-papers-found-bus-stop-kent">Classified Ministry of Defence papers found at bus stop in Kent</a>.<p>Es geht um den "HMS Defender"-Fall kürzlich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e29d525</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e29d525</guid><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 11:56:43 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, ich bin ja eigentlich kein besonders nachtragender Mensch....</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, ich bin ja eigentlich kein besonders nachtragender Mensch. Da muss man schon echt für arbeiten, um von mir etwas nachgetragen zu kriegen. Zum Beispiel muss man als Pazifistenpartei den ersten illegalen Angriffskrieg der Bundesrepublik Deutschland veranstalten.<p>Nicht viele haben es neben der katholischen Kirche und den Grünen in die erlauchte Liste der von mir Dinge nachgetragen kriegenden Organisationen geschafft.</p><p>Die Deutsche Bank ist auf der Liste.</p><p>Denen gönne ich alle möglichen schlimmen Dinge, aber <a href="https://www.reuters.com/technology/deutsche-bank-taps-oracle-simplify-its-it-cut-costs-2021-06-24/">DAS haben selbst DIE nicht verdient</a>:</p><blockquote lang="en">
Deutsche Bank taps Oracle to simplify its IT, cut costs</blockquote>So viele Jokes auf so wenig Raum! Oracle! Simplify! Cut Costs! Alles in einem Satz!! HAHAHAHAHA<p>Tja. So long. Was die Bankenkrise und die diversen Hausdurchsuchungen, Ermittlungen und Prozesse und Milliardenstrafen nicht geschafft haben, wird jetzt Oracle beenden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e29d32f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e29d32f</guid><pubDate>Sat, 26 Jun 2021 11:48:01 -0000</pubDate><title>Österreich führt den Schuldenpranger wieder ein. Und zwar schön mit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://help.orf.at/stories/3207303/">Österreich führt den Schuldenpranger wieder ein</a>. Und zwar schön mit Digitalisierung und ohne dass tatsächlich gerichtlich geklärt wurde, ob überhaupt berechtigte Forderungen bestanden.<blockquote>Gläubiger können auf eigene Faust ein Insolvenzverfahren beantragen, die Namen der Betroffenen werden in ein öffentliches Register eingetragen. Arbeitgeber und Hausverwaltungen können jederzeit prüfen, welche Personen im Verdacht stehen, zahlungsunfähig zu sein. Noch bevor das Verfahren begonnen hat.</blockquote>Ich kann mir nicht vorstellen, dass das mit europäischem Recht vereinbar ist. (Danke, Harald)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2b5945</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2b5945</guid><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 08:53:47 -0000</pubDate><title>Macht hier jemand Backup auf WD My Drive?“I have a...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/gadgets/2021/06/mass-data-wipe-in-my-book-devices-prompts-warning-from-western-digital/">Macht hier jemand Backup auf WD My Drive</a>?<blockquote lang="en">“I have a WD mybook live connected to my home LAN and worked fine for years,” the person starting the thread wrote. “I have just found that somehow all the data on it is gone today, while the directories seems there but empty. Previously the 2T volume was almost full but now it shows full capacity.”<p>Other My Book Live users quickly joined the conversation to report they, too, had experienced precisely the same thing. “All my data is gone too,” one user soon responded. “I am totally screwed without that data... years of it.”</p></blockquote>Ja, äh, ... was sagt denn WD dazu?<blockquote lang="en">Western Digital, maker of the popular My Disk external hard drives, is recommending customers unplug My Book Live storage devices from the Internet until further notice while company engineers investigate unexplained compromises that have completely wiped data from devices around the world.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2b5253</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2b5253</guid><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 08:23:41 -0000</pubDate><title>Tornado in Tschechien. Hey, sagt mal, ist die Klimakatastrophe am...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/tschechien-tornado-tote-verletzte-101.html">Tornado in Tschechien</a>. Hey, sagt mal, ist die Klimakatastrophe am Ende doch real? Und gar kein liberal hoax?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2bc582</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2bc582</guid><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 22:21:16 -0000</pubDate><title>Kennt ihr Presstv.com? Das ist der Internetauftritts des iranischen Staatsfernsehens....</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr Presstv.com? Das ist der Internetauftritts des iranischen Staatsfernsehens. Also genau genommen der arabischsprache Teil davon.<p><a href="https://presstv.com/">Gucken wir doch mal, was die gerade berichten</a> ... Oh, nanu?</p><blockquote>THIS WEBSITE HAS BEEN SEIZED</blockquote><p>Ja nee, klar. Das FBI und das US-Justizministerium haben die Domain beschlagnahmt.</p><p>Gut, fragt man sich schon, wieso der Iran eine .com-Domain holt und nicht <a href="https://www.presstv.ir/">eine .ir</a> -- oh warte, sie haben auch eine .ir-Domain. Hey, war das vielleicht ein großartiger Troll des Iran? Mal gucken, wann die Amis sich öffentlich so zum Stück Brot machen?</p><p>Gut, da haben wir jetzt die Antwort.</p><p>Und wir wissen jetzt auch, ob Trump oder Biden der krassere Betonkopf-Hardliner und Kriegstreiber ist.</p><p>So, dann gucken wir doch mal, wie der Iran das schlau nutzt. Vielleicht Statements von befreundeten "Nachrichten"seiten. Russia Today könnte das z.B. für ein generisches Statement pro Pressefreiheit nutzen. Gucken wir doch mal. Oh hier, das böte sich an: <a href="https://www.rt.com/news/527514-joe-biden-china-apple-daily/">Biden kritisiert die Chinesen wegen Verletzung der Pressefreiheit</a>, weil sie in Hong Kong Apple Daily zugemacht haben. Money Quote von Biden: Journalism is not a crime! Da hätte man was schönes draus machen können!</p><p><a href="https://www.rt.com/op-ed/527362-fbi-seizure-iranian-websites/">Ah hier hat RT was</a>.</p><blockquote lang="en">It is, of course, deeply ironic that a country which claims to champion freedom of speech has taken these websites down. But it’s merely the latest act in a long list of crimes and acts of aggression committed against Iran by Washington dating back decades.</blockquote>Hmm, na gut, jetzt nicht das flammende Pro-Iran-Plädoyer, auf das der Iran gehofft haben wird.<p>Irgendjemanden wird es ja wohl geben, der das für ein generisches Statement pro Pressefreiheit nutzet.</p><p>Ah ja, hier, sie haben jemanden gefunden!</p><blockquote lang="en">Hezbollah, Iraqi anti-terror group slam US seizure of website domains tied to pro-resistance media</blockquote>Nein, wirklich! Die zitieren da die Hisbollah, praktisch weltweit als Terrororganisation anerkannt.<p>Frage mich, wieso sie das überhaupt auf Englisch veröffentlichen.</p><p>Gut, äh. Wo waren wir? Ah, bein internationalen Zum-Stück-Brot-Machen-Wettbwerb. Es steht unentschieden, würde ich sagen. m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2a3e9a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2a3e9a</guid><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 21:51:00 -0000</pubDate><title>Stell dir vor, du googelst deinen Namen, und da kommt...</title>
<description><![CDATA[ Stell dir vor, du googelst deinen Namen, und da kommt dann rechts ein Wikipedia-Eintrag über einen Serienmörder und <a href="https://hristo-georgiev.com/google-turned-me-into-a-serial-killer">darüber dein Foto</a>.<p>Stellt sich raus: Der Serienmörder hat zufällig denselben Namen, aber Wikipedia hatte kein Foto von dem. Also hat Google hat irgendein anderes Foto genommen!1!!</p><p>Diese Tech-Bros immer, ey.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2a3c46</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2a3c46</guid><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 21:43:52 -0000</pubDate><title>Der Zynismus! Atemberaubend!Das Bundesarbeitsgericht so: Auch von Agenturen vermittelte rumänische...</title>
<description><![CDATA[ Der Zynismus! Atemberaubend!<p>Das Bundesarbeitsgericht so: Auch von Agenturen vermittelte rumänische Altenpfleger haben ein Recht auf Mindestlohn.</p><p>Da fragst du dich doch als erstes: War an dem Begriff "Mindestlohn" irgendwas missverständlich? Gab es da Potential für Verwirrung?!</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/pflegekraefte-ausland-mindestlohn-urteil-101.html">Die Tagesschau so</a>:</p><blockquote>Die 24-Stunden-Pflege gerät ins Wanken<p>[...]</p><p>Kann sich das Modell halten?</p></blockquote>Dann fragen sie eine Verdi-Sprecherin, die meint so:<blockquote>"Das Modell der sogenannten 24-Stunden-Pflege", so Sylvia Bühler vom Bundesvorstand der Dienstleistungsgewerkschaft ver.di, "basiert auf systematischem Gesetzesbruch."</blockquote>Ja, äh, no shit! Wenn ihr das wusstet, wieso habt ihr dann nichts gemacht?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2a029b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2a029b</guid><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 17:35:01 -0000</pubDate><title>Old and busted: Windows 10.New hotness: Windows 11! Endlich! Mit...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Windows 10.<p>New hotness: <a href="https://heise.de/-6117784">Windows 11</a>! Endlich! Mit eingebautem Teams!</p><p>Mann wie hab ich das vermisst, dass mir Microsoft Software zwangsinstalliert, nach der niemand gefragt hat! Lange mussten wir darben, bevor sie uns mal wieder einen schlechten Browser aufgezwungen haben, den keiner haben wollte. Und jetzt Teams!</p><p>Mal gucken, wie lange die EU-Wettbewerbshüter diesmal brauchen, bevor sie völlig unzureichende Maßnahmen verhängen, wenn alles längst zu spät ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2a50ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2a50ac</guid><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 14:02:26 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu den Blutspenden:Nun ein Verbot zur Abgabe ist es...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu den Blutspenden:<blockquote>Nun ein Verbot zur Abgabe ist es ja nicht - es wird nur nicht verwendet unter bestimmten Kriterien.<br/>Selbes passiert aber auch wenn ein Hetero angibt mit verschiedenen Personen in letzter Zeit Sex gehabt zu haben.<p><a href="https://www.dijg.de/homosexualitaet/wissenschaftliche-studien/hiv-aids-schwule-bisexuelle-maenner/">https://www.dijg.de/homosexualitaet/wissenschaftliche-studien/hiv-aids-schwule-bisexuelle-maenner/</a></p><p>Und die Zahlen - nun man muss ja bedenken dass HIV erst nach einiger Zeit entdeckt werden kann… Wie würdest du entscheiden wenn du eine Blutspende bräuchtest und die Herkunfstgruppe selektieren könntest.<br/>Stell dir mal vor du hast eine Bar mit 70× höherer Wahrscheinlichkeit COVID-19 zu bekommen - dann gehst du doch gerne extra dort deinen Eistee trinken.</p><p>Auch nebenbei angemerkt ist wohl der Begriff <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Männer,_die_Sex_mit_Männern_haben">MSM</a> die aktuelle Mode.</p><p>Zu Guter Letzt ist das auch alles eine Anonyme Selbstauskunft - Du kannst beim Blutspenden ja auch mit einem positiven Test hingehen und "mein Blut kann verwendet werden" ankreuzen.<br/><a href="https://www.blutspendedienst.com/uploads/document/file/2790/BSD-BRK_Vertraulicher-Selbstausschluss_2018-11-01.pdf">https://www.blutspendedienst.com/uploads/document/file/2790/BSD-BRK_Vertraulicher-Selbstausschluss_2018-11-01.pdf</a></p><p>(es gibt einige die Blutspenden als kostenlosen Bluttest nutzen, bzw. will man die Verwendung so ausschließen)</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2a438c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2a438c</guid><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 13:06:26 -0000</pubDate><title>Geht weiter mit dem Burying.Hey, habt ihr den Bohei um...</title>
<description><![CDATA[ Geht weiter mit dem Burying.<p>Hey, habt ihr den Bohei um das Ungarnspiel in München mitgekriegt? Wo München als aufrechte, aufgeklärte Gesellschaft Regenbogenfarben ans Stadium projizieren wollten, um die Ungarn zu ärgern?</p><p>Äh, ich meine, um für LGBT-Grundrechte zu kämpfen!!1!</p><p>Nun, ich weiß nicht, ob ihr das wusstet, aber bei uns sind Blutspenden von Schwulen (und Transmenschen?) verboten.</p><p>Und dieses Verbot war gerade in der Debatte. Es gab einen Anlauf, das zu kippen. Genau zeitgleich zu diesem Stadium-Scheiß.</p><p>Was ist passiert? Die Verbrecherpartei, die Verräterpartei und die AfD haben zusammen verhindert, dass dieses beschämende Verbot aus unseren Gesetzen getilgt wird. Da wächst zusammen, was zusammen gehört!</p><p>Was sagt ihr? Das war bestimmt aus medizinischen Gründen? Ja nee, klar.</p><p>Vorne Regenbogenfarben im Fußballstadium schwenken, hintenrum LGBT diskriminieren. Deutschland im Jahre 2021.</p><blockquote>Zusatzinfo + Quellen:<p>Das geschah gestern in der Zeit zwischen 15:45 und 17:40 im Bundestag
(Tagesordnungspunkt 44 xxxx) [der Bundestag nummeriert Unterpunkte
alphabetisch durch, nach 'z' machen die mit 'aa' weiter, das war also der 102.
Antrag, über den abgestimmt wurde, da ist bestimmt noch mehr zu finden], siehe
<a href="https://www.bundestag.de/tagesordnung">https://www.bundestag.de/tagesordnung</a> von gestern).</p><p>Beschlussempfehlung des Ausschusses für Gesundheit (Anträge ablehnen):
<a href="http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/307/1930735.pdf">Drucksache 19/30735</a></p><p>Antrag der FDP: "Einfach Leben retten – Blutspendeverbot für homosexuelle und transgeschlechtliche Menschen abschaffen", <a href="http://dip21.bundestag.de/dip21/btd/19/152/1915260.pdf">Drucksache 19/15260</a>.</p><p>In der Beschlussempfehlung noch enthalten sind die ebenfalls abgelehnten Anträge:</p><p>
Antrag der Grünen: "Diskriminierung von homosexuellen und
transgeschlechtlichen Menschen bei der Blutspende beenden", Drucksache
19/17797<br/>
Antrag der Grünen: "Diskriminierung bei der Blutspende beenden –   
Transfusionsgesetz ändern", Drucksache 19/19497</p></blockquote>Dann gab es da auch noch die Frage, ob man vielleicht Personen aus Afghanistan in Deutschland reinlassen sollte, wenn sie mit der Bundeswehr dort zusammengearbeitet haben, weil die Taliban mit solchen Kollaborateuren gerne kurzen Prozess macht. Auch das hat die ganz große Koalition aus CDU/CSU, SPD und AfD verhindert. (Danke, Tobias)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2a4034</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2a4034#2021-06-24 16:15:02.976222</guid><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 12:56:10 -0000</pubDate><title>Whoa. Das ist ja mal krass. Guckt mal diesen Gesetzentwurf...</title>
<description><![CDATA[ Whoa. Das ist ja mal krass. Guckt mal <a href="https://dserver.bundestag.de/btd/19/309/1930938.pdf">diesen Gesetzentwurf an</a>.<p>Ausschuss für Recht und Verbraucherschutz ...</p><p>Entwurf eines Gesetzes zur Vereinheitlichung des Stiftungsrechts ...</p><p>Da ist man versucht, das Tab zuzumachen. Betrifft mich nicht.</p><p>Wer das nicht tut und bis Seite drei durchhält, sieht dort:</p><blockquote>„Entwurf eines Gesetzes zur Vereinheitlichung des Stiftungsrechts <b>und zur Änderung des Infektionsschutzgesetzes</b>“</blockquote>Da hab ich mich jahrelang drüber lustig gemacht, dass die Amis so eine degenerierte Pseudodemokratie haben, dass sie in Gesetzen über A dann ihre Giftmüll-Änderungen für Gesetz B anklemmen. Bei uns, hab ich immer gesagt, wäre sowas völlig undenkbar. Wir sind hier zwar auch nur eine mittelmäßige Demokratiesimulation, aber SO TIEF würden wir nicht sinken.<p>Ich war mir <i>sicher</i>, dass wir so tief nie sinken würden!</p><p>Jetzt fragt ihr euch bestimmt, was für einen Giftmüll sie da so dringend verklappen mussten. Den hier:</p><blockquote>(12)„ Eine aufgrund des Absatzes 8 Satz 1 oder des Absatzes 10 Satz 1 
erlassene Rechtsverordnung tritt spätestens ein Jahr nach der Aufhebung der 
Feststellung  der  epidemischen  Lage  von  nationaler  Tragweite  durch  den 
Deutschen Bundestag nach § 5 Absatz 1 Satz 2 außer Kraft. Bis zu ihrem 
Außerkrafttreten kann eine aufgrund des Absatzes 8 Satz 1 oder des Absat-
zes 10 Satz 1 erlassene Rechtsverordnung auch nach Aufhebung der epide-
mischen Lage von nationaler Tragweite geändert werden.“</blockquote>Es ging also um die Frage, ob mit Ablauf der Bundesnotbremse auch automatisch die ganzen Grundrechtsverletzungen der Länder außer Kraft treten. Wie man ja annehmen würde. Und wie offenbar auch vor dieser Änderung der Fall war. Jetzt gelten die erstmal noch ein Jahr weiter <i>und dürfen in diesem Jahr sogar noch geändert werden</i>.<p>Für mich als juristischen Laien sieht das wie ein "die Länder dürfen jeztt ein Jahr lang machen was sie wollen"-Gesetz aus.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser erklärt:</p><blockquote><p u="">die Änderung bezieht sich nur auf die Absätze des Infektionsschutzgesetzes zur Einreise (<a href="https://www.gesetze-im-internet.de/ifsg/__36.html">IFSG 36 8 und 10</a>), d.h. für die anderen Einschränkungen gilt vermutlich das Ende der Pandemie als Ende der Einschränkungen.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2abee8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2abee8</guid><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 12:44:38 -0000</pubDate><title>Achtung, Verwechslungsgefahr!Theorien über 9/11 sind brandgefährliche verschwörungstheoretische Kackscheiße und wer...</title>
<description><![CDATA[ Achtung, Verwechslungsgefahr!<p>Theorien über 9/11 sind brandgefährliche verschwörungstheoretische Kackscheiße und wer da mitmacht sollte sich was schämen.</p><p>Wuhan-Lab-Leak-Theorien hingegen sind harmlos oder sogar guter Journalismus und werden von allen Medien wild verbreitet.</p><p>Seht ihr den Unterschied? Ich auch nicht. Vermutlich weil bei 9/11 die Amis die Bösewichte wären und bei Wuhan die Chinesen. Und von den Amis weiß doch jeder, dass die anständig, gerecht und gut sind, während die Chinesen schon immer unser Feind waren, moralisch verwerflich und böse.</p><p>Oh und wahrscheinlich spielt auch eine Rolle, dass sich der Westen wunderbar von seinem massiven Totalversagen im Umgang mit Covid reinwaschen kann. Wenn das nicht die Natur war sondern ein heimtückischer Dolchstoß der fiesen Chinesen gegen die im Felde ungeschlagenen westlichen Demokratien und ihr "Wertesystem", dann ist das Versagen ja gar nicht mehr so 100% sondern nur noch 95%.</p><p>In diesem Sinne: Guckt mal da drüben, ein dreiköpfiges Affenlabor in Wuhan!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2ab96a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2ab96a#2021-06-24 15:20:02.543986</guid><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 12:25:24 -0000</pubDate><title>Ein rechtskräftiger Freispruch ist bald keiner mehr. Nachts um vier...</title>
<description><![CDATA[ Ein rechtskräftiger Freispruch ist bald keiner mehr. <a href="https://www.bundestag.de/dokumente/textarchiv/2021/kw25-de-strafprozessordnung-848578">Nachts um vier geben uns die Unionsfraktionen noch eine StPO-Änderung mit</a>, dass man rechtskräftig abgeschlossene Verfahren wieder aufnehmen kann.<p>Sie begründen das mit Verfahren wegen Mord und Völkermord, wo nach dem Freispruch neue Beweisverfahren wie DNA-Auswertung erfunden werden, die zweifelsfrei die Täterschaft beweisen können.</p><p>Wieso glaube ich denen nur kein Wort? Wieso sieht das aus wie eine Hintertür für die Verfolgbarhaltung von Regierungskritikern? (Danke, Steffen)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2ab604</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2ab604</guid><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 12:13:14 -0000</pubDate><title>Oh ach gucke mal! Der CO2-Preis bleibt jetzt doch alleine...</title>
<description><![CDATA[ Oh ach gucke mal! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/mieter-co2-preis-101.html">Der CO2-Preis bleibt jetzt doch alleine beim Mieter hängen</a>. Der Vermieter wird nicht beteiligt.<p>Ich stell mir da so einen Fall vor: Altbau, schlecht isolierte Wohnung, gammelige leckende Ölheizung im Keller. Mit den CO2-Kosten soll eine Verhaltensänderung erwirkt werden. Die CO2-Kosten trägt der Mieter.</p><p>Was genau soll der Mieter denn da an seinem Verhalten ändern? Heizung ausschalten?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2ab6c0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2ab6c0</guid><pubDate>Thu, 24 Jun 2021 12:10:06 -0000</pubDate><title>Ah, geht schon los mit dem Burying.Old and busted: Wir...</title>
<description><![CDATA[ Ah, geht schon los mit dem Burying.<p>Old and busted: Wir setzen Trojaner gegen die Bürger ein.</p><p>New hotness: <a href="https://www.heise.de/news/Laender-wollen-Filter-in-allen-Betriebssystemen-Verbaende-laufen-Sturm-6116452.html">Wir zwingen die Bürger, die Trojaner selbst zu installieren</a>.</p><p>Oh, äh, sagte ich Trojaner? Ich meinte Internetzensursoftware!!1! Für den Jugendschutz, wissenschon. Du bist volljährig? EGAL!</p><p>Haha, sagt mal, haha, erinnert ihr euch an dieses Urteil vom Verfassungsgericht? Über das Grundrecht auf Gewährleistung der Vertraulichkeit und Integrität informationstechnischer Systeme? Das ... äh das war damals. Heute geht es uns eher um die Gewährleistung der Verwanzung und Instabilität informationstechnischer Systeme. Stellt sich nämlich raus, dass sich unsere Bürger mithilfe informationstechnischer Systeme gegenseitig informieren und sogar Absprachen treffen, uns nicht mehr zu wählen. Das geht ja mal gar nicht.</p><p>In diesem Sinne. Hier. Installier das mal kurz. Stell keine Fragen.</p><p>Weitergehen. Gibt nichts zu sehen hier.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d79aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d79aa</guid><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 22:45:08 -0000</pubDate><title>Achtet mal bitte schön auf die Nachrichten gerade.Die Medien sind...</title>
<description><![CDATA[ Achtet mal bitte schön auf die Nachrichten gerade.<p>Die Medien sind voll von Fußball. Ideale Voraussetzungen für Burying.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d5765</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d5765</guid><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 20:21:15 -0000</pubDate><title>ARM hat ihre Confidential Compute Architecture vorgestellt. Es geht hier...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fuse.wikichip.org/news/5699/arm-introduces-its-confidential-compute-architecture/">ARM hat ihre Confidential Compute Architecture vorgestellt</a>. Es geht hier um Enclaves, ein bisschen wie bei Intel, nur (zumindest ist so ihr Plan) offen für alle Anwendungen, nicht nur wie bisher Trustzone eine Sache, die der OEM benutzen kann (der OEM ist die Firma, die den ARM-Chip in ein Produkt einbaut, d.h. Smartphone-Hersteller oder hier explizit das Ziel: Automobilhersteller und IoT).<p>Bisher ist die einzige Gruppe, die dieses Feature nachfragt, Leute, die ihr Unternehmen in die Cloud geschoben haben, und denen dann auffällt, dass sie eigentlich keinen Grund haben, dem Cloud-Betreiber zu vertrauen. Die wollen dann Schlangenöl zum beruhigen ihrer inkompetenten Schlipsträger haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d54fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d54fe#2021-06-24 00:40:03.336130</guid><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 20:05:52 -0000</pubDate><title>John McAfee ist tot in seiner Zelle aufgefunden worden.Wow. Gleich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/legal/government/john-mcafee-found-dead-prison-after-spanish-court-allows-extradition-2021-06-23/">John McAfee ist tot in seiner Zelle aufgefunden worden</a>.<p>Wow. Gleich zweimal pullen die einen Epstein? Das sind ja Zustände wie bei den Russen!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/officialmcafee/status/1316801215083225096">Prophetischer Tweet von McAfee letztes Jahr</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2da097</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2da097</guid><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 16:24:41 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Wie weit darf Satire gehen", heute:...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Wie weit darf Satire gehen", heute: <a href="https://twitter.com/Frontex/status/1407692887492542473">Frontex kämpft jetzt für LGBT-Rechte</a>.<blockquote lang="en">As part of our commitment to fostering the EU’s core values of equality and non-discrimination, we teamed up with @GayPoliceEU to hold a conference on the rights of the LGBT community</blockquote>Wait, what? Our commitment to fostering the EU's core values? Core values wie Flüchtlinge aufs Meer zurückschleppen, damit sie ertrinken, ja?<p>Sind das die Werte der EU aus dem Paralleluniversum, in dem Spock einen Bart hat?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d9acb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d9acb#2021-06-23 18:20:02.702682</guid><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 15:58:13 -0000</pubDate><title>Oh das hier eine gute oder eine schlechte Nachricht ist,...</title>
<description><![CDATA[ Oh das hier eine gute oder eine schlechte Nachricht ist, hängt wahrscheinlich von jedem Einzelnen ab: <a href="https://www.nytimes.com/2021/06/19/style/subway-tuna-sandwich-lawsuit.html">Die New York Times hat Subway-Thunfischsandwiches im Labor prüfen lassen und keine Spuren von Thunfisch gefunden</a>.<p>Ich musste sofort an die Kampagnen gegen Thunfischkonsum denken, weil dabei als Beifang immer Delfine getötet wurden.</p><p>Und dann musste ich an diesen Witz aus meiner Kindheit denken, dass McDonald's angeblich Vorwürfe einer Lebensmittelvergiftung durch Gammelfleisch hätte abwehren können, indem sie nachwiesen, dass in ihren Burgern kein Fleisch ist.</p><p>Ich persönlich bin noch voll von dieser Rettet-die-Delfine-Kampagne sozialisiert und hab zwar über die Jahre ein paar Mal bei Subway gegessen, aber nie Thunfisch bestellt. (Danke, Jörg)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d9811</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d9811#2021-06-24 14:30:02.929637</guid><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 15:52:47 -0000</pubDate><title>Gaby Weber lädt ja seit einer Weile Videos bei Youtube...</title>
<description><![CDATA[ Gaby Weber lädt ja seit einer Weile Videos bei Youtube hoch. Das eine oder andere davon hab ich hier auch schon verlinkt.<p>Parallel schreibt sie auch, u.a. <a href="https://www.heise.de/tp/features/Wie-das-Bundeskanzleramt-ein-System-der-Geschichtsfaelschung-verteidigt-6111885.html">diesen Artikel bei Telepolis neulich</a>. Der Artikel handelt vom Bundeskanzleramt und Globke.</p><p>Und wisst ihr, was dann passierte? Keine drei Stunden, nachdem der Artikel bei Telepolis erschienen ist, blockiert Youtube plötzlich eines ihrer Videos. Eines, das da seit sechs Jahren lag. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Pq0IFw9ZSeI">Dieses hier</a>. Ist inzwischen wieder erreichbar.</p><p>Begründung, so Youtube: Studio Hamburg (Die ARD!) habe eine Urheberrechtsverletzung angezeigt.</p><p>Das riecht jetzt natürlich alles nicht so gut, als habe da ein Sesselfurzer aus dem Kanzleramt bei einem alten Golfkumpel bei der ARD auf dem kurzen Dienstweg mal der Gaby zeigen wollen, wo hier der Hammer hängt.</p><p>Unnötig zu erwähnen, dass an den Vorwürfen nichts dran ist. Das hat bei näherer Betrachtung auch die ARD gemerkt und Studio Hamburg hat ihren Claim innerhalb eines Tages zurückgezogen. Das Video ist wieder aus Deutschland abrufbar.</p><p>Da hat die ARD aber in das falsche Wespennest getreten, wie es aussieht, und dass sie gleich wieder entsperren nimmt ihnen vor Gericht auch gleich ein bisschen die Argumente aus der Hand, ob der ursprüngliche Copyright Claim nicht vielleicht doch irgendwie zu rechtfertigen gewesen ist.</p><p>Ich persönlich glaube nicht, dass das Kanzleramt hier direkt interveniert hat. Üblicherweise laufen solche Copyright-Anzeigen bei Youtube über ein Gestrüpp an windigen Dienstleistern. Meine Vermutung war daher sofort, dass der NDR vermutlich gar nicht gemerkt hat, dass in seinem Namen hier ein Claim gegen Gaby vorgebracht wurde, bis da die Gaby-Fans aufschlugen und peinliche Fragen stellten.</p><p>Aber moralisch und juristisch gesehen ist das natürlich wurscht, ob die das aus niederen Motiven wie Rache getan haben, oder aus anderen niederen Motiven heraus. Aus meiner Sicht gab es noch nie eine nachvollziehbare Begründung dafür, wieso nicht einfach alle Werke, die von ARD und ZDF produziert werden, automatisch gemeinfrei sind. Das könnte man ja bei dieser Gelegenheit auch gleich mal ansprechen, was meint ihr?</p><p>Nun, jedenfalls: Das Mindeste, was Gaby jetzt tun kann, ist dem NDR eine Abmahnung schicken, und sie zu einer Unterlassungserklärung auffordern. Das wird der NDR natürlich nicht unterschreiben wollen, denn wie gesagt läuft sowas normalerweise über windige Dienstleister. Der NDR wird gar nicht verhindern können, dass sich das nicht wiederholt, außer sie bauen da ihre Prozesse um. Der NDR ist eine Behörde. Da wird so schnell nichts umgebaut. Selbst wenn es gute Gründe dafür gibt. Können die gar nicht, selbst wenn sie es echt wollten. Wollen sie aber auch nicht, denn deren absurdes Geflecht aus "unabhängigen" Produktionsfirmen, die dann die Rechte behalten, und mysteriös schlecht verhandelten Verträgen seitens des NDR ist ja nicht aus Versehen so, sondern da bereichern sich halt Insider auf Kosten der Allgemeinheit. Studio Hamburg ist ja auf dem Papier auch nicht der NDR. Sie gehört nur zu 100% dem NDR. Ist aber eigentlich voll unabhängig, müsst ihr wissen, daher unterzeichnet der NDR regelmäßig absurd schlechte Verträge mit denen, wo sie für ihre Auftragsarbeiten am Ende nicht mal die Rechte besitzen, um das alles einfach unbefristet in die Mediathek zu stellen.</p><p>Aus meiner Sicht ist das ein Hybrid aus einem gordischen Knoten und einem Augiasstall da beim NDR. Höchste Zeit, dass da mal jemand mit dem ganz großen Besen ausmistet.</p><p>Ob das hier als Aufhänger reicht? Keine Ahnung. Vielleicht. Vielleicht nicht. Aber einen Versuch ist es auf jeden Fall wert.</p><p>Und immerhin hat es mir einen Vorwand geliefert, das hier mal zu thematisieren :-)</p><p>Ein kleiner Witz sei mir noch erlaubt: Dass der Kanzleramt die ARD so fernsteuert war eh unwahrscheinlich. Es ist doch bekannt, dass nicht die ARD der Kanzleramtssender ist sondern das ZDF!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d88a2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d88a2</guid><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 14:43:08 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was der Altmaier gerade herausgefunden hat?Dass der Umstieg...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was der Altmaier gerade herausgefunden hat?<p><a href="https://www.solarserver.de/2021/06/11/altmaier-strombedarf-2030-bee/">Dass der Umstieg auf E-Autos den Strombedarf steigen lassen könnte</a>.</p><p>No shit, Sherlock! Und keine Sekunde zu früh!</p><p>Dann müssen wir schnell ein paar Atomkraftwerke bauen! Die Solar- und Windbranche kann das ja nicht mehr leisten jetzt.</p><p>Jetzt wo der Altmaier die kaputtsabotiert hat.</p><p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden! Die finden ja alles raus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d88d0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2d88d0</guid><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 14:41:18 -0000</pubDate><title>Der Scheuer-Andi hat bisher 5,8 Mio € für Anwälte ausgegeben....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/vertuschung-wichtiger-informationen-scheuer-zahlt-anwaelten-5-8-millionen-euro-aus-steuergeldern/27312338.html">Der Scheuer-Andi hat bisher 5,8 Mio € für Anwälte ausgegeben</a>. Wie? Nein, nicht er hat das bezahlt. Pfft. Der Steuerzahler hat das bezahlt!<p>Was die gemacht haben, die Anwälte? Na, äh, Informationsfreiheitsgesetzanfragen zu seinen ganzen zerscheuerten Projekten, äh, "beantwortet".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2de214</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2de214</guid><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 12:02:18 -0000</pubDate><title>Der Economist glaubt, dass es an den Unis langsam einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.economist.com/international/2021/06/05/a-backlash-against-gender-ideology-is-starting-in-universities">Der Economist glaubt, dass es an den Unis langsam einen Backlash gegen Gender-Ideologen gibt</a> (sie meinen damit Trans-Aktivisten).
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2dd399</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2dd399</guid><pubDate>Wed, 23 Jun 2021 10:56:07 -0000</pubDate><title>Intel hat mal wieder eine Cheat-Funktion abschalten müssen, weil sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://travisdowns.github.io/blog/2021/06/17/rip-zero-opt.html">Intel hat mal wieder eine Cheat-Funktion abschalten müssen</a>, weil sie einen Seitenkanal öffnete. Und hat sich damit direkt mal die Performance-Gewinne von 10 Jahren oder so amputiert.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2e2a56</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2e2a56</guid><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 19:37:44 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch übrigens wegen der Delta-Mutante keine Sorgen macht:...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch übrigens wegen der Delta-Mutante keine Sorgen macht: <a href="https://twitter.com/DrEricDing/status/1406779894785351688">Solltet ihr</a>.<p>Rückblickend war das sehr freundlich von der Natur, uns erstmal die Softball-Variante von dem Virus zu geben. So hatten wir ein ganzes Jahr, unseren Scheiß auf die Reihe zu kriegen.</p><p>Nicht dass uns das geholfen hätte, aber immerhin kann so niemand sagen, wir hätten keine faire Chance gehabt.</p><p>Und was machen wir? Verkacken ein Jahr lang, dann <a href="https://inews.co.uk/news/g7-summit-was-super-spreading-event-for-cornwall-as-cases-rocket-2450-after-johnson-and-biden-visit-1060710">machen wir ein Politik-Superspreading-Event</a>, eine Fußball-Meisterschaft und planen gerade die Olympischen Spiele.</p><p>Hey, eine fucking Berlinale haben wir gemacht!</p><p>Aber gegen Ferienreisende haben wir schön gehetzt. Wie? Nein, nicht gegen alle. Gegen die Unterschicht. Die Privatjet-Parallelgesellschaft hat die ganze Zeit niemand aufgehalten. Glaubt ihr nicht? <a href="https://www.albajet.de/coronavirus-privatjet">Hier ein Privatjet-Anbieter</a>:</p><blockquote>Immer mehr Reisende nutzen Privatjets als sicheres und effizientes Transportmittel während der laufenden Pandemie COVID 19. Der private Luftfahrtsektor ist seit Beginn der Krise, Anfang 2020, um 20 Prozent gewachsen.</blockquote>Dass es DA keine Revolution gab, das muss mir auch mal jemand erklären. Vermutlich hat das einfach niemand mitgekriegt außer den Superreichen. Die normalen Leute haben sich gedacht, niemand könne so ekelig sein.<p>Komm, liebe Rassistenparteien, erzählt mir mehr über die Leute, die ihre Verwandtschaft in der Türkei besucht haben! Was das für eine Risikogruppe ist!</p><p>Und das Tragischste? Die Hoffnungsträgerpartei, die diesen ganzen korrupten Haufen ersetzen soll? Das ist die Partei, die an Homöopathie, Geistheilung und anderen Eso-Bullshit glaubt. Da kannste dich echt nur noch in den Bunker zurückziehen. Den mit den guten Luftfiltern.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2e4ced</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2e4ced</guid><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 12:55:15 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Grafikkarten werden wieder bezahlbar!Graphics cards from companies including...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.scmp.com/tech/policy/article/3138130/bitcoin-crackdown-sends-graphics-cards-prices-plummeting-china-after">Grafikkarten werden wieder bezahlbar</a>!<blockquote lang="en">Graphics cards from companies including Nvidia and Asus saw prices fall by as much as two-thirds on e-commerce platforms amid China’s sweeping bitcoin crackdown</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2e4b3a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2e4b3a#2021-06-21 15:40:02.830603</guid><pubDate>Mon, 21 Jun 2021 12:53:56 -0000</pubDate><title>Endlich tut mal jemand was gegen diese schlechte Laune am...</title>
<description><![CDATA[ Endlich tut mal jemand was gegen diese schlechte Laune am Arbeitsplatz.<p><a href="https://www.theverge.com/2021/6/17/22538160/ai-camera-smile-recognition-office-workers-china-canon">KI-Kamera öffnet Tür nur für lächelnde Mitarbeiter</a>.</p><p>Was meint ihr, wie lange das dauert, bis jemand eine Deepfake-Lösung baut, die am Eingang das Lächeln wegautomatisiert?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e318119</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e318119</guid><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 13:25:27 -0000</pubDate><title>Scheiße, jetzt hatte ich schon einen Bug des Tages!Sonst wäre...</title>
<description><![CDATA[ Scheiße, jetzt hatte ich schon einen Bug des Tages!<p>Sonst wäre es <a href="https://twitter.com/vm_call/status/1405937492642123782">der hier geworden</a>. Da hat jemand sein WLAN "%p%s%s%s%s%n" genannt.</p><p>Puff sagte daraufhin sein Iphone.</p><p>Die 1990er Jahre haben angerufen, sie wollen ihre peinlichen Formatstring-Bugs zurückhaben!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e31fec7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e31fec7</guid><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 13:09:45 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: Bind 9 liefert immer noch. Über Bind...</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://gitlab.isc.org/isc-projects/bind9/-/issues/2779#note_220868">Bind 9 liefert immer noch</a>. Über Bind haben wir uns schon in den 1980er Jahren lustig gemacht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e31fb5d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e31fb5d</guid><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 12:58:43 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Klimakatastrophe ist so gut wie besiegt!Sie betrifft...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die Klimakatastrophe ist so gut wie besiegt!<p><a href="https://www.mopo.de/im-norden/luebeck/hitzeschaeden-ostsee-autobahn-hebt-ab/">Sie betrifft jetzt nämlich deutsche Autobahnen</a>.</p><p>Damit kann die Politik sie hoffentlich nicht mehr wegignorieren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e31e0b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e31e0b7#2021-06-20 14:35:03.158403</guid><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 11:03:05 -0000</pubDate><title>In den USA kann man offenbar Ransomware-Zahlungen von der Steuer...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.fox2detroit.com/news/ransomware-attack-payments-might-be-tax-deductible-says-us-government">In den USA kann man offenbar Ransomware-Zahlungen von der Steuer absetzen</a>.<p>Ja super! Das ist ja eine brillante Idee! Klar, das sollte der Steuerzahler tragen, die Kosten dafür, dass ich mein Dach nicht repariert habe und es jetzt reinregnet!1!!</p><p>Unfassbar.</p><p>Ich gehe mal davon aus, dass die Ransomwaregangs sich freuen und die Lösegeldforderungen entsprechend um den Steuersatz des Opfers erhöhen werden.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser meinen jetzt, das sei ein toller neuer Weg zur Steuervermeidung. Du ransomwarest dich einfach selber von irgendeiner Steuerparadies aus und schon sind deine Profite außer Landes. Das wollte ich eigentlich den Security Nightmares überlassen, aber ja, ihr habt Recht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e30e9c0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e30e9c0</guid><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 17:27:58 -0000</pubDate><title>Wundert ihr euch auch so über die Schlagzeilen, dass im...</title>
<description><![CDATA[ Wundert ihr euch auch so über die Schlagzeilen, dass im Iran ein Hardliner die Wahl gewonnen hat?<p>Ja, äh, die haben es jetzt 10 Jahre mit Reformern probiert, und der Westen hat es ihnen mit einem saftigen Tritt in die Fresse gedankt.</p><p>Was dachtet IHR denn, wer da die Wahl gewinnen würde?</p><p>Ich bin ja eher verwundert, dass sie so lange durchgehalten haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3320ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3320ad#2021-06-19 20:00:02.810362</guid><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 12:17:55 -0000</pubDate><title>Wieviel Schaden muss ein Landgericht im Namen des Volkes anrichten,...</title>
<description><![CDATA[ Wieviel Schaden muss ein Landgericht im Namen des Volkes anrichten, bis es geschlossen wird?<p>Offensichtlich gibt es da kein Limit. Das regional, überregional, national und international berüchtigte <a href="https://www.heise.de/news/Urheberrechtsverletzung-Sony-erwirkt-einstweilige-Verfuegung-gegen-DNS-Resolver-6111633.html">Landgericht Hamburg hat mal wieder so richtig tief ins Klo gegriffen</a>.</p><blockquote>Bei Androhung von 250.000 Euro beziehungsweise einer Ordnungshaft seien sie [Quad9, ein freier DNS-Resolver] verpflichtet, den Zugang zu einer Domain zu unterbinden, die per Sharehoster Alben des Musiklabels zugänglich macht.</blockquote>Der eigentliche Täter nach geltendem Recht ist hier der, der die urheberrechtlich geschützten Daten beim Sharehoster hochgeladen hat. Aber den belangen sie nicht. Auch nicht den Sharehoster. Auch nicht das Webforum, das auf den Sharehoster linkt. Nein. Sie belangen das Telefonbuch, dass es das Webforum aus dem Telefonbuch löschen soll.<p>Wie weit darf Satire gehen?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser fragt: Wie weit darf Satire gehen? Und hängt <a href="https://www.telemedicus.info/lg-hamburg-bestaetigt-wirkungslosigkeit-von-dns-sperren/">diese LG-Hamburg-Entscheidung an, dass DNS-Sperren wirkungslos sind</a> und man daher einen Accessprovider nicht zu DNS-Sperren verpflichten könne.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e330d01</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e330d01</guid><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 10:58:39 -0000</pubDate><title>Boah, scheiße heiß hier. Immerhin geht Internet noch. Außer du...</title>
<description><![CDATA[ Boah, scheiße heiß hier. Immerhin geht Internet noch. <a href="https://arstechnica.com/information-technology/2021/06/starlink-dish-overheats-in-arizona-sun-knocking-user-offline-for-7-hours/">Außer du hast Starlink, wie sich rausstellt</a>. Die schalten bei 50° Hitze schon mal für 7 Stunden ab. Was ein bisschen doof ist, denn das ist halt ne Sat-Schüssel, die steht nunmal prinzipbedingt draußen und eher nicht im Schatten.<p>Die Frage ist, wie flexibel die materialtechnisch sind. Könnte man da eine reflektierende Beschichtung draufpappen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e330a44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e330a44</guid><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 10:44:42 -0000</pubDate><title>Der Sozialismus ist endgültig tot.Es geht um einen traditionsreichen Fahrradclub...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/politics/2021/jun/14/keir-hardies-cycling-club-jettisons-socialism">Der Sozialismus ist endgültig tot</a>.<p>Es geht um einen traditionsreichen Fahrradclub in England, den National Clarion Club. Wie traditionsreich? So:</p><blockquote lang="en">It has long been Britain’s most political cycling club, counting the suffragettes and the Labour party founder Keir Hardie among its pelotons.</blockquote>Und jetzt das!<blockquote lang="en">Two-thirds of Clarion members voted at the annual general meeting (AGM) to replace “support for the principles of socialism” with support for “fairness, equality, inclusion and diversity”.</blockquote>So und jetzt der Teil, den ich sehr interessant fand:<blockquote lang="en">He was particularly cross that the contentious motion came from the Tuxford Clarion, a Nottinghamshire branch which only started in the past 10 years. “They could have called themselves anything, they didn’t have to associate themselves with the Clarion movement. It’s like joining a vegan cycling club and then trying to make people eat meat.”</blockquote>Es gab vor vielen Jahren mal eine Aktion, die FDP zu übernehmen. Die Idee war, dass sich da massenhaft Studenten als Mitglieder eintragen, und dann die ganzen ideologischen Marktfundamentalisten da rauswählen. Ist nichts geworden, denn wer will schon Mitglied <i>in der FDP</i> werden?<p>Aber das hier zeigt doch, dass das prinzipiell funktioniert. Polit-Gentrifizierung sozusagen. Hipster schmeißen die anständigen alten Herren raus. (Danke, Axel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3309c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3309c6</guid><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 10:38:16 -0000</pubDate><title>Von Brücken fallende Betonklumpen haben langsam Tradition in Deutschland! Aktueller...</title>
<description><![CDATA[ Von Brücken fallende Betonklumpen haben langsam Tradition in Deutschland! Aktueller Fall: <a href="https://www.hessenschau.de/wirtschaft/salzbachtalbruecke-bei-wiesbaden-wegen-schaeden-gesperrt---a66-und-zuege-betroffen,salzbachtalbruecke-a66-100.html">Die Salzbachtalbrücke bei Wiesbaden</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e330802</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e330802</guid><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 10:37:16 -0000</pubDate><title>Old and busted: Malware verschlüsselt deine Dateien, verlangt Lösegeld.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Malware verschlüsselt deine Dateien, verlangt Lösegeld.<p>New hotness: <a href="https://arstechnica.com/gadgets/2021/06/newly-discovered-vigilante-malware-outs-software-pirates-and-blocks-them/">Malware verpfeift Raubkopierer und blockiert Piratebay-Zugriff</a>.</p><p>Wat? (Danke, Joe)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e330851</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e330851</guid><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 10:35:59 -0000</pubDate><title>In Texas gab es doch neulich die Infrastrukturapokalypse, wo Schneefall...</title>
<description><![CDATA[ In Texas gab es doch neulich die Infrastrukturapokalypse, wo Schneefall das Stromnetz kollabieren ließ.<p>Normalerweise ist in Texas eher Hitze ein Problem, weil die Leute alle Klimaanlagen haben, und je heißer es wird, desto mehr Strom geht für Kühlung drauf. Aber stellt sich raus: Da haben die texanischen Stromfirmen eine tolle Lösung gefunden: <a href="https://www.whio.com/news/trending/texas-thermostats-adjusted-remotely-during-heat-wave-residents-claim/S35AZRBXARB6BBOT4BNA6NSWEE/">Sie verkaufen Smart-Thermostaten mit $50 Rabatt</a>. Wer da nicht ins Kleingedruckte guckt, wundert sich dann später, wenn der Thermostat in Spitzenbedarfszeiten ungefragt die Temperatur hochgedreht hat.</p><blockquote lang="en">When English got home, the house inside was 78, hotter than what the family expected with the air conditioning running.</blockquote>Gut, da muss man jetzt als Europäer erstmal umrechnen. 78° Fahrenheit sind 25°C.<p>Mimosen, diese Texaner. Über 25° würde ich mich freuen. Wir haben hier gerade eher 35°. (Danke, Sebastian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e33791b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e33791b</guid><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 09:32:53 -0000</pubDate><title>Wieviel Bayern braucht es, um die Schuldaten zu digitalisieren?Keine Ahnung,...</title>
<description><![CDATA[ Wieviel Bayern braucht es, um die Schuldaten zu digitalisieren?<p>Keine Ahnung, aber <a href="https://www.nordbayern.de/politik/alles-falsch-gemacht-digitalisierung-der-schuldaten-dauert-in-bayern-ein-vierteljahrhundert-1.11152469">sie brauchen 25 Jahre</a>.</p><blockquote>Wegen schwerer Fehler und Versäumnisse im Projektmanagement hätten sich die ursprünglich mit elf Millionen Euro angegebenen Kosten bis heute auf 270 Millionen vervielfacht, ohne dass die Software bis heute richtig funktioniere.</blockquote>Das müsst ihr einfach jemanden machen lassen, der sich mit sowas auskennt. Dem Scheuer-Andi zum Beispiel! Wenn sich jemand mit sinnlosem Geldverbrennen auskennt, dann ja wohl der. (Danke, Maja)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3379ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3379ef</guid><pubDate>Sat, 19 Jun 2021 09:30:25 -0000</pubDate><title> Leading Chinese nuclear scientist dies in fall from building.Nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.scmp.com/news/china/science/article/3137939/leading-chinese-nuclear-scientist-dies-fall-building"> Leading Chinese nuclear scientist dies in fall from building</a>.<p>Nicht nur im Iran leben Nuklearwissenschaftler gefährlich, und nicht nur in Russland sollte man sich von hohen Gebäuden fernhalten. (Danke, Felix)
</p>]]></description></item></channel></rss>