<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 28 Oct 2020 23:00:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16b1c8b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16b1c8b#2020-10-29 00:00:02.155700</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 23:00:02 -0000</pubDate><title>Aus weiteren "Das Jahr 2020"-Nachrichten: Entflohene selbst-klonende Mutanten-Schalentiere haben einen...</title>
<description><![CDATA[ Aus weiteren "Das Jahr 2020"-Nachrichten: <a href="https://www.nzherald.co.nz/world/escaped-cloned-female-mutant-crayfish-take-over-belgian-cemetery/YZDGK4GTJKKML7Y76OELOTHGPA/">Entflohene selbst-klonende Mutanten-Schalentiere haben einen belgischen Friedhof befallen</a>.<p>Wir müssen glaube ich dieses Jahr irgendwie künstlich vorzeitig für beendet erklären. (Danke, Anton)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a167299b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a167299b</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:57:25 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an Müller gegen Chebli in Berlin Charlottenburg-Wilmersdorf?Nun,...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an <a href="/?ts=a1c116d2">Müller gegen Chebli</a> in Berlin Charlottenburg-Wilmersdorf?<p>Nun, <a href="https://sz.de/1.5097747">Müller hat gewonnen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1672808</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1672808</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:55:34 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten!Covid ist besiegt!Das Weiße Haus hat Covid pofalla't!
</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten!<p>Covid ist besiegt!</p><p><a href="https://thehill.com/policy/healthcare/523013-white-house-science-office-says-trump-ended-covid-pandemic-as-us-hits">Das Weiße Haus hat Covid pofalla't</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16722a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16722a3</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:28:29 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Juniper hatte eine Backdoor für die...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.reuters.com/article/us-usa-security-congress-insight/spy-agency-ducks-questions-about-back-doors-in-tech-products-idUSKBN27D1CS">Juniper hatte eine Backdoor für die NSA in ihren Produkten</a>, und die wurde dann von einem anderen Geheimdienst benutzt.<blockquote lang="en">In a previously unreported statement to members of Congress in July seen by Reuters, Juniper said an unnamed national government had converted the mechanism first created by the NSA. The NSA told Wyden staffers in 2018 that there was a “lessons learned” report about the Juniper incident and others, according to Wyden spokesman Keith Chu.</blockquote>Na, äh, den wollen wir doch mal sehen, den Report, oder wie seht ihr das?<blockquote>“NSA now asserts that it cannot locate this document,” Chu told Reuters.</blockquote>Oh ach so. Naja gut, äh, … Softwareproblem. Da kann man nichts machen.<p>Ich finde das ja geil, dass ausgerechnet die NSA mit der Ausrede durchkommt, sie könnten etwas in ihrem Datenhaufen nicht finden. Ist ja nicht so als wäre genau das genau die Kernkompetenz von denen, für die sie bezahlt werden. Oder anders herum: Wenn die schon so zentral wichtige Dokumente verlieren, wieso dürfen die dann überhaupt andere wichtige Daten horten?</p><p>Und ihr solltet euch mal alle fragen, ob ihr irgendeinem US-amerikanischen Tech-Unternehmen vertrauen könnt, wenn öffentlich bekannt ist, dass sowohl Cisco als auch Juniper Backdoors der Geheimdienste hatten.</p><p>Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt!!1! (Danke, Christian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1671fc5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1671fc5</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:14:03 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: OpenBSD hat ein use-after-free im ICMPv6-Handling. Aus...</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://ftp.openbsd.org/pub/OpenBSD/patches/6.8/common/002_icmp6.patch.sig">OpenBSD hat ein use-after-free im ICMPv6-Handling</a>. Aus dem Patch ist jetzt nicht ersichtlich, wie der Speicher benutzt wurde. Wenn das nur lesend war, dann kann so ein Bug jahrelang unerkannt bleiben und führt wenn dann zu einer Kernel Panic, weil der Kernel auf eine Seite zugreift, die inzwischen nicht mehr gemappt ist.<p>Wenn das schreibend war, dann muss man das als remote exploitbar werten.</p><p>Anyway, man kann OpenBSD eine Menge vorwerfen, aber immerhin fangen sie bei sowas nicht zu verhandeln an sondern schließen alle solchen Bugs zeitnah.</p><p>Es zeigt aber, was ich schon seit längerem anmerke: Mitigations sind bestenfalls ein Werkzeug zum Verkleinern des Problems, keine Lösung für das Problem. (Danke, Volker)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1671d16</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1671d16</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:08:24 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur "Fetischparty":Bitte beide Seiten der Medaille beleuchten. Der Veranstalter...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur "Fetischparty":<blockquote>Bitte beide Seiten der Medaille beleuchten. Der Veranstalter spielt die Diskriminierungskarte, weil wohl einige Beamte ihre abwertende Privatmeinung über Gäste geäußert hätten, es wurden aber genauso gut andere Parties an dem Wochenende aufgelöst. Dass ausgerechnet Berliner Politik aus moralischen Gründen keine freizügigen parties zulässt, ist auch nicht richtig, denn in der Vergangenheit stellten sich Innen- und Kultursenator mehrmals persönlich vor Clubs (bspw. auch nach dem Drogentod einer Touristin im Berghain), noch dazu ist der Bezirk Mitte Grün regiert.<p>Fakt ist aber auch, dass in Berlin derartige Veranstaltungen bereits in den vergangenen Wochen mit vielen Infektionen endeten, bspw. beim Kit-Kat.</p><p>So wie es aussieht hat sich die Alte Münze darauf zurückgezogen die formalen Hygieneregeln eingehalten zu haben und beide Augen davor verschlossen dass das Publikum selbst sich eben nicht regelkonform verhält und das bei so einer Menge Leuten auch der Veranstalter nicht durchsetzen kann. Sicherlich unschön, wenn die Politik einen Veranstalter so auflaufen lässt, mit Sexualmoral hat das aber eher weniger zu tun, da siehst du eine nicht vorhandene Verschwörung.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1671dcd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1671dcd</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:05:23 -0000</pubDate><title>In Bolivien hat übrigens die Partei von Evo Morales einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/bolivien-favorit-von-ex-praesident-evo-morales-erringt-offenbar-ueberwaeltigenden-wahlsieg-a-992cbbc0-877e-4376-8b30-5ff4693b50f3">In Bolivien hat übrigens die Partei von Evo Morales einen krachenden Durchmarsch hingelegt bei der Wahl</a>. Wir erinnern uns: <a href="https://www.neues-deutschland.de/artikel/1128416.bolivien-putsch-gegen-morales.html">Morales war vom Militär weggeputscht worden</a>, war im Exil im Ausland. Jetzt hat auch <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/bolivien-haftbefehl-gegen-evo-morales-aufgehoben-a-0d98d564-4894-4032-bdc4-705ec9ddebb3">der bolivianische Gerichtshof den Haftbefehl gegen Morales aufgehoben</a>. Auf Wikipedia steht die Story, als hätten Transatlantiker ihre PR direkt ins Diktiergerät gesprochen. Da ist von Wahlbetrug die Rede, festgestellt von der OAS. Wenn ihr euch mal kurz <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Organisation_Amerikanischer_Staaten">die Selbstdarstellung der OAS auf Wikipedia anguckt</a>, müsst ihr die Unterschiede zum US-Außenministerium mit der Lupe suchen.<blockquote>Die Ziele sind laut Charta: Demokratisierung und Menschenrechte zu fördern, Kriminalität und Drogenhandel zu bekämpfen, den Frieden zu sichern und eine panamerikanische Freihandelszone zu schaffen.</blockquote>Oh, und das Hauptquartier ist in Washington DC. Klar, wo auch sonst.<p>Selbst das sonst eher transatlantisch eingestellte ehemalige Nachrichtenmagazin kommt nicht umhin, den Faktenstand jetzt so darzustellen:</p><blockquote>Rechte Kreise hatten zusammen mit der Polizei und dem Militär Morales zwei Monate vor Ablauf seiner verfassungsmäßigen Amtszeit zum Rücktritt gezwungen. Sie stützten sich dabei auf einen vorläufigen Bericht der "Organisation Amerikanischer Staaten" (OAS), wonach es bei der vorausgegangenen Präsidentschaftswahl zu schwerwiegenden Manipulationen gekommen sei, um Morales die Wiederwahl zu sichern. Nach Ansicht von Experten US-amerikanischer Universitäten, die den Wahlverlauf analysiert haben, wurde der Bericht voreilig veröffentlicht und war in Teilen nicht korrekt.</blockquote>Ach, was ihr nicht sagt! War nicht korrekt? Deckte sich aber zufällig 100% mit der Position des US-Außenministeriums? Na sowas!1!!<p>Tja, ganz so arg manipuliert scheint die Wahl nicht gewesen zu sein damals, wenn jetzt die Morales-Partei aus dem Stand über 50% kommt.</p><p>Die Morales-Partei heißt übrigens MAS. Movimiento al Socialismo. Wenig überraschend nicht so populär mit der US-Regierung.</p><p>Wer lieber einen Bericht von vor Ort haben will: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=NHXc6WrMGYQ">Hier ist ein US-Podcast dazu mit jemandem, der da relativ nahe dran ist</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a167198f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a167198f</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 20:49:21 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Labor verkackt Covid-Tests, schickt in 58...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.reuters.com/article/virus-deutschland-tests-idDEKBN27D0MY">Labor verkackt Covid-Tests, schickt in 58 von 60 Fällen false positives raus</a>. Das ist der Anteil bei den Proben eines Krankenhauses, in dem das aufgefallen ist und die dann mal alle Problem von dem Labor nachgetestet haben. Wie der Anteil insgesamt aussieht ist unbekannt.<blockquote>Die Geschäftsführerin des Augsburger MVZ-Labors erklärte die Fehler mit der Knappheit an Reagenzien. Das Labor habe wegen des Lieferausfalls eines Herstellers auf ein anderes Nachweismittel zurückgreifen müssen, das offenbar nicht kompatibel gewesen sei.</blockquote>Alter Schwede! Ist das das Labor-Äquivalent von "war ein Softwareproblem, kann man nichts machen"?! Was für eine Ausrede soll das denn bitte sein!? Wenn ihr nicht in der Lage seid, für die Ergebnisse eurer Arbeit einzustehen, dann lasst das lieber jemand anderen machen. (Danke, Hanna)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1676d69</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1676d69</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 17:43:19 -0000</pubDate><title>Seid ihr auch gerade von Covid und co abgelenkt?Keine Zeit...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr auch gerade von Covid und co abgelenkt?<p>Keine Zeit mehr für andere Meldungen? Geht alles im selbstupdatenden Covid-Terrorpanikticker unter?</p><p>Schade eigentlich, denn die Politik hat die Gelegenheit erkannt, mal so richtig ihre verschissenen alttestamentarischen Sexmoral mit Gewalt über die Bevölkerung zu drücken, weil die gerade die Hände mit dem Kampf gegen die Maskenpflicht voll hat.</p><p>Fall 1: <a href="https://www.rbb24.de/panorama/thema/2020/coronavirus/av7/video-berlin-party-corona-hygieneregeln-polizei-anzeige.html">Polizei löst Fetisch-Party auf</a>. Je nach eurer Lebenserfahrung werdet ihr unter Fetischparty verschiedene Dinge verstehen. Die Polizei hofft jedenfalls, dass ihr euch da eine Orgie in einem dunklen Keller vorstellt, so mit Vollkörperkontakt und so. Tatsächlich war das a) draußen an der frischen Luft und b) wohl eher ein Maskenball. <a href="http://pornceptual.com/statement/">Statement des Veranstalters</a>.</p><p>Fall 2: <a href="https://netzpolitik.org/2020/was-besser-waere-als-pornoseiten-zu-sperren/">Die Landesmedienanstalt NRW holt passend zu Halloween mal wieder den Zombie DNS-Blockage aus dem Sarg</a>, diesmal gegen Pornoseiten, die nicht vorher das Alter verifizieren.</p><p>Was für eine unfassbar bekloppte Idee. Wie wäre es mit elterlicher Verantwortung, Kinder nicht unbeaufsichtigt surfen zu lassen? Und Jugendlichen beizubringen, wie man mit dem Internet umgeht? Und nicht zu versuchen, Menschen vom Sex abhalten zu wollen?</p><p>Der erwartet ernsthaft, dass Pornoseiten sich gescannte Personalausweise hochladen lassen, die sie dann automatisiert prüfen können. Klar, genau was die Kunden von Pronoseiten machen wollen werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1675d1e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1675d1e</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 16:35:12 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, wie wir vor Overblocking gewarnt haben? Dass...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, wie wir vor Overblocking gewarnt haben? Dass wenn man Facebook und Youtube und co mit Strafe bei zu wenig Zensur droht, dass die dann halt lieber zuviel zensieren würden?<p>Nun, da gab es einen schönen Fall. Wer <a href="https://www.der-postillon.com/2019/10/hitler-gamer.html">diese tolle Meldung des Postillon auf Facbeook teilte, dessen Account wurde gesperrt</a>. Dagegen hat jemand geklagt und <a href="https://www.rheinpfalz.de/lokal/pfalz-ticker_artikel,-nutzer-gesperrt-weil-satire-nicht-verstanden-gericht-entscheidet-trotzdem-f%C3%BCr-facebook-_arid,5127412.html">das Gericht urteilte wie folgt</a>:</p><blockquote>Die Frankenthaler Richter haben nun aber geurteilt: Was Facebook mit ihm gemacht hat, geht in Ordnung. Denn das Profil des Mannes war nur für wenige Stunden blockiert. Und das Unternehmen dürfe Nutzer auch vorsichtshalber sperren, wenn es einen Beitrag zunächst nicht klar einordnen kann.</blockquote>Das war das Landgericht, der Typ kann noch vors OLG ziehen. (Danke, Gereon)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1675c48</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1675c48</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 16:30:14 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Meine Frau arbeitet im ambulanten sozialen Dienst in einer Stadt...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Meine Frau arbeitet im ambulanten sozialen Dienst in einer Stadt im Speckgürtel von Stuttgart. Dort lautet die Aussage vom Gesundheitsamt
(zumindest bisher):<p></p><ul><li>wenn ihr Kontakt mit einem Coronaverdachtsfall hattet, könnt ihr weiterarbeiten - in einer PSA halt (muss der Betrieb zahlen, der für so was natürlich nicht mehr Geld von der Kasse bekommt)</li><li>einen Coronatest erhaltet ihr erst wenn ihr Symptome habt!</li><li>Solange kein positiver Test vorliegt, könnt ihr weiter arbeiten.</li></ul><p>Als Kontrastprogramm zu: Wir testen alle Urlaubsheimkehrer kostenlos.<br/>Wie war das nochmal mit den systemrelevanten Berufen?</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Noch ein Leserbrief:</p><blockquote><p u="">bei meiner Freundin (Krankenschwester in einer Uniklinik) ist das ähnlich:</p><p u="">(Inoffizielle) Ansage war bereits im Frühjahr: ihr laßt euch nicht testen!<br/>Auch wenn ihr ein Symptom habt! Erst bei einem zweiten Symptom.</p><p u="">Die haben eine Regel-Besetzung von knapp 25 Krankenpflegern auf der Station.<br/>Real sind es dreizehn. Denn die kurz zuvor Pflegepersonaluntergrenzen wurden aufgrund der Corona-Krise ausgesetzt.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1674b06</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1674b06</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 15:18:48 -0000</pubDate><title>Als Kontrastprogramm zur Covid-Bekämpfung in China schickte mir ein Leser...</title>
<description><![CDATA[ Als Kontrastprogramm zur Covid-Bekämpfung in China schickte mir ein Leser <a href="https://www.tag24.de/chemnitz/lokales/vorwuerfe-gegen-gesundheitsamt-pflegeheim-in-chemnitz-ist-neuer-corona-hotspot-1701569">diesen Bericht über Covid-Bekämpfung in Chemnitz</a>.<blockquote>Am 14. Oktober meldete eine Mitarbeiterin ihren positiven Test. Fünf Tage danach ließ das Gesundheitsamt die betroffene Wohngruppe testen.</blockquote>Da kann man eigentlich direkt mit dem Lesen aufhören. 5 Tage später?!<blockquote>Nur auf Nachfrage am 22. Oktober erfuhr das Heim, dass drei Bewohner und zwei Mitarbeiter positiv seien. Erst am 26. Oktober wurden alle 180 Bewohner und 170 Mitarbeiter getestet - 70 Infektionen!</blockquote>Ja na SO eine Überraschung! Wenn man die Petrischale ein paar Wochen stehen lässt, breittet sich die Infektion aus! Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!1!!<p>Das Gesundheitsamt hat auch keine Quarantäne erlassen. Warum auch. Das Testergebnis liegt ja noch nicht für alle vor!!1!</p><p>Wenig überraschend sieht das Gesundheitsamt die Sache ganz anders. Schuld sind die Opfer. Die werden ja wohl ihr Hygienekonzept verkackt haben, wenn sich Leute anstecken konnten. Im Übrigen:</p><blockquote>Um 350 Personen zu testen, bedurfte es einer größeren logistischen Vorbereitung. Von einem Versagen kann keine Rede sein.</blockquote>Ja aber echt mal! Die Chinesen testen in zwei Tagen über 2 Mio Menschen, und bei uns sind 350 Tests ein größeres logistisches Problem für ein Gesundheitsamt in einer Pandemie. Was machen Sie eigentlich beruflich, Herr Gesundheitsamtsvorsteher?<p>Nun würde ich die Schuld aber nicht nur beim Gesundheitsamt sehen. Das hört man gerade aus allen möglichen Pflegebereichen, dass die die Leute einfach nicht nach Hause schicken im Zweifelsfall, weil das System so auf Kante optimiert ist, dass es sonst ganz kollabieren würde.</p><p>Warum ist das eigentlich so?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1674853</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1674853</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 15:04:45 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Lauterbach schlägt vor, Privatwohnungen zu kontrollieren.SPD-Politiker...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article218800984/Corona-Regeln-Lauterbach-fordert-Kontrollen-in-Privatwohnungen.html">Lauterbach schlägt vor, Privatwohnungen zu kontrollieren</a>.<blockquote>SPD-Politiker Karl Lauterbach schlägt vor, Kontaktbeschränkungen auch in privaten Räumen zu kontrollieren. Die Unverletzbarkeit der Wohnung dürfe der öffentlichen Gesundheit nicht länger im Wege stehen, eine „nationale Notlage“ liege vor.</blockquote>Mit dem Grundgesetz hatte es die Verräterpartei ja noch nie so, und dass die verzweifelt auf jede Profilierungsgelegenheit draufspringen überrascht auch niemanden mehr.<p>Früher hätte der offene Faschismus bei der SPD noch Nachrichtenwert gehabt. Aber seit die die Bundesrepublik Deutschland in den ersten Angriffskrieg seit dem 2. Weltkrieg geführt haben, für den großen Lauschangriff, Hartz IV und den Staatstrojaner stimmten, ist das auch nicht mehr unerwartet.</p><p>Wisst ihr was? Ich ziehe die Meldung zurück. Business as usual bei der SPD.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh da war wohl der Zensor pinkeln. Lauterbach weiß gerade gar nicht, wie ihm geschieht. <a href="https://twitter.com/Karl_Lauterbach/status/1321389896787988480">Rudert halbherzig nen halben Millimeter zurück</a>, ohne sich inhaltlich zu bewegen. Und als ihm klar wird, wie tief er da gerade ins Klo gegriffen hat, <a href="https://twitter.com/Karl_Lauterbach/status/1321397952422813697">postet sein Handler diese lächerliche Krisenkommunikation</a>. Ach, jetzt ist es plötzlich bloß Appelle, die er meinte? Ja nee, klar. War bloß ein bedauerliches Missverständnis! Wie konnte das jemand falsch verstehen, als er vorher das Gegenteil sagte?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1674752</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1674752</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 15:00:28 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den alten Witz? Die Bahn hat nur vier...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den alten Witz? Die Bahn hat nur vier Feinde? Frühling, Sommer, Herbst und Winter?<p>Nun, <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/deutsche-bahn-cloud-101.html">jetzt hat sie fünf Feinde</a>.</p><blockquote>Die Deutsche Bahn hat die Verlagerung ihrer kompletten Informationstechnik (IT) in die Cloud abgeschlossen, also in ein externes Netz von Rechnern. Zwei Jahre früher als geplant konnten dadurch die eigenen Rechenzentren des Unternehmens abgeschaltet werden.</blockquote>Ja gut, dass die Bahn im Abschalten und Kaputtmachen viel besser ist als im Schaffen oder Erhalten von Infrastrukturen, das ist ja hinlänglich bekannt. Aktuelles Beispiel: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/glasfaser-ausbau-bahn-101.html">Die wollten eigentlich Glasfaser entlang der Gleise verlegen</a>.<blockquote>In diesem Jahr ist bislang kein einziger Glasfaser-Kilometer zugebaut worden, weil der Vergabeprozess noch gar nicht begonnen hat</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1679a87</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1679a87</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 11:47:37 -0000</pubDate><title>Wollt ihr mal gucken, wie die Chinesen das mit Covid...</title>
<description><![CDATA[ Wollt ihr mal gucken, wie <a href="http://www.chinadaily.com.cn/a/202010/27/WS5f975900a31024ad0ba81189.html">die Chinesen das mit Covid machen</a>?<blockquote lang="en"><b>Starting at midnight on Sunday</b>, four areas in Shufu were identified as high-risk areas for the virus' spread, and risk levels in other townships or villages in Shufu were upgraded to medium, according to the local disease control command center.<p>Kashgar launched a mass testing program covering its entire 4.75 million population following the detection of a 17-year-old girl in Shufu county who <b>tested positive for the virus on Saturday during a routine check</b>. The girl has shown no symptoms.</p><p><b>As of 4 pm on Monday, about 4.47 million samples had been collected and over 2.13 million test results returned</b>, Wang said. All positive test results were traced to residents in Shufu where the first case was registered, and results from other areas in Kashgar were negative, he added.</p></blockquote>Nur dass hier niemand wegen schlechten Englischkenntnissen den Inhalt nicht mitkriegt:<p>Die haben bei Routinetests am Samstag ein asymptomatisches infiziertes Mädchen gefunden.</p><p>Mit anderen Worten: Die haben Routinetests, um asymptomatische Patienten zu finden. Strike 1.</p><p>Am Sonntag hatten sie einen Krisenplan zusammen, und haben innerhalb von zwei Tagen einmal von allen viereinhalb Millionen Bewohnern Samples eingeholt. Strike 2.</p><p>Und von diesen Samples sind bei der Hälfte schon die Ergebnisse da gewesen am Montag. Strike 3.</p><p>Währenddessen in Deutschland: Meldewesen geht nicht weil Faxpapier alle. Gesundheitsamt ruft Bürger dazu auf, selber ihre Kontakte zu informieren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16645fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16645fc</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 20:37:54 -0000</pubDate><title>Old and busted: USA verhängen Sanktionen gegen Firmen, die mit...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: USA verhängen Sanktionen gegen Firmen, die mit dem Iran Handel treiben.<p>New hotness: <a href="https://www.reuters.com/article/us-usa-china-taiwan-idUSKBN27B0P2">China verhängt Sanktionen gegen US-Firmen, die mit Taiwan Handel treiben</a>.</p><p>Geht um Waffenverkäufe an Taiwan, konkret Anti-Schiff-Raketen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166bed0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166bed0</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 20:07:42 -0000</pubDate><title>Old and busted: Polizei benutzt Gesichtserkennung gegen Demonstranten.New hotness: Demonstranten...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Polizei benutzt Gesichtserkennung gegen Demonstranten.<p>New hotness: <a href="https://www.nytimes.com/2020/10/21/technology/facial-recognition-police.html">Demonstranten nutzen Gesichtserkennung gegen Polizisten</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166bd10</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166bd10</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 20:06:38 -0000</pubDate><title>Es gibt auch positive Aspekte in 2020. Z.B. hat Facebook...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt auch positive Aspekte in 2020. Z.B. <a href="https://www.theregister.com/2020/10/27/facebook_nyu_ads/">hat Facebook plötzlich den Datenschutz für sich entdeckt</a>.<blockquote lang="en">Facebook has ordered the end to an academic monitoring project that has repeatedly exposed failures by the internet giant to clearly label political advertising on its platform.</blockquote>Die NYU hatte Freiwilligen eine Browserextensions zum Überwachen der ausgespielten Werbung bei Facebook gegeben. Und DAS geht ja mal GAR nicht, findet Facebook. Zumal dabei rauskam, dass Facebook sich regelmäßig nicht an ihre Ansage hält, politische Werbung zu kennzeichnen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166bc17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166bc17</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 20:02:17 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an die Nachrichten aus Italien im...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an die Nachrichten aus Italien im März? So ala "wir sind im Krieg, und wir wissen, dass wir ihn verlieren werden" und "Platz ist alle, wir können keine neuen Patienten mehr aufnehmen"?<p>Nicht?</p><p>Kein Problem. <a href="https://www.ilmattino.it/napoli/cronaca/coronavirus_campania_medico_sceglie_chi_salvare-5544502.html">Die aktuellen Meldungen lesen sich genau so</a>.</p><p>guerra = Krieg.</p><p>"Noi come in guerra, costretti a scegliere chi salvare e chi no" = Wir sind im Krieg und müssen wählen, wen wir retten und wen nicht.</p><p>"ma non sappiamo più dove curare i pazienti" = Wir wissen nicht, wo wir die Patienten behandeln sollen.</p><p>"sette sono appoggiati nel corridoio" = sieben (Patienten) liegen in den Fluren (und warten auf Platz)</p><p>"Facciamo turni di 13 ore" = Wir arbeiten in 13-Stunden-Schichten.</p><p>"Oggi in reparto ho uomini di 50 anni che senza ventilazione sarebbero morti." = Ich habe 50-Jährige auf der Station, die ohne Beatmung gestorben wären.</p><p>"non ci spaventa lavorare, ci spaventa non avere i mezzi per vincere questa guerra" = Wir haben keine Angst unsere Arbeit zu machen. Wir haben Angst, nicht die Mittel zu haben, um diesen Krieg gewinnen zu können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166b791</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166b791</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 19:38:55 -0000</pubDate><title>Ich verstehe ja echt nicht, wieso die Deutschen nicht alle...</title>
<description><![CDATA[ Ich verstehe ja echt nicht, wieso die Deutschen nicht alle immer Masken tragen.<p>Gehen wir mal für einen Moment als Gedankenspiel davon aus, dass die nichts bringen. Die positiven Effekte überwiegen doch immer noch!</p><p>Ich jedenfalls habe einen regelrechten Glückshormonausstoß, wenn ich einen öffentlichen Raum betrete, und alle haben eine Maske auf. Das sagt mir:</p><p></p><ol><li>Wir sind hier eine Schicksalsgemeinschaft. Miteinander, nicht gegeneinander.</li><li>Endlich mal nicht von Idioten umzingelt!</li><li>Wir haben eine reelle Chance, das gemeinsam zu packen!</li></ol><p>Wenn ich mir überlege, wieviel Zeit ihres Lebens die Leute da draußen für sinnloses Zugehörigskeitssignalisieren verschwenden! Sportvereine, Parteienzugehörigkeit, Brustkrebs-Awareness-Anstecker, und ja, auch politische Demonstrationen! Am Ende sind das alles Gesten und das Befriedigen eines Sehnens nach Zugehörigkeit.</p><p>Das könnte man jetzt alles kostenlos haben. Ganz nebenbei. Einfach Maske aufsetzen und fertig.</p><p>Und wenn wir das Gedankenexperiment jetzt wieder in die Realität zurückholen, wo wir verdammt nochmal wissen, dass Masken die Übertragung behindern, dann werden die positiven Effekte noch besser. Stellt euch mal vor, wir würden einfach alle Masken tragen, und dann wäre in den Nachrichten wieder Raum für wichtige Dinge, nicht immer und überall bloß Corona-Weltuntergangsticker. Wir müssten im Fernsehen nicht mehr ständig den Söder sehen! Wir könnten uns um wichtige Dinge kümmern wie dass der Merz keinen Fuß auf den Boden kriegt.</p><p>Ich verstehe es echt nicht. Ich sehe einfach überhaupt keine negativen Aspekte an den Masken. Bisschen unbequem auf Dauer, aber auf Dauer müssen die meisten von euch gar nicht draußen sein.</p><p>Ich hab mich die Tage mit einem Nerd-Kumpel aus Belgien unterhalten. Der meinte, er habe seit März seine Wohnung nicht mehr verlassen. Lässt sich alles liefern.</p><p>Die Leute, die jetzt alle gegen Masken wettern, sind keine Nerds. Nerds haben einen Zugang zu Mathe. Die haben sich die Wahrscheinlichkeiten angeguckt, haben Risiko = Eintrittswahrscheinlichkeit mal Schadenspotential ausgerechnet, und mit ihren Kosten für Abwehrmaßnahmen verglichen, und bleiben jetzt halt drinnen oder tragen Masken. Zumal es so aussieht, als ob der Schaden nicht zuverlässig reversibel ist. Die Zukunft wird den Nerds gehören, denn die werden diesen Scheiß unbeschadet überleben.</p><p>Irgendwann werden wir darüber reden müssen, wieso das Solidarsystem eigentlich die Krankenhauskosten für Covid-Maskenverweigerer übernehmen soll, oder für Impfgegner. Denn ich sage euch: Wenn das mal jemand ausrechnet, wieviel unsere Beiträge sinken könnten, wenn man da einfach mal die Ideale des Humanismus kurz vor die Tür bittet, dann gibt es in diesem Land ein Blutbad.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166d093</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166d093</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 12:19:25 -0000</pubDate><title>Youtube-dl ist wieder auf Github online!Nicht ganz freiwillig auf Seiten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://github.com/github/dmca/tree/416da574ec0df3388f652e44f7fe71b1e3a4701f">Youtube-dl ist wieder auf Github online</a>!<p>Nicht ganz freiwillig auf Seiten von Github. Die haben da seit Ewigkeiten einen Bug, dass beliebige Leute in existierende Repositories Daten hochladen können. Das ändert am Checkout erstmal nichts, denn der ist per Crypto-Hash an einen bestimmten Stand gekoppelt. Den aktuellen Hash kann man so auch nicht ändern, man kann nur zusätzliche Daten in ein Repo laden. Die sind dann allerdings über einen direkten Link auf den Hash abrufbar.</p><p>Das hat jetzt halt jemand mit dem GMCA-Repo gemacht, in dem Github die DMCA-Meldungen ablegt.</p><p>Ich sitze da jetzt seit ein paar Tagen drauf, weil ich mir dachte, wenn ich drauf linke, dann machen die das sofort weg. Aber offensichtlich sind die gar nicht in der Lage, das wegzumachen. Dann kann ich auch drauf linken.</p><p>Die Homepage von youtube-dl hat auch relativ schnell ihre Links zur aktuellen Version gefixt.</p><p>Ich bin mir sicher, dass die RIAA da einfach weiter Drohbriefe verschicken wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166c841</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166c841</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 11:46:39 -0000</pubDate><title>Hacker hacken ... Vastaamo, einen finnischen Psychotherapie-Dienstleister. Und was finden...</title>
<description><![CDATA[ Hacker hacken ... <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/oct/26/tens-of-thousands-psychotherapy-records-hacked-in-finland">Vastaamo, einen finnischen Psychotherapie-Dienstleister</a>. Und was finden sie da? Offenbar Transkripte der Gespräche mit den Psychiatern.<p>Der nächste Schritt wird niemanden überraschen: "Zahlen sie 200 € in Bitcoin oder wir veröffentlichen das Transkript" an alle Patienten.</p><p>Wenn es nach mir ginge, würde diese Firma jetzt dem Erdboden gleichgemacht. Diese Daten mussten nicht am Internet hängen, und schon gar nicht unverschlüsselt. Da wo jetzt das Hauptquartier dieses Dienstleisters steht, sollte in Zukunft ein schönes Naherholungsgebiet entstehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166c742</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166c742</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 11:42:20 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Die meisten Klinik-Labore sind gar nicht an...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p><a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-warn-app-labore-101.html">Die meisten Klinik-Labore sind gar nicht an die Corona-Warn-App angebunden</a>. Daher kommen deren Testergebnisse auch nicht in die App.</p><p>Eigentlich braucht es dafür nicht viel. Ein bisschen QR-Code-Scannen (kann jedes Smartphone mit Kamera und kostenloser Open-Source-App). Ein bisschen Skripting. Allerdings sollen dafür die Kliniken zahlen, und wenn eine Klinik mit einem Corona-Labor 100 Euro auf der Straße findet, dann investiert sie das in mehr Corona-Tests, nicht in App-Anbindung.</p><p>Außerdem sind Kliniken kritische Infrastruktur und fallen damit unter die entsprechenden Gesetze und dürfen gar nicht mal eben kurz ein bisschen was zurechtskripten. Das soll dann schon Hand und Fuß haben, ausfallsicher sein und die Patientendaten besonders schützen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1694f83</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1694f83</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 03:09:17 -0000</pubDate><title>Na, wie lief die Hochzeit?Ach, das Übliche. 200 Gäste kamen,...</title>
<description><![CDATA[ Na, wie lief die Hochzeit?<p>Ach, <a href="https://www.nzz.ch/schweiz/schwellbrunn-wie-ein-appenzeller-dorf-bei-corona-versagt-ld.1583713?mktcid=smch&amp;mktcval=twpost_2020-10-26">das Übliche</a>. 200 Gäste kamen, mehrere brachten Covid mit. Jetzt haben wir im 1400-Seelen-Dorf 200 Neuinfektionen, 24 mit Covid im Krankenhaus, zwei Tote.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1681909</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1681909</guid><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 14:14:47 -0000</pubDate><title>Old and busted: Superschwarz.New hotness: Superweiß!Purdue University engineers have developed...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Vantablack">Superschwarz</a>.<p>New hotness: <a href="https://interestingengineering.com/new-super-white-paint-can-cool-down-buildings-and-cars">Superweiß</a>!</p><blockquote lang="en">Purdue University engineers have developed a white paint that can keep all surfaces cool — specifically, up to 18 degrees Fahrenheit (-7.778°C) cooler than their ambient surroundings. Moreover, the "super-white" paint reflects 95.5% sunlight and efficiently radiates infrared heat.</blockquote>Wandelt das Klimaanlagen-Problem in ein Sauberhalten-Problem um :-)<p u=""><b>Update</b>: Die Umrechnung im Originalartikel ist natürlich falsch. Glückwünsche an alle, die es gemerkt haben. Die haben einfach <a href="https://www.google.com/search?q=18+fahrenheit+in+celsius">Google gefragt</a>, und die bezogen sich auf Außentemperaturen, nicht auf Differenzen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16817e3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16817e3</guid><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 14:03:41 -0000</pubDate><title>Wo sind unsere Waffen? fragt der MAD und bittet um...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://unsere-waffen.de/">Wo sind unsere Waffen?</a> fragt der MAD und bittet um Mithilfe bei der Rückführung "vermisster" Waffen- und Explosivstoffkomponenten und Munition.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16816a2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16816a2</guid><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 14:00:28 -0000</pubDate><title>Ein Leser schickt mir diesen Cicero-Artikel über den letzten der...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schickt mir <a href="https://www.cicero.de/innenpolitik/exklusiv-konrad-adam-afd-austritt-alexander-gauland">diesen Cicero-Artikel über den letzten der drei AfD-Gründer, der noch in der Partei war</a>. Der ist jetzt auch ausgetreten und erzählt ein bisschen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a168153b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a168153b</guid><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 13:57:57 -0000</pubDate><title>Zu den invasiven Schalentieren: Die gibt es nicht nur in...</title>
<description><![CDATA[ Zu den invasiven Schalentieren: Die gibt es nicht nur in Belgien. Ein aufmerksamer Leser schickte mir folgenden Leserbrief:<blockquote>Zu den Mutanten-Schalentieren sei noch anzumerken, dass es auch in Berlin Populationen davon gibt, und zwar in der Krummen Lanke und im Schlachtensee.<p><a href="https://www.igb-berlin.de/en/news/aquariums-lakes-how-immigrant-animal-species-manage-escape-wild">[igb-berlin.de]</a></p><p>Und das ist übrigens nicht die einzige invasive Krebs-Art in Berlin: seit einigen Jahren hat es sich der rote amerikanische Sumpfkrebs im Tiergarten heimisch gemacht. Die müssen seitdem jährlich befischt werden, dieser Artikel spricht von 39000 Krebsen:</p><p><a href="https://m.tagesspiegel.de/berlin/sumpfkrebse-ohne-ende-berlin-setzt-kampf-gegen-vielfrasse-fort/24163990.html">[Tagesspiegel]</a></p></blockquote>Hatte ich beides überhaupt nicht mitgekriegt, und ich wohne in Berlin! (Danke, Andreas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16b05ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16b05ad</guid><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 18:35:31 -0000</pubDate><title>Angriff mit Molotov-Cocktails auf das RKI.Na, liebe Covidioten und Impfgegner?...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/panorama/robert-koch-institut-unbekannte-warfen-brandsaetze-gegen-rki-gebaeude-a-d74fbbcc-40b0-485c-8f2d-931a16860bb4">Angriff mit Molotov-Cocktails auf das RKI</a>.<p>Na, liebe Covidioten und Impfgegner? Da seid ihr ja in toller Gesellschaft! Glaubt ihr immer noch, auf der richtigen Seite zu stehen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16b99bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16b99bb#2020-10-25 20:10:03.963320</guid><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 10:54:29 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Am Frankfurter Hauptbahnhof hat jemand ein...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.queer.de/detail.php?article_id=37350">Am Frankfurter Hauptbahnhof hat jemand ein "I ❤️ JK Rowling"-Werbeplakat bei Ströer gebucht</a>.<p>Nicht ungewöhnlich, denkt ihr euch jetzt vielleicht, schließlich hat die Frau Abermillionen von Kindern mit ihren Büchern und den Verfilmungen schöne Erinnerungen beschert.</p><p>Aber warte, das kann man als Gelegenheit zur Selbstinszenierung nutzen, also kommt <a href="https://mobile.twitter.com/BrunnerGanzOhr/status/1319279636895821829">ein Identity-Politics-Jubelperser von der Verräterpartei und nutzt das für Virtue Signaling</a>. Es sei ja "bekannt", dass Frau Rowling "gegen transidente Menschen hetzt". Daher habe er sich bei Ströer beschwert.</p><p><a href="https://mobile.twitter.com/mizzijpx/status/1319955042905051136">Und Ströer hat ihm versprochen, das zu entfernen</a>.</p><p>Oh, ach? Auf Zuruf entfernt Ströer jetzt Plakate? Ich hab auch Probleme mit Plakaten. Mit <i>allen</i> Werbungen im öffentlichen Raum. Hey, Ströer, macht die doch mal weg, ja? kthxbye</p><p>Wohlgemerkt: Der Vorwurf ist nicht, dass das Plakat hetzt. Die im Plakat erwähnte Person hetzt. Angeblich.</p><p u=""><b>Update</b>: Hat eigentlich jemand eine Definition von Hetze, unter die das Abreißen von Plakaten im öffentlichen Raum weil der Name einer zu vernichtenden Person darauf steht <i>nicht</i> fällt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16b9151</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16b9151#2020-10-25 12:00:29.381885</guid><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 10:21:03 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Joe Biden waren: Joe Biden steht...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Joe Biden waren: <a href="https://www.isidewith.com/candidates/joe-biden-2/policies/foreign-policy/military-spending-4">Joe Biden steht für mehr Geld fürs Militär</a>.<p>Auch wenn Trump ihm das gerade vorwirft: <a href="https://www.snopes.com/fact-check/biden-ban-fracking/">Joe Biden wollte nie Fracking verbieten</a>. Das hat er <a href="https://eu.timesonline.com/story/news/2020/10/15/biden-insists-he-wont-ban-fracking-philadelphia-town-hall/3673154001/">auch nochmal klargestellt kürzlich</a>. Sein Klimawandelprogramm ist: Reden ist billig, und Papier ist geduldig.</p><p><a href="https://www.ontheissues.org/2016/Joe_Biden_War_+_Peace.htm">Joe Biden findet nicht, dass die USA ein Uno-Mandat brauchen für Kriegseinsätze</a>.</p><p>Trump ist nicht besser, aber Joe Biden ist kein Hoffnungsträger. Beide sind eine Katastrophe.</p><p u=""><b>Update</b>: In den USA gibt es noch eine schwelende Riesenkrise, nämlich dass Hochschulbildung richtig viel Geld kostet, mit auch noch stark steigender Tendenz. Praktisch alle Studenten in den USA müssen sich stark verschulden, und <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2019/dec/02/joe-biden-student-loan-debt-2005-act-2020">Joe Biden hat dafür gesorgt, dass man nicht mal mit einer Privatinsolvenz aus seinem Student Loan rauskommt</a>. Jetzt tut er so, als sei er die Lösung für das Problem. Ist er nicht. Er ist die Ursache.</p><p u=""><b>Update</b>: Seine Vizepräsidentin Kamala Harris ist übrigens auch aus der Law and Order-Fraktion.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16a8e1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16a8e1d#2020-10-25 03:00:06.435134</guid><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 15:56:51 -0000</pubDate><title>Nochmal zu Hunter Biden: Nur weil die Laptop-Story unglaubwürdig ist,...</title>
<description><![CDATA[ Nochmal zu Hunter Biden: Nur weil die Laptop-Story unglaubwürdig ist, heißt das ja nicht, dass Hunter Biden nicht tatsächlich völlig inkompetent und kriminell ist.<p>Wer sich über die ganzen Details der Geschichte informieren will, kann das <a href="https://www.youtube.com/watch?v=dPqqUbm6vCI&amp;t=140">bei Matt Taibbi und Katie Halper tun</a> (das erste Drittel der Sendung, ca. 20 Minuten).</p><p>Ich fasse mal fies kürzend zusammen: Die Ukraine ist nach dem Zusammenbruch der Sowjetunion genau wie Russland in den Händen krimineller Banden. Eine davon ist Burisma, ein Stromkonzern. Die Staatsanwaltschaft, ebenfalls in den Händen der organisierten Kriminalität, fährt eine Schutzgeldnummer mit den anderen Kriminellen.</p><p>Die Mafia ist aber nicht doof und Burisma stellt vorsorglich für ihren "Aufsichtsrat" einen Haufen von Verwandtschaft von westlichen Staatsmännern ein, Hunter Biden ist einer davon, aber sie haben auch jemanden für die polnische Regierung und einen für das US-Außenministerium unter Vertrag. Die "Berater" kriegen für im Wesentlichen keine Arbeit großzügige Geldberge zugeschoben.</p><p>Der Fairness halber sollte ich dazu sagen, dass das auch im Westen üblich ist. Die Aufsichtsräte der Großkonzerne in Deutschland sind auch vollgestopft mit Politikern, die dann einen Anreiz haben, zu hinderliche Regulierung zu verhindern.</p><p>Hunter Biden soll dann wohl auf seinen Vater eingewirkt haben, damit der diesen Staatsanwalt wegräumt, der von Burisma Schutzgeld haben wollte.</p><p>Das klingt jetzt alles nicht weiter unglaubwürdig für mich. Genau so würde man das machen, wenn man Mafiaboss in der Ukraine ist.</p><p>Aber diese Laptop-Nummer ist Bullshit, sorry. Das ist Parallel Construction. Irgendwelche Abhörapparate irgendeines Geheimdienstes werden E-Mails abgefangen haben, und jetzt erzählen sie uns einen vom Pferd mit dem Laptop.</p><p>Übrigens ist der Sitzt von Hunter Biden in einem Aufsichtsrat in der Ukraine AFAIK weder ungewöhnlich noch anstößig noch illegal. Auch nicht dass er dann auf seinen Vater einwirkt. Wenn der Vater sich von seinem Sohn beeinflussen lässt, wird das langsam unmoralisch, aber wenn alles was der Vater dann tut die Absetzung eines korrupten Staatsanwaltes ist, dann sehe ich da wenig Anlass zu großen Anti-Korruptions-Reden.</p><p>Außer wir sehen es jetzt plötzlich negativ, wenn die USA die Souveränität anderer Staaten verletzten. Hab ich da das Memo nicht gekriegt? Wenn das so ist, dann können wir ja mal über Ramstein reden (wo übrigens jetzt ein "<a href="https://www.heise.de/news/Nato-stellt-Plan-fuer-Weltraumzentrum-in-Ramstein-vor-4937658.html">Weltraumzentrum</a>" der Nato eingerichtet werden soll).</p><p u=""><b>Update</b>: In dem Video machen sie einen interessanten Punkt für die Wahl. Normalerweise sind es die Democrats, die am Wahltag persönlich hingehen, und die Republikaner haben per Briefwahl gewählt. Am Wahltag sehen die Hochrechnungen dann anfangs positiv für die Republikaner aus und im Laufe der Nacht holen die Democrats auf. Dieses Mal ist das wegen Corona anders. Trump hat Briefwahl schlechtgemacht, und Corona macht den Democrats Angst vor persönlich hingehen. Daher wird das dieses Mal vermutlich andersherum sein. Am Anfang sieht es so aus als lägen die Democrats klar in Führung, weil die alle jetzt schon per Briefwahl gewählt haben. Aber die Republikaner gehen am Wahltag persönlich hin und im Laufe der Nacht holen die dann dauf. Außerdem wird es diesmal mehrere Tage brauchen, bevor es ein halbwegs seriöses Zwischenergebnis gibt. Aus Deutschland heraus ist es also nicht sonderlich hilfreich, sich die Nacht um die Ohren zu hauen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16aecee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16aecee</guid><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 13:29:20 -0000</pubDate><title>Mich nervt gerade die Heldenverehrung für Joe Biden ziemlich.Ihr werdet...</title>
<description><![CDATA[ Mich nervt gerade die Heldenverehrung für Joe Biden ziemlich.<p>Ihr werdet ja mitgekriegt haben, dass die USA sich in einem Zustand befinden, den man als Race War bezeichnen könnte. Black Lives Matter betrifft da nur die Spitze des Eisbergs.  Schwarze haben eine deutlich geringere Lebenserwartung und sind viel häufer im Gefängnis als andere. <a href="https://www.bjs.gov/content/pub/pdf/Llgsfp.pdf">Guckt euch nur mal hier die Grafik an</a>, wie wahrscheinlich es ist je nach Hautfarbe, mindestens einmal im Leben im Gefängnis gewesen zu sein. Die Grafik ist alt. <a href="https://www.prisonpolicy.org/graphs/lifetimechance.html">Neuere Grafiken sehen nicht besser aus</a>.</p><p>Ursächlich dafür ist der War on Drugs und die Criminal Justice Reform von 1994, in der Dinge wie Three Strikes (automatische lebenslange Haft nach der dritten Straftat) und Mindeststrafen eingeführt wurden. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Violent_Crime_Control_and_Law_Enforcement_Act">Hier ist die Liste</a>. Auch darauf: Todesstrafe für 60 zusätzliche Vergehen. Abschaffung von Pell Grants für Gefangene (damit konnten sie Hochschulbildung erlangen). etc.</p><p>Dieses Gesetz hat Joe Biden geschrieben und durch das Parlament gebracht.</p><p>Wenn es also eine Person gibt, die die Hauptschuld an den Zuständen in den USA gerade trägt, dann ist es Joe "freundlicher Großvater" Biden, der sich vorher jahrzehntelang als knallharter Law and Order Faschist zelebriert hat. Es gibt Videos. Seht selbst.</p><p>Er hat auch bis zu diesem Präsidentschaftswahlkampf nie Zweifel daran gelassen, dass er nach wie vor hinter seinem Gesetz steht. Jetzt dreht sich das ein bisschen. Das Gesetz findet er immer noch gut, aber wie die Bundesländer (!) das umgesetzt haben (!!), da sieht er das eine oder andere Problemchen.</p><p>Und so haben wir gerade die paradoxe Situation, dass ein habitueller Lügner und Blender und inkompetenter Totalversager wie Donald Trump der Kandidat ist, der mit höherer Wahrscheinlichkeit den Race War beenden wird.</p><p>Aus meiner Sicht sind beide Kandidaten sind völlig unakzeptabel.</p><p>Joe Biden sieht Julian Assange übrigens als "High-Tech Terrorist", nicht als Journalist oder Whistleblower. Falls jemand dachte, wenn Biden gewinnt, dann hat für Assange das Leiden ein Ende. Joe Biden steht auch für <a href="https://reason.com/2015/04/09/the-feds-want-a-back-door-into/">Crypto-Backdoors und den Clipper Chip</a>. Eines muss man dem lassen. Sein Tun hat Kontinuität.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16d92c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16d92c4</guid><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 21:58:50 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand youtube-dl?Die RIAA hat deren Github-Präsenz weg-DMCA't. Ja,...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand youtube-dl?<p><a href="https://github.com/github/dmca/blob/master/2020/10/2020-10-23-RIAA.md">Die RIAA hat deren Github-Präsenz weg-DMCA't</a>. Ja, die RIAA gibt es noch. Ich war auch erstaunt.</p><p>Begründung: Das sei ein Umgehungswerkzeug für Kopierschutzmaßnahmen. Konkret weil man damit Songs von Youtube runterladen kann, wenn Youtube bloß eine Streaming-Lizenz gekauft hat und keine Download-Lizenz.</p><p>Die <a href="http://youtube-dl.org/">Homepage des Projekts gibt es noch</a> aber die Links gehen alle ins Leere.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16dc0cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16dc0cf</guid><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 16:08:49 -0000</pubDate><title>Griechische Grenzer schieben Flüchtlinge aufs Meer zurück, selbst wenn sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/fluechtlinge-frontex-in-griechenland-in-illegale-pushbacks-verwickelt-a-00000000-0002-0001-0000-000173654787">Griechische Grenzer schieben Flüchtlinge aufs Meer zurück</a>, selbst wenn sie schon das Land betreten hatten.<p>Frontex sieht das und tut ... nichts.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16c1e86</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16c1e86</guid><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 13:44:56 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist mich gerade darauf hin, wie geschickt die...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist mich gerade darauf hin, <a href="https://www.nau.ch/news/schweiz/coronavirus-hier-haben-sich-die-infektionen-mehr-als-verdoppelt-65806265">wie geschickt die Schweizer darin sind, katastrophale Nachrichten weniger schlimm aussehen zu lassen</a>. Beim Drüberscrollen sehen die Grafiken aus, als sei alles im Griff und am Abklingen, und man muss schon den Fließtext lesen oder genau auf die Achsen gucken, um zu sehen, wie schlimm die Lage ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16c1c51</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16c1c51</guid><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 13:37:19 -0000</pubDate><title>Schönes Interview mit einem Medizinstatistiker über das Covid-Security-Theater.Viel von dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.swr.de/swraktuell/baden-wuerttemberg/corona-interview-gerd-antes-100.html">Schönes Interview mit einem Medizinstatistiker über das Covid-Security-Theater</a>.<p>Viel von dem Covid-Streit über Maßnahmen gerade ist ja gerade wie wenn sich zwei Blinde über Farben streiten. Beide Seiten haben die Daten für eine fundierte Entscheidung nicht. Es geht daher um Risikoabschätzung und den Umgang mit Unbekannten.</p><p>Das ist auch der Grund, wieso ich mich überhaupt zu der Sache äußere. Ich bin ja kein Arzt. Aber Risiken abschätzen mache ich beruflich.</p><p>Und wie bei Software entwickelt sich bei Covid gerade ein Security-Theater (das ist der Fachbegriff für Maßnahmen, die nichts bewirken). Die machen Entscheider in Firmen bei Software-Fragen und Politiker bei Pandemie-Fragen trotzdem, weil sie gerne dabei gesehen werden wollen, wie sie handeln, um das Problem zu beseitigen. Dabei spielt es keine Rolle, ob das Theater ist oder ob es wirkt.</p><p>Aber während die Software-Leute erkannt haben, dass man für Entscheidungen Daten braucht, und die dann halt erheben, hat die Politik seit April lieber Verstecken gespielt und Security-Theater gemacht.</p><blockquote>Die Analyse von dem, was da gerade passiert, führt immer wieder auf das Gleiche zurück: Wir haben keinen Plan A, B oder C. Man hat es laufen lassen und gehofft, dass es sich irgendwie zurechtwurschteln wird. Und jetzt stellt man fest: Die Kapazität reicht nicht. Warum hat man nicht vor ein paar Monaten angefangen, beispielsweise Soldaten von der Bundeswehr zu schulen, damit sie genau dort eingreifen können und Hilfe leisten können, wo jetzt die Engpässe auftreten.</blockquote>Wie immer in der Politik. Do nothing then claim credit.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16cccfe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16cccfe</guid><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 22:48:00 -0000</pubDate><title>Du weißt, dass du zu weit gegangen bist, wenn US-Soldaten...</title>
<description><![CDATA[ Du weißt, dass du zu weit gegangen bist, wenn <a href="https://www.abc.net.au/news/2020-10-21/soldiers-killed-man-who-could-not-fit-on-aircraft-says-us-marine/12782756">US-Soldaten wegen deiner Kriegsverbrechen so erschüttert sind</a>, dass sie dich verpfeifen.<p>Australische Special Forces in Afghanistan, haben sieben Gefangene genommen, und dann per Funk den Amis gesagt, sie sollen sie abholen. Die Amis schicken einen Hubschrauber.</p><blockquote lang="en">He says the Americans only had room on the aircraft for six.<p>"And the pilot said, 'That's too many people, we can't carry that many passengers.' And you just heard this silence and then we heard a pop. And then they said, 'OK, we have six prisoners'.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16cc9dc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16cc9dc#2020-10-23 15:15:30.778975</guid><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 22:34:42 -0000</pubDate><title>Dachtet ihr, Bill Gates sei der dämlichste Kriminelle? Weit gefehlt!...</title>
<description><![CDATA[ Dachtet ihr, <a href="/?ts=a0484386">Bill Gates sei der dämlichste Kriminelle</a>? Weit gefehlt! Es gibt gerade eine Verschwörungstheorie mit einem noch inkompetenteren Kriminellen: Hunter Biden.<p>Hunter Biden ist der Sohn von Joe Biden.</p><p>So, passt auf. Hunter Biden ist in lauter Straftaten verwickelt, und hat die Beweise gegen sich auf einem Laptop gespeichert.</p><p>Unverschlüsselt, versteht sich.</p><p>Neben einem Haufen Kinderpornos.</p><p>Der Laptop geht kaputt.</p><p>Biden bringt ihn zum Reparaturservice. Und zwar nicht zu irgendeinem, nein nein! Zu einem, der von einem Trump-Anhänger betrieben wird.</p><p>Apple, wir erinnern uns, hat einen offen schwulen CEO. Apple <a href="https://www.opensecrets.org/orgs/apple-inc/totals?id=D000021754">spendet den Democrats eine Größenordnung mehr als den Republicans</a>. Apple <a href="https://www.apple.com/speaking-up-on-racism/">unterstützt Black Lives Matter</a>. Was glaubt ihr, wie lange man suchen muss, um einen Apple-Reparaturservice zu finden, der Trump-Anhänger ist?</p><p>Apple liefert übrigens seit 2003 Plattenverschlüsselung als Teil des Systems aus. Aber Hunter Biden hat das nicht angeschaltet.</p><p>Dieser Reparaturservice sitzt jetzt auf dem Laptop, denn Biden vergisst ihn abzuholen. Den Laptop mit dem Polonium-Kompromat. Vergisst er abzuholen.</p><p>Daraufhin macht dieser Reparaturservice, was jeder Reparaturservice an seiner Stelle getan hätte, und zieht sich mal ein Image der Platte und stochert illegal darin herum, findet das Kompromat und die Kinderpornographie und dann geht der Chef des Ladens damit zu seinem alten Kumpel Rudi Giuliani, dem Anwalt von Donald Trump.</p><p>Der Reparaturservice ist übrigens in Delaware, beim Wohnsitz der Bidens. Das war daher auch keine Impulshandlung und kein "ich bin auf reisen"-Notfall, dass Biden bei diesem Reparaturservice landet.</p><p>Ich dachte erst: Niemand kann so blöde sein, diese Nummer zu glauben. Die ist fraktal unglaubwürdig. Jeder Aspekt davon für sich ist so unglaubwürdig, dass er alleine reichen sollte, nichts davon zu glauben.</p><p>Dann dachte ich mir: Doch.</p><p>Einer ist so blöde.</p><p>Donald Trump.</p><p>Also wird der das Ziel gewesen sein.</p><p>Daher ist meine Theorie gerade, dass der Biden einen schönen Fake-Laptop mit Fake-Daten gebastelt hat, und dann hat er eine Weile recherchiert, welchem Reparaturservice man das mal geben könnte, damit der Trump sich damit im Wahlkampf so richtig zum Deppen macht.</p><p>Das erscheint mir jedenfalls deutlich wahrscheinlicher gerade als dass Joe Biden (Berufspolitiker mit über 40 Jahren Erfahrung, der weiß was Kompromat ist und dass man an seine Datenspuren Hygieneregeln anlegt) und vor allem sein Personal (die beobachtet haben, wie Hillary Clinton über geleakte E-Mails stolperte!) auch nur einen Teilaspekt davon so geschehen lassen würden.</p><p>Ich bin kein Fan von Biden, wohlgemerkt. Der ist genau wie Trump viel zu alt und hat Anzeichen von Demenz gezeigt. Keiner von denen sollte Präsident werden können. Aber diese Nummer würdet ihr umgekehrt auch nicht glauben, wenn sie angeblich Jared Kushner passiert wäre.</p><p>Darf ich an das Wassersport-in-russischen-Hotels-Dossier über Trump erinnern? Das fandet ihr alle total unglaubwürdig, aber den Scheiß hier nicht?!?</p><p>Früher war die Basis von Verschwörungstheorien, dass der Gegner super schlau und übermächtig ist. Heute ist die Basis von Verschwörungstheorien, dass der Gegner der dümmste anzunehmende Vollidiot ist und sich wie frisch lobotomiert verhält. Ich mochte die alten Verschwörungstheorien lieber.</p><p u=""><b>Update</b>: Die Reaktion der Democrats deckt sich übrigens mit meiner Theorie. Die haben nicht etwa "ist alles Lüge" gerufen oder Beweise verlangt, sondern die haben gemacht, was auch ein geschulter Geheimdienst-Agitator getan hätte: Behauptet, die Quelle sei ein russischer Agent. Das beendet die Sache nicht, es befeuert sie noch. Kann natürlich immer noch sein, dass die einfach alle unfassbar dämlich sind. Fast (aber nicht ganz) so schlimm wie Trump und sein Clan von Pleitiers und Blendern.</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens, am Rande. Selbst wenn Hunter Biden schlimme Dinge getan hätte, was hat das mit Joe Biden zu tun? Nun, Joe hat vor einer Weile öffentlich den Rücktritt eines Staatsanwaltes in der Ukraine gefordert. Der war angeblich für die angeblichen Vergehen seines Sohnes Hunter zuständig. Das ist aber eine Lüge, wie <a href="https://www.abc.net.au/news/2020-10-23/joe-biden-hunter-laptop-allegations-us-election-2020/12801162">z.B. ABC News ausführt</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">In that time, he did not prosecute a single person for corruption, despite corruption being a widespread problem, particularly in the energy industry.</p><p u="">Mr Shokin instead allegedly spent his time in office shaking people down for bribes. [...]</p><p u="">The US State Department, the European Union and the International Monetary Fund all urged Ukraine to fire Mr Shokin</p></blockquote><p u="">Von "Joe Biden macht Druck im Ausland, um seinen Sohn aus der Schusslinie von Ermittlungen zu holen" kann überhaupt keine Rede sein. Aber das wusstet ihr ja vermutlich schon. Denn wieso sollte ausgerechnet DER Aspekt dieser Saga wahr sein, wenn der Rest offensichtlich Bullshit ist. Trump macht keine halben Sachen. Da ist immer alles komplett gelogen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.nytimes.com/2020/10/22/us/politics/hunter-biden-laptop.html">Die New York Times hat übrigens mal jemanden zu dem Repair-Shop geschickt</a>. Ergebnis:</p><blockquote lang="en"><p u="">Mr. Isaac said in an interview with The New York Times last week outside the shop that he is legally blind and could not be sure whether the man was Hunter Biden but asked his name to fill out a work order, and the man identified himself as Hunter Biden.</p></blockquote><p u="">Whoa, Alter, wenn DAS kein Slam Dunk Case ist, dann weiß ich auch nicht!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16f1eeb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16f1eeb</guid><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 19:32:05 -0000</pubDate><title>Goldman Sachs zahlt 2,9 Milliarden Dollar Strafe für Bestechung.Die Bestechung...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/banken-goldman-sachs-bekennt-sich-in-1mdb-skandal-schuldig-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-201022-99-45767">Goldman Sachs zahlt 2,9 Milliarden Dollar Strafe für Bestechung</a>.<p>Die Bestechung und die Geldwäsche, um die es hier geht, waren übrigens 2009. Ein Jahr nach der Finanzkrise. Nachdem die Überlebenden alle Besserung gelobt hatten.</p><p>Oh und wer sich denkt: Wow, 2,9 Milliarden! Endlich zeigt es denen mal jemand!!1! Der sollte hier mal genau hingucken:</p><blockquote>An der Börse wurde die Milliardenstrafe indes gelassen aufgenommen, die Aktien von Goldman Sachs reagierten kaum.</blockquote>Warum auch. Die Aktionäre wissen genau, dass sich nichts ändert, und 3 Milliarden Strafe für eine Firma nicht schlimm ist, die vorher in dieser Sache 1 Millarde an Schmiergeldern verteilen konnte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16f799b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16f799b</guid><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 16:54:29 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei der Staatsanwaltschaft waren: Die sollte sich...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei der Staatsanwaltschaft waren: Die sollte sich ja eigentlich an Recht und Gesetz halten, nicht wahr? Würde man denken?<p><a href="https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/oldenburg_ostfriesland/Oldenburg-Staatsanwalt-rechtfertigt-Schlagen-von-Kindern,staatsanwalt178.html">Die Staatsanwaltschaft von Oldenburg hat da höhere Ambitionen</a>.</p><blockquote>In dem Verfahren vor dem Landgericht hatte der Staatsanwalt unter anderem aus der Bibel die Worte "Wer sein Kind liebt, der züchtige es" zitiert. Außerdem sagte er, es sei noch gar nicht so lange her, dass das Schlagen der eigenen Kinder erlaubt gewesen sei. In anderen Ländern sei das Züchtigen noch heute an der Tagesordnung. Auch laut Papst Franziskus sei es in Ordnung, wenn man seine Kinder "würdevoll" schlage, so der Staatsanwalt.</blockquote>Und wenn man das macht, dann kommen Kinder raus, die es später für normal halten, wenn Eltern ihre Kinder schlagen. Weil man das ja früher auch so gemacht hat. (Danke, Malte)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16f74e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16f74e2#2020-10-23 00:45:03.931097</guid><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 16:33:00 -0000</pubDate><title>Wow. Kaum fällt auf, dass das bei der Bevölkerung gut...</title>
<description><![CDATA[ Wow. Kaum fällt auf, dass das bei der Bevölkerung gut ankommt, wenn man was gegen Nazis in Polizeiuniformen tut, passiert das gleiche, was auch sonst passiert, wenn etwas bei der Bevölkerung gut ankommt, dass etwas gut ankommt. Wir kriegen Fake-Bio-Label im Supermarkt und <a href="https://www.heise.de/news/Gericht-Angeblich-rechtsextremer-Polizei-Chat-war-Hitler-Parodie-4936922.html">Polizisten, gegen die wegen Nazi-Kram ermittelt wurde, werden vor Gericht freigesprochen</a>. Und zwar nicht nur einfach so sondern mit einer schallenden Ohrfeige für die Vollpfosten, die für die Anklage verantwortlich waren:<blockquote>Das zuständige Landesamt habe offenbar nicht erkannt, dass es sich bei der beanstandeten Hitler-Datei um eine Parodie handele, mit der Hitler verspottet werde.</blockquote>Au weia. Ob die da KI-Software benutzt haben, vielleicht die, die von Youtube für den Uploadfilter verwendet wird?<p>Aber wartet, kommt noch härter.</p><blockquote>zumal nicht einmal klar sei, ob sie die Datei überhaupt wahrgenommen habe (Az.: 2 L 1910/20). Die Polizistin sei lediglich Mitglied einer WhatsApp-Gruppe gewesen, in der die Datei gepostet wurde.</blockquote>Es gibt eine Whatsapp-Gruppe, darin geht eine Parodie herum, und wen ziehen sie raus? Die (eine?) Polizistin. Wo ist Alice Schwarzer, wenn man sie braucht?<p>Aber wartet, wird noch krasser.</p><blockquote>Das Gericht bemängelte weiter, die Suspendierung der Frau sei nicht nur inhaltlich, sondern auch formal mangelhaft gewesen.</blockquote>Hey, lieber Herr Reul, wenn das mit der Karriere als Innenminister nichts wird - für Personal ihrer Kompetenzklasse haben wir jetzt den Flughafen Berlin-Brandenburg.<blockquote>Auch der in dem Bescheid des Landesamtes geäußerte Verdacht, dass Straftaten begangen worden seien, etwa das Verwenden verfassungswidriger Kennzeichen oder Volksverhetzung, sei "nicht nachvollziehbar".</blockquote>Da steht jetzt leider nicht, welches Landesamt das war. Ich vermute mal: Das Landesamt für Verfassungsschutz?<p>Jedenfalls drängt sich bei <i>dermaßen</i> vollständigem Totalversagen noch eine weitere Erklärung auf: Dass die absichtlich verkackt haben, weil sie kein Interesse daran hatten, die ganzen Nazis ernsthaft zu bekämpfen. Welchen besseren Weg dafür kann es geben als die schwächste Anklage aufzubauen, die man sich ausdenken kann, damit das vor Gericht krachend scheitert (beachtet auch, wie außer dem Innenminister niemand namentlich genannt wird).</p><p>Falls sich jemand wundert, wieso die Staatsanwaltschaft bei so einer Farce mitspielt: Die Staatsanwaltschaft ist in Deutschland weisungsgebunden.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser hat mehr Details:</p><blockquote><p u="">Hier gab es keine Anklage, da es eine verwaltungsgerichtliche Streitigkeit war. Es gab auch kein Urteil, sondern einen Beschluss in einem verwaltungsgerichtlichen Eilverfahren. Dort wurde auch nur eine vorläufige Regelung getroffen, bis die Angelegenheit in einem - länger dauernden - Hauptsacheverfahren geklärt wird. Beim Landesamt handelt es sich nicht um den Verfassungsschutz, sondern um das Landesamt für für Besoldung, welches quasi für die dienst- und bezügerechtlichen Angelegenheiten der Landesbeamten zuständig ist (die Frau wurde suspendiert, hiergegen hat sie sich gewehrt).</p><p u="">Entsprechend gab es hier auch keine Staatsanwaltschaft, die irgendwie beteiligt war.</p><p u="">Im Übrigen ist die Kritik natürlich gerechtfertigt. Die Tatsache dass allein die Mitgliedschaft in der Gruppe das Problem gewesen sein soll, ist natürlich verheerend. In WhatsApp Gruppen ist man unmittelbar nach der Einladung Mitglied ohne weiteres zutun. Man muss aktiv austreten, war dann aber dennoch für einen Moment Mitglied.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16f4abc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16f4abc#2020-10-22 18:40:03.881747</guid><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 13:34:26 -0000</pubDate><title>Wisst ihr eigentlich, warum die Verräterpartei dem Geheimdiensttrojaner zugestimmt hat?Das...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr eigentlich, warum die Verräterpartei dem Geheimdiensttrojaner zugestimmt hat?<p>Das ist eines der Highlights der ganzen Chose.</p><blockquote><a href="https://twitter.com/ARD_BaB/status/1318937052843593737">SPD-Chefin @EskenSaskia begründet ihre Zustimmung</a> vor allem mit dem Kampf gegen rechtsextreme Netzwerke.</blockquote>Nein, wirklich!<p>Herzlichen Glückwunsch. Das verdient den Erich-Mielke-Award für maximalen Realitätsabstand. Erstmal die Vorstellung, dass die Geheimdienste rechtsextreme Netzwerke aufdecken! Das ist ja schon absurd bis zum Anschlag. Googelt mal die Wehrsportgruppe Hoffmann für die historische Kontinuität.</p><p>Aber dann dass man denen Trojaner gibt und sie verwenden das dann a) überhaupt und b) ausschließlich für die Aufklärung von rechtsextremen Netzwerken, das verlängert die Skala noch mal deutlich nach oben.</p><p>Immerhin haben wir jetzt die Frage geklärt, wer so blöde sein könnte, Geheimdiensten Trojaner zu geben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16e03e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16e03e4</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 23:24:42 -0000</pubDate><title>Und jetzt ein paar Bahn-Nachrichten.Swisscom engineers achieved a connection with...</title>
<description><![CDATA[ Und jetzt ein paar Bahn-Nachrichten.<p></p><ol><li><a href="https://www.swisscom.ch/en/about/news/2020/10/21-mehr-bandbreite-im-zug.html">Swisscom engineers achieved a connection with 1.2 Gbit/s on a moving train</a>.</li><li><a href="https://wien.orf.at/stories/3072449/">ÖBB baut Fahrplan aus, u.a. Nightjet-Verbindung nach Amsterdam</a>.<blockquote>Die Ticketpreise sollen indes nicht erhöht werden.</blockquote></li><li><a href="https://www.tagesschau.de/inland/bahn-preiserhoehung-101.html">Die Deutsche Bahn erhöht die Fahrpreise</a>.</li></ol><p>Die Deutsche Bahn. Da weiß man, was man hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16ebb0d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16ebb0d#2020-10-21 20:25:04.028810</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:20:03 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum "Scientology-Kreuz" auf der Russen-Militär-Kathedrale:Wenn man sich das Bild...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum "Scientology-Kreuz" auf der Russen-Militär-Kathedrale:<blockquote>Wenn man sich das Bild genau anschaut, dann sieht man, dass es sich um eine in Russland häufiger Vorkommende Variante des Kreuzes mit Sonne und Halbmond handelt. Die Symbolik dahinter wird häufig auf den Sieg der Russen gegen die Mongolen Tataren der goldenen Horde zurückgeführt (Das Christliche Kreuz spießt den Arabisch/Muslimischen Halbmond auf) aber die ersten verzeichneten Vorkommnisse des Kreuzes mit Halbmond gehen auf das Späte 14 Jahrhundert (ca. 1380) zurück, also in eine Zeit bevor der Mond von den Muslimen als Zeichen verwendet wurde. Daher, und weil der Halbmond nach oben geöffnet ist, wird das auch als Rückblick auf ein Symbol des Byzantinischen Kaisertums und die Schale mit dem Blut Christi verwendet. Die Sonne hinter dem Kreuz (das was du als die 4 Zusätzlichen Zacken aus dem Scientology Kreuz erkannt hast) geht wahrscheinlich auf einen Vers aus der Johannes Offenbarung zurück: Offb. 12.1 Und es erschien ein großes Zeichen im Himmel: eine Frau, mit der Sonne bekleidet, und der Mond unter ihren Füßen und auf ihrem Haupt eine Krone von zwölf Sternen.<p>Für Interessierte hier eine Quelle über verwendete Kreuzformen in der Russisch
Orthodoxen Kirche:</p><p><a href="https://moskultinfo.wordpress.com/2016/12/02/russisch-orthodoxes-kreuz-und-die-sache-mit-dem-halbmond-im-kreuz/">[Ein Wordpress-Blog]</a></p></blockquote><p>Ein anderer Leserbrief hat eine andere Theorie:</p><blockquote>Das Kreuz im Bild ist in christlich-orthodoxen Kreisen als „Konstantin-Kreuz“ bekannt. Das zusätzliche Kreuz im Kreuz stellt das himmlische Kreuz dar, wie es angeblich Kaiser Konstantin erschienen sein soll, zusammen mit der „göttlichen“ Botschaft „Mit diesem wirst du siegen."<p>Das Kreuz wird auch als christliches (kyrillisches) Monogramm für den Namen Christi verstanden. (Христос).</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb950</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb950</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 18:10:22 -0000</pubDate><title>Nicht gut gealterte Tweets entwickeln sich ja langsam zu einer...</title>
<description><![CDATA[ Nicht gut gealterte Tweets entwickeln sich ja langsam zu einer eigenen Kunstform. Hier ist ein schöner vom Februar: <a href="https://twitter.com/SidKaldron/status/1228533867516059648">Countries best prepared for a pandemic</a>. Platz 1: USA. Platz 2: Großbritannien. Wie die das wohl gemessen haben? Die Papierstapelhöhe des Regierungs-Bullshit-Beteuerungen? Die Anzahl der haltlosen Versprechungen ohne Faktenbasis?<p>Auf der anderen Seite konnte man damals ja noch nicht ahnen, dass die Bevölkerung sich mit aktiv dagegen wehren würde, dass jemand ihr Leben verlängern will.</p><p>Ich krieg ja hier <i>immer noch</i> Einsendungen, dass die Grippe ja im Jahre soundso mehr Leute umgebracht hätte als Covid jetzt. JA FÜR DIE FUCKING GRIPPE HABEN WIR JA AUCH KEINEN LOCKDOWN GEMACHT, DU VOLLIDIOT! Was glaubt ihr denn, wie die jetzt schon katastrophalen Covid-Zahlen aussähen, wenn es keine Maskenpflicht und Abstandsregelungen und Lockdown und co gegeben hätte?! Mann Mann Mann
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb5d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb5d6#2020-10-22 15:40:03.851442</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:51:04 -0000</pubDate><title>Ein paar Geistesgestörte haben auf der Berliner Museumsinsel 70 Exponate...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.deutschlandfunk.de/berliner-museumsinsel-anschlag-auf-die-weltkultur.691.de.html?dram:article_id=486137">Ein paar Geistesgestörte haben auf der Berliner Museumsinsel 70 Exponate in Museen beschädigt</a>.<p>Museen beschädigen ist auf der Sympathieskala sogar noch unter Bücher verbrennen. Wer würde also sowas tun? Nun, es gibt da eine Theorie...</p><blockquote>Im August und September verbreitete der rechtsradikale Verschwörungsideologe Attila Hildmann auf seinem öffentlichen Telegram-Kanal, dass sich im Pergamonmuseum angeblich „der Thron des Satans“ befinde; es sei das Zentrum der „globalen Satanisten-Szene und Corona Verbrecher“: „Hier machen sie nachts ihre Menschenopfer und schänden Kinder!“</blockquote>Wer sich jetzt fragt, woher der Hildmann diese hirnrissige Idee hat, <a href="https://www.n-tv.de/politik/dossier/Der-Satan-wohnt-in-Berlin-article182775.html">kann das in diesem Artikel von 2006 nachlesen</a>. Das geht auf eine amerikanische Bibel-"Forscherin" zurück, die die Offenbarung <s>im Johannesevangelium</s> zu deuten versucht hat.<p u=""><b>Update</b>: Stellt sich raus, dass die Johannes-Offenbarung nicht Teil des Johannesevangeliums ist. Außerdem habe ich möglicherweise der Forscherin Unrecht getan, als ich sie bei den Religions-Crackpots einsortiert habe. Die nennt sich zwar Bibelforscherin aber ist wohl eher eine reguläre Archäologin, nur dass sie halt auf den nahen Osten spezialisiert ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb3a2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb3a2#2020-10-21 20:05:03.937537</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:44:28 -0000</pubDate><title>Verwendet hier jemand Bigbluebutton?Wer da Präsentationen hochladen darf, hat Admin-Zugriff.Update:...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.redteam-pentesting.de/en/advisories/rt-sa-2020-005/-arbitrary-file-disclosure-and-server-side-request-forgery-in-bigbluebutton">Verwendet hier jemand Bigbluebutton</a>?<p>Wer da Präsentationen hochladen darf, hat Admin-Zugriff.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://blog.hboeck.de/archives/902-File-Exfiltration-via-Libreoffice-in-BigBlueButton-and-JODConverter.html">Hanno Böck hat den Bigbluebutton-Leuten das im Mai (!) gemeldet</a>. Seit dem sitzen die darauf. Stellt sich raus: Man kann da ne Präsentation hochladen und der Server öffnet das dann in Libreoffice. Lasst mich da völlig klar ansagen: DAS IST EINE FURCHTBAR SCHLECHTE IDEE. Dass das Projekt diese Idee überhaupt implementiert hat, ist für mich ein Zeichen, dass ich nie wieder mit Software interagieren will, bei der diese Leute Teil der Entscheidungsfindung waren. Die sind fürs Leben verbrannt. Das ist ungefähr so schlau wie im Winter einen Krieg gegen Russland zu starten. Nicht nur offensichtlich eine schlechte Idee sondern da sind sogar schon vorher andere mit auf die Fresse geflogen. Diese Officeformate sind eine einzige Schlangengrube und die Wahrscheinlichkeit, dass das <i>irgendjemand</i> anständig implementiert kriegt, ist sehr nahe an Null. Aber in diesem Fall musste gar kein Exploit her, denn die Dateiformate haben (<i>völlig ohne Not</i>, möchte ich anmerken!) ein Feature, über das man externe Ressourcen über eine URL einbinden kann. Da kann man natürlich auch eine file://-Url nehmen und sich beliebige Dateien auf dem Server anzeigen lassen.</p><p u="">Vom Niveau her ist das absolut am unteren Ende der Skala. Tiefer sinkt nur Cisco mit ihren ständigen Hintertüren und "vergessenen, versehentlich hart einkodierten Passwörtern".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb208</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb208</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:41:42 -0000</pubDate><title>Wer hat uns verraten? Na klar! Wie immer. Die "Sozial""demokraten".Staatstrojaner...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://werhatunsverraten.de/">Wer hat uns verraten</a>? Na klar! Wie immer. Die "Sozial""demokraten".<p><a href="https://netzpolitik.org/2020/bundesregierung-beschliesst-staatstrojaner-fuer-alle-geheimdienste/">Staatstrojaner für alle Geheimdienste</a>! Da werden einige Schlapphüte eine Großpackung Kleenex brauchen.</p><p>Die wichtigste Lektion ist, dass die SPD immer noch nicht handlungsunfähig genug ist. Auch wenn sie seit Jahrzehnten keine einzige positive Sache mehr erreicht hat, heißt das nicht, dass sie harmlos sind, weil sie auch keine negativen Dinge schaffen. Da ist die Hürde geringer. Sie müssen nur die CDU machen lassen.</p><p>Die Älteren unter euch werden sich noch an eine Zeit erinnern, als die SPD und die CDU Konkurrenten waren, und unterschiedliche Dinge anstrebten. Das liegt aber schon eine Weile zurück.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb2fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16eb2fc</guid><pubDate>Wed, 21 Oct 2020 17:38:42 -0000</pubDate><title>Donald Trump hat ein Bankkonto in China und hat dort...</title>
<description><![CDATA[ Donald Trump hat ein Bankkonto in China und hat dort auch Steuern gezahlt.<p>Das wäre an sich nicht erwähnenswert, wenn er nicht <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/oct/21/donald-trump-china-bank-account-nearly-200000-taxes-report">mehr Steuern an China als an die USA gezahlt hätte</a> in der Zeit, und wenn er nicht gerade im Wahlkampf Hunter Biden als Kriminellen darstellt, weil er im Ausland Geschäfte anzubahnen versucht hat.</p><p>Wenig überraschend waren Trumps Geschäfte in China Verlustgeschäfte, genau wie zuhause.
</p>]]></description></item></channel></rss>