<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 30 Oct 2020 12:20:08 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a162c4a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a162c4a7</guid><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 12:18:01 -0000</pubDate><title>Die Covidioten so: Was ist schlimmer, Covid oder die Grippe?Und...</title>
<description><![CDATA[ Die Covidioten so: Was ist schlimmer, Covid oder die Grippe?<p>Und das Universum so: <a href="https://www.sfchronicle.com/health/article/First-known-case-in-Bay-Area-of-dual-15686943.php">Warum nicht beides?</a>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a162c35f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a162c35f</guid><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 12:13:53 -0000</pubDate><title>Walmart pulls guns from display over 'civil unrest' concerns.Shit just...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-54738047">Walmart pulls guns from display over 'civil unrest' concerns</a>.<p>Shit just got real!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1653e12</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1653e12</guid><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 11:53:48 -0000</pubDate><title>Ich habe ja den Merz nie leiden können. Ein fieser...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe ja den Merz nie leiden können. Ein fieser Neoliberaler, der Politik für genau sich selbst macht, die anderen können alle mal sterben gehen. Obdachlos? Krank? Arbeitslos? Selber schuld! Hättest doch wie der Merz ein paar Vorstandsberufungen von Dax-Konzernen annehmen können!1!!<p>Aber <a href="https://www.stern.de/politik/deutschland/cdu---selbstzerstoerung-der-letzten-volkspartei----die-pressestimmen-8977924.html">beim Zersetzen der CDU</a> könnte ich dem stundenlang zugucken.</p><p>War ja auch mal Zeit.</p><p>Die SPD hat sich selbst zerstört, die FDP hat sich unter 5% zerstört, die Grünen habe ihr Parteiprogramm komplett auf Identity Politics umgestellt, nachdem sie in allen anderen Belangen keinen Fuß auf den Boden gekriegt haben. Die AfD sehen mehr und mehr wie die Piraten aus, so kaputt haben die sich selbst schon geschossen. Fehlte nur noch die CDU. Und die ballert der Merz jetzt kaputt.</p><p>Und er könnte kein verdienteres Ziel treffen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1653305</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1653305</guid><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 11:07:07 -0000</pubDate><title>Deutschland steigt in die direkte Presseförderung ein, verteilt 220 Millionen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.deutschlandfunk.de/millionenhilfe-fuer-verlage-deutschland-steigt-in-die.2907.de.html?dram:article_id=486614">Deutschland steigt in die direkte Presseförderung ein</a>, verteilt 220 Millionen Euro unter den Bedürftigen.<p>Wie? Nein, nicht die Journalisten. Haha. Seit wann werden bei uns die tatsächlich Bedürftigen mit Geld beworfen! Nein, die <i>Verlage</i> natürlich! Denen man schon das "Leistungs""schutz""recht" in den Arsch geblasen hatte.</p><p>So und was soll offiziell mit dem Geld gemacht werden? Die können ja schlecht ranschreiben, dass das für Koks und Nutten für die Verlagsbonzen ist.</p><blockquote>beispielsweise für Investitionen in den Aufbau von Online-Shops, Rubrikenportalen und Apps sowie den Aufbau eigener oder verlagsübergreifender Plattformen zum Vertrieb der Inhalte.</blockquote>Oh ja super. Online-Shops, Rubrikenportale und Apps haben ja in den letzten Jahren echt enorm Kohle in die Kassen gespühlt. Man könnte fast von Erfolgsmodellen reden!1!!<p>Ich hätte ja an Stelle der Politik gesagt, das ist für den Aufbau von Paywalls. Dann hätten die Verlage sich weiter selbst in die Bedeutungslosigkeit wegzensiert und die Bevölkerung würde sich am besten nur noch bei Propagandaoutlets wie der Deutschen Welle (Motto: "Russia Today mit mehr Propaganda als die haben zurückdrängen") "informieren". Win-Win! Und die Verlage glauben noch, du hättest ihnen geholfen! HAHA, Suckers!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a165a2bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a165a2bf</guid><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 00:46:25 -0000</pubDate><title>Habt ihr diese Webseiten gesehen, die fiktionale Gesichter generieren? Ein...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr diese Webseiten gesehen, die fiktionale Gesichter generieren? Ein kleiner Taschenspielertrick aus der KI-Forschung.<p><a href="https://www.nbcnews.com/tech/security/how-fake-persona-laid-groundwork-hunter-biden-conspiracy-deluge-n1245387">Eine von denen hat den Weg in den Produktiveinsatz geschafft</a>, und zwar um das Foto von Martin Aspen zu generieren.</p><p>Wer ist Martin Aspen? Der angebliche Autor des einen explosiven Enthüllungsdokuments über Hunter Biden. Wenn man mit genug Scheiße wirft, bleibt was kleben.</p><p>In dem "Dokument" steht, es käme von einem Laden namens Typhoon Investigations und der Autor sei ein gewisser Martin Aspen, stand im Dokument. Nur gibt es den nicht. Der Lebenslauf ist gefälscht. Und diese Organisation gibt es wohl auch nicht.</p><p>Darauf angesprochen erzählt der Blogger, bei dem das zuerst auftauchte, ja, er habe das geschrieben, aber er habe halt Quellen, die er schützen müsse. Ja nee, klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16587e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16587e1#2020-10-30 00:00:05.371304</guid><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 22:50:39 -0000</pubDate><title>Paper der Woche:Can Traditional Chinese Medicine provide insights into controlling...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0048969720363592">Paper der Woche</a>:<blockquote lang="en">Can Traditional Chinese Medicine provide insights into controlling the COVID-19 pandemic: Serpentinization-induced lithospheric long-wavelength magnetic anomalies in Proterozoic bedrocks in a weakened geomagnetic field mediate the aberrant transformation of biogenic molecules in COVID-19 via magnetic catalysis</blockquote>Serpentinization ist ein Begriff aus der Geologie. da geht es um Gesteinsformation im Erdmantel. Wot? Das Proterozoikum ist ein Zeitraum im Präkambrium. Die Lithosphere ist der Gesteinsmantel eines Planeten. Nichts davon hat irgendwas mit Medizin zu tun, auch nicht mit chinesischer Medizin. Ich glaube, das Paper kommt aus einer Markovkette oder vielleicht GPT-2. Für GPT-3 ist es zu absurd. Hier ist eines ihrer Key Findings:<blockquote lang="en">Nephrite-Jade amulets, a calcium-ferromagnesian silicate, may prevent COVID-19.</blockquote>Aha. Soso. Gut, dass wir das mal geklärt haben.<p>Übrigens: Nephrit hat seinen Namen vom griechischen Wort für Niere. Weil man vor Erfindung der Medizin glaubte, das Zeug hätte heilende Wirkung auf die Nieren, Blase und Harnwege. Nicht die Lunge. Die Niere. Aber hey, Niere, Lunge, beides innere Organe, amirite? (<a href="https://twitter.com/LudgerWess/status/1321895580503838720">via</a>) (Danke, Kris)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a165824a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a165824a#2020-10-30 01:05:07.312757</guid><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 22:30:44 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der Antisemitismus ist endlich besiegt! Labour hat Jeremy...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Der Antisemitismus ist endlich besiegt! <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/parteien-antisemitismus-labour-partei-schliesst-ex-chef-corbyn-aus-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-201029-99-132601">Labour hat Jeremy Corbyn rausgeschmissen</a>!<p>Und an der Stelle einen schönen Gruß an die Fotoredaktion der DPA, die dafür mal so richtig in der Kiste gegraben hat, bis sie das schlechteste Foto von Corbyn gefunden haben.</p><p>Vorher <a href="https://www.bbc.com/news/uk-politics-54731222">hatte die Equality and Human Rights Commission Labour auf Antisemitismus hin untersucht</a> und jetzt endlich ihren Report vorgestellt (die Untersuchung lief seit Mai 2019). EHRC ist eine Behörde, die mit einem Gesetz von 2006 geschaffen wurde, und sich um Diversity und Fälle von Diskriminierung kümmern soll. Der Report ist also sowas wie ein Audit-Report.</p><p>Nun wird so eine Behörde natürlich keinen Report schreiben, dass es kein Problem gibt und alles im grünen Bereich ist, sonst würden sie ja ihre eigene Überflüssigkeit zugeben. Also haben die einen Blablah-Report verfasst, in dem in vagen Worten drinsteht, Labour hätte ja schon irgendwie mehr tun können, um ihre Leute auf Diversity-Schulungen zu schicken und Antisemitismus-Workshops oder so machen können *weihrauchanzünd* *teeaufsetz*</p><blockquote lang="en">The watchdog said its analysis "points to a culture within the party which, at best, did not do enough to prevent anti-Semitism and, at worst, could be seen to accept it".</blockquote>Sie geben also selber zu, dass ihr Bericht bloß vages Geraune ist, und sie nicht mal eine handfeste Aussage machen können, wie schlimm es eigentlich ist.<blockquote lang="en">The interim chair of the EHRC, Caroline Waters, released a statement alongside the report, saying the investigation had "highlighted multiple areas" where the party's "approach and leadership to tackling anti-Semitism was insufficient".</blockquote>Naja, äh, hinterher ist man ja immer schlauer. Außerdem ist das eine ziemliche Nullaussage. Das kann man immer über jeden sagen. Nachdem es öffentliche Vorwürfe gibt, kannst du über jeden sagen, er hätte im Vorfeld noch mehr machen sollen.<p>Was hat Corbyn denn tatsächlich antisemitisches getan? <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Antisemitism_in_the_UK_Labour_Party">Wikipedia fasst das so zusammen</a>: Zwei gewählte Abgeordnete haben böse Dinge gesagt (nicht Corbyn!) und wurden daraufhin suspendiert.</p><p>Corbyn hat dann getan, was man von jedem Boss erwartet, nämlich sich erstmal hinter sein Personal zu stellen und zu sagen, dass es da möglicherweise Einzelfälle gab aber nicht der ganze Laden faulig ist. Das war Strike 1 gegen ihn.</p><p>Dann hat Labour 2017 Hate-Speech per Code of Conduct verboten und sofort angefangen, in Corbyns Vergangenheit (bevor es einen Code of Conduct gab!) nach vorwerfbaren Dingen zu suchen. Sie fanden dann was von 2012. Corbyn war offenbar in irgendwelchen pro-palästinensischen Facebookgruppen aktiv und fand wohl nicht, dass man ein Graffiti auf Zuruf entfernen müsse, nur weil irgendwelche Leute das für antisemitisch hielten. Das Graffiti könnt ihr euch <a href="https://www.theguardian.com/commentisfree/2018/mar/28/antisemitism-open-your-eyes-jeremy-corbyn-labour#img-1">hier angucken</a>. Für mich sieht das erstmal nach Kapitalismuskritik aus mit den Zahnrädern, Schloten und der Dollarnoten-Symbolik mit dem allsehenden Auge im Hintergrund. Das im Vordergrund sieht aus wie ein Monopolyspiel. Ist die Nasengröße das Problem?</p><p>Labour hatte dann jedenfalls selber eine Untersuchung durchgeführt und wenig überraschend keine Hinweise dafür gefunden, dass Antisemitismusvorwürfe weniger stringent bearbeitet würden als andere Vorwürfe. Aber das heißt natürlich ähnlich viel wie wenn Trump verkündet, er sei der intelligenteste Mensch im Raum.</p><p>Anyway. Der Report dieser Behörde sagt jedenfalls, es gab da Probleme. <a href="https://www.bbc.com/news/uk-politics-45030552">Corbyn hat daraufhin gesagt</a>, die sollen mal die Kirche im Dorf lassen.</p><blockquote lang="en">His predecessor Jeremy Corbyn said he did not accept all of the report's findings but expressed the hope that the recommendations would be "swiftly implemented".<p>He said "anyone claiming there is no anti-Semitism in the Labour Party is wrong" but added that "the scale of the problem was also dramatically overstated for political reasons by our opponents inside and outside the party, as well as by much of the media".</p></blockquote>Daraufhin hat Labour Corbyn suspendiert.<blockquote lang="en">In a statement the party said: "In light of his comments made today and his failure to retract them subsequently, the Labour Party has suspended Jeremy Corbyn pending investigation."</blockquote>Wer sich fragt, wieso Labour so mit ihrem ehemaligen Vorgesetzten umgeht, sei daran erinnert, dass <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a5af37e5">solches Verhalten bei denen Tradition hat</a>.<p u=""><b>Update</b>: Als Medienkompetenzübung könnt ihr euch ja auch mal angucken, <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/ehemaliger-labour-chef-corbyn-nach-antisemitismus-vorwuerfen-aus-der-partei-geschmissen/26572040.html">wie der Tagesspiegel die gleichen Fakten präsentiert</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a165e097</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a165e097</guid><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 20:04:25 -0000</pubDate><title>Eigentlich wollte ich ja seit inzwischen über zehn Jahren mal...</title>
<description><![CDATA[ Eigentlich wollte ich ja seit inzwischen über zehn Jahren mal eine TLS-Library hacken, aber irgendwie ist immer irgendwas anderes attraktiver. Es ist nicht so, dass ich noch gar nicht vorangekommen wäre. ASN.1-Parsingcode habe ich von tinyldap, und damit habe ich mal einen Parser für X.509-Zertifikate gebastelt. Auch ein Client Hello habe ich mal erzeugt. Baby Steps.<p>Meiner Erfahrung nach ist das Problem bei dieser Symptomatik bei mir, dass der nächste Schritt nicht klein genug ist. Damit liegt die Fertigstellung des nächsten Schrittes zu weit in der Zukunft und andere Dinge, die ich jetzt tun könnte, haben immer weniger Aufwand und schnellere Fertigstellung, werden also vorgezogen.</p><p>Also habe ich mir gedacht: OK, ich muss mal den nächsten Schritt verkleinern. Wie wäre es, wenn ich erstmal die Basis lege, indem ich OpenPGP-Signaturen validieren kann.</p><p>Gesagt, getan, habe mir mal das RFC 4880 geholt (bzw. den aktualisierten Draft) und mal angefangen. Und jetzt komme ich gerade von der Straße ab und frage mich, ob ich nicht mal etwas tun kann, um Binärprotokolle leichter verarbeitbar zu machen.</p><p>Der Standardansatz ist, dass man irgendeine Library nimmt. Problem: Dann hat man die Library am Bein und muss da hinterherpflegen. Ich schreibe daher meinen Parsing-Code lieber selbst, besonders wenn es sich um Binärkram handelt.</p><p>Binärprotokolle parsen ist aber echt nervig. Bei OpenPGP-Signaturen gibt es z.B. mehrere verschiedene Versionen, wie so eine Signatur abgelegt sein könnte. Man muss da byteweise Daten lesen und inhaltlich validieren. Und bei jedem Byte muss man einzeln gucken, ob gerade EOF oder ein Lesefehler reinkam. Code mit so viel Checks sieht elend unübersichtlich und unnötig kompliziert aus. Eigentlich hätte ich gerne eine strukturelle Verbesserung, die den Code einfacher lesbar macht.</p><p>Oder man kann sagen: Ich lese die ganze Nachricht in einen Buffer, dann spare ich mir zumindest die EOF und I/O-Fehlerbehandlung bei jedem Byte. Ja, aber dafür fange ich mir möglicherweise ein Denial of Service ein, weil die Nachricht ja beliebig groß sein kann. Ich will nicht 4 GB Speicher holen, nur weil jemand das als Länge irgendwo reingeschrieben hat.</p><p>Meine aktuelle Idee ist, dass man eine Abstraktion macht, die man hinten an einen Buffer oder einen File Descriptor koppeln kann, und vorne kann man dann byteweise lesen. Aber anstatt Fehler oder EOF zu signalisieren gibt einem das Ding halt ein 0-Byte zurück, und dann gibt es ein API, mit dem man am Ende fragt, ob bis hierher irgendwelche Fehler auftraten.</p><p>Im nächsten Schritt macht man das rekursiv stapelbar, aber mit anderen Längen. Ein typischer Fall bei Binärprotokollen (auch bei ASN.1 und OpenPGP) ist es, dass man einen Header mit einer Länge für das Paket oder die Message hat, und dann lauter Unter-Header mit eigenen Längen innerhalb der Message. Da muss man jetzt jeweils beim Parsen der Länge prüfen, dass man nicht die logisch darüber liegenden Längenlimits überspringt, und dass die neue Unter-Länge in die Länge des Pakets darüber passt, und wenn man die Unterpakete gelesen hat, dann muss man prüfen, dass man jetzt genau am Ende der logisch darüberliegenden Schachtelung liegt.</p><p>Je nach Integer-Typ muss man noch numerischen Überlauf abfangen. Das wird schnell fummelig und Fehler passieren.</p><p>Zumindest die erste Hälfte davon könnte die Abstraktion einem direkt abnehmen, finde ich.</p><p>Die Frage ist, ob das wirklich eine gute Idee ist. Denn der Code ist dann zwar kürzer und lesbarer aber man braucht eben auch mehr Kontext zum Verständnis. Man muss verstanden haben, dass es kein Fehler ist, wenn man mehr liest als da war, solange der Code am Ende guckt.</p><p>Der Grund, wieso ich mir OpenPGP angeguckt habe, ist weil sich das als Testbett für eine Kompartmentalisierung gut eignen würde. Man würde am Anfang mehrere Prozesse starten. Einen "gibt mir den Public Key XY", der kriegt den public keyring auf stdin und schreibt den Key nach stdout und darf kein open() machen. Einen "berechne den Hash über diese Daten", der kriegt die Filedaten auf stdin und schreibt den Hash nach stdout und darf kein open() machen. Einen, der auf stdin die Signatur kriegt und parsed und auspackt und in kanonischer Form auf stdout ausgibt und ansonsten auch kein open() machen darf. Und ein Prozess darüber, der alle Arbeit, die potentiell schiefgehen kann, an Unterprozesse delegiert. Wenn dann ein Angreifer einen Bug zum exploiten findet, dann ist er in einer Sandbox, die nichts tun kann außer von stdin lesen und nach stdout schreiben. Mit einem Exploit kriegt man auch nur Zugriff auf die Daten, in denen der Exploit eingebettet war, und z.B. nicht auf irgendwelche Kryptoschlüssel o.ä.</p><p>Ich glaube das wäre mal eine hilfreiche Sache, wenn man das mal so durchimplementiert. Sei es nur um zu zeigen, dass das geht.</p><p>Langfristig will man so eine Privilege Separation auch für TLS haben, aber dort ist es schwieriger als bei OpenPGP. Daher erstmal OpenPGP als Proof of Concept.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a165d80b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a165d80b#2020-10-29 21:20:05.124280</guid><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 19:32:37 -0000</pubDate><title>Unterbrecht mich, wenn ihr den schon kennt:KI-Fernsehkameras, die von alleine...</title>
<description><![CDATA[ Unterbrecht mich, wenn ihr den schon kennt:<p>KI-Fernsehkameras, die von alleine dem Ball folgen.</p><p>Der Linienrichter hat eine Vollglatze.</p><p>Na? Was wird wohl <a href="https://www.iflscience.com/technology/ai-camera-ruins-soccar-game-for-fans-after-mistaking-referees-bald-head-for-ball/">als nächstes passiert sein</a>? (Danke, Lutz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a165d8e7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a165d8e7</guid><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 19:30:01 -0000</pubDate><title>Glenn Greenwald wirft bei The Intercept hin.Sorry, Glenn. Too little,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://greenwald.substack.com/p/my-resignation-from-the-intercept">Glenn Greenwald wirft bei The Intercept hin</a>.<p>Sorry, Glenn. Too little, too late.</p><p>Ein Hinwerfen wäre angesagt gewesen, als The Intercept Reality Winner ans Messer geliefert hat (die sitzt immer noch in Haft). Oder <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a442f0cf">den anderen Whistleblower</a>. Oder <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a22baa23">diesen Informanten</a>.</p><p>Ein Hinwerfen wäre angebracht gewesen, als The Intercept andere Angestellte inhaltlich zensiert hat.</p><p>Glenn wirft aber erst jetzt hin, wo sie <i>ihn</i> inhaltlich zensieren. Er wollte zur Wahl nochmal ein paar Gründe gegen Joe Biden publizieren, aber The Intercept ist halt nicht Journalismus sondern Meinungsmache und die Redaktion hat seine Kritik nicht bringen wollen. Am Ende gewinnt noch Donald Trump!1!!</p><p>So ist das für mich nur ein moralisch bankrotter alter Mann, sozusagen die lebende Illustration des Niemöller-Gedichts. Jetzt wo alle anderen schon abgeholt worden sind, ist keiner mehr da, der ihn noch verteidigen könnte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a165d55c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a165d55c#2020-10-29 20:40:05.139821</guid><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 19:18:26 -0000</pubDate><title>Ein paar Leser wenden ein, dass die Covidioten-Brandsätze ja auch...</title>
<description><![CDATA[ Ein paar Leser wenden ein, dass die Covidioten-Brandsätze ja auch False Flag Provokateure sein könnten, die auf staatliches Geheiß die Covidioten diskreditieren wollen.<p>Mal abgesehen davon dass der Staat im Moment auf mich eher wie ein kopfloses Huhn als wie ein geschickt planender Antagonist wirkt finde ich auch nicht, dass man an den Covidioten noch viel zu diskreditieren hatte.</p><p>Denkbar ist das natürlich. Würde mich aber <i>echt</i> wundern. Wir reden hier vom Staat. Das sind die mit den Daten. Die hätten einfach behaupten können, sie hätten Infektionsherde analysiert und Superspreader gefunden und das waren diese paar Covidioten, die maskenfrei im ÖPNV rumrannten (*Video zeig*) oder eine Party machten (*Aufnahmen der Polizei zeig, die wegen Lärmbelästigung gerufen wurden*).</p><p>Ich traue dem Staat auch alles mögliche an Gemeinheiten zu, aber im Allgemeinen arbeiten sie sich dazu hoch. Und dass die Merkel über ihre zu harte Covid-Politik stolpert, und deshalb zu Provokateuren greifen muss, so viel Realitätsabstand hat unter meinen Lesern ja wohl hoffentlich niemand.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1640b58</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1640b58</guid><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 14:02:46 -0000</pubDate><title>Es gab noch einen Brandanschlag von Covidioten in Berlin.Nach SPIEGEL-Informationen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/berlin-gegner-der-corona-massnahmen-zuenden-sprengsatz-a-00000000-0002-0001-0000-000173743539">Es gab noch einen Brandanschlag von Covidioten in Berlin</a>.<blockquote>Nach SPIEGEL-Informationen fanden Ermittler am Tatort ein Bekennerschreiben, in dem die sofortige Einstellung aller Corona-Beschränkungen, der Rücktritt der Bundesregierung und Neuwahlen gefordert werden. Weitere Aktionen würden sonst folgen, heißt es in dem Schreiben.</blockquote>Da sieht man mal, was für eine Phantasie das mit den angeblichen Beschränkungen ist, wenn da noch Leute rumlaufen und Brandsätze zünden können. UNSERE FREIHEIT WIRD EINGESCHRÄNKT!1!! brüllen sie auf einer fetten Superspreader-Demo gegen die Corona-Maßnahmen und dann zünden sie Brandsätze.<p>Wenn das eingeschränkte Freiheit ist, dann will ich mal wissen, wie nicht eingeschränkte Freiheit aussieht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1640879</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1640879</guid><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 13:50:31 -0000</pubDate><title>Hacker Releases Georgia County Election Data After Ransom Not Paid.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.wsj.com/articles/hacker-releases-georgia-county-election-data-after-ransom-not-paid-11603923101">Hacker Releases Georgia County Election Data After Ransom Not Paid</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a164036e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a164036e#2020-10-29 20:15:05.127347</guid><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 13:29:20 -0000</pubDate><title>Jemand hat den Secret Key extrahiert, mit dem Intel ihre...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/gadgets/2020/10/in-a-first-researchers-extract-secret-key-used-to-encrypt-intel-cpu-code/">Jemand hat den Secret Key extrahiert, mit dem Intel ihre Firmware signiert</a>. Intel hat da pro Plattform einen eigenen Key und dieser hier ist wohl für Goldmond (ein neueres Atom-Modell).<p u=""><b>Update</b>: Es scheint sogar nicht mal der Signing Key zu sein (mit dem man auch eine neue Firmware signieren könnte) sondern nur der Key, mit dem man ein Update von Intel auspacken und reingucken kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1647727</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1647727#2020-10-29 13:50:06.071510</guid><pubDate>Thu, 29 Oct 2020 12:39:21 -0000</pubDate><title>Glaubt immer noch jemand, Code of Conducts seien eine gute...</title>
<description><![CDATA[ Glaubt immer noch jemand, Code of Conducts seien eine gute Idee?<p>Dann ist <a href="https://www.fast.ai/2020/10/28/code-of-conduct/">hier ein aktueller Datenpunkt</a>.</p><p>Code of Conducts sind genau das, was sie zu bekämpfen vorgeben. Ein Instrument zur Machtausübung gegen Schwächere. Die Lynchmob-Apologeten versuchen sich das schönzureden, indem sie sagen: Der Schwächere ist ja erst jetzt schwächer, wo wir alle zusammenhalten gegen ihn, vorher war er der Stärkere!1!!</p><p>Selbst wenn das stimmen würde, änderte es nichts an der Tatsache, dass hier ein paar Tyrannen Gewalt ausüben, und sich dabei hinter einem Legitimationsplacebo verstecken, das auch noch mit zirkulärer Logik "begründet" wurde. Und die sich persönlicher Verantwortung entziehen, indem sie sich hinter einem namenlosen "Kommittee" verstecken.</p><p>Ich fände das ja alles nur halb so anstößig, wenn die Lynchmobber dann nicht auch noch während der Ausübung ihrer sexualisierten Unterdrückungsgewaltphantasien für sich beanspruchen würden, die mit der Empathie und der Ethik und den sozialen Skills zu sein, die gegen Tyrannen und Unterdrückung kämpfen.</p><p>Das ist nicht das erste Mal, dass die Python-Community negativ auffällt. Erinnert ihr euch noch an den "Dongle-Joke" vor ein paar Jahren? Das war auch auf einer Python-Konferenz.</p><p u=""><b>Update</b>: Zu der Story gibt es noch einen Hintergrund. Der Vortragende hat sich mit eindringlichen Worten dafür ausgesprochen, dass alle Atemmasken tragen sollen. Und (so raunt es jedenfalls gerade) die Trumpanhänger-Covidioten wollten sich das nicht sagen lassen und haben daher Bullshit-CoC-Complaints gegen den eingetütet, um ihn zu ärgern. Nicht annehmend, dass das CoC-Committee wirklich so dämlich sein würde, ein so prominentes Mitglied der Community wegen so offensichtlich an den Haaren herbeigezogenen Behauptungen zu sanktionieren. Er schreibt selbst dazu:</p><blockquote lang="en"><p u="">I know that I’ve made many enemies this year with my advocacy of universal masking, and have had to deal with constant harassment and even death threats as a result.</p></blockquote><p u="">Unterhalb von Todesdrohungen macht es heute keiner mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a167299b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a167299b</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:57:25 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an Müller gegen Chebli in Berlin Charlottenburg-Wilmersdorf?Nun,...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an <a href="/?ts=a1c116d2">Müller gegen Chebli</a> in Berlin Charlottenburg-Wilmersdorf?<p>Nun, <a href="https://sz.de/1.5097747">Müller hat gewonnen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1672808</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1672808</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:55:34 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten!Covid ist besiegt!Das Weiße Haus hat Covid pofalla't!
</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten!<p>Covid ist besiegt!</p><p><a href="https://thehill.com/policy/healthcare/523013-white-house-science-office-says-trump-ended-covid-pandemic-as-us-hits">Das Weiße Haus hat Covid pofalla't</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16722a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16722a3</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:28:29 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Juniper hatte eine Backdoor für die...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.reuters.com/article/us-usa-security-congress-insight/spy-agency-ducks-questions-about-back-doors-in-tech-products-idUSKBN27D1CS">Juniper hatte eine Backdoor für die NSA in ihren Produkten</a>, und die wurde dann von einem anderen Geheimdienst benutzt.<blockquote lang="en">In a previously unreported statement to members of Congress in July seen by Reuters, Juniper said an unnamed national government had converted the mechanism first created by the NSA. The NSA told Wyden staffers in 2018 that there was a “lessons learned” report about the Juniper incident and others, according to Wyden spokesman Keith Chu.</blockquote>Na, äh, den wollen wir doch mal sehen, den Report, oder wie seht ihr das?<blockquote>“NSA now asserts that it cannot locate this document,” Chu told Reuters.</blockquote>Oh ach so. Naja gut, äh, … Softwareproblem. Da kann man nichts machen.<p>Ich finde das ja geil, dass ausgerechnet die NSA mit der Ausrede durchkommt, sie könnten etwas in ihrem Datenhaufen nicht finden. Ist ja nicht so als wäre genau das genau die Kernkompetenz von denen, für die sie bezahlt werden. Oder anders herum: Wenn die schon so zentral wichtige Dokumente verlieren, wieso dürfen die dann überhaupt andere wichtige Daten horten?</p><p>Und ihr solltet euch mal alle fragen, ob ihr irgendeinem US-amerikanischen Tech-Unternehmen vertrauen könnt, wenn öffentlich bekannt ist, dass sowohl Cisco als auch Juniper Backdoors der Geheimdienste hatten.</p><p>Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt!!1! (Danke, Christian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1671fc5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1671fc5#2020-10-29 14:05:05.932076</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:14:03 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: OpenBSD hat ein use-after-free im ICMPv6-Handling. Aus...</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://ftp.openbsd.org/pub/OpenBSD/patches/6.8/common/002_icmp6.patch.sig">OpenBSD hat ein use-after-free im ICMPv6-Handling</a>. Aus dem Patch ist jetzt nicht ersichtlich, wie der Speicher benutzt wurde. Wenn das nur lesend war, dann kann so ein Bug jahrelang unerkannt bleiben und führt wenn dann zu einer Kernel Panic, weil der Kernel auf eine Seite zugreift, die inzwischen nicht mehr gemappt ist.<p>Wenn das schreibend war, dann muss man das als remote exploitbar werten.</p><p>Anyway, man kann OpenBSD eine Menge vorwerfen, aber immerhin fangen sie bei sowas nicht zu verhandeln an sondern schließen alle solchen Bugs zeitnah.</p><p>Es zeigt aber, was ich schon seit längerem anmerke: Mitigations sind bestenfalls ein Werkzeug zum Verkleinern des Problems, keine Lösung für das Problem.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/m00nbsd/status/1321524807473782784">Der Bug-Finder meint, das sei Remote Code Execution</a>. (Danke, Volker)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1671d16</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1671d16</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:08:24 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur "Fetischparty":Bitte beide Seiten der Medaille beleuchten. Der Veranstalter...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur "Fetischparty":<blockquote>Bitte beide Seiten der Medaille beleuchten. Der Veranstalter spielt die Diskriminierungskarte, weil wohl einige Beamte ihre abwertende Privatmeinung über Gäste geäußert hätten, es wurden aber genauso gut andere Parties an dem Wochenende aufgelöst. Dass ausgerechnet Berliner Politik aus moralischen Gründen keine freizügigen parties zulässt, ist auch nicht richtig, denn in der Vergangenheit stellten sich Innen- und Kultursenator mehrmals persönlich vor Clubs (bspw. auch nach dem Drogentod einer Touristin im Berghain), noch dazu ist der Bezirk Mitte Grün regiert.<p>Fakt ist aber auch, dass in Berlin derartige Veranstaltungen bereits in den vergangenen Wochen mit vielen Infektionen endeten, bspw. beim Kit-Kat.</p><p>So wie es aussieht hat sich die Alte Münze darauf zurückgezogen die formalen Hygieneregeln eingehalten zu haben und beide Augen davor verschlossen dass das Publikum selbst sich eben nicht regelkonform verhält und das bei so einer Menge Leuten auch der Veranstalter nicht durchsetzen kann. Sicherlich unschön, wenn die Politik einen Veranstalter so auflaufen lässt, mit Sexualmoral hat das aber eher weniger zu tun, da siehst du eine nicht vorhandene Verschwörung.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1671dcd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1671dcd</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 21:05:23 -0000</pubDate><title>In Bolivien hat übrigens die Partei von Evo Morales einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/bolivien-favorit-von-ex-praesident-evo-morales-erringt-offenbar-ueberwaeltigenden-wahlsieg-a-992cbbc0-877e-4376-8b30-5ff4693b50f3">In Bolivien hat übrigens die Partei von Evo Morales einen krachenden Durchmarsch hingelegt bei der Wahl</a>. Wir erinnern uns: <a href="https://www.neues-deutschland.de/artikel/1128416.bolivien-putsch-gegen-morales.html">Morales war vom Militär weggeputscht worden</a>, war im Exil im Ausland. Jetzt hat auch <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/bolivien-haftbefehl-gegen-evo-morales-aufgehoben-a-0d98d564-4894-4032-bdc4-705ec9ddebb3">der bolivianische Gerichtshof den Haftbefehl gegen Morales aufgehoben</a>. Auf Wikipedia steht die Story, als hätten Transatlantiker ihre PR direkt ins Diktiergerät gesprochen. Da ist von Wahlbetrug die Rede, festgestellt von der OAS. Wenn ihr euch mal kurz <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Organisation_Amerikanischer_Staaten">die Selbstdarstellung der OAS auf Wikipedia anguckt</a>, müsst ihr die Unterschiede zum US-Außenministerium mit der Lupe suchen.<blockquote>Die Ziele sind laut Charta: Demokratisierung und Menschenrechte zu fördern, Kriminalität und Drogenhandel zu bekämpfen, den Frieden zu sichern und eine panamerikanische Freihandelszone zu schaffen.</blockquote>Oh, und das Hauptquartier ist in Washington DC. Klar, wo auch sonst.<p>Selbst das sonst eher transatlantisch eingestellte ehemalige Nachrichtenmagazin kommt nicht umhin, den Faktenstand jetzt so darzustellen:</p><blockquote>Rechte Kreise hatten zusammen mit der Polizei und dem Militär Morales zwei Monate vor Ablauf seiner verfassungsmäßigen Amtszeit zum Rücktritt gezwungen. Sie stützten sich dabei auf einen vorläufigen Bericht der "Organisation Amerikanischer Staaten" (OAS), wonach es bei der vorausgegangenen Präsidentschaftswahl zu schwerwiegenden Manipulationen gekommen sei, um Morales die Wiederwahl zu sichern. Nach Ansicht von Experten US-amerikanischer Universitäten, die den Wahlverlauf analysiert haben, wurde der Bericht voreilig veröffentlicht und war in Teilen nicht korrekt.</blockquote>Ach, was ihr nicht sagt! War nicht korrekt? Deckte sich aber zufällig 100% mit der Position des US-Außenministeriums? Na sowas!1!!<p>Tja, ganz so arg manipuliert scheint die Wahl nicht gewesen zu sein damals, wenn jetzt die Morales-Partei aus dem Stand über 50% kommt.</p><p>Die Morales-Partei heißt übrigens MAS. Movimiento al Socialismo. Wenig überraschend nicht so populär mit der US-Regierung.</p><p>Wer lieber einen Bericht von vor Ort haben will: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=NHXc6WrMGYQ">Hier ist ein US-Podcast dazu mit jemandem, der da relativ nahe dran ist</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a167198f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a167198f</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 20:49:21 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Labor verkackt Covid-Tests, schickt in 58...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.reuters.com/article/virus-deutschland-tests-idDEKBN27D0MY">Labor verkackt Covid-Tests, schickt in 58 von 60 Fällen false positives raus</a>. Das ist der Anteil bei den Proben eines Krankenhauses, in dem das aufgefallen ist und die dann mal alle Problem von dem Labor nachgetestet haben. Wie der Anteil insgesamt aussieht ist unbekannt.<blockquote>Die Geschäftsführerin des Augsburger MVZ-Labors erklärte die Fehler mit der Knappheit an Reagenzien. Das Labor habe wegen des Lieferausfalls eines Herstellers auf ein anderes Nachweismittel zurückgreifen müssen, das offenbar nicht kompatibel gewesen sei.</blockquote>Alter Schwede! Ist das das Labor-Äquivalent von "war ein Softwareproblem, kann man nichts machen"?! Was für eine Ausrede soll das denn bitte sein!? Wenn ihr nicht in der Lage seid, für die Ergebnisse eurer Arbeit einzustehen, dann lasst das lieber jemand anderen machen. (Danke, Hanna)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1676d69</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1676d69</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 17:43:19 -0000</pubDate><title>Seid ihr auch gerade von Covid und co abgelenkt?Keine Zeit...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr auch gerade von Covid und co abgelenkt?<p>Keine Zeit mehr für andere Meldungen? Geht alles im selbstupdatenden Covid-Terrorpanikticker unter?</p><p>Schade eigentlich, denn die Politik hat die Gelegenheit erkannt, mal so richtig ihre verschissenen alttestamentarischen Sexmoral mit Gewalt über die Bevölkerung zu drücken, weil die gerade die Hände mit dem Kampf gegen die Maskenpflicht voll hat.</p><p>Fall 1: <a href="https://www.rbb24.de/panorama/thema/2020/coronavirus/av7/video-berlin-party-corona-hygieneregeln-polizei-anzeige.html">Polizei löst Fetisch-Party auf</a>. Je nach eurer Lebenserfahrung werdet ihr unter Fetischparty verschiedene Dinge verstehen. Die Polizei hofft jedenfalls, dass ihr euch da eine Orgie in einem dunklen Keller vorstellt, so mit Vollkörperkontakt und so. Tatsächlich war das a) draußen an der frischen Luft und b) wohl eher ein Maskenball. <a href="http://pornceptual.com/statement/">Statement des Veranstalters</a>.</p><p>Fall 2: <a href="https://netzpolitik.org/2020/was-besser-waere-als-pornoseiten-zu-sperren/">Die Landesmedienanstalt NRW holt passend zu Halloween mal wieder den Zombie DNS-Blockage aus dem Sarg</a>, diesmal gegen Pornoseiten, die nicht vorher das Alter verifizieren.</p><p>Was für eine unfassbar bekloppte Idee. Wie wäre es mit elterlicher Verantwortung, Kinder nicht unbeaufsichtigt surfen zu lassen? Und Jugendlichen beizubringen, wie man mit dem Internet umgeht? Und nicht zu versuchen, Menschen vom Sex abhalten zu wollen?</p><p>Der erwartet ernsthaft, dass Pornoseiten sich gescannte Personalausweise hochladen lassen, die sie dann automatisiert prüfen können. Klar, genau was die Kunden von Pronoseiten machen wollen werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1675d1e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1675d1e</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 16:35:12 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, wie wir vor Overblocking gewarnt haben? Dass...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, wie wir vor Overblocking gewarnt haben? Dass wenn man Facebook und Youtube und co mit Strafe bei zu wenig Zensur droht, dass die dann halt lieber zuviel zensieren würden?<p>Nun, da gab es einen schönen Fall. Wer <a href="https://www.der-postillon.com/2019/10/hitler-gamer.html">diese tolle Meldung des Postillon auf Facbeook teilte, dessen Account wurde gesperrt</a>. Dagegen hat jemand geklagt und <a href="https://www.rheinpfalz.de/lokal/pfalz-ticker_artikel,-nutzer-gesperrt-weil-satire-nicht-verstanden-gericht-entscheidet-trotzdem-f%C3%BCr-facebook-_arid,5127412.html">das Gericht urteilte wie folgt</a>:</p><blockquote>Die Frankenthaler Richter haben nun aber geurteilt: Was Facebook mit ihm gemacht hat, geht in Ordnung. Denn das Profil des Mannes war nur für wenige Stunden blockiert. Und das Unternehmen dürfe Nutzer auch vorsichtshalber sperren, wenn es einen Beitrag zunächst nicht klar einordnen kann.</blockquote>Das war das Landgericht, der Typ kann noch vors OLG ziehen. (Danke, Gereon)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1675c48</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1675c48</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 16:30:14 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Meine Frau arbeitet im ambulanten sozialen Dienst in einer Stadt...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Meine Frau arbeitet im ambulanten sozialen Dienst in einer Stadt im Speckgürtel von Stuttgart. Dort lautet die Aussage vom Gesundheitsamt
(zumindest bisher):<p></p><ul><li>wenn ihr Kontakt mit einem Coronaverdachtsfall hattet, könnt ihr weiterarbeiten - in einer PSA halt (muss der Betrieb zahlen, der für so was natürlich nicht mehr Geld von der Kasse bekommt)</li><li>einen Coronatest erhaltet ihr erst wenn ihr Symptome habt!</li><li>Solange kein positiver Test vorliegt, könnt ihr weiter arbeiten.</li></ul><p>Als Kontrastprogramm zu: Wir testen alle Urlaubsheimkehrer kostenlos.<br/>Wie war das nochmal mit den systemrelevanten Berufen?</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Noch ein Leserbrief:</p><blockquote><p u="">bei meiner Freundin (Krankenschwester in einer Uniklinik) ist das ähnlich:</p><p u="">(Inoffizielle) Ansage war bereits im Frühjahr: ihr laßt euch nicht testen!<br/>Auch wenn ihr ein Symptom habt! Erst bei einem zweiten Symptom.</p><p u="">Die haben eine Regel-Besetzung von knapp 25 Krankenpflegern auf der Station.<br/>Real sind es dreizehn. Denn die kurz zuvor Pflegepersonaluntergrenzen wurden aufgrund der Corona-Krise ausgesetzt.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1674b06</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1674b06</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 15:18:48 -0000</pubDate><title>Als Kontrastprogramm zur Covid-Bekämpfung in China schickte mir ein Leser...</title>
<description><![CDATA[ Als Kontrastprogramm zur Covid-Bekämpfung in China schickte mir ein Leser <a href="https://www.tag24.de/chemnitz/lokales/vorwuerfe-gegen-gesundheitsamt-pflegeheim-in-chemnitz-ist-neuer-corona-hotspot-1701569">diesen Bericht über Covid-Bekämpfung in Chemnitz</a>.<blockquote>Am 14. Oktober meldete eine Mitarbeiterin ihren positiven Test. Fünf Tage danach ließ das Gesundheitsamt die betroffene Wohngruppe testen.</blockquote>Da kann man eigentlich direkt mit dem Lesen aufhören. 5 Tage später?!<blockquote>Nur auf Nachfrage am 22. Oktober erfuhr das Heim, dass drei Bewohner und zwei Mitarbeiter positiv seien. Erst am 26. Oktober wurden alle 180 Bewohner und 170 Mitarbeiter getestet - 70 Infektionen!</blockquote>Ja na SO eine Überraschung! Wenn man die Petrischale ein paar Wochen stehen lässt, breittet sich die Infektion aus! Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!1!!<p>Das Gesundheitsamt hat auch keine Quarantäne erlassen. Warum auch. Das Testergebnis liegt ja noch nicht für alle vor!!1!</p><p>Wenig überraschend sieht das Gesundheitsamt die Sache ganz anders. Schuld sind die Opfer. Die werden ja wohl ihr Hygienekonzept verkackt haben, wenn sich Leute anstecken konnten. Im Übrigen:</p><blockquote>Um 350 Personen zu testen, bedurfte es einer größeren logistischen Vorbereitung. Von einem Versagen kann keine Rede sein.</blockquote>Ja aber echt mal! Die Chinesen testen in zwei Tagen über 2 Mio Menschen, und bei uns sind 350 Tests ein größeres logistisches Problem für ein Gesundheitsamt in einer Pandemie. Was machen Sie eigentlich beruflich, Herr Gesundheitsamtsvorsteher?<p>Nun würde ich die Schuld aber nicht nur beim Gesundheitsamt sehen. Das hört man gerade aus allen möglichen Pflegebereichen, dass die die Leute einfach nicht nach Hause schicken im Zweifelsfall, weil das System so auf Kante optimiert ist, dass es sonst ganz kollabieren würde.</p><p>Warum ist das eigentlich so?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1674853</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1674853</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 15:04:45 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Lauterbach schlägt vor, Privatwohnungen zu kontrollieren.SPD-Politiker...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article218800984/Corona-Regeln-Lauterbach-fordert-Kontrollen-in-Privatwohnungen.html">Lauterbach schlägt vor, Privatwohnungen zu kontrollieren</a>.<blockquote>SPD-Politiker Karl Lauterbach schlägt vor, Kontaktbeschränkungen auch in privaten Räumen zu kontrollieren. Die Unverletzbarkeit der Wohnung dürfe der öffentlichen Gesundheit nicht länger im Wege stehen, eine „nationale Notlage“ liege vor.</blockquote>Mit dem Grundgesetz hatte es die Verräterpartei ja noch nie so, und dass die verzweifelt auf jede Profilierungsgelegenheit draufspringen überrascht auch niemanden mehr.<p>Früher hätte der offene Faschismus bei der SPD noch Nachrichtenwert gehabt. Aber seit die die Bundesrepublik Deutschland in den ersten Angriffskrieg seit dem 2. Weltkrieg geführt haben, für den großen Lauschangriff, Hartz IV und den Staatstrojaner stimmten, ist das auch nicht mehr unerwartet.</p><p>Wisst ihr was? Ich ziehe die Meldung zurück. Business as usual bei der SPD.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh da war wohl der Zensor pinkeln. Lauterbach weiß gerade gar nicht, wie ihm geschieht. <a href="https://twitter.com/Karl_Lauterbach/status/1321389896787988480">Rudert halbherzig nen halben Millimeter zurück</a>, ohne sich inhaltlich zu bewegen. Und als ihm klar wird, wie tief er da gerade ins Klo gegriffen hat, <a href="https://twitter.com/Karl_Lauterbach/status/1321397952422813697">postet sein Handler diese lächerliche Krisenkommunikation</a>. Ach, jetzt ist es plötzlich bloß Appelle, die er meinte? Ja nee, klar. War bloß ein bedauerliches Missverständnis! Wie konnte das jemand falsch verstehen, als er vorher das Gegenteil sagte?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1674752</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1674752</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 15:00:28 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den alten Witz? Die Bahn hat nur vier...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den alten Witz? Die Bahn hat nur vier Feinde? Frühling, Sommer, Herbst und Winter?<p>Nun, <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/deutsche-bahn-cloud-101.html">jetzt hat sie fünf Feinde</a>.</p><blockquote>Die Deutsche Bahn hat die Verlagerung ihrer kompletten Informationstechnik (IT) in die Cloud abgeschlossen, also in ein externes Netz von Rechnern. Zwei Jahre früher als geplant konnten dadurch die eigenen Rechenzentren des Unternehmens abgeschaltet werden.</blockquote>Ja gut, dass die Bahn im Abschalten und Kaputtmachen viel besser ist als im Schaffen oder Erhalten von Infrastrukturen, das ist ja hinlänglich bekannt. Aktuelles Beispiel: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/glasfaser-ausbau-bahn-101.html">Die wollten eigentlich Glasfaser entlang der Gleise verlegen</a>.<blockquote>In diesem Jahr ist bislang kein einziger Glasfaser-Kilometer zugebaut worden, weil der Vergabeprozess noch gar nicht begonnen hat</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1679a87</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1679a87</guid><pubDate>Wed, 28 Oct 2020 11:47:37 -0000</pubDate><title>Wollt ihr mal gucken, wie die Chinesen das mit Covid...</title>
<description><![CDATA[ Wollt ihr mal gucken, wie <a href="http://www.chinadaily.com.cn/a/202010/27/WS5f975900a31024ad0ba81189.html">die Chinesen das mit Covid machen</a>?<blockquote lang="en"><b>Starting at midnight on Sunday</b>, four areas in Shufu were identified as high-risk areas for the virus' spread, and risk levels in other townships or villages in Shufu were upgraded to medium, according to the local disease control command center.<p>Kashgar launched a mass testing program covering its entire 4.75 million population following the detection of a 17-year-old girl in Shufu county who <b>tested positive for the virus on Saturday during a routine check</b>. The girl has shown no symptoms.</p><p><b>As of 4 pm on Monday, about 4.47 million samples had been collected and over 2.13 million test results returned</b>, Wang said. All positive test results were traced to residents in Shufu where the first case was registered, and results from other areas in Kashgar were negative, he added.</p></blockquote>Nur dass hier niemand wegen schlechten Englischkenntnissen den Inhalt nicht mitkriegt:<p>Die haben bei Routinetests am Samstag ein asymptomatisches infiziertes Mädchen gefunden.</p><p>Mit anderen Worten: Die haben Routinetests, um asymptomatische Patienten zu finden. Strike 1.</p><p>Am Sonntag hatten sie einen Krisenplan zusammen, und haben innerhalb von zwei Tagen einmal von allen viereinhalb Millionen Bewohnern Samples eingeholt. Strike 2.</p><p>Und von diesen Samples sind bei der Hälfte schon die Ergebnisse da gewesen am Montag. Strike 3.</p><p>Währenddessen in Deutschland: Meldewesen geht nicht weil Faxpapier alle. Gesundheitsamt ruft Bürger dazu auf, selber ihre Kontakte zu informieren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16645fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16645fc</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 20:37:54 -0000</pubDate><title>Old and busted: USA verhängen Sanktionen gegen Firmen, die mit...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: USA verhängen Sanktionen gegen Firmen, die mit dem Iran Handel treiben.<p>New hotness: <a href="https://www.reuters.com/article/us-usa-china-taiwan-idUSKBN27B0P2">China verhängt Sanktionen gegen US-Firmen, die mit Taiwan Handel treiben</a>.</p><p>Geht um Waffenverkäufe an Taiwan, konkret Anti-Schiff-Raketen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166bed0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166bed0</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 20:07:42 -0000</pubDate><title>Old and busted: Polizei benutzt Gesichtserkennung gegen Demonstranten.New hotness: Demonstranten...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Polizei benutzt Gesichtserkennung gegen Demonstranten.<p>New hotness: <a href="https://www.nytimes.com/2020/10/21/technology/facial-recognition-police.html">Demonstranten nutzen Gesichtserkennung gegen Polizisten</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166bd10</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166bd10</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 20:06:38 -0000</pubDate><title>Es gibt auch positive Aspekte in 2020. Z.B. hat Facebook...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt auch positive Aspekte in 2020. Z.B. <a href="https://www.theregister.com/2020/10/27/facebook_nyu_ads/">hat Facebook plötzlich den Datenschutz für sich entdeckt</a>.<blockquote lang="en">Facebook has ordered the end to an academic monitoring project that has repeatedly exposed failures by the internet giant to clearly label political advertising on its platform.</blockquote>Die NYU hatte Freiwilligen eine Browserextensions zum Überwachen der ausgespielten Werbung bei Facebook gegeben. Und DAS geht ja mal GAR nicht, findet Facebook. Zumal dabei rauskam, dass Facebook sich regelmäßig nicht an ihre Ansage hält, politische Werbung zu kennzeichnen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166bc17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166bc17</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 20:02:17 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an die Nachrichten aus Italien im...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an die Nachrichten aus Italien im März? So ala "wir sind im Krieg, und wir wissen, dass wir ihn verlieren werden" und "Platz ist alle, wir können keine neuen Patienten mehr aufnehmen"?<p>Nicht?</p><p>Kein Problem. <a href="https://www.ilmattino.it/napoli/cronaca/coronavirus_campania_medico_sceglie_chi_salvare-5544502.html">Die aktuellen Meldungen lesen sich genau so</a>.</p><p>guerra = Krieg.</p><p>"Noi come in guerra, costretti a scegliere chi salvare e chi no" = Wir sind im Krieg und müssen wählen, wen wir retten und wen nicht.</p><p>"ma non sappiamo più dove curare i pazienti" = Wir wissen nicht, wo wir die Patienten behandeln sollen.</p><p>"sette sono appoggiati nel corridoio" = sieben (Patienten) liegen in den Fluren (und warten auf Platz)</p><p>"Facciamo turni di 13 ore" = Wir arbeiten in 13-Stunden-Schichten.</p><p>"Oggi in reparto ho uomini di 50 anni che senza ventilazione sarebbero morti." = Ich habe 50-Jährige auf der Station, die ohne Beatmung gestorben wären.</p><p>"non ci spaventa lavorare, ci spaventa non avere i mezzi per vincere questa guerra" = Wir haben keine Angst unsere Arbeit zu machen. Wir haben Angst, nicht die Mittel zu haben, um diesen Krieg gewinnen zu können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166b791</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166b791</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 19:38:55 -0000</pubDate><title>Ich verstehe ja echt nicht, wieso die Deutschen nicht alle...</title>
<description><![CDATA[ Ich verstehe ja echt nicht, wieso die Deutschen nicht alle immer Masken tragen.<p>Gehen wir mal für einen Moment als Gedankenspiel davon aus, dass die nichts bringen. Die positiven Effekte überwiegen doch immer noch!</p><p>Ich jedenfalls habe einen regelrechten Glückshormonausstoß, wenn ich einen öffentlichen Raum betrete, und alle haben eine Maske auf. Das sagt mir:</p><p></p><ol><li>Wir sind hier eine Schicksalsgemeinschaft. Miteinander, nicht gegeneinander.</li><li>Endlich mal nicht von Idioten umzingelt!</li><li>Wir haben eine reelle Chance, das gemeinsam zu packen!</li></ol><p>Wenn ich mir überlege, wieviel Zeit ihres Lebens die Leute da draußen für sinnloses Zugehörigskeitssignalisieren verschwenden! Sportvereine, Parteienzugehörigkeit, Brustkrebs-Awareness-Anstecker, und ja, auch politische Demonstrationen! Am Ende sind das alles Gesten und das Befriedigen eines Sehnens nach Zugehörigkeit.</p><p>Das könnte man jetzt alles kostenlos haben. Ganz nebenbei. Einfach Maske aufsetzen und fertig.</p><p>Und wenn wir das Gedankenexperiment jetzt wieder in die Realität zurückholen, wo wir verdammt nochmal wissen, dass Masken die Übertragung behindern, dann werden die positiven Effekte noch besser. Stellt euch mal vor, wir würden einfach alle Masken tragen, und dann wäre in den Nachrichten wieder Raum für wichtige Dinge, nicht immer und überall bloß Corona-Weltuntergangsticker. Wir müssten im Fernsehen nicht mehr ständig den Söder sehen! Wir könnten uns um wichtige Dinge kümmern wie dass der Merz keinen Fuß auf den Boden kriegt.</p><p>Ich verstehe es echt nicht. Ich sehe einfach überhaupt keine negativen Aspekte an den Masken. Bisschen unbequem auf Dauer, aber auf Dauer müssen die meisten von euch gar nicht draußen sein.</p><p>Ich hab mich die Tage mit einem Nerd-Kumpel aus Belgien unterhalten. Der meinte, er habe seit März seine Wohnung nicht mehr verlassen. Lässt sich alles liefern.</p><p>Die Leute, die jetzt alle gegen Masken wettern, sind keine Nerds. Nerds haben einen Zugang zu Mathe. Die haben sich die Wahrscheinlichkeiten angeguckt, haben Risiko = Eintrittswahrscheinlichkeit mal Schadenspotential ausgerechnet, und mit ihren Kosten für Abwehrmaßnahmen verglichen, und bleiben jetzt halt drinnen oder tragen Masken. Zumal es so aussieht, als ob der Schaden nicht zuverlässig reversibel ist. Die Zukunft wird den Nerds gehören, denn die werden diesen Scheiß unbeschadet überleben.</p><p>Irgendwann werden wir darüber reden müssen, wieso das Solidarsystem eigentlich die Krankenhauskosten für Covid-Maskenverweigerer übernehmen soll, oder für Impfgegner. Denn ich sage euch: Wenn das mal jemand ausrechnet, wieviel unsere Beiträge sinken könnten, wenn man da einfach mal die Ideale des Humanismus kurz vor die Tür bittet, dann gibt es in diesem Land ein Blutbad.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166d093</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166d093</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 12:19:25 -0000</pubDate><title>Youtube-dl ist wieder auf Github online!Nicht ganz freiwillig auf Seiten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://github.com/github/dmca/tree/416da574ec0df3388f652e44f7fe71b1e3a4701f">Youtube-dl ist wieder auf Github online</a>!<p>Nicht ganz freiwillig auf Seiten von Github. Die haben da seit Ewigkeiten einen Bug, dass beliebige Leute in existierende Repositories Daten hochladen können. Das ändert am Checkout erstmal nichts, denn der ist per Crypto-Hash an einen bestimmten Stand gekoppelt. Den aktuellen Hash kann man so auch nicht ändern, man kann nur zusätzliche Daten in ein Repo laden. Die sind dann allerdings über einen direkten Link auf den Hash abrufbar.</p><p>Das hat jetzt halt jemand mit dem GMCA-Repo gemacht, in dem Github die DMCA-Meldungen ablegt.</p><p>Ich sitze da jetzt seit ein paar Tagen drauf, weil ich mir dachte, wenn ich drauf linke, dann machen die das sofort weg. Aber offensichtlich sind die gar nicht in der Lage, das wegzumachen. Dann kann ich auch drauf linken.</p><p>Die Homepage von youtube-dl hat auch relativ schnell ihre Links zur aktuellen Version gefixt.</p><p>Ich bin mir sicher, dass die RIAA da einfach weiter Drohbriefe verschicken wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166c841</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166c841</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 11:46:39 -0000</pubDate><title>Hacker hacken ... Vastaamo, einen finnischen Psychotherapie-Dienstleister. Und was finden...</title>
<description><![CDATA[ Hacker hacken ... <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/oct/26/tens-of-thousands-psychotherapy-records-hacked-in-finland">Vastaamo, einen finnischen Psychotherapie-Dienstleister</a>. Und was finden sie da? Offenbar Transkripte der Gespräche mit den Psychiatern.<p>Der nächste Schritt wird niemanden überraschen: "Zahlen sie 200 € in Bitcoin oder wir veröffentlichen das Transkript" an alle Patienten.</p><p>Wenn es nach mir ginge, würde diese Firma jetzt dem Erdboden gleichgemacht. Diese Daten mussten nicht am Internet hängen, und schon gar nicht unverschlüsselt. Da wo jetzt das Hauptquartier dieses Dienstleisters steht, sollte in Zukunft ein schönes Naherholungsgebiet entstehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a166c742</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a166c742</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 11:42:20 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Die meisten Klinik-Labore sind gar nicht an...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p><a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-warn-app-labore-101.html">Die meisten Klinik-Labore sind gar nicht an die Corona-Warn-App angebunden</a>. Daher kommen deren Testergebnisse auch nicht in die App.</p><p>Eigentlich braucht es dafür nicht viel. Ein bisschen QR-Code-Scannen (kann jedes Smartphone mit Kamera und kostenloser Open-Source-App). Ein bisschen Skripting. Allerdings sollen dafür die Kliniken zahlen, und wenn eine Klinik mit einem Corona-Labor 100 Euro auf der Straße findet, dann investiert sie das in mehr Corona-Tests, nicht in App-Anbindung.</p><p>Außerdem sind Kliniken kritische Infrastruktur und fallen damit unter die entsprechenden Gesetze und dürfen gar nicht mal eben kurz ein bisschen was zurechtskripten. Das soll dann schon Hand und Fuß haben, ausfallsicher sein und die Patientendaten besonders schützen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1694f83</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1694f83</guid><pubDate>Tue, 27 Oct 2020 03:09:17 -0000</pubDate><title>Na, wie lief die Hochzeit?Ach, das Übliche. 200 Gäste kamen,...</title>
<description><![CDATA[ Na, wie lief die Hochzeit?<p>Ach, <a href="https://www.nzz.ch/schweiz/schwellbrunn-wie-ein-appenzeller-dorf-bei-corona-versagt-ld.1583713?mktcid=smch&amp;mktcval=twpost_2020-10-26">das Übliche</a>. 200 Gäste kamen, mehrere brachten Covid mit. Jetzt haben wir im 1400-Seelen-Dorf 200 Neuinfektionen, 24 mit Covid im Krankenhaus, zwei Tote.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1681909</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1681909</guid><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 14:14:47 -0000</pubDate><title>Old and busted: Superschwarz.New hotness: Superweiß!Purdue University engineers have developed...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Vantablack">Superschwarz</a>.<p>New hotness: <a href="https://interestingengineering.com/new-super-white-paint-can-cool-down-buildings-and-cars">Superweiß</a>!</p><blockquote lang="en">Purdue University engineers have developed a white paint that can keep all surfaces cool — specifically, up to 18 degrees Fahrenheit (-7.778°C) cooler than their ambient surroundings. Moreover, the "super-white" paint reflects 95.5% sunlight and efficiently radiates infrared heat.</blockquote>Wandelt das Klimaanlagen-Problem in ein Sauberhalten-Problem um :-)<p u=""><b>Update</b>: Die Umrechnung im Originalartikel ist natürlich falsch. Glückwünsche an alle, die es gemerkt haben. Die haben einfach <a href="https://www.google.com/search?q=18+fahrenheit+in+celsius">Google gefragt</a>, und die bezogen sich auf Außentemperaturen, nicht auf Differenzen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16817e3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16817e3</guid><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 14:03:41 -0000</pubDate><title>Wo sind unsere Waffen? fragt der MAD und bittet um...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://unsere-waffen.de/">Wo sind unsere Waffen?</a> fragt der MAD und bittet um Mithilfe bei der Rückführung "vermisster" Waffen- und Explosivstoffkomponenten und Munition.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16816a2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16816a2</guid><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 14:00:28 -0000</pubDate><title>Ein Leser schickt mir diesen Cicero-Artikel über den letzten der...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schickt mir <a href="https://www.cicero.de/innenpolitik/exklusiv-konrad-adam-afd-austritt-alexander-gauland">diesen Cicero-Artikel über den letzten der drei AfD-Gründer, der noch in der Partei war</a>. Der ist jetzt auch ausgetreten und erzählt ein bisschen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a168153b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a168153b</guid><pubDate>Mon, 26 Oct 2020 13:57:57 -0000</pubDate><title>Zu den invasiven Schalentieren: Die gibt es nicht nur in...</title>
<description><![CDATA[ Zu den invasiven Schalentieren: Die gibt es nicht nur in Belgien. Ein aufmerksamer Leser schickte mir folgenden Leserbrief:<blockquote>Zu den Mutanten-Schalentieren sei noch anzumerken, dass es auch in Berlin Populationen davon gibt, und zwar in der Krummen Lanke und im Schlachtensee.<p><a href="https://www.igb-berlin.de/en/news/aquariums-lakes-how-immigrant-animal-species-manage-escape-wild">[igb-berlin.de]</a></p><p>Und das ist übrigens nicht die einzige invasive Krebs-Art in Berlin: seit einigen Jahren hat es sich der rote amerikanische Sumpfkrebs im Tiergarten heimisch gemacht. Die müssen seitdem jährlich befischt werden, dieser Artikel spricht von 39000 Krebsen:</p><p><a href="https://m.tagesspiegel.de/berlin/sumpfkrebse-ohne-ende-berlin-setzt-kampf-gegen-vielfrasse-fort/24163990.html">[Tagesspiegel]</a></p></blockquote>Hatte ich beides überhaupt nicht mitgekriegt, und ich wohne in Berlin! (Danke, Andreas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16b1c8b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16b1c8b#2020-10-29 00:00:02.155700</guid><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 20:13:09 -0000</pubDate><title>Aus weiteren "Das Jahr 2020"-Nachrichten: Entflohene selbst-klonende Mutanten-Schalentiere haben einen...</title>
<description><![CDATA[ Aus weiteren "Das Jahr 2020"-Nachrichten: <a href="https://www.nzherald.co.nz/world/escaped-cloned-female-mutant-crayfish-take-over-belgian-cemetery/YZDGK4GTJKKML7Y76OELOTHGPA/">Entflohene selbst-klonende Mutanten-Schalentiere haben einen belgischen Friedhof befallen</a>.<p>Wir müssen glaube ich dieses Jahr irgendwie künstlich vorzeitig für beendet erklären. (Danke, Anton)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16b05ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16b05ad</guid><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 18:35:31 -0000</pubDate><title>Angriff mit Molotov-Cocktails auf das RKI.Na, liebe Covidioten und Impfgegner?...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/panorama/robert-koch-institut-unbekannte-warfen-brandsaetze-gegen-rki-gebaeude-a-d74fbbcc-40b0-485c-8f2d-931a16860bb4">Angriff mit Molotov-Cocktails auf das RKI</a>.<p>Na, liebe Covidioten und Impfgegner? Da seid ihr ja in toller Gesellschaft! Glaubt ihr immer noch, auf der richtigen Seite zu stehen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16b99bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16b99bb#2020-10-25 20:10:03.963320</guid><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 10:54:29 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Am Frankfurter Hauptbahnhof hat jemand ein...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.queer.de/detail.php?article_id=37350">Am Frankfurter Hauptbahnhof hat jemand ein "I ❤️ JK Rowling"-Werbeplakat bei Ströer gebucht</a>.<p>Nicht ungewöhnlich, denkt ihr euch jetzt vielleicht, schließlich hat die Frau Abermillionen von Kindern mit ihren Büchern und den Verfilmungen schöne Erinnerungen beschert.</p><p>Aber warte, das kann man als Gelegenheit zur Selbstinszenierung nutzen, also kommt <a href="https://mobile.twitter.com/BrunnerGanzOhr/status/1319279636895821829">ein Identity-Politics-Jubelperser von der Verräterpartei und nutzt das für Virtue Signaling</a>. Es sei ja "bekannt", dass Frau Rowling "gegen transidente Menschen hetzt". Daher habe er sich bei Ströer beschwert.</p><p><a href="https://mobile.twitter.com/mizzijpx/status/1319955042905051136">Und Ströer hat ihm versprochen, das zu entfernen</a>.</p><p>Oh, ach? Auf Zuruf entfernt Ströer jetzt Plakate? Ich hab auch Probleme mit Plakaten. Mit <i>allen</i> Werbungen im öffentlichen Raum. Hey, Ströer, macht die doch mal weg, ja? kthxbye</p><p>Wohlgemerkt: Der Vorwurf ist nicht, dass das Plakat hetzt. Die im Plakat erwähnte Person hetzt. Angeblich.</p><p u=""><b>Update</b>: Hat eigentlich jemand eine Definition von Hetze, unter die das Abreißen von Plakaten im öffentlichen Raum weil der Name einer zu vernichtenden Person darauf steht <i>nicht</i> fällt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16b9151</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16b9151#2020-10-25 12:00:29.381885</guid><pubDate>Sun, 25 Oct 2020 10:21:03 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Joe Biden waren: Joe Biden steht...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Joe Biden waren: <a href="https://www.isidewith.com/candidates/joe-biden-2/policies/foreign-policy/military-spending-4">Joe Biden steht für mehr Geld fürs Militär</a>.<p>Auch wenn Trump ihm das gerade vorwirft: <a href="https://www.snopes.com/fact-check/biden-ban-fracking/">Joe Biden wollte nie Fracking verbieten</a>. Das hat er <a href="https://eu.timesonline.com/story/news/2020/10/15/biden-insists-he-wont-ban-fracking-philadelphia-town-hall/3673154001/">auch nochmal klargestellt kürzlich</a>. Sein Klimawandelprogramm ist: Reden ist billig, und Papier ist geduldig.</p><p><a href="https://www.ontheissues.org/2016/Joe_Biden_War_+_Peace.htm">Joe Biden findet nicht, dass die USA ein Uno-Mandat brauchen für Kriegseinsätze</a>.</p><p>Trump ist nicht besser, aber Joe Biden ist kein Hoffnungsträger. Beide sind eine Katastrophe.</p><p u=""><b>Update</b>: In den USA gibt es noch eine schwelende Riesenkrise, nämlich dass Hochschulbildung richtig viel Geld kostet, mit auch noch stark steigender Tendenz. Praktisch alle Studenten in den USA müssen sich stark verschulden, und <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2019/dec/02/joe-biden-student-loan-debt-2005-act-2020">Joe Biden hat dafür gesorgt, dass man nicht mal mit einer Privatinsolvenz aus seinem Student Loan rauskommt</a>. Jetzt tut er so, als sei er die Lösung für das Problem. Ist er nicht. Er ist die Ursache.</p><p u=""><b>Update</b>: Seine Vizepräsidentin Kamala Harris ist übrigens auch aus der Law and Order-Fraktion.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16a8e1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16a8e1d#2020-10-25 03:00:06.435134</guid><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 15:56:51 -0000</pubDate><title>Nochmal zu Hunter Biden: Nur weil die Laptop-Story unglaubwürdig ist,...</title>
<description><![CDATA[ Nochmal zu Hunter Biden: Nur weil die Laptop-Story unglaubwürdig ist, heißt das ja nicht, dass Hunter Biden nicht tatsächlich völlig inkompetent und kriminell ist.<p>Wer sich über die ganzen Details der Geschichte informieren will, kann das <a href="https://www.youtube.com/watch?v=dPqqUbm6vCI&amp;t=140">bei Matt Taibbi und Katie Halper tun</a> (das erste Drittel der Sendung, ca. 20 Minuten).</p><p>Ich fasse mal fies kürzend zusammen: Die Ukraine ist nach dem Zusammenbruch der Sowjetunion genau wie Russland in den Händen krimineller Banden. Eine davon ist Burisma, ein Stromkonzern. Die Staatsanwaltschaft, ebenfalls in den Händen der organisierten Kriminalität, fährt eine Schutzgeldnummer mit den anderen Kriminellen.</p><p>Die Mafia ist aber nicht doof und Burisma stellt vorsorglich für ihren "Aufsichtsrat" einen Haufen von Verwandtschaft von westlichen Staatsmännern ein, Hunter Biden ist einer davon, aber sie haben auch jemanden für die polnische Regierung und einen für das US-Außenministerium unter Vertrag. Die "Berater" kriegen für im Wesentlichen keine Arbeit großzügige Geldberge zugeschoben.</p><p>Der Fairness halber sollte ich dazu sagen, dass das auch im Westen üblich ist. Die Aufsichtsräte der Großkonzerne in Deutschland sind auch vollgestopft mit Politikern, die dann einen Anreiz haben, zu hinderliche Regulierung zu verhindern.</p><p>Hunter Biden soll dann wohl auf seinen Vater eingewirkt haben, damit der diesen Staatsanwalt wegräumt, der von Burisma Schutzgeld haben wollte.</p><p>Das klingt jetzt alles nicht weiter unglaubwürdig für mich. Genau so würde man das machen, wenn man Mafiaboss in der Ukraine ist.</p><p>Aber diese Laptop-Nummer ist Bullshit, sorry. Das ist Parallel Construction. Irgendwelche Abhörapparate irgendeines Geheimdienstes werden E-Mails abgefangen haben, und jetzt erzählen sie uns einen vom Pferd mit dem Laptop.</p><p>Übrigens ist der Sitzt von Hunter Biden in einem Aufsichtsrat in der Ukraine AFAIK weder ungewöhnlich noch anstößig noch illegal. Auch nicht dass er dann auf seinen Vater einwirkt. Wenn der Vater sich von seinem Sohn beeinflussen lässt, wird das langsam unmoralisch, aber wenn alles was der Vater dann tut die Absetzung eines korrupten Staatsanwaltes ist, dann sehe ich da wenig Anlass zu großen Anti-Korruptions-Reden.</p><p>Außer wir sehen es jetzt plötzlich negativ, wenn die USA die Souveränität anderer Staaten verletzten. Hab ich da das Memo nicht gekriegt? Wenn das so ist, dann können wir ja mal über Ramstein reden (wo übrigens jetzt ein "<a href="https://www.heise.de/news/Nato-stellt-Plan-fuer-Weltraumzentrum-in-Ramstein-vor-4937658.html">Weltraumzentrum</a>" der Nato eingerichtet werden soll).</p><p u=""><b>Update</b>: In dem Video machen sie einen interessanten Punkt für die Wahl. Normalerweise sind es die Democrats, die am Wahltag persönlich hingehen, und die Republikaner haben per Briefwahl gewählt. Am Wahltag sehen die Hochrechnungen dann anfangs positiv für die Republikaner aus und im Laufe der Nacht holen die Democrats auf. Dieses Mal ist das wegen Corona anders. Trump hat Briefwahl schlechtgemacht, und Corona macht den Democrats Angst vor persönlich hingehen. Daher wird das dieses Mal vermutlich andersherum sein. Am Anfang sieht es so aus als lägen die Democrats klar in Führung, weil die alle jetzt schon per Briefwahl gewählt haben. Aber die Republikaner gehen am Wahltag persönlich hin und im Laufe der Nacht holen die dann dauf. Außerdem wird es diesmal mehrere Tage brauchen, bevor es ein halbwegs seriöses Zwischenergebnis gibt. Aus Deutschland heraus ist es also nicht sonderlich hilfreich, sich die Nacht um die Ohren zu hauen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16aecee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16aecee</guid><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 13:29:20 -0000</pubDate><title>Mich nervt gerade die Heldenverehrung für Joe Biden ziemlich.Ihr werdet...</title>
<description><![CDATA[ Mich nervt gerade die Heldenverehrung für Joe Biden ziemlich.<p>Ihr werdet ja mitgekriegt haben, dass die USA sich in einem Zustand befinden, den man als Race War bezeichnen könnte. Black Lives Matter betrifft da nur die Spitze des Eisbergs.  Schwarze haben eine deutlich geringere Lebenserwartung und sind viel häufer im Gefängnis als andere. <a href="https://www.bjs.gov/content/pub/pdf/Llgsfp.pdf">Guckt euch nur mal hier die Grafik an</a>, wie wahrscheinlich es ist je nach Hautfarbe, mindestens einmal im Leben im Gefängnis gewesen zu sein. Die Grafik ist alt. <a href="https://www.prisonpolicy.org/graphs/lifetimechance.html">Neuere Grafiken sehen nicht besser aus</a>.</p><p>Ursächlich dafür ist der War on Drugs und die Criminal Justice Reform von 1994, in der Dinge wie Three Strikes (automatische lebenslange Haft nach der dritten Straftat) und Mindeststrafen eingeführt wurden. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Violent_Crime_Control_and_Law_Enforcement_Act">Hier ist die Liste</a>. Auch darauf: Todesstrafe für 60 zusätzliche Vergehen. Abschaffung von Pell Grants für Gefangene (damit konnten sie Hochschulbildung erlangen). etc.</p><p>Dieses Gesetz hat Joe Biden geschrieben und durch das Parlament gebracht.</p><p>Wenn es also eine Person gibt, die die Hauptschuld an den Zuständen in den USA gerade trägt, dann ist es Joe "freundlicher Großvater" Biden, der sich vorher jahrzehntelang als knallharter Law and Order Faschist zelebriert hat. Es gibt Videos. Seht selbst.</p><p>Er hat auch bis zu diesem Präsidentschaftswahlkampf nie Zweifel daran gelassen, dass er nach wie vor hinter seinem Gesetz steht. Jetzt dreht sich das ein bisschen. Das Gesetz findet er immer noch gut, aber wie die Bundesländer (!) das umgesetzt haben (!!), da sieht er das eine oder andere Problemchen.</p><p>Und so haben wir gerade die paradoxe Situation, dass ein habitueller Lügner und Blender und inkompetenter Totalversager wie Donald Trump der Kandidat ist, der mit höherer Wahrscheinlichkeit den Race War beenden wird.</p><p>Aus meiner Sicht sind beide Kandidaten sind völlig unakzeptabel.</p><p>Joe Biden sieht Julian Assange übrigens als "High-Tech Terrorist", nicht als Journalist oder Whistleblower. Falls jemand dachte, wenn Biden gewinnt, dann hat für Assange das Leiden ein Ende. Joe Biden steht auch für <a href="https://reason.com/2015/04/09/the-feds-want-a-back-door-into/">Crypto-Backdoors und den Clipper Chip</a>. Eines muss man dem lassen. Sein Tun hat Kontinuität.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16d92c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16d92c4</guid><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 21:58:50 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand youtube-dl?Die RIAA hat deren Github-Präsenz weg-DMCA't. Ja,...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand youtube-dl?<p><a href="https://github.com/github/dmca/blob/master/2020/10/2020-10-23-RIAA.md">Die RIAA hat deren Github-Präsenz weg-DMCA't</a>. Ja, die RIAA gibt es noch. Ich war auch erstaunt.</p><p>Begründung: Das sei ein Umgehungswerkzeug für Kopierschutzmaßnahmen. Konkret weil man damit Songs von Youtube runterladen kann, wenn Youtube bloß eine Streaming-Lizenz gekauft hat und keine Download-Lizenz.</p><p>Die <a href="http://youtube-dl.org/">Homepage des Projekts gibt es noch</a> aber die Links gehen alle ins Leere.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a16dc0cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a16dc0cf</guid><pubDate>Fri, 23 Oct 2020 16:08:49 -0000</pubDate><title>Griechische Grenzer schieben Flüchtlinge aufs Meer zurück, selbst wenn sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/fluechtlinge-frontex-in-griechenland-in-illegale-pushbacks-verwickelt-a-00000000-0002-0001-0000-000173654787">Griechische Grenzer schieben Flüchtlinge aufs Meer zurück</a>, selbst wenn sie schon das Land betreten hatten.<p>Frontex sieht das und tut ... nichts.
</p>]]></description></item></channel></rss>