<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 03 Dec 2021 14:15:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f54e549</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f54e549</guid><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 14:11:35 -0000</pubDate><title>Nochmal zur Stiko, der ständigen Impfkommission.Der Name klingt ja so,...</title>
<description><![CDATA[ Nochmal zur Stiko, der ständigen Impfkommission.<p>Der Name klingt ja so, als wäre das ein Krisenstab in einem War Room irgendwo untertage unter dem RKI, wo die Generäle an ihren Kommunikationsgeräten sitzen und in Echtzeit auf reinkommende Daten reagieren.</p><p>Stellt sich raus: Das "ständig" in der "ständigen Impfkommission" weckt da möglicherweise falsche Erwartungen. <a href="https://www.rki.de/DE/Content/Kommissionen/STIKO/Protokolle/protokolle_node.html">Die haben die Protokolle ihrer Sitzungen online</a>. Das letzte Meeting war am 2. Juni. Ja, Juni. Vor einem fucking halben Jahr. <a href="https://www.rki.de/DE/Content/Kommissionen/STIKO/Protokolle/Sitzung_99.pdf?__blob=publicationFile">Hier ist das Protokoll</a>. Und was sieht man da am Ende?</p><blockquote>TOP 9 – Antikörper-/PCR-Nachweis und COVID-19 Impfung<p>Dieser TOP wurde aus Zeitgründen vertagt.</p></blockquote>Von Krise oder Dringlichkeit keine Spur! Pandemie? Wir hörten davon!<p>Hey, hör mal, die Zeit war um und wir hatten Hunger. Klar sterben da draußen Leute aber man muss da ja Prioritäten setzen!1!! (Danke, Heiko)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f54dfee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f54dfee#2021-12-03 15:00:02.246284</guid><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 13:44:16 -0000</pubDate><title>Ein Leser schreibt:es scheint wohl gerade einen "bundesweiten Ausfall des...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schreibt:<blockquote>es scheint wohl gerade einen "bundesweiten Ausfall des Bezahlungssystems mit EC-Karten" zu geben. Zumindest steht dies an allen Türen der Restaurants, Cafés und Mensen hier an meiner Universität im Ruhrgebiet. Daher kein Mittagessen für die Mitarbeiter und Studenten, da die Möglichkeit der Barzahlung aufgrund von Corona abgeschafft wurde. Im Internet finde ich bezüglich des Ausfalls noch nichts, scheint aber auch gerade erst passiert zu sein hier an der Mensa.</blockquote>Weiß jemand mehr?<p u=""><b>Update</b>: Anderswo gab es auch Ausfall, aber da fiel dann auch Maestro aus. Daher wohl weniger ein EC-Ausfall und eher ein Ausfall eines Dienstleisters oder eines Rechenzentrums auf dem Weg oder so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f54d903</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f54d903#2021-12-03 15:00:02.249424</guid><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 13:21:33 -0000</pubDate><title>Hier gehen gerade sachdienliche Hinweise ein, wieso Hausärzte lieber Biontech...</title>
<description><![CDATA[ Hier gehen gerade sachdienliche Hinweise ein, wieso Hausärzte lieber Biontech als Moderna verimpfen. <a href="https://www.kbv.de/media/sp/COVID-19-Impfung__bersicht_Impfzubeh_r.pdf">Bei Moderna kommen aus einer Ampulle 20 Dosen</a>, bei Biontech 6.<p>Wenn du eine Ampulle anbrichst, musst du alles verimpfen oder den Rest wegschmeißen. Angebrochene Ampullen halten <a href="https://www.kbv.de/media/sp/COVID-19-Schutzimpfung_Steckbrief_Impfstoff_Comirnaty.pdf">bei Biontech 6h</a>, bei <a href="https://www.kbv.de/media/sp/COVID-19-Impfung_Steckbrief_Impfstoff_MODERNA.pdf">Moderna 19h</a>.</p><p>Heißt aber in beiden Fällen: Wenn ein Impfling mit Termin nicht erscheint, verfällt eine Dosis, außer du kannst dir kurzfristig einen Ersatzpatienten aus dem Arsch ziehen.</p><p>Dazu kommt, dass beim Boostern nur eine halbe Dosis verspritzt wird. Da wird das Logistikproblem für einen Hausarzt also noch größer.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh das habe ich offenbar falsch verstanden und die 20 Dosen sind schon halbe Booster-Dosen. Also nicht ganz so schlimm wie dargestellt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f54d529</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f54d529#2021-12-03 14:10:02.449367</guid><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 13:04:55 -0000</pubDate><title>Die neue Regierung ist enorm divers — für westdeutsche weiße...</title>
<description><![CDATA[ Die neue Regierung ist enorm divers — <a href="https://twitter.com/jana_hensel/status/1466418650689253386">für westdeutsche weiße Frauen</a>. Für andere eher nicht.<p>Die mir wichtige Art von Diversität, intellektuelle Diversität, ist natürlich nach wie vor Flatline. Alle vertreten denselben neoliberalen Marktfundamentalismus und den Glauben an den ewigen Wirtschaftswachstum.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5782f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5782f6#2021-12-03 00:25:02.319205</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 22:01:12 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja wahrscheinlich gelesen, dass wir jetzt alle boostern...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja wahrscheinlich gelesen, dass wir jetzt alle boostern sollen.<p>Und ihr habt wahrscheinlich auch gelesen, dass der Spahn Biontech-Lieferungen deckelt, weil sie auf einem Haufen Moderna sitzen, das sonst schlecht wird.</p><p>Ich hab das ja nicht verstanden, denn die wissenschaftliche Literatur sagt im Moment, dass Kreuz-Boostern sogar mehr Antikörper bildet als das selbe Zeug nochmal als Booster nachzukippen.</p><p>Und dann würde sich das Moderna-Zeug ja von selbst wegimpfen, wenn man das den ganzen Biontech-Geimpften als Booster gibt.</p><p>Aber stellt sich raus: Die dröge Stiko und das unter der Last zusammengebrochene Gesundheitsamt haben das noch nicht als Losung rausgegeben, dass man sich über Kreuz boostern soll. Wenn man also nichts sagt, kriegt man als Biontech-Geimpfte nochmal Biontech als Booster, und das ist gerade nicht lieferbar, d.h. gar kein Booster, wenn es schlecht läuft.</p><p>Daher sag ich das hier mal an: Es spricht meinem Verständnis nach nicht nur nichts gegen einen Moderna-Booster, es hat sogar Vorteile. Laut Paywall-Spiegel-Artikel haben sie 10 Mio mit Biontech geboostert und 1 Mio mit Moderna und das ist jetzt flächendeckend alle und es mussten lauter Termine abgesagt werden.</p><p>Auf der anderen Seite ist das Boostern offenbar auch viel attraktiver als angenommen und es werden zeitweise pro Tag (!) eine halbe Million Menschen geboostert.</p><p>Wenn ihr also boostern wollt, aber gerade kein Biontech da ist, und ihr über 30 sind (unter 30 wollen sie nur mit Biontech boostern gerade), dann geht hin und lasst euch lieber mit Moderna boostern als gar nicht.</p><p>Dass die Tagesschau heute schrieb, Moderna wirke nicht so gut gegen Omikron, das war ein echt peinlicher Verkacker von denen, den sie inzwischen korrigiert haben. Der Moderna-Chef hat gesagt, gegen Omikron hätten wahrscheinlich alle existierenden Impfstoffe weniger Effektivität. Nicht nur ihrer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f56335f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f56335f</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 16:25:37 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wieso wir immer noch Kinderpornographie im Netz haben,...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wieso wir immer noch Kinderpornographie im Netz haben, obwohl die Polizei seit Jahren gefühlt im Wochentakt irgendwelche Hochburgen der Missbrauchsfoto-Tauschringe hochnimmt?<p>Na weil <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/panorama/kinderpornografie-loeschung-101.html">die Polizei die Missbrauchsbilder nicht löschen lässt</a>.</p><p>Das wäre ja auch kontraproduktiv. Womit begründet man dann die nächste Internetzensur?!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5675bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5675bd</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 12:00:35 -0000</pubDate><title>Ich weiß nicht, ob ihr das noch in Erinnerung habt,...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß nicht, ob ihr das noch in Erinnerung habt, wie über 100 Länder dafür waren, den Patentschutz für Covid-Impfstoff auszusetzen. <a href="https://lite.cnn.com/en/article/h_145dfd5ae58b9d50c1cd196e88b841ff">Wie die WTO für solche Fälle übrigens explizit vorsieht</a>.<p>Die beiden Front-Länder hinter der Forderung waren ... Südafrika und Indien.</p><p>Gescheitert ist das an der EU (unter dem Druck von Deutschland), der Schweiz und den USA. Das sind die Standorte der weltgrößten Pharmakonzerne.</p><p>Sagt mal, wo kam noch gleich Delta her? Oh ja richtig, aus Indien!</p><p>Und wo kam jetzt Omikron her? Oh ja richtig! Südafrika!</p><p>Danke, Frau Merkel! Ich bin ja ehrlich gesagt fasziniert, dass die für ihren Zapfenstrich positive Dinge gefunden haben, die sie über diese Frau sagen können. Gut, sind alles nebulöse unkonkrete Waber-Aussagen über ihr "Vermächtnis" und ihre "Leistungen". Das kannste natürlich immer bringen. Die konkrete Bilanz sieht ja eher schlecht aus, finde ich.</p><p>Der Einsender weist darauf hin, dass Merkel ja auch für die Rettung der Tourismusbranche und schnelle Öffnung stand. (Danke, Walter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5674c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5674c3</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 11:55:09 -0000</pubDate><title>Neuer Datenpunkt für die Frage, was schlauer ist: Eine SAP-Einführung...</title>
<description><![CDATA[ Neuer Datenpunkt für die Frage, was schlauer ist: Eine SAP-Einführung oder im Winter Russland angreifen.<blockquote>Ich arbeite jetzt schon eine Weile an der Humboldt-Universität zu Berlin und die hat von der TU ja was gelernt und deshalb auch auf ein SAP System umgestellt (dessen Support diesen Monat ausläuft). Leider klappt das alles noch nicht so richtig und Rechnungen können nur im System eingetragen werden, wenn die Firma bei der etwas gekauft wird auch im System eingetragen ist. Labore müssen aber weiterlaufen und deshalb bestellen die Leute halt auch bei Firmen, die nicht im System sind. Die Rechnungen werden also nicht bezahlt, es kommt zu Mahnungen (viele Mahnungen und sehr viele Mahngebühren) und manche Firmen haben die HU jetzt geblacklistet und beliefern uns gar nicht mehr. Dazu kam heute diese Mail vom Vizepräsidenten für Haushalt, Personal und Technik. Besonders unterhaltsam finde ich den Abschnitt Mahnungen und die Bitte zu Prüfen, ob die Mahnung tatsächlich gezahlt werden muss und eine vorformulierte Mail um die Firmen zu beschwichtigen.<p><i>Liebe Kolleginnen und Kollegen,</i></p><p><i>bitte nehmen Sie folgende Hinweise zum Umgang mit Rechnungen und Mahnungen zur Kenntnis und leiten Sie die Informationen an Mitarbeitende in Ihrem Bereich weiter, die im direkten Kontakt zu Lieferanten stehen:</i></p><p><i><b>Rechnungen</b><br/>Es wird darum gebeten, Eingangsrechnungen nicht mit einem Eingangsstempel zu versehen. Rechnungen die in Papierform eingehen sind in Papier an die Kasse weiterzuleiten. Rechnungen, die digital eingereicht werden, sind per E-Mail an folgende Adresse weiterzuleiten: [zensiert]<br/>Wichtig: Bitte immer nur eine Rechnung pro E-Mail anhängen. Zudem ist darauf zu achten, dass bei Rechnungen immer eine Bestellnummer oder ein PSP-Element angegeben ist.</i></p><p><i><b>Mahnungen</b><br/>Durch die Umstellung auf SAP und die damit verbundenen Verzögerungen in den Prozessen laufen derzeit vermehrt Mahnungen ein. Diese sind an [zensiert] zu schicken.</i></p><p><i>Für die Zahlung von Mahngebühren ist vorab mit dem Lieferanten zu klären, ob diese wirklich zwingend gezahlt werden müssen. Sollte das der Fall sein, benötigt die Kasse dafür eine ausgefüllte Auszahlungsanordnung (AAO) sowie die Mahnung.</i></p><p><i>Idealerweise werden Lieferanten dafür sensibilisiert, dass es aktuell leider zu verspäteten Zahlungen kommt.<br/>Hierfür kann folgender Textbaustein genutzt werden:</i></p><p><i>"Sehr geehrte Damen und Herren,</i></p><p><i>die Humboldt-Universität zu Berlin stellt aktuell bereichsübergreifend die Verarbeitung der Rechnungseingänge um und implementiert ein neues System.</i></p><p><i>Vor diesem Hintergrund bitten wir Sie um Ihr Verständnis dafür, dass nicht alle Zahlungsfristen eingehalten werden können. Alle Mitarbeitenden arbeiten engagiert und mit Hochdruck an der Einführung des neuen Systems und am schnellstmöglichen Abbau aller Zahlungsrückstände. Ihre genannte Rechnung/Ihre genannten Rechnungen liegen uns vor, befinden sich aber noch in der Rechnungs- und Freigabeprüfung. Wir bemühen uns um schnellstmögliche Bearbeitung und Überweisung der Rechnungsbeträge.</i></p><p><i>Bitte entschuldigen Sie die Unannehmlichkeiten. Wir hoffen, Sie können ein wenig Geduld aufbringen.</i></p><p><i>Mit freundlichen Grüßen"</i></p><p><i>Vielen Dank auch für die Weiterleitung an Kolleginnen und Kollegen, die im Verteiler fehlen.</i></p></blockquote>Hahaha, "mit Hochdruck". Nee, klar. Da fehlt nur noch die kriminelle Energie!1!!<p>Ich finde das immer stark, wie Organisationen finden, die Früchte ihres eigenen Verkackens auf andere verteilen zu können. Man stelle sich das mal irgendwo anders vor! Sorry, liebe HU, ich stelle gerade meine Buchhaltung um. Meine Immatrikulationsgebühren zahle ich daher erst nächstes Jahr!</p><p>Sorry, liebes Finanzamt. Ich stelle gerade meine Software um. Ich arbeite mit Hochdruck!!1! Leider kann ich frühestens in 5 Jahren meine Steuern zahlen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f567161</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f567161</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 11:45:03 -0000</pubDate><title>Sagt mal, was würdet ihr denken, sind die Polizisten geimpft,...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, was würdet ihr denken, sind die Polizisten geimpft, die die Einhaltung der Covid-Richtlinien prüfen sollen?<p><a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/fast-20-prozent-der-bayerischen-polizisten-nicht-geimpft,SqNM1r3">Nicht in Bayern</a>!</p><blockquote>Beinahe 20 Prozent der bayerischen Polizistinnen und Polizisten haben sich bisher nicht impfen lassen. Das hat das Innenministerium bei einer Abfrage der 3G-Regelungen am Arbeitsplatz herausgefunden. Problematisch ist das vor allem bei Streifenbeamtinnen und -beamten, denn sie sollen auch die Einhaltung der Corona-Regeln kontrollieren - etwa in der Gastronomie.</blockquote> (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f566f27</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f566f27</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 11:37:29 -0000</pubDate><title>Guckt mal, was der Seehofer in den 1980ern zu AIDS...</title>
<description><![CDATA[ Guckt mal, <a href="https://twitter.com/dziedzic_ewa/status/1466305337284308995">was der Seehofer in den 1980ern zu AIDS sagte</a>.<p>Ich verwende das ja immer wieder gerne als Argument bei der katholischen Kirche: Nach all dem Gräuel, das die zu verantworten haben, sind die nicht mal eine Nachfolgeorganisation, wie sie das den Linken vorwerfen. Nein. Das ist derselbe elende Verein!</p><p>Genau das gilt selbstredend auch für die CSU. (Danke, Harald)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f566e35</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f566e35</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 11:32:59 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Bildungsministerin von Mecklenburg-Vorpommern. Ja, Bildungsministerin. Zuständig für...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/simoneoldenburg/status/1465801533858197506">Kurze Durchsage der Bildungsministerin von Mecklenburg-Vorpommern</a>. Ja, Bildungsministerin. Zuständig für Bildung. Die sagt folgendes:<blockquote>Selbstverständlich: Die Zahlen erscheinen hoch, weil die Anzahl der Kinder und Jugendlichen insgesamt klein ist.</blockquote>Das sagt die Bildungsministerin. Die zuständig ist für Bildung. Die Bildungsministerin sagt, die (prozentualen) Inzidenzen (die sind pro 100.000 gemeint!) seien hoch, weil die absolute Menge, auf die sie sich bezieht, klein sei.<p>Die absolute Menge, auf die sich alle Inzidenzzahlen beziehen, ist 100.000.</p><p>Diese Frau ist in Mecklenburg-Vorpommern Bildungsministerin. Die ist zuständig dafür, dass Kinder in den Schulen lernen, was relative und was absolute Angaben sind.</p><p>Au. Weia.</p><p>Nur weil ich immer auf den Idioten von der CDU herumbashe heißt das leider nicht, dass die Linken rechnen können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f566359</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f566359</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 10:44:23 -0000</pubDate><title>Österreichs Ex-Kanzler Kurz will sich aus der Politik zurückziehen, alle...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/kurz-aemter-ruecktritt-101.html">Österreichs Ex-Kanzler Kurz will sich aus der Politik zurückziehen</a>, alle restlichen Ämter niederlegen.<p>Da sieht man mal, wie weit zurück Österreich ist. Da tritt man noch zurück und legt Ämter nieder, nur weil man bei Korruption oder Betrug erwischt wurde! Wie süß!</p><p>Damit hat der Kurz mehr Integrität als Jens Spahn, Andi Scheuer, Annalena Baerbock und die ganzen Doktorarbeiten-Guttenberger bei uns.</p><p>So tief muss man erst mal sinken im Leben, dass einem Sebastian Kurz zeigt, wie ie Mindestanforderungen an Anstand und Integrität aussehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f566289</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f566289</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 10:39:19 -0000</pubDate><title>Teams schaltet mal das Spam-Feature frei. Damit ihr endlich auch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/FrankMcG/status/1466167940764651526">Teams schaltet mal das Spam-Feature frei</a>. Damit ihr endlich auch per Teams von wildfremden Scammern Malware reingedrückt kriegen könnt!<p>Kein Microsoft-Produkt ist fertig, bevor es für Malware-Verbreitung benutzt werden kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f56613f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f56613f#2021-12-02 13:10:02.266654</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 10:37:21 -0000</pubDate><title>In Berlin hat der Anteil der Covid-Patienten auf der Intensivstation...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/panorama/thema/corona/beitraege/2021/12/berlin-corona-ampel-auslastung-intensivbetten-rot-.html">In Berlin hat der Anteil der Covid-Patienten auf der Intensivstation die 20%-Marke gerissen</a>.<p>Bedenkt, dass Covid keine anderen Krankheiten heilt. Die treten auch noch alle auf. Inklusive Unfällen.</p><p>Oh, und:</p><blockquote>Immer mehr Krankenhäuser in Berlin haben derweil Besuchsverbote erlassen.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.intensivregister.de/#/aktuelle-lage/kartenansichten">Hier gibt es eine Übersicht über alle Bundesländer</a>. Aktuell ist Sachsen bei über 40%. Thüringen und Bayern sind auch schon über 30%.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f56608a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f56608a#2021-12-02 17:25:02.947070</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 10:30:44 -0000</pubDate><title>Nach anderthalb Jahren des Verschleppens hat jetzt mal jemand die...</title>
<description><![CDATA[ Nach anderthalb Jahren des Verschleppens hat jetzt mal jemand die Anthroposophen bei der Stiko gebeten, sich zu ihrem Versagen zu äußern.<p>Ergebnis: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/panorama/stiko-mertens-raeumt-fehler-ein-101.html">Alle und alles ist schuld, aber nicht icke</a>!1!!</p><p>Ehrenamt, überlastet, unsere Prozesse sind halt langsam, war ja alles nicht abzusehen, wir konnten ja nicht einfach Erkenntnisse aus Israel übernehmen, außerdem musste man ja einfließen lassen, was man dachte, wie schnell der Impfstoff beschaffbar ist (was explizit nicht Aufgabe der Stiko ist, darüber nachzudenken!), und außerdem hatten sie ja gar keine Epidemiologen und Modellierer.</p><p>Lacher am Rande: Spahn so: Also mir hat er nie was von Personalbedarf gesagt.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/Caethan13/status/1466311865810796548">Hier ist ein aktuelles Beispiel für Anthroposophen-Mertens</a>. Anthroposophen finden, dass <a href="https://www.damid.de/gesund-werden/familiengesundheit/kinderkrankheiten.html">Kinderkrankheiten gut für die Kinder sind</a>.</p><p u="">On other news: Es gibt einen Dachverband Anthroposophische Medizin in Deutschland.</p><p u="">In other news: Es gibt Anthroposophische Ärzte.</p><p u="">Wie geil ist DAS denn? Ist das sowas wie astrologische Astronomen? Homöopathische Wirkstoffe? Wünschelrutengänger mit Mathediplom? *gacker*</p><p u="">Falls jemand gerade nicht versteht, wieso ich die so überhaupt gar nicht ernst nehmen kann: Google-Stichwort Heileurythmie. Ja, Heil-Eurythmie! Eurythmie sind die musikalischen Tänze, zu denen Waldorfschulen ihre Schüler nötigen. Heil-Eurythmie!!! Das ist noch eine Stufe bekloppter als Handauflegen, denn mit Handauflegen kann man ja wenigstens ein Fieber diagnostizieren! DAS ist Anthroposophische Heilkunde, liebe Leser! Und DIE haben die Stirn, sich als Ärzte zu bezeichnen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f593d95</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f593d95</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 22:55:07 -0000</pubDate><title>Ist der Ruf erst ruiniert, lebt sich's gänzlich ungeniert!So auch...</title>
<description><![CDATA[ Ist der Ruf erst ruiniert, lebt sich's gänzlich ungeniert!<p>So auch <a href="https://www.merkur.de/politik/spahn-anne-will-ard-coronavirus-deutschland-schwesig-baerbock-ampel-spd-gruene-fdp-fehler-91145661.html">der Spahn bei Anne Will</a>. Da hat er erzählt, wieso wir 2G nicht schon im August gekriegt haben.</p><blockquote>Spahn offenherzig: „Im Wahlkampf wollten – zumindest einige – den Ungeimpften nicht dieses Signal senden“.</blockquote>Oh ach soooo ist dass, Herr Spahn! Wahlkampf ist wichtiger als Menschenleben, ja?<p>Boah bin ich froh, dass diese verkackte Scheißpartei abgewählt wurde.</p><p>Aber warte mal, das war doch eine große Koalition. Wieso gibt denn nur die CDU das zu und nicht auch die SPD? Oder erinnert <i>ihr</i> euch an die harten Kämpfe innerhalb der Koalition zur SPD-geforderten Einführung von 2G?</p><p>Nicht?</p><p>Ich auch nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f593877</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f593877#2021-12-01 23:50:02.565092</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 22:35:21 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand NSS? Die TLS-Implementation von Mozilla? Die in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://googleprojectzero.blogspot.com/2021/12/this-shouldnt-have-happened.html">Benutzt hier jemand NSS</a>? Die TLS-Implementation von Mozilla? Die in Firefox drin ist und früher auch von Chrome unter Linux verwendet wurde?<p>Lass mich raten… weil OpenSSL so einen schlechten Ruf hat?</p><p>Tavis Ormandy hat mal geguckt, wie die ihre Signaturen ablegen. Sie haben da eine Union, in der das größte Element 16 kbit groß ist, für RSA.</p><blockquote lang="en">Okay, but what happens if you just….make a signature that’s bigger than that?<p>Well, it turns out the answer is memory corruption. Yes, really.</p></blockquote>Oh. Mein. Gott.<p>Das ist schlimmer als Heartbleed. Das ist sozusagen der Hallo Welt unter den Remote Code Execution.</p><p>Sagt mal seid ihr auch so froh, dass Mozilla ihr Geld für so Dinge wie <a href="/?ts=9f7c25d8">Colorways</a> ausgegeben hat?</p><p>Oder dafür, dass ihr endlich Werbung im New Tab kriegt?</p><p>Oder <a href="https://careers.mozilla.org/position/gh/3122930/">für das ungefragte Einsammeln von Telemetrie</a>?</p><blockquote lang="en">At Mozilla, we want to make products that keep the Internet open and secure for all. We collect terabytes of data a day from millions of users to guide our decision-making processes. We could use your help.</blockquote>Nein, Mozilla. Wenn ihr meine Hilfe wollt, dann löscht ihr erstmal alle Daten über eure User.<p>Aber zurück zu diesem Bug. Tavis Ormandy ist besonders geflasht, dass Mozilla da endlos static analyzer und fuzzing gemacht hat, und die Tools haben alle grüne Lampen angezeigt. Und nicht nur doofe Fuzzer sondern aktuelle state-of-the-art Fuzzer mit Coverage-Analyse!</p><p>Mich überrascht das ja nicht so doll. Ich werde praktisch nach jedem Code Audit gefragt, wieso ihre Static Analyzer das alles nicht gefunden haben. Ihr solltet vielleicht mal weniger Geld für Tools ausgeben und mehr Geld in eure Entwickler stecken, dass die lernen, wie so ein Bug aussieht und worauf man achten sollte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f59117d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f59117d</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 19:48:51 -0000</pubDate><title>Es wird euch sicher genau so schockieren wie mich, dass...</title>
<description><![CDATA[ Es wird euch sicher genau so schockieren wie mich, dass <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/info/Corona-Wie-hoch-ist-die-Hospitalisierungsrate-wirklich-,hospitalisierung106.html">für die Hospitalisierungsrate auch keine brauchbare Datenbasis existiert</a>. Das basiert auf Meldungen von Krankenhäusern, und die haben gerade die Hände voll und lassen daher Dinge wie Papierkram einfach liegen. Ergebnis: Die Zahlen sind einen Monat oder so im Verzug.<p>Als Basis für Warnsignal eignen sie sich daher nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5956f2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5956f2</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 15:35:08 -0000</pubDate><title>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass diese elende CDU...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr eigentlich auch so froh, dass diese elende CDU endlich abgewählt ist?<p>Wenn nicht: <a href="https://twitter.com/peterpiksa/status/1466041120287338499">Kurze Durchsage des CDU-Fraktionsvorsitzenden von NRW</a>.</p><blockquote>"Es gibt in der Bundesrepublik keinen sichereren Ort als ein Stadion."</blockquote>Ich finde ja, wir sollten einfach alle CDUler mit allen AFDlern in ein Stadion packen. Dann Türen zu, Deckel drauf, ne Woche simmern lassen. Immer schön Wasser und Essen reinreichen, natürlich. Wir sind ja keine Tiere hier.<p>Und am Ende sind die dann alle genesen!!1! Win-Win!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f59543e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f59543e</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 15:29:36 -0000</pubDate><title>Griechenland hat offenbar einen Frontex-Mitarbeiter in die Türkei abgeschoben.Das erfüllt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2021/12/01/world/europe/greece-migrants-interpreter-expelled.html">Griechenland hat offenbar einen Frontex-Mitarbeiter in die Türkei abgeschoben</a>.<p>Das erfüllt mich ja gerade mit einem großen Galgenhumor. Seit Monaten beschweren sich Menschenrechtsgruppen, dass sie einfach mit den Flüchtlingen zusammen misshandelt werden. Das wird jetzt ein bisschen schwerer zu leugnen sein.</p><p>Auf der anderen Seite ging es ja am Mittelmeer auch noch nie um Fakten oder Wahrheit oder auch nur Menschenrechte. Wir gucken seit Jahren weg. Wieso würden wir jetzt damit aufhören. (Danke, Bob)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f59a30b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f59a30b</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 12:00:21 -0000</pubDate><title>"Wer Globuli sät, wird Impfgegner ernten"Money Quote:Niemand kann naiv genug...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spektrum.de/kolumne/grams-sprechstunde-wer-globuli-saet-wird-impfgegnerschaft-ernten/1953463">"Wer Globuli sät, wird Impfgegner ernten"</a><p>Money Quote:</p><blockquote>Niemand kann naiv genug sein zu glauben, es hätte keine Folgen, wenn Menschen jahrelang Zuckerkügelchen als sinnvolle »Alternative« zur Medizin angedient werden. Oder wenn das Narrativ bedient wird, Wirksamkeit könne anders als wissenschaftlich erklärbar erzielt werden.<p>[...]</p><p>Die Freunde des Laissez-faire-Mottos »Lasst den Leuten doch ihre harmlosen Placeboglobuli …« haben viel zu lange verkannt, dass damit Wissenschaftsablehnung legitimiert und gefördert wird.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f59a15e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f59a15e</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 11:50:24 -0000</pubDate><title>Wie lange das wohl noch dauern wird, biss sich die...</title>
<description><![CDATA[ Wie lange das wohl noch dauern wird, biss sich die Erkenntnis durchsetzt, dass <a href="https://www.heise.de/news/Jetzt-patchen-CERT-Bund-stoesst-abermals-auf-tausende-angreifbare-Exchange-Server-6280957.html">Exchange grundsätzlich ein Sicherheitsproblem ist</a>? Nach dem Patch ist vor dem Patch!<p>Dass ihr das nicht selber erkennt, wenn ein Hersteller so viele Patches raushauen muss, dass er das auf einen Patchtag pro Monat limitiert, um sich die Organisation zu vereinfachen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f59a06a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f59a06a</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 11:47:00 -0000</pubDate><title>Griechenland verhängt Impfpflicht für die Jahrgänge ab 60. Sonst droht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.abc.net.au/news/2021-12-01/greece-to-make-vaccinations-for-people-over-60-mandatory/100663966">Griechenland verhängt Impfpflicht für die Jahrgänge ab 60</a>. Sonst droht eine Strafzahlung von 100€ pro Monat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f59a0b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f59a0b1</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 11:45:51 -0000</pubDate><title>Habt ihr auch einen Brief von der Krankenkasse gekriegt?20% Mehrkosten...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr auch einen Brief von der Krankenkasse gekriegt?<p>20% Mehrkosten für die Pflege? Neues Gesetz?</p><p>Dachtet ihr auch, endlich tut mal jemand was, und die Pflegekräfte kriegen jetzt angemessene Entlohnung?</p><p><a href="https://twitter.com/pavel23/status/1465690954128498702">Nix da, wo denkt ihr hin</a>! Das geht an Pflegeanbieter, nicht an Pfleger. Für, äh, Covid-Tests. Und die ganzen leeren Betten. Die kosten ja Geld, müsst ihr wissen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f599792</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f599792</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 11:06:52 -0000</pubDate><title>Hey, psst, ich hab die Lösung. Ich weiß, was wir...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, ich hab die Lösung. Ich weiß, was wir machen müssen.<p>Wir warten einfach auf ein Wunder!</p><p>Genau wie bisher.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f59942d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f59942d</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:56:51 -0000</pubDate><title>Neben den negativen Geschichten von Unis gibt es auch Zuschriften...</title>
<description><![CDATA[ Neben den negativen Geschichten von Unis gibt es auch Zuschriften von Unis, die deutlich besser mit Covid umgehen. Welches jetzt die Ausreißer sind, kann ich noch nicht sagen, aber es ist jedenfalls nicht alles so schlimm wie die bisher genannten Fälle suggerieren würden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f59944f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f59944f</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:55:13 -0000</pubDate><title>Craig Murray ist wieder draußen. (Kontext) (Danke, Karim)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ScotsDefend/status/1465637151366856712">Craig Murray ist wieder draußen</a>. (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9ffbb752">Kontext</a>) (Danke, Karim)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5994da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5994da</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:52:52 -0000</pubDate><title>Dem BR ist das Archiv einer Telegram-Chatgruppe der AfD zugespielt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/afd-bayern-interner-chat-zeigt-radikalitaet,SqEpXK5">Dem BR ist das Archiv einer Telegram-Chatgruppe der AfD zugespielt worden</a>. Die Inhalte entsprechen ziemlich genau meiner Erwartungshaltung an der Stelle. (Danke, Lars)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f599397</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f599397</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:49:45 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Uni-Covid-Situation aus Schweinfurt:An der Hochschule haben wir einen...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Uni-Covid-Situation aus Schweinfurt:<blockquote>An der Hochschule haben wir einen relativ hohen Anteil an ausländischen Studenten. Die haben die letzten drei Semester, in denen ausschließlich online-Vorlesungen gehalten wurden, natürlich zuhause verbracht. Welchen Grund gäbe es auch, dafür nach Schweinfurt zu kommen, die Stadt hat ja nichts zu bieten.<p>Kurz vor Beginn des Wintersemesters 21/22 wurde dann die Rückkehr zu Präsenzveranstaltungen aufgerufen, was zur Folge hatte, dass alle drei vorher gestarteten Semester + dann das vierte innerhalb von rund 4 Wochen den Umzug hierher organisieren mussten. Dies hatte ganz gravierende Folgen für den Wohnungsmarkt, die Preise sind explodiert, es gibt praktisch nichts mehr zu mieten.</p><p>In den Studentenwohnheimen waren menschenunwürdige Zustände, kleine 20qm Zimmer waren zu einem Viertel des Raumvolumens mit Gepäck vollgestopft - von den Personen, die sich diesen Raum teilen mussten, schlafend auf den Koffern. Nicht selten mehr als 5, eher 10 Leute.</p><p>Nach einem Monat(!) hat dann die Hochschulleitung festgestellt, dass das mit Corona und den Studenten in Hörsälen doch nicht so cool ist und hat wieder auf online only umgestellt. Als ausländischer Student würde ich mir echt verarscht vorkommen, zumal die meisten aus dem indischen/asiatischen Raum kommen. Ist jetzt auch nicht der nächste Weg. Und wie das mit eventuellen Vertragslaufzeiten aussieht ist noch mal ein anderes Thema.</p></blockquote>Da sieht man schön den Unterschied zwischen Planung und Management. Heute plant ja leider niemand mehr sondern alle machen Management. Und an der Lösung von Probleme besteht auch kein Interesse mehr, Management ist viel attraktiver. Schafft Arbeitsplätze!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5992c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5992c1#2021-12-01 11:50:02.741741</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:44:47 -0000</pubDate><title>Seit Jahren sage ich: Windows + Office + Active Directory...</title>
<description><![CDATA[ Seit Jahren sage ich: Windows + Office + Active Directory ist eine schlechte Idee.<p>Microsoft stimmt mir jetzt endlich zumindest partiell zu: <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-defender-scares-admins-with-emotet-false-positives/">Die Business-Version von Defender erkennt jetzt jedes Office-Öffnen als Emotet-Angriff</a>.</p><p>Was war passiert? Emotet hat wohl eine Rückkehr angekündigt, und bei Microsoft lagen die Nerven blank. (Danke, Markus)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f599182</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f599182#2021-12-01 11:50:02.744636</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:41:32 -0000</pubDate><title>Warum geht die Inzidenz in Sachsen zurück? Weil die Labore...</title>
<description><![CDATA[ Warum geht die Inzidenz in Sachsen zurück? <a href="https://twitter.com/vitavonni/status/1465712629574373380">Weil die Labore bei 150% Kapazität fahren und mehr Tests nicht machen können</a>. Völlig überraschend ist "mehr testen" nicht die Antwort.<p>Ich hab ja dieses Herumgeteste noch nie verstanden. Verhütet ihr auch, indem ihr jeden Tag einen Schwangerschaftstest macht? (Danke, Lutz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5990e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5990e8</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:36:38 -0000</pubDate><title>Auswirkungen der Klimakatastrophe: Nach dem Waldbrand wachsen keine Bäume mehr...</title>
<description><![CDATA[ Auswirkungen der Klimakatastrophe: <a href="https://grist.org/climate/climate-change-forest-loss/">Nach dem Waldbrand wachsen keine Bäume mehr nach</a> sondern das Land wird zu Steppe.<blockquote lang="en">In many spots around the U.S. West, summer temperatures are already high enough to cook young trees before they can develop thick protective bark. Others have become so dry that seedlings shrivel before their roots can grow deep enough to reach groundwater.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f598a77</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f598a77</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 10:12:57 -0000</pubDate><title>Passend zur Frage, ob Zeugenaussagen vor Gericht als belastbare Beweise...</title>
<description><![CDATA[ Passend zur Frage, ob Zeugenaussagen vor Gericht als belastbare Beweise zugelassen sein sollte, weist ein Leser korrekterweise darauf hin, <a href="https://thecrimereport.org/2021/02/18/keep-confessions-out-of-criminal-trials-paper/">dass auch Geständnisse im Grunde nicht zugelassen sein sollten</a>. Zu häufig kommt es vor, dass Geständnisse durch Druck der Polizei zustande kamen, oder durch Deals der Staatsanwaltschaft ("du gibst das jetzt zu, kriegst mildernde Umstände, bist in sechs Monaten wieder draußen, oder du gibst es nicht zu, wir überzeugen die Jury, und du kommst 20 Jahre in den Bau").
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f58592a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f58592a</guid><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 21:39:00 -0000</pubDate><title>In den USA gab es gerade einen Fall, wo ein...</title>
<description><![CDATA[ In den USA <a href="https://www.thedailybeast.com/alice-sebold-author-of-lovely-bones-and-lucky-apologizes-to-anthony-broadwater-for-false-rape-accusation">gab es gerade einen Fall</a>, wo ein rechtmäßig wegen Vergewaltigung verurteilter Mann rückblickend rehabilitiert wurde. Sowas kommt gelegentlich vor, aber dieser Fall ist besonders krass, weil die Vergewaltigte ihn direkt vor Gericht als Täter identifiziert hatte, und später auch noch ein populäres Buch darüber schrieb.<p>Dieses Buch sollte eigentlich gerade von Netflix verfilmt werden. <a href="https://www.theguardian.com/books/2021/nov/30/netflix-scraps-film-version-of-lucky-alice-sebold-book">Das ist jetzt aber gecancelt</a>.</p><p>Da kursieren gerade mehrere Geschichten. Anscheinend hat sie ihn bei einer Gegenüberstellung nicht identifiziert, aber dann vor Gericht auf dem Zeugenstand als Täter benannt. Es gab da noch eine Haarprobe, die den Mann angeblich mit dem Tatort in Verbindung brachte, aber nach heutigen Standards wohl eher nicht hinreichend.</p><p><a href="https://www.dailymail.co.uk/news/article-10239771/How-Netflix-movie-Alice-Sebolds-Lucky-exposed-wrongful-rape-charge.html">Die Daily Mail behauptet gar</a>, dass seine Unschuld überhaupt nur durch die Netflix-Produktion herausgekommen sei. Die ganze Gemengelage ist undurchsichtig, aber eine Sache ist klar: Selbst wenn sich das Opfer sicher ist, den Täter wiedererkannt zu haben, kann der Vorwurf trotzdem immer noch falsch sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f58f19a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f58f19a</guid><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 14:12:20 -0000</pubDate><title>Android 12 macht Amazons Appstore kaputt.Bestimmt ein bedauerliches Softwareproblem. Kann...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Android-12-Amazons-Appstore-funktioniert-nicht-6279799.html">Android 12 macht Amazons Appstore kaputt</a>.<p>Bestimmt ein bedauerliches Softwareproblem. Kann man nichts machen.</p><p>Jedenfalls ganz sicher kein fieses Monopolistengehabe, um mit unfairen Mitteln die eigene Marktmacht als Waffe gegen Konkurrenten einzusetzen!1!! Sowas würde Amazon <i>nie</i> machen!</p><p>Äh, warte, bin verrutscht. Sowas würde Google <i>nie</i> machen! Amazon ist schon mehrfach bei sowas erwischt worden, wenn sie im Marketplace nach gut laufenden Produkten geguckt und die dann abgekupfert haben.</p><p>Insofern hält sich mein Mitleid auch gerade in Grenzen. Die haben sich alle gegenseitig verdient.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f58e952</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f58e952</guid><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 13:39:24 -0000</pubDate><title>Vodafone und die Telekom haben einen brillanten Vorschlag. Den Netzausbau...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/deutsche-telekom-netflix-facebook-und-amazon-sollen-fuer-netzausbau-zahlen-2111-161445.html">Vodafone und die Telekom haben einen brillanten Vorschlag</a>. Den Netzausbau sollten ihrer Meinung nach Netflix, Amazon und Youtube bezahlen.<p>War ja auch klar. Es reicht nicht, dass sie auf der einen Seite von ihren Kunden bezahlt werden, dass sie auf der anderen Seite von Hosting-Kunden bezahlt werden, dass sie auf der dritten Seite von Cloud-Kunden bezahlt werden, dass sie auf der vierten Seite von Bund und Ländern und Kommunen Geld in den Arsch geblasen kriegen.</p><p>Nein, nein das reicht gerade für die Koksrechnung der Chefetage. Wir wollen auch noch von Netflix bezahlt werden!1!!</p><p>Ich finde ja, Vodafone und die Telekom sollten umgekehrt Netflix und Youtube bezahlen, denn ohne die würde ihnen niemand ihre stetig steigenden Bandbreitenangebote abkaufen.</p><p>Grundsätzlich könnte man das von mir aus gerne so machen, dass Netflix den Netzausbau zahlt. Zahl ich halt bei Netflix ein bisschen mehr und die reichen das durch. Dann zahl ich aber nichts mehr direkt an Vodafone und Telekom und co. Das wäre womöglich sogar gar kein so schlechtes Modell, denn Netflix und Amazon würden da deutlich mehr Druck machen, dass auch auf dem Land ordentliches Internet verfügbar ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f58e4ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f58e4ac</guid><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 13:17:38 -0000</pubDate><title>Old and busted: Britische Panzer kommen zurück nach Deutschland.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f5b99f5">Britische Panzer kommen zurück nach Deutschland</a>.<p>New hotness: <a href="https://www.metropolnews.info/mp522236/wiesbaden-u-s-army-reaktiviert-das-56-artilleriekommando">Amerikanische Raketen kommen zurück nach Deutschland</a>.</p><p>Na dann können ja eigentlich auch die Russen zurückkommen und Ostdeutschland besetzen? Nein, deren Truppenabzug wurde im Zwei-plus-Vier-Vertrag verankert, der Truppenabzug der Briten und Amis nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f58de43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f58de43#2021-11-30 14:35:03.220085</guid><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 12:52:45 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten!Ende April überfielen Cyber-Kriminelle das Computersystem der TU Berlin....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2021/11/cyber-attacken-sicherheit-angriffe-tu-berlin.html">Gute Nachrichten</a>!<blockquote>Ende April überfielen Cyber-Kriminelle das Computersystem der TU Berlin. Inzwischen ist der Schaden weitgehend behoben.</blockquote>... weitgehend?!?<blockquote>Aber der Weg dorthin war mühsam und teuer. Was hat die Uni aus dem Hackerangriff gelernt?</blockquote>Oh, das kann ich aufklären. Die Überschrift gibt die Antwort:<blockquote>"Wenn Hacker-Banden es auf einen abgesehen haben, kann man sich nur schwer wehren"</blockquote>Nichts. Die haben nichts gelernt. Die sehen ihr System immer noch wie etwas gewachsenes an, nicht wie etwas geplantes, und die Angriffe wie ein Akt Gottes, ein Blitzschlag, da kann man nichts machen.<p>Ja, äh, nee, wenn man da so rangeht, dann kann man in der Tat nichts machen.</p><p>Das ist selbstverschuldete Unmündigkeit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f58d442</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f58d442</guid><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 12:10:04 -0000</pubDate><title>Ein Leser möchte gerne wissen, wieso wir die Querdenker eigentlich...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser möchte gerne wissen, wieso wir die Querdenker eigentlich als politische Gruppierung und nicht als Terroristen behandeln. Er legt <a href="https://www.volksverpetzer.de/kommentar/querdenker-terror-2/">diese Liste von Querdenker-Terror bei</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5b99f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5b99f5</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 22:50:19 -0000</pubDate><title>Die Briten stationieren Truppen zur Abwehr der Russen in Deutschland....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.thetimes.co.uk/article/british-army-returns-to-germany-in-face-of-russian-threat-bhs7lmnsv">Die Briten stationieren Truppen zur Abwehr der Russen in Deutschland</a>. Wait, what?<blockquote lang="en">Hundreds of vehicles including tanks and drones will be deployed back to Germany in a government U-turn as the army builds one of its three big overseas hubs in the country.<p>As part of the biggest transformation of the service in two decades, the army wants a brigade-sized force of some 250 positioned closer to eastern Europe in the event of war with Russia.</p></blockquote>Hat jemand in Erwägung gezogen, die Deutschen zu fragen?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a2e3d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a2e3d#2021-11-29 23:50:02.504648</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 15:16:51 -0000</pubDate><title>Zur Frage der Schulöffnung habe ich mehrere Einsendungen gekriegt, die...</title>
<description><![CDATA[ Zur Frage der Schulöffnung habe ich mehrere Einsendungen gekriegt, die mich zum Umdenken bringen.<p>Ein Leser erzählt aus Bayern, dass die Schulen dort die am besten getesteten und kontrollierten Institutionen überhaupt sind, viel besser als alle Arbeitsplätze, die Fortbewegungsmitte und so weiter. Das ist anderswo glaube ich auch so.</p><p>Ein anderer Leser meinte, dass Menschen Struktur im Leben brauchen, und der Aufbruch der Struktur durch Schule und das ständige Chaos mit kaputter Software und ausfallenden Videokonferenzsystemen eine Belastung darstellen. Bei Autisten ist das Bedürfnis nach Struktur noch ausgeprägter, aber das betrifft auch die anderen Menschen.</p><p>Da bin ich in einer privilegierten Situation. Für mich ist es das zuhause arbeiten, was die Struktur in meinem Leben war, und das zum Kunden fahren für Aufträge das die Struktur störende Element. Insofern: Das Argument muss ich anerkennen und daher meinen Instinkt revidieren, dass hier bloß existierende Probleme aufgedeckt wurden.</p><p>Ein weiterer Leser rechnet vor, wie wenig Krankenhausfälle es bei den Kids pro Infektion gab im Vergleich zu älteren Altersgruppen und meint daher, Schulschließung sei völlig abwegig, man sollte viel mehr für die Älteren eine Impfpflicht einführen.</p><p u=""><b>Update</b>: Das Argument in der Mitte mit dem Bedürfnis nach Struktur im Leben meinte ich mit dem Umdenken. Dass mit dem Testen hat mich noch nie überzeugt. Tests sind unzuverlässig und detektieren nur mit einem Vorlauf, und das ist wenn sie nicht abgelaufen sind, vom richtigen Hersteller kommen, und von Experten durchgeführt werden. Dass die Arbeitsplätze noch verkackter sind finde ein überzeugendes Argument dafür, dass man da was tun muss, nicht gegen Schulschließung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a22b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a22b1</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 14:23:43 -0000</pubDate><title>Warum hält die Politik so daran fest, die Schulen offen...</title>
<description><![CDATA[ Warum hält die Politik so daran fest, die Schulen offen zu halten?<p><a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/die-lage-in-kinder-und-jugendpsychiatrien-verschaerft-sich,Sq48miN">Der BR schreibt dazu</a>:</p><blockquote>Bayerns Kinder- und Jugendpsychiatrien sind am Limit. Schon vor einem halben Jahr berichtete der BR über die kritische Lage, mittlerweile müssen psychisch kranke Kinder teils auf Matratzen auf dem Boden schlafen. Immer mehr Notfälle kommen herein.</blockquote>Mein Instinkt dazu ist, dass die Pandemie hier nicht das Problem ist, sondern das Problem aufgedeckt hat. Wenn das Umfeld der Kinder so schlimm ist, dass die alle Hilfe brauchen, sobald sie die Schule nicht vom Elend zuhause ablenkt, dann war da aber schon länger das Kind in den Brunnen gefallen, wir haben es nur nicht gesehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a11f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a11f8#2021-11-29 15:30:02.015338</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 13:09:58 -0000</pubDate><title>Öh, bei den Unis habe ich ja anscheinend in ein...</title>
<description><![CDATA[ Öh, bei den Unis habe ich ja anscheinend in ein Wespennest getreten. Da kommen jetzt lauter Zuschriften. Ich bringe mal eine repräsentative:<blockquote>hier mal noch ein Bericht aus 1. Hand von uns, TU-Ilmenau.<p>Hier ist die Inzidenz nachgewiesen Stabil über 1000, das örtliche Gesundheitsamt und die Kliniken haben vermeldet, das es aktuell noch soviele unbearbeitete Fälle gibt, die nicht in der Statistik auftauchen, dass die reale (nachgewiesene) Zahl deutlich höher ausfällt.</p><p>Unser Präsident ist klarer Verfechter der Präsenzlehre, sowohl in Vorlesungen als auch in Übungen,Praktika u.s.w.</p><p>Er muss ja keine Lehre halten *hust*</p><p>Das sieht dann in der Praxis so aus, dass wir als Lehrkräfte uns dann an die Eingänge vor den Veranstaltungen stellen sollen, und die Leute kontrollieren sollen. Vor jeder Verantstaltung ... "Stichprobenartig". Das Equipment dafür, also z.b. Handys zum lesen von QR-Codes etc. müssen wir natürlich privat stellen.</p><p>Dabei sind wir richtig Fortschritlich:</p><p>Es wurde vor letzten Donnerstag z.b. festgelegt, dass "nur noch qualifizierte Masken (FFP2 oder medzinische Maske) verwendet werden"<br/>(bisher durfte jeder mit irgendeiner Maske da rumrennen)</p><p>Weiterhin heißt es in der Mail vom Krisenstab:</p><p>"Der Präsident Prof. Sattler hat trotz der Einwände der stud. Vertreter:innen sich klar zur Präsenzlehre und gegen Hybrid- oder Onlineangebote positioniert."</p><p>Das Präsidiat teilt einem dann auf Anfrage mit, dass die Uni ja kein Infektionsherd ist, sich hier niemand infiziert und unser Infektionsschutzkonzept (aka: Lüften und bisher irgendwelche Masken) funktioniert ...</p><p>Long story short: Ignoranz und knallhartes Leugnen der Situation sind hier leider an der Tagesordnung bei den Entscheidungsträgern. Leider sind genau das auch die Leute, die ihre Lebenszeitverträge sicher haben und die Leute, die dann in den Übungsräumen sitzen sind die, die nur 6-Monatsverträge bekommen, die nicht verlängert werden wenn sie z.b. LongCovid bekommen.</p></blockquote>Das wirft mich ja jetzt doch härter zurück als ich gedacht hätte. Denn es wirft für mich eine grundsätzliche Frage auf.<p>Ich hielt ja immer für die Aufgabe der Uni, die nächste Generation an evidenzbasierte Entscheidungsfindung und rationale Entscheidungen heranzuführen.</p><p>Ja, äh, wo schicken wir die Kinder denn ab jetzt hin?!</p><p u=""><b>Update</b>: Hier ist noch ein Leserbrief:</p><blockquote><p u="">Ich studiere auch an der Heidelberger Uni und es kommen so lustige Emails wie</p><p u=""><i>"Liebe Übungsgruppe,<br/>Wegen des häufigen hohen Andrangs an die Zettelkästen wird jetzt die Abgabe der Zettel auch übergangsweise per Mail erlaubt sein. Bevorzugt wird trotzdem die Präsenzabgabe."</i></p><p u="">Es geht hier nicht um Projektabgaben, Bachelorarbeiten oder sonst irgendwie relevante zu bewertende Arbeit, sondern reine Übungsaufgaben, die aber verpflichtend sind.</p><p u="">Die Abgabe dieser Zettel ist praktischerweise für fast alle Montag morgens zur gleichen Zeit, was dazu führt das es zu Ansammlungen von 50+ Studenten auf engstem Raum kommt.</p><p u="">Fazit: Informatikstudent im Jahre 2021 setzt sich gefährlichem Virus aus um seine Mathehausaufgaben auf Papier abzugeben -.-</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief aus Hannover:</p><blockquote><p u="">hier ein Goldnugget aus der langen Mail der Uni Hannover vom Donnerstag:<br/>"Dies weiß man auch seitens der Politik zu schätzen, denn die Hochschulen sind definitiv nicht die Pandemietreiber im aktuellen Infektionsgeschehen."</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a03e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a03e8</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 12:10:30 -0000</pubDate><title>Dieses "ihr spaltet die Gesellschaft mit eurem Krieg gegen die...</title>
<description><![CDATA[ Dieses "ihr spaltet die Gesellschaft mit eurem Krieg gegen die Ungeimpften"-Ding muss mir auch mal jemand erklären.<p>Das sagen Leute, die mir jetzt zwei Jahre lang Rücksicht abverlangt haben, für die ich zuhause geblieben bin, für die das Land runterfuhr und ins Home Office wechselte.</p><p>Die haben durch ihr entschlossenes Nicht-Mitmachen erst dafür gesorgt, dass die Krankheit nicht ausgerottet wurde, dann dass die nächsten Wellen nicht verhindert wurden.</p><p>Das sind dieselben Leute, die mir meine bisherige Solidarität jetzt danken, indem sie alles dafür tun, dass ich ewig im Lockdown eingesperrt bleibe, weil sie nie mitmachen werden, wenn es darum geht, einen Fußbreit Fortschritt zu kriegen. Und <i>die</i> erzählen mir jetzt was von Grundrechten und Freiheit?</p><p>Aber <i>ich</i> bin hier der Spalter?</p><p>Go fuck yourselves.</p><p>Pro-Tipp: Wenn du willst, dass ich deine Grundrechte erhalte, dann hättest du auch was für meine Grundrechte tun müssen. Ich habe keine Vorleistung erwartet. Ich bin in Vorleistung gegangen. Aber irgendwann ist dann auch mal Schluss mit Einzahlen. Jetzt will ich auch mal langsam was abheben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a7cde</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a7cde#2021-11-29 12:45:01.774288</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 11:39:44 -0000</pubDate><title>Weil hier immer wieder hartnäckig Leute aufschlagen, die wissen wollen,...</title>
<description><![CDATA[ Weil hier immer wieder hartnäckig Leute aufschlagen, die wissen wollen, wie ich auf der einen Seite gegen Computer-Antiviren sein kann aber dann auf der anderen Seite pro Impfung, das sei ja auch bloß ein biologischer Antivirus, erklär ich das hier nochmal ausführlich.<p>OK, liebe Leser, passt mal auf.</p><p>Computer-Antiviren richten sich gegen denkende Gegner mit Intention. Das ist eine <i>ganz andere Klasse</i> von Bedrohung als eine natürliche Bedrohung. Ein denkender Gegner mit Intention kann deine Abwehr beobachten und studieren und dann eine Umgehung ersinnen. Er kann dabei Umweltbedingungen herbeiführen, die nicht natürlich auftreten würden, z.B. "Platte voll", "RAM belegt", "CPU beschäftigt", kann so dafür sorgen, dass der Callback in deinem Antivirus zu spät oder gar nicht kommt oder eine Race Condition ausgenutzt wird.</p><p>In der Natur haben wir es zwar auch mit Evolution zu tun, aber die ist ohne Intention. Die Natur kann grausam wirken, aber sie spielt nichtmal in derselben Liga wie ein menschlicher Gegner. Das auch nur zu vergleichen zeigt von einem völlig disqualifizierenden Unverständnis von Risikobewertungen.</p><p>Ein menschlicher Gegner kann widrige Effekte der Natur einspannen. Das Covid-Virus kann keinen Covidioten erzeugen, um unsere Covid-Antwort zu sabotieren. Das mussten wir schon ganz von alleine selber tun.</p><p>Neue Angriffe von natürlichen Gegnern sind entweder berechenbar (und damit eigentlich trivial abwehrbar, wenn wir nicht so inkompetent agieren würden) oder haben randomisierte Mutationen (die eigentlich auch trivial abwehrbar sein sollten). Menschliche Angreifer haben das beides und zusätzlich noch gezielte Angriffe, Täuschung und Sabotage.</p><p>Einen menschlichen Angreifer kannst du im Wesentlichen nicht sicher abwehren, du kannst seinen Angriff nur so teuer machen, dass er sich nicht lohnt. Aber gegen Fanatiker und Terroristen hilft das nicht zuverlässig. Fragt nur mal israelische Busfahrer oder russische oder amerikanische Soldaten, die mal in Afghanistan stationiert waren.</p><p>Wenn du verhindern willst, dass eine Kuh ihre Weide verlässt, machst du einen Elektrozaun und ein Gitter in den Boden bei der Zufahrt. Wenn du verhindern willst, dass ein Mensch deine Weide betritt, musst du strukturell gesichert haben, ein bisschen Zaun reicht dann nicht.</p><p>Die Abwehr von intelligenten oder intelligent gesteuerten Angreifern ist nicht mal ansatzweise vergleichbar mit der Abwehr von Tieren oder natürlichen Vorgängen. Wenn wir uns gegen ein Virus wehren wollen, dann haben wir einen asymmetrischen Vorteil. Wir können forschen, das Virus verstehen, verstehen wie es funktioniert, wie es angreift, und einen Impfstoff bauen. Wenn ihr oben aufgepasst habt, fällt euch auf, dass das genau die umgekehrte Asymmetrie ist wie bei einem intelligenten Angreifer, der unsere Abwehr studieren und gezielt umgehen kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a7705</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a7705</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 11:22:03 -0000</pubDate><title>Der Covid-Krisenstab soll von einem Bundeswehrgeneral geleitet werden.Gute Wahl. Niemand...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rnd.de/politik/corona-krisenstab-bundeswehr-general-soll-team-leiten-einsatz-bereits-in-kuerze-HU3XKIQD4VXAPNHXOKZDKNSXRQ.html">Der Covid-Krisenstab soll von einem Bundeswehrgeneral geleitet werden</a>.<p>Gute Wahl. Niemand hat so viel Krisenerfahrung wie die Bundeswehr.</p><p>Und endlich können die Schwurbler ihr Geschwurbel auf Militärdiktatur upgraden.</p><p>Einmal schön Aktivität geheuchelt, alle bedient, nichts erreicht! Genau so hab ich mir das vorgestellt mit der Ampel.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a7497</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a7497</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 11:06:49 -0000</pubDate><title>Man würde ja denken, dass wenn jemand der KZ-Gedenkstelle Buchenwald...</title>
<description><![CDATA[ Man würde ja denken, dass wenn jemand <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/thueringen/mitte-thueringen/weimar/corona-buchenwald-zwei-g-drohungen-100.html">der KZ-Gedenkstelle Buchenwald in Hassbriefen Nazi-Verbrechen vorwirft</a>, dass derjenige dann selber merkt, dass er sich verrannt hat.<p>So tief ist das Loch inzwischen, in das die sich selbst eingebuddelt haben.</p><p>Da kommen die nicht mehr raus, fürchte ich.</p><p>Ich bekam heute einen echt erschütternden Leserbrief von jemandem, dessen Vater an Covid gestorben ist. Der war ungeimpft und wollte "auf Sputnik V warten". Und der Sohn schreibt mir jetzt: Er hat Schwierigkeiten, um seinen Vater zu trauern.</p><p>Überlegt euch mal, wie furchtbar dieser Satz ist!</p><p>So tief sind die Wunden schon. Ich glaube langsam, dass wir da gar nicht mehr gewaltfrei rauskommen können, selbst wenn wir es wirklich ernsthaft versuchen würden, was wir m.E. im Moment nicht tun.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a6d67</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5a6d67</guid><pubDate>Mon, 29 Nov 2021 10:38:49 -0000</pubDate><title>Hey, jetzt mit der Ampel, da kehrt doch bestimmt evidenzbasierte...</title>
<description><![CDATA[ Hey, jetzt mit der Ampel, da kehrt doch bestimmt evidenzbasierte Politik zurück, und Covid-Dinge werden vernünftig entschieden, oder?<p>Na <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-coronavirus-montag-239.html">gucken wir doch mal</a>:</p><blockquote>Die künftige Bundesbildungsministerin Stark-Watzinger hält Schulschließungen zum jetzigen Zeitpunkt für nicht angebracht.</blockquote>Der Postillon hatte da neulich zu Österreich einen schönen Scherz. Österreich verhängt Lockdown. Deutschland will noch warten, bis auch bei uns die Lage völlig außer Kontrolle ist.<p>Die Kommentare waren natürlich in die Richtung: Ist sie doch schon!?</p><p>OK, also die Schulen sind weiter Ground Zero für Regierungsversagen. wie ist es denn mit den Unis? Dafür kam hier ein Leserbrief von der Uni Heidelberg rein.</p><blockquote>Falls du noch ein kleines WTF aushältst:<br/><a href="https://backend.uni-heidelberg.de/de/dokumente/schreiben-der-ministerin-16-november-2021/download">Brief der Ministerin für Wissenschaft, Forschung und Kunst in Baden-Württemberg an die staatlichen Hochschulen des Landes</a>. Inhalt ist, im Wesentlichen: Wir machen hier Präsenz. Professoren und Studenten sind ja bestimmt alle geimpft. Wir erklären hiermit daher Präsenzpflicht für alle Professoren. Zitat:<blockquote>Es ist nicht Sache des einzelnen Hochschulmitglieds, sondern vielmehr des Verordnungsgebers und der Hochschulleitung, in einer verantwortungsvollen Gefährdungsbeurteilung und Güterabwägung zu entscheiden, was an Präsenz zu verantworten ist und welche Schutz- und Kontrollmaßnahmen hierfür erforderlich sind.</blockquote>Also nicht, dass ne einheitliche Haltung nicht schon irgendwo nützlich wäre. Problem ist halt, da kommt komplett nichts und alles duckt sich weg… Wir haben jetzt, für die Uni scheinbar völlig überraschend und unvorstellbar, die vorher sporadisch, zentral durchgeführten Kontrollen als Dozenten durchzuführen.<br/>Nächste Woche wird spannend.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5da846</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5da846</guid><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 11:31:36 -0000</pubDate><title>Auch bei Covid gibt es eine Hufeisentheorie. Money Quote aus...</title>
<description><![CDATA[ Auch bei Covid gibt es eine Hufeisentheorie. Money Quote aus einem Artikel hinter der Paywall, daher kein Link hier:<blockquote>Der Linke Ramelow hat sich vor allem bei Punkt drei geirrt, der Zahl der Impfwilligen. Manche seiner Landeskinder würden es ablehnen, sagt der Ministerpräsident, wenn Kapitalisten zum Impfen aufrufen. Den russischen Sputnik-V-Impfstoff würden sie freilich nehmen. Auch hätten die Gründer des Impfstoff-Unternehmens Biontech ausländische Wurzeln, was manchen nicht passe. Es sei alles vertrackt.</blockquote>Soso. Ausländische Wurzeln, ja? Genau wie ihr? Googelt mal Völkerwanderung, ihr Vollidioten!<p>Und die Linken genau so bescheuert. Sputnik V würdet ihr nehmen, ja? Weil Russland ja nie in eigenem Interesse Zahlen manipulieren würde, das sieht man ja gut an der Pressefreiheit dort, an den Aussagen zur Kernkraft und den Waffensystemen, an der Kriminalstatistik.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5da6fa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5da6fa</guid><pubDate>Sun, 28 Nov 2021 11:21:08 -0000</pubDate><title>PSA: Für Lüften, Luftfilter und Masken haben wir in Innenräumen...</title>
<description><![CDATA[ PSA: <a href="https://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/gesundheit/coronavirus/corona-bei-superspreadern-nuetzen-auch-lueften-und-masken-nichts-mehr-17654439.html">Für Lüften, Luftfilter und Masken haben wir in Innenräumen zuviel Inzidenz</a>. So drückt es Martin Riegel von der TU Berlin aus:<blockquote>„Da kann man lüften oder filtern, so viel man will. Die Luftmengen, die diese derart hohen Konzentrationen verdünnen, bekommt man nicht in die Räume hinein: weder mit Fensterlüftung, Klimaanlagen oder mobilen Luftfiltern. Da müsste schon ein Orkan durchfegen.“</blockquote>Und die Masken?<blockquote>Masken reduzierten zwar das Risiko ebenfalls, aber auch sie kämen da an ihre Grenzen.</blockquote>Erinnert mich an die Klimakatastrophe. Da gibt es ja auch Punkte, ab denen moderierende Einflüsse in selbstverstärkende umkippen. Da haben wir ja auch nichts gemacht und diverse von diesen Punkten bereits passiert.
]]></description></item></channel></rss>