<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 29 Jan 2022 15:40:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0b9a7a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0b9a7a</guid><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 15:17:56 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Wirtschaft brummt! Die Deutsche Bank hat 2021...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die Wirtschaft brummt! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/finanzen/interview-christian-sewing-vorstandsvorsitzender-deutsche-bank-101.html">Die Deutsche Bank hat 2021 so viel verdient wie seit zehn Jahren nicht mehr</a>.<p>WIR SIND ALLE REICH!!1!</p><p>Oh, wartet, bei euch ist nichts davon angekommen?</p><p>Ach. Ach was.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0b9828</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0b9828#2022-01-29 16:20:03.380380</guid><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 15:10:46 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Wirtschaft brummt! Der CEO von Goldman Sacks...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die Wirtschaft brummt! <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-01-28/goldman-sachs-ceo-david-solomon-s-pay-rockets-up-to-35-million?srnd=premium">Der CEO von Goldman Sacks hat sich gerade die Bezüge mehr als verdoppelt</a>.<p>WIR SIND ALLE REICH!!1!</p><p>Oh, wartet, bei euch ist nichts davon angekommen?</p><p>Ach. Ach was.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0b98a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0b98a1#2022-01-29 16:35:03.405489</guid><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 15:08:47 -0000</pubDate><title>Das LG München findet, die Einbindung von Google Fonts bricht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://rewis.io/urteile/urteil/lhm-20-01-2022-3-o-1749320/">Das LG München findet, die Einbindung von Google Fonts bricht die DSGVO</a>.<p>Ich persönlich bin ja Google Fonts dankbar. Die haben eine schöne Sammlung gemacht, und uns einige gute neue Schriften geschenkt. Mein Terminal-Standardfont ist Roboto Mono. Ich bin denen auch dankbar, dass man ihre Schriftarten alle runterladen kann.</p><p>Aber von der Intention der DSGVO her würde ich mich grundsätzlich dem LG München anschließen.</p><p>Hat leider auch Nachteile, wenn jeder selber seine Fonts hostet. Google z.B. guckt, von welchem Betriebssystem du kommst, und liefert nur für Windows Hinting-Daten aus, was anderswo die Downloads kleiner macht. Außerdem kann der Browser theoretisch die Schriftarten cachen, wenn alle dieselbe Datei von Google einbinden. Das geht nicht, wenn jeder eine eigene Kopie davon hostet.</p><p>Das sind halt die Nachteile, die man in Kauf nimmt, um nicht von Google getrackt zu werden.</p><p>Wäre nett, wenn jemand ein Non-Profit für gemeinsames Font-Hosting gründet, das keine Daten loggt. Die Frage ist, welchem Land man da als Standort überhaupt noch trauen kann. Island vielleicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0a7557</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0a7557</guid><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 03:33:29 -0000</pubDate><title>Der Bundesjustizminister hat eine tolle Idee. Wenn man es nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/NetzDG-Bussgeld-Justizminister-Buschmann-will-Telegram-mit-Trick-beikommen-6342336.html">Der Bundesjustizminister hat eine tolle Idee</a>. Wenn man es nicht schafft, Telegram ein offizielles Bußgeldschreiben zuzustellen (deren "Sitz" ist in Dubai), dann ... könnte man doch einfach die Bußgeldnote im Bundesanzeiger veröffentlichen!1!!<p>Und dann sagt man einfach: Ist zugestellt.</p><p>Wie man dann die Kohle eintreibt? Klären wir später!</p><p>Ich kann kaum erwarten, wie blöde der Herr Justizminister guckt, wenn das mal irgendein Land dieser Welt mit ihm macht. Wie, na klar gibt es auf Sie einen Haftbefehl und wir haben der Deutschen Bank aufs Konto gegriffen, weil wir Ihr Konto nicht erreicht haben. Könnt ihr ja intern verrechnen. Na hören Sie mal, das stand letzte Woche im Ulan-Bator-Anzeiger! Da können wir ja wohl nichts für, wenn Sie den nicht lesen!1!!</p><p>Da haste doch spontan Vertrauen in den Rechtsstaat, wenn der zu solchen Methoden greift.</p><p>Ich frage mich ja, wieso die überhaupt finden, sie hätten Zuständigkeit oder Jurisdiktion über Telegram. Die Russen behaupten ja auch nicht, sie hätten Zuständigkeit und Jurisdiktion über Xing oder die Heise-Foren. Diese ganzen Truthähne in der Regierung sind so damit beschäftigt, einen auf dicke Hose zu machen, dass sie gar nicht merken, was dabei alles zu Bruch geht.</p><p>Hey! Habt ihr euch mal gefragt, wieso eine gammelige russische Chat-App mit fragwürdiger Pseudo-Krypto hier überhaupt einen Fuß auf den Boden gekriegt hat?</p><p>Weil ihr systematisch alles Vertrauen in Verschlüsselung und Sicherheit aus Deutschland kaputtgemacht habt. So sehr kaputt gemacht, dass die Leute lieber eine halbseidene unseriöse App aus Russland verwenden, um sich gegenseitig zu sagen, wie wenig sie euch noch vertrauen. Wenn ihr nicht seit Jahrzehnten herumfaseln würdet, dass ihr in unsere Kommunikation reinschnüffeln und uns Trojaner installieren wollt, dann hätte hier vielleicht ein Messenger entstehen können. Der hätte dann auch eine ladungsfähige Inlands-Anschrift gehabt.</p><p>Gut, dem wären dann spätestens beim NetzDG auch alle User weggelaufen. Ihr saugt ja systematisch den Sauerstoff aus dem Raum für Tech-Innovationen aus Deutschland. Da bleiben am Ende nur noch Werbeklitschen und Blockchain-Scammer übrig. Und Akademiker, die auf der verzweifelten Suche nach Forschungs-Drittmitteln was von KI faseln.</p><p>Geliefert wie bestellt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0a7019</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0a7019</guid><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 03:13:11 -0000</pubDate><title>Ist diese Woche schon eine Crypto-Börse ausgeraubt worden? Selbstredend!Hey, bei...</title>
<description><![CDATA[ Ist diese Woche schon eine Crypto-Börse ausgeraubt worden? <a href="https://www.zdnet.com/article/qubit-finance-crypto-platform-begs-hacker-to-return-80-million-in-stolen-funds/">Selbstredend</a>!<p>Hey, bei den Leuten willste doch dein sauer verdientes Geld anlegen!1!!</p><p>Sie bieten dem Hacker jetzt eine Bug Bounty von $250.000. Klingt substantiell, bis man sich vor Augen hält, dass der Angreifer mit $80.000.000 in der Tasche rausgelaufen ist und sie wissen nicht, wer es ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0a63c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0a63c4</guid><pubDate>Sat, 29 Jan 2022 02:14:50 -0000</pubDate><title>Erika Steinbach tritt in die AfD ein.Ich weiß! Die war...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/erika-steinbach-tritt-in-die-afd-ein-reaktion-auf-joerg-meuthen-a-1b0fd8fd-af91-4ef2-98d1-bb6c8d419d72">Erika Steinbach tritt in die AfD ein</a>.<p>Ich weiß! Die war noch nicht in der AfD?! Ich bin genauso überrascht wie ihr!</p><p>"Da wächst zusammen, was zusammen gehört" passte jedenfalls schon lange nicht mehr so gut wie hier.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0aaa2b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0aaa2b</guid><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 22:15:17 -0000</pubDate><title>Da hilft nur Hubschraubereinsatz! Nee, warte. Reicht nicht mehr. Die...</title>
<description><![CDATA[ Da hilft nur Hubschraubereinsatz! Nee, warte. Reicht nicht mehr. <a href="https://www.n-tv.de/politik/Deutscher-Geheimdienst-Chef-fordert-mehr-Geld-article23090837.html">Die Repressionsbehörden brauchen jetzt</a>:<blockquote>Für neue Satelliten und den Kampf gegen Cyberkriminalität fordert der BND-Chef mehr Geld.</blockquote>Klar, der BND braucht Satelliten. Natürlich, natürlich.<p>Oh, ich auch. Ich brauche auch ein paar Satelliten. Und für den Kampf gegen die Cyberkriminalität brauche ich auch mehr Geld.</p><p>Ja aber Fefe, kannst du denn Auslandsspionage und Cyberkriminalität bekämpfen?</p><p>Blöde Frage, finde ich. Schreiende Inkompetenz hat beim BND, BKA und Verfassungsschutz auch noch nie eine Regierung vom Mit-Geld-Werfen abgehalten. Wenn also das Ergebnis keine Rolle spielt, können sie das Geld auch nach mir werfen. Ich spende dann 90% für gute Zwecke, da kommt dann mehr langfristiger Nutzen bei rüber als wenn der BND damit ihre neue Zentrale heizt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0a8d47</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0a8d47</guid><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 20:10:01 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse:Ausgerechnet an dem Tag, an dem US-Präsident Biden vor Ort...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/pittsburgh-brueckeneinsturz-101.html">Infrastrukturapokalypse</a>:<blockquote>Ausgerechnet an dem Tag, an dem US-Präsident Biden vor Ort über Infrastrukturmängel sprechen will, ist in Pittsburgh eine wichtige Brücke eingestürzt.</blockquote>Besonders krass ist das eine Foto in dem Artikel. Auf der Brücke war beim Einsturz offenbar ein Bus. Auf dem einen Foto sieht man ihn immer noch auf dem (glücklicherweise anscheinend nicht besonders weit) herabgestürzten Brückenfragment, noch mit Licht an.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0d2ca3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0d2ca3</guid><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 13:15:41 -0000</pubDate><title>Ich hab ja gerade so ein bisschen Schadenfreude über die...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab ja gerade so ein bisschen Schadenfreude über die Spielebranche.<p>Die reguläre Software-Branche hatte Jahrzehnte lang freie Fahrt, konnte so beschissenen überkomplexe Abstraktionshöllen bauen, wie sie wollten. Die CPUs wurden schneller schneller als die Software langsamer wurde.</p><p>Dann haben irgendwann die CPU-Hersteller durchblicken lassen, dass wenn die Software-Leute weiter pfuschen wollen, sie dann ihren Pfusch auf mehrere Cores verteilen müssen. Die Software-Leute meinten nur so: Klar, kein Problem. Und fielen dermaßen auf die Fresse mit ihren Pfusch-Kathedralen, dass die CPU-Hersteller jetzt doch wieder die Kerne beschleunigen statt nur mehr davon zu bauen. Koste es, was es wolle. Zu Laste von allen, natürlich. Es wäre viel billiger, viele kleine Kerne zu bauen, als immer noch mehr Performance herauszuschummeln.</p><p>Das ist ja auch der Grund für Spectre und Meltdown gewesen. Das ist direkte Konsequenz davon, dass die CPU-Hersteller unter massivem Marktdruck standen, halt zu bescheißen, wenn es der Performance hilft. Es drohte der Kollaps des ganzen IT-Marktes.</p><p>Tja und jetzt, dank der Lieferengpässe, haben wir im GPU-Segment dasselbe Phänomen. Die Spielehersteller merken plötzlich, dass es nicht reicht, mit lizenzierten Frameworks Scheiße aufzutürmen. Die Zielgruppe da draußen hat seit Jahren keine aktuellen Karten mehr kaufen können.</p><p>Diese Schmerzen sind nicht völlig ungewohnt, denn die Konsolen-Ports hatten immer ähnliche Probleme. Zu bloatig? Zu langsam? Dann passt es halt nicht auf die Playstation.</p><p>Aber jetzt trifft es halt auch die Spieleentwickler, die keine Konsolen-Ports im Programm hatten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0df39b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0df39b#2022-01-28 23:10:02.753451</guid><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:05:25 -0000</pubDate><title>Wie tief stecken die Grünen im Arsch der USA? So...</title>
<description><![CDATA[ Wie tief stecken die Grünen im Arsch der USA? <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/jan/27/nord-stream-2-gas-pipeline-wont-open-if-russia-invades-ukraine-says-us">So tief</a>:<blockquote>Nord Stream 2 gas pipeline will not open if Russia invades Ukraine, says US</blockquote>Ach. Ach was. Sagen die USA, ja?<p>Boah, da haben wir aber Glück gehabt! Was wir da für Kosten sparen können, jetzt wo wir gar keine eigenen Diplomaten mehr brauchen! Die USA sprechen einfach auf dem internationalen Parkett für uns!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0df20e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0df20e#2022-01-29 15:50:02.378423</guid><pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:03:28 -0000</pubDate><title>"Stuttgart 21" ist jetzt bei 9 Milliarden Euro. Das ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.stuttgart-21-umstrittenes-bahnprojekt-wird-wohl-noch-teurer.6ba09c45-2e40-4ece-bdc9-7913cb1c54e9.html">"Stuttgart 21" ist jetzt bei 9 Milliarden Euro</a>. Das ist umgerechnet <a href="https://de.statista.com/statistik/daten/studie/245914/umfrage/kosten-des-flughafens-berlin-brandenburg/">anderthalb BER-Flughäfen</a> oder <a href="https://spaceflightnow.com/2021/12/14/nasa-delays-launch-of-webb-telescope-to-no-earlier-than-dec-24/">ein James Webb Weltraumteleskop</a>.<p>Ich weiß nicht, wie ihr das seht, aber nächstes Mal sollten wir lieber ein Weltraumteleskop bauen. Damit kann man wenigstens Fotos machen.</p><p>Auf der anderen Seite brauchen wir vielleicht gar kein nächstes Mal. Einfach weitermachen lassen, die Stuttgarter.</p><p>In meiner Kindheit galten die Schwaben als Leute, die mit Geld umgehen können. Oder zumindest sparsam bis knauserig sind. Was ist denn da bloß passiert? (Danke, Peter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0c6e9e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0c6e9e</guid><pubDate>Thu, 27 Jan 2022 14:37:52 -0000</pubDate><title>Mein Kumpel Kris hat mir eine Mail geschrieben, dass er...</title>
<description><![CDATA[ Mein Kumpel Kris hat mir eine Mail geschrieben, dass er unzufrieden ist, wie ich das polkit-Problem auf Gnome schiebe. Er stimmt mir zu, dass Gnome alle Kloppe verdient hat, aber in diesem Fall sei das halt bloß der Vektor gewesen.<blockquote>pkexec ist ja nur die Quelle der Rechte, aber nicht der Root Cause des Exploits. Wie in <a href="https://seclists.org/oss-sec/2022/q1/80">https://seclists.org/oss-sec/2022/q1/80</a> geschildert, ist es ja glibc, genauer iconv, die da sinn- und sorglos .so-Files nachladen und ausführen.<p>Das ist auch keine neue Beobachtung, in 2014 hat Tavis bereits <a href="https://www.openwall.com/lists/oss-security/2014/07/14/1">https://www.openwall.com/lists/oss-security/2014/07/14/1</a> darauf hingewiesen. <i>Maybe someone can figure out how to turn this into something scary.</i></p><p>Und in 2017 ist der defekte Code in glibc bereits gefixt worden, aber ... in einer anderen Kopie des Codes, <a href="https://www.openwall.com/lists/oss-security/2017/06/23/8">https://www.openwall.com/lists/oss-security/2017/06/23/8</a>, in einem vollkommenen Versagen von Code-Handling und Versioning seitens der GNU Leute (also ist niemand überrascht).</p><p>Und 2019 hat jemand in <a href="https://hugeh0ge.github.io/2019/11/04/Getting-Arbitrary-Code-Execution-from-fopen-s-2nd-Argument/">https://hugeh0ge.github.io/2019/11/04/Getting-Arbitrary-Code-Execution-from-fopen-s-2nd-Argument/</a> gezeigt, wie man diesen Code über das 2. Argument von fopen(3) (ja, das "r"-Flag) triggert, also Code Execution von einem fopen("blafasel.txt", "r") bekommt. Okay, es ist ein fopen("blafasel.txt", "r,css=keks"), aber bitte. Das ist alles ganz wunderbar.</p><p>Ich programmiere seit 1983, mache C seit 1986 und lernte gestern vom ccs= Flag von fopen(3) in glibc. Ein weiteres Stück Bibliothek, das irgendwo im Dateisystem gefundene .so-Dateien reinlädt und anleckt, um zu sehen, ob man sie ausführen kann.</p><p>Ich bin mir sicher, das ist nicht das letzte Mal, daß wir von iconv im Kontext Exploits hören werden.</p></blockquote>Fun fact: Von diesem fopen-css-Ding wusste ich auch noch nichts. Aber ich wusste, dass iconv in der glibc Code nachlädt und daher gefährlich ist, und dass die da von Hand irgendwelche Environment-Variablen filtern, wenn sie glauben, dass sie setuid laufen, und dabei auch schonmal was vergessen haben, und ich wusste, dass glib das alles implizit reinzieht. Ich fand glib auch aus anderen Gründen nie vertrauenswürdig und habe das daher nie in irgeneines meiner Projekte reingezogen. Manchmal ist es eine gute Idee, auf sein Bauchgefühl zu hören.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0f4b66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0f4b66#2022-01-26 23:05:03.006592</guid><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 17:58:16 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! FLoC ist tot!Das war das Google-Projekt, um die...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! FLoC ist tot!<p>Das war das Google-Projekt, um die Abhör-Maschinerie von der Google-Cloud in deinen Browser zu schieben. Ist auch viel billiger, muss Google nicht so viel Speicher und Cloud-Rechner vorhalten.</p><p>Wie? Nein. Nicht das Projekt ist tot. <a href="https://www.heise.de/news/Cookie-Nachfolge-Google-beerdigt-FLoC-6337936.html">Der Name ist tot</a>.</p><p>Google hat ein Blackwater gepullt und ihr Facebook umbenannt, als die Marke vergiftet war. Heißt jetzt: Topics.</p><p>Raider heißt jetzt Twix. Sonst ändert sich nix.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0fbf5c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0fbf5c#2022-01-26 18:50:02.576686</guid><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 17:06:10 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Fifa-Präsidenten:The president of Fifa, Gianni Infantino, has...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/football/2022/jan/26/fifa-gianni-infantino-biennial-world-cup-could-save-african-migrants-from-death-in-the-sea">Kurze Durchsage des Fifa-Präsidenten</a>:<blockquote lang="en">The president of Fifa, Gianni Infantino, has said his plans for a World Cup every two years could stop African migrants from finding “death in the sea”, in an extraordinary address to European politicians.</blockquote>Sklaverei ist gut für die Barbaren da in Afrika. Haben die wenigstens was zu tun! Wenn man die nicht beschäftigt, dann fliehen die am Ende noch nach Europa und wir müssen die ins Meer zurückschleppen, damit sie dort absaufen!<p>Da merkste halt, dass Fifa Dilettanten sind. Amateure. Die katholische Kirche hat ihre Unmoral über die Jahrtausende in eine schöne Fake-Moral eingebettet. Erzählen was von Vergebung aller Sünden, während sie eure Söhne vergewaltigen.</p><p>Die Fifa muss da noch ein paar Jahre üben fürchte ich. (Danke, Walter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0fac44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0fac44</guid><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 15:45:30 -0000</pubDate><title>Wenn ihr ein Restaurant betreibt, und euch gegen Ausfälle wegen...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr ein Restaurant betreibt, und euch gegen Ausfälle wegen amtlicher Schließanordnung im Pandemiefall versichert habt, <a href="https://www.fr.de/wirtschaft/geschlossene-kneipen-bekommen-nach-lockdown-kein-geld-von-der-versicherung-91261817.html">geht ihr wahrscheinlich leer aus</a>.<p>Die Versicherungen haben da nämlich regelmäßig eine Liste von konkreten Erregern in die Verträge geschrieben, und selbst wenn da SARS stand, greift das jetzt nicht, weil der neue Erreger ja SARS-COV-II heißt und nicht SARS.</p><p>Wo bleibt eigentlich der Mistgabelmob?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0fab08</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0fab08</guid><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 15:42:14 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand polkit?Das ist eine weitere dieser völlig überflüssigen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.qualys.com/vulnerabilities-threat-research/2022/01/25/pwnkit-local-privilege-escalation-vulnerability-discovered-in-polkits-pkexec-cve-2021-4034">Benutzt hier jemand polkit</a>?<p>Das ist eine weitere dieser völlig überflüssigen ranzigen Schrottkomponenten aus dem Gnome/Freedesktop-Umfeld. Wenn ihr Linux verwendet, und euch eure Distro nicht wie ich selber gebaut habt, dann ist die Antwort wahrscheinlich: ja.</p><p>Der Bug betrifft euch auch, wenn ihr das nur installiert habt, aber der Daemon nicht läuft.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0fa021</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0fa021</guid><pubDate>Wed, 26 Jan 2022 14:55:59 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? In Tschetschenien? Die Polizei sah...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? In Tschetschenien? Die Polizei sah sich genötigt, in der Nähe des Regierungssitzes zum Schutz der internationalen Presse vor gewalttätigen Übergriffen religiös-fundamentalistischer Milizen Schutzzonen einzurichten.<p>Oh warte, nein. Das war nicht Tschetschenien. <a href="https://twitter.com/PolizeiBerlin_E/status/1486295916021755904/photo/1">Das war in Berlin</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0e9d78</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0e9d78</guid><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 20:29:26 -0000</pubDate><title>Leserbrief dazu:Dass die BRD sich Anfang der 1970er Jahre sowjetischem/russischem...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief dazu:<blockquote>Dass die BRD sich Anfang der 1970er Jahre sowjetischem/russischem Erdgas zuwandte, war immer impliziter Teil der Ostpolitik Willy Brandts und später Helmut Schmidts. Es war genau der Grundgedanke, den du im Blog vermutet hast, dass wirtschaftliche Interdependenz Konflikt unwahrscheinlicher macht.<p>Die BRD hat teilweise auch enorm mit technischem Know-How ausgeholfen, wenn es um den Pipelinebau ging. Ich habe mal, im Rahmen meiner Tätigkeit als GW, eine Dissertation zum Thema geschrieben, ob eine Substitution der russischen Erdgasimporte durch die EU mit Flüssiggas machbar und sinnvoll ist. Machbar ist die, da die Infrastruktur bereits heute die Kapazität für 100 Prozent Substitution erreicht hat, wobei das Pipelinenetz innerhalb der EU etwas angepasst werden müsste.</p><p>Wirtschaftlich ist das aber komplett sinnlos, da erstens Flüssiggas weiterhin sehr viel teurer ist (Spotmarkt) - insbesondere wenn die Wegstrecke steigt. Und zweitens ist noch viel wichtiger, dass die Infrastruktur, welche zum Import russischen Erdgases genutzt wird, zu einem Großteil zum sogenannten Dank Investment wird. Das sind hunderte Milliarden von Euro - schon allein deswegen wird in Deutschland nie ernsthaft diskutiert, dass die Abhängigkeit reduziert geschweige denn beendet werden soll. Wenn das jemand macht, dann kommt er aus der Opposition und hat a)keine Ahnung, die spätestens durch die Ministerien in einen hineingeprügelt wird, oder b)ausschließlich politische Interessen bzw. ist das mehr oder weniger reine Polemik.</p></blockquote>Oh ja, an die Investments in die Pipelines hatte ich noch gar nicht gedacht. Da werden ja auch Kredite oder zumindest Geschäftsmodelle dran hängen. Da könnte man jetzt wahrscheinlich argumentieren: Egal, solange der Russe die größeren Verluste frisst. Aber versetzt euch mal in die Russen rein. Wie würdet ihr reagieren als düpierte ehemalige Supermacht, immer noch nuklear bewaffnet und eine der schlagkräftigeren Armeen der Welt, wenn euch jemand so öffentlich demütigt?<p>Ich habe es noch nie für eine schlaue Idee gehalten, einen Stärkeren in eine verzweifelte Lage zu drängen, wo der mit dem Rücken zur Wand steht und ihm praktisch nur noch der Angriff nach vorne übrig bleibt.</p><p>Aber selbst wenn das alles nicht so wäre. Glaubt ihr für eine Sekunde, die Russen könnten dann ihr Gas nicht an die Chinesen und Inder verkaufen?</p><p>Und vergesst mal bitte nicht, dass das Gas nur eine Facette ist. Wir importieren auch eine Menge Erdöl aus Russland.</p><p>Ich möchte an der Stelle auch nochmal an den Admiral neulich erinnern, der meinte, aus unserer Sicht sei es viel wünschenswerter, wenn sich Russland mit uns gegen China verbündet als wenn sie sich mit China gegen uns verbünden.</p><p>Mal ganz abgesehen von China möchte ich an der Stelle daran erinnern, wie die Amerikaner morgen zu ihren Versprechen und Zusagen von gestern stehen. Das konntet ihr prima im Irak und in Afghanistan beobachten. Da sind mir persönlich die Russen lieber, die noch nie eine Lieferzusage nicht eingehalten haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0e827e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0e827e</guid><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 18:34:08 -0000</pubDate><title>Ich frage mich gerade, ob die deutsche Abhängigkeit von russischem...</title>
<description><![CDATA[ Ich frage mich gerade, ob die deutsche Abhängigkeit von russischem Gas vielleicht auch andere als wirtschaftliche Gründe hat.<p>Nach dem Zusammenbruch der Sowjetunion gab es einige Ängste im Westen, dass da jetzt vielleicht nervöse Militärs einen unruhigen Finger am Abzug haben würden. Der Verlust der Puffer-Republiken zwischen Russland und Deutschland wird sicher dem einen oder anderen Russen schlaflose Nächte bereitet haben.</p><p>Ich bilde mir ein, mal eine Geschichte gelesen zu haben, wo es um Tschernobyl ging. Neben Tschernobyl stand ja die Sende-Antenne des russischen Überhorizont-Radars, mit dem man Raketenangriffe frühzeitig erkennen konnte. Als dann Tschernobyl platzte, so die Geschichte, hätten die Amerikaner sich große Sorgen gemacht, dass die Russen ohne ihr Radar in Panik versehentlich irgendwas anderes als Angriff werten würden und haben große Zugeständnisse gemacht. Ich finde nur leider die Details nicht mehr. Ich glaube das war sogar Zugriff auf amerikanische Radardaten.</p><p>Jedenfalls... bei der EU war ja die Idee, dass man zukünftige Kriege vermeiden kann, wenn man die Staaten nur alle wirtschaftlich engmaschig genug verzahnt. Wenn alle gegenseitig voneinander abhängig sind, kann sich keiner einen Krieg leisten.</p><p>In das Muster hätte ja auch prima reingepasst, sich freiwillig von russischem Erdgas abhängig zu machen, um die Russen zu beruhigen, dass neuerliche militärische Konflikte von uns nicht zu befürchten sind.</p><p>Im Moment sieht man an einigen Stellen Einschätzungen ala "die doofen Deutschen haben sich so abhängig gemacht, dass sie Russland jetzt nicht glaubwürdig drohen können". <a href="https://www.theguardian.com/politics/2022/jan/25/johnson-hints-german-reliance-on-russian-gas-could-affect-ukraine-response">Boris Johnson</a> scheint das zu glauben.</p><p>Das kann man aber auch genau andersherum sehen. Unser System funktioniert. Das Ziel war, Krieg zu verhindern. Zumindest an der Stelle hat das Krieg verhindert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0ed9b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0ed9b7</guid><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 15:38:17 -0000</pubDate><title>Nvidias ARM-Übernahme ist anscheinend geplatzt.Intern ist demnach schon klar, dass...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Milliardenflop-Nvidia-gibt-ARM-Uebernahme-angeblich-auf-6337868.html">Nvidias ARM-Übernahme ist anscheinend geplatzt</a>.<blockquote>Intern ist demnach schon klar, dass die weltweiten Kartellbehörden dem 40 Milliarden US-Dollar teuren Deal nicht zustimmen werden. Spätestens China soll sich aus Angst, innerhalb des Handelskonflikts mit den USA Zugriff auf aktuelle ARM-Architekturen zu verlieren, querstellen.</blockquote>Ach na sowas. Haben sich die Amis da etwa selber in den Fuß geschossen?<p>Ich für meinen Teil begrüße das. Ist besser für uns alle.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0ed80c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0ed80c#2022-01-25 19:40:03.120986</guid><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 15:35:46 -0000</pubDate><title>Exzellentes Timing für Frau Baerbocks Wasserstoff-Diplomatie: Ukraine muss zwei Atomreaktoren...</title>
<description><![CDATA[ Exzellentes Timing für Frau Baerbocks Wasserstoff-Diplomatie: <a href="https://www.heise.de/news/Atomkraft-Zwei-ukrainische-Reaktoren-gehen-wegen-Problemen-vom-Netz-6338075.html">Ukraine muss zwei Atomreaktoren abschalten</a>. Wegen unspezifizierter Probleme. Aber keine Sorge, gibt keinen Grund zur Beunruhigung für die Anwohner:<blockquote>Strahlung sei nicht ausgetreten, heißt es.</blockquote>Dann ist ja gut. Und wer wäre da so vertrauenswürdig wie die Ukraine?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0ed6e7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0ed6e7</guid><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 15:24:41 -0000</pubDate><title>Berlin gibt die Schüler auf.Und deshalb wählen wir SPD. Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/corona/beitraege/2022/01/berlin-senat-mpk-giffey-beschluesse-pcr-tests-praesenzpflicht-quarantaene.html">Berlin gibt die Schüler auf</a>.<p>Und deshalb wählen wir SPD. Die wollen die Kinder genau dann schützen, wenn sie als Vorwand für Internet-Totalabhören dienen können. Ansonsten kann man die ruhig unter den Bus werfen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0ed5aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0ed5aa</guid><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 15:21:24 -0000</pubDate><title>Werteunion-Chef von der AfD als Bundespräsidenten-Kandidat aufgestellt, nimmt die Nominierung...</title>
<description><![CDATA[ Werteunion-Chef von der AfD als Bundespräsidenten-Kandidat aufgestellt, <a href="https://www.tagesschau.de/inland/cdu-otte-afd-103.html">nimmt die Nominierung an</a>.<p>Da wächst zusammen, was zusammen gehört.</p><p>Oh nee, warte. Das gehört nicht nur zusammen. Genau so, wie man schnell vergisst, dass die jetzt regierende SPD in der letzten Regierung saß und den ganzen Flurschaden dort zu verantworten hat, genauso schnell vergisst man, dass die AfD eine CDU-Ausgründung war.</p><p>Die CDU wettert nicht gegen die AfD, weil sie die Inhalte nicht mögen. Sondern weil das aus ihrer Sicht Verräter sind, die sich abgespalten haben, anstatt wie früher die CDU die ganzen Fascho-Themen und die Wissenschaftsleugnung besetzen zu lassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0ed443</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0ed443</guid><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 15:17:49 -0000</pubDate><title>Habt ihr auch genug von diese cis-gender Macho-Bullshit?Blue Screen, my...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr auch genug von diese cis-gender Macho-Bullshit?<p>Blue Screen, my ass! Diese Zeiten sollten überwunden sein!</p><p>Aber fürchtet euch nicht. Abhilfe ist in Sicht. <a href="https://www.iphone-ticker.de/pink-screen-bug-wenn-das-iphone-13-ploetzlich-lila-ist-185327/">Apple hat jetzt einen Pink Screen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f0ed214</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f0ed214</guid><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 15:10:02 -0000</pubDate><title>ACH DA sind die ganzen GPUs hin! Facebook hat die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.gamestar.de/artikel/facebook-nvidia-supercomputer,3377207.html">ACH DA sind die ganzen GPUs hin</a>! Facebook hat die für ihren KI-Scheiß gekauft! (Danke, Martin)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f118083</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f118083</guid><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:12:13 -0000</pubDate><title>Sagt mal, jetzt wo es wegen Covid keine billigen Erntehelfer...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, jetzt wo es wegen Covid keine billigen Erntehelfer aus Rumänien mehr gibt, da stellt sich ja schon die Frage, ob man so Salatanbau nicht auch automatisieren kann.<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=EPy5eNGhssk">Man kann</a>. (BR-Beitrag, knapp drei Minuten)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f11ffa4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f11ffa4</guid><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:08:26 -0000</pubDate><title>Vielleicht ist jetzt ein guter Zeitpunkt, um mal die fucking...</title>
<description><![CDATA[ Vielleicht ist jetzt ein guter Zeitpunkt, um mal <a href="https://www.deutschlandfunk.de/missbrauchsgutachten-lorenz-wolf-100.html">die fucking Kirchen aus den fucking Rundfunkräten rauszuschmeißen</a>.<p>Ich finde das skandaloös, was die Kirchen in Deutschland für eine Sonderstellung genießen. Insbesondere, da das <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Reichskonkordat#Inhalt_des_Vertrags">auf einen Stillhalte-Deal mit den Nazis zurückgeht</a>. Ihren Einfluss im Rundfunkrat kann man nicht den Nazis anlasten. Wenn ich das richtig verstehe, dann auch nicht den Alliierten. Das war die Regierung Adenauer.</p><p>Und zwar gab es von den Alliierten das erklärte Ziel, den Rundfunk unabhängig vom Staat zu halten. Es gibt allerdings eine Institution namens Rundfunkrat für die ARD-Anstalten (einen pro Anstalt), es gibnt für das ZDF den Fernsehrat, und es gibt für den Deutschlandfunk den Hörfunkrat.</p><p>Da hat die Politik natürlich sofort versucht, so viele Politiker wie möglich reinzusetzen, und als dann die Alliierten meinten, da dürften höchstens ein Drittel (?) Politiker sein, hat man halt so viele politisch Gleichgeschaltete reingetan, wie man nur finden konnte.</p><p>Der Adenauer war zwar kein Freund der Kirchen, aber bevor da irgendwelche Verleger (alles Sozialdemokraten!1!!) oder Gewerkschaften (ebenso!!1!) die Macht übernehmen, packt man lieber noch schnell Arbeitgeberverbände und Kirchen rein. Die werden schon konservativ genug sein, um im Zweifelsfall die Interessen der CDU zu befördern.</p><p>Wieso in den Rundfunkräten Arbeitgeberverbände sitzen sollten, hat mir auch noch niemand inhaltlich erklären können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f11ebef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f11ebef</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 22:41:53 -0000</pubDate><title>Ich brauche mal kurz eure Hilfe.Es geht um das hier:"Kurs...</title>
<description><![CDATA[ Ich brauche mal kurz eure Hilfe.<p>Es geht um <a href="https://www.tagesschau.de/inland/bund-laender-beratungen-121.html">das hier</a>:</p><blockquote>"Kurs halten" ist der Satz, den der Kanzler an diesem Abend am häufigsten sagt. Offenbar hat er ihn auch zum Motto dieser Bund-Länder-Schalte gemacht.</blockquote>Ich bin verwirrt. Ich dachte, der Laschet war der Kurs-Halten-Kandidat.<p>Was war denn dann der Schulz? Auch Kurs Halten?</p><p>War die Wahl wie so eine Fake-Bushaltestelle vor einem Alzheimer-Altenheim?</p><p>Mich würde vor allem interessieren: Was glaubt der Scholz, was glaubt man in der SPD, was zu tun man gewählt wurde?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f11d96d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f11d96d</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 21:27:15 -0000</pubDate><title>Old and busted: Youtubes Raubkopieerkennung dreht völlig frei.New hotness: Google...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Youtubes Raubkopieerkennung dreht völlig frei.<p>New hotness: <a href="https://twitter.com/emilyldolson/status/1485434187968614411">Google Drives Raubkopieerkennung dreht völlig frei</a>.</p><blockquote lang="en">This file literally contains a single line with the number "1".</blockquote>Also SO einen klaren Fall von Selbstmord hatten wir ja lange nicht mehr!1!!<blockquote lang="en">A review cannot be requested for this restriction.</blockquote>Klar. Natürlich nicht. Das verursacht bloß Kosten, wenn man die Menschen da draußen die Erkenntnisse unserer Schrott-KI anzweifeln ließen.<p>Der Computer ist dein Freund. Der Computer hat immer recht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f11d1f4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f11d1f4#2022-01-24 22:05:03.830936</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 20:50:50 -0000</pubDate><title>Seit Monaten ist der Grafikkartenmarkt so im Arsch, dass man...</title>
<description><![CDATA[ Seit Monaten ist der Grafikkartenmarkt so im Arsch, dass man für eine Grafikkarte, die auch nur in Full HD aktuelle Spiele mit maximalen Einstellungen spielen kann, 700 bis über 1000 Euro zahlen muss. Die Listenpreise derselben Geräte liegen eher so von 300 bis 500 Euro.<p>Als Erklärung musste erst die Supply Chain herhalten. Bis mal jemand nachguckte und sah, dass die Fabriken alle mit voller Auslastung produzieren.</p><p>Dann hieß es: Die liegen alle in chinesischen Hafen-Lagerhallen rum!1!! Dann hätte sich das aber mit der Zeit normalisieren müssen. Hat es nicht.</p><p>Dann hieß es: Die scheiß Crypto-Bros kaufen die alle weg! Die Crypto-Bros benutzen aber heutzutage ASICs, nicht Grafikkarten, von den verstrahlten Ethereum-Deppen abgesehen. Klar ist das Teil des Problems, aber wie groß? Weiß man nicht.</p><p>Dann hieß es: Die fiesen Spekulanten kaufen den Grafikkartenmarkt leer und verscheuern das dann fürs Doppelte auf Ebay und co! Nur … wenn man mal genauer hinguckt, gibt es keine Lieferengpässe mehr. Die Grafikkarten sind größtenteils gut lieferbar. Bei den Händlern liegen 10 Exemplare und mehr rum.</p><p>Nun, da könnte sich für die ungewaschenen Massen der Eindruck einstellen, dass sie hier nach Strich und Faden abgezockt werden. Und zwar nicht von Crypto-Bros und Scalpern sondern von den Händlern, Großhändlern und Grafikkartenherstellern. Das könnte sich noch verstärken, wenn man mal <a href="https://s22.q4cdn.com/364334381/files/doc_financials/2022/q3/Rev_by_Mkt_Qtrly_Trend_Q322.pdf">auf Nvidias Quartalsergebnisse guckt</a>. Wie jetzt, +50% gegenüber dem Vorjahr? Mehr als verdoppelt gegenüber vor zwei Jahren? Und das ist alleine der Gaming-Bereich, im Data Center sieht es nochmal ähnlich aus. Es ist also keineswegs so, dass es da eine Knappheit gibt, und Nvidia nur wenig Karten verkauft kriegt. Die verkaufen aus allen Rohren, es kommt nur nichts zu regulären Preisen beim Verbraucher an. Und alle auf dem Weg verdienen sich dumm und dämlich, wieso sollte also jemand etwas tun?</p><p>Nun, <a href="https://heise.de/-6336883">Nvidia tut jetzt etwas</a>. Sie erhöhen die Listenpreise. Damit es nicht mehr ganz so nach Raubritterei aussieht.</p><p>Fuck, yeah! Und sie behaupten dann auch noch, das habe was mit den Wechselkursen zu tun.</p><p>Man sollte dazu sagen, dass schon die Listenpreise in den letzten Jahren eine absolute Frechheit waren. Nvidia hatte immer mindestens eine Consumer-Karte im Angebot, die über 1000 Dollar kostete. Und offensichtlich haben sie gemerkt, dass die Leute soviel zahlen, wenn man nur glaubwürdig genug eine Knappheitsillusion erzeugt.</p><p>Wo bleiben eigentlich das Kartellamt und die Verbraucherschützer?</p><p u=""><b>Update</b>: AMD ist natürlich genauso Katastrophenprofiteur. Die haben kürzlich eine neue Grafikkarte rausgebracht, für die man früher nichtmal 100 Euro verlangt hätte — für 200 Euro. Listenpreis, versteht sich. Straßenpreis ist im Moment eher so 350 Euro. Von der Presse wurde das Ding einmal flächendeckend einstimmig zerrissen. AMD wusste, dass das Ding Mist ist, daher <a href="https://www.computerbase.de/2022-01/radeon-rx-6500-xt-amd-kein-test/">gab es keine Testexemplare außer für die größten und loyalsten Tester</a>. Am Ende ist die Karte so grottenschlecht, dass <a href="https://www.pcgameshardware.de/Grafikkarten-Grafikkarte-97980/News/scalper-verkaufen-kaum-rx6500xts-1387749/">nicht mal die Scalper Interesse haben</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f102d55</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f102d55#2022-01-24 21:35:03.163200</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 18:18:51 -0000</pubDate><title>Hey, kann man nicht sowas wie Bitcoin machen, aber statt...</title>
<description><![CDATA[ Hey, kann man nicht sowas wie Bitcoin machen, aber statt Elektrizität verbrennt man Lebenszeit von Menschen?<p>Klar kann man! <a href="https://www.youtube.com/watch?v=UKzup7XDyq8">Nennt sich Play-to-earn</a>!</p><p>Ob damit der Boden des Fasses der Unmoral erreicht ist? Was meint ihr? Findet jemand eine noch abstoßendere Idee?</p><p>Bevor ihr antwortet, lasst euch in dem Video erst mal erklären, wie unmoralisch dieses Schema jetzt schon ist. Play-to-earn ist natürlich eine Lüge. Mit Play hat das nichts zu tun. Es muss sogar absichtlich so gemacht werden, dass es keinen Spaß macht, sonst wäre das Kaufen des Ergebnisses ja nicht attraktiv.</p><p>Wer wäre so blöde, bei sowas mitzumachen? Na niemand. Hier. Im Westen. Aber in Entwicklungsländern gibt es Leute, die die paar potentiellen Dollar Gewinn attraktiv finden. Die haben natürlich nicht die Kohle, um da die initialen Kosten zu zahlen. Aber sorgt euch nicht. Dafür gibt es "Scholarships". Kein Scheiß. So nennt die eine Firma, die da immer als Vorreiter herumgereicht wird, das. Stipendium.</p><p>Unfassbar.</p><p u=""><b>Update</b>: Ist ein bisschen wie in der Matrix. Die Maschinen halten die Menschen in einer virtuellen Welt gefangen, um ihnen ihre Lebensenergie auszusagen. Nur dass man ihnen hier Geld entzieht und nicht direkt Energie.</p><p u="">Gut, auf der anderen Seite: So formuliert trifft das auch auf die meisten Berufe im Kapitalismus zu.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f100a23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f100a23</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:51:25 -0000</pubDate><title>Humor haben sie, die Russen:Russland wirft NATO und USA Eskalation...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/nato-ukraine-konflikt-russland-103.html">Humor haben sie, die Russen</a>:<blockquote>Russland wirft NATO und USA Eskalation vor</blockquote>*schenkelklopf*<p>Genau mein Humor!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f100849</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f100849</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:41:11 -0000</pubDate><title>Eine Überlebende des Bataclan-Terroranschlages 2015 hat jetzt zu ihrer großen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/jan/24/surgeon-faces-legal-action-for-trying-to-sell-bataclan-victim-x-ray-as-nft">Eine Überlebende des Bataclan-Terroranschlages 2015</a> hat jetzt zu ihrer großen Überraschung herausgefunden, dass ihr Arzt eine Röntgenaufnahme von ihr als NFT zu verkloppen versucht hat.<p>Ich glaube wir brauchen mal eine Vollbremsung und einen Rückwärtsgang. Das wird mir hier gerade zu schnell immer noch bizarrer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f100606</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f100606</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:33:44 -0000</pubDate><title>Fnord der Woche:Nachdem Australiens Premierminister Scott Morrison den Zugriff auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Australiens-Premier-verliert-WeChat-Account-Zensurvorwuerfe-an-China-6336759.html">Fnord der Woche</a>:<blockquote>Nachdem Australiens Premierminister Scott Morrison den Zugriff auf seinen WeChat-Account verloren hat, gibt es aus der Regierungspartei Zensurvorwürfe.</blockquote>Zensur? In China?!? Niemals!!1!<p>Außerdem: Wie und warum hat er denn den Account überhaupt aufgemacht?</p><p>Oh ich sehe gerade, die App gibt es auch auf Englisch. Hmm. Bleibt immer noch die Warum-Frage.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f10057f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f10057f</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:28:33 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Grundschule forkt Matrix-Client, passt ihn für...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.golem.de/news/matrix-grundschule-forkt-messenger-2201-162562.html">Grundschule forkt Matrix-Client, passt ihn für eigene Bedürfnisse an</a>?<p>Wie? Nein. Nicht Silicon Valley. Stolberg.</p><p>Das ist ein paar Kilometer östlich von Aachen.</p><p>Warte mal, war das nicht mitten im Hochwassergebiet? Ja, war es. Haben die trotzdem gemacht.</p><p>Was haben die denn da angepasst? Nun, in erster Linie ist die Zielgruppe Kinder, die noch nicht alle lesen und schrieben können. Also: Sprachnachrichten. Einfache Benutzerführung. Anmeldung mit QR-Code statt Text-Accountdaten. Sowas.</p><blockquote>Wir hatten im Keller noch einen alten Verwaltungsserver, darauf habe ich CentOS installiert. Für die Installation vom Matrix-Server Synapse haben wir uns Hilfe von einem externen Admin geholt, der selbst eine große öffentliche Matrix-Instanz in Deutschland betreibt und nun auch unseren Server verwaltet. Mit ihm haben wir auch ganz DSGVO-Konform einen Auftragsverarbeitungsvertrag.</blockquote>So und jetzt will ich keine Ausreden mehr hören. (Danke, Christian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1000ae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1000ae#2022-01-24 21:35:03.169381</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:06:24 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? PCR-Tests sind alle? Müssen rationiert...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? PCR-Tests sind alle? <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f10461e">Müssen rationiert werden</a>?<p>Dabei klingt <a href="https://www.tagesspiegel.de/wissen/haben-wir-ein-laborproblem-wien-fuehrt-mehr-pcr-tests-durch-als-ganz-deutschland/27996234.html">eine PCR-Testkapazität von 429.898 gar nicht so schlecht</a>. Bis man hört, dass alleine Wien doppelt so viel PCR-Testkapazitäten hat wie ganz Deutschland.</p><p>Wie kommt es? Na die Regierung dort, an sich nicht gerade für vorausschauendes Planen bekannt, hat irgendwann gemerkt: Hey, wir haben Bedarf. Wir sollten Kapazitäten schaffen.</p><p>Und dann haben sie da halt ein fettes Testzentrum hingebaut.</p><p>Und jetzt haben wir hier Knappheit und Rationierungen, obwohl das <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a07b61b7">Problem schon länger klar ist</a>, und die Österreicher (übrigens ca. ein Zehntel so viele Einwohner wie Deutschland!) testen halt bedarfsgerecht vor sich hin.</p><p>Die Knappheit bei uns ist also zu 100% Herrn Spahn anzulasten, und jetzt halt Herrn Lauterbach.</p><p>Wahrscheinlich weil die ganze Kohle in Maskenkorruption und sinnloses Herumschnelltesten geflossen ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Aus Österreich gehen mehrere Leserbriefe ein, die sagen, dass das auch nur in Wien so aussieht. Alle anderen Teile Österreichs sind offenbar genau so im Verwaltungs-Morast steckengeblieben wie wir hier in Deutschland.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f105eb5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f105eb5</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 12:41:15 -0000</pubDate><title>Have I Been Pwned hat gerade die Cloud-Rechnung gekriegt, und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.troyhunt.com/how-i-got-pwned-by-my-cloud-costs/">Have I Been Pwned hat gerade die Cloud-Rechnung gekriegt</a>, und es ist nicht hübsch.<p>Es gibt ein paar hervorhebenswerte Aspekte daran.</p><p></p><ol><li>Der Mann ist Microsoft-MVP und Regional Manager</li><li>Er hat aus religiösen Gründen voll auf Azure gesetzt und findet Cloud auch voll geil und so, immer noch!</li><li>Weil Azure so teuer ist, hat er davor ein Cloudflare geschaltet und angenommen, deren Caching würde das in Ordnung bringen</li></ol><p>Nun, stellt sich raus: Cloudflare cached bis 15GB. Kann man einstellen, muss man aber nicht. Hat er nicht. Seine Hash-Datenbank zum Download hat kürzlich die 15GB-Grenze gerissen.</p><p>Also hat Cloudflare die nicht mehr gecached. Also schlugen die Kosten auf Azure durch und er bekam eine Rechnung über 5000 AU$ von denen. Als er das diagnostiziert und gefixt hatte, kam die zweite Hälfte der Rechnung, nochmal 6000 AU$.</p><p>Bonus: Er findet Cloud immer noch voll geil und will auch nicht von Azure weggehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f104b09</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f104b09</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 11:21:59 -0000</pubDate><title>Ich habe bestimmt ein Dutzend Mails von KDE-Leuten gekriegt, dass...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe bestimmt ein Dutzend Mails von KDE-Leuten gekriegt, dass es sich ja bloß im Qt handele, nicht um KDE. Und das sei ja bloß ein optionales Modul, wahrscheinlich gar kommerziell.<p>OK, dann gucken wir doch mal, ob ihr folgenden Überlegungen folgen könnt.</p><p>Werbung fürt zu Adblockern.</p><p>Adblocker führen zu Anti-Adblockern und anderem DRM.</p><p>DRM führt zu einer Einschränkung der Freiheiten des Benutzers.</p><p>Das ist fundamental inkompatibel mit freier Software.</p><p>Also wird Qt vermutlich bald nicht mehr frei sein können.</p><p>Außerdem reicht es ja, wenn irgendeine Gammel-Anwendung über KDE Werbung einblendet. Die tolle angestrebte visuelle Integration führt dazu, dass das alles als Teil von KDE gesehen wird. Also: "KDE blendet Werbung ein".</p><p>Die KDE-Leute haben sich da leider in eine nicht auflösbare Abhängigkeit begeben und haben seit Jahren Stockholm-Syndrom. Qt hat die Schmerzen immer noch gerade klein genug halten können, dass das nicht alles aufplatzt. Das ist jetzt vorbei, denke ich. Hoffe ich. Denn wenn KDE Werbung in Anwendungen duldet, dann braucht es niemand mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f10474c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f10474c#2022-01-24 18:55:02.038765</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 11:03:46 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Kunde bei einer Telco?Ich frage mich ja...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/schufa-handydaten-103.html">Ist hier jemand Kunde bei einer Telco</a>?<p>Ich frage mich ja schon länger, wieso in DSGVO-Zeiten eine Organisation wie die Schufa noch existieren kann. Sollten die nicht zerschlagen und die Führungsetage im Knast sein?</p><p>Stellt sich raus: Es gibt da verschiedene ... Rechtsauffassungen.</p><blockquote>Vodafone, Telefónica &amp; Co. aber wollen sich dem Beschluss der Aufsichtsbehörden weiterhin widersetzen. Man teile die "Rechtsauffassung der Aufsichtsbehörden" nicht, so der Telekommunikations-Branchenverband VATM. Die Datenschützer gäben fälschlicherweise den Interessen der Kundinnen und Kunden Vorrang vor den Unternehmensinteressen, so der Vorwurf der Unternehmen.</blockquote>Man stelle sich das mal in irgendeinem anderen Kontext vor. Zum Beispiel: Vodafone teilt die Rechtsauffassung des Finanzamts nicht. Oder: Vodafone teilt die Rechtsauffassung der Gerichte nicht.<p>Wat? Da wäre klar: Das sind Reichsbürger!</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens will gerade <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/schufa-uebernahmeschlacht-101.html">eine schwedische Heuschrecke die Schufa kaufen</a>. Ausgerechnet die Sparkassen stellen sich im Moment noch quer. Oh warte, sagte ich Heuschrecke? Ich meinte natürlich Geschäftsmodell-optimierende Finanzinvestoren mit Traditions-Industriellenfamilien-Gründern!1!!</p><p u="">Dann kam hier ein paar Mal der Einwand, dass das natürlich zentraler Teil des Rechtsstaats ist, dass man eine andere Rechtsauffassung haben kann als Behörden, und dass es genau dafür Verwaltungsgerichte gibt. Stimmt natürlich. Aber das heißt nicht, dass du einfach nicht zahlen kannst. Dann musst du Einspruch einlegen und dann klärt das ein Gericht. Du kannst nicht einfach Anordnungen ignorieren, weil du anderer Meinung bist. Das Finanzamt zieht dann das Geld erstmal ein und dann kannst du meckern gehen.</p><p u="">Daher zitierte ich auch den Satz danach mit. Dass Vodafone findet, Geschäftsinteressen gingen im Datenschutz über Kundeninteressen. Das ist keine Frage der Rechtsauffassung. Der Datenschutz existiert, um den Kunden vor den Unternehmen zu schützen. Niemand musste oder muss jemals die Profitgier der Unternehmen vor den Kunden schützen. Das ist keine Meinungsverschiedenheit, das ist schon fast Trump-Niveau an Realitätsleugnung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f10461e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f10461e</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 11:00:16 -0000</pubDate><title>Ach gucke mal!Die Labore sind angesichts der Infektionszahlen überlastet. Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/ueberblick-bund-laender-101.html">Ach gucke mal</a>!<blockquote>Die Labore sind angesichts der Infektionszahlen überlastet. Die PCR-Tests sollen deshalb auf Risikogruppen konzentriert werden und auf mit ihnen arbeitende Beschäftigte. Genannt werden in der Beschlussvorlage Ältere, Vorerkrankte und Immungeschwächte, Beschäftigte in Kliniken, Praxen, Pflegeheimen und Einrichtungen der Eingliederungshilfe für Menschen mit Behinderung. Auch die Gesundheitsminister der Länder hatten sich bereits dafür ausgesprochen.</blockquote>Jetzt also nicht nur Triage im Krankenhaus sondern auch bei den PCR-Tests.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f104567</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f104567</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 10:55:53 -0000</pubDate><title>Die britische Regierung hat eine halbe Million Pfund versenkt, in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rollingstone.com/culture/culture-news/revealed-uk-government-publicity-blitz-to-undermine-privacy-encryption-1285453/">Die britische Regierung hat eine halbe Million Pfund versenkt</a>, in eine Werbekampagne gegen Verschlüsselung namens <a href="https://twitter.com/hashtag/NoPlaceToHide">#NoPlaceToHide</a>. Lief <a href="https://www.theregister.com/2022/01/20/no_place_hide_campaign_anti_e2ee_ukgov/">nicht so gut</a> bisher. Man findet vor allem Widerrede.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f136d68</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f136d68</guid><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 19:34:14 -0000</pubDate><title>In Bayern gab es Impfschäden. Nein, wirklich. Vier. Von 25...</title>
<description><![CDATA[ In Bayern gab es Impfschäden. Nein, wirklich. <a href="https://www.n-tv.de/panorama/Bayern-erkennt-Impfschaeden-bei-vier-Menschen-an-article23078003.html">Vier</a>. Von 25 Millionen verimpften Dosen.<p>Wie? Nein, nicht vier Millionen.</p><p>Nicht viertausend.</p><p>Vier.</p><p>Aber wartet, das kann noch krass hochgehen!1!!</p><blockquote>263 Anträge würden zum Stichtag 17. Januar noch bearbeitet.</blockquote>Die sind bestimmt alle real, die Impfschäden!1!!<p>Ja aber aber aber Fefe, die erkennen doch bestimmt einfach Impfschäden nicht an! Das sind doch die Bösen! Die leugnen die dann doch einfach!1!!</p><p>Könnte man denken, wenn man die ganze Zeit auf dem Mond gelebt hat, und sich nicht mehr an die Thrombose-Panik erinnert. Oder an die Herzmuskelentzündung-Panik.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f136c16</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f136c16</guid><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 19:30:16 -0000</pubDate><title>Endlich! KDE jetzt mit Werbung!Gute Ideen setzen sich halt durch....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.neowin.net/news/ads-may-be-coming-to-kde-the-popular-linux-desktop/">Endlich! KDE jetzt mit Werbung!</a><p>Gute Ideen setzen sich halt durch. Das war ja auch bei Windows und Firefox super populär.</p><p>Für den Endbenutzer hat KDE damit endlich den letzten Schritt getan. Es ist groß, langsam, überkomplex, unzuverlässig, und jetzt hat es auch noch Werbung. Windows-Kompatibilität erreicht!</p><p>Mir persönlich wäre es ja viel lieber, wenn Leute, die dafür bezahlt werden wollen, lieber keine Software entwickeln, als wenn sie Software mit Ausspähen und/oder DRM und/oder Lizenzkack und/oder Werbung schreiben.</p><p>Niemand zwingt euch zum Softwareentwickeln. Wenn ihr also gerne Software entwickeln würdet, dann macht das halt für Oracle oder IBM oder so. Macht uns nicht per Assoziation unsere Errungenschaften kaputt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1394f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1394f6</guid><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 13:12:08 -0000</pubDate><title>Keine Sorge, die Amerikaner helfen uns. Im Moment planen sie,...</title>
<description><![CDATA[ Keine Sorge, die Amerikaner helfen uns. <a href="https://www.berliner-zeitung.de/welt-nationen/usa-wollen-notfall-plan-fuer-eu-mit-erdgas-aus-katar-li.207539">Im Moment planen sie, wie man Europa mit Flüssiggasimporten aus Katar über den Winter kriegt</a>, wenn sie jetzt einen Krieg mit den Russen vom Zaun brechen.<p>Hey, Win-Win! Wisst ihr, wer noch Flüssiggasexporteur ist? Die USA!</p><p>Aber im Moment ist erst mal Katar wichtiger. Nicht dass die ungehalten werden und <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Al_Udeid_Air_Base">die US-Militärbasis</a> rauskanten. Da muss man ab und zu ein bisschen nachbuttern, und nachbuttern ist immer am besten, wenn jemand anderes die Zeche zahlt am Ende! In diesem Fall die blöden Europäer. (Danke, Stefan)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f126dd8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f126dd8</guid><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 01:19:02 -0000</pubDate><title>Die Polen haben einfach keinen Stil.Da sterben peinliche Beamte an...</title>
<description><![CDATA[ Die Polen haben einfach keinen Stil.<p>Da <a href="https://twitter.com/J_Jaraczewski/status/1484876525245800448">sterben peinliche Beamte an "gesundheitlichen Gründen"</a>, statt wie in zivilisierten Gegenden aus dem Fenster zu fallen.</p><p>Der gute Mann war Direktor für "operative Technik" (Betriebstechnik?) und für die Einführung von und Ausspähoperationen mit der Pegasus-Spyware in Polen zuständig.</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/pegasus-affaere-polen-103.html">Bisschen Kontext dazu</a>: Hier ist, was der polnische Vize-Ministerpräsident zu Pegasus zu sagen hatte.</p><blockquote>Pegasus biete technische Vorteile und ermögliche das Überwachen verschlüsselter Textnachrichten im Kampf gegen Kriminalität. "Es wäre schlecht, wenn die polnischen Geheimdienste diese Art Werkzeug nicht hätten", sagte er.<p>Zugleich wies Kaczynski Berichte zurück, wonach seine Regierung Pegasus für Spähangriffe auf die Opposition eingesetzt haben soll. "Ich kann aber nur betonen: Die Geschichten der Opposition, dass Pegasus zu politischen Zielen eingesetzt wurde, sind völliger Unfug.</p></blockquote>Ja, alles völlig an den Haaren herbeigezogen. Und jetzt hört endlich auf, das öffentlich anzusprechen. Unser Geheimdienstchef sieht schon ganz gestresst aus! Nicht dass der noch nen Herzinfarkt kriegt oder so!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1251f4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1251f4#2022-01-23 14:00:03.771298</guid><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 23:20:10 -0000</pubDate><title>Die gute Nachricht: Es gibt bei der Bundeswehr Leute, die...</title>
<description><![CDATA[ Die gute Nachricht: Es gibt bei der Bundeswehr Leute, die die Ukraine-Situation realistisch sehen.<p>Die schlechte Nachricht: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/admiral-schoenbach-ruecktritt-103.html">Die werden natürlich sofort rausgeschmissen</a>. Was hat der Herr Schönbach, Admiral der Bundesmarine, denn so furchtbares gesagt, dass man ihn sofort rausschmeißen musste?</p><blockquote>"Die Halbinsel Krim ist weg, sie wird nicht zurückkommen." Den von westlichen Staaten befürchteten Einmarsch russischer Truppen in die Ukraine bezeichnete er als "Nonsens". Was Russlands Präsident Wladimir Putin wirklich wolle, sei "Respekt auf Augenhöhe", sagte der Vizeadmiral. "Es ist leicht, ihm den Respekt zu geben, den er will - und den er wahrscheinlich auch verdient."</blockquote>Oh ach so. Ja gut. Klar. Das geht natürlich gar nicht. Nicht bei den Grünen, die so tief in den Arsch der USA gekrochen sind, dass sie ihre Haare nicht mehr färben müssen. Es ist erstaunlich, dass man die überhaupt noch sehen kann, ohne selbst eine Tauchübung zu veranstalten.<p>Schnell: Was sind noch gleich die Credentials der Frau Verteidigungsministerin? <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Christine_Lambrecht">Gucken wir doch mal schnell</a>. Ah. Hm hmm. Justizministerin, dann für Familie, Senioren, Frauen und Jugend. Und was hat sie da gemacht, als Justizministerin? Oh, das Netzwerkdurchsetzunggesetz wollte sie verschärfen. Suuuuper. War die überhaupt schonmal in der Ukraine oder in Russland?</p><p>Ach, was sage ich da. Braucht sie doch gar nicht. Sie kennt doch den Feind, und er heißt Putin. Haben ihr ihre transatlantischen Freunde geflüstert. Und, frei nach Pispers, wenn der Feind bekannt ist, hat der Tag Struktur!</p><p u=""><b>Update</b>: Es gibt da noch ein paar Details zu. Erstens: <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/strack-zimmermann-fordert-mehr-offenheit-von-bundeswehr-generaelen-17735326.html">"Mehr Offenheit"</a>.</p><blockquote><p u="">Die Vorsitzende des Verteidigungsausschusses im Bundestag, Marie-Agnes Strack-Zimmermann, fordert mehr Offenheit von den Bundeswehrgenerälen im Verteidigungsministerium. „Ich persönlich wünsche mir von der Generalität im Ministerium insgesamt deutlich mehr Klarheit und weniger Geschwurbel“, sagte die FDP-Politikerin der Zeitung „Welt“.</p></blockquote><p u="">Ich denke mal, jetzt wundert sich niemand mehr, wieso das mit dem Glasnost bei uns nicht klappt.</p><p u="">Zweitens: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/deutscher-marinechef-kay-achim-schoenbach-muss-gehen-a-454d5539-5d6a-4880-ba23-21ee7e363dc0">Der gute Herr Schönbach hat noch andere Dinge gesagt</a> bei dem Anlass:</p><blockquote><p u="">Schönbach hatte sich selbst zudem als »sehr radikalen römisch-katholischen Christen« bezeichnet. Er glaube an Gott und fände es deshalb gut, auf das christliche Russland als Partner gegen China zählen zu können: »Selbst wir, Indien, Deutschland, brauchen Russland, weil wir Russland gegen China brauchen«, so Schönbach, auch wenn Putin ein Atheist sei, »das ist egal. Dieses große Land, auch wenn es keine Demokratie ist, auf unserer Seite als bilateralen Partner zu haben, (…) hält möglicherweise Russland von China fern.«</p></blockquote><p u="">Ich weiß ja nicht, wie ihr das seht, aber radikale Christen will ich bitte ganz weit fern von allen wichtigen Hebeln haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f12e75a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f12e75a#2022-01-22 16:55:02.948578</guid><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 15:49:24 -0000</pubDate><title>Stellt sich raus: Mit dem "Havanna-Syndrom" ist es wie mit...</title>
<description><![CDATA[ Stellt sich raus: Mit dem "Havanna-Syndrom" ist es wie mit den angeblichen Impfnebenwirkungen. Das ist eine Massenhysterie.<p>Nein, es <a href="https://www.nytimes.com/2022/01/20/us/politics/havana-syndrome-cia-report.html">gibt da keine feindlichen Akustikwaffen</a>, und Bill Gates hat keine Gehirnwäsche-Todesstrahlen ins 5G eingebaut.</p><p>Wie kann sowas passieren? Na wenn du lauter leicht manipulierbare, uninformierte Vollpfosten mehrfach fragst, ob sie sich ganz sicher sind, dass sie doch kein leichtes Ziehen im Bein spüren, dann fangen die halt an, ein leichtes Ziehen im Bein zu spüren.</p><p>Wenn damit auch noch berufliches Prestige einhergeht (ich war wichtig genug, dass mich DER FEIND mit Scifi-Waffen angegriffen hat!!) und man gar von der Presse interviewt wird — na klar gibt es dann spontan einen Haufen Betroffene.</p><p>Oh und dann wäre da noch das Detail, dass Opfern von feindlichen Angriffen im Dienst Sonderzahlungen zugestanden hätten. Ist wie mit Elektrosmog. Da gab es ja auch schon die ersten "Opfer", die "Schadens"ersatz einklagen wollten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f12d0ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f12d0ba#2022-01-22 15:55:02.345662</guid><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 14:10:44 -0000</pubDate><title>Im Kleinanzeigenteil einiger Lokalwurstblätter ist aktuell nach langem Darben für...</title>
<description><![CDATA[ Im Kleinanzeigenteil einiger Lokalwurstblätter ist aktuell nach langem Darben für die armen Verleger wieder kräftig was los. Da suchen Dutzende von ungeimpften Krankenschwestern und Pflegekräften händeringend Arbeit, sogar fachfremde würden sie annehmen, so verzweifelt sind sie!<p><a href="https://twitter.com/verrauscht/status/1484831560494981124">Hier hat mal jemand ein paar von denen kontaktiert</a>. Beziehungsweise hat er es versucht.</p><p>Klappte nicht, denn die waren alle fake.</p><p>Was wohl passiert, wenn die Querdenker-Basis merkt, dass sie gerade der Lügenpresse das Leben retten?</p><p>Vielleicht nächstes Mal doch lieber geradeaus denken statt quer.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn ihr in dem Thread ein bisschen runterscrollt, findet ihr heraus, dass <a href="https://twitter.com/GKDJournalisten/status/1484889435867168768">der Chef des Verlags für die AfD im Parlament sitzt</a>. ACH DESHALB wussten die so sicher, dass die Presse lügt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1430a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1430a1</guid><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 17:42:23 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Google Creates Blockchain Unit, Hires New ‘Founding...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://blockworks.co/google-creates-blockchain-unit-hires-new-founding-leader/">Google Creates Blockchain Unit, Hires New ‘Founding Leader’</a>.<p>Die Älteren unter euch werden sich noch erinnern, als Google den anderen Firmen Schrecken einjagen konnte, weil sie klein und innovativ waren.</p><p>Früher sprang IBM auf, nachdem Google schon wieder abgesprungen ist. Heute macht Google etwas, nachdem IBM schon wieder abgesprungen ist.</p><p>Was für ein Absturz.</p><p>Gut, die haben ja seit Jahrzehnten schon niemanden mehr technisch beeindruckt. Die Suche wird immer nerviger, die Ergebnisse immer schlechter, sie belästigen einen ständig mit Cookie-Terrorbannern, einen Account für das Gucken von "für das Video hier muss man sich einloggen!1!!" kann man ohne Telefonnnummer gar nicht mehr anlegen, etcpp.</p><p>Wenn die in den Nachrichten sind, dann nur noch mit ihren <a href="https://www.wired.com/story/google-antitrust-ad-market-lawsuit/">ausgeklügelten Betrugsmaschen</a>. Der Support ist so legendär schlecht, dass ihr Cloud-Angebot von einem Buchhändler plattgemacht wurde.</p><p>Google sind echt nur noch rauchende Ruinen ihrer selbst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1416e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1416e2</guid><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 15:50:20 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages: Bundesregierung fordert katholische Kirche zu Aufarbeitung auf.Wie...</title>
<description><![CDATA[ Schlagzeile des Tages: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/gesellschaft/katholische-kirche-regierung-fordert-nach-missbrauchsgutachten-aufarbeitung-a-eab92833-7db7-410d-98b0-e5a82f6eac21">Bundesregierung fordert katholische Kirche zu Aufarbeitung auf</a>.<p>Wie jetzt? Da sind Kinder missbraucht worden, und alles, was ihr tut, ist die Kirche zur Aufarbeitung auffordern?!</p><p>Man vergleiche das mal mit Telegram, denen ihr mit Schließung droht, obwohl die bloß eine Plattform waren und die Täter gar keine Telegram-Mitarbeiter waren!</p><p>Wartet, wird noch krasser:</p><blockquote>Papst Franziskus sprach sich in Rom für eine strenge Anwendung des Kirchenrechts aus</blockquote>Lehnt euch mal bitte kurz zurück und überlegt euch folgendes Szenario.<p>Die US-Regierung hat eine Protestnote an Wikileaks überreicht, weil die aus ihrer Sicht nicht der transparenten Aufarbeitung der Vorwürfe gegen Julian Assange nachgekommen sind. Wikileaks hingegen verwies auf ihr selbstverliehenes Wikileaks-Recht, dem sie sowohl wörtlich als auch von der Intention her gefolgt seien.</p><p>Oder stellt euch mal vor, die Staatsanwaltschaft überließe die Aufklärung der schwarzen Kassen der CDU! OK, schlechtes Beispiel.</p><p>Stellt euch mal vor, die Staatsanwaltschaft überließe die Verhinderung und Ahndung von Abgeordnetenkorruption den Abgeordneten!!</p><p>OK, auch schlechtes Beispiel.</p><p>Stellt euch mal vor, die Bundesregierung überließe die Beurteilung des russischen Truppenaufmarsches den Russen!1!!
</p>]]></description></item></channel></rss>