<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 31 May 2022 18:25:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c68dc3b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c68dc3b#2022-05-31 20:25:03.128433</guid><pubDate>Tue, 31 May 2022 18:25:03 -0000</pubDate><title>Fazit der ersten Bundesregierung mit FDP-Finanzminister seit 1966: 500 Milliarden...</title>
<description><![CDATA[ Fazit der ersten Bundesregierung mit FDP-Finanzminister seit 1966: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/haushalt-bundestag-119.html">500 Milliarden Gesamtausgaben, 40 Milliarden Neuverschuldung</a>.<p u=""><b>Update</b>: Oh, sogar noch krasser. 140 Milliarden Neuverschuldung. Die 40 Milliarden sind die 2. Ableitung. Das Plus über der eh schon geplanten Neuverschuldung.</p><p u="">Ein Glück, dass sich jemand von der FDP kümmert. Sonst wäre am Ende die Neuverschuldung völlig aus dem Ruder gelauifen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c68f217</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c68f217</guid><pubDate>Tue, 31 May 2022 15:22:49 -0000</pubDate><title>Wer kämpft da eigentlich für die Ukraine? Ein ukrainischer Dollmetscher...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.jungewelt.de/artikel/427348.ukraine-dokument-des-krieges.html">Wer kämpft da eigentlich für die Ukraine</a>? Ein ukrainischer Dollmetscher hat mal Tagebuch geführt über seine Geschichte, und die Junge Welt hat das veröffentlicht. (Danke, Jana)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c68e267</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c68e267#2022-05-31 18:25:02.056813</guid><pubDate>Tue, 31 May 2022 14:14:17 -0000</pubDate><title>Ich hab ja neulich in Frankfurt einen Vortrag über Cryptowährungen...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab ja neulich in Frankfurt einen Vortrag über Cryptowährungen gehalten. Den haben die aufgezeichnet und jetzt <a href="https://www.youtube.com/watch?v=45D7n8tvMho">bei Youtube hochgeladen</a>. Achtung: Sehr viele Folien, Finger über der Pausetaste halten :)<p u=""><b>Update</b>: Das ist inklusive der Fragen am Ende und auch <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c77bfa5">die bereits gespoilerte Reaktion des Bitcoin-Profs</a> ist in dem Video, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=45D7n8tvMho#t=50m25s">bei ca 50:25</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser korrigiert den Lightning-Teil meines Vortrags gerade, dass man doch auch einen Kanal aufmachen kann, wo nur eine Seite einzahlt. Das hatte ich in der Tat anders verstanden. Gut, aber selbst wenn das so ist, stellen sich immer noch andere Fragen, z.B. warum ich dann nicht dem Supermarkt vorab 1000€ gebe und dann immer davon meine Einkäufe abzahle. Wofür brauche ich dann da Bitcoin und Blockchain in der Gleichung? Das hat ja einen Grund, wieso Kreditkarten das genau andersherum machen. Die meisten Leute haben nicht genug Kohle rumliegen, um überall ein prepaid tab aufzumachen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a4af3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a4af3#2022-05-30 11:35:02.750942</guid><pubDate>Mon, 30 May 2022 09:11:09 -0000</pubDate><title>Das Fazit der ersten Grünen-Regierung seit fast 20 Jahren: 100...</title>
<description><![CDATA[ Das Fazit der ersten Grünen-Regierung seit fast 20 Jahren: 100 Milliarden für Rüstung und <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/neun-euro-ticket-preise-nahverkehr-spritpreise-angebot-sylt-101.html">teurerer öffentlicher Nahverkehr</a>.<p>Kommt, Grüne, da geht noch ein Atom-Reboot und eine Lockerung der Umweltschutzgesetze!</p><p u=""><b>Update</b>: Oh warte, wir <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/robert-habeck-verteidigt-lng-terminal-bei-baubeginn-in-wilhelmshaven-a-48e21e25-270c-4f49-a304-aaacfc396be0">hatten ja bereits eine Lockerung der Umweltschutzgesetze</a> für das Flüssiggasterminal in Wilhelmshaven.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a446c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a446c</guid><pubDate>Mon, 30 May 2022 08:47:46 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu den kaputten Kartenterminals:als ich am Samstag auf der...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu den kaputten Kartenterminals:<blockquote>als ich am Samstag auf der A52 in Essen auf der Abfahrt zur A3 fuhr, standen da 2 Jungs und eine Ducati. Ich natürlich angehalten und gefragt was los ist. Es gibt techn. Probleme und der könne nicht mehr schalten.<p>Ich: hast du den ADAC angerufen?<br/>Er: klar, aber die können meine Daten z.Zt. nicht auslesen. Daher können sie keinen Abschleppwagen schicken. Aber ich habe die Nummer von einem Abschleppunternehmen bekommen.<br/>Ich: und, wann kommt er?<br/>Er: Gar nicht. Ich soll 250 Euro bezahlen. Das müsste ich bar sein, da sein Kartenlesegerät nicht funktioniere. Habe ich aber nicht. Nur 60€ zum Tanken.<br/>Ich: Frechheit. Und jetzt?<br/>Er: Sie haben mit einem Kumpel telefoniert, der einen Hänger hat. Der ist aber gerade einkaufen und kommt sie dann abholen.</p><p>Habe noch gefragt, ob ich seinen Kumpel mitnehmen soll, aber er sagte, dass sie gemeinsam mit dem Kumpel mit dem Anhänger fahren würden.</p></blockquote>Oh, der ADAC kann auch gerade keine Daten auslesen? Bestimmt ein Softwareproblem.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a4354</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a4354</guid><pubDate>Mon, 30 May 2022 08:42:50 -0000</pubDate><title>Keine Idee ist so scheiße, dass sie keine Nachahmer findet....</title>
<description><![CDATA[ Keine Idee ist so scheiße, dass sie keine Nachahmer findet. Früher Sofortüberweisung, jetzt <a href="https://twitter.com/fluepke/status/1529917755071275008">"FinAPI"</a>. Und natürlich umgesetzt von den BESTEN der BESTEN der BESTEN, SIR!<p>Seit Jahrzehnten versuchen wir alten Leuten anzuerziehen, dass sie nicht ihre Bankdaten auf anderen Webseiten als dem Onlinebanking ihrer Bank eingeben, weil das immer Betrüger, Scammer und Phisher sind. Hey, wer ist eigentlich dieses FinAPI? <a href="https://heise.de/-7125223">Eine Schufa-Tochter</a>, stellt sich raus! Hey, DENEN willst du doch deine Bankdaten geben!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a41fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a41fc#2022-05-30 10:40:02.178628</guid><pubDate>Mon, 30 May 2022 08:32:34 -0000</pubDate><title>Habt ihr einen Adblocker? Tracking Protection? Immer schön überall opt-out...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr einen Adblocker? Tracking Protection? Immer schön überall opt-out gemacht?<p>Habt ihr vielleicht extra ein Apple-Gerät gekauft, weil ihr gehört habt, dass die eure Daten schützen?</p><p>Dann seid ihr <a href="https://trustpid.com/">hoffentlich nicht Vodafone-Kunde</a>, denn Vodafone will jetzt an eure Mobilfunk-Internetzugriff ein eindeutiges Token ranpacken, damit die Werbemafia euch besser ausschlachten kann. <a href="https://trustpid.com/keeptheinternetfree">Hier sind die Details</a>.</p><p>Warum? Weil, äh, "Keeping the Internet free"!1!!</p><p>Wie? Nein, nicht free im Sinne von frei. free im Sinne von kostenlos! Die arme darbende Werbemafia hat operative Supply-Chain-Herausforderungen bei der Koksbeschaffung, und wenn denen keiner hilft, dann gehen die alle pleite! Und wer soll denn dann den Mittelstand und die Konzerne zur Ader lassen?! Damit wollten sich die Vodafone-Schlipse <a href="https://www.vodafone.de/business/featured/digitales-business/digitale-geschaeftsprozesse/online-marketing-strategie-optimieren-das-sollten-sie-beachten/">doch die Rente sichern</a>!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/netzpolitik/trustpid-die-rueckkehr-der-super-cookies-a-6ea53d94-5996-4d6b-aed5-dfb5f51ab942">Laut Torsten Kleinz testet das auch die Telekom gerade</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6d9dc6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6d9dc6#2022-05-30 13:35:02.914261</guid><pubDate>Sun, 29 May 2022 11:46:32 -0000</pubDate><title>Böhmermann hat mal ein paar Hasskommentare angezeigt. Die wollten mal...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://tatütata.fail/">Böhmermann hat mal ein paar Hasskommentare angezeigt</a>. Die wollten mal gucken, ob und wie die Polizei Strafanzeigen über Hass im Internet bearbeitet.<p>Ergebnis: Wenn du nicht schreibst, dass der Hamburger Innensenator ein Pimmel ist, kann die Polizei auf Twitter niemanden ermitteln. Telegram ist in 15 von 16 Bundesländern auch ein sicherer Hafen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6ce98b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6ce98b</guid><pubDate>Sat, 28 May 2022 13:53:25 -0000</pubDate><title>Neulich so: Es gibt Länder, da ist Sex mit Tieren...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so: Es gibt Länder, da ist Sex mit Tieren erlaubt, aber gleichgeschlechtlicher Sex ist verboten.<p>Heute so: <a href="https://onwardtexas.org/trending/is-it-illegal-to-own-more-than-six-dildos-in-texas-yes-it-is/">In Texas darfst du soviele Waffen besitzen wie du willst, aber höchstens 5 Sexspielzeuge</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6f8ff8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6f8ff8</guid><pubDate>Fri, 27 May 2022 22:22:30 -0000</pubDate><title>Thomas Fischer über Völkerstrafrecht, die Ukraine, die Uiguren und Kanada....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/kultur/voelkerstrafrecht-eine-neue-weltordnung-kolumne-a-4e0cf073-2139-4bde-bf7b-a6f12999037a">Thomas Fischer über Völkerstrafrecht, die Ukraine, die Uiguren und Kanada</a>. Er ist (wenig überraschend) nicht beeindruckt von der selektiven Rechtsordnung, die unsere Regierung sich da zurechtheuchelt.<blockquote>Wenn man behauptet, über Recht zu sprechen und ihm verpflichtet zu sein, muss man dies auch tun; sonst verliert man gerade die Legitimität, auf welche man die Macht des eigenen Handelns stützt. Wenn die Berufung von Staaten auf das Recht tatsächlich nicht trägt, ist das keine Frage persönlicher »Heuchelei« oder individueller Selbstüberschätzung. Es bedarf dann vielmehr einer anderen, tragfähigen Begründung.</blockquote>Ja gut, aber, äh, das wäre ja peinlich. Wie sähen wir denn da aus?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6e19b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6e19b7#2022-05-27 20:25:02.971635</guid><pubDate>Fri, 27 May 2022 14:00:09 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, ich fand diese 5G-Verschwörungstheorie ja immer lächerlich.Die haben...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, ich fand diese 5G-Verschwörungstheorie ja immer lächerlich.<p>Die haben gar nicht genug Netzabdeckung oder Netzverfügbarkeit, um uns alle mit 5G zu sterilisieren oder Krebs zu geben. Da waren ja Chemtrails glaubwürdiger!1!!</p><p>Doch jetzt: <a href="https://www.wuv.de/Themen/Kreation/Vodafone-launcht-hauseigenes-Parfum-5G-Solitaire">Vodafone bringt ein "5G Parfum" auf den Markt</a>. Scheiße, Bernd! Sie haben die Schwachstelle in ihrem Plan erkannt und holen die chemische Keule raus!!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.lovemagenta.com/de/love-is-in-the-air-so-riecht-die-telekom-2/">Auch die Telekom hat auch einen "Duft"</a>. Sie beschreiben ihn so:</p><blockquote><p u="">“Einzigartig, unverwechselbar und von herausragender Qualität.”</p></blockquote><p u="">Ist euch mal aufgefallen, dass viele Worte dieser Verstärkungs-Serie richtungsneutral sind? Auch den Service der Telekom habe ich als einzigartig, unverwechselbar und von herausragender Qualität erlebt. Der ragte nur halt nicht nach oben heraus, der einzigartig unverwechselbare Service.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6e5143</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6e5143</guid><pubDate>Fri, 27 May 2022 08:53:49 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Der Flughafen Amsterdam Schiphol (unter Passagieren auch liebevoll als...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: Der Flughafen Amsterdam Schiphol (unter Passagieren auch liebevoll als Shithole bekannt) ist so überlastet, dass <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/amsterdam-klm-ticketverkauf-stopp-101.html">KLM jetzt den Ticketverkauf aussetzt</a>.<blockquote>Der Flughafen Schiphol bei Amsterdam ist so überfüllt, dass Passagiere teils bis auf die Straße in Schlangen stehen.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7172b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7172b5#2022-05-27 20:20:03.545253</guid><pubDate>Thu, 26 May 2022 17:01:31 -0000</pubDate><title>Diese Bezahlterminals sind immer noch kaputt.Damit dampft sich die Liste...</title>
<description><![CDATA[ Diese Bezahlterminals sind immer noch kaputt.<p>Damit dampft sich die Liste der Möglichkeiten ein, was da passiert sein könnte.</p><p>Es handelt sich um Verifone H5000, die sind angeblich 2012 erstmals in Verkehr gebracht worden. Damit ist die naheliegende Erklärung: Das CA-Zertifikat ist abgelaufen.</p><p>Das würde erklären, wieso die alle auf einmal ausfallen, und wieso das nicht am nächsten Tag gefixt ist. Wenn das CA-Zertifikat abgelaufen ist, kann das Gerät auch keine Signatur unter einem neuen BIOS autentisieren, oder Admin-Logins, um ein neues BIOS einzuspielen.</p><p>Dann werden die jetzt im Netz die Zeit zurückdrehen müssen, um die alte CA wieder zu reaktivieren, was natürlich einen Haufen anderer Probleme macht, und eigentlich gar nicht gehen sollte, weil, äh, das könnten ja auch Angreifer machen sonst.</p><p>Man würde denken, dass so ein Pfusch gar nicht erst am Regulator vorbeikommt, aber dann fällt einem auf, dass der Regulator die Bafin ist, und was die beruflich machen habe ich auch noch nicht herausgefunden. Regulieren jedenfalls nicht.</p><p>Bleibt die Frage, wieso die Supermärkte ihre Terminals nicht rebooten sollen. Das könnte bedeuten, dass deren Zertifikats-Prüfung nur beim Aufbau der Verbindung gemacht wird. Wenn die gar keine Zeit aus dem Netz beziehen, aus Sicherheitsgründen durchaus sinnvoll bei sowas, dann hat der Hersteller jetzt die Arschkarte. Das würde erklären, wieso der im Moment nicht auf Presseanfragen reagiert.</p><p u=""><b>Update</b>: Offenbar hat ausnahmsweise nicht die Bafin verkackt sondern <a href="https://die-dk.de/zahlungsverkehr/zulassungsverfahren/electronic-cash-system/">"Die Deutsche Kreditwirtschaft"</a>. Die Webseite sieht aus wie eine Lobbygruppe aber das ist der Kabal, der seit den 1980ern für tolle Entscheidungen wie "HBCI braucht keiner mehr" verantwortlich ist.</p><p u="">Das macht die Sache ja noch viel süßer, wenn die Banken sich da selbst in den Fuß geschossen haben.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.bsi.bund.de/SharedDocs/Zertifikate_CC/CC/Sonstiges/0865.html">Es gibt noch einen Player</a>, der auf dem Weg die Hand aufgehalten hat.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.t-online.de/digital/internet-sicherheit/internet/id_100010016/bundesweite-stoerungen-bei-kartenzahlungen-in-supermaerkten.html">Hier gibt es eine Bestätigung für die Zertifikats-Theorie</a>:</p><blockquote><p u="">"Aufgrund eines Zertifikatsfehlers wird es nach aktuellem Stand nötig sein, auf allen H5000-Terminals neue Softwareupdates einzuspielen", heißt es.</p></blockquote><p u="">Verifone arbeite daran, heißt es weiter, die neue Softwareversion verfügbar zu machen. Die ist noch nicht verfügbar. Die haben noch kein Update.</p><p u=""><b>Update</b>: Auf Twitter gerüchtet jemand, <a href="https://twitter.com/1GermanChef/status/1530181519599362048">es habe ein Update gegeben, Weihnachten 2021</a>. Wo sie das nicht ausgerollt haben, ist jetzt halt das Terminal tot.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.borncity.com/blog/2022/05/27/strung-der-verifone-h5000-ec-kartenlesegerte-einige-insights-zur-zertifikateproblematik/">Hier hat jemand ein paar Screenshots eines betroffenen Geräts</a> und das scheint meine Theorie weitgehend zu bestätigen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c71aac1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c71aac1</guid><pubDate>Thu, 26 May 2022 11:53:03 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: Firefox lässt sich Verbindungen hijacken.Das funktioniert so:Du...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1763632">Bug des Tages</a>: Firefox lässt sich Verbindungen hijacken.<p>Das funktioniert so:</p><p></p><ol><li>Du setzt einen HTTP/2-Webserver auf, für www.evil.com. Du trägst deine IPv4-Adresse ein und die IPv6-Adresse von meinem Blog.</li><li>Jemand ohne IPv6 klickt mit seinem Firefox zu www.evil.com. Firefox hält die TCP-Verbindung noch ein bisschen offen.</li><li>Derjenige klickt dann zu meinem Blog. Firefox sieht jetzt, dass die IPv6-Adresse gleich ist, und schickt den Request über die noch offene HTTP/2-Verbindung zu www.evil.com.</li></ol><p>www.evil.com kann natürlich kein TLS-Zertifikat für mein Blog vorweisen, insofern argumentiert Mozilla jetzt, das sei gar kein Bug.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c71feee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c71feee#2022-05-26 14:00:02.830689</guid><pubDate>Thu, 26 May 2022 08:45:36 -0000</pubDate><title>Tolle Idee: Hotels vermieten ihre Zimmer als NFT! Wenn du...</title>
<description><![CDATA[ Tolle Idee: <a href="https://twitter.com/maxwellstrachan/status/1529093193425354752">Hotels vermieten ihre Zimmer als NFT</a>! Wenn du dann absagen musst, dann musst du halt einen Käufer für das NFT finden, wenn du deine Kohle wiedersehen willst.<p>Also ... DU musst einen Käufer finden. Nicht das Hotel.</p><p>Wisst ihr, was ich mich gerade frage? Wieso gibt es eigentlich keine Hotelzimmer-Scalper? Wenn man weiß, dass sagen wir eine Messe in der Stadt ist, könnte man ja als Entrepreneur alle Hotelzimmer in der Nähe der Messe anmieten, und dann meistbietend an arme Opfer weiterverscheuern.</p><p u=""><b>Update</b>: Mir schreiben Leser, dass es genau das gibt. Krass. Wusste ich nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c707754</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c707754</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 23:11:06 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten: Der aktuelle Grundschul-Massenmörder, der war bloß verrückt. Da...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten: <a href="https://www.fox5atlanta.com/video/1073912">Der aktuelle Grundschul-Massenmörder, der war bloß verrückt</a>. Da kann man nichts machen.<p>Ich bin ja echt froh, dass das alles so weit weg ist. Wenn ich da wohnen würde, würde ich glaube ich nur noch rumrennen und Politiker anbrüllen. Beide Seiten. Die Republikaner und Libertären haben dafür gesorgt, dass es kein soziales Netz, keine universelle Krankenversicherung und nicht genug Jobs für alle gibt. Die Democrats sehen das und beschleunigen es noch (Bill Clinton hat erstmal den Bankensektor dereguliert).</p><p>Auch jetzt sehen sie das Elend und ändern gar nichts. Genau wie sie nichts gegen Supreme Court stacking und jetzt das Abtreibungsding tun. Einfach so tun, als müsste man bloß Waffen verbieten und dann wäre alles geklärt.</p><p>Niemand mit einer Perspektive im Leben rennt in eine Grundschule rein und schießt kleine Kinder tot! Die Schweiz hat eine ähnliche Schusswaffendichte und da läuft niemand in Grundschulen Amok. Andersherum: Den Leuten in England geht es auch drecking und Schusswaffen sind verboten, also laufen die Leute da halt mit einem Messer Amok.</p><p>Überlegt euch mal, wie schlecht es euch gehen müsste, damit ihr nicht nur euch selbst umbringt, sondern vorher möglichst viele Unschuldige mitzunehmen versucht.</p><p>Die Democrats sind in der Opposition für mehr Gun Control, in der Regierung setzen sie das nicht um. Dann kommt das nächste School Shooting, und die Democrats freuen sich, weil sie damit die Midterms gewinnen können. Kein Stück weniger zum Kotzen als die Republicans.</p><p>Kein Wunder, dass die kulturelle Errungenschaft dieses Volkes die Idee von Superhelden ist. Eine realistischere Hoffnung sieht da einfach niemand mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c708a7b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c708a7b</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 15:26:29 -0000</pubDate><title>Hier sammelt jemand Beileidsbekundungen und schreibt jeweils dran, wieviel NRA-Kohle...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/bessbell">Hier sammelt jemand Beileidsbekundungen</a> und schreibt jeweils dran, wieviel NRA-Kohle derjenige eingesackt hat.<p>Das tritt ja mal Arsch! Sehr schöne Aktion.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70832e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70832e</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 14:57:52 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Zoom für Videokonferenzen?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://bugs.chromium.org/p/project-zero/issues/detail?id=2254">Benutzt hier jemand Zoom für Videokonferenzen</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7080c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7080c7</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 14:41:29 -0000</pubDate><title>Compiler und insbesondere Optimizer sind ja heutzutage schon ziemlich großartig...</title>
<description><![CDATA[ Compiler und insbesondere Optimizer sind ja heutzutage schon ziemlich großartig und in den meisten Fällen besser als menschliche Codengeneratoren.<p>Aber manchmal stößt man auf Fälle, wo noch was geht. Ich hab hier einen gefunden:</p><pre>int dummy1()
{
  static int removeme = 0;
  if (removeme)
  {
      return 0;
  }
  removeme = 1;
  return 0;
}</pre>Der Inhalt von removeme hat offensichtlich keine beobachtbaren Auswirkungen, kann also eigentlich komplett weg. Das machen aber weder gcc noch clang, beide mit -O3. Besonders krass: Selbst mit -flto nicht!<p>Zum Spielen habe ich das nochmal leicht umformuliert probiert:</p><pre>int dummy2()
{
  static int removeme = 0;
  if (!removeme)
    removeme = 1;
  return 0;
}

int dummy3()
{
  static int removeme = 0;
  removeme = 1;
  return 0;
}</pre>Bei dummy3 fällt gcc und clang auf, dass man removeme komplett wegmachen kann. Bei dummy2 aber auch nicht.<p>Ich bin gerade ein bisschen schockiert, dass selbst Link Time Optimization das nicht wegschmeißt. Hier der Testcode dafür:</p><pre>int main() {
  return dummy1() + dummy2() + dummy3();
}</pre>Und da kommt dann dieser Code raus (amd64):<pre>    16d0:       80 3d 95 22 00 00 00    cmpb   $0x0,0x2295(%rip)        # 396c &lt;dummy1.removeme&gt;
    16d7:       74 0c                   je     16e5 &lt;main+0x15&gt;
    16d9:       80 3d 90 22 00 00 00    cmpb   $0x0,0x2290(%rip)        # 3970 &lt;dummy2.removeme&gt;
    16e0:       74 13                   je     16f5 &lt;main+0x25&gt;
    16e2:       31 c0                   xor    %eax,%eax
    16e4:       c3                      ret
    16e5:       c6 05 80 22 00 00 01    movb   $0x1,0x2280(%rip)        # 396c &lt;dummy1.removeme&gt;
    16ec:       80 3d 7d 22 00 00 00    cmpb   $0x0,0x227d(%rip)        # 3970 &lt;dummy2.removeme&gt;
    16f3:       75 ed                   jne    16e2 &lt;main+0x12&gt;
    16f5:       c6 05 74 22 00 00 01    movb   $0x1,0x2274(%rip)        # 3970 &lt;dummy2.removeme&gt;
    16fc:       31 c0                   xor    %eax,%eax
    16fe:       c3                      ret</pre>Vielleicht übersehe ich da gerade irgendeine Formulierung in irgendeinem Standard. Mal gucken, was die sagen. Habe Bugs eingetragen bei gcc und clang.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70fcb5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70fcb5</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 14:25:47 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Seit 2020 sind in den USA Autounfälle nicht...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.nejm.org/doi/full/10.1056/NEJMc2201761">Seit 2020 sind</a> in den USA Autounfälle nicht mehr die häufigste Todesursache für Kinder und Jugendliche!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70db8c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70db8c</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 12:04:34 -0000</pubDate><title>Genug ist genug. Wir müssen was gegen Schusswaffengewalt tun.Wenn er...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/POTUS/status/1529273544881971203">Genug ist genug</a>. Wir müssen was gegen Schusswaffengewalt tun.<p>Wenn er doch nur jemanden kennen würde, der Macht und Einfluss hat!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70cce2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70cce2</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 11:00:12 -0000</pubDate><title>Pfizer verspricht, 45 armen Ländern Medikamente zum Selbstkostenpreis zur Verfügung...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/business/2022/may/25/pfizer-to-offer-low-cost-medicines-to-45-lower-income-countries">Pfizer verspricht, 45 armen Ländern Medikamente zum Selbstkostenpreis zur Verfügung zu stellen</a>.<p>Was ich ja nicht verstehe: Wieso fragt jemand Pfizer? Wieso ist das optional?</p><p>Ob arme Menschen Zugang zu Medikamenten haben, sollte doch nicht der Großmut irgendwelcher Konzerne überlassen sein!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c7fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c7fe</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 10:38:24 -0000</pubDate><title>Die Versorgung der Bevölkerung mit Elektrizität aus Kernenergie läuft wohl...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/tp/features/Die-perfekte-Ausgangslage-fuer-einen-Atom-Blackout-in-Frankreich-7102165.html">Die Versorgung der Bevölkerung mit Elektrizität aus Kernenergie läuft wohl nicht so gut in Frankreich</a>. Erstens gibt es Korrosionsprobleme (sind halt alte Installationen). Zweitens wird es jetzt im Sommer immer wärmer und wir haben Dürre in Europa, d.h. es gibt zu wenig Kühlwasser.<p>Oh warte, sagte ich alte Installationen?</p><blockquote>Ein Problem der EDF und Frankreichs ist, dass immer neue Korrosions-Probleme an den EDF-Atommeilern auftreten. Schon zwölf Reaktoren sind deshalb abgeschaltet, bisher hauptsächlich die neueren und leistungsstärkeren.</blockquote>Öhm.<p>Ja gut, aber wenigstens ist der Atomstrom schön billig!!</p><blockquote>Um den Verbrauchern aber auch weiterhin das Märchen vom angeblich so billigen Atomstrom verkaufen zu können - natürlich hat das auch mit den Präsidentschaftswahlen und den anstehenden Parlamentswahlen zu tun -, hatte die Regierung die EDF im März verpflichtet, noch einmal 20 Prozent mehr als schon bisher Strom unter dem Marktpreis abzugeben, um die Stromkosten für die Verbraucher niedriger zu halten.</blockquote> (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c417</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c417#2022-05-25 14:05:03.181277</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 10:28:25 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Bundesweit Kartenzahlung gestört (Giro und Kredit). Betrifft offenbar nur...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.mz.de/deutschland-und-welt/wirtschaft/bundesweite-storung-von-giro-karten-terminals-3383606">Bundesweit Kartenzahlung gestört</a> (Giro und Kredit). Betrifft offenbar nur bestimmte Terminals.<p u=""><b>Update</b>: Keine Sorge. <a href="https://www.br.de/nachrichten/meldung/banken-bestaetigen-bundesweite-probleme-bei-kartenzahlungen,3004ad7f5">Ist ein Softwareproblem</a>. Kann man nichts machen. (Danke, Martin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c329</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c329</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 10:24:55 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch so über das 9€-Ticket gefreut?Endlich mal...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch so über das 9€-Ticket gefreut?<p>Endlich mal eine unbürokratische Aktion, die der Bahn wirklich etwas Ansehen in der Bevölkerung bringt!</p><p>Ich persönlich finde Regionalexpress-Züge auch sehr attraktiv, besonders die zweistöckigen. Da kann man oben schön die Aussicht genießen und hat vergleichsweise viel Fußraum.</p><p>Und die Regionalzüge sind ja drin im 9€-Ticket!</p><p>Oh, was höre ich da? <a href="https://twitter.com/DB_Bahn/status/1529165809242742785">Nicht alle</a>.</p><p>ACH MENNO EY. Da hattet ihr EINMAL eine Chance, NICHT vollständig zu verkacken, und dann verkackt ihr das auch schon wieder? Zum heulen, dieses Land.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c2f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c70c2f1</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 10:17:19 -0000</pubDate><title>Heute aus den Ransomware-Nachrichten: Kärnten hat operative Herausforderungen. Es stecken...</title>
<description><![CDATA[ Heute aus den Ransomware-Nachrichten: <a href="https://kaernten.orf.at/stories/3157904/">Kärnten hat operative Herausforderungen</a>.<blockquote> Es stecken doch Erpresser hinter dem Totalausfall der Landes-EDV. Dienstagfrüh traten Probleme auf, vor allem betroffen war das E-Mail-Programm Outlook. Am Mittwoch kam eine Lösegeldaufforderung einer internationalen Hackergruppe: Fünf Millionen Dollar soll die Freigabe der Daten kosten.</blockquote>Outlook?! Nicht doch Outlook! Das galt doch bisher als so sicher!!1! (Danke, Alexander)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c73315a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c73315a#2022-05-25 11:30:03.277885</guid><pubDate>Wed, 25 May 2022 09:06:12 -0000</pubDate><title>Heute in den Crypto-News: Seth Green muss wohl seine Show...</title>
<description><![CDATA[ Heute in den Crypto-News: <a href="https://www.buzzfeednews.com/article/sarahemerson/seth-green-bored-ape-stolen-tv-show?bftwnews=">Seth Green muss wohl seine Show canceln, weil jemand das NFT gestohlen hat</a>. Welches NFT? Das von dem Affen, den Seth Green zum Protagonisten machen wollte.<blockquote lang="en">Actor and producer Seth Green was robbed of several NFTs this month after succumbing to a phishing scam that inadvertently threw a monkey wrench into the plan for his new animated series. [...]<p>Unfortunately for Green, what also matters is copyright law. And when the actor’s NFT collection was pilfered by a scammer in early May, he lost the commercial rights to his show’s cartoon protagonist, a scruffy Bored Ape named Fred Simian, whose likeness and usage rights now belong to someone else.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Macht euch keine Sorgen: <a href="https://www.coindesk.com/business/2022/04/11/bored-apes-go-hollywood-with-coinbase-produced-movie-trilogy/">Coinbase plant eine Filmtrilogie über Bored Apes</a>. Ihr kriegt trotzdem den Content, den ihr alle so dringend haben wollt!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f3b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f3b7</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 19:35:05 -0000</pubDate><title>Die bisher beste Theorie zum Crypto Crash.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/OneRadChee/status/1526740335451418626">Die bisher beste Theorie zum Crypto Crash</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f3db</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f3db</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 19:33:25 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Ein großer Schlag gegen den Rassismus!Die haben eine...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://twitter.com/sfwa/status/1528461525865799680">Ein großer Schlag gegen den Rassismus</a>!<p>Die haben eine 70-Jährige Scifi-Autorin von der Nebula Conference entfernt. Sie hatte "coloured" statt "of colour" gesagt. Verbrennt die Hexe!!</p><p>Oh, ihren Ehemann haben sie natürlich auch rausgeworfen. Der hat zwar nichts gesagt, aber wer so eine Hexe heiratet, hat keine Gnade verdient.</p><p>Ich hoffe, ihr habt euch schon alle zum <a href="https://pbs.twimg.com/media/FSIs-lmX0AAck_2?format=jpg">LGGBDTTTIQQAAPP Inclusiveness Training</a> gemeldet. Freiwillig, versteht sich. Sonst wird das verpflichtend.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f2a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f2a8</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 19:31:02 -0000</pubDate><title>Heute in den Krypto-News: Tether withdrawals top $10 billion as...</title>
<description><![CDATA[ Heute in den Krypto-News: <a href="https://www.cnbc.com/2022/05/23/tether-usdt-stablecoin-withdrawals-top-10-billion.html">Tether withdrawals top $10 billion as regulators raise alarm about stablecoins</a>. Macht euch keine Sorgen. Solange es Idioten gibt, die da einzahlen, läuft der Scam weiter.<p>Oh, übrigens: So günstig wie jetzt kommt ihr nie wieder an wertlose Scammer-Tokens!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f096</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c73f096</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 19:21:44 -0000</pubDate><title>Ungarn ruft wegen des Ukraine-Kriegs den Notstand aus. Noney Quote:Unter...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-dienstag-127.html#Notstand">Ungarn ruft wegen des Ukraine-Kriegs den Notstand aus</a>. Noney Quote:<blockquote>Unter dem Notstand ist es der Regierung möglich per Dekret zu regieren.<p>Orban hatte bereits wegen der Corona-Pandemie den Ausnahmezustand ausgerufen, diese Anordnung läuft aber am kommenden Dienstag aus.</p></blockquote>Was soll ich sagen. Faschisten lieben Ermächtigungsgesetze!<p>Wer hat die nochmal in die EU gelassen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c726fea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c726fea#2022-05-25 00:15:02.302582</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 10:11:00 -0000</pubDate><title>Ich führe gerade eine sehr interessante Diskussion über Bitcoin.Bei Bitcoin...</title>
<description><![CDATA[ Ich führe gerade eine sehr interessante Diskussion über Bitcoin.<p>Bei Bitcoin halbiert sich ja alle paar Jahre das Geld, das die Miner pro Block schöpfen und sich in die Tasche stecken dürfen. Im Moment zahlt man pro Transaktion sowas wie 1€ Transaktionsgebühren, 9€ Schmiergeld, damit die Transaktion in einem akzeptablen Zeitrahmen durchkommt, und dann dürfen die Miner nochmal 80€ Geld schöpfen. In drei Jahren ist die nächste Halbierung.</p><p>Was passiert dann, ist die Frage. Die bisher diskutierten Szenarien sind:</p><p></p><ol><li>Dann muss halt in der Zeit der Bitcoinkurs entsprechen steigen.</li><li>Dann steigen halt die Transaktionsgebühren</li></ol><p>Aber jetzt in der Diskussion kamen noch ein paar andere Szenarien auf. Was wenn sich Mining nicht mehr lohnt? Der Markt regelt das dann, und ein paar Miner stellen das Mining ein. Die Hardware ist dadurch aber nicht weg. Dann steht unbenutzte Mining-Kapazität in der Gegend herum. Das ist ein beunruhigender Gedanke, weil die dann zum Durchführen eines 51%-Angriffs genutzt werden könnte.</p><p>Viertes Szenario: Die rebranden sich als Lightning-Node und finanzieren sich dann halt über Lightning-Gebühren.</p><p>Wir leben in interessanten Zeiten, soviel ist klar.</p><p u=""><b>Update</b>: Warum würden die sich als Lightning-Nodes rebranden? Weil Miner keine Bitcoin-Transaktionsgebühren zahlen müssen und Lightning-Kanäle am Anfang und am Ende Transaktionen im Bitcoin-Netz brauchen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/henrykploetz/status/1529056199286657025">Mehr Kontext</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Bei einem 51%-Angriff hat der Angreifer immer noch Strom- und Opportunitätskosten. Der Angriff wird dadurch nicht billiger oder günstiger, aber er wird überhaupt erstmal möglich, weil die Hardware verfügbar ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c725994</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c725994#2022-05-24 11:25:02.327073</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 08:37:30 -0000</pubDate><title>Zur Inflation kam hier noch ein Leserbrief zur Geldmenge rein....</title>
<description><![CDATA[ Zur Inflation kam hier noch ein Leserbrief zur Geldmenge rein. Der Leser hat zwei Graphen gefunden, <a href="https://tradingeconomics.com/euro-area/money-supply-m1">einen zur EU</a> und <a href="https://fred.stlouisfed.org/series/BOGMBASE">einen zum Dollar</a>. Achtet mal auf die Skala! Wow.<p u=""><b>Update</b>: Zur Sicherheit: Geldmenge M1 und Monetary Base ist nicht dasselbe.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7257e6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7257e6#2022-05-24 21:35:02.911064</guid><pubDate>Tue, 24 May 2022 08:28:40 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die humanitären Hilfslieferungen sind in den USA eingetroffen....</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://twitter.com/PGourevitch/status/1528457901530136578">Die humanitären Hilfslieferungen sind in den USA eingetroffen</a>. In Militärflugzeugen, versteht sich.<p u=""><b>Update</b>: Warum in Militärflugzeugen, fragt ihr? Nun, Gerüchten zufolge waren die gerade in Europa, um Waffenlieferungen für die Ukraine abzuladen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c752860</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c752860</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 20:04:14 -0000</pubDate><title>Zelensky signs bill allowing Ukraine to confiscate assets of Russia...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.i24news.tv/en/news/ukraine-conflict/1653302934-zelensky-signs-bill-allowing-ukraine-to-confiscate-assets-of-russia-supporters">Zelensky signs bill allowing Ukraine to confiscate assets of Russia supporters</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7520a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7520a6#2022-05-24 12:20:02.656744</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 19:28:56 -0000</pubDate><title>Finland’s Green Party endorses nuclear powerNa dann kann es ja...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://allianceforscience.cornell.edu/blog/2022/05/finland-green-party-nuclear/">Finland’s Green Party endorses nuclear power</a><p>Na dann kann es ja nicht lange dauern, bis unsere Grünen die AKW-Abschaltung rückgängig machen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.freitag.de/autoren/dorian-baganz/atombefuerworterin-veronika-wendland-im-interview">Geht schon los</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7513b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7513b0</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 18:33:18 -0000</pubDate><title>Hey, so ein Code of Conduct ist eine tolle Idee....</title>
<description><![CDATA[ Hey, so ein <a href="https://twitter.com/sempuki1/status/1528481986540515329">Code of Conduct ist eine tolle Idee</a>. Sollte jedes Projekt haben!<p>Dann muss man nicht Einzelfallentscheidungen treffen sondern kann einfach so tun, als seien einem die Hände gebunden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c756e84</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c756e84</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 15:55:06 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Was darf Satire", heute: "12 Euro...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Was darf Satire", heute: <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/wie-die-cdu-den-mindestlohn-schneller-erhoehen-will-18051207.html">"12 Euro Mindestlohn sind der CDU zu wenig"</a><p>Ja. Richtig gelesen. Die CDU. Will jetzt <i>mehr</i> Mindestlohn.</p><p>Noble Idee, lieber CDU! Wenn ihr nur jemanden kennen würdet, der Jahrzehnte lang an der Macht war und das hätte einfädeln können!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7566b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7566b4#2022-05-23 18:35:02.492092</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 15:21:14 -0000</pubDate><title>Hey, wieso ist Krebs eigentlich noch nicht besiegt? Lest selbst.Update:...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wieso ist Krebs eigentlich noch nicht besiegt? <a href="https://bariweiss.substack.com/p/he-was-a-world-renowned-cancer-researcher?s=r">Lest selbst</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.infosperber.ch/gesundheit/die-krebsforschung-ist-in-erklaerungsnot/">Außerdem haben die ein Replikationsproblem</a>. "Wir heilen hier Krebs" scheint die "KI-Quanten-Blockchain in der Cloud" unter den Biomedizinern zu sein, wenn es um Drittmittel geht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c75baec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c75baec#2022-05-23 17:40:02.650019</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 12:12:34 -0000</pubDate><title>Zu der Inflation gerade möchte ich mal ein paar Thesen...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Inflation gerade möchte ich mal ein paar Thesen in den Raum stellen.<p>Erstens: Vergesst mal die aktuellen Preise, wie teuer alles wird. Denkt mal lieber über eure Altersvorsorge nach. Wenn ihr, sagen wir mal, eine Rentenversicherung abgeschlossen habt, die euch garantiert 400 Euro im Monat auszahlt, und wir haben jetzt eine Weile 7-10% Inflation, dann kriegt ihr vielleicht 400 Euro, aber die sind viel weniger wert dann.</p><p>Zweitens: Inflation kann man als Selbstkorrekturmechanismus verstehen. Der Staat schiebt unfassbar große Schuldenberge vor sich her, weil Geld immer als Kredit geschöpft wird. Auf der einen Seite hat jemand Guthaben, dann muss auf der anderen Seite jemand Schulden haben. Die Schuldenseite ist bei uns häufig der Staat.</p><p>Daher argumentieren Ökonomen gerne, dass das OK oder sogar gut sei, wenn der Staat hohe Schulden hat, weil das heißt, dass jemand anderes ein hohes Guthaben hat.</p><p>Nun machen aber zu hohe Schulden irgendwann Ärger, und wie kriegt der Staat die dann weg? Abzahlen ist nicht realistisch. Der Ausweg ist Inflation. Da gehen die Schulden nicht weg, aber sie sind halt weniger wert. Ich erwähne das, weil viele Leute jetzt annehmen, dass der Staat die Inflation schnellstmöglich wieder runterfahren wird. Mal abgesehen davon, dass das gar nicht so einfach ist, möchte ich hier anmerken, dass der Staat möglicherweise gar keine große Eile hat, die Inflation herunterzufahren, weil das eben auch die Schulden weniger wert werden lässt.</p><p u=""><b>Update</b>: Einen Aspekt hab ich noch vergessen. Einer der Nachteile von Inflation ist, dass die Zinsen bei Neukrediten hochgehen, sonst machen die Anleger ja Verlust. Deutschland sitzt in der EU aber in einer Situation, wo andere EU-Länder sich gegen Importe aus Deutschland nicht mit Zöllen wehren können, weshalb die anderen EU-Länder gegenüber Export-Deutschland ein Handelsdefizit haben. Da kommt man so leicht gar nicht wieder raus, aus der Situation, daher wollen Kreditgeber von denen höhere Zinsen sehen. Wenn die guten Investments austrockneten, bleibt Deutschland als "sicherer Hafen". Deutschland kann jetzt für Null-Zinsen Kredite aufnehmen.</p><p u="">Das heißt: Wenn wir Inflation haben, aber immer noch für Nullzinsen Staatsverschuldung aufnehmen können, hat der Staat erst Recht keinen Anreiz, etwas gegen die Inflation zu tun.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, eine Sache noch. Die Geldpolitik wird bei uns zumindest auf dem Papier nicht von der Politik gemacht, sondern von den Notenbanken, also in unserem Fall von der EZB. Deren eine Aufgabe ist: Inflation bei 2% halten. Das hat sie nicht gemacht, daher dieser Blogpost. Die EZB ist zwar auf dem Papier unabhängig, aber natürlich auch dem öffentlichen Druck ausgesetzt, von den Medien und der Politik.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser wenden ein, dass diese Inflation nicht von "zuviel Geld" kam (was die EZB kontrollieren kann), sondern von "zuwenig Güter wegen Supply-Chain-Fuckups" (was außerhalb von deren Einflussbereich liegt).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c75a52f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c75a52f#2022-05-23 20:40:03.030964</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 10:46:09 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage vom global head of responsible investing der asset...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.fnlondon.com/articles/hsbc-exec-said-who-cares-if-miami-is-six-metres-underwater-in-100-years-now-hes-suspended-20220523">Kurze Durchsage vom global head of responsible investing der asset management-Abteilung von HSBC</a>:<blockquote lang="en">During his presentation, Stuart Kirk also said: ‘Who cares if Miami is six metres underwater in 100 years? Amsterdam has been six metres underwater for ages, and that’s a really nice place. We will cope with it.’</blockquote>Das ist die Art von verantwortlichem Investment, das wir von HSBC erwarten!<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=bfNamRmje-s">Hier könnt ihr euch den Vortrag angucken</a>, falls ihr annehmt, dass da möglicherweise unfair zusammengefasst wird. Unter 20 Minuten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c75a128</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c75a128</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 10:29:10 -0000</pubDate><title>Der russische Kriegsverbrecher in Kiev ist zu lebenslanger Haft verurteilt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-6461.html">Der russische Kriegsverbrecher in Kiev ist zu lebenslanger Haft verurteilt worden</a>. (<a href="/?ts=9c7bb05b">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7593c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7593c8#2022-05-23 18:20:01.335871</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 09:25:42 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gemerkt? Dieser kalte Luftzug heute morgen?...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gemerkt? Dieser kalte Luftzug heute morgen? Da wird doch nicht die Hölle zugefroren sein? <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/netzpolitik/chatkontrolle-messenger-ueberwachung-duerfte-an-deutschland-scheitern-a-61338f80-839f-4798-b8d9-180e7a5bb711">Doch, die Hölle <i>ist</i> zugefroren</a>!<blockquote>Es sei eine große Errungenschaft, dass es Kommunikation gebe, in die der Staat nicht hineinschauen dürfe. »Jede private Nachricht anlasslos zu kontrollieren, halte ich nicht für vereinbar mit unseren Freiheitsrechten«, sagte Faeser.</blockquote>Meine Theorie: Die Verräterpartei ist einfach zu lange nicht mehr umgekippt. Da hat sich ein Druck aufgestaut, und der musste sich irgendwohin entladen. Jetzt hat er sich halt auch mal in die richtige Richtung endladen. Rein statistisch gesehen musste das ja irgendwann mal passieren.<p>Freut mich. Sieht so aus als sei damit die geplante Chatkontrolle der EU geplatzt.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser meinen, dass die SPD hier bloß das Setup liefert, damit sie später kraftvoll umfallen und doch Chatkontrolle einführen können.</p><p u="">Das deckte sich leider mit aller Erfahrung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c759280</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c759280</guid><pubDate>Mon, 23 May 2022 09:22:38 -0000</pubDate><title>Ach gucke mal! Die Politik wacht auf!KOENIGSWINTER, Germany, May 19...</title>
<description><![CDATA[ Ach gucke mal! <a href="https://www.reuters.com/technology/g7-countries-urge-swift-regulation-crypto-assets-draft-2022-05-19/">Die Politik wacht auf</a>!<blockquote lang="en">KOENIGSWINTER, Germany, May 19 (Reuters) - The world's top financial leaders called on Thursday for the <b>swift and comprehensive regulation of cryptocurrencies</b> following turmoil that has seen the demise of the Terra stablecoin last week, a draft communique showed on Thursday.</blockquote>Vielleicht eine Anmerkung dazu: Man muss das trennen. Es gibt Kryptowährungen, das ist sowas wie Bitcoin, das ist ein geschlossenes System. Du kannst Transaktionen machen, du kannst Mining machen, Miner werden in Bitcoin bezahlt.<p>Und dann gibt es Exchanges. Da kannst du Bitcoin gegen Dollar tauschen und umgekehrt.</p><p>Wenn die Politik sagt, sie wollen Kryptowährungen regulieren, geht es in erster Linie um die Exchanges. Was die da jetzt genau regulieren wollen, ist noch nicht bekannt, aber Kandidaten wären sowas wie Geldwäschegesetz für Krypto, d.h. bei Transaktionen ab 10k€ müssen die Personalien festgehalten werden.</p><p>Wäre auch schön, wenn die unter Kryptoregulierung ein Miningverbot verstehen würden, um die sinnlose Verbrennung der Ökosphäre des Planeten zu beenden. Aber das meinen sie glaube ich hier nicht.</p><p>Naja, wir werden sehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7484ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7484ca#2022-05-22 16:15:02.958465</guid><pubDate>Sun, 22 May 2022 14:09:24 -0000</pubDate><title>Fährt hier jemand ein Elektroauto von Hyundai oder Kia?Der koreanische...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/hyundai-ioniq-5-und-kia-ev6-tausende-elektroautos-muessen-in-die-werkstatt-2205-165568.html">Fährt hier jemand ein Elektroauto von Hyundai oder Kia</a>?<blockquote>Der koreanische Autokonzern Hyundai und dessen Tochterfirma Kia müssen Elektroautos auf Basis ihrer Elektroplattform E-GMP zurückrufen. Einem Bericht des US-Mediums Ars Technica zufolge können Spannungsschwankungen dazu führen, dass sich bei geparkten Fahrzeugen die Bremse löst. Dadurch könnten die Fahrzeuge wegrollen.</blockquote>Hey, wer hätte gedacht, dass agile Produktentwicklung bei physischen Produkten zu genauso beschissenen Ergebnissen führt wie bei Software? Nur dass man da nicht kostengünstig patchen kann!<p>Lasst uns alle mehr agile machen. Klar kommt da Scheiße raus, aber wir werden den ganzen Weg über bezahlt! Nicht unser Problem! (Danke, Jochen)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c74d628</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c74d628#2022-05-22 15:20:02.566892</guid><pubDate>Sun, 22 May 2022 10:56:54 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Wir kaufen jetzt kein Gas...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Wir kaufen jetzt kein Gas mehr bei diesem mörderischen Diktator?<p>Stattdessen kaufen wir jetzt lieber <a href="https://www.heise.de/news/LNG-Lieferungen-Deutschland-und-Katar-unterzeichnen-Energiepartnerschaft-7102321.html">beim König einer absoluten Monarchie</a>, die für ihre Sklaverei bekannt ist. Aber hey, wenn die gut genug sind, dass wir die Fußball-WM da machen, dann können wir auch unser Gas da kaufen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c74d281</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c74d281</guid><pubDate>Sun, 22 May 2022 10:37:19 -0000</pubDate><title>In letzter Zeit kam ja häufiger die Frage auf, wieso...</title>
<description><![CDATA[ In letzter Zeit kam ja häufiger die Frage auf, wieso das russische Militär so schwach und kaputt zu sein scheint. Es gab da eine Menge Theorien, hauptsächlich Korruption. <a href="https://www.nbcnews.com/politics/national-security/consulting-firm-mckinsey-co-advised-state-owned-russian-defense-firm-r-rcna29618">Hier ist eine Schlagzeile, die das für mich abschließend beantwortet</a>.<blockquote>McKinsey &amp; Co. worked with Russian weapons maker even as it advised Pentagon</blockquote>Der weapons maker ist <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Rostec">Rostec</a>, ein staatliches Konglomerat, 2007 gegründet, das die Rüstungsindustrie zusammenfassen sollte, um Synergien zu nutzen und Doppelentwicklungen zu vermeiden.<p>Da sind von Kalaschnikow bis Uralwagonsawod (bauen die Panzer) alle drin. Der perfekte Ort, um die russischen Bemühungen nachhaltig zu sabotieren, indem man da McKinsey hinschickt.</p><p>Ich habe McKinsey also Unrecht getan, als ich sie nur dafür gelobt habe, in Deutschland mehr für die Abrüstung und den Frieden getan zu haben als jede andere Institution seit dem 2. Weltkrieg. Die operieren weltweit!!</p><p>Wartet, wird noch besser!</p><blockquote>McKinsey has come under scrutiny in Congress for its work with state-owned companies in China</blockquote>JA! Chinas Wehrfähigkeit machen die auch kaputt!!<p>Boah. Das sind ja mal gute Nachrichten. Da habe ich direkt einen neu gefundenen Optimismus, dass doch noch alles gut wird.</p><p>Stellt euch vor, es ist Krieg, und die haben alle keine funktionierenden Waffen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c77bfa5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c77bfa5</guid><pubDate>Sun, 22 May 2022 00:10:35 -0000</pubDate><title>Hey Fefe, wieso hast du denn noch nichts zu dem...</title>
<description><![CDATA[ Hey Fefe, wieso hast du denn noch nichts zu dem Luna-Crash geschrieben?<p>Mehrere Gründe.</p><p>Erstens musste ich Folien fertigmachen für einen Vortrag am Freitag.</p><p>Zweitens hatte ich das ja <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c84e8fd">streng gennomen schon als Meldung im Blog</a>. Die Leser vermissten wahrscheinlich einen Eimer Häme von mir.</p><p>Für die Anstrengung einer ordentlichen Packung Häme erscheint mir Luna nicht satisfaktionsfähig. Da beschädige ich ja eher mein eigenes Standing, wenn ich mich über solche Amateure lustigmache.</p><p>Luna war schon die ganze Zeit eine Lachnummer. Das Konstrukt war, dass es eine Bullshit-"Währung" namens Luna gibt, und eine "Stablecoin" namens Terra, und der Pegging-Mechanismus für Terra war, wenn ich das richtig verstehe, dass sie Luna emittieren. Sie haben da was von "Sicherheiten im Keller" erzählt, wie alle Bullshit-Pegging-Stories da draußen, aber wollten nicht zeigen, was da drin ist. Als das Gemurmel zu laut wurden, haben sie öffentlich angesagt, dass sie Bitcoin gekauft haben, für ihren Pegging-Korb. Mit anderen Worten: Der Rest in dem Korb war also <i>noch</i> virtueller.</p><p>Sorry, aber wer <i>da</i> Geld reintut, der hat von mir nicht mal Häme verdient. Irgendwann muss auchmal gut sein mit Welpenschutz.</p><p>Später gab es dann irgendwo eine Auflistung, was in dem Korb war. Da war alles mögliche drin, aber kein Geld.</p><p>Dass die ganzen anderen Krypto-"Investments" auch alle abgestürzt sind, finde ich nicht verwunderlich. Wenn du merkst, dass der Vulkan da drüben ausbricht, dann nimmst du ja auch nicht alles mit, sondern nur die wichtigsten Dinge. Die anderen Sachen versuchst du noch kurz zu verkaufen. Wenn du sie loswirst, gut. Wenn nicht, auch gut. Bei Krypto wusstest du ja beim reingehen schon, dass ein Totalverlust ein realistisches Outcome ist.</p><p>Insofern finde ich an dem Crash den überraschenden Teil, dass die Leute alle so überrascht waren.</p><p>Der Vortrag am Freitag war übrigens recht interessant. Das war vor Investoren, und ich sollte denen mal Kryptowährungen erklären. Ds war an der Frankfurt School of Finance, und vor mir war ein Pro-Bitcoin-Vortrag eines Professors, der Leiter von dem Blockchain-Kompetenzzentrum der Frankfurt School of Finance ist.</p><p>Bei allen inhaltlichen Differenzen muss ich dem Mann Respekt zollen, dass der sich in <i>der Woche</i> da hinstellt und einen Pro-Bitcoin-Vortrag hält. Das war kein dankbarer Zeitpunkt, und das Publikum hat dann auch ein paar pieksende Nachfragen gehabt.</p><p>Falls ihr euch fragt, was ein professioneller Bitcoin-Fan pro Bitcoin vortragen würde, nachdem Bitcoin gerade um 30% eingebrochen ist: Na das übliche. Jetzt könnt ihr billig Bitcoin kaufen! Vor 20 Jahren war Bitcoin gar nichts wert und jetzt ist es fünfstellig!! El Salvador! Wir werden alle stinkend reich werden!</p><p>In meinen Vortrag habe ich dann im Wesentlichen ausgeführt, wieso Bitcoin in meinen Augen ein brennendes Mehrfamilienhaus ist. Von der Moderation um einen Kommentar gebeten, meinte er dann, wir seien uns ja im Grunde in den meisten Punkten einig. Private Blockchain und NFTs hält er auch für Mist, und Bitcoin ist noch das beste an dem Crypto-Kram.</p><p>Das fand ich jetzt eine eher gewagte Interpretation meiner Aussagen, aber wenn du dich einmal committed hast, bleibt dir ja nicht viel übrig als selektive Wahrnehmung.</p><p>Mein Eindruck war: Wenn du einem professionellen Investor sagst, das hier ist super spekulativ, die wollen dich alle abzocken, das ist wie ein Schneeballsystem und das kann jederzeit kollabieren! Dann rechnen die nicht aus, wie schnell sie aussteigen können, sondern wie viel Zeit sie haben, nochmal in das brennende Haus reinzurennen und Wertsachen rauszutragen.</p><p>Alle glauben immer von sich, dass sie schlau genug sind und noch schnell genug wieder aussteigen können. Das liegt glaube ich in der Natur des Menschen. Es glaubte ja auch augenscheinlich so gut wie niemand, sich mit Covid anstecken zu werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c77fe3b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c77fe3b#2022-05-22 12:55:03.278430</guid><pubDate>Sat, 21 May 2022 19:35:01 -0000</pubDate><title>Weil gerade das "wir werden alle störben!1!!" mit den Affenpocken...</title>
<description><![CDATA[ Weil gerade das "wir werden alle störben!1!!" mit den Affenpocken umgeht: <a href="https://www.spektrum.de/news/affenpocken-verbreiten-sich-wohl-in-der-bevoelkerung/2021623">Hier eine etwas weniger aufgeregte Darstellung der Fakten</a>.<blockquote>Die Infektion beginnt mit Fieber, Kopf- und Gliederschmerzen sowie Erschöpfung, nach einem bis vier Tagen entwickelt sich ein Ausschlag und die für Pocken typischen Bläschen und Pusteln, die verkrusten. [...]<p>Alle vier der neuen Infizierten seien homo- oder bisexuelle Männer und hätten sich in London angesteckt, berichtet die UKHSA. [...]</p><p>Allerdings ist nach Ansicht der meisten Fachleute enger Kontakt für die Ansteckung erforderlich. [...]</p><p>Dagegen überleben bei der westafrikanischen Variante fast alle Infizierten. Beim größten Ausbruch, 2017 in Nigeria, starben allerdings sechs Menschen, vier davon mit geschwächtem Immunsystem.</p></blockquote>Jedenfalls stellt sich ja schon die Frage... wenn man selbst für die Übertragung zwischen Menschen engen Kontakt braucht, dann wird das ja bei der Übertragung vom Affen auf den Menschen auch so sein.<p>Damit kam das Gespräch auf die Frage, ob es eigentlich Länder gibt, in denen Sex mit Tieren nicht verboten ist. Stellt sich raus: <a href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Legality_of_zoophilia_by_country_or_territory.svg">Oh ja!</a></p><p>Noch krasser: <a href="https://www.pinknews.co.uk/2018/03/22/where-is-bestiality-legal-still/">Es gibt Länder, in denen Sex mit Tieren erlaubt aber gleichgeschlechtlicher Sex mit Menschen verboten ist</a>. Das führt dann zu Situation wie dieser hier:</p><blockquote lang="en">Malcolm J. Brenner, a man who gained fame after he went public with his account of having sex with “Dolly”, recently clarified that he is only attracted to female animals.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leser weisen darauf hin, dass der enge Kontakt durch Essen oder Metzgern von Affenfleisch entstanden sein wird. Auf die Idee bin ich ehrlich gesagt gar nicht gekommen, dass jemand Affenfleisch essen würde. Die sind genetisch so nahe an uns dran, dass ich Kannibalismus-Reflexe kriege beim Gedanken. Aber das sehen wohl <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Monkey_meat">nicht alle so</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c77c9c9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c77c9c9</guid><pubDate>Sat, 21 May 2022 15:45:27 -0000</pubDate><title>Statistik des Tages: 0.01% der Bitcoin-Besitzer halten 27% aller Bitcoins.Von...</title>
<description><![CDATA[ Statistik des Tages: <a href="https://twitter.com/MorePerfectUS/status/1527661935054962688">0.01% der Bitcoin-Besitzer halten 27% aller Bitcoins</a>.<p>Von wegen Demokratisierung des Bankwesens und "Banking for the unbanked". Eher moderner Feudalismus.
</p>]]></description></item></channel></rss>