<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 30 Aug 2020 00:00:08 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b42b67</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b42b67</guid><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 23:58:49 -0000</pubDate><title>Währenddessen in Sibirien: Ein Sarlacc!
</title>
<description><![CDATA[ Währenddessen in Sibirien: <a href="https://siberiantimes.com/other/others/news/giant-new-50-metre-deep-crater-opens-up-in-arctic-tundra/">Ein Sarlacc</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b42be3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b42be3</guid><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 23:56:45 -0000</pubDate><title>Hat ein bisschen was von Mad Max, wenn die Russen...</title>
<description><![CDATA[ Hat ein bisschen was von Mad Max, wenn <a href="https://twitter.com/brett_mcgurk/status/1299776845508878336">die Russen in Syrien mit den Amis Demolition Derby spielen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b44d06</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b44d06#2020-08-29 19:25:17.256644</guid><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:18:16 -0000</pubDate><title>In Berlin waren nach Polizeiangaben über 40k Demonstranten gegen Covid-Maßnahmen...</title>
<description><![CDATA[ In Berlin waren nach Polizeiangaben über 40k Demonstranten gegen Covid-Maßnahmen auf der Straße.<p>Das Money Quote dazu <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/zehntausende-menschen-bei-kundgebung-an-siegessaeule-a-4238778c-9e90-4914-8680-2084c6773a4d">kommt aus dem ehemaligen Nachrichtenmagazin</a>:</p><blockquote>Der US-Rechtsanwalt, Umweltaktivist und Impfgegner Robert Francis Kennedy Jr., Neffe des US-Präsidenten John F. Kennedy, wandte sich in seinem Redebeitrag gegen den Aufbau des 5G-Mobilfunknetzes, warnte vor einem Überwachungsstaat und attackierte in diesem Zusammenhang unter anderem Microsoft-Gründer Bill Gates.<p>Unter Verweis auf den berühmten Berlin-Besuch des US-Präsidenten Kennedy im Juni 1963 sagte er, sein Onkel sei damals nach Berlin gekommen, weil in der Stadt die Front gegen Totalitarismus verlaufen sei. "Heute ist Berlin wieder die Front gegen Totalitarismus", fügte er an.</p></blockquote>Totalitarismus! Diese Scheiß Salonrevoluzzer immer aus den USA. Tyranny and Oppression! Wer hat den überhaupt einreisen lassen? Ich dachte da gibt es gerade Beschränkungen, weil die USA ein Seuchenherd sind!<p>Und dann spricht er auf der Demo, die der Staat nicht verhindert gekriegt hat, obwohl sie alle Register gezogen haben. Einen klareren Fall von Totalitarismus hatten wir lange nicht mehr!11!</p><p>Wisst ihr, was wir hier brauchen? Mehr Schusswaffen!</p><p>Wisst ihr, ich mache mir auch Sorgen vor Totalitarismus. Aber nicht wegen der Covid-Beschränkungen (mit denen ich auch nicht 100% einverstanden bin) sondern wenn ich <a href="https://twitter.com/antifastnd/status/1299757181378670592/photo/1">Reichsbürger vor dem Reichstag die Fahne des Deutschen Reichs hissen sehe</a>. Das finde ich viel bedrohlicher als die Cops, die im Übrigen nicht mal ihre Wasserwerfer am Start hatten gegen die Covidioten. <a href="https://twitter.com/ThoreRehbach/status/1299650201553076224">Die Wasserwerfer waren natürlich bei den Gegendemos</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b44909</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b44909</guid><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 17:01:11 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Slack?Warum nicht Teams? Die nehmen das wenigstens...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://hackerone.com/reports/783877">Benutzt hier jemand Slack</a>?<p>Warum nicht Teams? <a href="https://www.theregister.com/2020/08/24/kpmg_microsoft_teams/">Die nehmen das wenigstens ernst mit dem Datenschutz</a>!</p><p>Unter uns: Beides finde ich völlig abwegig. Das ist geradezu für Deppen-Manager gemacht, die sich an der Illusion von Kontrolle über ihre Leute aufgeilen, aber eigentlich nur die ganze Zeit im Weg rumstehen.</p><p>Ist ja komisch, Cheffe! Ich frage alle 10 Minuten nach einem Statusupdate und packe denen ständig Meetings in den Kalender, wieso kriegen die denn nichts fertig?! Das liegt bestimmt an denen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7be45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7be45</guid><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 22:00:59 -0000</pubDate><title>Die Berliner Polizei hat jetzt beim OVG Beschwerde eingelegt gegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-demo-polizei-beschwerde-101.html">Die Berliner Polizei hat jetzt beim OVG Beschwerde eingelegt</a> gegen die Entscheidung des VG, die Covidioten-Demo nicht zuzulassen. Die Begründung liegt nicht vor, aber ich vermute mal, dass die Cops keinen Bock haben, sich da ohne Hazmat-Anzüge in einen Suchenherd zu begeben.<p>Und damit haben sie natürlich völlig Recht. Das sind immer die besten Situationen, in denen beide Seiten Recht haben. Und wo dann auch noch die Zeit für die Klärung knapp ist.</p><p>Ich beneide die Richter da nicht, aber ich fürchte, sie sie werden wohl kaum anders entscheiden können als das VG.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7bd8f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7bd8f</guid><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 21:55:29 -0000</pubDate><title>Manchmal gibt es Artikel, die mir echt die Schuhe ausziehen....</title>
<description><![CDATA[ Manchmal gibt es Artikel, die mir echt die Schuhe ausziehen. Hier ist so einer: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/botschafter-warschau-101.html">Polen zögert gerade die formale Zulassung des neuen deutschen Botschafters hinaus</a>. Hmm, das ist ja komisch. Wie das wohl kommt? Na gucken wir doch mal.<blockquote>Der 64-jährige von Loringhoven, den Berlin als Botschafter in Warschau haben möchte, gilt als politisches Schwergewicht.</blockquote>Ist ja merkwürdig! Wieso würden die Polen so jemanden nicht haben wollen? Ein Mysterium, sage ich euch!<blockquote>Er war früher Leiter der politischen Abteilung der deutschen Botschaft in Moskau, Botschafter in Tschechien, Vizepräsident des Bundesnachrichtendienstes und zuletzt Geheimdienstkoordinator der NATO.</blockquote>Die politische Abteilung der Botschaft ist ein Euphemismus für Aufklärung im militärischen Sinne. Jetzt zu sagen, dass das alles Geheimdienstler sind, ist möglicherweise eine Übertreibung, aber nicht viel, wie man am Rest des Satzes sehen kann. Und dann auch noch in Moskau, den Intimfreunden der Polen! Und Vizepräsident des BND! Das ist doch genau die Art von Person, die man als Diplomat einer fremden Macht ins Land lassen will!1!!<p>So und jetzt der Teil, der mir die Schuhe auszog: Das ist nicht der Grund, wieso Polen den nicht reinlässt.</p><blockquote>Für Aufsehen sorgte in Polen indes vor allem die Herkunft des designierten Botschafters: Sein Vater Berndt Freytag von Loringhoven war als Adjutant beim Generalstab der Wehrmacht in den letzten Kriegstagen ein enger Mitarbeiter Adolf Hitlers. Bis zuletzt bereitete er im Führerbunker die Lagebesprechungen vor. Seine Militärkarriere setzte er in der Bundeswehr fort.</blockquote>Wait … WHAT!?!? Nicht nur hat der Typ seine Karriere in der Bundeswehr fortsetzen können, sondern sein Sohn macht jetzt Aufklärung in Botschaften und wird offen Geheimdienstvizepräsident?!?!?<p>Da hat die Entnazifizierung wohl gerade Pinkelpause gemacht oder wie oder was?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7aeb9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7aeb9</guid><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 20:51:51 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Smart Contracts sind eine total tolle...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Smart Contracts sind eine total tolle Idee", heute: <a href="https://medium.com/@danrobinson/ethereum-is-a-dark-forest-ecc5f0505dff">"someone asked whether it was possible to recover Uniswap liquidity tokens that had been accidentally sent to the pair contract itself"</a>.<p>Wartet, das ist noch nicht die Punchline. Die Punchline ist:</p><blockquote lang="en">My initial thought was that the tokens would be locked forever. But late that night, I had the sudden realization that if the tokens were still there, they could be recovered — by anyone.</blockquote>Und das sind die Leute, die das beruflich machen.<p>Stellt euch mal vor, bei eurer Bank fiele plötzlich auf, dass jeder mit der Kohle auf eurem Konto zur Tür rauslaufen könnte. Was da los wäre.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7e611</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b7e611</guid><pubDate>Fri, 28 Aug 2020 15:46:23 -0000</pubDate><title>VÖLLIG ÜBERRASCHEND hat das Berliner Verwaltungsgericht das Verbot der Covidioten-Demo...</title>
<description><![CDATA[ VÖLLIG ÜBERRASCHEND <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-demo-berlin-121.html">hat das Berliner Verwaltungsgericht das Verbot der Covidioten-Demo gekippt</a>. Wer hätte das gedacht, dass du nicht einfach eine Demo verbieten kannst, weil bei einer anderen Demo einzelne Leute Mist gemacht haben?<p>Zu schade eigentlich, sonst hätte man in Zukunft jede fucking Demo verbieten können, denn auf praktischen allen relevanten Vordemos gab es irgendwas zu beanstanden. Und sei des von Polizeiprovokateuren herbeigeführte "Gewalt".</p><p>Mann wäre das schön gewesen! Einfach so durchregieren!!1!</p><p>Jetzt wird halt gemacht, was man die ganze Zeit schon hätte machen sollen: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/berlin-polizei-will-corona-demonstration-bei-verstoessen-zuegig-aufloesen-a-243205ba-dab1-4f28-806d-073b0d7e4ffd">Man fährt da halt großzügig dimensioniert Polizei auf und die ziehen dann die Einzelnen aus der Demo raus</a>, die sich nicht an die Auflagen halten.</p><p>Ist mir ja ehrlich gesagt völlig schleierhaft, wieso die Deppen gegen Maskenpflicht demonstrieren. Dabei ist das die Ausnahme für das Vermummungsverbot auf Demos, was den Demonstranten erlaubt hätte, endlich mal unerkannt wunderbar Bullshit zu erzählen und herumzuhetzen. Aber hey, wenn die schlau wären, würden sie nicht mit Bill-Gates-Verschwörungstheoretikern und Impfungen-machen-Autismus-Sprallos und Reichsbürgern zusammen gegen Corona-Maßnahmen demonstrieren. Und so wird es halt Fotos der Gesichter der Idioten geben und man wird sie wunderbar nachträglich strafverfolgen können.</p><p>Find ick jut. Spart dem Steuerzahler Kosten. Die gesparte Kohle kann man dann anderswo ausgehen. Z.B. für Corona-Maßnahmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b9127f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b9127f</guid><pubDate>Thu, 27 Aug 2020 15:34:57 -0000</pubDate><title>Kennt ihr Cory Doctorow? Hier ist ein wunderschönes Zitat von...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr Cory Doctorow? <a href="https://onezero.medium.com/how-to-destroy-surveillance-capitalism-8135e6744d59">Hier ist ein wunderschönes Zitat von ihm</a> zur Frage, wieso heute noch Leute an Flat Earth glauben oder dass Impfungen Autismus erzeugen:<blockquote lang="en">What if the trauma of living through <i>real conspiracies</i> all around us — conspiracies among wealthy people, their lobbyists, and lawmakers to bury inconvenient facts and evidence of wrongdoing (these conspiracies are commonly known as “corruption”) — is making people vulnerable to conspiracy theories?</blockquote>Sehr schön gesagt, Cory!<p>Achtung: Das ist ein sehr langer Artikel, ein ganzes Buch gar. Titel: "How to Destroy Surveillance Capitalism".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b81d7b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b81d7b</guid><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 22:09:41 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Die Corona-Demos sind ja jetzt in...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? Die Corona-Demos sind ja jetzt in Berlin verboten.<p><a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article214387480/Gegenproteste-gegen-Anti-Corona-Demos-in-Berlin-duerfen-stattfinden.html">Die Gegendemos dürfen stattfinden</a>.</p><p>Ja nee, klar.</p><p>Geht hier ganz klar um die Einhaltung der Hygieneregeln!!1!</p><p>Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b84988</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b84988#2020-08-28 23:15:19.382369</guid><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 16:09:58 -0000</pubDate><title>Wenn es euch wie mir geht, dann seid ihr von...</title>
<description><![CDATA[ Wenn es euch wie mir geht, dann seid ihr von "neue Programmiersprache"-Meldungen nur noch genervt. Heutzutage kann sich praktisch jeder Depp kurz eine Programmiersprache zusammenklicken, und die meisten Neuvorstellungen machen genau nichts interessantes, probieren nichts aus, wagen nichts.<p>Das ist schade, weil dabei die paar tatsächlichen neuen Ideen unter den Tisch fallen. Rust hat einige aus meiner Sicht wirklich vielversprechende Ideen, und ich wollte mal meinen Teil tun, damit die Leute, die Rust gebrauchen können, zumindest die Konzepte mal gehört haben.</p><p>Daher habe ich <a href="https://heise.de/-4879795">das für Heise mal kurz aufgeschrieben</a>. Wohlgemerkt ist das kein "Rust lernen in 5 Minuten"-Artikel und die mut-Syntax funktioniert ist Rust nicht genau so wie da steht. Das habe ich gemacht, um von der Syntax zu abstrahieren, denn zumindest aus meiner Sicht sind Syntaxänderungen der am wenigsten interessante Aspekt, den neue Programmiersprachen ändern können. Ich fühle mich von sinnlosen Syntaxänderungen sogar aktiv abgestoßen, weil es der Adoption der Sprache im Weg steht, wenn es mich zum Umlernen meiner angewöhnten Schnelltippmuster zwingt. Daher habe ich von der Syntax von Rust in dem Artikel wegabstrahiert und mich auf die zwei in meinen Augen wichtigsten Konzepte konzentriert: Die Umstellung von const auf mut und die Umstellung von "der Compiler darf warnen, wenn er Mist erkennt" hin zu "der Compiler nimmt es nur, wenn er beweisen kann, dass es kein Murks ist". Beides sind aus meiner Sicht die Umsetzung der "fail safe"-Idee aus dem Maschinenbau.</p><p>Ich bin selten optimistisch bei neuer Technologie. Aber Rust ist da aus meiner Sicht eine Ausnahme. Da merkt man an den Änderungen, dass nicht nur jemand rumgespielt hat, sondern dass da jemand ernsthaft geguckt hat, woran es im Moment krankt, und neuartige Lösungen gesucht hat.</p><p>Eigentlich geht es mir auch gar nicht um Rust sondern um die Konzepte. Rust hatte neulich einen tollen Skandal um ein Webservice-Framework in Rust, bei dem sich rausstellte, dass der Autor praktisch alle Rust-Konzepte ignoriert und überall unsafe Code geschrieben hat. unsafe ist die Rust-Version von const_cast in C++ — eine fundamental schlechte Idee. Und das sieht man halt von außem der Library oder dem Framework nicht an, ob das unter der Haube ordentlicher idiomatischer Rust-Code ist oder so eine unsafe-Klärgrube. Rust hätte hier noch deutlich weiter gehen können. Aber immerhin sind sie (als einzige) überhaupt mal soweit gegangen, wie sie gegangen sind.</p><p u=""><b>Update</b>: Zur Medienkompetenzschulung veröffentliche ich bei sowas immer <a href="//ptrace.fefe.de/ct-rust.html">meine Rohfassung</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b89348</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b89348</guid><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 12:20:38 -0000</pubDate><title>Fnord des Monats:I’ve discovered that almost every single article on...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reddit.com/r/Scotland/comments/ig9jia/ive_discovered_that_almost_every_single_article/">Fnord des Monats</a>:<blockquote lang="en">I’ve discovered that almost every single article on the Scots version of Wikipedia is written by the same person - an American teenager who can’t speak Scots</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b88c7f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b88c7f</guid><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 11:50:57 -0000</pubDate><title>Schlechte Idee der Woche: Smart Contracts mit Rust. Weil, äh,...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Idee der Woche: <a href="https://heise.de/-4877153">Smart Contracts mit Rust</a>. Weil, äh, ja gut, Smart Contracts sind eine fundamental schlechte Idee, aber Rust ist ja die goldene Eier legende Silberkugel, die unsere Probleme wegschießen wird, während wir einfach weiterpfuschen wie bisher!1!!<p>Nein. Ist es natürlich nicht. Die eigentliche Idee hier ist, WASM als Bytecode-Format für Smart Contracts zu verwenden, und dann hat jemand gemerkt, dass Rust ja WASM ausgeben kann. Fertig! There, I fixed it!</p><p>Glaubt diesen Serien-Pfuschern bitte nicht, dass ihr unausgegorener Schnapsideen-Scheiß plötzlich solide geplante Zukunfts-Infrastruktur wird, nur weil man da ein bisschen anderer Leute gute Ideen (Rust und WASM kommen vom Mozilla-Projekt) drübersprenkelt. Selbst wenn die Einzelteile alle solide wären, sind Smart Contracts immer noch eine spektakulär schlechte Idee. Das ist der feuchte Traum von Ayn-Rand-Fetischisten, die den Staat für zu groß und zu einflussreich halten. Komisch, das sind immer die Profiteure des aktuellen Systems, die den Staat für zu groß und zu einflussreich halten. Oder kennt ihr langzeitarbeitslose Libertäre? Nicht? Na sowas!</p><p>Leute, die glauben, man braucht keinen Staat, sind Leute, die genug Kohle rumliegen haben, um sich selbst Schusswaffen zu kaufen, und die sich einen Wohnsitz mit eigenem Brunnen und eigener Stromversorgung leisten können. Lasst die mal ruhig weiter fieberträumen, aber um Himmels willen gebt denen nicht euer Geld für ihre Bullshit-Versprechungen!</p><p>Ja aber Fefe, das ist doch viel deterministischer, wenn das eine Software entscheidet, und nicht ein Richter? Du sagst doch selbst im Filesharing-Oma-Fall, dass die Richter freidrehen! Und Juristen sind bei den Corona-Truthern massiv überrepräsentiert, wollen wir die nicht lieber alle wegoptimieren?</p><p>Ich bin auch kein Fan von Juristen. Aber die Smart Contracts waren bisher alles andere als deterministisch und bei Bitcoin und co halten die Leute die fehlende gerichtliche Arbitrierung auch nur solange für eine tolle Idee, bis ihnen Geld geklaut wird und sie es nicht zurückholen können. Das ist nicht eine tolle, erstrebenswerte Zukunft, das ist ein Rückschritt zu Lynchjustiz und den wilden Westen. Der Stärkere gewinnt. Und wenn ihr Deppen denen jetzt euer Geld gebt, dann macht ihr sie zu den Stärkeren der Zukunft. Oder was dachtet ihr, wieso da so viele Prepper und Schusswaffenfans unter den Bitcoinern sind? Zufall? Nix da, die haben bloß einen Scam gefunden, um vor dem erwarteten Systemcrash noch schnell euer Geld in ihre Sicherheit zu investieren, und euch noch ins Gesicht zu lügen, es ginge um den Schutz eurer Einlagen. LOL!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1b8f808</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1b8f808</guid><pubDate>Wed, 26 Aug 2020 10:26:30 -0000</pubDate><title>Der Berliner Senat verbietet die für Samstag geplante Demonstration gegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/erwartete-verstoesse-gegen-infektionsschutzverordnung-berlin-verbietet-corona-demonstrationen/26128346.html">Der Berliner Senat verbietet die für Samstag geplante Demonstration gegen die Corona-Auflagen</a>. Begründung: Sie befürchten, dass die gegen Hygiene-Auflagen verstoßen werden.<p>Mir tun ja die Kabarettisten leid gerade.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3eaa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3eaa</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 12:05:08 -0000</pubDate><title>Schlagzeile der Woche:So much tear gas has been sprayed on...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.salon.com/2020/08/24/so-much-tear-gas-has-been-sprayed-on-portland-protesters-that-officials-fear-its-polluted-the-water/">Schlagzeile der Woche</a>:<blockquote lang="en">So much tear gas has been sprayed on Portland protesters that officials fear it's polluted the water</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba38df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba38df</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:37:37 -0000</pubDate><title>Ich hatte vor vielen Jahren mal einen schönen Lieblingswitz: Welches...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte vor vielen Jahren mal einen schönen Lieblingswitz: Welches ist der beste Geheimdienst?<p>Antwort: Der von Dänemark! Oder hast du von dem schonmal gehört?</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://heise.de/-4878099">Dänemark hat einen Geheimdienst und der ist genau so schlimm und unkontrollierbar wie alle anderen Geheimdienste</a>. (Danke, Amir)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3782</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3782</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:34:52 -0000</pubDate><title>Der Panzer da auf dem Autobahnstreifen, der ist von der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2020/08/20/us/armored-vehicle-abandoned-trnd/index.html">Der Panzer da auf dem Autobahnstreifen, der ist von der Nationalgarde</a>. Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier. (Danke, Ralf)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3657</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3657</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:31:21 -0000</pubDate><title>Herzmuskelentzündung als Spätfolge nach Covid-19.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.wissenschaft.de/gesundheit-medizin/herzmuskelentzuendung-als-spaetfolge-nach-covid-19/">Herzmuskelentzündung als Spätfolge nach Covid-19</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba36ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba36ce</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:29:20 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Digitalisierung im Bildungsbereich:Ich bin mit einer Mexikanerin verheiratet,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Digitalisierung im Bildungsbereich:<blockquote>Ich bin mit einer Mexikanerin verheiratet, und die hat mir heute mal gezeigt wie die das in Mexiko gelöst haben zur heutigen digitalen "Öffnung" der Schulen.<p>Die öffentlichen Schulen - also nicht die privaten/privilegierten die extra Geld kosten und sich Livestreams leisten können - strahlen den Tag über verteilt und wiederholend gut verständlich und unterhaltsam gestaltetes Unterrichtsmaterial aus. Über die öffentlichen Fernsehsender!</p><p>Damit auch die Kinder und Familien die kein Internet und/oder keinen PC/Laptop zu Verfügung haben darauf zugreifen können. Mit parallel angezeigtem Gestendolmetschern für die gehörlosen Schulkinder!</p><p>Und zwischen den Unterrichtseinheiten sind Clips mit bekannten mexikanischen Olympioniken eingestreut die leichte körperliche Übungen vormachen, damit die Kids zwischendurch etwas Bewegung bekommen.</p><p>Ich finde es reichlich erbärmlich dass ein Hochtechnologieland mit soviel Kapital wie Deutschland sich in Kleinkabbelei verliert und nicht einmal ansatzweise etwas vergleichbares zustande bringt, weder konzeptuell noch was die Chancengleichheit oder Barrierefreiheit angeht.</p><p>Ein Beispiel für Sendeplan hab ich <a href="//ptrace.fefe.de/mexiko-bildungsfernsehen.png">unten eingefügt</a>, die Logos stehen für die unterschiedlichen Fernsehsender. Preescolar/Primaria/Secundaria sind die (Vor)Schulstufen, ganz grob vergleichbar mit unseren ersten neun Schuljahren.</p><p>Siehe auch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=dXUhJfnTXww">Youtube</a>, die (automatisch übersetzten) Untertitel funktionieren recht gut.</p></blockquote>In den 70ern und 80ern gab es noch Bildungsfernsehen in Westdeutschland. Ich erinnere mich an Mathematik und Physik. So ein großartiger Hippie-Dozent mit langen wehenden Haaren. Wieso wir das abgeschafft haben, verstehe ich auch nicht.<p>Ich kriege in dem Youtube-Video nur spanische Untertitel, insofern muss man spanisch können, um da was von zu haben. :-) (Danke, Adrian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3389</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba3389</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:17:43 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der NSA:The National Security Agency issued new guidance...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.wsj.com/articles/nsa-warns-cellphone-location-data-could-pose-national-security-threat-11596563156">Kurze Durchsage der NSA</a>:<blockquote lang="en">The National Security Agency issued new guidance on Tuesday for military and intelligence-community personnel, warning about the risks of cellphone location tracking through apps, wireless networks and Bluetooth technology.</blockquote>No shit, Sherlock! <a href="https://media.defense.gov/2020/Aug/04/2002469874/-1/-1/0/CSI_LIMITING_LOCATION_DATA_EXPOSURE_FINAL.PDF">Hier ist das PDF mit den konkreten Tipps</a>. (Danke, Marc)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba33cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba33cb</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 11:16:37 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch, als Rassismusbekämpfung hieß, dass man Segregation nach...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch, als Rassismusbekämpfung hieß, dass man Segregation nach Rasse abschaffte? Keine Extra-Toiletten für Schwarze mehr, kein "hier dürfen Schwarze nicht rein" an Türen, kein Abschieben von Schwarzen in separate Wohneinheiten?<p><a href="https://www.wsws.org/en/articles/2020/08/24/nyur-a24.html">Heute wird im Namen der Rassismusbekämpfung wieder fröhlich segregiert</a>.</p><blockquote lang="en">In its petition, the group argues that “Too often in the classroom and in residential life, black students bear the brunt of educating their uninformed peers about racism.” African American students, the group states, desperately require a “safe space” where they can escape from students, staff and faculty of other races.</blockquote>Ja, das wird ja auch mit der Zeit anstrengend, immer und immer wieder allen anderen erklären zu müssen, was für ein Opfer man ist, während man (am besten noch von anderen bezahlt mit einem Stipendium) an einer privilegierten Uni unter den Top 0,1% der Ultraprivilegierten ein Studium absolviert. Das ist doch praktisch die Definition von Unterdrücktwerden und Opfer von White Privilege sein. NYU ist jetzt nicht gerade Ivy League aber hat eine Aufnahmequote von 20%. 80% der Bewerber kommen nicht rein, die Studiengebühren betragen $40k pro Jahr. Viel unterdrückter als dort Student zu sein geht ja gar nicht!!1! (Danke, Jens)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba2e23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba2e23</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 10:59:09 -0000</pubDate><title>Leserbrief eines Zahlungsdienstleisters:Wir bieten ein Zahlungs-'Gateway' an, also einen Router...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief eines Zahlungsdienstleisters:<blockquote>Wir bieten ein Zahlungs-'Gateway' an, also einen Router der zwischen PSPs (Payment Service Providern) und acquiering Banks steht. Wir nehmen 4 Dollar Cent pro Transaktion, für große Kunden weniger. PSPs können also einem Händler wie Epic ergo nur weniger als 4 Cent verrechnen, damit sich das für sie rentabel ausgeht. Der Acquirer verlangt weder von PSP noch Händler was, für ihn fallen also keine weiteren Kosten an.<br/>Bezahlen kann man bei uns mit allen gängen Kreditkarten + einem Haufen lokaler Zahlungsmethoden wie iDeal etc.<br/>Die 4 Cent sind übrigens im zeitlichen Verlauf fallend.</blockquote>Ich hatte im Apple-vs-Epic-Beitrag "5 bis 10 Cent" geschrieben. Das hatte ich ergoogelt und nach oben gerundet, weil das Argument ja war, dass die Zahlungsdienstleister so teuer sind, und ich die Fakten daher lieber möglichst positiv für das zu untersuchende Argument auslege, wenn dann immer noch rauskommt, dass 30% eine Frechheit sind.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba2953</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ba2953</guid><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 10:35:57 -0000</pubDate><title>Das mit Apple und Wordpress? Das war bloß ein bedauerliches...</title>
<description><![CDATA[ Das mit Apple und Wordpress? Das war bloß <a href="https://appleinsider.com/articles/20/08/22/apple-apologizes-for-wordpress-ios-app-snafu">ein bedauerliches Missverständnis</a>!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1bd7608</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1bd7608</guid><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 12:47:18 -0000</pubDate><title>Hier mal ein Link zur geistigen Erbauung: Ein Glasbläser des...</title>
<description><![CDATA[ Hier mal ein Link zur geistigen Erbauung: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=KhIAKSjHygM&amp;list=PLx9b2TiEudYc3vZhQkHrsT4z1imLhqAc9">Ein Glasbläser des Corning Museum of Glass bei der Arbeit</a>. (Danke, Thomas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1bd75bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1bd75bf</guid><pubDate>Mon, 24 Aug 2020 12:41:05 -0000</pubDate><title>Oh wow. Also … äh … wot? Microsoft schlägt sich...</title>
<description><![CDATA[ Oh wow. Also … äh … wot? <a href="https://twitter.com/XboxP3/status/1297577235939856385">Microsoft schlägt sich in Epic-vs-Apple auf Seiten von Epic</a>. Also nicht ganz Microsoft, aber die Xbox-Abteilung. Die sagen, die Verfügbarkeit der Unreal Engine auf Android und Apple sei unversichtbar. Money Quote:<blockquote lang="en">Epic Games' <i>Unreal Engine</i> is critical technology for numerous game creators including Microsoft.</blockquote>Für die ist es auch kritisch, in den App Stores zu publizieren. Die werden also gerade zwischen den Fronten der geldgierigen Milliardäre aufgerieben.<p>Es geht gerade das Narrativ um, die 30% seien ja voll das Schnäppchen. Darauf will ich noch kurz eingeben. Einer schrieb mir, Apple zahle ja die Umsatz/Mehrwertsteuer, das sei der Großteil der 30%. Das ist meines Wissens Bullshit. Das andere Argument war, dass man ja im Supermarkt Aufladekarten kaufen kann, die regelmäßig weniger kosten als der Wert der Aufladung, und dieser Rabatt kommt dann halt aus den 30%. Die Aussage ist valide, aber hat ein großes ABER dran. Komme ich gleich zu.</p><p>Dann kam noch das Argument, die Payment-Mafia greife ja auch immer kräftig zu, und im Vergleich dazu seien die 30% kein so großes Ding. Ich habe noch keinen App Store betrieben, aber hier ist mein Verständnis der Sachlage. Man hat beim Bezahlen Fixkosten pro Transaktion, sowas wie 5 bis 10 Cent pro Transaktion (das ist aber ein guter Deal für wichtige Bestandskunden, sowas wie der App Store). Dazu kommen je nach Kreditkarte 1-3% des Transaktionswertes. Zum Vergleich: Paypal sagt an, dass sie 35 Cent pro Transaktion plus 2,49% des Transaktionswertes haben wollen (geht wohl runter bis 1,49% bei Großabnehmern).</p><p>Der Punkt ist: Wenn die Leute für jede 99-Cent-App einzeln per Kreditkarte zahlen, frisst dir der Payment-Provider in der Tat die Haare vom Kopf und die 30% bei Apple sehen nicht so schlecht aus.</p><p>Da kann sich der App Store Provider gegen wehren, indem er Konten führt und dich größere Beträge einzahlen lässt und dann per Dark UI dafür sorgt, dass man nicht weniger als 10 Euro auf einmal einzahlt. Was dich als App Store umbringt sind ja nicht die Prozente sondern die Fixkosten pro Transaktion. Zusätzlich kann der App Store Betreiber auch einen Deal mit Supermärkten machen und dann an der Kasse 10-Euro-Aufladekarten verkaufen. Dann hat er das Risiko für Zahlbetrug an den Supermarkt weitergereicht und zahlt unter dem Strich sowas wie 5% glaube ich (habe da aber keine belastbaren Zahlen gerade).</p><p>Und jetzt kommen wir zu dem angekündigten ABER von eben: Supermarkt ist mit Rabatt immer noch günstiger als Einzelpayment per Paypal. Insofern ist das Argument zwar technisch richtig aber nicht weiterhelfend.</p><p>Mein Punkt ist: Wenn du Dinge verkaufen und dafür bezahlt werden willst, werden sich immer Dutzende von Leuten auf dem Weg zwischen Kunde und dir an deiner Transaktion zu bereichern versuchen. Das ist allerdings kein App-Store-Problem. Wenn es denen gelingt, Zahlungen zu aggregieren (der Supermarkt z.B. wird dir nicht jeden Kauf einzeln überweisen sondern einmal pro Woche oder Monat oder so), sinken für die die Kosten. Wenn also Apple selbst ins Zahlungsbusiness einsteigt, dann u.a. um für ihre App-Store-Bestellungen die Mittelsmänner rauszuschmeißen. Glaubt mal gar nicht, dass die 30% in einer realistischen Relation zu deren Payment-Kosten stehen.</p><p>Aber Fefe, was ist denn mit Betrug? Ja, Betrug ist immer Scheiße, aber moderne Fraud Detection hat die Eintrittswahrscheinlich massiv gesenkt, nicht zuletzt durch Kundengängelung. So kann ich auf Geschäftsreisen regelmäßig mit meiner europäischen Kreditkarte nichts online bestellen im Zielland. Und die Aufladekarten-im-Supermarkt-Nummer senkt das Fraud-Risiko auf Null für den Kartenherausgeber. Für Visa habe ich Zahlen für 2014, da war die Fraud-to-Sales-Ratio 0,045%.</p><p>Bleibt noch der Rest der Ausgaben, die das Betreiben so eines App Stores beinhaltet. Technische Infrastruktur, Kundensupport, Qualitätssicherung, etc. Ja, das kostet alles Geld. Aber nicht 30% der Einnahmen. Und, mit Verlaub, so viel Malware wie in den Stores immer wieder durchrutscht, glaube ich denen ihr Blablah von wegen Qualitätssicherung nicht. Was die prüden Amis wirklich wegqualitätssichern sind Pornos. Alles andere kommt regelmäßig durch. Bei Android kann man die Suchfunktion praktisch nicht benutzen, weil du zu jedem bekannten App-Namen ein paar Dutzend Malware-Betrüger unter dem selben Namen als Ergebnis kriegst.</p><p>Mein Fazit bleibt daher: 30% sind Freudenhauspreise, das ist elende Abzocke. Auf der anderen Seite ist es auch eine Quersubvention des Aufwandes für die Klein-Apps durch die Groß-Apps. Dass dann die Groß-App-Anbieter irgendwann rebellieren, das schockiert hoffentlich niemanden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1bc3e39</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1bc3e39</guid><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 23:42:31 -0000</pubDate><title>Ach nee! Hinter Washingtons plötzlicher Sorge vor Tiktok steckt Mark...</title>
<description><![CDATA[ Ach nee! <a href="https://www.wsj.com/articles/facebook-ceo-mark-zuckerberg-stoked-washingtons-fears-about-tiktok-11598223133">Hinter Washingtons plötzlicher Sorge vor Tiktok steckt Mark Zuckerberg</a>! Na das passt ja mal wieder wie Arsch auf Eimer!<p>Artikel ist hinter Paywall aber das wichtige Detail steht schon in der Überschrift.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1bcf22e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1bcf22e</guid><pubDate>Sun, 23 Aug 2020 09:12:16 -0000</pubDate><title>Pipelines eignen sich nicht nur für Flüssigkeitstransport.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=p8GcHoSIPDg">Pipelines eignen sich nicht nur für Flüssigkeitstransport</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1bfe5f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1bfe5f0</guid><pubDate>Sat, 22 Aug 2020 14:01:18 -0000</pubDate><title>Apple verlangt Schutzgeld von Wordpress. Schöne kostenlose App haben Sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theverge.com/2020/8/21/21396316/apple-wordpress-in-app-purchase-tax-update-store">Apple verlangt Schutzgeld von Wordpress</a>. Schöne kostenlose App haben Sie da! Schade, dass es keine Updates davon geben wird, bis sie In-App-Käufe einbauen und uns 30% abdrücken…
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c116d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c116d2</guid><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 14:11:24 -0000</pubDate><title>Der Berliner Bürgermeister heißt Michael Müller und ist in der...</title>
<description><![CDATA[ Der Berliner Bürgermeister heißt Michael Müller und ist in der SPD. Er ist mir bisher nicht weiter aufgefallen. So ein Verwaltungsheini. Hat nichts verbessert aber auch nichts aktiv weiter kaputtgemacht. Im Vergleich mit anderen Berliner Bürgermeistern also in den oberen 10%, weil er keinen Bankenskandal und keinen Skandalflughafenprojekt zu verantworten hat wie seine Vorgänger. Also ja, er hat BER nicht aus der Scheiße gezogen, aber das ist glaube ich eine unrealistische Anforderung.<p>Der Müller hat sich jetzt entschieden, dass er gerne in den Bundestag will. Wahrscheinlich weil die SPD auf Landesebene so gut wie abgewählt ist und er da als "Sieger" gehen will, nicht als abgewählter Bürohengst.</p><p>Der steht inhaltlich auch nicht für gar nichts, sondern der hat z.B. den Mietendeckel zu verantworten. Ob der jetzt gut oder schlecht ist, das müsst ihr euch selbst überlegen. Man könnte sagen: Immerhin hat er mal was ausprobiert und nicht immer nur Reden geschwungen.</p><p>Gut, aber in welchem Wahlkreis soll sich der Müller aufstellen? Wohnen tut er in Tempelhof, aber da kandidiert bereits Juso-Papiertiger Kevin "DAGEGEN!!1!" Kühnert, in der Presse in letzter Zeit ab und zu tragisch mit einem Hoffnungsträger verwechselt. Also hat sich der Müller entschieden, dann halt in Charlottenburg-Wilmersdorf zu kandidieren. Tempelhof wird wohl parteiintern für sowas wie einen "sicheren Sitz" gehalten. Wer da kandidiert, kommt durch. In Charlottenburg-Wilmersdorf hat die SPD aber auch gut abgeschnitten die letzten Wahlen. Charlottenburg-Wilmersdorf ist offenbar der zweitsicherste Weg.</p><p>Und was passiert jetzt? Jetzt stellt sich plötzlich Sawsan Chebli auch in Charlottenburg-Wilmersdorf und auch für die SPD auf.</p><p>Die Reaktion darauf war fast als wäre der Bürgerkrieg ausgebrochen.</p><p>Ich persönlich assoziiere mit der SPD nur negatives, wisst ihr ja, und würde gerne niemanden von der Verräterpartei im Bundestag sehen. Inhaltlich steht der Müller immerhin für was, während ich die Chebli bisher eher als Witzfigur wahrgenommen habe. Jahrelang hat die in der Bundespressekonferenz Realsatire geliefert, wenn Tilo Jung mal was gefragt hat. Da kamen die absurdesten Bullshit-Verrenkungen von ihr. Gut, da kann sie nichts für, aber sie hätte den Job ja nicht annehmen müssen. Danach war sie Staatssekretärin und ist vor allem durch Forderungen aufgefallen, die genau ihr selbst geholfen hätten. Mehr Frauen, mehr Migrationshintergrund, mehr Frauen mit Migrationshintergrund, ein bisschen Woke-Blablah, sonst fällt mir gerade inhaltlich nichts ein, wofür die steht. Oh ach ja, und sie hat Leute verklagt, die im Internet böse Dinge über sie gesagt haben.</p><p>Bei mir persönlich würde das also eher keine Begeisterungsstürme auslösen, wenn die jetzt in den Bundestag einzieht. Aaaaaber. Wie die SPD gerade mit ihr umgeht, das lässt <i>echt</i> tief blicken. Das offenbart, wie die Abgeordnetensitze sehen. Nicht als etwas, was man sich erstreitet, und was der kriegt, dem am besten das tut, was die Wähler haben wollen. Nein, nein! Eher etwas, das man erbt, eine Belohnung für braves Partei-Mitläufertum. Der Wähler spielt offenbar überhaupt keine Rolle bei denen!</p><p>Die Chebli hat hier noch am ehesten das getan, was meinem Verständnis entspricht, wie das gedacht war. Die hat sich einfach aufgestellt. Der Wähler sollte bitte entscheiden, wer ins Parlament einzieht, nicht innerparteiliche Absprachen und Nepotismus.</p><p>Sehe ich auch so. Daher, wenn die SPD schon unbedingt ins Parlament einziehen muss, dann würde ich jetzt lieber ihr den Sitz gönnen. Aber eigentlich finde ich, die SPD muss endlich unter die 5%-Hürde. Nicht mal dafür sind die kompetent genug, das mal zeitnah durchzuziehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c10954</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c10954</guid><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 13:18:02 -0000</pubDate><title>Die Hälfte der DNS-Anfragen gegen die Root-DNS-Server sind Anfragen auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.apnic.net/2020/08/21/chromiums-impact-on-root-dns-traffic/">Die Hälfte der DNS-Anfragen gegen die Root-DNS-Server</a> sind Anfragen auf zufällig generierte Bullshit-Domains, mit denen Chrome zu erkennen versucht, ob es in einem Intranet mit DNS-Catch-All-Redirect läuft.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c171de</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c171de</guid><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 11:33:20 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der US-Botschafterin bei der Uno:Die USA wollen alle...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/kelly-craft-iran-usa-atomabkommen-interview-1.5005952?reduced=true">Kurze Durchsage der US-Botschafterin bei der Uno</a>:<blockquote>Die USA wollen alle UN-Sanktionen gegen Iran wiedereinsetzen. UN-Botschafterin Kelly Craft verteidigt diesen Schritt und attackiert die Europäer und die Bundesregierung scharf - <b>die USA "stehen auf der Seite des Guten"</b>.</blockquote>Der Rest ist hinter der Paywall. Aber, ehrlich gesagt, mehr muss ich auch gar nicht hören.<p>Damit ist alles gesagt.</p><p>Gut, dass wir das mal geklärt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c170f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c170f6</guid><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 11:29:44 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? "Vergessene" Hintertüren...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? <a href="https://heise.de/-4875646">"Vergessene" Hintertüren in Cisco-Equipment</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c16aec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c16aec</guid><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 11:04:18 -0000</pubDate><title>Hier hat jemand eine Software gehackt, die beim Einschieben eines...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://dl.acm.org/doi/abs/10.1145/3376897.3377853">Hier hat jemand eine Software gehackt</a>, die beim Einschieben eines Schlüssels in ein Schloss aus den Klickgeräuschen die Form des Schlüssels rekonstruieren kann.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c16970</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c16970#2020-08-21 13:20:17.166079</guid><pubDate>Fri, 21 Aug 2020 11:02:06 -0000</pubDate><title>Trump-Berater Steve Bannon wegen Betrugs verhaftet. Er soll Spendengelder veruntreut...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2020/08/20/politics/bannon-build-the-wall-indictment/index.html">Trump-Berater Steve Bannon wegen Betrugs verhaftet</a>. Er soll Spendengelder veruntreut haben, die für den Bau der Mauer an der Grenze zu Mexiko eingesammelt wurden. Die Anklage führt die Staatsanwaltschaft von New York, die leider für ihre politisch motivierten Partisanenverfahren bekannt ist, während sie die Wall Street Gangster unbeschadet marodieren lässt. Insofern würde ich erstmal nicht spontan glauben, dass die wirklich was gegen Bannon haben. Eher dass sie sich gedacht haben, im Wahlkampf passt das gut, den Trump und Spendenmissbrauch für die Mauer in der Presse zu haben.<p u=""><b>Update</b>: Lacher am Rande: <a href="https://www.vox.com/policy-and-politics/2020/8/20/21377305/postal-service-steve-bannon-arrest">Verhaftet hat den Bannon der USPS</a>. Die Post. Dieselbe Post, die gerade von Trump runtergefahren wird, damit die Democrats in Pandemizeiten nicht alle Briefwahl machen. Weil, <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2020/mar/30/trump-republican-party-voting-reform-coronavirus">wie Trump selbst gesagt hat</a>, dann wird nie wieder ein Republican eine Wahl gewinnen, wenn wir das zulassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c04f98</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c04f98</guid><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 14:57:10 -0000</pubDate><title>Oha! Trump meint es ernst mit der Vernichtung von Tiktok....</title>
<description><![CDATA[ Oha! Trump meint es ernst mit der Vernichtung von Tiktok. <a href="https://www.nytimes.com/2020/08/19/technology/trump-oracle-tiktok.html">Trump findet, Oracle solle Tiktok kaufen</a>.<p>Erinnern wir uns mal gemeinsam an die anderen Firmen und Projekte, die Oracle gekauft hat. Sun. Java. BerkleleyDB. MySQL. Eine Erfolgsgeschichte jagt die nächste! Wenn du etwas <i>wirklich nachhaltig</i> in den Boden rammen willst, dann machst du es Teil von Oracle!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c0496a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c0496a#2020-08-20 17:45:19.608700</guid><pubDate>Thu, 20 Aug 2020 14:33:24 -0000</pubDate><title>Erst eine unglaubwürdige Verschwörungstheorie, dann Realität: Toyota lädt jetzt Fahr-Telemetrie...</title>
<description><![CDATA[ Erst eine unglaubwürdige Verschwörungstheorie, dann Realität: <a href="https://www.theregister.com/2020/08/18/aws_toyota_alliance/">Toyota lädt jetzt Fahr-Telemetrie in die Amazon-Cloud</a>, damit man endlich die Versicherungsprämien an das Fahrverhalten anpassen kann.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c38628</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c38628</guid><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 15:36:22 -0000</pubDate><title>Ist euch mal aufgefallen, wie stark unterschiedlich Programmierer und Polizisten...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch mal aufgefallen, wie stark unterschiedlich Programmierer und Polizisten betrachtet und behandelt werden?<p>Programmierer schreiben schlechten Code, und das schädigt die ganze Gesellschaft. Polizisten sind rassistisch und prügeln, und das schädigt die ganze Gesellschaft.</p><p>Aber wenn Programmierer behaupten, dass sie dafür nichts können, und dass man da nichts machen kann, dann glauben wir das einfach.</p><p>Bei Polizisten erkennen wir das als fadenscheinige Schutzbehauptung und fordern harte Strafen für Prügel-Cops.</p><p>Kennt hier jemand einen Programmierer, der ernsthafte Sanktionen zu erleiden hatte, weil er schlechten Code geschrieben hat? So harte gar, wie man das für Polizisten fordert, dass die nicht mehr Polizist sein dürfen? Ich wüsste gerade auch gar nicht, wie eine gerechte Strafe für Pfuscher-Programmierer aussehen würde. Wenn du einen rausschmeißt, findet der ja sofort einen neuen Job und pfuscht woanders weiter.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c38282</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c38282#2020-08-28 23:10:19.348742</guid><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 15:16:44 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ich bin die Tage von Heise gefragt worden,...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ich bin die Tage von Heise gefragt worden, ob ich nicht mal einen Kommentar über die Mozilla-Entlassungen und Rust schreiben will. <a href="https://www.heise.de/meinung/Kommentar-Digitale-Souveraenitaet-zum-Schnaeppchenpreis-von-Europa-und-Mozilla-4874038.html?seite=all">Der ist jetzt online</a>. Viel Spaß bei der Lektüre.<p>Um mal den typischen Einwänden von Leuten, die den Artikel nicht gelesen haben, die Luft aus den Segeln zu nehmen:</p><p></p><ol><li>Mozilla ist inkompetent / hat zuvie Wasserkopf / besteht nur noch aus SJW.<p>Ich empfehle daher, die Spenden mit Zweckbindung zu versehen. Nur für Arbeiten an den Zukunfttechnologien Rust, Servo und Webrender. Man könnte sogar zweckbinden auf das Mozilla-Office in Deutschland und vor der Zahlung der nächsten Rate Effektivitätskontrollen setzen, wenn man Angst hat, dass die das verprassen. Die Sorge würde ich mir aber eher nicht machen, denn was die bisher auf diesen Gebieten geleistet haben ist durchaus eindrucksvoll und hat mich überzeugt.</p></li><li>Das macht die Politik NIE!<p>Mag sein, aber wenn man nur Kommentare zu Visionen online stellt, bei denen keine Gefahr besteht, dass die Politik es verkackt, dann bleibt nichts übrig.</p></li><li>Firefox ist jetzt schon zurück gegenüber Chrome!<p>Um so wichtiger, dass man da Geld in die Hand nimmt, um Firefox als Alternative oder zumindest als glaubwürdige Drohung aufrecht zu erhalten!</p></li></ol><p u=""><b>Update</b>: Kamen noch gute Entgegnungen rein. 1. "SAP kann das doch nicht" und 2. "Politiker? Die kriegen doch nicht mal die Sommerzeit abgeschafft".</p><p u="">Zu Punkt 1: Es ging nicht darum, ob jemand das im Moment gut macht oder nicht, sondern ob wir das Personal und die Ressourcen hätten, mit dem man das machen könnte. SAP leidet unter denselben Dingen wie alle anderen Großunternehmen. Wenn man da die Anreize ändert und das Management es mal ernsthaft betreiben würde, könnten die morgen anfangen, exzellente Software zu schreiben.</p><p u="">Zu Punkt 2: OK. You got me. Stimmt auffallend. Ich räume ein, dass der Artikel Teil meines Paper Trails ist, damit ich auch in 10 und in 20 Jahren kraftvoll sagen kann, ich hätte rechtzeitig angesagt, was getan werden muss.</p><p u=""><b>Update</b>: Zur Medienkompetenzschulung veröffentliche ich bei sowas immer <a href="//ptrace.fefe.de/ct-souveraenitaet.html">meine Rohfassung</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c3da42</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c3da42</guid><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 12:27:08 -0000</pubDate><title>Dass "Faktencheck" erstmal bloß eine Behauptung ist und keinesfalls Garant...</title>
<description><![CDATA[ Dass "Faktencheck" erstmal bloß eine Behauptung ist und keinesfalls Garant für evidenzbasierte Klärung der Sachlage, das zeigt u.a. der ARD Faktenfinder ja schon länger.<p>Jetzt gibt es gerade den lustigen Fall, dass <a href="https://www.tagesschau.de/faktenfinder/russland-impfstoff-zulassung-101.html">sich die Faktenfinder von der ARD</a> und <a href="https://deutsch.rt.com/inland/105514-faktencheck-hat-russland-tatsachlich-impfstoff-zugelassen/">die Faktenchecker von RT</a> ein Duell um Putin und seine Covid-Impfung liefern. Popcorn!</p><p>Für mich klingt das alles nach Rabulistik. Da hat jemand mit der Pinzette die Mikroaxt aus dem Archiv geholt und spaltet damit jetzt Barthaare. Deren Argumentation ist im Wesentlichen, dass der Impfstoff nicht zugelassen sondern lediglich registriert sei, was nicht dasselbe sei, weil nach der Zulassung der Einsatz direkt OK wäre, nach der Registrierung aber noch Tests ausstehen. Peinlicherweise hat auch die russische Botschaft die Putin-Pressemitteilung falsch übersetzt.</p><p>Dass die Westmedien ein Interesse daran haben, Russlands Impfstoff madig zu machen, muss ich hier wohl nicht weiter ausführen. Das war ja mehr als offensichtlich in deren Reaktion. Das heißt aber nicht, dass sie nicht in diesem Fall trotzdem richtig liegen können, insofern Vorsicht mit zu schneller Meinungsbildung.</p><p>Ich sehe da keinen Zeitdruck auf unserer Seite. Selbst wenn das in Russland zugelassen wäre, beträfe uns das ja nicht. Dass der ARD Faktenfinder da nicht-russische Regularien zitiert, ist m.E. eine unseriöse Propaganda-Nebelwand.</p><p>Ich finde übrigens nicht, dass die ARD überhaupt auf den RT-Faktencheck hätte reagieren müssen. Es ist ja nicht so, als ob der an den Fakten etwas geändert hätte, dass hier ein Medikament unklarer Effektivität in einer Krisensituation beschleunigt durch den Regulierungsapparat gepresst wurde. Bei uns gibt es AFAIK auch Sonder-Abkürzungen und priorisierte Abarbeitung bei Medikamentenzulassungen, wenn der Notfall denn groß genug ist. Nicht nur gibt es das, das ist bei Covid aktiv so eingeplant. Ein typisches Medikament braucht Jahre, bis es die Zulassung kriegt. Die Schätzungen für Covid-Impfungen sind unter einem Jahr, und das beinhaltet das Finden des Impfstoffes und die Konstruktion eines Herstellungsverfahrens. Offensichtlich ist hier auch eine massiv verkürzte Regulationsbürokratie fest eingeplant.</p><p>Insofern ist der Vorwurf des Westens an die Russen wie üblich eher scheinheilig. Schade, dass der Westen nicht merkt, wie er seine eigene Glaubwürdigkeit mit solchen Aktionen unterminiert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c3d119</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c3d119</guid><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 11:49:27 -0000</pubDate><title>Die Karambolage auf der A100 in Berlin wird jetzt als...</title>
<description><![CDATA[ Die Karambolage auf der A100 in Berlin wird jetzt <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2020/08/berlin-stadt-autobahn-a100-verkehrsunfall-sperrung-neukoelln.html">als islamistischer Terroranschlag gewertet</a>.<blockquote>Nach Informationen des Tagesspiegels hatte der Unfallverursacher auf der A100 unter anderem "Allahu Akbar" gerufen und gesagt: "Keiner kommt näher, sonst werdet ihr sterben".</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c22958</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c22958</guid><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 08:57:42 -0000</pubDate><title>Old and busted: Nikotin tötet Raucher.Also old and busted: Nikotin...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Nikotin tötet Raucher.<p>Also old and busted: Nikotin tötet Bienen.</p><p>New hotness: <a href="https://www.salon.com/2020/08/18/the-pesticide-that-caused-bee-colonies-to-collapse-is-killing-birds-now/">Nikotin tötet Vögel</a>.</p><blockquote lang="en">"Although neonicotinoid [pesticides] are applied at lower rates per acre than non-neonicotinoids, they are considerably more toxic to insects and generally persist longer in the environment," the authors explain. Because birds can ingest neonicotinoids when they eat crop seeds or aquatic or emergent insects, there appears to be a correlation between consuming the pesticide and a decline in some bird populations.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c21a14</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c21a14</guid><pubDate>Wed, 19 Aug 2020 07:54:50 -0000</pubDate><title>Old and busted: Audi bescheißt bei Dieseln mit Abschaltvorrichtung.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Audi bescheißt bei Dieseln mit Abschaltvorrichtung.<p>New hotness: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/audi-abgasskandal-109.html">Audi bescheißt bei Benzinern mit Abschaltvorrichtung</a>.</p><p>Klar, wenn das so gut läuft? Und niemand Konsequenzen zu befürchten hat?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c2e555</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c2e555</guid><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 19:01:31 -0000</pubDate><title>Das wird euch jetzt sicher genauso überraschen wie mich: Internen...</title>
<description><![CDATA[ Das wird euch jetzt sicher genauso überraschen wie mich: Internen Dokumenten zufolge <a href="https://www.heise.de/news/Interne-Dokumente-Google-gibt-freiwillig-umfangreiche-Nutzerdaten-an-US-Polizei-4873062.html">Google gibt regelmäßig Nutzerdaten an die US-Polizei weiter</a>.<p>Aber keine Sorge. Nur von rechtsextremen Nutzern. Und ihr wisst ja, wie unwahrscheinlich das heutzutage ist, von linken Aktivisten als rechtsextrem gebrandmarkt zu werden.</p><p>Wieso ich linke Aktivisten anspreche? Na das sind die Leute, die bei Google arbeiten. Das wissen wir seit James Damore.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c5209c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c5209c</guid><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 14:05:54 -0000</pubDate><title>Hattet ihr gedacht, mit dem Staatstrojaner, äh, der "Quellen-TKÜ" sei...</title>
<description><![CDATA[ Hattet ihr gedacht, mit dem Staatstrojaner, äh, der "Quellen-TKÜ" sei jetzt schon alles geklärt? Denn mehr Zugriff als Geräte hacken geht ja nicht?<p>Da habt ihr euch getäuscht! Denn bisher war es ja nicht explizit erlaubt, neben den neuen Kommunikationsvorgängen auch die alten auszuspähen. <a href="https://www.sueddeutsche.de/digital/staatstrojaner-quellen-tkue-verfassungsschutz-1.5001279">Diese Regulierungslücke wird jetzt geschlossen</a>!1!!</p><blockquote>Die zweite Methode, auf die man sich in Berlin inzwischen geeinigt hat, ist eine Neuschöpfung: die sogenannte "Quellen-TKÜ plus". Die Idee lautet, dass die Agenten nicht nur die laufende Kommunikation mitlesen, sondern auch rückwirkend von dem Moment der Bewilligung dieser Spionagemaßnahme an alte Kommunikation ausforschen dürfen. Das bedeutet einen Zugriff auf gespeicherte Mails und Chats. Die Ermittler werden rechtlich so gestellt, als hätten sie sofort nach Erteilung ihres Auftrags loslegen können - und nicht erst Zeit verloren durch das technisch aufwendige Infiltrieren des Geräts.</blockquote>Och joh, die armen Beamten des Überwachungsstaat verlieren regelmäßig wertvolle Zeit, wenn sie sich in eure Geräte hacken müssen! Eine Runde Mitleid für den armen Unterdrückungsstaat! Wie soll man denn die Leute unmündig halten, wenn man ihnen nicht ordentlich mit krass asymmetrischer Machtausübung drohen kann?<p>Tja, bei einem Trog von 58 Millionen Smartphone-Nutzern in Deutschland kommen halt auch entsprechend viele besonders hartnäckige Schweine.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c571e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c571e1</guid><pubDate>Tue, 18 Aug 2020 10:45:19 -0000</pubDate><title>Der Secret Service hat zwar keine Befugnis, die Positionsdaten von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://gizmodo.com/secret-service-bought-access-to-americans-location-data-1844752501">Der Secret Service hat zwar keine Befugnis, die Positionsdaten von Amerikanern zu erheben, aber dass sie sie nicht auf dem Schwarzmarkt kaufen dürfen stand da nicht</a>.<p>Ich bin mir sicher, dass da dasselbe verschissene Äquivalenzdenken dahinter stand wie in der IT Security häufig. Ja klar kann ein Angreifer den ganzen Rechner kompromittieren, wenn er einen USB-Stick mit manipuliertem Dateisystem einsteckt, aber aber aber wenn er so nah an den Rechner rankommt, könnte er ihn auch direkt mit einem Vorschlaghammer demolieren!1!!</p><p>Und am Ende fixt keiner seinen Teil des Problems, weil es ja auch noch andere Wege gibt. Die wiederum machen ihren Teil nicht zu, weil wir hier noch nicht zugemacht haben. Und am Ende sind alle unsicher, bis ein Idealist vorbeikommt, der einfach immer alles ordentlich machen möchte und ohne Vergleich mit anderen immer alles absichert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c47411</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c47411</guid><pubDate>Mon, 17 Aug 2020 16:48:15 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Rolling...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? <a href="https://www.nytimes.com/2020/08/16/business/california-blackouts.html">Rolling Blackouts in Kalifornien</a>!<p>Die USA sind echt eines der wenigen Industrieländer, die ihre Infrastruktur noch krasser verkommen lassen als wir.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f6cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f6cf</guid><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 13:35:13 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Die Amis "beschlagnahmen" Öltanker aus dem...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/usa-beschlagnahmen-vier-iranische-oeltanker-auf-dem-weg-nach-venezuela-a-11c4ff29-7492-4420-9760-e83c066af74a">Die Amis "beschlagnahmen" Öltanker aus dem Iran in Richtung Venezuela</a>.<blockquote lang="en">The Wall Street Journal reported Thursday, citing US officials, that <b>the ships had been seized at sea</b> and were en route to Houston.</blockquote>Das ist nicht <i>wie</i> Piraterie, das <i>ist</i> Piraterie.<p>Naja, denkt ihr euch jetzt vielleicht, wenn die Amis das in amerikanischen Hoheitsgewässern gemacht haben, dann ist das vielleicht doch keine Piraterie. Naja, äh, aber wo genau war denn diese Beschlagnahme? Ist nicht so klar! Hier ist, was <a href="https://www.washingtonpost.com/national/officials-us-seizes-iranian-oil-heading-for-venezuela/2020/08/13/f74cce5c-ddc1-11ea-b4f1-25b762cdbbf4_story.html">die Washington Post dazu schreibt</a>:</p><blockquote lang="en">It is not clear where the vessels — the Bella, Bering, Pandi and Luna — or their cargoes currently are. But the ship captains weeks ago turned off their tracking devices to hide their locations, said Russ Dallen, a Miami-based partner at brokerage Caracas Capital Markets, who follows ship movements.<p>The Bering went dark on May 11 in the Mediterranean near Greece and has not turned on its transponder since, while the Bella did the same July 2 in the Philippines, Dallen said. The Luna and Pandi were last spotted when they were together in the Gulf of Oman on July 10 when the U.S. seizure order came.</p></blockquote>Das könnt ihr euch ja selber überlegen, ob ihr glaubt, dass Schiffe, die ihren Transponder abschalten, um ihre Position vor den Amis geheimzuhalten, ob die dann durch amerikanische Hoheitsgewässer schippern würden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f302</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f302</guid><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 13:25:48 -0000</pubDate><title>Ein kalifornisches Berufungsgericht findet, dass Amazon für von ihnen verkaufte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://californiaglobe.com/section-2/amazon-liable-for-defective-third-party-products-rules-ca-appelate-court/">Ein kalifornisches Berufungsgericht findet, dass Amazon für von ihnen verkaufte Waren Dritter haftet</a>. In dem Fall geht es um eine explodierte Batterie eines Amazon-Händlers aus China.<p>Das ist ein Präzedenzfall, der Amazons gesamtes Geschäftsmodell zerstören könnte. Es handelt sich hier erstmal nur um Kalifornien, die da spezielle Gesetze haben, nicht um die gesamten USA. Aber wer weiß. Vielleicht sehen andere Bundesländer das und springen auf.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f105</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f105</guid><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 13:17:15 -0000</pubDate><title>Wofür Mozilla 2018 ihr Geld ausgab. 202 Mio Dollar Gehälter...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://assets.mozilla.net/annualreport/2018/mozilla-fdn-2018-short-form-final-0926.pdf">Wofür Mozilla 2018 ihr Geld ausgab</a>. 202 Mio Dollar Gehälter für Softwareentwicklung, 82 Mio Gehälter für Management und Verwaltung.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f1ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1c7f1ac</guid><pubDate>Sun, 16 Aug 2020 13:15:30 -0000</pubDate><title>In Iowa hat gerade ein Unwetter 40% der Ernte vernichtet....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.washingtonpost.com/weather/2020/08/12/iowa-derecho-corn-damage/">In Iowa hat gerade ein Unwetter 40% der Ernte vernichtet</a>. Iowa ist sowas wie <a href="https://www.nass.usda.gov/Statistics_by_State/Iowa/Publications/Rankings/IA-2018-Rankings.pdf">die Kornkammer der USA</a>.
]]></description></item></channel></rss>