<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 16 Jan 2023 16:20:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3bb9c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3bb9c6</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 16:19:36 -0000</pubDate><title>Old and busted: Schläger und Nazis werden Polizist, weil sie...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Schläger und Nazis werden Polizist, weil sie dort ungestört ihre Triebe ausleben können.<p>New hotness: <a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2023/jan/16/metropolitan-police-officer-david-carrick-revealed-as-serial-rapist">Serien-Vergewaltiger werden Polizist</a>, weil sie dort ungestört ihre Triebe ausleben können.</p><blockquote lang="en">A Metropolitan police officer has been revealed as a serial rapist who committed more than 71 serious sexual offences, despite the force being told of repeated allegations over two decades that he was a threat to women.<p>PC David Carrick, an armed officer in the parliamentary and diplomatic protection command, admitted on Monday to 49 counts – some detailing multiple offences, against 12 women.</p></blockquote>Ja gut, so um die 50 Fälle, da verliert man schon mal den Überblick, wen man jetzt alles vergewaltigt hat!1!!<blockquote lang="en">The scale of offending by Carrick, 48, spanning 17 years, makes him one of the worst sexual offenders in modern criminal history.</blockquote>Yeah! Rekord! Wir sind wieder wer!<blockquote lang="en">The force was told about nine incidents from 2000 to 2021, including eight alleged attacks or clashes Carrick had with women before the arrest that led to his convictions.</blockquote>Man würde ja denken, dass die dem ersten halben Dutzend Vorwürfen der Sache mal nachgehen. Aber nein. Corpsgeist!<blockquote lang="en">Other victims he admits attacking were warned that if they spoke out about him raping and sexually assaulting them they would not be believed because he was a police officer.</blockquote>Und wie man hier sehr schön sehen kann stimmt das!<p>Aber natürlich ermittelt die Polizei nicht gegen ihre Mitarbeiter. Da müsste man ja dann auch gleich gegen alle ermitteln, und was da alles rauskommen würde, das kann ja nun wirklich niemand öffentlich haben wollen!</p><p>Die Einzelheiten würden die Bevölkerung verunsichern!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3bac15</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3bac15</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 15:27:07 -0000</pubDate><title>Sony geht full eso.Sony setzt auf ein bleifreies Lötzinn, das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/musik-player-mit-android-sony-bringt-neuen-walkman-player-fuer-400-euro-2301-171208.html">Sony geht full eso</a>.<blockquote>Sony setzt auf ein bleifreies Lötzinn, das den Klang zusätzlich verbessern soll. Reflow-Lot mit Goldanteil soll der Verbesserung der Klanglokalisation und Vergrößerung des Klangraums dienen</blockquote>Kapitalismus im Endstadium. Niemand baut mehr gute Produkte. Mit Lock-In und Eso-Bullshit und an Idioten marketen kann man fast genau so viel Profit machen, ohne investiert haben zu müssen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3b8145</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3b8145</guid><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 12:22:51 -0000</pubDate><title>CNET hat heimlich 73 Artikel von ChatGPT schreiben lassen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.buzzfeednews.com/article/katienotopoulos/cnet-articles-written-by-ai-chatgpt-article">CNET hat heimlich 73 Artikel von ChatGPT schreiben lassen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3d3124</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3d3124#2023-01-15 19:50:02.924237</guid><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 12:30:50 -0000</pubDate><title>Also ich informiere mich ja über Ex-Brigade-Generäle, die gegen Waffenlieferungen...</title>
<description><![CDATA[ Also ich informiere mich ja über Ex-Brigade-Generäle, die gegen Waffenlieferungen an die Ukraine sind, <a href="https://www.emma.de/artikel/erich-vad-was-sind-die-kriegsziele-340045">in der Emma</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://uebermedien.de/79357/und-fuer-fehleinschaetzungen-zum-ukraine-krieg-befragen-wir-jetzt-wieder-erich-vad/">Bisschen Kontext zu dem Mann</a>. (Danke, Detlef)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3d3143</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3d3143</guid><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 12:29:17 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Jede dritte Frau mit...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/altersarmut-frauen-101.html">So schlimm</a>:<blockquote>Jede dritte Frau mit einer Vollzeitstelle in Deutschland steuert auch nach 40 Arbeitsjahren auf eine Rente von weniger als 1000 Euro netto zu.</blockquote>Pass auf, dann macht man einfach eine Dreier-WG auf einem kleinen Dorf in Brandenburg. Da sind Immobilien günstig. Eine zahlt Strom, eine zahlt Heizung, eine zahlt Wasser.<p>So können die gemütlich wohnen, bis eine Hilfe braucht. Dann ist das natürlich schon doof, dass es keine Krankenhäuser mehr gibt auf dem Land.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3d2cd8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3d2cd8</guid><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 12:05:26 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch fragt, wieso uns eigentlich keine fortschrittlicheren Außerirdischen...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch fragt, wieso uns eigentlich keine fortschrittlicheren Außerirdischen helfen, unsere selbstgemachte Klimakatastrophe zu überleben: <a href="https://eurasiantimes.com/russia-claim-shooting-down-ufo-not-the-1st-time-extraterrestrial/">Sie haben es versucht</a>, aber Russland hat ihre UFOs abgeschossen, sagt diese superseriöse Publikation hier :-)<p>Und dann passierte folgendes:</p><blockquote lang="en">This is not the first time alleged traces of extraterrestrial activity have been reported in Russia’s Rostov Oblast. In 2007, after a powerful storm, some fishermen along the Sea of Azov captured a strange, seemingly unexplained 100 kilograms of life form.<p>They thought the strange, squeaking creature they had captured on tape with a cellphone was some alien. However, before anyone could confirm these allegations, the Russian fishermen chose to consume this alleged alien, with one of them stating it was the tastiest food he had ever had.</p></blockquote>Ja gut, nicht gerade der First Contact, den sich die Vulkanier erhofft hatten. (Danke, Rainer)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3c4b80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3c4b80</guid><pubDate>Sat, 14 Jan 2023 11:00:46 -0000</pubDate><title>Ich habe gute und schlechte Nachrichten für euch.Die gute Nachricht:...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe gute und schlechte Nachrichten für euch.<p>Die gute Nachricht: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/medienberichte-lambrecht-ruecktritt-101.html">Die Lambrecht steht offenbar kurz vor einem Rücktritt</a>.</p><p>Die schlechte Nachricht: Auch die Nachfolge wird von der SPD kommen, der Partei, die zwischen Verräterpartei, Nichtskönnerpartei und Alleskaputtmachenpartei oszilliert.</p><p>Konkret ist Eva Högl im Gespräch, aktuell Wehrbeauftragte des Bundestags. Die fällt durch <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/wehrbeauftragte-hoegl-ueber-bundeswehr-man-braeuchte-300-milliarden-euro-18599370.html">Forderungen nach 300 Milliarden für die Bundeswehr</a> auf und dass sie <a href="https://www.tagesschau.de/inland/hoegl-wehrpflicht-101.html">die Wehrpflicht wieder einführen möchte</a>, um die Nazis in der Bundeswehr mit Wehrpflichtigen zu verdünnen. Ja super!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3eb62d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3eb62d</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 21:09:07 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Verkacken im Industriemaßstab waren: In der...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Verkacken im Industriemaßstab waren: <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/video/video-1139627.html">In der Ukraine gibt es Full HD Video Streaming aus der Bahn</a>. Das weiß ich, weil die ARD das gerade für ein Baerbock-Interview gemacht hat.<p>Ja aber Fefe, höre ich euch fragen, ist in der Ukraine nicht gerade Krieg? Wieso kriegen die Full HD Video Streaming mit ihrem Bahn-Internet hin aber wir nicht?</p><p>Hmm, ob das was mit der Kompetenz der Bahn-Führung zu tun hat? Oder vielleicht dem Verkehrsministerium?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3eb68f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3eb68f</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 21:06:25 -0000</pubDate><title>Einmal mit Profis arbeiten: In Neukölln steht ein Kandidat auf...</title>
<description><![CDATA[ Einmal mit Profis arbeiten: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/schon-wieder-panne-bei-der-wahl-in-berlin-a-b2d7488a-5cd8-4870-a323-f2e73bd9250c">In Neukölln steht ein Kandidat auf dem Briefwahlzettel, der gar nicht mehr antritt</a>.<p>Hey, habt ihr mal daran gedacht, dass stumpf nochmalmachen nicht ausreicht? Dass man vorher die ganzen Probleme behoben haben muss?</p><p>Mann Mann Mann
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3ed833</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3ed833#2023-01-12 20:30:03.354363</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 14:27:57 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der britischen Ministerin für Kultur, wieso sie eine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/entertainment-arts-64235854">Kurze Durchsage der britischen Ministerin für Kultur</a>, wieso sie eine Rückgabe der Parthenon-Marmorskulpturen an Griechenland ausschließt:<blockquote lang="en">In a wide-ranging interview, she said sending the sculptures to Greece would "open a can of worms" and be a "dangerous road to go down".<p>It would "open the gateway to the question of the entire contents of our museums", she said.</p></blockquote>Hey ich hab eine Idee. Wieso stellt ihr nicht einfach eure eigene Kultur aus!<p>Fish and Chips, Opiumhandel, Kolonialismus und Kanonenboote!</p><p>Wie, das will niemand sehen? Die Leute stehen eher auf Kunst als auf Krieg? Da hättet ihr vielleicht drüher dran denken sollen.</p><p>Es gibt da ja dieses schöne geflügelte Wort über Athen und Sparta. Sparta kümmert sich um Kriegsführung und Athen kümmerte sich um Kunst und Wissenschaft. Heute sind die Museen voll mit Artefakten aus Athen und nach Sparta kräht kein Hahn.</p><p>Das ist lang genug her, dass das Britische Empire davon hätte lernen können. Aber mit Kunst und Kultur wird man halt nicht so stinkend reich wie mit Ausbeutung und Knechtung anderer Kulturen.</p><p>An der Stelle empfehle ich auch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=eJPLiT1kCSM">John Oliver zu Raubkunst in Museum</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3ed790</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3ed790</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 14:21:02 -0000</pubDate><title>Die Royal Mail hat operative Herausforderungen und sie hat einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/business-64231473">Die Royal Mail hat operative Herausforderungen</a> und sie hat einen guten Ratschlag für ihre Kunden:<blockquote lang="en">Royal Mail tells people not to send post abroad due to 'cyber incident'</blockquote>Das ist jetzt ein bisschen doof, wenn man ein Export-Business betreibt. Aber hey, irgendwas ist ja immer.<p>Wenigstens ist das nach Weihnachten passiert. Das wäre noch deutlich schlimmer gewesen vor Weihnachten.</p><p>Wobei. Wissen wir ja nicht. Vielleicht war das schon vor Weihnachten und sie haben da halt Überstunden und Monsterschichten geschoben und kommen erst jetzt zur Aufarbeitung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3ed6ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3ed6ab</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 14:17:25 -0000</pubDate><title>OK, als der Klimagipfel in die Vereinigten Arabischen Emirate gelegt...</title>
<description><![CDATA[ OK, als der Klimagipfel in die Vereinigten Arabischen Emirate gelegt wurde, war noch nicht klar, ob das jetzt ein gutes Zeichen ist (immerhin wird die Gegend da zunehmend unbewohnbar wegen des Klimawandels) oder ein zynisches (immerhin kommt der Klimawandel ja vom Ölverbrennen und das Öl kommt von dort).<p><a href="https://www.bbc.com/news/science-environment-64240206">Das hat sich jetzt geklärt</a>.</p><blockquote lang="en">The head of one of the world's biggest oil companies has been named to lead the COP28 global climate talks in Dubai, later this year.<p>Sultan Ahmed Al Jaber is currently the chief executive officer of the Abu Dhabi National Oil Company.</p></blockquote>Es war zynisch. Ein dicker Stinkefinger an den Rest der Welt. Oh ihr wollt über Klima reden? Klaro!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d413af9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d413af9#2023-01-12 14:40:03.085945</guid><pubDate>Thu, 12 Jan 2023 12:16:39 -0000</pubDate><title>Im Flugverkehr gibt es die schöne Tradition, zu Fehlern zu...</title>
<description><![CDATA[ Im Flugverkehr gibt es die schöne Tradition, zu Fehlern zu stehen, die zu veröffentlichen, und nach Problemen ordentlich zu untersuchen, was da passiert ist, damit es nicht nochmal passiert. Das geschieht jetzt auch bei dem NOTAM-Ausfall bei der FAA.<p>Und da kommen gar <a href="https://edition.cnn.com/travel/article/faa-ground-stop-causes/index.html">gruselige Details ans Licht</a>!</p><blockquote lang="en">Officials ultimately found a corrupt file in the main NOTAM system, the source told CNN. A corrupt file was also found in the backup system.</blockquote>Mit anderen Worten: Softwarefehler. Kann man nichts machen.<p>Gut, was tut man als IT-Profi, wenn was nicht geht? Rebooten!</p><blockquote lang="en">In the overnight hours of Tuesday into Wednesday, FAA officials decided to shut down and reboot the main NOTAM system -- a significant decision, because the reboot can take about 90 minutes, according to the source.</blockquote>NEUNZIG MINUTEN!?!? What the FUCK?!<p>Und wie üblich in der IT sagen sie jetzt, das "war halt das alte System" und "wir wollten ja eh ein neues machen". Ich finde an der Stelle die Frage interessanter, wie so ein System überhaupt je online gehen kann. Da hast du ja Null Spielraum für Fehler, wenn das schon im Regelfall 90 Minuten zum Hochkommen braucht.</p><p>Und das ist ja nun kein Steuersystem hier sondern im Wesentlichen eine Datenbank mit Text-Meldungen und Geodaten. Das ist jetzt nicht gerade Raketenchirurgie!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d407be9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d407be9</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 13:35:51 -0000</pubDate><title>In einem alten Büro von Joe Biden sind herumliegende Geheimdokumente...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/amerika/biden-unterlagen-101.html">In einem alten Büro von Joe Biden sind herumliegende Geheimdokumente gefunden worden</a>. Ich bin mir sicher, das wird jetzt mindestens genauso hart verfolgt wie bei Trump. Oder? ODER?<p>Darf ich bei der Gelegenheit nochmal drauf hinweisen, dass die Kohl-Witwe immer noch auf Dokumentenbergen sitzt, die sie nicht rausrücken will. Während in den USA völlig selbstverständlich dann die Justiz Häscher schickt, die die Dokumente einsammeln gehen, machen wir hier lieber einen auf Dritte-Welt-Land.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d40748c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d40748c</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 13:06:26 -0000</pubDate><title>Neulich so: Cyber-Versicherungen nicht mehr finanzierbar, bald nicht mehr erhältlich.Heute...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so: <a href="/?ts=9d5581cc">Cyber-Versicherungen nicht mehr finanzierbar</a>, bald nicht mehr erhältlich.<p>Heute haben wir <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/cyberversicherung-allianz-basf-miris-1.5728692">die Reaktion der Industrie</a>. Klar, man könnte in ordentliche Infrastruktur investieren, aber ist doch viel netter, wenn das einfach jemand anderes zahlt!1!! Wenn die Versicherungen nicht mehr wollen, dann ruft man erstmal nach dem Staat, klar, das hatten wir ja schon, und dann, wenn gar nichts geht, dann macht man die blödeste Sache, die man überhaupt machen kann:</p><blockquote>Nun wehrt sich die Industrie - und gründet einfach einen eigenen Versicherer.</blockquote>Frage: Wie bekloppt kann man sein? Die deutsche Industrie: Ja!<p>Hold my beer!</p><p>Hey Leute, der Grund, wieso ihr keine Versicherung mehr kriegt, ist weil die zu erwartenden Schäden teurer sind als ihr vorher kollektiv eingezahlt habt. Wenn IHR jetzt eine Versicherung gründet, wird die halt pleite gehen nach den ersten Auszahlungen. Das hat ja nichts mit Gier zu tun, dass euch keiner euren Ranzkack versichern will, sondern mit der Ranzkackigkeit eures Ranzkacks.</p><p>Ich werde jedenfalls mit Popcorn am Beckenrand sitzen und euch beim Absaufen zugucken. Jeder einzelne von euch hat es verdient.</p><p>Gibt noch ein paar lustige Stellen in dem Artikel:</p><blockquote>"Die Versicherer haben hohe Mindestvoraussetzungen für die IT der Unternehmen, die sie versichern." Wenn diese nicht erfüllt werden, gibt es keine Angebote oder nur solche mit Vorbehalten.</blockquote>No shit! Klar gibt es noch Cyberversicherungen, aber die setzen dann voraus, dass ihr getan habt, was ihr konntet! Und das habt ihr natürlich nicht. Denn in eurer Welt spart ihr euch das und zahlt Versicherungsprämie und das ist dann billiger.<p>Dass auch bei einem versicherten Event die Daten eurer Kunden wegkommen, da scheißt ihr doch alle drauf. Sind ja nicht eure Daten. Sind bloß die eurer Kunden.</p><blockquote>"Unternehmen, die unsere zwölf Kernkriterien im Underwriting nicht erfüllen, versichern wir nicht", bestätigt Jens Krickhahn, der bei der Allianz Global Corporate &amp; Specialty für das Cybergeschäft zuständig ist.</blockquote>Lustigerweise meinen die damit nicht etwa, dass man eine sichere Architektur gewählt hat, und auf Outlook, Active Directory und Windows verzichtet. Nein. Die meinen, dass man Backups hat.<p>Ich persönlich finde das ja eh lustig, wenn Versicherungen anderen Firmen Vorhaltungen machen, sie hätten veraltete, heruntergekommene Infrastruktur. Wenn man sich anguckt, wie das in Versicherungen aussieht, dann sieht im Vergleich die reguläre Wirtschaft geradezu Scifi aus. Oder, wie es der Artikel formuliert:</p><blockquote>Die Versicherer machen es sich zu leicht, glaubt Maklerin Dammalacks. "Gerade produzierende Unternehmen haben es schwer, die rigiden Kriterien zu erfüllen." Das gelte für manche Chemieunternehmen, für die Lebensmittelbranche ebenso wie für Baustoffhersteller. Sogar manche Versicherungsgesellschaften haben veraltete Systeme und werden Opfer von Cyberangriffen.</blockquote>Denn am Ende des Tages investiert niemand in Abwehr und Absicherung. Lieber eine Versicherung abschließen und weiterpfuschen.<p>Na dann pfuscht ihr mal alle schön weiter. Das sind auch Leute, die beim Camping in der Wildnis ihren Müll liegenlassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d40701b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d40701b</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 12:51:17 -0000</pubDate><title>Ganz schön gruselige Horrorstory über Betatestprogramme.Roomba testers feel misled after...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.technologyreview.com/2023/01/10/1066500/roomba-irobot-robot-vacuum-beta-product-testers-consent-agreement-misled/">Ganz schön gruselige Horrorstory über Betatestprogramme</a>.<blockquote lang="en">Roomba testers feel misled after intimate images ended up on Facebook<p>[...] iRobot said it had consent to collect this kind of data from inside homes</p></blockquote>Wovon reden wir hier? U.a. Fotos von Menschen auf dem Klo und Minderjährigen.<p>Wenn euch irgendeine Software jemals fragt, ob sie Daten nach Hause schicken dürfen, IMMER NEIN SAGEN. Es ist NICHT eure Aufgabe, die ihre Qualitätssicherung an euch crowdsourcen zu lassen. Das ist eine Frechheit und ihr solltet immer nein sagen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d406db7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d406db7</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 12:36:57 -0000</pubDate><title>Fahrradfirma Prophete wegen Cyber-Angriff insolvent, findet die Fahrradfirma.Ja klar, die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-7455650">Fahrradfirma Prophete wegen Cyber-Angriff insolvent</a>, findet die Fahrradfirma.<p>Ja klar, die Hacker sind Schuld. Nicht etwa dass die Geschäftsführung die IT verkackt hat. Oder dass im Gegensatz zu anderen Fahrradherstellern die Umsatzziele weit verfehlt wurden.</p><p>Nein, nein. Die Hacker sind Schuld.</p><p>Muss man wissen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d406c5a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d406c5a</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 12:33:08 -0000</pubDate><title>Nicht nur bei Softwareproblemen kann man nichts machen. Auch sauberes...</title>
<description><![CDATA[ Nicht nur bei Softwareproblemen kann man nichts machen. Auch sauberes Projektmanagement geht offenbar schlicht nicht.<p>Aktuelles Beispiel: <a href="https://www.nzz.ch/wirtschaft/norwegens-groesstes-bahnprojekt-der-letzten-jahre-endet-im-debakel-ld.1719961">Norwegens neue Schnellbahnstrecke von Oslo nach Ski</a>, die Follo-Bahn. Da wurde gerade ein Prestigeprojekt eröffnet, ein 20-km-Tunnel mit zwei Röhren für Züge mit 200 km/h. Alles ganz frisch, zur Eröffnung fuhr der König mit dem Ministerpräsidenten durch den Tunnel.</p><p>Stellt sich raus: Die Elektrik war unterdimensioniert für die beim Bremsen ins Netz zurückgespeiste Energie. Daraufhin überhitzten da Komponenten bis hin zur Rauchentwicklung.</p><p>Ja aber Fefe, fragt ihr jetzt, kann man sowas nicht vorher wissen? Klar kann man! Wusste man auch.</p><blockquote>Laut Medienberichten hatte im Verlauf der Bauarbeiten eine externe Beratungsfirma gegenüber Bane Nor entsprechende Vorbehalte geäussert. Dennoch habe sich die Zulieferfirma mit ihrer Variante durchgesetzt, wohl auch mit Blick auf die termingerechte Eröffnung der Neubaustrecke Mitte Dezember.</blockquote>Klar ist es lebensgefährlich, aber schaut nur wie schön termingerecht es fertig wurde!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d406bfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d406bfc</guid><pubDate>Wed, 11 Jan 2023 12:27:14 -0000</pubDate><title>Die US-Luftfahrtbehörde FAA hat ein Computerproblem.The FAA said that it...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/us-faa-says-flight-personnel-alert-system-not-processing-updates-after-outage-2023-01-11/">Die US-Luftfahrtbehörde FAA hat ein Computerproblem</a>.<blockquote lang="en">The FAA said that it was working to restore a system that alerts pilots to hazards and changes to airport facilities and procedures that had stopped processing updated information.</blockquote>Ja das ist natürlich eher nicht so gut, wenn so ein Warnsystem ausfällt. Entsprechend waren hunderte von Flügen verspätet und knapp hundert wurden ganz abgesagt.<p>Softwarefehler. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d430e50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d430e50</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 20:46:06 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Rust? Oder Go?Beide Sprachen haben meteorenhafte Aufstiege...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand <a href="https://seclists.org/oss-sec/2023/q1/13">Rust</a>? Oder <a href="https://sourcehut.org/blog/2023-01-09-gomodulemirror/">Go</a>?<p>Beide Sprachen haben meteorenhafte Aufstiege hingelegt, bei denen man vielleicht vergessen kann, dass die noch relativ jung sind und noch mit Kinderkrankheiten zu rechnen ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d434ee8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d434ee8#2023-01-11 13:25:02.184184</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 16:11:34 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat eine Studie aus dem Jahr 2020 gefunden,...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat <a href="https://academic.oup.com/ej/article-abstract/130/629/1346/5766223">eine Studie aus dem Jahr 2020 gefunden</a>, für die sie einen gesunden Testpatienten zu 180 Zahnärzten geschickt haben. Dabei haben sie variiert, aus welcher sozioökonomischen Klasse der Patient zu sein vorgab, und ob er eine 2. Meinung einholen wollte.<p>Ergebnis:</p><blockquote lang="en">We observe an overtreatment recommendation rate of 28% and a striking heterogeneity in treatment recommendations.</blockquote>Ach. Ach was.<blockquote>Furthermore, we find significantly fewer overtreatment recommendations for patients with higher socio-economic status compared with lower socio-economic status for standard visits</blockquote>Ach nee. Sie arbeiten auf dem Bau, sagen Sie? Dann sehe ich hier 6 schlimmer Karies-Löcher!1!!<p>Spannenderweise scheint das nicht davon abzuhängen, wieviele Zahnärzte sich in dem Bezirk Konkurrenz machen. Einen guten Indikator haben sie gefunden:</p><blockquote lang="en">Dentists with shorter waiting times are more likely to propose unnecessary treatment.</blockquote>Das hätte man ja auch andersherum vermuten können. Wer reich aussieht, dem drehen wir unnötigen Scheiß an. Wer ein leeres Wartezimmer hat, braucht mehr Business und führt unnötige Behandlungen durch. Aber nein, ist genau andersherum.<p>Der Leser verweist auch auf <a href="https://news.ycombinator.com/item?id=34322438">diesen schönen Foren-Erfahrungsbericht</a>, der prima passt. Berlin, fuck yeah!</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, da hab ich mich verlesen. Es ist doch so, wie ich meinte, dass man sich das denken könnte: Wenn der Arzt wenig Wartezeit hat, dann steigt das Risiko für sinnlose Behandlungen.</p><p u=""><b>Update</b>: Man hätte ja auch annehmen können, wendet ein Leser ein, dass wer keine unnötigen Behandlungen macht, dann auch weniger wartende Patienten hat. (Danke, Marc)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d43eeed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d43eeed</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 09:21:55 -0000</pubDate><title>Der Markt regelt gerade Covid-Impfstoff.The drugmaker is also preparing to...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bostonglobe.com/2023/01/09/business/moderna-ceo-prepares-transition-year-covid-vaccine-sales-wane/">Der Markt regelt gerade Covid-Impfstoff</a>.<blockquote lang="en">The drugmaker is also preparing to market COVID shots to non-government payers. It hasn’t finalized the shot’s commercial price tag, although the range given by rival Pfizer of $110 to $130 seems appropriate, Bancel said.<p>“We think that is reasonable given the value being created by the vaccines,” he said.</p></blockquote>Das sagt der Chef von Moderna.<p>Zum Vergleich: <a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article222810856/EU-Von-1-78-bis-14-70-Euro-so-viel-kosten-die-Impfstoffe.html">Die EU zahlte 12 Euro pro Biontech und 14,40 Euro pro Moderna-Dosis</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d43e514</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d43e514#2023-01-10 10:00:02.873932</guid><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 08:46:02 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Threema? Die Applied Cryptography Group der ETH...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://breakingthe3ma.app/">Benutzt hier jemand Threema</a>? Die <a href="https://breakingthe3ma.app/files/Threema-PST22.pdf">Applied Cryptography Group der ETH Zürich</a> hat mal das Protokoll analysiert und mehrere gravierende Schwachstellen gefunden.<p>Das ist bemerkenswert, denn Threema hat bereits mehrere Audits hinter sich. Die haben aber offenbar eher auf Code-Qualität als auf die Protokolle geguckt, jedenfalls haben die diese Probleme nicht gefunden.</p><p>Threema hat in der Zwischenzeit ein neues Protokoll ausgerollt, das Forward Secrecy für die E2E-Krypto schaffen soll. Das war aber noch nicht Teil dieses Audits, kann also auch noch Probleme dieses Kalibers haben.</p><p>Sehr schön finde ich, dass hier wirklich ein Audit des Protokolls durchgeführt wurde, nicht bloß jemand einen Fuzzer laufen gelassen hat, wie es heute üblich zu sein scheint, besonders in akademischen Umgebungen, wo man so schnell und leicht Papers und Aufmerksamkeit generieren kann.</p><p>Ich mag auch die Lessons Learned von dem Team, u.a. "ordentliche Crypto-Libraries wie NaCl nehmen macht noch kein sicheres Protokoll". Und dann kommt folgende Lektion, die ich sehr wichtig finde:</p><blockquote lang="en">Proactive, not reactive security: our inability to find an attack on a protocol does not imply it is secure. New attacks could be found at any moment and known attacks only get stronger over time if left unaddressed. Often, secure systems and protocols follow a design-release-break-patch process (a reactive approach). This is inconvenient for users and often requires the maintenance of backwards compatibility. Developers should instead adopt a proactive approach, where the system or protocol is formally analyzed during the design stage.</blockquote>Ob nun formale Beweisführung hilft, sei mal dahingestellt. Ich bin da eher zurückhaltend in meinen Erwartungen, denn wenn der Beweis komplexer ist als das Protokoll, wieso trauen wir dann dem Beweis, wenn wir dem Protokoll nicht getraut haben?<p>Aber dass man Dinge vielleicht mal vor dem Release ordentlich machen sollte, und nicht diesen agile "ja klar ist es Scheiße aber wir patchen dann halt die übelsten Wunden im Feld nach" hat jetzt meiner Meinung nach echt genug Schaden angerichtet und kann mal in Rente gehen.</p><p>Wenn ihr Papers lesen könnt, lest nicht nur die Webseite sondern auch das Paper. Die kryptografischen Fehler, die die gemacht haben, sollten alle in ihr Repertoire aufnehmen, damit die niemand nochmal macht. <a href="https://threema.ch/en/blog/posts/news-alleged-weaknesses-statement">Threema hat eine Stellungnahme veröffentlicht</a>, die so defensiv geschrieben ist, dass sie es schafft, den Laden noch schlechter aussehen zu lassen als er eh schon rüberkam. Sie hätten auch einfach sagen können: Die Findings sind valide, wir haben Fehler gemacht, und es tut uns leid. Wir geloben Besserung. Stattdessen lauter "das ist doch bloß theoretisch" und "das betrifft die aktuelle Version nicht" (die, die <i>nach dem Melden dieser Lücken</i> veröffentlicht wurde!).</p><p>Ich weiß nicht, wie ihr das seht, aber ich erwarte von meinem sicheren Messenger, dass der Hersteller nicht herumverhandelt und kleinredet, wenn Lücken gefunden werden, sondern die fixed und ein Post-Mortem veröffentlicht, wie das durch ihre QA kommen konnte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d42835f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d42835f</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 16:40:33 -0000</pubDate><title>Ich krieg ja in letzter Zeit immer Kopfweh davon, wie...</title>
<description><![CDATA[ Ich krieg ja in letzter Zeit immer Kopfweh davon, wie offensichtlich bescheuert die Leute sind. Wenn das wenigstens Irrtümer auf einem Niveau wären, wo man irgendwas argumentieren kann. Aber nein!<p>Mein aktueller Endboss in Sachen offensichtlich bescheuerter IT-Homöopathie ist Cloud-Verschlüsselung.</p><p>OK, kurzes Gedankenspiel. Ihr fahrt in den Urlaub und bittet den Nachbarn, eure Pflanzen zu wässern. Dafür gebt ihr ihm den Schlüssel.</p><p>Euch ist hoffentlich direkt sofort klar, und zwar ohne dass ich das irgendwie erläutern muss, dass der Nachbar ab dann in eure Wohnung kommen und Dinge tun kann. Schlüssel zurückholen hilft nicht, denn er kann einen Nachschlüssel angefertigt haben.</p><p>Wenn du einmal den Schlüssel weggibst, hilft nur Schlosstausch.</p><p>Aber was machen die Cloud-Leute jetzt? Die haben ja das Problem, dass deine Software auf ihrer Hardware läuft, und Software kann sich gegen Angreifer mit physischem Zugriff auf die Hardware nicht schützen. Prinzipiell nicht. Nicht "wir wissen nicht wie". Doch. Wir wissen. Geht nicht.</p><p>Software ist eine Liste von Dingen. Die gibt man der Hardware, und die führt die dann aus. Wenn jemand anderes die Hardware kontrolliert, kontrolliert er deine Software.</p><p>Da führt auch kein Weg dran vorbei. Daher wird DRM immer wieder geknackt, und deshalb führen Intel und ARM einen Krieg gegen ihre Kunden und nehmen ihnen schrittweise immer mehr der Kontrolle über die Hardware weg.</p><p>Was machen also die Cloud-Leute? Sie verdünnen Wasser! Hey, wir haben hier einen Knopf hingemacht. "Verschlüsselung aktivieren". Das ist ungefähr wie am Set von Star Trek der Knopf "Schilde aktivieren". Das tut nichts und jeder weiß es. Da ist kein Schild. Wir tun nur alle so.</p><p>Während wir bei Star Trek wenigstens unterhalten werden, ist das bei der Cloud einfach nur Beschiss. Wenn die Cloud verschlüsselt, dann hat die Cloud den Schlüssel. Mit dem kann man Ver- und Entschlüsseln. Solange der Cloud-Anbieter den Schlüssel jemals irgendwann auch nur kurz gesehen hat, ist das kein Schutz gegen den Cloud-Anbieter, und als genau das wird das ja gerade verkauft.</p><p>OK Fefe, das hilft dann vielleicht nicht gegen den bösen Admin beim Cloud-Anbieter, aber es hilft doch gegen den chinesischen Hacker, der die Cloud hackt? Nein, tut es nicht, denn die Cloud entschlüsselt das ja für dich. Wenn der sich als du einloggen kann, oder dir eine SQL Injection oder sonst was unterschieben kann, dann hat der vollen Zugang, genau wie ohne Verschlüsselung.</p><p>OK, aber hilft das denn wenigstens gegen die Putzhilfe vom iranischen Geheimdienst, die das Tape mit dem Backup klaut? Ja, wenn der Schlüssel nicht auf dem Tape ist, was erschütternd häufig der Fall ist. Aber wir reden hier nicht von Tapes sondern von S3-Buckets gerade. Die hängen am Web. Wieso würde jemand alte Backups haben wollen, wenn er Echtzeitzugriff kriegen kann?</p><p>Lustigerweise gibt es wie bei Homöopathie mehrere Verdünnungsstandards. Einige Cloud-Anbieter haben bloß eine Checkbox "Verschlüsselung anschalten". Der Schlüssel kommt von denen und bleibt bei denen.</p><p>Andere Anbieter lassen dich den Schlüssel erzeugen und hochladen. Spielt keine Rolle, denn sie müssen den ja nur einmal für eine Nanosekunde gesehen haben.</p><p>Noch andere Anbieter lassen dich einen "Vault" installieren (lacht nicht, <a href="https://www.hashicorp.com/products/vault">ist ein echter Produktname</a>), und dann holt sich die Cloud immer von dem Vault den Schlüssel, wenn sie ihn braucht. Impliziert, dass sie den nicht aufheben, aber das weißt du halt nicht. Ist alles dieselbe Scheiße.</p><p>Das ist alles Bauernfängerei. Fallt da nicht drauf rein.</p><p>Faustregel: Wenn dein Code auf jemand anderes Hardware laufen lässt, oder deine Daten auf jemand anderes Hardware liegen, ist es nicht mehr dein Code, sind es nicht mehr deine Daten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d42fe68</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d42fe68</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 16:20:06 -0000</pubDate><title>John Deere erlaubt jetzt plötzlich "freiwillig" bislang unautorisierte Reparaturen an...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/business-64206913">John Deere erlaubt jetzt plötzlich "freiwillig" bislang unautorisierte Reparaturen an ihrem Gerät</a>. Das ist ein seit Jahren schwelender Streit, denn John Deere ist einer der größten Hersteller von Agrar-Hardware und die sind da full DRM retard gegangen.<p>Das ging soweit, dass es einen Schwarzmarkt für eine versehentlich ohne DRM an die Ukraine ausgelieferte Firmware gab, die die Bauern dann schwarz auf ihre Mähdrescher aufgespielt haben.</p><p>Es gab in letzter Zeit einige Fortschritte im "Right to Repair", insofern vermute ich mal, dass sie ein deutlich unvorteilhafteres Gerichtsurteil vermeiden wollten.</p><p>Und gegen Gesetzesvorhaben können sie jetzt argumentieren, die seien ja nicht mehr nötig, weil man ja freiwillig eingelenkt habe.</p><p>Auch Apple hat schon eingelenkt und den Kunden Eigenreparaturen erlaubt, was aber eher ein Feigenblatt ist, denn man kann da z.B. kein Display-Panel fürs Handy einzeln kaufen (billig) sondern nur als Kombination mit der Elektronik. Elektronik-Profis, die in der Lage gewesen wären, das Display einzeln zu tauschen, können das jetzt halt immer noch nicht tun, was den Preis für Ersatzteile mal eben verdreifacht oder so.</p><p>Die nächste Frage ist, ob das John-Deere-Ding nur in den USA gilt oder auch sonst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d42cc7b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d42cc7b</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 12:46:29 -0000</pubDate><title>Faeser will das Waffengesetz verschärfen.Ja gut *gähn*, sinnloser politischer Aktivismus....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/faeser-waffenbesitz-101.html">Faeser will das Waffengesetz verschärfen</a>.<p>Ja gut *gähn*, sinnloser politischer Aktivismus. Bei uns ist doch eh schon alles verboten.</p><blockquote>Schreckschusspistolen und Armbrüste sollen nur noch gegen einen kleinen Waffenschein erworben werden dürfen.</blockquote>Die Berliner Polizei hat die ja massenweise aus dem Verkehr gezogen, insofern nahm ich an, dass der Besitz jetzt schon verboten ist. <a href="https://service.berlin.de/dienstleistung/330238/">berlin.de klärt auf</a>: Der kleine Waffenschein berechtigt zum Führen von Schreckschusswaffen. Aber kaufen und in der eigenen Wohnung haben darf man die offenbar auch ohne Waffenschein. Das will Faeser ändern.<p>Ich stell mir gerade so ein Terroristentreffen vor. Wir müssen den Anschlag absagen, weil wir die Schreckschusspistole nicht mehr mit rausnehmen können!</p><p>Aber gut. Geht noch weiter.</p><blockquote>"Durch das Verbot kriegswaffenähnlicher halbautomatischer Feuerwaffen soll die Verfügbarkeit dieser Waffen verringert werden." [...] Als Beispiele werden das halbautomatische Sturmgewehr des Typs AR-15 und dessen Nachbauten genannt.</blockquote>Soweit ich weiß hatten wir damit bisher 0 Anschläge in Deutschland. Und ich hätte gedacht, dass man die jetzt schon nicht haben darf und kann. Aber stellt sich raus:<blockquote>Laut "Süddeutscher Zeitung" kursieren in Deutschland rund 225.000 Waffen dieser Art, 60 Prozent davon befinden sich dem Bericht zufolge in Privatbesitz.</blockquote>Bitte was!?!?<p>OK da bin ich gerade ziemlich schockiert. Ich hielt das für ein Problem der durchgeknallten Amerikaner, dass Leute halbautomatische Sturmgewehre besitzen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d42c6e7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d42c6e7</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 12:19:05 -0000</pubDate><title>WIR WERDEN ALLE STÖRBEN!!1! Skript-Kiddies benutzen ChatGPT, um sich Malware...</title>
<description><![CDATA[ WIR WERDEN ALLE STÖRBEN!!1! <a href="https://www.heise.de/news/ChatGPT-Maechtige-Waffe-in-Haenden-von-Skriptkiddies-7452741.html">Skript-Kiddies benutzen ChatGPT, um sich Malware programmieren zu lassen</a>!1!!<p>Anders formuliert: DAS war bisher der Schutz vor Malware. Dass es zu schwierig für Skript-Kiddies war, Malware zu hacken. Nicht dass wir verteidigen. Nein. Dass die Angreifer zu blöde sind.</p><p>Da ergibt plötzlich vieles Sinn.</p><p>Auch psychologisch! Jeder hält sich für überdurchschnittlich intelligent. Meine Abwehr muss also nicht verhindern, dass man das System angreifen kann, sondern nur, dass jemand wie ich es angreifen kann. Wenn ich dann besonders inkompetent bin, wie in der Wirtschaft und öffentliche Verwaltung üblich, dann kommen am Ende halt ständig Angreifer durch. Und dann faselt man einfach was von "hoher krimineller Energie", sagt, man habe die Behörden eingeschaltet, und leitet eine "forensische Untersuchung" ein.</p><p>Dabei braucht man keine Untersuchung um zu sagen: Dann hat wohl der Admin verkackt, dessen Job es war, das abzusichern!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d42c444</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d42c444</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 12:12:10 -0000</pubDate><title>Also blöd sind die Tech-Bros ja nicht. Facebooks Aufsichtsgremium setzt...</title>
<description><![CDATA[ Also blöd sind die Tech-Bros ja nicht. <a href="https://www.heise.de/news/Aufsichtsgremium-Facebook-darf-Slogan-Tod-fuer-Chamenei-nicht-sperren-7452611.html">Facebooks Aufsichtsgremium setzt einen deutlichen Präzedenzfall in Sachen Free Speech</a>.<blockquote>Das unabhängige Aufsichtsgremium von Facebook, das Oversight Board, hat entschieden, dass Einträge mit dem persischen Slogan "Tod für Chamenei" ("مرگ بر خامنه") nicht den Gemeinschaftsregeln widersprechen.</blockquote>Das sei ja keine wörtliche Todesdrohung sondern eher ein "Nieder mit dem Diktator".<p>Wenn die damit durchkommen, dann kann man in Zukunft auch "Tod dem [Name des aktuellen US-Präsidenten]" auf Facebook schreiben und das darf nicht gelöscht werden wegen Free Speech.</p><p>Da bin ich ja mal sehr gespannt, ob da jetzt die US-Justiz oder -Regierung einschreitet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d453a9d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d453a9d</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 11:28:03 -0000</pubDate><title>Ah. Jens Spahn. The gift that keeps on giving. Wie...</title>
<description><![CDATA[ Ah. Jens Spahn. <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/pcr-tests-111.html">The gift that keeps on giving</a>. Wie so ein Asbestfund in einem Gebäude.<p>Geht jetzt um PCR-Tests für Covid. Da hat Spahn den Preis auf 59 Euro festgesetzt.</p><blockquote> Am Abend des 30. Januar schickten die Vertreter der Ärzteschaft, die Kassenärztliche Bundesvereinigung (KBV), eine E-Mail an die Krankenkassen. Darin schlugen sie vor, die Kosten für einen PCR-Test auf 59 Euro festzulegen. Damit orientierten sie sich am Preis für einen vergleichsweise seltenen Hepatitis-Test - und nicht etwa an PCR-Tests für Influenza- oder RS-Viren. Letztere werden mit 19,90 Euro vergütet.</blockquote>Ja und WENN jemand an Geld sparen im öffentlichen Gesundheitssystem interessiert ist, dann ja wohl die Ärzte!1!!<p>Aber das wird der Spahn doch nicht einfach so gefressen haben, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Gut, ist der Spahn, aber selbst DER kann doch nicht SO inkompetent gewesen sein? Doch, klar war er das!</p><blockquote>Doch tatsächliche Marktpreise hat allem Anschein nach Spahns Ministerium nicht ermittelt. So findet sich in den Ministeriumsunterlagen keine Kostenkalkulation und keine Beauftragung von Sachverständigen. Entsprechende Nachfragen beantwortet das Ministerium nicht.</blockquote>Ah, die gute alte Kopf-in-den-Sand-Methode, wie man sie von CDU-Ministerien kennt.<p>Wir stellen uns tot und dann gehen die irgendwann schon weg! Immerhin ist die SPD an der Regierung. Mehr als ne Woche müssen wir uns sicher nicht totstellen, dann kommt die Lambrecht mit dem neuesten Skandal, der unser Verkacken in den Schatten stellt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d450e24</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d450e24</guid><pubDate>Mon, 09 Jan 2023 08:23:22 -0000</pubDate><title>Es gab ein paar Jahre lang einen Trend hin zu...</title>
<description><![CDATA[ Es gab ein paar Jahre lang einen Trend hin zu Pellet-Heizung. Das sind so Holzstäbchen. Idee: Ist erneuerbar. Jedenfalls erneuerbarer als Erdgas.<p>Leider stellt sich raus, dass dafür halt Wälder abgeholzt werden, die CO2 aus der Luft gezogen hätten.</p><p>Aber auch der Rest ist nicht so erfreulich. <a href="https://www.swr.de/swr2/wissen/der-holzpellet-boom-fuehrt-zum-kahlschlag-in-europas-waeldern-100.html">Die Hälfte des in Europa geschlagenen Holzes geht in die Stromerzeugung</a>. Sie rüsten gerade alte Kohlekraftwerke auf Pellets um. Und so viel Altholz liegt da halt nicht rum, also regelt der Markt das. Und zwar so, dass im Baltikum und Osteuropa halt Holz aus Naturparks wild geschlagen wird, und die Behörden gucken nicht so hin, weil es Arbeitsplätze schafft und Devisen bringt.</p><p>Unter anderem auch in der Ukraine, aber da ist ja gerade Krieg, daher bricht der Nachschub weg. Was tun, wenn man schon auf Pelletheizung umgestellt hat? <a href="https://www.telegraph.co.uk/business/2023/01/07/households-burn-cat-litter-heat-homes-amid-wood-pellet-shortage/">Man verheizt Katzenstreu</a>.</p><p>Ja gut, das ist England. Bei uns sind die Leute sicher vernünftiger, oder? <a href="https://www.merkur.de/wirtschaft/deutschland-energiekrise-pellets-feinstaub-kostenexplosion-verbandschef-interview-91933266.html">Nein, bei uns gab es fette Hamsterkäufe, die den Preis verdoppelt haben</a>.</p><p>Und dann ist da noch <a href="https://www.umweltbundesamt.de/umwelttipps-fuer-den-alltag/heizen-bauen/pelletkessel#hintergrund">dieser Hinweis des Umweltbundesamtes</a>:</p><blockquote>Dadurch entstehen bei der Verbrennung schädliche Stickstoff- und Schwefeloxide sowie Salzsäure. Zum anderen gelangt Staub in die Luft, zu über 90 Prozent als Feinstaub.</blockquote>Seufz.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d45e07e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d45e07e#2023-01-09 17:15:02.284259</guid><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 19:59:28 -0000</pubDate><title>Brasilien scheint gerade in die Revolution zu rutschen.Bolsonaro-Anhänger stürmen gerade...</title>
<description><![CDATA[ Brasilien scheint gerade in die Revolution zu rutschen.<p><a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/brasilien-kongress-gestuermt-101.html">Bolsonaro-Anhänger stürmen gerade das Parlament</a>.</p><p>Na hoffentlich geht das gut aus!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.bbc.com/news/live/world-latin-america-64206148">Gab 1200 Verhaftungen</a> und <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/reaktionen-sturm-parlament-brasilia-bolsonaro-scholz-1.5728628">Bolsonaro selbst distanziert sich</a>. Der hat sogar vorher extra das Land verlassen, damit es nicht so aussieht, als sei er involviert. Lacher am Rande ist sein überspezifisches Dementi:</p><blockquote><p u="">"Während meiner gesamten Amtszeit habe ich mich stets an die Verfassung gehalten und die Gesetze, die Demokratie, die Transparenz und unsere heilige Freiheit geachtet und verteidigt."</p></blockquote><p u="">Aber davor und danach eher nicht, oder wie?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d46b499</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d46b499</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 19:19:35 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:The elite Swiss ski resort of Gstaad has...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.telegraph.co.uk/world-news/2023/01/06/elite-swiss-ski-resort-flies-snow-slopes-mild-winter/">Lacher des Tages</a>:<blockquote lang="en">The elite Swiss ski resort of Gstaad has admitted to being “ecologically insensitive” after ferrying snow to the slopes via helicopter in a failed attempt to keep them open amid mild weather.<p>The resort, which prides itself on sustainability, is one of many that have struggled to keep pistes open, with temperatures in Switzerland hovering around the 20 degrees celsius mark.</p></blockquote>Der ganze Artikel ist toll. Lohnt sich.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d46cb36</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d46cb36</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 11:54:16 -0000</pubDate><title>Ich krieg ja regelmäßig gute Laune, wenn ich sehe, wie...</title>
<description><![CDATA[ Ich krieg ja regelmäßig gute Laune, wenn ich sehe, wie Firmen PR-trächtig riesige Untersuchungen lostreten, nachdem sie sich eine Ransomware eingefangen haben, weil sie vorher nicht investiert haben.<p>Neuestes Beispiel: <a href="https://www.heise.de/news/Beim-Cloud-Anbieter-Rackspace-hat-die-Play-Ransomware-zugeschlagen-7450344.html">Rackspace macht "forensische Untersuchungen" nach Ransomwarebefall</a>.</p><p>Was hat die Ransomware befallen, fragt ihr? Nun, deren Hosted Exchange Server. Ja, richtig! Rackspace betreibt Exchange-Server für Dritte und hat nicht gepatcht.</p><p>Die Cloud ist sicher, sage ich euch! Mindestens so sicher wie die Renten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d46c21b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d46c21b</guid><pubDate>Fri, 06 Jan 2023 11:15:17 -0000</pubDate><title>Laut dieser Einschätzung läuft der Ukraine-Krieg übrigens weit weniger schlecht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.foreignaffairs.com/ukraine/russia-rebound-moscow-recovered-military-setbacks">Laut dieser Einschätzung</a> läuft der Ukraine-Krieg übrigens weit weniger schlecht für die Russen, als man so im Westen vermuten könnte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4825a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4825a0</guid><pubDate>Thu, 05 Jan 2023 14:58:06 -0000</pubDate><title>Die irische Datenschutzbehörde hat Facebook gerade eine neunstellige Strafe reingedrückt.Ach...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://dataprotection.ie/en/news-media/data-protection-commission-announces-conclusion-two-inquiries-meta-ireland">Die irische Datenschutzbehörde hat Facebook gerade eine neunstellige Strafe reingedrückt</a>.<p>Ach deshalb ist es heute so kalt! Die Hölle ist zugefroren!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4b5697</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4b5697</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 15:07:53 -0000</pubDate><title>Fuck yeah! Intelligentes Leben auf der Erde entdeckt!In a memo...</title>
<description><![CDATA[ Fuck yeah! <a href="https://edition.cnn.com/2023/01/03/tech/shopify-meetings/index.html">Intelligentes Leben auf der Erde entdeckt</a>!<blockquote lang="en">In a memo to employees Tuesday, Shopify said it would do away with all previously scheduled recurring meetings involving three or more people and impose a “two-week cooling off period” before any of those meetings can be added back on to calendars. [...]<p> Shopify is also taking aim at how employees use workplace communication tools. The company said its employees’ Slack usage can be “bloated, noisy, and distracting.”</p></blockquote>Da hat Shopify einen deutlichen Vorteil vor der Konkurrenz, während die sich weiter völlig beknackt selbst im Weg steht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4b4808</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4b4808</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 14:10:30 -0000</pubDate><title>Kann man Zahlen auf Quantencomputern faktorisieren, ohne dafür eine linear...</title>
<description><![CDATA[ Kann man Zahlen auf Quantencomputern faktorisieren, ohne dafür eine linear (oder stärker) mit der Zahlengröße wachsende Qubitmenge zu brauchen? <a href="https://arxiv.org/pdf/2212.12372.pdf">Dieses Paper behauptet: Ja</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://groups.google.com/a/list.nist.gov/g/pqc-forum/c/AkfdRQS4yoY/m/3plDftUEAgAJ">Einordnung dazu</a>. (Danke, Sebastian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4bbcaf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4bbcaf</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 13:17:37 -0000</pubDate><title>Weil ja gerade mal wieder Wahlkampf ist, sind alle Parteien...</title>
<description><![CDATA[ Weil ja gerade mal wieder Wahlkampf ist, sind alle Parteien auf der Suche nach Inhalten, mit denen sie uns belügen können.<p>Besonders schwer hat es die SPD, denn die hat sich der Reihe nach ihre traditionellen Themen vergiftet.</p><p>Soziale Gerechtigkeit? Seit Hartz IV verbrannt.</p><p>Wirtschaftskompetenz hat denen eh noch nie jemand zugetraut.</p><p>Menschenrechte hat die Merkel geschickt zur CDU gezogen mit ihrem "wir schaffen das" und Flüchtlinge reinlassen.</p><p>Mieterschutz verkackt die SPD gerade in beeindruckendem Maßstab in Berlin, das taugt also auch nicht als Wahlkampfthema.</p><p>Tja, da wird die Luft langsam dünn für die SPD. So dünn, dass sie jetzt traditionelle CDU-Themen besetzen. Wir erleben hier also gerade die Vollendung einer schrittweisen Inversion. Früher stand die CDU für innere Sicherheit, Ausländerfeindlichkeit und Unmenschlichkeit, und die SPD für Menschenrechte, Schutz des kleinen Mannes, Humanismus.</p><p>Jetzt ist es umgekehrt. Die SPD stellt jetzt Kriegsministerium, Innenministerium und <a href="https://www.tagesschau.de/inland/giffey-gipfel-jugendgewalt-silvester-boellerverbot-101.html">steht für Anti-Migranten-Rhetorik</a>.</p><p>Dabei hat die Giffey extra ein paar verlogene Photo-OPs am Bahnhof gemacht, mit Ukraine-Flüchtlingen. Als dann jemand die freiwilligen Helfer dazu befragt hat, mussten weitere solcher Aktionen abgesagt werden, weil das einfach zu peinlich für die SPD war.</p><p>Tsja. In diesem Sinne. SPD, die Partei von Polizeistaat und Ausländerbashing. Wer wählt die eigentlich immer?!</p><p u=""><b>Update</b>: Alternativer Erklärungsversuch: Die Opposition ist halt immer dagegen, weil sie die Opposition sind. Die SPD war nie sozial, die war nur jahrelang in der Opposition, als die CDU soziale Kälte umgesetzt hat. Das erste Mal, als sie Entscheidungsbefugnis hatten, haben sie die CDU knallhart rechts überholt und Hartz IV gemacht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ba530</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ba530</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 11:41:34 -0000</pubDate><title>Heute mal zwei Links auf einmal.So schlecht sind Schneekanonen für...</title>
<description><![CDATA[ Heute mal zwei Links auf einmal.<p></p><ol><li><a href="https://www.quarks.de/umwelt/so-schlecht-sind-schneekanonen-fuer-die-umwelt/">So schlecht sind Schneekanonen für die Umwelt</a>.<p></p></li><li><a href="https://www.nzz.ch/fotografie/schneemangel-in-den-alpen-die-bilder-ld.1719448">Aktuelle Bilderserie aus den alpinen Skigebieten</a>.</li></ol><p>Zur Abrundung <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/loipe-103.jpg">dieses Bild des Tages von der Tagesschau</a> mit einer "Loipe".</p><p u=""><b>Update</b>: Egal wie tief du den Balken legst, <a href="https://www.deutschlandfunk.de/interview-mit-hubert-aiwanger-fw-wirtschaftsminister-zu-skitourismus-dlf-0f82f295-100.html">ein bayerisches Regierungsmitglied kann immer <i>noch</i> blöder</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4b84da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4b84da</guid><pubDate>Wed, 04 Jan 2023 09:16:52 -0000</pubDate><title>In den USA spielen sich gerade dramatische Szenen ab.Im Unterhaus...</title>
<description><![CDATA[ In den USA spielen sich gerade dramatische Szenen ab.<p>Im Unterhaus haben bei den Midterms die Republicans die Mehrheit von den Democrats übernommen. Als nächstes müssen ein paar Formalitäten geklärt werden, wie z.B. dass die den Speaker of the House ernennen. Das ist normalerweise ein Non-Event. Die neue Mehrheit stellt halt einen Kandidaten auf und wählt für ihn.</p><p>Aber <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/usa-repraesentantenhaus-wahl-mccarthy-republikaner-101.html">diesmal hat der Kandidat die Mehrheit nicht gekriegt</a>. Das ist sehr ungewöhnlich, denn die Mehrheit liegt ja bei den Republicans. Das heißt: Die haben ihren eigenen Kandidaten nicht gewählt gekriegt.</p><p>Das gab es zuletzt vor 100 Jahren, so selten ist das.</p><p>Das ist bemerkenswert, weil bisher die Analysen der Politik in den USA immer waren: Die Republicans sind der homogene Block und die Democrats sind der Basar voller verschiedener Interessen, daher kriegen die Democrats nie was hin, weil bei denen immer irgendwer dagegen ist.</p><p>Jetzt scheint sich das umgedreht zu haben. Jetzt sind die Republicans die, die selbst für simple Formalitäten keine Mehrheiten mehr hinkriegen, weil die intern zu zerstritten sind.</p><p>Da kommen jetzt also interessante Zeiten auf uns zu. Wobei die Democrats unter Obama und Biden ja das Muster auch fortgesetzt haben und nichts auf die Reihe gekriegt haben. Wir haben jetzt also Paralyse auf beiden Seiten.</p><p>Wobei ich vermute, für "verhindern, was die Anderen wollen" wird man immer noch Mehrheiten zusammengekratzt kriegen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4abf23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4abf23</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 19:20:29 -0000</pubDate><title>In Dänemark gab es letztes Jahr keinen einzigen Bankraub. Im...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2023/01/03/business/denmark-bank-robberies/index.html">In Dänemark gab es letztes Jahr keinen einzigen Bankraub</a>. Im Vorjahr war es noch einer.<p>Die haben inzwischen ihr Bargeld soweit abgeschafft, dass sich das anscheinend nicht mehr lohnt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ad8e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ad8e5</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 11:57:47 -0000</pubDate><title>Die Boeing 737 Max bleibt bis mindestens 2027 vergiftet.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Aufschub-fuer-Sicherheitsmassnahmen-fuer-Boeing-737-Max-7446468.html">Die Boeing 737 Max bleibt bis mindestens 2027 vergiftet</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ad04a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ad04a</guid><pubDate>Tue, 03 Jan 2023 11:25:08 -0000</pubDate><title>Hey, war an diesem Autobahnabschnitt nicht die Geschwindigkeitsbegrenzung aufgehoben?Ja, aber...</title>
<description><![CDATA[ Hey, war an diesem Autobahnabschnitt nicht die Geschwindigkeitsbegrenzung aufgehoben?<p>Ja, aber <a href="https://www.rnd.de/panorama/berlin-und-brandenburg-klimaaktivisten-entfernen-schilder-auf-autobahnen-keine-tempolimit-aufhebung-LPPESGNCCZ4UXE2FI7VAM5EQEE.html">Klimaaktivisten haben die Schilder abmontiert</a>!</p><p>100 Punkte für Kreativität!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4dfd61</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4dfd61</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 20:25:35 -0000</pubDate><title>Einem der Bitcoin Core-Entwickler wurden gerade alle seine Bitcoins geklaut.Lagert...</title>
<description><![CDATA[ Einem der Bitcoin Core-Entwickler <a href="https://twitter.com/LukeDashjr/status/1609613748364509184">wurden gerade alle seine Bitcoins geklaut</a>.<p>Lagert ihr eigentlich auch euer Vermögen in Bitcoin? Wegen der Sicherheit?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4dfcfe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4dfcfe</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 20:18:40 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, die Verteidigungsministerin!Mitten in Europa tobt ein...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, <a href="https://www.tagesschau.de/inland/lambrecht-silvester-101.html">die Verteidigungsministerin</a>!<blockquote>Mitten in Europa tobt ein Krieg. Damit verbunden waren für mich ganz viele besondere Eindrücke, die ich gewinnen konnte. Viele, viele Begegnungen mit interessanten und tollen Menschen. Dafür sage ich ein herzliches Dankeschön.</blockquote>Deshalb haben Politiker normalerweise Handler, die dafür sorgen, dass sie nicht spontan Videos in sozialen Medien hochladen, oder Dinge erzählen, während jemand eine Kamera draufhält.<p>Völlig unüberraschend stellt sich raus, dass die Labrecht <i>wirklich</i> so inkompetent ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4df12f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4df12f</guid><pubDate>Mon, 02 Jan 2023 19:35:13 -0000</pubDate><title>Im Ukrainekrieg haben die Ukrainer gerne die Russen als "Orks"...</title>
<description><![CDATA[ Im Ukrainekrieg haben die Ukrainer gerne die Russen als "Orks" verunglimpft und Russland als "Mordor", Terminologie aus dem Herrn der Ringe.<p><a href="https://theins.ru/en/news/258195">Putin hat jetzt</a> 8 Ringe an die Staatschefs der GUS-Länder verteilt. Den 9. hat er selbst behalten.</p><p>Die Russen haben schon einen ganz eigenen Humor. (Danke, Bernd)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4f04bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4f04bc</guid><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 17:35:30 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die gerade herausgefunden haben!Russische Geheimdienste...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was die <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/politik/spionage-russland-china-verfassungsschutz-haldenwang-100.html#xtor=CS5-62">gerade herausgefunden haben</a>!<blockquote>Russische Geheimdienste haben zunehmend Interesse an Deutschland, warnt Verfassungsschutz-Präsident Thomas Haldenwang. Auch chinesische und iranische Agenten seien immer aktiver.</blockquote>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden.<p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Und so ein Zufall, dass die bösen feindlichen Dienste, vor denen wir uns fürchten sollen, immer die aktuellen Feinde der USA sind! Immerhin gute Nachrichten für Venezuela. Die scheinen von der Shitlist gerutscht zu sein.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich finde ja, das <i>Mindeste</i>, das wir erwarten können hier, ist dass sie die rechte Hand bin Ladens erwischen. Was soll das hier werden, Amateur Hour?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4e0045</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4e0045</guid><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 23:07:07 -0000</pubDate><title>Also Geld haben die Leute offensichtlich alle noch genug.Hier wird...</title>
<description><![CDATA[ Also Geld haben die Leute offensichtlich alle noch genug.<p>Hier wird gerade geballert wie im Schützengraben an der Westfront 1917.</p><p>Heilige Feinstaubbelastung, Batman!</p><p u=""><b>Update</b>: Wobei... das flaute auch relativ schnell wieder ab. Vielleicht haben die alle ihre Vorräte der letzten Jahre weggeballert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4e786f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4e786f</guid><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 22:33:21 -0000</pubDate><title>Schönen Gruß heute abend an die Polizei Berlin, die heute...</title>
<description><![CDATA[ Schönen Gruß heute abend an <a href="https://twitter.com/PolizeiBerlin_E">die Polizei Berlin</a>, die heute Nacht den ganz normalen Wahnsinn live berichtet. Highlights: <a href="https://twitter.com/PolizeiBerlin_E/status/1609241408568688644">eins</a>, <a href="https://twitter.com/PolizeiBerlin_E/status/1609224899624669184">zwei</a> und ganz vielen anderen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ecf9b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d4ecf9b</guid><pubDate>Sat, 31 Dec 2022 10:30:29 -0000</pubDate><title>Das ehemalige Nachrichtenmagazin dokumentiert dann mal, wie tief sie schon...</title>
<description><![CDATA[ Das ehemalige Nachrichtenmagazin dokumentiert dann mal, <a href="https://www.spiegel.de/backstage/debatte-ueber-fluechtlingsberichterstattung-des-spiegel-der-fall-maria-a-60436ed1-a07d-4288-88bf-baa530bf0ef3">wie tief sie schon gefallen sind</a>:<blockquote>Das Manuskript wie auch die folgenden zum Thema Maria werden nicht durch die SPIEGEL-Dokumentation geprüft, deren Aufgabe es ist, in Texten noch einmal zu hinterfragen, ob alle Informationen so zutreffen. Ein Verzicht auf eine solche Prüfung kommt allerdings bei Texten, die ausschließlich online publiziert werden, häufig vor: Die Dokumentation kann aufgrund der großen Zahl an aktuellen Texten nur einen Teil davon prüfen. Die Verantwortlichen im Auslandsressort hatten im Falle aller drei Artikel keine Prüfung bei der Dokumentation beauftragt.</blockquote>
]]></description></item></channel></rss>