<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 15 Sep 2022 15:50:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddd89a4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddd89a4</guid><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 15:49:14 -0000</pubDate><title>Die nächsten Menschen, deren Jobs von Computern ersetzt werden, sind...</title>
<description><![CDATA[ Die nächsten Menschen, deren Jobs von Computern ersetzt werden, sind <a href="https://www.heise.de/news/In-eigener-Sache-heise-online-klont-Stimme-von-Podcast-Redakteurin-7255690.html">Podcast-Sprecher</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddd8780</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddd8780</guid><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 15:40:14 -0000</pubDate><title>Die Idee bei Blockchains war ja mal, dass man Einfluss...</title>
<description><![CDATA[ Die Idee bei Blockchains war ja mal, dass man Einfluss Einzelner ausschließt, insbesondere den Einfluss von Regierungen und Staaten. Nur weil irgendein Land nicht will, dass ich eine Zahlung an jemanden tätige, können sie mich nicht daran hindern.<p>Die Umsetzung dieser Idee ist Proof of Work. Da du nicht voraussagen kannst, welcher Miner die Lösung zuerst finden wird, kannst du auch nicht dafür sorgen, dass dieser Miner aus deiner Jurisdiktion kommt und sich an deine Regeln hält.</p><p>Proof of Work erkauft sich das mit ein paar handfesten Nachteilen, nicht zuletzt das Verbrennen unserer Biosphäre durch sinnlose Energieverschwendung in Zeiten von "Wir müssen Energie sparen und weg von fossilen Energien, damit wir die Klimakatastrophe überleben können".</p><p>Nicht zuletzt daher hat Ethereum jetzt ihren seit gefühlt 20 Jahren angekündigten Umstieg von Proof of Work zu Proof of Stake vollzogen. Da kann nicht einfach jeder mitminen, sondern nur Leute mit Investment in der Blockchain dürfen, und zwar steigt die Wahrscheinlichkeit mit der Höhe des Investments.</p><p>Aber warte mal, Fefe, waren bei Cryptowährungen nicht die Ungleichheiten noch viel krasser als im realen Leben? Ja, genau! <a href="https://twitter.com/santimentfeed/status/1570339602346684416">Bei Ethereum gehören knapp 50% der Nodes zwei Adressen</a>. Und wer weiß, vielleicht gehören die beiden Adressen derselben Person. Oder noch viel mehr Adressen gehören derselben Person.</p><p>Proof of Stake ist eine Oligarchie. Wenn man jetzt noch bedenkt, dass die erfolgreichen Miner Gebühren kassieren dürfen, und damit noch reicher werden und noch mehr Stake kriegen, dann ist das auch noch eine selbstverstärkende Oligarchie.</p><p>Ja aber Fefe, du kannst doch nicht gleichzeitig gegen Proof of Work und Proof of Stake sein?! Doch, klar! Es gibt da keine guten Lösungen, daher sind Kryptowährungen auch <i>alle</i> Scheiße. Nicht nur individuell jeweils. Nein. Alle. Praktisch per Definition!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddc3345</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddc3345</guid><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 09:42:51 -0000</pubDate><title>Was passiert, wenn in Russland Putin regiert? Lange Jahre nichts,...</title>
<description><![CDATA[ Was passiert, wenn in Russland Putin regiert? Lange Jahre nichts, dann <a href="https://www.yahoo.com/news/another-putin-ally-dead-suffocating-182142397.html">gehen die ermordbaren Putin-Gegner aus</a>.<blockquote lang="en">Another top ally of Russian President Vladimir Putin has died this week, this time of an alleged “stroke” while on a business trip in the village of Roshchino in Russia’s far east region.<p>Vladimir Nikolayevich Sungorkin, 68, was editor-in-chief of the Russian state newspaper, Komsomolskaya Pravda. According to the newspaper, Sungorkin died “suddenly” after showing signs of “suffocation” during the trip on Wednesday.</p></blockquote>Klar, da kann man nicht einfach mit dem Morden aufhören. Die Agenten brauchen schließlich Übung und Praxiserfahrung!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddc33c5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddc33c5#2022-09-15 11:55:02.441619</guid><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 09:40:43 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Jahres:Der Trend geht zum DrittwagenKommt euch auch manchmal...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/auto/neue-statistik-in-deutschland-fahren-immer-mehr-autos-a-96c77eb1-ba4b-44ca-a159-656082c76f34">Schlagzeile des Jahres</a>:<blockquote>Der Trend geht zum Drittwagen</blockquote>Kommt euch auch manchmal der Gedanke, dass diese Menschheit den Untergang vielleicht einfach wirklich verdient hat und er dringend nötig ist, damit andere Spezies mal eine Chance haben?<p u=""><b>Update</b>: Die meinen Autos, nicht Regionalzüge.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddc3288</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddc3288</guid><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 09:37:26 -0000</pubDate><title>In Schweden haben die Rechten die Wahl gewonnen. Der Sieg...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/schweden-regierungsbildung-105.html">In Schweden haben die Rechten die Wahl gewonnen</a>. Der Sieg war aber alles andere als deutlich:<blockquote>Nach Auszählung fast aller Stimmen kommt der Vier-Parteien-Block von Kristersson einschließlich der Schwedendemokraten auf 176 Mandate, Anderssons Lager auf 173.</blockquote>Andersson ist die bisherige Regierungschefin, eine Sozialdemokratin. Die hat Mittwoch ihren Rücktritt erklärt angesichts des Wahlergebnisses.<p>Vier-Parteien-Block klingt ja schon nicht praxistauglich, und der Eindruck verstärkt sich noch, wenn man bedenkt, dass da die Schwedendemokraten eine der vier Parteien sind. Das ist deren AfD, die Rechtspopulisten. Slogan: Sverige Först. Schweden zuerst.</p><p>Ohne die können die Rechten keine Mehrheit vorweisen, d.h. die können jetzt im Wesentlichen die Politik diktieren.</p><p>Wie konnte das passieren? Nun, in Schweden gibt es Bandenkriminalitätsproblem. Wenn man die Rechten-Rhetorik auf Facebook glaubt, sind das vor allem ausländische Banden und die Linken tun nichts dagegen, weil sie fürchten, dass das rassistisch sei, wenn man gegen eh benachteiligte Ausländer noch Maßnahmen einleitet, nur weil sie ein bisschen kriminell sind.</p><p>Dieses Narrativ haben die Rechten zur Wahl unter ihren Wählern etabliert gekriegt. Damit haben sie über 20% der Stimmen geholt. Über 20%!</p><p>Für uns ist das relevant, weil die Strategie der Sozialdemokraten möglicherweise bekannt vorkommt:</p><blockquote>Sie machte aber klar, was sie davon hält, dass der Moderate mit den Rechtspopulisten zusammenarbeiten will: nichts. Sie nahm Kristerssons Partei, Christdemokraten und Liberale in die Pflicht, sich von allen Versuchen abzugrenzen, Hass, Drohungen und Gewalt zu entschuldigen oder gar anzufachen.</blockquote>Wir haben Glück, dass die AfD so offen inkompetent ist, denn an den Gegenstrategien der anderen Parteien liegt das sicher nicht, dass die "nur" bei 13% liegen im Moment in der Sonntagsfrage.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddf3dcd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddf3dcd#2022-09-14 18:20:02.238688</guid><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 16:10:59 -0000</pubDate><title>Nach einem Jahr kann man sagen, dass El Salvadors Bitcoin-Experiment...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://theconversation.com/one-year-on-el-salvadors-bitcoin-experiment-has-proven-a-spectacular-failure-190229">Nach einem Jahr kann man sagen, dass El Salvadors Bitcoin-Experiment ein Reinfall war</a>.<p>Money Quote:</p><blockquote lang="en">Now, a year on, there’s more than enough evidence to conclude Bukele – who has also called himself “the world’s coolest dictator” in response to criticisms of his creeping authoritarianism – had no idea what he was doing.</blockquote>Naja, das kann man ja immer sagen von außen. Was hat er denn konkret verkackt?<blockquote lang="en">In June 2021 he tweeted: “Bitcoin has a market cap of US$680 billion. If 1% of it is invested in El Salvador, that would increase our GDP by 25%.”</blockquote>Da hat offensichtlich jemand ein paar fundamentale Konzepte nicht verstanden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddf7b03</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddf7b03</guid><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 11:32:45 -0000</pubDate><title>Angeblich hat die Ukraine vor der Invasion Russland zugesagt, nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/exclusive-war-began-putin-rejected-ukraine-peace-deal-recommended-by-his-aide-2022-09-14/">Angeblich hat die Ukraine vor der Invasion Russland zugesagt, nicht in die Nato zu gehen</a>. Putin hat das dann ignoriert und ist trotzdem einmarschiert.<p>Die Zusage ist angeblich von Russlands Ukraine-Botschafter ausgehandelt worden. Der Kreml bestreitet das.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddf5339</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddf5339</guid><pubDate>Wed, 14 Sep 2022 08:42:15 -0000</pubDate><title>Georgien will angeblich einen Volksentscheid machen, ob man gegen Russland...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://odessa-journal.com/georgia-proposes-to-hold-a-referendum-and-ask-if-georgians-want-war-with-russia/">Georgien will angeblich einen Volksentscheid machen, ob man gegen Russland einen Krieg führen soll</a>.<p>Georgien hat da an sich keine guten Erfahrungen mit gemacht, als es um Abchasien ging. Das war eine ähnliche Situation wie jetzt in der Ukraine damals, nur hatte Georgien viel weniger westliche Hilfe und hat daher verloren.</p><p>Aber jetzt, wo sie sehen können, dass die Russen besiegbar sind, könnte man ja auch nochmal über eine Revanche nachdenken. Die sind ja bestimmt geschwächt und so!</p><p>Ich hoffe mal, dass das eine Ente ist. Odessa liegt in der Ukraine, vom Odessa Journal würde ich daher erstmal annehmen, dass es ukrainische Kriegspropaganda ist. Das wäre auch eine wirklich schlechte Idee, wenn Georgien jetzt Krieg gegen Russland führt, denn einer der Gründe, wieso der Krieg für Putin so schlecht läuft, ist weil es offiziell kein Krieg sondern nur eine Spezialoperation ist. Das heißt, dass Putin nur Söldner und Freiwillige einsetzen kann, keine Wehrdienstleistenden und keine Generalmobilmachung und kein Einsatz von Atomwaffen, außer jemand marschiert in Russland ein und das ist nicht konventionell zu gewinnen.</p><p>Ich weiß ja nicht, wie die Georgier sich das angeblich vorstellen, aber wenn die in Russland einmarschieren, könnte das größere Effekte auslösen, die niemand haben will.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dde1dac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dde1dac</guid><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 19:43:46 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wofür jetzt der perfekte Moment ist? Für Sanktionen...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wofür jetzt der perfekte Moment ist? <a href="https://www.marketscreener.com/news/latest/Exclusive-U-S-considers-China-sanctions-to-deter-Taiwan-action-Taiwan-presses-EU--41764527/">Für Sanktionen gegen China wegen Taiwan</a>!1!!<p>Damit auch der Teil unserer Wirtschaft, der noch nicht in rauchenden Ruinen liegt, wegbricht!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dde5173</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dde5173</guid><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 14:20:29 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:The Eiffel Tower, whose...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/sep/11/eiffel-tower-lights-turned-off-earlier-energy-crisis">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">The Eiffel Tower, whose twinkling lights define the night-time Paris skyline, is to fall dark earlier because of the energy crisis.<p>Paris city hall is expected to propose this week that the monument, which is among the most visited in the world, should go dark more than an hour earlier than usual, as Europe faces spiralling energy costs aggravated by Russia’s invasion of Ukraine.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddeb5f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddeb5f6</guid><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 12:18:48 -0000</pubDate><title>Söder macht jetzt in Windkraft. Nein, wirklich. Doch, doch! Markus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/Markus_Soeder/status/1569329465817468929">Söder macht jetzt in Windkraft</a>. Nein, wirklich. Doch, doch! Markus Söder! Der aus Bayern!<p>Wie? Nein. Im Wald will er die hinbauen. Wegen Artenschutz und so. Weiß ja jeder, dass es im Wald keine Vögel gibt, die bisher beliebtestes vorgeschobenes Argument der CSU waren. Oh und Lärmbelästigung betrifft im Wand ja auch keinen. Besonders nicht die zu schützenden Arten.</p><p>Es muss da in Bayern ja einen brillanten Sir Humphrey zu Söders Hacker geben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddea2f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddea2f8</guid><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 10:57:42 -0000</pubDate><title>Ich wollte demnächst einen Vortrag halten, in dem ich die...</title>
<description><![CDATA[ Ich wollte demnächst einen Vortrag halten, in dem ich die Architektur meines Blogs vorstelle. Architektur nicht im Sinen von "ich benutze dieses Framework" sondern im Sinne von: Es gibt diese Komponenten, die so miteinander reden, und das habe ich aus diesen Gründen so gemacht.<p>Nun fällt mir gerade auf, dass das mehr Erkenntnisgewinn haben könnte, wenn ich es mit typischen Architekturen vergleiche.</p><p>Dann könnte man mal zeigen, was es so für Optimierungsdimensionen gibt, und was für Vor- und Nachteile die jeweils in anderen Dimensionen haben. Ich glaube, dass die meisten IT-Entscheider überhaupt keine Grundlage für ihre Entscheidungen haben, sondern eher so nach sozialen Gesichtspunkten entscheiden. Wenn es aussieht, als machen das alle anderen, dann machen wir das besser auch.</p><p>Daher hier mal eine kleine Umfrage.</p><p>Ich suche Leute, die eine IT-Architektur (ich denke hier in so Jungschen Archetypen-Kategorien wie "PHP-Monolith" vs "Rails-App" vs "Enterprise-Java mit Microservices und Message Bus und Kafka") zu verantworten haben und ihre Entscheidungen so gut finden, dass sie das auch anderen gegenüber vertreten würden.</p><p>An die jetzt die Frage: Wie sieht eure Architektur aus (ganz grob, höchstens ein-zwei Absätze)? Was sind aus eurer Sicht die Dimensionen des Problemraums? In welche Richtungen davon habt ihr optimiert, und warum? Wieso glaubt ihr, dass euer Ansatz das sinnvolle Optimum herausholt?</p><p>Insbesondere bin ich an nicht offensichtlichen Dimensionen (also andere als Performance, Kosten, Security, Zuverlässigkeit, Wartbarkeit, Monitorbarkeit, Skalierbarkeit), die für euch eine Rolle spielten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dde9e55</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dde9e55#2022-09-13 15:00:03.075474</guid><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 10:42:19 -0000</pubDate><title>In Zukunft kann man dank "KI" Diversity in Filme nachträglich...</title>
<description><![CDATA[ In Zukunft kann man dank "KI" <a href="https://twitter.com/vandalibm/status/1569383039892873219">Diversity in Filme nachträglich rein- und rausrendern</a>.<p>Hey, wieso machen wir nicht einfach direkt für jeden einen dynamisch generierten Film, der nur zeigt, was derjenige gerade sehen wollte? Wer braucht schon Kunst, Anspruch oder Konfrontation mit unbequemen Konzepten im Leben!1!! Lieber alle in ihre eigene Gummizelle, äh, in ihren Safe Space!</p><p u=""><b>Update</b>: Oh wow, gleich der ganze Account weg. Disney hat gerade Die kleine Meerjungfrau neu verfilmt, mit echten Schauspielern, und die Darstellerin für die Titelrolle ist eine Schwarze. In dem Tweet sah man ein Screenshot einer angeblichen KI-Anwendung, die da eine Weiße mit roten Haaren draus gemacht hat, wie in der Cartoonvorlage aussah. m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de1d712</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de1d712#2022-09-12 13:55:02.812934</guid><pubDate>Mon, 12 Sep 2022 11:28:12 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Deutschland liefert der Ukraine nur...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Deutschland liefert der Ukraine nur homöopathische Dosen an Militärhardware? Wir sind sozusagen daran Schuld, dass der Krieg so lange lief?<p>Nun, da <a href="https://www.oryxspioenkop.com/2022/09/fact-sheet-on-german-military-aid-to.html">hab ich eine Überraschung für euch</a>.</p><blockquote lang="en">Contrary to popular perception, Germany has delivered significant amounts of arms and equipment to Ukraine to aid the country in its fight against the Russian military. In fact, the volume of arms deliveries by Berlin exceeds that of every other country safe for the United States and the United Kingdom.</blockquote>Ach. Ach was.<p>Ja aber warte, Fefe, die Hardware, die wir da liefern, die ist doch total marode und gammelig und nur kosmetische Hilfe, las ich?</p><p><a href="https://twitter.com/NeilPHauer/status/1568978542859325441">Festhalten</a>!</p><blockquote lang="en">Worth pointing out that Ukrainian commanders have singled out the Gepard as one of the most crucial elements of their forces in the Kharkiv counteroffensive, keeping the Russian airforce at bay. Germany's support to Ukraine has been significant.</blockquote>Ja aber warum hört sich das denn dann die ganze Zeit so an, als sei die deutsche Militärhilfe lachhaft?<p>Nun, das ist Absicht. Die Politik möchte es sich gerne mit Russland nicht verderben, aber möchte auch der Ukraine helfen. Also liefert man der Ukraine Hardware und hält aber gleichzeitig das Narrativ am Laufen, dass das alle ranzig ist. Das hat auch den zusätzlichen Effekt, dass Russland sich nicht darüber beklagen kann, weil sie dafür zugeben müssten, dass ihre krasse Über-Armee von unserer Abfallhardware zerlegt wurde.</p><p>Wir haben da schon ein paar ganz schöne Schlitzohren in der Regierung gerade.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de3628b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de3628b</guid><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 08:54:45 -0000</pubDate><title>Aufgepasst, liebe Leser, es droht eine neue Drogenepidemie. Es ist...</title>
<description><![CDATA[ Aufgepasst, liebe Leser, es droht eine neue Drogenepidemie. Es ist eine neue Droge aufgetaucht! Die bricht eine Schneise der Verwüstung durch die bayerische Bevölkerung. <a href="https://twitter.com/LutzvanderHorst/status/1568571185796898818">Markus Söder hat darauf hingewiesen</a>. Crystal Mett!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de361f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de361f9</guid><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 08:49:43 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: CDU führt Frauenquote...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/cdu-parteitag-beschliesst-frauenquote-101.html">CDU führt Frauenquote ein</a>. Ja, richtig gelesen. Die CDU! Eine Frauenquote!<p>Verzweifelte Zeiten, meine Herren. Verzweifelte Zeiten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de5c19c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de5c19c</guid><pubDate>Fri, 09 Sep 2022 09:02:58 -0000</pubDate><title>Man kann Bubbles messen. Hier ist Forschung dazu. Die haben...</title>
<description><![CDATA[ Man kann Bubbles messen. <a href="https://www.pnas.org/doi/10.1073/pnas.2107260119#abstract">Hier ist Forschung dazu</a>. Die haben Leute gefragt, wie sich die in Einstellungen der Bevölkerung geändert haben über die Jahre.<p>Die Antworten haben gezeigt, dass sie auf Vorurteilen basieren, die mit der Realität wenig zu tun hat. Den angeblichen Liberal Shift in der Gesellschaft gibt es nicht.</p><blockquote lang="en">Most voters would have vehemently rejected a Black presidential candidate in the 1970s; a few decades later they elected Barack Obama twice. Climate change, denied and dismissed even 20 years ago, is finally accepted as a real and serious problem by most Americans. Belief in God has gone from ubiquitous to uncommon. A deluge of mass shootings has sapped what used to be near-universal support for gun rights. Meanwhile, Donald Trump’s presidency reversed long-growing support for immigration.</blockquote>Das sind alles Vorurteile. Tatsächlich haben Umfragen schon in den 1970ern ergeben, dass die Leute für einen schwarzen Präsidenten stimmen würden. Religion ist in den letzten 60 Jahren nur um 10% zurückgegangen. Die Stimmung zum Verbot von Sturmgewehren hat sich sogar in die Gegenrichtung entwickelt, heute sind weniger Leute für ein Verbot als früher. Und Trump hat nicht zu weniger Unterstützung für Einwanderung geführt sondern zu mehr.<p>So und jetzt überlegt euch mal, was das für die Politik heißt. Politik basiert am Ende auf Bullshit-Vorurteilen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de4b408</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de4b408</guid><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 23:03:50 -0000</pubDate><title>Der Klimawandel sorgt für Extremtemperaturen und Extremtemperaturen führen zu Online-Hassrede...</title>
<description><![CDATA[ Der Klimawandel sorgt für Extremtemperaturen und <a href="https://www.pik-potsdam.de/de/aktuelles/nachrichten/extreme-temperaturen-schueren-hassrede-im-netz">Extremtemperaturen führen zu Online-Hassrede und -Aggressivität</a>.<p>Hat das Potsdam-Institut für Klimafolgenforschung herausgefunden.</p><p>Ob denen die CIA geholfen hat? Die finden solche Härtefälle von Extremforschung doch sonst heraus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de4e867</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de4e867#2022-09-09 01:25:01.179182</guid><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 17:39:05 -0000</pubDate><title>Die Queen ist tot.Die Ernennung von Liz Truss hat ihr...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-6699.html">Die Queen ist tot</a>.<p>Die Ernennung von Liz Truss hat ihr den Rest gegeben.</p><p>Charles wird jetzt König. Immerhin jemand mit Erfahrung!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Ich an ihrer Stelle hätte auch durchzuhalten versucht, bis jemand anderes als Boris Johnson die Grabrede hält.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de4d0d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de4d0d2</guid><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 15:53:48 -0000</pubDate><title>Zu den Cyberversicherungen hier noch ein Leserbrief:Das Wesentliche ist, dass...</title>
<description><![CDATA[ Zu den Cyberversicherungen hier noch ein Leserbrief:<blockquote>Das Wesentliche ist, dass alle Schadensversicherungen ein ziemlich gut
kalkulierbares Geschäft sind, da die Policen immer nur für begrenzte Zeit
(meist ein Jahr gelten) und danach die Prämien beliebig angepasst werden
können.<p>"Cyberrisikoversicherungen" stellen, da sie noch so neu sind, einen
Wachstumsmarkt dar, wo Versicherungsnehmeranzahl, Prämien- und damit auch
Schadensvolumen noch stetig wachsen. Hier ist es aus Sicht des
Versicherungsunternehmen viel interessanter, überhaupt erstmal Fuß zu fassen
und dabei nebenbei Daten zu den zu erwartenden Schäden zu sammeln, als von Tag
1 an mit Sicherheit profitabel zu sein. Die Prämien werden dann im Laufe der
Zeit an die immer besser werdenden Schadenschätzungen angepasst.
Eine Schaden-Kosten-Quote von &gt;100% klingt natürlich erstmal schlecht, aber
das branchenweite Schadensvolumen von 137Mio € ist im Vergleich zur
<a href="https://www.gdv.de/de/zahlen-und-fakten/versicherungsbereiche/ueberblick-24074">Gesamtschadenssumme von ca 50Mrd € pro Jahr</a>
immer noch überschaubar.</p><p>Da die Policen Maximalsummen vorsehen werden, besteht für die Versicherungen
auch kein unabsehbares Extremereignis-Risiko alla "russische Hacker lassen ein
Atomkraftwerk explodieren". Aus Sicht der Versicherungen ergibt es folglich
durchaus Sinn, in dem Markt aktiv zu sein.</p><p>Natürlich wird erst die Zukunft zeigen, ob steigende Prämien durch häufigere
und kostspieligere Vorfälle das ganze Modell für die Versicherungs*nehmer*
noch attraktiv bleiben lassen. Es wird sich auch zeigen, ob die Versicherungen
bestimmte Fälle als "grobe Fahrlässigkeit" ausklammern werden, um niedrigere
Prämien anbieten zu können und sich dadurch Wettbewerbsvorteile zu
verschaffen. (Vielleicht ist das auch schon so, ich kenne die Details nicht).
Im KFZ-Bereich ist mit den Schadensfreiheitsklassen ja ebenfalls ein
Mechanismus etabliert worden, den unterschiedlichen individuellen
Risikoprofilen zumindest einigermaßen gerecht zu werden.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de76530</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de76530</guid><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 08:21:02 -0000</pubDate><title>Diesen Sommer kam ein Fünftel des Stroms in Deutschland aus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/technologie/solarstrom-eu-photovoltaik-gaskrise-101.html">Diesen Sommer kam ein Fünftel des Stroms in Deutschland aus Solaranlagen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de764ee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de764ee</guid><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 08:13:36 -0000</pubDate><title>Seit vielen Jahren ist es üblich, dass Unternehmen nicht den...</title>
<description><![CDATA[ Seit vielen Jahren ist es üblich, dass Unternehmen nicht den Aufwand auf sich nehmen, Risiken in ihrem Geschäftsmodell selbst auszuräumen, sondern man schließt halt eine Versicherung ab.<p>Das ging los mit Geschäftsführer-Versicherungen, die in den paar Fällen, wo die Geschäftsführung wegen grober Fahrlässigkeit oder Vorsatz in die Haftung kommt, die Haftung übernehmen. Fortan hatten die Manager also keinen Grund mehr, Fahrlässigkeit zu vermeiden.</p><p>Seit dem hat sich ein fetter Markt für Cyberversicherungen aufgebaut. Ich fand ja die ganze Zeit unklar, wieso Versicherungen sowas anbieten würden, denn die Firmen tun ja alle überhaupt gar nichts, um Cybervorfälle zu verhindern, und dass Ransomware explodieren würde, war auch schon echt lange klar. Ich hab mich dazu mal mit einem Versicherungstypen unterhalten, wieso die das machen, das Risiko sei doch gar nicht abzusehen für die. Da meinte der: Naja, das ist ja bei anderen Versicherungen auch so. Und wenn man da Geld verdienen kann, dann wollen da alle Versicherungen hin.</p><p>Jedenfalls erfüllt es mich mit großer Genugtuung zu sehen, dass jetzt <a href="https://www.gdv.de/de/medien/aktuell/cyberversicherer-machen-erstmals-verluste-markt-legt-weiter-zu-86544">Cyberversicherer erstmals herbe Verluste einfahren</a>.</p><blockquote>„Unter dem Strich betrug die Schaden-Kostenquote fast 124 Prozent nach 65 Prozent ein Jahr zuvor“, sagte Jörg Asmussen, Hauptgeschäftsführer des Gesamtverbandes der Deutschen Versicherungswirtschaft (GDV). Jedem eingenommen Euro in der Sparte standen somit Ausgaben für Schäden und Verwaltung von 1,24 Euro gegenüber.</blockquote>Immer feste druff. Das, meine Damen und Herren, ist der Markt. Der regelt das gerade. Hätten die mal auf mich gehört.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de7611f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de7611f</guid><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 08:03:13 -0000</pubDate><title>Dank Klimawandel kann jetzt in Berlin die Nosferatu-Spinne überleben. Sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/nosferatu-spinne-in-berlin-so-sollten-sie-sich-bei-einer-begegnung-verhalten-li.264614">Dank Klimawandel kann jetzt in Berlin die Nosferatu-Spinne überleben</a>. Sie wird 7cm groß und ihr Biss fühlt sich wie ein Wespenstich an.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de63689</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de63689</guid><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 19:51:51 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:Pentagon stops F-35 deliveries after discovery of engine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://thehill.com/policy/defense/3632630-pentagon-stops-f-35-deliveries-after-discovery-of-engine-part-made-in-china/">Lacher des Tages</a>:<blockquote lang="en">Pentagon stops F-35 deliveries after discovery of engine part made in China</blockquote>Na wo denn auch sonst? Fertigt doch sonst niemand mehr Dinge! (Danke, Axel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de69cbf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de69cbf</guid><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 08:54:57 -0000</pubDate><title>Hey, uns ist lange nicht mehr von der SPD in...</title>
<description><![CDATA[ Hey, uns ist lange nicht mehr von der SPD in den Rücken gedolcht worden. Was ist denn da los?<p>Oh, warte, <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2022-09/nancy-faeser-vorratsdatenspeicherung-kinderschaender">die SPD liefert zuverlässig</a>.</p><blockquote>Nancy Faeser will Vorratsdatenspeicherung wieder einführen<p> Seit der Aussetzung der Vorratsdatenspeicherung gingen dem Staat viele pädophile Täter durch die Lappen, sagt die Bundesinnenministerin. Sie fordert eine rasche Änderung.</p></blockquote>Oh ja klar, die ganzen pädophilen Täter!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de942d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de942d8</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 17:23:18 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:CERN drafts plans to...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.swissinfo.ch/eng/sci-tech/cern-drafts-plans-to-idle-accelerators-due-to-europe-s-energy-crunch/47875950">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">CERN drafts plans to idle accelerators due to Europe’s energy crunch</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de981b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de981b4</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 12:47:38 -0000</pubDate><title>JP Morgan Chase stellt sich angeblich auf Blackouts in Deutschland...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/j-p-morgan-stellt-sich-auf-stromausfaelle-in-deutschland-ein-18295390.html">JP Morgan Chase stellt sich angeblich auf Blackouts in Deutschland ein</a>, will ihre Mitarbeiter dann nach London evakuieren.<p>Klar, wenn du vor hohen Preisen fliehen willst, fliehst du nach London! Ein billigeres Pflaster findet man kaum in Europa!</p><p>Vermutlich nehmen die an, dass man bei uns die Zocker abschaltet, damit die Leute heizen können, während man in England die Leute abschaltet, damit die Zocker zocken können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f753</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f753</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 12:05:33 -0000</pubDate><title>Westpropaganda-Update: Russland kauft angeblich Artilleriegranaten und Raketen in Nordkorea.Mit anderen...</title>
<description><![CDATA[ Westpropaganda-Update: <a href="https://www.nytimes.com/2022/09/05/us/politics/russia-north-korea-artillery.html">Russland kauft angeblich Artilleriegranaten und Raketen in Nordkorea</a>.<p>Mit anderen Worten: Die Sanktionen gegen Russland sind härter als die gegen Nordkorea. Und Nordkorea hat in nennenswertem Umfang Raketen und Artilleriegranaten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f5da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f5da</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 11:54:44 -0000</pubDate><title>Die Washington Post hat eine peinliche E-Mail von Springer-Chef Döpfner...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.washingtonpost.com/media/2022/09/06/mathias-dopfner-trump-email-axel-springer-politico/">Die Washington Post hat eine peinliche E-Mail von Springer-Chef Döpfner aus dem Jahre 2020 ausgegraben</a>.<blockquote lang="en">“Do we all want to get together for an hour in the morning on November 3 and pray that Donald Trump will again become President of the United States of America?”</blockquote>Wait, what?!<blockquote lang="en">Döpfner went on to argue that Trump had made the right moves on five of what he deemed the six most important issues of the last half century — “defending the free democracies” against Russia and China, pushing NATO allies to up their contributions, “tax reforms,” and Middle East peace efforts, as well as challenging tech monopolies — if falling short, he implied, on climate change.</blockquote>Oh ach so. Ging um Google. Der Feind meines Feindes ist mein Freund, auch wenn er ein orangefarbiger Hochstapler ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f44b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f44b</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 11:52:53 -0000</pubDate><title>Stellt euch vor, es ist Erdbeben, und ihr dürft nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-china-62804213">Stellt euch vor, es ist Erdbeben</a>, und ihr dürft nicht fliehen, weil die Regierung einen Covid-Lockdown verhängt hat.<p>Wat?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f389</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f389#2022-09-06 15:15:02.617298</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 11:47:35 -0000</pubDate><title>So, die Platte ist getauscht. Das System bootet gerade von...</title>
<description><![CDATA[ So, die Platte ist getauscht. Das System bootet gerade von der überlebenden Mirror-Platte und die RAID-Wiederherstellung auf die neue Platte läuft. Das ist jetzt eine Stunde lang sehr langsam alles, dann flutscht es wieder.<p u=""><b>Update</b>: Bei Momenten wie diesen kann man gut sehen, wie wichtig das war, das Blog so klein zu halten, dass es im normalen Betrieb nie die Platte berühren muss, weil alles im Buffer Cache ist.</p><p u=""><b>Update</b>: So, ist fertig. Alle Lampen wieder grün.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de9cc11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de9cc11</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 09:03:11 -0000</pubDate><title>Old and busted: Korruption und Vetternwirtschaft beim RBB.New hotness: Korruption...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Korruption und Vetternwirtschaft beim RBB.<p>New hotness: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/rossbach-ndr-recherche-101.html">Korruption und Vetternwirtschaft beim NDR</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de83f51</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de83f51</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 08:06:39 -0000</pubDate><title>Spruch des Tages zur neuen britischen Premierministerin Liz Truss:The new...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/SatbirLSingh/status/1566847166055948288">Spruch des Tages</a> zur neuen britischen Premierministerin Liz Truss:<blockquote lang="en">The new Prime Minister’s greatest challenge will be gaslighting a country which has neither gas nor light.</blockquote>Wer sich mal grundsätzlich über Liz Truss informieren will, dem empfehle ich <a href="https://www.nytimes.com/2022/09/05/opinion/liz-truss-prime-minister-inflation.html">den neuen New-York-Times-Korrespondenten für UK-Angelegenheiten</a> :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de83c32</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de83c32</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 07:55:24 -0000</pubDate><title>Old and busted: Die Amis beklagen sich, von den Chinesen...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Die Amis beklagen sich, von den Chinesen gehackt zu werden.<p>New hotness: <a href="https://hongkongfp.com/2022/09/05/china-accuses-us-of-tens-of-thousands-of-cyberattacks/">Die Chinesen beklagen sich, von den Amis gehackt zu werden</a>!</p><blockquote lang="en">But a report released Monday by its National Computer Virus Emergency Response Center (CVERC) accused the US National Security Agency (NSA) of carrying out “tens of thousands of malicious attacks on network targets in China in recent years”.<p>It specifically accused the NSA’s Office of Tailored Access Operations (TAO) of infiltrating the Northwestern Polytechnical University in the city of Xi’an.</p></blockquote>Diese Uni ist spezialisiert auf Fluggeräte und Weltraumforschung.<blockquote lang="en">TAO has “stolen over 140 gigabytes of high-value data” in recent years and received assistance from groups in Europe and South Asia, CVERC said in the report, which was co-authored by the private Chinese cybersecurity firm Qihoo 360.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de8398f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de8398f</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 07:40:01 -0000</pubDate><title>Die OPEC reduziert dann mal die Ölfördermenge.Bislang hat die OPEC...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rnd.de/wirtschaft/opec-reduzieren-oelfoerdermenge-ab-oktober-erstmals-seit-einem-jahr-LTOYGIIRR5BU7ILJGSGLA6X7WE.html">Die OPEC reduziert dann mal die Ölfördermenge</a>.<p>Bislang hat die OPEC in Ölpreiskrisen gerne den Ölhahn aufgedreht, damit die Preise nicht zu krass eskalieren. Das ist ja in deren Interesse, die Länder von ihrem Öl abhängig zu halten. Wenn das zu unerschwinglich wird, investieren die am Ende in Elektroautos oder alternative Energiequellen.</p><p>Ja aber wieso machen sie das denn jetzt nicht? Nun, doch, sie hatten es schon gemacht. Jetzt drehen sie die Förderausweitung wieder zurück. Weil, äh, …</p><blockquote>Angesichts fallender Preise sah sich die Organisation jedoch gezwungen zu handeln.</blockquote>Die kriegen zu wenig Geld pro Barrel. Das finde ich ja jetzt doch interessant, denn wenn man sich <a href="https://www.fastenergy.de/heizoel-charts.htm">die Heizölpreisentwickung</a> anschaut (auf "3 Jahre" klicken), dann sieht das eher nicht so aus, als ob da irgendwas sinkt.<p>Was passiert hier also? Zocken die Raffinerien und Zwischenhändler die Ölproduzenten ab? Sind die Transportkosten krass gestiegen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de897cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de897cb</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 20:07:49 -0000</pubDate><title>Habeck channelt in den Tagesthemen Norbert Blüm:"Unsere Energieversorgung ist sicher"Jetzt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/habeck-stresstest-tt-akw-101.html">Habeck channelt in den Tagesthemen Norbert Blüm</a>:<blockquote>"Unsere Energieversorgung ist sicher"</blockquote>Jetzt mach ich mir deutlich mehr Sorgen als gestern.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de88b6e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de88b6e</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 19:19:12 -0000</pubDate><title>Energiepreisdomino: Hakle ist pleite, Klopapierherstellung lohnt sich nicht mehr.Jemand sollte...</title>
<description><![CDATA[ Energiepreisdomino: <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/unternehmen/toilettenpapierhersteller-hakle-ist-insolvent-hohe-energiekosten-18293774.html">Hakle ist pleite</a>, Klopapierherstellung lohnt sich nicht mehr.<p>Jemand sollte da mal eine Liste machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9deb123f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9deb123f</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 10:43:45 -0000</pubDate><title>Falls ihr in diesen dunklen Tagen Aufmunterung braucht: John Oliver...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr in diesen dunklen Tagen Aufmunterung braucht: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=3YNku5FKWjw">John Oliver über AI Image Generation</a>. Dankt mir später.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9deb7462</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9deb7462</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 08:35:08 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Friedrich Merz (!!)...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.spiegel.de/politik/entlastungspaket-wenn-die-laender-mit-bezahlen-sollen-muessen-sie-auch-mit-entscheiden-koennen-a-6136dd8f-e1f9-4a39-a785-c5e995988374">Friedrich Merz (!!) findet den Umfand des Entlastungspakets nicht ausreichend</a>.<blockquote>Zwar sei es etwa richtig, dass Rentner und Studierende in die Energiepreispauschale einbezogen würden, sagte Merz am Sonntag im Sommerinterview der ARD. Aber ob es wirklich ausreiche auch für diejenigen, die so gerade eben oberhalb der Wohngeld-Grenze und oberhalb der Sozialhilfesätze lägen, das müsse man sehen. »Man hätte mehr tun müssen für diejenigen, die so eben gerade oberhalb der Grenzen liegen«, sagte Merz, der auch Fraktionschef der Union im Bundestag ist.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9deb6f87</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9deb6f87#2022-09-05 12:10:02.136297</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 08:12:09 -0000</pubDate><title>Bei diesem Flevoland-Elektromassaker in den Niederlanden war wohl die Ursache,...</title>
<description><![CDATA[ Bei diesem Flevoland-Elektromassaker in den Niederlanden war wohl die Ursache, dass jemand von der Bahn den falschen Anschluss verbunden hat. Die Auswirkungen waren u.a., dass eine Hochspannungsleitung sehr heiß wurde und auf der ganzen Strecke zu rauchen anfing. <a href="https://twitter.com/iedeklaas/status/1565738694023303168">Hier gibt es ein Foto</a>.<p>Völlig unabhängig davon kam bei mir aber die Frage auf, wieso das mit den Überlandleitungen nach Bayern so ein Problem ist. Die Bahn ist doch im Besitz von zusammenhängen Grundstücken von Nord nach Süd. Könnte man die nicht einfach nehmen und da Stromtrassen verbuddeln? Oder von mir aus über den Gleisen aufhängen. Weiß jemand, wieso das nicht gemacht wird?</p><p u=""><b>Update</b>: Leser schickten folgende Links: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Blindleistung">Blindleistung</a>, <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/380-kV-Diagonale_Berlin">380-kV-Diagonale Berlin</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief:</p><blockquote><p u="">hab nen Bekannten (arbeitet bei DB Energie) gefragt .. seine Antwort:</p><p u="">Man kann nicht einfach eine Hochspannung-Transportleitung (380kV) entlang einer Bahntrasse verlegen.</p><p u=""></p><ol><li>Planfeststellung</li><li>Schutzstreifen unter 380kV-Leitung beträgt ca. 60m</li><li>EMV: Bahn geht durch Wohnbebauung</li><li>Platzbedarf: Ein solcher HS-Mast braucht 10m x 10m.</li><li>EMV: Oberleitung ohne HS-Leitung bereits in der Nähe des erlaubten.</li><li>Bahn ist selten kürzeste Verbindung</li></ol></blockquote><p u="">EMV steht für <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Elektromagnetische_Vertr%C3%A4glichkeit">Elektromagnetische Verträglichkeit</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dea588e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dea588e#2022-09-05 16:15:01.393582</guid><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 12:21:36 -0000</pubDate><title>Die Tech Bros machen sich Sorgen über die Apokalypse. Sorgen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/news/2022/sep/04/super-rich-prepper-bunkers-apocalypse-survival-richest-rushkoff">Die Tech Bros machen sich Sorgen über die Apokalypse</a>. Sorgen wie: Soll ich meinen Bunker lieber in Neuseeland oder Alaska bauen?<p>Ihre wichtigste Sorge ist allerdings ihre Bediensteten, insbesondere die Security-Söldner. Womit bezahl ich die, wenn mein Cryptogeld wertlos ist? Wie sorge ich dafür, dass die nicht meutern?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="/?ts=a5bcf866">Der Bericht ist eigentlich fünf Jahre alt</a>, weiß nicht, wieso der Guardian das jetzt nochmal als neu verkauft hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dea5309</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dea5309</guid><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 12:02:31 -0000</pubDate><title>Wir hatten neulich schon eine Platte tauschen müssen auf dem...</title>
<description><![CDATA[ Wir hatten neulich schon eine Platte tauschen müssen auf dem Blog-Server, jetzt fällt gerade die andere aus. Kann also sein, dass das Blog demnächst eine Weile offline ist für den Plattentausch.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ded7004</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ded7004</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 19:54:02 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch gefragt, wieso es Patente auf Covid-Impfstoffe...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch gefragt, wieso es Patente auf Covid-Impfstoffe gibt?<p>Es gibt ja extra Regelungen für Notfälle wie globale Pandemien.</p><p>Wie kam es also, dass das nicht passiert ist? <a href="https://www.heise.de/news/Impfstoffe-Wie-Biontech-Co-die-Regierung-von-einer-Patentfreigabe-abbrachten-7253065.html">Lobbyarbeit von Biontech und co</a>.</p><p>Ich bin ja bei solchen Geschichten vor allem irritiert, dass Biontech da nicht 500 Millionen Schmiergeld zahlen musste. Angesichts der Milliardenprofite hätte sich das immer noch deutlich gelohnt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ded89e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ded89e9</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 12:31:51 -0000</pubDate><title>So Katastrophen sind ja immer eine tolle Gelegenheit, die Vorsorgemaßnahmen...</title>
<description><![CDATA[ So Katastrophen sind ja immer eine tolle Gelegenheit, die Vorsorgemaßnahmen zu prüfen.<p><a href="https://www.datacenterdynamics.com/en/news/short-circuit-at-substations-in-flevoland-causes-power-outage/">Aktueller Datenpunkt aus den Niederlanden</a>:</p><blockquote lang="en">"Due to a power outage in Flevoland, the Almere data center ran on the UPS," Erik Bais, CEO of local operator A2B Internet said (translated). "Unfortunately the mobile network was also down, which meant that the generator did not start up."</blockquote>m( (Danke, Carsten)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dede731</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dede731</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 10:09:51 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Flevoland, Niederlande.
</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=9JKgGESux94">Flevoland, Niederlande</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dec6c45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dec6c45</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 01:23:39 -0000</pubDate><title>Die ersten Hochöfen werden wegen hoher Energiepreise abgeschaltet.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.manager-magazin.de/unternehmen/industrie/arcelormittal-produktion-in-hamburg-und-bremen-wird-voruebergehend-eingestellt-kurzarbeit-a-4c4b1ea9-8d6d-4e79-a52b-b790bad41629">Die ersten Hochöfen werden wegen hoher Energiepreise abgeschaltet</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dec6cf3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dec6cf3</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 01:21:49 -0000</pubDate><title>In vielen Ländern (u.a. auch in Deutschland) gibt es Regeln,...</title>
<description><![CDATA[ In vielen Ländern (u.a. auch <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Flaggenverbrennung">in Deutschland</a>) gibt es Regeln, die das Verbrennen der Fahne unter Strafe stellen.<p>In den USA wird die Fahne noch <a href="https://www.law.cornell.edu/uscode/text/4/8">deutlich wichtiger genommen</a> als bei uns. Da ist es dann nicht gern gesehen, eine beschädigte Flagge zu hissen (Sonnenlicht oder Sturm reichen). Was macht man dann? Verbrennen oder Wegwerfen geht ja auch nicht.</p><p>Keine Angst! <a href="https://www.fairfaxcounty.gov/publicworks/news/how-properly-dispose-your-american-flag">Da haben schon Leute drüber nachgedacht</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9defc413</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9defc413#2022-09-01 21:50:01.964341</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 19:15:25 -0000</pubDate><title>Wir hatten in Alternativlos 50 über Taiwan und TSMC gesprochen,...</title>
<description><![CDATA[ Wir hatten in Alternativlos 50 über Taiwan und TSMC gesprochen, dem wichtigsten Mikrochiphersteller der Welt. Frank meinte, seit Jahren fragen andere Länder an, ob TSMC nicht bei ihnen auch mal eine Fabrik aufmachen will, und die Taiwanesen lehnen immer freundlich ab.<p>Denn sie wissen, dass die westliche Wirtschaft von TSCM abhängig ist, und daher Taiwan verteidigen wird.</p><p>In diesem Kontext interessant ist <a href="https://www.reuters.com/technology/taiwan-president-says-looks-forward-producing-democracy-chips-with-us-2022-09-01/">diese frische Meldung</a>, dass Taiwans Präsidentin die USA besucht hat, und dort meinte, man freue sich darauf, in den USA "Demokratie-Chips" zu fertigen.</p><p>Und plötzlich ergibt der Pelosi-Besuch neulich Sinn. Pelosi kriegt eine Liberty Freedom Democracy Photo Op, China macht fette Militärmanöver, Taiwan kriegt kalte Füße und ändert ihre Policy.</p><p>Nur wird das nicht so geplant gewesen sein, dass die Fabrik dann in Arizona entsteht, die haben schließlich Republicans gewählt und Pelosi ist Democrat.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh ach und gucke mal, gleich <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-shoots-down-unidentified-drone-kinmen-2022-09-01/">ein ganz neues Selbstbewusstsein gegenüber China</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6eda</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6eda#2022-09-01 18:15:02.496070</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 13:05:08 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Annalena Baerbock.Die Geräusche im Hintergrund sind die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ivan_8848/status/1565067553671626760">Kurze Durchsage von Annalena Baerbock</a>.<p>Die Geräusche im Hintergrund sind die Champagnerkorken im russischen Propagandaministerium.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/wenig_worte/status/1565302494875582464">Hier eine Version mit mehr Kontext</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6dd8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6dd8</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 13:00:54 -0000</pubDate><title>Kennt hier jemand jemanden, der SQL kann? Frage für einen...</title>
<description><![CDATA[ Kennt hier jemand jemanden, der SQL kann? Frage für <a href="https://twitter.com/Golemiker/status/1564919804590493703">einen Bekannten</a>.<blockquote>Laut Lindner dauert Steuernummer und IBAN zusammenzuführen 18 Monate und es sind nur 100.000 Überweisungen pro Tag möglich.</blockquote>Softwareproblem. Kann man nichts machen.
]]></description></item></channel></rss>