<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 21 Jul 2020 22:44:15 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e9841e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e9841e</guid><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 19:40:48 -0000</pubDate><title>Es kamen noch einige Leserbriefe rein zu der Whatsapp-Geschichte. Die...</title>
<description><![CDATA[ Es kamen noch einige Leserbriefe rein zu <a href="/?ts=a1e87b6f">der Whatsapp</a>-<a href="https://www.br.de/nachrichten/deutschland-welt/so-kann-das-bka-heimlich-bei-whatsapp-mitlesen,S5J8CwA">Geschichte</a>. Die vorgetragenen Punkte waren z.B, dass der Angriff in der Praxis Nachteile hat, dass ein wohlinformierter Benutzer ihn erkennen kann.<p>Das mag alles sein.</p><p>Ihr überseht aber den eigentlichen Skandal in der Meldung. Der eigentliche Skandal in der Meldung ist, dass das BKA argumentiert, das sei ja keine Quellen-TKÜ (für die das Verfassungsgericht ihnen vergleichsweise harte Auflagen diktiert hat), sondern ein weniger schlimmer Eingriff, und daher dürften sie das einfach so machen. Ich zitiere:</p><blockquote>Nach Auffassung des BKA handelt es sich bei dieser Methode um eine Überwachung gemäß § 100a Strafprozessordnung – also der regulären Telekommunikationsüberwachung mit richterlicher Anordnung. Obwohl dabei auch umfassend Chatverläufe mitgelesen werden können, sei dies keine Überwachung wie etwa durch den Einsatz des sogenannten Staatstrojaners.</blockquote>Das war eine Medienkompetenzübung. Mein erklärtes Ziel ist es ja schon immer, dass ihr eben nicht nur meinen Kommentar und die Überschrift lesen sollt, sondern die Primärquelle, und zwar möglichst vollständig. In diesem Fall war die Hoffnung, dass ihr dieses Detail seht und merkt, was da gerade abläuft, und euch gewaltig aufregt über die Chutzpe des BKA. Das ist aus meiner Sicht ungefähr so krass wie die <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Weltraumtheorie">Weltraumtheorie des BND</a> damals, ihr erinnert euch vielleicht.<p>Das ist ein ganz grobes Foul, was das BKA hier macht. Ignoriert mal den Whatsapp-Teil (aber nicht meine Ausführungen dazu, dass man Krypto-Komplexität nicht "in die Software schieben" kann und dann ist sie weg).</p><p>Ausgesprochen krass finde ich auch, dass sie es schon wieder mit der "aber wir machen das doch gaaaanz selten!!1!"-Ausrede probieren. Man stelle sich das mal an irgendeiner anderen Stelle vor! "Aber Herr Richter, ich habe den Mann doch nur ganz selten umgebracht, nur ein einziges Mal!!1!"</p><p>Unfassbar!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e806bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e806bc</guid><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 10:41:38 -0000</pubDate><title>Update zu dem erschossenen Sohn der US-Bundesrichterin: Der verwirrte Einzeltäter...</title>
<description><![CDATA[ Update zu <a href="/?ts=a1ebbe08">dem erschossenen Sohn der US-Bundesrichterin</a>: <a href="https://www.nytimes.com/2020/07/20/nyregion/esther-salas.html">Der verwirrte Einzeltäter ist tot</a>. Da sieht man mal, wie sich die Methoden professionalisiert haben. Beim verwirrten Einzeltäter im JFK-Mordfall war der Typ noch zwei Tage in Polizeigewahrsam und es wurden peinliche Fragen gestellt.<p>Der Nachteil ist, dass es jetzt Leute geben wird, die vermuten, er sei es gar nicht gewesen. Für die muss man sich jetzt natürlich noch eine Story aus dem Arsch ziehen. Und auch hier zeigt sich eine beeindruckende Professionalisierung:</p><blockquote lang="en">‘Anti-Feminist’ Lawyer Is Suspect in Killing of Son of Federal Judge in N.J.</blockquote>Der war Anti-Feminist! Na DANN ist ja alles geklärt. Der hat offensichtlich den Tod verdient. Good riddance. Da muss man dann auch nicht mehr ermitteln, ob er das wirklich war oder nicht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e87b6f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e87b6f</guid><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 09:56:01 -0000</pubDate><title>Eines der Hauptprobleme von Kryptografie ist, dass es da eine...</title>
<description><![CDATA[ Eines der Hauptprobleme von Kryptografie ist, dass es da eine inhärente Komplexität gibt. Die Algorithmen und Protokolle selbst kann man wegkapseln, das meine ich nicht. Aber du brauchst plötzlich einen Schlüssel, und musst dir Gedanken machen, wo du den speicherst und wie du den schützt. Und dann gibt es plötzlich das Schlüsselverteilungsproblem. An welchen Schlüssel verschlüsselst du? Woher nimmst du die Gewissheit, dass das der richtige Schlüssel ist? Was wenn der kompromittiert ist?<p>Frühe Krypto-Software wie PGP haben nicht versucht, diese Komplexität zu verbergen. Die haben sich das angeguckt und sind zu dem Schluss gekommen, dass man die Lage nur unsicherer macht, wenn man so tut, als könnte man das in der Software lösen.</p><p>Ergebnis: Jahrelanges Herumgeflenne von Vollidioten, dass die Software ja so schwer zu bedienen sei. Man muss neue Konzepte lernen und so!1!!</p><p>Also ist moderne Krypto-Software anders. Die macht faule Kompromisse und verbirgt die Komplexität hinter einer Nebelwand aus Lügen und "weitergehen, gibt nichts zu sehen hier"-Bullshit. Am besten noch mit ein paar Dark UI Patterns wie bei Signal, der dir gelegentlich anzeigt, ein Schlüssel habe sich geändert, aber dir nicht sagt, was das bedeutet, und ob du jetzt was tun solltest oder nicht.</p><p>Das Problem ist: Da kann die Krypto so geil sein wie sie möchte! Lücken, die das UI aufreißt, kriegt auch der tollste Algorithmus nicht kompensiert.</p><p>Nimm z.B. Signal. Signal hat das Key Distribution Problem nicht gelöst. Daher hängen bei denen die Accounts an der Telefonnummer. Was für Auswirkungen hat das, wenn du deine Telefonnummer oder Simkarte verlierst? Das ist dem normalen Anwender überhaupt nicht klar.</p><p>Ich will hier nicht Signal bashen, die sind noch einer der besseren Marktteilnehmer. Ich erwähne die hier nur, weil die ein Vorreiter von neuartiger toller Krypto sind.</p><p>Nächstes Problem. Sagen wir mal, du baust einen Keyserver auf, wo man seinen Schlüssel höchlädt. Wenn jemand mit mir reden will, holt der sich meinen Schlüssel von dort. Super? Nein! Was wenn der Schlüssel da nicht von mir sondern vom BKA hochgeladen wurde?</p><p>PGP hat hier auch keine gute Lösung. Die haben sich gedacht, das wird dem Anwender schon klar sein, dass er Schlüssel von irgendeinem Server aus dem Internet erstmal prüfen muss. Daher gibt es Fingerprints und Signaturen unter dem Schlüssel. Was hat es gebracht? Sobald jemand kam und Gibt-hier-nichts-zu-sehen-UI um Bullshit-Automatismen um die Keyserver gebaut hat, war es plötzlich ein legitimer Angriff, dort einen falschen Key für jemanden hochzuladen, um dessen Kommunikation zu sabotieren. Wenn die Leute alle ihre Keys verifizieren würden, wäre das überhaupt kein Problem. Aber Dark UI hat das kaputtgemacht.</p><p>Warum erzähle ich das alles? Nun, Keyserver gibt es auch bei Messenger-Diensten. Und da kann die Krypto so geil sein wie sie will: Wenn du den Key automatisch vom Keyserver holst, kann der dir auch "den BKA-Key" unterschieben und behaupten, das sei der, nach dem du gefragt hattest.</p><p>Oder noch besser: Was wenn du Synchronisation anbietest? Dann kann ein Angreifer mal eben eine Weiterleitung an das BKA eintragen bei dir, wenn der kurzzeitig Zugriff auf deinen Account hat, und dann können die alles mitlesen.</p><p>Ach komm, Fefe, das ist doch unsubstanziiertes Paranoia-Geraune! Nun, äh, <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/wdr/bka-whatsapp-101.html">genau das hat das BKA bei Whatsapp gemacht</a>.</p><p>Aber hey, solange gemeingefährliche Heulsusen uns die Krypto-Anwendungen schlechtreden, die die Komplexität an den User weiterleiten, damit er sie managen kann, und den Leuten Weitergehen-Apps empfehlen, die die Komplexität hinter Nebelwänden verstecken und den Leuten eine warme Gemütlichkeit vorgaukeln, die nicht da ist, wird diese Art von Problem noch zunehmen.</p><p u=""><b>Update</b>: Das soll kein Signal-Bashing werden hier. Die geben sich immerhin Mühe und sagen dir, wenn sich ein Schlüssel geändert hat. Andere zeigen das nicht mal an, weil es ja "die Bevölkerung verunsichern würde".</p><p u=""><b>Update</b>: Da hab ich wohl einige Leser überfordert. Whatsapp ist Ende-zu-Ende-verschlüsselt. Das heißt der Server kann gar nicht die alten Nachrichten im Klartext weiterreichen, selbst wenn er wollte, weil die da nur verschlüsselt vorbeihuschen. Wenn man also Synchronisieren will, gibt es zwei Varianten: Entweder man rückt den Schlüssel raus (daher meine Ausführungen oben über Schlüsselaustausch) oder man macht eine Fernsteuerung der Handy-App von dem Browser aus, in welchem Fall man auch ein Zugriffstoken (vulgo: einen Schlüssel) hat, den man dem BKA gibt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e88ae1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e88ae1</guid><pubDate>Tue, 21 Jul 2020 01:51:59 -0000</pubDate><title>When Wokes and Racists Actually Agree on Everything. :-)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ryanlongcomedy/status/1285208497517473793">When Wokes and Racists Actually Agree on Everything</a>. :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e8c8d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e8c8d9</guid><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 21:09:27 -0000</pubDate><title>Captain Obvious meldet sich kurz aus der sozialen Isolation mit...</title>
<description><![CDATA[ Captain Obvious meldet sich kurz aus der sozialen Isolation mit folgenden wichtigen Einsichten:<p></p><ol><li><a href="https://www.spiegel.de/kultur/tv/neue-studie-zu-mediennutzung-90-prozent-der-jugendlichen-schauen-taeglich-bewegtbild-a-1b4137f8-2cdb-4839-bb5b-8263ac7dbf18">90 Prozent der Jugendlichen schauen täglich Videos im Fernsehen oder im Netz</a>.<p>No shit, Sherlock!</p></li><li><a href="https://www.golem.de/news/sicherheitsluecke-ladegeraet-firmware-kann-angeschlossene-geraete-zerstoeren-2007-149753.html">Wenn man in das Netzteil und die Ladehardware "Intelligenz" einbaut, kann das gehackt werden</a>.<p>Das ist ja unglaublich, Bob!</p></li><li><a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/coronavirus-masken-mindern-koerperliche-belastbarkeit-gesunder-menschen-a-0ff48bd0-1f3a-49f6-b80e-93ed396b31fb">Atemmasken mindern körperliche Belastbarkeit gesunder Menschen</a>.<p>Wie jetzt, wenn man weniger frische Luft einatmen kann, senkt das die Leistungsfähigkeit? Wer hätte das gedacht!</p></li></ol><p>Alles finden die raus! Alles!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1e8c6b9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1e8c6b9</guid><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 21:02:31 -0000</pubDate><title>Ich gucke mir politische Debatten eigentlich gerne an, besonders wenn...</title>
<description><![CDATA[ Ich gucke mir politische Debatten eigentlich gerne an, besonders wenn da nicht nur Ideologen ihre Spielzeugtheorien lüften sondern es tatsächlich eine Art Debatte ist. Zu einigen Themen finden aber meiner Erfahrung nach tatsächliche Debatten gar nicht mehr statt, weil das Thema zu gefährlich ist, der Twitter-Lynchmob schon Gewehr bei Fuß steht oder die Leute um ihren Ruf und/oder ihre Karriere fürchten müssen.<p>Das finde ich schade, denn das sind im Allgemeinen die interessantesten Themen. Die wo ich selber noch nicht das Gefühl habe, die Wahrheit gefunden zu haben, sondern nur verschiedene Ideologien gehört zu haben.</p><p>Rassismus ist normalerweise so ein Thema, wo es nicht mehr häufig Debatten gibt, und wenn dann wird nichts neues gesagt, und keiner der Teilnehmer erweckt den Eindruck, sich auch mit dem unbequemen Teil der Fakten beschäftigt zu haben. Um so erfreulicher, wenn es dann doch mal eine solche Debatte gibt. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=pHGt733yw3g">Hier ist eine</a>. Ist jetzt von der Erkenntnisdichte möglicherweise auch nicht sonderlich weiterbringend (je nach dem wie weit ihr euch da schon mit beschäftigt habt), aber ich hatte den Eindruck, von den Teilnehmern ernstr genommen und nicht bloß mit ideologischen Hohlphrasen bombardiert zu werden. Viel Spaß!</p><p>Die Intro ist ein bisschen langatmig geraten. Die ersten 5 Minuten kann man auch überspringen. Insgesamt sind das 2 Stunden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ebbe08</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ebbe08</guid><pubDate>Mon, 20 Jul 2020 11:24:06 -0000</pubDate><title>Sohn von US-Bundesrichterin erschossen, Ehemann angeschossen. Der Mörder hatte sich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://apnews.com/fecbf88ebc2b33e35c291a43ad52939a">Sohn von US-Bundesrichterin erschossen, Ehemann angeschossen</a>. Der Mörder hatte sich als Paketbote verkleidet. Die Richterin ist Vorsitzende in einem Gerichtsverfahren gegen die Deutsche Bank.<p>Also SO einen klaren Fall von Selbstm, äh, einem verwirrten Einzeltäter hatten wir ja schon lange nicht mehr! (Danke, Anton)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ea5279</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ea5279</guid><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 18:36:23 -0000</pubDate><title>Der Guardian hat sich mal mit Julian Reichelt ("Bild") getroffen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/jul/16/bild-zeitung-tabloid-julian-reichelt-angela-merkel-germany">Der Guardian hat sich mal mit Julian Reichelt ("Bild") getroffen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ec1cc4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ec1cc4</guid><pubDate>Sat, 18 Jul 2020 11:25:14 -0000</pubDate><title>Der Bürgermeister von Portland ruft Trump auf, seine Truppen aus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sacbee.com/news/article244298567.html">Der Bürgermeister von Portland ruft Trump auf, seine Truppen aus seiner Stadt zu entfernen</a>. Wait, what?<p>Nun, was passiert war: Trump hat aus Wahlkampfzwecken "der Antifa" den Krieg erklärt. Aus seiner Sicht sind das Linksradikale, also hat er sich Portland in Oregon genommen, eine Stadt, die so hippie-links ist, dass es eine erfolgreiche Satire-Fernsehshow darüber gibt (Portlandia). Und dann hat er da schwarze Kleinbusse mit Söldnern hingeschickt, angeblich um Bundesgebäude zu beschützen. Die sind dann rumgefahren und haben auf offener Straße Leute eingesackt und verschwinden lassen.</p><p>Glaubt ihr nicht? Seht selbst:</p><blockquote lang="en">The mayor of Portland demanded Friday that President Donald Trump remove <b>militarized federal agents he deployed to the city</b> after some <b>detained people on streets far from federal property</b> they were sent to protect.<p>[…]</p><p>Brown’s spokesman, Charles Boyle, said Friday that arresting people without probable cause is “extraordinarily concerning and a violation of their civil liberties and constitutional rights.”</p></blockquote>Well duh!<p><a href="https://www.washingtonpost.com/nation/2020/07/17/portland-protests-federal-arrests/">Hier berichtet ein Betroffener in der Washington Post</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ec1ba9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ec1ba9</guid><pubDate>Sat, 18 Jul 2020 11:22:31 -0000</pubDate><title>Es gab mal wieder einen weltweiten Ausfall bei Cloudflare. Mal...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4847086">Es gab mal wieder einen weltweiten Ausfall bei Cloudflare</a>. Mal wieder weil sie was kaputtkonfiguriert hatten.<p>Was machen die noch gleich beruflich?</p><p>Oh ja richtig, Router konfigurieren, um die Ausfallsicherheit zu erhöhen!1!!</p><p>Mein Blog ist übrigens ganz unausfallsicher auf einem Rechner bei einem normale Hoster gehostet. Und wisst ihr, was passiert, wenn ihr das von weit weg lesen wollt? China oder Amerika oder so? Es geht einfach. Ganz ohne verteiltes Caching. Flutscht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ef4d16</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ef4d16</guid><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:38:48 -0000</pubDate><title>Zerstörungsvideos sind ja jetzt hipp, also hat auch Martin Sonneborn...</title>
<description><![CDATA[ Zerstörungsvideos sind ja jetzt hipp, also <a href="https://www.youtube.com/watch?v=paPHtR70u5g">hat auch Martin Sonneborn eines gemacht, über die Osteuropäischen EU-Mitgliedsstaaten</a>. Knapp 20 Minuten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ef49b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ef49b2</guid><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:20:12 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu dem offenen Brief:über Rowling hattest Du ja schon...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu <a href="/?ts=a1ee15c6">dem offenen Brief</a>:<blockquote>über Rowling hattest Du ja schon kurz berichtet. Das wurde ja so hässlich, dass Aktivisten auf Twitter-Threads von Kindern, die Bilder zum Märchen von Rowling gemalt haben, Penis-Bilder gepostet haben. Alles im Namen des gerechten Kampfes für Trans-Menschen.<p>Aber was ich eigentlich sagen wollte, ein Kuriosum am Rande, dass in Deine Bresche schlägt. Rowling hat einige Tage später dann <a href="https://harpers.org/a-letter-on-justice-and-open-debate/">einen öffentlichen Brief gegen Cancel-Culture</a> und für freie Meinungsäußerung ohne Todesdrohungen einiger Prominenter mit unterschrieben.</p><p>Kurze Zeit später distanzieren sich einige Unterzeichner vom Brief für freie Meinungsäußerung (ohne Internet-Hass-Mobs), weil Rowling unterzeichnet hat mmmmm(</p><p><a href="https://medium.com/@aaronhuertas/its-about-ethics-in-open-letters-e6417654d000">Hier eine Aufschlüsselung</a> der Ereignisse, von jemandem, der den Brief eher
kritisch gegenüber steht.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ef443c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ef443c</guid><pubDate>Fri, 17 Jul 2020 11:00:50 -0000</pubDate><title>Gestern rettet uns Max Schrems vor dem Privacy Shield, heute...</title>
<description><![CDATA[ Gestern rettet uns Max Schrems vor dem Privacy Shield, heute <a href="https://heise.de/-4846316">rettet uns Patrick Breyer vor der Bestandsdatenauskunft</a> (wenn die zur Strafverfolgung oder Terrorabwehr auf eure Handydaten zugreifen). Und wie bei Schrems war das die 2. Bullshitregelung, nachdem Breyer schon die vorige Bullshitregelung zerlegt hatte.<p>Schade nur, dass das immer mehrere Jahre dauert, und die solange einfach schamlos die nächste Bullshit-Regelung beschließen können, die dann wieder jemand in jahrelanger Kleinarbeit zersägen muss.</p><p>Wir müssen mal irgendwie die Aufwandsasymmetrie umdrehen. Es muss einfacher sein, deren Bullshit wegzuballern, als sich neuen Bullshit aus dem Arsch zu ziehen und weiterzumachen.</p><p>Ich bin ja nach wie vor ein Freund der persönlichen Konsequenzen für die Leute, die die Bullshit-Regelungen gemacht haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ee1778</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ee1778</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 22:41:42 -0000</pubDate><title>Aktuelles Wirecard-Highlight: Wirecard hat anscheinend in ihren Pressemitteilungen Partnerschaften erfunden.Im...</title>
<description><![CDATA[ Aktuelles Wirecard-Highlight: <a href="https://www.heise.de/news/Wirecard-soll-Partnerschaften-mit-Unternehmen-erfunden-haben-4845509.html">Wirecard hat anscheinend in ihren Pressemitteilungen Partnerschaften erfunden</a>.<blockquote>Im Falle von SAP habe Wirecard etwa im Februar verkündet, dass man nun offizieller Entwicklungspartner des Softwarekonzerns sei. "Wirecard hat eine Partnerschaft mit SAP bekannt gemacht, die von uns nie unterzeichnet wurde – und wir haben auch nie der Publikation einer Pressemitteilung zugestimmt", zitiert das Wall Street Journal einen Sprecher von SAP dazu.</blockquote>Wenn ihr dachtet, das war schon die Punchline, dann bleibt mal kurz sitzen:<blockquote>Eine Richtigstellung hatte SAP demnach aber auch nicht von Wirecard verlangt.</blockquote>Wait, what?!?<p>m(</p><p>Da sieht man mal schön, wie viel von dem Business as Usual da draußen einfach nur Blender sind, die sich im Kreis blenden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ee15c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ee15c6</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 22:30:48 -0000</pubDate><title>Die "Frauen sind besser"-Ideologen sind so erfolgreich mit ihrer Propaganda,...</title>
<description><![CDATA[ Die "Frauen sind besser"-Ideologen sind so erfolgreich mit ihrer Propaganda, dass <a href="https://www.latimes.com/california/story/2020-07-15/teenage-boy-was-given-estrogen-developed-breast-tissue-while-in-l-a-county-juvenile-hall-lawsuit-alleges">in einem Jugendknast ein verhaltensauffälliger Minderjähriger Östrogen verabreicht gekriegt hat</a>. Daraufhin wuchsen ihm Brüste.<p>Bin ja mal gespannt, wann es die ersten Zwangskastrationen von Straftätern gibt. Die können sich nicht wehren, "haben es verdient" und haben keine schlagkräftige Lobby, die sie verteidigen würde.</p><p>Hey, da könnte man doch auch veganes Essen zwangsverabreichen! Weiß doch jeder, dass Fleisch aggressiv macht!1!!</p><p>Wo wir gerade bei freidrehenden Ideologen sind: <a href="https://www.zeit.de/2020/30/liberalismus-offene-gesellschaft-polarisierung-linke">Die Proponenten der Cancel Culture sind bei "collateral damage builds character</a>" angekommen:</p><blockquote>Sind in den USA Menschen zu Unrecht entlassen worden, weil sie gegen "linke Sprachregelungen" verstoßen haben? Vielleicht. Das muss man mit den einzelnen Unternehmen ausmachen. Es gibt keinen Kampf für Gerechtigkeit, der jeden Augenblick gerecht ausgefochten wird.</blockquote>Ja aber echt mal! Die Unternehmen sind Schuld! Was sind die auch so blöde und lassen sich von Twitter-Lynchmobs mit Boykottaufrufen einschüchtern? Wenn denen Free Speech wirklich was wert wäre, dann hätten sie sich hinter die Lynchmob-Opfer unter ihren Angestellten gestellt anstatt sie vor den einfahrenden Hassmob-Zug zu schubsen!1!!<p u=""><b>Update</b>: 100 Medienkompetenz-Punkte an die Leute, die jetzt recherchiert haben, ob es schon Kastration im Strafvollzug gibt. <a href="http://www.gesetze-im-internet.de/kastrg/">"Freiwillige" Kastration gibt es schon</a>, im Gegenzug gibt es Vollzugslockerung (d.h. doch nicht wirklich freiwillig). Und <a href="https://www.youtube.com/watch?v=0Y31jxVB-gE">auch in Tschechien gibt es das</a>. Und <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/ausland/internationale-politik/id_88239368/pakistan-kastration-fuer-sexualstraftaeter-menschenrechtler-entsetzt-.html">in Pakistan</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Und natürlich der Fall Alan Turing, klar, aber ich dachte an aktuelle Fälle, damit sich keiner mit "jaja das war damals im finsteren Mittelalter, seit dem sind wir viel zivilisierter geworden" rausreden kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1ee8c0c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1ee8c0c</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 12:49:22 -0000</pubDate><title>Bock auf eine Bundestagsrede? Die hier lohnt sich. Geht um...</title>
<description><![CDATA[ Bock auf eine Bundestagsrede? <a href="https://www.linksfraktion.de/nc/parlament/reden/detail/fabio-de-masi-wirecard-skandal-wir-haben-als-erste-gewarnt/">Die hier lohnt sich</a>. Geht um die Bafin, Wirecard und Cum Ex.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef9ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef9ac</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:26:42 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum Amtsgericht Köln:interessante Brücke, die der Leserbriefschreiber gefunden hat,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum Amtsgericht Köln:<blockquote>interessante Brücke, die der Leserbriefschreiber gefunden hat, von der Filesharing-Oma zur Polizei in Hessen. Die Idee, ein Kölner Gericht mit der Aufklärung der Vorfälle zu beauftragen, sollte man aber noch mal überdenken:<p><a href="https://www.sueddeutsche.de/panorama/polizeigewalt-polizei-prozess-journalist-1.4968854">[Süddeutsche]</a></p><p>Es geht um einen Zwischenfall, bei dem sechs Polizisten und ein Journalist der Süddeutschen Zeitung involviert waren. Der Journalist endete mit einem gebrochenen Knöchel und anderen Blessuren im Krankenhaus. Was genau passiert ist, bleibt unklar. Heraus kam allerdings, dass die Polizisten ihre Aussagen abgesprochen hatten. Dass es keine professionelle Vernehmung der Polizisten gab, und keine professionellen Protokolle ("welche Fragen den Beamten gestellt wurden, geht daraus nicht hervor"). Weitere Zeugen waren zwar bekannt, wurden aber nicht befragt. Und die Untersuchung hat ein Kumpel eines der Beschuldigten Polizisten gemacht, man kennt sich aus der gemeinsamen Ausbildung.</p><p>Für die Wahrheitsfindung ist das aber nicht relevant:<br/>"Um sein Urteil zu finden, braucht der Einzelrichter am Amtsgericht Köln keine drei Minuten, er spricht den Angeklagten frei. Vorsatz sei dem Polizisten Oliver K. nicht zu unterstellen, Corpsgeist der Polizisten könne er nicht erkennen. Es gebe mehrere Varianten, wie Cáceres sich verletzt haben könnte: Schon bevor er aus dem Taxi ausgestiegen ist, ohne Fremdeinwirkung "durch Gewichtsverlagerung" am Ort des Geschehens oder durch einen versehentlichen Tritt auf den Fuß durch den Beamten. Das aber sei nicht strafbar, weil die Polizeimaßnahme insgesamt "sachgemäß und rechtmäßig" gewesen sei, der Geschädigte sich hingegen "völlig unangemessen verhalten und eine Polizeimaßnahme gestört" habe.”</p></blockquote>And justice was served! (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef742</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef742</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:18:52 -0000</pubDate><title>Trumps neuer Chef des USPS (deren Briefpost) hat erstmal die...</title>
<description><![CDATA[ Trumps neuer Chef des USPS (deren Briefpost) hat <a href="https://www.salon.com/2020/07/15/disturbing-memo-reveals-trumps-usps-chief-has-slowed-delivery-amid-calls-to-expand-voting-by-mail/">erstmal die Zustellgeschwindigkeit zurückgedreht</a>. Ja gut, halt Kosten senken denkt ihr euch jetzt. Es bietet sich aber auch eine alternative Erklärung an: Briefwahl kaputtmachen. Die Republikaner versuchen nämlich seit längerem, die Bevölkerung zur Wahl an der Urne bzw. dem Wahlcomputer zu bewegen.<p>Warum?</p><p>Na weil das schön kontrollierbar ist. Da stellt man dann in den ärmeren Bezirken zu wenig Maschinen auf und wartet die nicht ordentlich und schon bricht den Democrats die Wählerbasis weg.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef6f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef6f1</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:12:47 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Cisco-Geräte? Oder SAP-Produkte?Attacken sollen vergleichsweise trivial sein....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4845109">Benutzt hier jemand Cisco-Geräte</a>? Oder <a href="https://heise.de/-4845049">SAP-Produkte</a>?<blockquote>Attacken sollen vergleichsweise trivial sein. So könnten Angreifer aus der Ferne und ohne Authentifizierung die volle Kontrolle über Systeme erlangen.</blockquote>Ja super!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef368</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1eef368</guid><pubDate>Thu, 16 Jul 2020 11:02:14 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ihr müsst jetzt ganz stark sein. Setzt euch...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ihr müsst jetzt ganz stark sein. Setzt euch stabil hin. <a href="https://curia.europa.eu/jcms/upload/docs/application/pdf/2020-07/cp200091de.pdf">Der Gerichtshof der Europäischen Union hat "Privacy Shield" für ungültig erklärt</a>. Das war, ihr erinnert euch, das Bullshit-"Abkommen", damit die EU weiterhin ihre Daten US-Diensten in den Rachen schieben können, die damit weiterhin tun was sie wollen und auf europäisches Datenschutzrecht scheißen. Daher prüft auch niemand, was die US-Dienste mit den Daten tun, sondern das ist eine freiwillige Selbstverpflichtung. Und wie gut DIE funktionieren, das sollte spätestens seit der Einführung der Beichte als geklärt gelten.<p>Wieso sage ich Bullshit-Abkommen? Weil das der Nachfolger eines vorherigen Bullshit-Abkommens namens "Safe Harbor" war, das auch bereits gekippt wurde, weil es Bullshit war. Die Änderungen zwischen Safe Harbor und Privacy Shield waren im Wesentlichen die Buchstaben im Namen des "Abkommens".</p><p>Zu verdanken haben wir dieses Urteil übrigens Max Schrems, dem wir auch das Urteil zu Safe Harbor zu verdanken hatten.</p><p>Ich bin mal gespannt, wie lange es dauert, bevor sie sich das nächste Bullshit-"Abkommen" mit den USA aus dem Arsch ziehen, das auch wieder nichts substanzielles ändern wird und wo wir dann auch wieder Max Schrems brauchen werden, um das wegzuballern.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn ihr dafür sorgen wollt, dass Max Schrems auch das nächste "Abkommen" wegklagt, dann könnt ihr <a href="https://noyb.eu/">auf noyb.eu spenden</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f1ed10</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f1ed10</guid><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 16:24:46 -0000</pubDate><title>Als Kontrapunkt zur Filesharing-Oma sendet ein Leser diese Meldung zu...</title>
<description><![CDATA[ Als Kontrapunkt zur Filesharing-Oma sendet ein Leser <a href="https://www.tagesschau.de/inland/polizeiskandal-interview-101.html">diese Meldung zu einem Polizeiskandal ein</a>. Da wird ein Polizist, von dessen Account aus böse Dinge getan wurde, nur als Zeuge vorgeladen und nicht als Beschuldigter.<p>Gut, das ist ein alter Trick der Strafverfolgungsbehörden, weil die Leute gehört haben, dass sie als Beschuldigter die Aussage verweigern dürfen. Also erzählen die Cops dir bei der Vernehmung, du seist bloß Zeuge und müsstest jetzt hier die Hosen runterlassen.</p><p>Aber das upgradet man dann nach der Aussage zu einem Beschuldigtenverhältnis. Außer in diesem Fall, wo es um einen Polizisten geht.</p><blockquote>Jetzt haben wir allerdings den Fall, dass ein beteiligter Polizeikollege lediglich als Zeuge und nicht als Beschuldigter im Verfahren geführt wird. Hier redet sich offenbar jemand raus, indem er sagt, das ist zwar von meinem Account passiert, aber ich war es nicht. Das ist schon ein wenig fragwürdig.</blockquote>Der Leser fragt jetzt spitzbübisch, ob man da nicht das Amtsgericht Köln mit der Bearbeitung des Falles beauftragen könnte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f1ec5f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f1ec5f</guid><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 16:19:13 -0000</pubDate><title>Noch ein Datenpunkt zur Frage, ob Politik mit Frauen friedlicher...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Datenpunkt zur Frage, ob Politik mit Frauen friedlicher und weniger aggressiv wäre: <a href="https://www.msnbc.com/velshi-ruhle/watch/the-military-industrial-complex-is-now-run-by-women-1419183171559">The military-industrial complex is now run by women</a>.<blockquote lang="en">The CEOs of four of the five biggest defense contractors are women.</blockquote>Ist das der feminine Einfluss, der die Welt besser macht? (Danke, Martin)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f033c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f033c6</guid><pubDate>Wed, 15 Jul 2020 12:14:16 -0000</pubDate><title>Thüringens Verfassungsgericht hat die Quotenregelung für Parteien-Listenplätze gekippt.OK, nur zur...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/paritaetssregelung-thueringen-101.html">Thüringens Verfassungsgericht hat die Quotenregelung für Parteien-Listenplätze gekippt</a>.<p>OK, nur zur Sicherheit, dass ich das auch richtig verstehe.</p><p>Wenn ein Mann in der Politik sich um seine Wiederwahl kümmert statt um die Bedürfnisse seiner Wähler, dann ist das verwerflich, böse und schlecht.</p><p>Aber wenn eine Frau in der Politik erstmal eine Frauenquote einzuführen versucht, WAS GENAU DASSELBE IN GRÜN IST, dann ist das progressiv, edel und gut?</p><p>Ja nee, klar.</p><p>Wo sind eigentlich die Frauen mit Integrität in der Politik geblieben? Wir hatten mal eine Rita Süssmuth, und eine Sabine Leutheusser-Schnarrenberger. Menschen mit Integrität, die sich Respekt erarbeitet haben! Politiker, die für mehr als Machterhalt und ihre Wiederwahl standen!</p><p>Ich mach mich hier seit Jahren über Wolfgang Schäuble und seine schwarzen Kassen lustig. Das waren so Größenordnung 2 Mio DM. Eine Menge Holz, versteht mich nicht falsch. Aber man vergleiche das mal mit der Kohle, die Frau von der Leyen in der Berateraffäre <s>veruntre</s> verbrannt hat: 157 Mio alleine im ersten Halbjahr 2019.</p><p>Vielleicht sollte ich an dieser Stelle daran erinnern, dass wir a) mehr Frauen haben und die b) länger leben. Das System ist jetzt also schon rechnerisch ungerecht gegenüber den Männern. Wenn die Frauen wollten, könnten sie einen weiblichen Durchmarsch ins Parlament wählen. Haben sie aber nicht gemacht. DAS LIEGT DOCH NICHT AN DER FEHLENDEN QUOTE! Das liegt daran, dass die Frauen in der Politik bisher genauso inkompetent und genauso korrupt waren und genau so wenig geliefert haben wie die Männer!</p><p>Wie wäre es, wenn wir uns mal um DAS Problem kümmern würden?</p><p>Das kann doch nicht nur mir auffallen, dass keine von den Frauen in der Linkspartei gerade irgendwie in Erinnerung bleiben konnte? Außer Sahra Wagenknecht, klar, aber die haben sie ja so gut wie rausgeekelt. Nicht dass die Männer in der Linkspartei mehr Eindruck hinterließen, seit Oskar Lafontaine und Gregor Gysi weg sind.</p><p>Eines Tages werden sie merken, dass die Politiker aussehen, als würden sie ihren Job machen, die mehr als nur die Parteilinie vertreten. Leute, die die Parteilinie vertreten, sind in meinen Augen Verwalter, nicht Politiker. Politiker sind dazu da, sich Gedanken zu machen, und eine Linie zu entwickeln, nicht bloß die Linie anderer Leute zu vertreten.</p><p>Als Wähler will ich doch Leute haben, die etwas verbessern wollen im Land. Wieso würde ich da jemanden wählen oder auch nur in Erinnerung behalten, der nicht mal an der eigenen Parteilinie etwas zu verbessern versucht, wo er Einfluss gehabt hätte?</p><p>Was mich am meisten daran ärgert: Ausgerechnet Bernd Höcke hat das Konzept verstanden. Und alle anderen so: Wieso gucken so viele Leute auf den?! NA WEIL DER GLAUBWÜRDIG SIMULIERT, ETWAS ÄNDERN ZU WOLLEN!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f32fe8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f32fe8</guid><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 17:45:26 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zur "Stammbaumforschung" in Stuttgart:Ich halte die Bezugnahme...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zur "Stammbaumforschung" in Stuttgart:<blockquote>Ich halte die Bezugnahme auf § 43 Jugendgerichtsgesetz (JGG) für eine Schutzbehauptung. Es ist richtig, dass die Lebens- und Familienverhältnisse von Jugendlichen (und NUR Jugendlichen!) ermittelt werden sollen. Ich halte es für sehr, sehr unüblich, dass die Polizei das macht. Erstens, weil sie gar nicht dafür ausgebildet ist, bei der Polizei arbeiten nämlich ausgebildete Polizisten und nicht ausgebildete Sozialarbeiter.<p>Zweitens, weil die Polizei dafür gar nicht zuständig ist. Denn die "Erforschung der Persönlichkeit, der Entwicklung und des familiären, sozialen und wirtschaftlichen Hintergrundes des Jugendlichen" ist gemäß § 38 Abs. 2 S. 2 JGG Aufgabe der Jugendgerichtshilfe und die ist auch in Stuttgart Teil der Stadtverwaltung ("im Haus des Jugendrechts" sagt die Website der Stadt Stuttgart) und nicht der Landespolizei von Baden-Württemberg.</p><p>Soviel zur abstrakten Rechtslage. Zufällig arbeitet ein Schulfreund von mir bei der Jugendgerichtshilfe, zwar in NRW, aber so unterschiedlich dürfte die Handhabung nicht sein. Er ist von der Angelegenheit milde erstaunt. Dass jedenfalls die Polizei wie derzeit ihre Ermittlungen über das reine Tatgeschehen hinaus auf die familiären Umstände ausweitet hat er in der Form in seinem Bereich jedenfalls noch nicht erlebt und ist auch, siehe oben, der Auffassung, dass die Polizei da ihre Befugnisse überschreitet.</p><p>Solange mir also von Seiten der Polizei Baden-Württemberg niemand die Weisung der Jugendstaatsanwaltschaft oder das Amtshilfeersuchen der Jugendgerichtshilfe zeigt, in dem steht, dass bitte die Polizei die Ermittlungen zur Staatsangehörigkeit durchführen soll, stelle ich mir das Zustandekommen dieser Angelegenheit ungefähr wie folgt vor:</p><p>"Du, Erich?"
"Joh?"<br/>"Desch sin a gans schen viele Deitsche a dabei, gell?"<br/>"Gell."<br/>"Wolle mer doch amol sehn, ob die ned a Migrationshinnägrunnd ham, gell?"<br/>"Joh! Ruf Du schonmol de Standesämtle im gannze Bundesgebied an, ich hol a
Drollinger fürsch zum dringge beim tällefoniere, gell?"</p><p>Ernsthaft, § 43 JGG ist da nur vorgeschoben. Die wollten die Statistik mit dem Migrationshintergrund aufpolieren. Ob die nun doch mehr "Ausländer" finden wollten, als sie nach Passlage haben oder ob sie damit irgendwelchen rechten Verschwörungstheorien (ist ja sehr beliebt in rechten Kreisen bei "Täter ist deutscher Staatsangehöriger" direkt zu schreien "Ja, der Täter vielleicht, aber sicher nicht der Ur-Ur-Urgroßvater seiner Tante dritten Grades! Ausländergewalt!1elf!") direkt vorbeugen wollen, ist mir übrigens gleichgültig. Das war meiner Auffassung nach schlicht nicht ihr Job.</p><p>Nachtrag: Jugendgerichtshilfe ist normalerweise bei den Jugendämtern im Kreis angesiedelt. Aber Stuttgart ist kreisfreie Stadt, daher Stadtverwaltung.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f364e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f364e9</guid><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 12:25:27 -0000</pubDate><title>Zur "Stammbaumforschung" der Polizei Stuttgart kamen mehrere Leserbriefe rein. Hier...</title>
<description><![CDATA[ Zur "Stammbaumforschung" der Polizei Stuttgart kamen mehrere Leserbriefe rein. Hier ein repräsentativer:<blockquote>"Stammbaumforschung" ist so eine Einordnung des Journalisten. Es gibt laut §43 Jugendgerichtsgesetz jedoch einen gesetzlichen Auftrag das Umfeld/Lebensumstände von Jugendlichen bzw. jenen die unter Jugendstrafrecht fallen könnten zu ermitteln. Das bei jugendlichen die Eltern zum Umfeld gehören ist hoffentlich unbestritten. Die Absicht des Gesetzes ist vor allem, eine bessere Behandlung des Einzelfalles und damit tendenziell zu Gunsten der Beschuldigten. Sowas als "Stammbaumforschung" einzuordnen ist abenteuerlich, vor allem da der Begriff das Handeln der Polizei in die Nähe zu Praktiken aus dem 3. Reich setzt. Was insofern fatal ist, da §43 Jgg von der Bedeutung das krasse Gegenteil in Absicht und Wirkung zu dem ist, was unter den Nazis stattfand.<p>Ohne Kritik will ich dabei die Polizei aber auch nicht lassen. Der verkacken ihre Kommunikation gerade spektakulär. Anstatt die die von allein darauf kommen ihr Handeln mit dem Gesetz zu begründen und die positiven Absichten dahinter genau darzulegen faseln die mitunter etwas von "öffentlichem Interesse". An der Stelle schaut es dann wirklich so aus, als würden sie rassistische Schreihälse bedienen wollen.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f35a1f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f35a1f</guid><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 11:45:05 -0000</pubDate><title>Die katholische Kirche sammelt 1,4 Milliarden Dollar Bailout vom Steuerzahler...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://apnews.com/dab8261c68c93f24c0bfc1876518b3f6">Die katholische Kirche sammelt 1,4 Milliarden Dollar Bailout vom Steuerzahler ein</a>.<p>Wenn ich an notleidende arme Schlucker denke, fällt mir auch zuerst die katholische Kirche ein. Geht euch das auch so? (Danke, Michael)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f35890</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f35890</guid><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 11:34:38 -0000</pubDate><title>Volkswagen ist übrigens der am höchsten verschuldete Konzern der Welt....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.faz.net/aktuell/finanzen/weltgroesste-unternehmen-verschuldung-von-bis-zu-1-billion-dollar-16858687.html">Volkswagen ist übrigens der am höchsten verschuldete Konzern der Welt</a>. Das ist keine Auswirkung von Corona, obwohl das das natürlich verstärkt.<p>Schuld sind die Notenbanken, die "die Wirtschaft" stabilisieren wollen, und deren Kohle am Ende praktisch ausschließlich in den großen Konzernen versickert.</p><p>Ich vermute ja, dass die dadurch noch überlebensunfähiger werden. Wieso Management optimieren und Kosten senken, wenn man einfach ewig kostenlos Kredite aufnehmen kann? (Danke, Alexander)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f355af</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f355af</guid><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 11:22:25 -0000</pubDate><title>Bei dem Lichtblick haben einige Leser mal nachgerechnet und kamen...</title>
<description><![CDATA[ Bei dem Lichtblick haben einige Leser mal nachgerechnet und kamen auf sowas wie: Wenn man 50% der weltweiten Ackerflächen so behandeln würde, hätte man eine CO2-Kompensation von 5% des aktuellen Ausstoßes.<p>Das ist also ein eher kleiner Lichtblick :-(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f354e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f354e4</guid><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 11:17:14 -0000</pubDate><title>Ich mache hier normalerweise keine Meldungen, wenn Leute sterben. Aber...</title>
<description><![CDATA[ Ich mache hier normalerweise keine Meldungen, wenn Leute sterben. Aber heute mache ich eine Ausnahme: <a href="https://www.hollywoodreporter.com/news/grant-imahara-dead-mythbusters-host-was-49-1303101">Grant Imahara ist an einer Hirnblutung gestorben</a>. Das ist einer der Macher von Mythbusters, der <s>ruhigere der beiden Typen</s> ruhige E-Techniker im Hintergrund.<p>Grant war 49.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f3511f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f3511f</guid><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 11:06:41 -0000</pubDate><title>Hat hier jemand 12 Jahre Kubernetes-Erfahrung? IBM sucht euch. Oh,...</title>
<description><![CDATA[ Hat hier jemand 12 Jahre Kubernetes-Erfahrung? <a href="https://www.theregister.com/2020/07/13/ibm_kubernetes_experience_job_ad/">IBM sucht euch</a>. Oh, was sagt ihr? Kubernetes ist erst 6 Jahre alt? Nun, äh, ... ja schon. Eigentlich sucht IBM einen Zeitreisenden.<p>Mir hatte jemand die ursprüngliche Stellenanzeige gemailt, aber die war schon weg, als ich sie verlinken wollte. Das hier ist ein Artikel über die Anzeige.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f34f6b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f34f6b</guid><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 10:57:57 -0000</pubDate><title>Old and busted: Zoll-Spezialeinheit geht gegen Geldwäscher vor.New hotness: Staatsanwaltschaft...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Zoll-Spezialeinheit geht gegen Geldwäscher vor.<p>New hotness: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/verdacht-auf-strafvereitelung-ermittler-gehen-gegen-zoll-spezialeinheit-fiu-vor-a-8d657c7f-f570-4a16-85c0-82134da79905">Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Zoll-Spezialeinheit, weil sie nicht gegen Geldwäsche vorgegangen ist</a>.</p><blockquote>Es besteht der Verdacht auf Strafvereitelung im Amt. Laut Durchsuchungsbeschluss soll die FIU zwischen Mitte 2018 und Anfang 2020 acht Geldwäscheverdachtsmeldungen nicht ordnungsgemäß an die Strafverfolgungsbehörden weitergeleitet haben.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: Money Quote:</p><blockquote><p u="">Die FIU war im Sommer 2017 gegen die Bedenken vieler Fachleute vom BKA zum Zoll überführt worden. Verantwortlich dafür war der damalige Bundesfinanzminister Wolfgang Schäuble (CDU). Die Truppe war mit ihrer Aufgabe vom ersten Moment an überfordert, ihr fehlte es an Sachkunde, Personal, Ausstattung, Informationen.</p></blockquote><p u="">Das sollte hier nicht untergehen, wer das Feindbild ist und bleibt. Wolfgang "schwarze Kassen" Schäuble schiebt die Abteilung unter seine Fuchtel, und stattet sie so schlecht aus, dass sei den Geldwäschern nicht gefährlich wird. Guter Mann, das! Gut für die schwarzen Kassen der CDU jedenfalls!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f21ff9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f21ff9</guid><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 22:24:39 -0000</pubDate><title>Die Meldung hier klingt wie ein seltener Lichtblick.Spreading rock dust...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/environment/2020/jul/08/spreading-rock-dust-on-fields-could-remove-vast-amounts-of-co2-from-air">Die Meldung hier klingt wie ein seltener Lichtblick</a>.<blockquote lang="en">Spreading rock dust on farmland could suck billions of tonnes of carbon dioxide from the air every year, according to the first detailed global analysis of the technique.<p>The chemical reactions that degrade the rock particles lock the greenhouse gas into carbonates within months, and some scientists say this approach may be the best near-term way of removing CO2 from the atmosphere.</p></blockquote>Na, äh, dann mal los!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f29638</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f29638</guid><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 12:43:18 -0000</pubDate><title>Das nenne ich mal ein innovatives Verkaufsgespräch!Kluge Konservative sollten jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Das nenne ich mal ein <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/cdu-frauenquote-nur-weicheier-sind-dagegen-kolumne-a-744e6412-cb95-46b8-bf15-cf261e63462a">innovatives Verkaufsgespräch</a>!<blockquote>Kluge Konservative sollten jetzt für die Quote sein. Denn sie könnte über die Kanzlerkandidatur von Markus Söder entscheiden.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f28945</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f28945</guid><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 11:46:35 -0000</pubDate><title>Deutschland hat auf der Webseite des Auswärtigen Amts die Taiwan-Flagge...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.taiwannews.com.tw/en/news/3965468">Deutschland hat auf der Webseite des Auswärtigen Amts die Taiwan-Flagge gegen eine Weiße Fahne ausgetauscht</a>. Aufgefallen ist das, wie die taiwanesische Presse berichtet, weil ein nerviger Reporter auf einer Pressekonferenz peinliche Fragen gestellt hat. Hmm, warte mal, nerviger Reporter? Pressekonferenz? Das klingt doch nach, äh, … <a href="https://www.youtube.com/watch?v=RvkS8Fg8mb8&amp;t=1h0m5s">ja genau, Tilo Jung</a>! :-)<p u=""><b>Update</b>: Auf archive.org findet man, dass die Taiwan-Flagge schon mindestens seit 2018 weiß ist beim Auswärtigen Amt. (Danke, Felix)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f5ba73</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f5ba73</guid><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 21:03:41 -0000</pubDate><title>Lower cognitive ability linked to non-compliance with social distancing guidelines...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.psypost.org/2020/07/covidiot-study-lower-cognitive-ability-linked-to-non-compliance-with-social-distancing-guidelines-during-the-coronavirus-outbreak-57293">Lower cognitive ability linked to non-compliance with social distancing guidelines during the coronavirus outbreak</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f5c6b3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f5c6b3</guid><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 12:47:41 -0000</pubDate><title>Die Stuttgarter Polizei führt anscheinend Stammbaumforschung durch. Nicht für ihre...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.stuttgarter-zeitung.de/inhalt.ermittlungen-zur-krawallnacht-in-stuttgart-polizei-betreibt-stammbaumforschung-der-tatverdaechtigen.fd052aed-4f64-4e8b-892c-c0f0e56dbdee.html">Die Stuttgarter Polizei führt anscheinend Stammbaumforschung durch</a>. Nicht für ihre Mitarbeiter sondern für Verdächtige.<blockquote>[Der Polizeipräsident] kündigte an, dass die Polizei auch bei den Tatverdächtigen mit deutschem Pass mithilfe der Landratsämter deutschlandweit Stammbaumrecherche betreiben werde.</blockquote>Was wollen die mit den Vorfahren, fragt ihr jetzt vielleicht? Na ganz plump AfD-Style geht es um den "Migrationshintergrund".<p>Gib ihnen noch ein paar Monate, dann haben wir Nazi-Style Prozent-Angaben zum Arieranteil im Pass. (Danke, Julia)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f5c1b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f5c1b5</guid><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 12:26:19 -0000</pubDate><title>Berlin hat im Vergleich zum Vorjahr 30% mehr Fälle häuslicher...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/haeusliche-gewalt-corona-101.html">Berlin hat im Vergleich zum Vorjahr 30% mehr Fälle häuslicher Gewalt</a>. Die Befürchtungen waren also grundsätzlich richtig. Auch Hamburg und Mecklenburg-Vorpommern haben deutliche Steigerungen. Allerdings ist das uneinheltich, in NRW und Niedersachsen waren die Zahlen sogar rückläufig (!?).
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f43f8f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f43f8f</guid><pubDate>Sun, 12 Jul 2020 12:17:21 -0000</pubDate><title>Es gibt ja diesen alten Witz im Einzelhandel, dass das...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt ja diesen alten Witz im Einzelhandel, dass das Leben so schön sein könnte, wenn man sich nicht immer mit diesen lästigen Kunden herumschlagen müsste. Stellt sich raus: <a href="https://heise.de/-4841738">Das gilt auch für die Deutsche Bahn</a>. Die war noch nie so pünktlich wie jetzt zu Corona-Zeiten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f70c35</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f70c35</guid><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 14:30:03 -0000</pubDate><title>In Teilen Spaniens werden angeblich Covid-Kranke von der Wahl ausgeschlossen....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/spanien-wahlverbot-fuer-corona-kranke-im-baskenland-und-galicien-a-b51b604d-cf9e-4ff4-b281-5fb53b975a2b">In Teilen Spaniens werden angeblich Covid-Kranke von der Wahl ausgeschlossen</a>. WTF?! Das kann doch unmöglich verfassungskonform sein. Dass da das Baskenland dabei ist, öffnet direkt Verschwörungstheorien das Tor.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f70b6b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f70b6b</guid><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 14:24:53 -0000</pubDate><title>Zu der Plagiatesucher-Wiki-Geschichte habe ich auch noch ein paar Zuschriften...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Plagiatesucher-Wiki-Geschichte habe ich auch noch ein paar Zuschriften von Mitarbeitern dort gekriegt.<p>Die meinten, das mit dem Internetpranger sehen sie auch als Gefahr, und daher haben sie Prozesse dagegen: Sie schreiben den Namen erst dran, wenn aus ihrer Sicht die Beweislast erdrückend ist.</p><p>Das begrüße ich und damit stellt sich das Projekt aus meiner Sicht in einem deutlich besseren Licht dar als ich das hier bisher insinuiert habe. Ich ziehe meine Vorwürfe daher zurück und bitte um Verzeihung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f76673</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f76673</guid><pubDate>Sat, 11 Jul 2020 11:46:53 -0000</pubDate><title>Linux fährt jetzt "inclusive terminology". Erstmal nur für neuen Code.Da...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://git.kernel.org/pub/scm/linux/kernel/git/torvalds/linux.git/commit/?id=49decddd39e5f6132ccd7d9fdc3d7c470b0061bb">Linux fährt jetzt "inclusive terminology"</a>. Erstmal nur für neuen Code.<p>Da werden aber bei den ganzen Sklaven der Neuzeit die Korken knallen! Endlich befreit sie mal jemand!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f69418</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f69418</guid><pubDate>Fri, 10 Jul 2020 11:45:10 -0000</pubDate><title>SARS hat damals übrigens eine Welle an psychologischen Problemen verursacht,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2020/07/coronavirus-special-mental-health-disaster/613510/">SARS hat damals übrigens eine Welle an psychologischen Problemen verursacht, als Langzeitfolge</a>. Von Depressionen über Angstgefühle, aber auch PTSD und psychosomatische Schmerzen, sogar OCD-Fälle.<p>Es steht zu vermuten, dass Covid-19 ähnliche Auswirkungen haben wird.</p><p>Einen Paranoia-Ausbruch hat es ja schon verursacht! *badumm tsss*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f693b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f693b0</guid><pubDate>Fri, 10 Jul 2020 11:39:26 -0000</pubDate><title>Bei Wirecard blubbert der Sumpf immer noch.Und zwar war der...</title>
<description><![CDATA[ Bei Wirecard blubbert der Sumpf immer noch.<p>Und zwar <a href="https://orf.at/stories/3172934">war der flüchtige Vorstand Jan Marsalek angeblich FPÖ-Informant</a>, hat der FPÖ angeblich vertrauliche Informationen aus dem "Verfassungsschutz" (ja, die Österreicher haben sowas auch, und es ist genauso schlimm wie bei uns) durchgesteckt. Woher wissen wir das? Nun, da sind im Rahmen der Ibiza-Affäre Chatprotokolle aufgetaucht.</p><blockquote>S. habe Gudenus „heikle Informationen“ sowohl aus dem Innenministerium als auch aus dem Amt für Verfassungsschutz zukommen lassen. S. soll seine Informationen wiederum von Marsalek erhalten haben. „Ein Mann, der auch gerne mit seinen internationalen Geheimdienstkontakten prahlte“, so die Presse.</blockquote><p>Mit was für Geheimdienstkram hat der denn so geprahlt, fragt ihr? Nun, unter anderem <a href="https://www.ft.com/content/941a9a2e-88df-4a66-9b3c-670bb7eb4d87">mit der Novichok-Formel</a> (das russische Nervengas von dem Anschlag in London).</p><p>WTF!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f692fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f692fd</guid><pubDate>Fri, 10 Jul 2020 11:33:55 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Zoom unter Windows? Oder vielleicht Juniper-Router?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.0patch.com/2020/07/remote-code-execution-vulnerability-in.html">Benutzt hier jemand Zoom unter Windows</a>? Oder vielleicht <a href="https://kb.juniper.net/InfoCenter/index?page=content&amp;id=JSA11024&amp;actp=METADATA">Juniper-Router</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f94ba4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f94ba4</guid><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 21:26:18 -0000</pubDate><title>Erfreulicherweise gibt es zwischendurch auch mal Fälle, wo die Ausschläge...</title>
<description><![CDATA[ Erfreulicherweise gibt es zwischendurch auch mal Fälle, wo die Ausschläge auf dem Bizzarrometer 2020 in die andere Richtung ausschlagen.<p>Beide Meldungen kommen vom US Supreme Court.</p><p>Erste Meldung: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/trump-steuerunterlagen-supreme-court-103.html">Donald Trump steht nicht über dem Gesetz, muss seine Steuererklärungen veröffentlichen</a>.</p><p>Das war schon mal echt unerwartet, denn die Republikaner haben ja die den Democrats unter Obama zur Neubesetzung zustehende Richterstelle durch unlautere Tricks offengehalten, bis Trump im Amt war, und der hat dann da einen Loyalisten installiert, jedenfalls haben das damals alle angenommen. Stellt sich raus: So loyal ist der gar nicht.</p><p>Aber die andere Meldung ist noch krasser. Und zwar ging es um einen Vergewaltigungsfall in Oklahoma. Der Supreme Court hat sich die alten Akten angeschaut und fand plötzlich und überraschend, eigentlich sei ja <a href="https://www.reuters.com/article/us-usa-court-oklahoma/u-s-supreme-court-deems-half-of-oklahoma-a-native-american-reservation-idUSKBN24A268">ungefähr halb Oklahoma unlauter den Indianern weggenommen worden</a> und daher sei das jetzt alles Indiander-Reservat, und zwar inklusive dem Land auf dem die Hauptstadt von Oklahoma liegt, Tulsa, mit ca 400k Einwohnern. Für den Vergewaltigungsfall heißt das, dass das Justizsystem von Oklahoma gar nicht zuständig war, sondern die Stammes-Justiz der Indianer. Aber die anderen Auswirkungen der Entscheidung sind noch gar nicht abzusehen.</p><blockquote lang="en">“Today we are asked whether the land these treaties promised remains an Indian reservation for purposes of federal criminal law. Because Congress has not said otherwise, we hold the government to its word,” Gorsuch wrote.</blockquote>Uiuiuiuiuiui<p u=""><b>Update</b>: Tulsa ist gar nicht die Hauptstadt von Oklahoma, die heißt Oklahoma City. Sorry für die Desinformation.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f9c99f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f9c99f</guid><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 12:10:41 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Baden Württemberg hebt...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.news4teachers.de/2020/07/eisenmann-hebt-die-schulbesuchspflicht-fuers-kommende-schuljahr-auf/">Baden Württemberg hebt fürs nächste Schuljahr die Schulbesuchtspflicht auf</a>. Es gibt Präsenzunterricht, aber wenn Eltern nicht wollen, dass ihre Kinder daran teilnehmen, dann melden sie das der Schule und die Kinder dürfen zuhause bleiben.<p>Ich bin ja mal sehr gespannt, ob das jetzt zu einer "Home-Schooling"-Welle von Fanatikern führt. Es gab da ja schon seit Jahren Scharmützel zwischen der Justiz und irgendwelchen fundamentalistischen Sekten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f9c70c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f9c70c</guid><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 12:04:34 -0000</pubDate><title>Und NOCH ein Plagiats-Leserbrief. Jetzt ist aber langsam wirklich Schluss!nachdem...</title>
<description><![CDATA[ Und NOCH ein Plagiats-Leserbrief. Jetzt ist aber langsam wirklich Schluss!<blockquote>nachdem ja nun diverse Plagiatjäger zu Wort kamen, will ich das Thema mal ein wenig aus der "Täter"-Perspektive" beleuchten:<p>Ich habe in den 80er-Jahren Medizin studiert, das war eine Zeit in der es deutlich mehr Studienabsolventen als vernünftige (Facharzt-) Ausbildungsplätze für Berufsanfänger in den Krankenhäusern gab. Die angstellten Ärtze waren so gut wie gar nicht gewerkschaftlich organisiert und man konnte somit mit ihnen machen, was man wollte: Gängelung durch dissoziale Chefs, unzählige unbezahlte Überstunden, erstmal ein Jahr zum halben Gehalt, "mal sehen wie Sie sich machen", sowas war überall an der Tagesordnung.</p><p>Gleichzeitig war klar, daß mit einem schlechten Examen oder eben ohne Promotion die Chance, eine halbwegs vernünftige Stelle zu finden, noch marginaler wurde. Es haben also so gut wie alle meine Kollegen zu dieser Zeit eine Doktorarbeit gemacht, und zwar auch dann, wenn in Ihrem Lebensentwurf eine wissenschaftliche Karriere überhaupt keine Rolle spielte  ( nebenbei, die Schnittmenge von "guter Arzt" und "guter Wissenschaftler" ist m.E. nicht sehr groß ).</p><p>Was daraus folgte war, daß die medizinischen Fakultäten eine große Menge billiger ( d.h. kostenloser) Hilfskräfte zur Verfügung hatten. Ich selbst - und die allermeisten meiner Kollegen haben eiinfach ein, zwei Jahre einem "wirklichen" Wissenschaftler die niederen Arbeiten gemacht und die Belohnung war dann halt dieser Doktortitel. Die medizinischen Promotionen wären in den meisten anderen Fächern vielleicht gerade als Diplomarbeiten durchgegangen, jeder von uns wusste das.</p><p>Ich hatte wirklich keinerlei kriminelle Energie, aber ich bin ziemlich sicher, dass meine Arbeit dem einen oder anderen Plagiatsexperten feuchte Träume machen könnte.</p><p>(Nur der Form halber : es gab natürlich auch "richtige" medizinische Doktorarbeiten mit hohem Anspruch und Qualität, von Leuten, die eben auch Wissenschaftler werden wollten)</p><p>So und was ist nun also passiert?</p><p>In den letzen zwanzig Jahren hat sich das Verhältnis von Studienabsolventen zu Assistenzarztstellen umgekehrt. Die Chefs üben sich in Mitarbeiterförderung und gehen an die Unis um sich Absolventen anzulachen. Die Krankenhäuser werben regelrecht um medizinischen Nachwuchs. Die -mittlerweile- gewerkschaftlich besser organisierten angestellten Ärzte arbeiten zunehmend nach Tarif und werden auch so bezahlt.</p><p>Kein junger Kollege (ausserhalb der Unikliniken) muss noch promovieren und also macht es auch kaum noch einer. Trotzdem sind immer noch alle der Herr oder die Frau "Doktor". Die einen ohne Promotion, die anderen mit unsauberer Promotion und einige wenige mit lupenreiner Promotion.</p><p>Ich persönlich würde einfach vorschlagen, den Doktortitel ganz abzuschaffen. Es ist völlig klar, daß er innerhalb der wissenschaftlichen Gemeinde nicht mit wissenschaftlicher Reputation assoziiert wird. Das liegt nicht nur an den vielen unsauberen Arbeiten, sondern einfach auch daran, daß er in vielen Fächern vor allem Folge von Fleiß und oft auch von strategischer Unterwerfung gegenüber einflussreichen Personen ist, nicht so sehr von wissenschaftlicher Brillianz.</p><p>Seine Bedeutung liegt m.E. vor allem in der Demonstration von Wissenschaftlichkeit in außerwissenschaftlichen Kreisen. ( Politik, mediale Öffentlichkeit, Nachbarschaft) . Wer sich mit seinem Doktortitel ansprechen läßt, ist eigentlich nur ein Angeber.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f83290</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f83290</guid><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 10:32:46 -0000</pubDate><title>Gestern meinte ich so: Fehlt nur noch der Leserbrief eines...</title>
<description><![CDATA[ Gestern meinte ich so: Fehlt nur noch der Leserbrief eines Ghostwriters zur Plagiate-Affäre. Ein Leser sah das und meinte "hold my beer" und hier ist sein Leserbrief:<blockquote>Das Thema Ghostwriting wurde ja innerhalb der Plagiatsdiskussion angerissen. Darauf komme ich noch. Erstmal aus sozusagen "öffentlichem" Interesse Etliches zum Ghostwriting bzw. zu dem Geschäft an sich.<p>Wie wird man Ghostwriter?</p><p>Kann ich natürlich nicht pauschal sagen. In meinem Fall ist mir aus unglücklichen Umständen meine versprochene Promotionsstelle abhanden gekommen (Stipendium für eine andere bekam ich nicht) und ich fand mich mit einem exzellenten Masterabschluss einer Topuni/Fakultät (aber in Politikwissenschaften) auf dem Arbeitsmarkt wieder. Da meine Partnerin und ich zwei Kinder während meines Studiums bekamen, war auch Nichts mit tausend Sprachen lernen oder Praktika machen - also war der Jobmarkt entsprechend begrenzt. Meine Partnerin kam durch irgendeinen Artikel aufs Ghostwriting, ich rief nach einer kurzen Suche bei einer der einschlägigen Agenturen an und schwubs - fertig war die Laube.</p><p>Und da wären wir auch schon beim ersten Punkt - Das Ghostwriting-Business:</p><p>Dein einer Leserbrief sprach ja an, dass ein Freund sich das Studium mit kleinen Nebentätigkeiten finanzierte. Kein professioneller Ghostwriter arbeitet nur privat bzw. kenne ich niemanden, der das ernsthaft in Erwägung zieht. Es gibt zig Agenturen (manche schlechter, manche besser) die Autoren suchen. Man verdient privat zwar etwas besser (wenn man seinen Wert kennt), aber man muss sich direkt mit den Kunden rumärgern (zu diesen später).</p><p>Die Agenturen machen mehr oder weniger formlose Autorenverträge und dann kannst du für die schreiben. Da steht sowas drin wie - Steuern machst du selbst, Verschwiegenheitserklärung - und natürlich - Rechte an den Texten gibst du an die Agentur ab. Die Konstruktion ist also denkbar einfach. Ich führe mal stichwortartig weiter:</p><p></p><ul><li>Die Agentur akquiriert Kunden (für Alles was man sich vorstellen kann)</li><li>Jede Agentur hat einen Fundus an Autoren und schreibt Aufträge, in der Regel über Mail, an die aus (es gibt Kategorien, in die man sich thematisch eintragen kann)</li><li>Darauf bewirbt sich der Autor - den Auftrag bekommt er binnen 24 Stunden (oder halt Absage) - und tritt dann mit dem Kunden in Kontakt. Das erfolgt per Mail oder bei guten Agenturen über ein einigermaßen vernünftig verschlüsseltes System</li><li>der produzierte Text wird vom Autor, wie vertraglich geregelt, an die Agentur verkauft und an den Kunden weitergegeben (auch die Rechte natürlich). Der Autor ist damit rechtlich nicht angreifbar und die Agentur, zumindest meines Wissens nach, auch nicht</li><li>der Kunde ist der Einzige, der sich strafbar macht, da er ja häufig eine eidesstattliche Versicherung für "seine" Arbeit abgibt.</li></ul><p>Nun zu den Agenturen selbst:</p><p>Die verdienen sich dumm und dämlich. Meine Stammagentur (ich arbeite am liebsten für die und es war zufällig auch mein Erstkontakt) ist einer der Luxusklassewagen in dem Business. Gute Autoren, vernünftiges Kommununikationssystem, einigermaßen fähige Mitarbeiter, ein in der Regel gutes Lektorat (ja, die Arbeiten werden zusätzlich noch lektoriert) und entsprechende Preise.</p><p>Für eine Pille Palle geisteswissenschaftliche Laberarbeit bezahlt der geneigte Masterabsolvent für 50 Seiten zwischen 4000 und 5000 Euro (hängt auch am Verhandlungsgeschick des Mitarbeiters und natürlich dem Bearbeitungszeitraum). Aufpreis durch bestimmte methodische Vorgehensweise (also konkrete empirische Forschung) oder irgendwelche sonstigen Zusatzleistungen. Der Autor erhält davon zwischen 30 und 40 Prozent! Dass man damit immer noch, zumindest in meinem Fall, gut bezahlt ist, wird noch erläutert. Meine Stammagentur schreibt irgendwas zwischen 10 und 12k Aufträge im Kalenderjahr aus. Genau weiß ich das nicht und es ist nur ne Hochrechnung aus verschiedenen Parametern. Was das letztlich an Umsatz ist, hängt natürlich stark von der Art der Aufträge ab. Man kann aber konservativ schätzen, dass der Umsatz im hohen einstelligen oder gar knapp zweistelligen Millionenbereich liegt. Den Großteil davon steckt sich der Gründer ein, der am operativen Geschäft aber selbstverständlich nicht beteiligt ist.</p><p>Die Agenturen sitzen häufig im Ausland (gerne, wer hätte es gedacht, in der Schweiz), da dies für in Deutschland ansässige Autoren, wegen nicht zu zahlender Umsatzsteuer auf das Honorar, attraktiver ist. Es gibt aber auch etliche Agenturen mit Sitz in Deutschland. Die haben manchmal sehr verworrene Finanzstrukturen, die ich im Einzelnen jetzt nicht diskutieren kann. In jedem Fall machen sie das "gut", was sie da machen :-)</p><p>Wer sind die Kunden?</p><p>Hier gibt es Erwartbares und eher Überraschendes. Man kann die Kunden, nach meinem Dafürhalten, in drei Kategorien unterteilen:</p><p></p><ol><li>Zu doof/faul und gleichzeitig genug finanzielle Ressourcen (Eltern?)</li><li>Bereits seit einiger Zeit berufstätig und aus verschiedenen Gründen nochmal mit einem (Fern)Studium (häufig durch Arbeitgeber ist zu vermuten) im Unibetrieb.</li><li>Misc - hierunter fallen Krankheiten, sehr große Unsicherheit, "ich muss unbedingt eine gute Note erhalten" und keine Ahnung was noch - dies sind häufig Erstkunden und in vielen Fällen auch einmalige Auftraggeber.</li></ol><p>Zu Kategorie 1 ist nichts hinzuzufügen.</p><p>Für Kategorie 2 habe ich persönlich vollstes Verständnis. Hier erlebe ich häufig, dass die einfach vollkommen überlastet sind und das nur aus dem Weg haben wollen. Nicht selten sind die absolut in der Lage das selbst zu machen. Zudem besitzen sie ja in der Regel auch genug finanzielle Mittel.</p><p>Kategorie 3 ist mit am Schwierigsten. Da frage ich mich häufig, warum die es nicht selbst schreiben und mir auf den Sack gehen mit ihren ständigen Forderungen nach "das will ich aber anders haben" :D</p><p>Die thematische Verteilung ist erwartbar. Alles was mit Wirtschaft (BWL, Marketing, Finance, also der ganze Bullshit halt) zu tun hat, ist überproportional vertreten. Die "echten" Wirtschaftswissenschaften oder VWL etc. kommen eher selten vor. Ansonsten gibt es thematisch Alles, allerdings besitze ich ja auch nur einen gewissen thematischen Auschnitt (s. o. Kategorien in die man sich eintragen kann). Dabei schreibe ich aber auch teilweise sehr weit ab von meinem eigenen Fachgebiet.</p><p>Auftragsarten:</p><p>Wie gesagt Alles, was man sich vorstellen kann. Von einer Seite Textexzerpt zu Doktorarbeiten. Inzwischen auch Open-Book Klausuren für unglaubliche 1000 Euro (wohlgemerkt Autorenhonorar) für 90min (vor allem im Ingenieur- oder naturwissenschaftlichen Bereich). Es gibt auch Coachings, Fachlektorate und Windeln wechseln :D</p><p>Jetzt mal zu meiner Tätigkeit/Arbeitsweise/Verdienst:</p><p>Ich muss vorab mal kurz arrogant sein und mich als einen der Topleute in dem Business bezeichnen. Sprich der gesamte Text ist aus der Warte eines Autoren geschrieben, der keine Probleme hat Aufträge zu bekommen und grundsätzlich weiß was er kann, tut, aber eben auch, was er nicht kann.</p><p>Da ich häufiger mal schiefgegangene Aufträge reparieren muss, habe ich zumindest einen gewissen Eindruck von anderen Autoren. Ich kenne keine Zahlen, aber manche Kunden greifen komplett ins Klo :D</p><p>Arbeitsweise und damit auch zur Plagiatsdiskussion:</p><p>Als ich vor etlichen Jahren angefangen habe, bin ich wie ein klassischer (sehr guter) Student an die Aufträge rangegangen. Ich habe Quellen gewälzt, Exzerpte gemacht und den Fließtext häufig mehrmals in Teilen überarbeitet. Damit verdient man zwar Geld, aber der Stundenlohn ist nicht gerade sehr hoch.</p><p>Heute schreibe ich, je nach Thema, Niveau und Formatierung der Arbeit, etwa 2 bis 3 Seiten pro Stunde. Und die sind dann komplett - wissenschaftlich mehr oder weniger einwandfrei, gut formuliert und im Prinzip abgabefertig. Man kann sich ausrechnen (25 bis 30 Euro pro Seite), was ich verdienen könnte, wenn ich das Vollzeit machen würde. Ich aber arbeite im Schnitt etwa 3 bis 4 Stunden. In Ausnahmefällen schreibe ich natürlich auch mal 15 Seiten am Stück, aber danach bin zumindest ich fix und alle. Die Arbeit ist mit nichts vergleichbar, was ich vorher beruflich mal gemacht habe (war vor dem Studium berufstätig). Du bist permanent auf Sendung und hast keine downtime - anstrengend as fuck. Und mir reicht das Geld zum Leben :-)</p><p>Wie schaffe ich dieses Pensum an Seiten ohne Vorarbeit?</p><p>Ich plagiiere - aber eben "richtig". Das muss ich an einem Beispiel erläutern:</p><p>Stellen wir uns vor, ein Kunde möchte eine 20 seitige Seminararbeit auf Masterniveau zum Thema Corporate Social Responsibility (Fragestellung ist scheißegal). Dazu gibt es tausende Bücher, Paper etc. Ich suche mir dann Publikationen heraus, die einen Zitierstil haben der sehr genau ist - bevorzugt Dissertationen oder irgendwelche gut belegten Standardwerke. Es können aber auch kleinere Publikationen sein. Wichtig ist nur, dass die vernünftig zitieren.</p><p>Davon nehme ich dann, in Abhängigkeit der Anforderung natürlich, einige Werke und fange an inhaltlich aus denen direkt den Fließtext zu schreiben und ihre Quellen zu benutzen. Ich paraphrasiere also, aber eben sehr sehr sehr gut. Und ich mache das nicht nur aus einer, sondern eben aus mehreren Werken, die jeweils auch andere Schwerpunkte setzen und eben andere Quellen benutzen. Dazu kommt, dass ich dies kritisch mache. Man glaubt gar nicht, wie viele (leichte) Zitierfehler man in praktisch allen Publikationen findet. Ich gucke mir dann die verwendete Quelle an (ich habe einen sehr umfassenden Literaturzugang), schreibe aus der zusätzlich Informationen "ab" oder zitiere auch direkt aus ihr. Dieser Prozess ist je nach Thematik, Niveau etc. natürlich mal einfacher und mal schwerer, aber es gibt im Grunde keine Themen, die nicht so bearbeitbar sind. Natürlich trifft das nicht auf Teile der Arbeit zu, die ggf. empirisch sind o. Ä.</p><p>Das heißt: Meine Arbeiten sind allesamt Plagiate, da ich die inhaltlichen Gedanken und Strukturen anderer Arbeiten einfach übernehme (die für die inhaltliche Struktur/Gedanken verwendeten Arbeiten zitiere ich natürlich dann nicht). Aber wie mir auch der eine Leserbrief zeigte, haben Verantwortliche an der Uni überhaupt keine Chance dagegen, wenn sie überhaupt wissen, dass so der eigentliche professionelle Plagiatsvorgang abläuft. Ich weiß nicht, ob andere Autoren auch so arbeiten, aber ich gehe stark davon aus, dass es ein relativ großer Anteil von den "guten" Autoren tut.</p><p>Natürlich haben die Unis überhaupt keine Kapazitäten dies auch nur annähernd irgendwie zu überprüfen. Zudem ist es nahezu unmöglich auch bei starken Verdachtsmomenten dies nachzuweisen. Ich weiß, wie ich das machen würde und bin mir ziemlich sicher, dass ich einen gewissen Anteil an solchen Arbeiten identifizieren könnte, aber rechtlich wasserdicht wäre das niemals.</p><p>Wenn wir also bei Plagiaten von einem gewissen Dunkelfeld sprechen, dann ist das potentiell riesig und vor allem viel größer, als Verantwortliche sich das vermutlich ausmalen. Denn ich gehe davon aus, dass ich nicht einer von wenigen klugen Menschen bin, die auf die Idee kommen so zu arbeiten.</p><p>Abschließende Gedanken zu meinem Tätigkeitsfeld:</p><p>Ich prostituiere mich. Da mache ich mir überhaupt keine falschen Vorstellungen.</p><p>Fühle ich mich dabei schlecht?</p><p>Das kann ich nicht so genau beantworten. Mich regt manchmal auf, dass ich Leuten potentiell Jobs verschaffe, die ich niemals bekommen hätte oder auch werde, aber das ist ein sehr egoistischer Gedankengang.</p><p>Ich verstehe mich als Dienstleister für Menschen, die diese Leistung eben brauchen. Ob ich damit der Gesellschaft einen reellen Schaden zufüge? Ich glaube da kann man einige Abhandlungen drüber schreiben. Ich mache vermutlich das, was ich am besten kann und man kann sogar argumentieren, dass ich volkswirtschaftlichen Mehrwert schaffe, indem ich einer Vielzahl von Menschen sehr wahrscheinlich das lebenslange Durchschnittseinkommen um einen bestimmten Prozentsatz erhöhe (wie klein der auch immer sein mag).</p><p>Ich liebe meine Arbeit inzwischen, da sie mir unglaublich viele Freiheiten lässt, ich gut verdiene und vor allem - ich lerne permanent. Ich bin ein Wissensfetischist und ich werde zu einem Universalgelehrten im besten humanistischen Sinne.</p><p>Mir tun die Unis nicht leid. Mir tun auch die Akademiker nicht leid. Ich kenne den Wissenschaftsbetrieb gut genug und wenn wir schon so viel Schund in diesem produzieren, dann nehme ich mir die Freiheit davon zu profitieren. Mein Idealismus ist schon seit sehr langer Zeit tot.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f89255</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f89255</guid><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 23:11:07 -0000</pubDate><title>Ein Leser schickt mir gerade diese fiese und gehässige Maskulisten-Webseite,...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schickt mir gerade <a href="https://frankfurter-erklaerung.de/2020/07/wirecard-susanne-steidl-wikipedia-und-die-un-sichtbarkeit-der-frauen/">diese fiese und gehässige Maskulisten-Webseite</a>, die sich über die Wikipedia aufregt, weil sie erst vor zwei Jahren für die Frauenförderung eine Seite für die einzige Frau im Vorstand von Wirecard eingerichtet hat, und die jetzt wieder gelöscht hat, weils ie jetzt nach dem Wirecard-Skandal plötzlich keine enzyklopädische Relevanz mehr hat.<p>Bonus: Die gute Frau ist immer noch im Vorstand von Wirecard.</p><p>Das war mir zumindest neu, dass es bei der Wikipedia eine Frauenförderungs-Brigade gibt, die Überstimmungsrecht in Relevanzfragen hat.</p><p>Ich hab ja nichts dagegen, wenn man mehr Artikel zu Frauen in die Wikipedia hievt. Da sprach noch nie was dagegen. Solange man nicht deren Persönlichkeitsrecht oder Privatsphäre damit verletzt, und solange man dann nicht bei Männern eine künstliche Knappheit herbeilügt. Die müssen dann natürlich nach denselben Kriterien reingelassen werden.</p><p>Aber das geht natürlich nicht, sonst sind ja am Ende immer noch mehr Männer als Frauen drin.</p><p>Ich befürchte aber, dass das unter dem Strich für die Frauen und Gleichberechtigung nicht hilfreich ist, wenn man jetzt für Artikel über Frauen die Anforderungen senkt. Wir sollten nicht ändern, wie über die Realität berichtet wird, sondern wir sollten die Realität ändern.</p><p>Und hört bitte endlich mit dem "Mädchen brauchen Vorbilder"-Bullshit auf. Jungs haben auch keine Vorbilder. Werft mal einen kurzen Blick auf die Minister und Abgeordneten und DAX-Manager da draußen. Keiner von denen sieht für mich wie ein Vorbild aus, dem ich nachstreiten wollen würde, um auch so zu werden. Im fucking Gegenteil! Das einzige erstrebenswerte / vorbildliche an denen ist wieviel Kohle sie pro Monat reinholen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1f8c463</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1f8c463</guid><pubDate>Wed, 08 Jul 2020 17:39:09 -0000</pubDate><title>Ihr werdet vielleicht bemerkt haben, dass ich gerne den Begriff...</title>
<description><![CDATA[ Ihr werdet vielleicht bemerkt haben, dass ich gerne den Begriff "Schulmedizin" benutze.<p>Heute kam ein Leserbrief rein, dass das ja <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Schulmedizin">ursprünglich ein Kampfbegriff der Homöopathen war</a> und ich den daher vermeiden sollte.</p><p>Nein. Werde ich nicht. Im Gegenteil werde ich ihn konsequent in einem positiven Kontext benutzen, um den Homöopathen damit ihre Lügenbegriffe kaputtzumachen. Euch würde ich allen dasselbe raten.</p><p>Konflikte gewinnt man nicht durch Deplatforming und Vermeiden von Wörtern.
</p>]]></description></item></channel></rss>