<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 24 Jan 2022 20:55:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f11d1f4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f11d1f4</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 20:50:50 -0000</pubDate><title>Seit Monaten ist der Grafikkartenmarkt so im Arsch, dass man...</title>
<description><![CDATA[ Seit Monaten ist der Grafikkartenmarkt so im Arsch, dass man für eine Grafikkarte, die auch nur in Full HD aktuelle Spiele mit maximalen Einstellungen spielen kann, 700 bis über 1000 Euro zahlen muss. Die Listenpreise derselben Geräte liegen eher so von 300 bis 500 Euro.<p>Als Erklärung musste erst die Supply Chain herhalten. Bis mal jemand nachguckte und sah, dass die Fabriken alle mit voller Auslastung produzieren.</p><p>Dann hieß es: Die liegen alle in chinesischen Hafen-Lagerhallen rum!1!! Dann hätte sich das aber mit der Zeit normalisieren müssen. Hat es nicht.</p><p>Dann hieß es: Die scheiß Crypto-Bros kaufen die alle weg! Die Crypto-Bros benutzen aber heutzutage ASICs, nicht Grafikkarten, von den verstrahlten Ethereum-Deppen abgesehen. Klar ist das Teil des Problems, aber wie groß? Weiß man nicht.</p><p>Dann hieß es: Die fiesen Spekulanten kaufen den Grafikkartenmarkt leer und verscheuern das dann fürs Doppelte auf Ebay und co! Nur … wenn man mal genauer hinguckt, gibt es keine Lieferengpässe mehr. Die Grafikkarten sind größtenteils gut lieferbar. Bei den Händlern liegen 10 Exemplare und mehr rum.</p><p>Nun, da könnte sich für die ungewaschenen Massen der Eindruck einstellen, dass sie hier nach Strich und Faden abgezockt werden. Und zwar nicht von Crypto-Bros und Scalpern sondern von den Händlern, Großhändlern und Grafikkartenherstellern. Das könnte sich noch verstärken, wenn man mal <a href="https://s22.q4cdn.com/364334381/files/doc_financials/2022/q3/Rev_by_Mkt_Qtrly_Trend_Q322.pdf">auf Nvidias Quartalsergebnisse guckt</a>. Wie jetzt, +50% gegenüber dem Vorjahr? Mehr als verdoppelt gegenüber vor zwei Jahren? Und das ist alleine der Gaming-Bereich, im Data Center sieht es nochmal ähnlich aus. Es ist also keineswegs so, dass es da eine Knappheit gibt, und Nvidia nur wenig Karten verkauft kriegt. Die verkaufen aus allen Rohren, es kommt nur nichts zu regulären Preisen beim Verbraucher an. Und alle auf dem Weg verdienen sich dumm und dämlich, wieso sollte also jemand etwas tun?</p><p>Nun, <a href="https://heise.de/-6336883">Nvidia tut jetzt etwas</a>. Sie erhöhen die Listenpreise. Damit es nicht mehr ganz so nach Raubritterei aussieht.</p><p>Fuck, yeah! Und sie behaupten dann auch noch, das habe was mit den Wechselkursen zu tun.</p><p>Man sollte dazu sagen, dass schon die Listenpreise in den letzten Jahren eine absolute Frechheit waren. Nvidia hatte immer mindestens eine Consumer-Karte im Angebot, die über 1000 Dollar kostete. Und offensichtlich haben sie gemerkt, dass die Leute soviel zahlen, wenn man nur glaubwürdig genug eine Knappheitsillusion erzeugt.</p><p>Wo bleiben eigentlich das Kartellamt und die Verbraucherschützer?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f102d55</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f102d55#2022-01-24 21:35:03.163200</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 18:18:51 -0000</pubDate><title>Hey, kann man nicht sowas wie Bitcoin machen, aber statt...</title>
<description><![CDATA[ Hey, kann man nicht sowas wie Bitcoin machen, aber statt Elektrizität verbrennt man Lebenszeit von Menschen?<p>Klar kann man! <a href="https://www.youtube.com/watch?v=UKzup7XDyq8">Nennt sich Play-to-earn</a>!</p><p>Ob damit der Boden des Fasses der Unmoral erreicht ist? Was meint ihr? Findet jemand eine noch abstoßendere Idee?</p><p>Bevor ihr antwortet, lasst euch in dem Video erst mal erklären, wie unmoralisch dieses Schema jetzt schon ist. Play-to-earn ist natürlich eine Lüge. Mit Play hat das nichts zu tun. Es muss sogar absichtlich so gemacht werden, dass es keinen Spaß macht, sonst wäre das Kaufen des Ergebnisses ja nicht attraktiv.</p><p>Wer wäre so blöde, bei sowas mitzumachen? Na niemand. Hier. Im Westen. Aber in Entwicklungsländern gibt es Leute, die die paar potentiellen Dollar Gewinn attraktiv finden. Die haben natürlich nicht die Kohle, um da die initialen Kosten zu zahlen. Aber sorgt euch nicht. Dafür gibt es "Scholarships". Kein Scheiß. So nennt die eine Firma, die da immer als Vorreiter herumgereicht wird, das. Stipendium.</p><p>Unfassbar.</p><p u=""><b>Update</b>: Ist ein bisschen wie in der Matrix. Die Maschinen halten die Menschen in einer virtuellen Welt gefangen, um ihnen ihre Lebensenergie auszusagen. Nur dass man ihnen hier Geld entzieht und nicht direkt Energie.</p><p u="">Gut, auf der anderen Seite: So formuliert trifft das auch auf die meisten Berufe im Kapitalismus zu.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f100a23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f100a23</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:51:25 -0000</pubDate><title>Humor haben sie, die Russen:Russland wirft NATO und USA Eskalation...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/nato-ukraine-konflikt-russland-103.html">Humor haben sie, die Russen</a>:<blockquote>Russland wirft NATO und USA Eskalation vor</blockquote>*schenkelklopf*<p>Genau mein Humor!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f100849</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f100849</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:41:11 -0000</pubDate><title>Eine Überlebende des Bataclan-Terroranschlages 2015 hat jetzt zu ihrer großen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/jan/24/surgeon-faces-legal-action-for-trying-to-sell-bataclan-victim-x-ray-as-nft">Eine Überlebende des Bataclan-Terroranschlages 2015</a> hat jetzt zu ihrer großen Überraschung herausgefunden, dass ihr Arzt eine Röntgenaufnahme von ihr als NFT zu verkloppen versucht hat.<p>Ich glaube wir brauchen mal eine Vollbremsung und einen Rückwärtsgang. Das wird mir hier gerade zu schnell immer noch bizarrer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f100606</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f100606</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:33:44 -0000</pubDate><title>Fnord der Woche:Nachdem Australiens Premierminister Scott Morrison den Zugriff auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Australiens-Premier-verliert-WeChat-Account-Zensurvorwuerfe-an-China-6336759.html">Fnord der Woche</a>:<blockquote>Nachdem Australiens Premierminister Scott Morrison den Zugriff auf seinen WeChat-Account verloren hat, gibt es aus der Regierungspartei Zensurvorwürfe.</blockquote>Zensur? In China?!? Niemals!!1!<p>Außerdem: Wie und warum hat er denn den Account überhaupt aufgemacht?</p><p>Oh ich sehe gerade, die App gibt es auch auf Englisch. Hmm. Bleibt immer noch die Warum-Frage.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f10057f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f10057f</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:28:33 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Grundschule forkt Matrix-Client, passt ihn für...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.golem.de/news/matrix-grundschule-forkt-messenger-2201-162562.html">Grundschule forkt Matrix-Client, passt ihn für eigene Bedürfnisse an</a>?<p>Wie? Nein. Nicht Silicon Valley. Stolberg.</p><p>Das ist ein paar Kilometer östlich von Aachen.</p><p>Warte mal, war das nicht mitten im Hochwassergebiet? Ja, war es. Haben die trotzdem gemacht.</p><p>Was haben die denn da angepasst? Nun, in erster Linie ist die Zielgruppe Kinder, die noch nicht alle lesen und schrieben können. Also: Sprachnachrichten. Einfache Benutzerführung. Anmeldung mit QR-Code statt Text-Accountdaten. Sowas.</p><blockquote>Wir hatten im Keller noch einen alten Verwaltungsserver, darauf habe ich CentOS installiert. Für die Installation vom Matrix-Server Synapse haben wir uns Hilfe von einem externen Admin geholt, der selbst eine große öffentliche Matrix-Instanz in Deutschland betreibt und nun auch unseren Server verwaltet. Mit ihm haben wir auch ganz DSGVO-Konform einen Auftragsverarbeitungsvertrag.</blockquote>So und jetzt will ich keine Ausreden mehr hören. (Danke, Christian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1000ae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1000ae#2022-01-24 21:35:03.169381</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 15:06:24 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? PCR-Tests sind alle? Müssen rationiert...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? PCR-Tests sind alle? <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f10461e">Müssen rationiert werden</a>?<p>Dabei klingt <a href="https://www.tagesspiegel.de/wissen/haben-wir-ein-laborproblem-wien-fuehrt-mehr-pcr-tests-durch-als-ganz-deutschland/27996234.html">eine PCR-Testkapazität von 429.898 gar nicht so schlecht</a>. Bis man hört, dass alleine Wien doppelt so viel PCR-Testkapazitäten hat wie ganz Deutschland.</p><p>Wie kommt es? Na die Regierung dort, an sich nicht gerade für vorausschauendes Planen bekannt, hat irgendwann gemerkt: Hey, wir haben Bedarf. Wir sollten Kapazitäten schaffen.</p><p>Und dann haben sie da halt ein fettes Testzentrum hingebaut.</p><p>Und jetzt haben wir hier Knappheit und Rationierungen, obwohl das <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a07b61b7">Problem schon länger klar ist</a>, und die Österreicher (übrigens ca. ein Zehntel so viele Einwohner wie Deutschland!) testen halt bedarfsgerecht vor sich hin.</p><p>Die Knappheit bei uns ist also zu 100% Herrn Spahn anzulasten, und jetzt halt Herrn Lauterbach.</p><p>Wahrscheinlich weil die ganze Kohle in Maskenkorruption und sinnloses Herumschnelltesten geflossen ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Aus Österreich gehen mehrere Leserbriefe ein, die sagen, dass das auch nur in Wien so aussieht. Alle anderen Teile Österreichs sind offenbar genau so im Verwaltungs-Morast steckengeblieben wie wir hier in Deutschland.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f105eb5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f105eb5</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 12:41:15 -0000</pubDate><title>Have I Been Pwned hat gerade die Cloud-Rechnung gekriegt, und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.troyhunt.com/how-i-got-pwned-by-my-cloud-costs/">Have I Been Pwned hat gerade die Cloud-Rechnung gekriegt</a>, und es ist nicht hübsch.<p>Es gibt ein paar hervorhebenswerte Aspekte daran.</p><p></p><ol><li>Der Mann ist Microsoft-MVP und Regional Manager</li><li>Er hat aus religiösen Gründen voll auf Azure gesetzt und findet Cloud auch voll geil und so, immer noch!</li><li>Weil Azure so teuer ist, hat er davor ein Cloudflare geschaltet und angenommen, deren Caching würde das in Ordnung bringen</li></ol><p>Nun, stellt sich raus: Cloudflare cached bis 15GB. Kann man einstellen, muss man aber nicht. Hat er nicht. Seine Hash-Datenbank zum Download hat kürzlich die 15GB-Grenze gerissen.</p><p>Also hat Cloudflare die nicht mehr gecached. Also schlugen die Kosten auf Azure durch und er bekam eine Rechnung über 5000 AU$ von denen. Als er das diagnostiziert und gefixt hatte, kam die zweite Hälfte der Rechnung, nochmal 6000 AU$.</p><p>Bonus: Er findet Cloud immer noch voll geil und will auch nicht von Azure weggehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f104b09</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f104b09</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 11:21:59 -0000</pubDate><title>Ich habe bestimmt ein Dutzend Mails von KDE-Leuten gekriegt, dass...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe bestimmt ein Dutzend Mails von KDE-Leuten gekriegt, dass es sich ja bloß im Qt handele, nicht um KDE. Und das sei ja bloß ein optionales Modul, wahrscheinlich gar kommerziell.<p>OK, dann gucken wir doch mal, ob ihr folgenden Überlegungen folgen könnt.</p><p>Werbung fürt zu Adblockern.</p><p>Adblocker führen zu Anti-Adblockern und anderem DRM.</p><p>DRM führt zu einer Einschränkung der Freiheiten des Benutzers.</p><p>Das ist fundamental inkompatibel mit freier Software.</p><p>Also wird Qt vermutlich bald nicht mehr frei sein können.</p><p>Außerdem reicht es ja, wenn irgendeine Gammel-Anwendung über KDE Werbung einblendet. Die tolle angestrebte visuelle Integration führt dazu, dass das alles als Teil von KDE gesehen wird. Also: "KDE blendet Werbung ein".</p><p>Die KDE-Leute haben sich da leider in eine nicht auflösbare Abhängigkeit begeben und haben seit Jahren Stockholm-Syndrom. Qt hat die Schmerzen immer noch gerade klein genug halten können, dass das nicht alles aufplatzt. Das ist jetzt vorbei, denke ich. Hoffe ich. Denn wenn KDE Werbung in Anwendungen duldet, dann braucht es niemand mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f10474c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f10474c#2022-01-24 18:55:02.038765</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 11:03:46 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Kunde bei einer Telco?Ich frage mich ja...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/schufa-handydaten-103.html">Ist hier jemand Kunde bei einer Telco</a>?<p>Ich frage mich ja schon länger, wieso in DSGVO-Zeiten eine Organisation wie die Schufa noch existieren kann. Sollten die nicht zerschlagen und die Führungsetage im Knast sein?</p><p>Stellt sich raus: Es gibt da verschiedene ... Rechtsauffassungen.</p><blockquote>Vodafone, Telefónica &amp; Co. aber wollen sich dem Beschluss der Aufsichtsbehörden weiterhin widersetzen. Man teile die "Rechtsauffassung der Aufsichtsbehörden" nicht, so der Telekommunikations-Branchenverband VATM. Die Datenschützer gäben fälschlicherweise den Interessen der Kundinnen und Kunden Vorrang vor den Unternehmensinteressen, so der Vorwurf der Unternehmen.</blockquote>Man stelle sich das mal in irgendeinem anderen Kontext vor. Zum Beispiel: Vodafone teilt die Rechtsauffassung des Finanzamts nicht. Oder: Vodafone teilt die Rechtsauffassung der Gerichte nicht.<p>Wat? Da wäre klar: Das sind Reichsbürger!</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens will gerade <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/schufa-uebernahmeschlacht-101.html">eine schwedische Heuschrecke die Schufa kaufen</a>. Ausgerechnet die Sparkassen stellen sich im Moment noch quer. Oh warte, sagte ich Heuschrecke? Ich meinte natürlich Geschäftsmodell-optimierende Finanzinvestoren mit Traditions-Industriellenfamilien-Gründern!1!!</p><p u="">Dann kam hier ein paar Mal der Einwand, dass das natürlich zentraler Teil des Rechtsstaats ist, dass man eine andere Rechtsauffassung haben kann als Behörden, und dass es genau dafür Verwaltungsgerichte gibt. Stimmt natürlich. Aber das heißt nicht, dass du einfach nicht zahlen kannst. Dann musst du Einspruch einlegen und dann klärt das ein Gericht. Du kannst nicht einfach Anordnungen ignorieren, weil du anderer Meinung bist. Das Finanzamt zieht dann das Geld erstmal ein und dann kannst du meckern gehen.</p><p u="">Daher zitierte ich auch den Satz danach mit. Dass Vodafone findet, Geschäftsinteressen gingen im Datenschutz über Kundeninteressen. Das ist keine Frage der Rechtsauffassung. Der Datenschutz existiert, um den Kunden vor den Unternehmen zu schützen. Niemand musste oder muss jemals die Profitgier der Unternehmen vor den Kunden schützen. Das ist keine Meinungsverschiedenheit, das ist schon fast Trump-Niveau an Realitätsleugnung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f10461e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f10461e</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 11:00:16 -0000</pubDate><title>Ach gucke mal!Die Labore sind angesichts der Infektionszahlen überlastet. Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/ueberblick-bund-laender-101.html">Ach gucke mal</a>!<blockquote>Die Labore sind angesichts der Infektionszahlen überlastet. Die PCR-Tests sollen deshalb auf Risikogruppen konzentriert werden und auf mit ihnen arbeitende Beschäftigte. Genannt werden in der Beschlussvorlage Ältere, Vorerkrankte und Immungeschwächte, Beschäftigte in Kliniken, Praxen, Pflegeheimen und Einrichtungen der Eingliederungshilfe für Menschen mit Behinderung. Auch die Gesundheitsminister der Länder hatten sich bereits dafür ausgesprochen.</blockquote>Jetzt also nicht nur Triage im Krankenhaus sondern auch bei den PCR-Tests.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f104567</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f104567</guid><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 10:55:53 -0000</pubDate><title>Die britische Regierung hat eine halbe Million Pfund versenkt, in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rollingstone.com/culture/culture-news/revealed-uk-government-publicity-blitz-to-undermine-privacy-encryption-1285453/">Die britische Regierung hat eine halbe Million Pfund versenkt</a>, in eine Werbekampagne gegen Verschlüsselung namens <a href="https://twitter.com/hashtag/NoPlaceToHide">#NoPlaceToHide</a>. Lief <a href="https://www.theregister.com/2022/01/20/no_place_hide_campaign_anti_e2ee_ukgov/">nicht so gut</a> bisher. Man findet vor allem Widerrede.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f136d68</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f136d68</guid><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 19:34:14 -0000</pubDate><title>In Bayern gab es Impfschäden. Nein, wirklich. Vier. Von 25...</title>
<description><![CDATA[ In Bayern gab es Impfschäden. Nein, wirklich. <a href="https://www.n-tv.de/panorama/Bayern-erkennt-Impfschaeden-bei-vier-Menschen-an-article23078003.html">Vier</a>. Von 25 Millionen verimpften Dosen.<p>Wie? Nein, nicht vier Millionen.</p><p>Nicht viertausend.</p><p>Vier.</p><p>Aber wartet, das kann noch krass hochgehen!1!!</p><blockquote>263 Anträge würden zum Stichtag 17. Januar noch bearbeitet.</blockquote>Die sind bestimmt alle real, die Impfschäden!1!!<p>Ja aber aber aber Fefe, die erkennen doch bestimmt einfach Impfschäden nicht an! Das sind doch die Bösen! Die leugnen die dann doch einfach!1!!</p><p>Könnte man denken, wenn man die ganze Zeit auf dem Mond gelebt hat, und sich nicht mehr an die Thrombose-Panik erinnert. Oder an die Herzmuskelentzündung-Panik.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f136c16</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f136c16</guid><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 19:30:16 -0000</pubDate><title>Endlich! KDE jetzt mit Werbung!Gute Ideen setzen sich halt durch....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.neowin.net/news/ads-may-be-coming-to-kde-the-popular-linux-desktop/">Endlich! KDE jetzt mit Werbung!</a><p>Gute Ideen setzen sich halt durch. Das war ja auch bei Windows und Firefox super populär.</p><p>Für den Endbenutzer hat KDE damit endlich den letzten Schritt getan. Es ist groß, langsam, überkomplex, unzuverlässig, und jetzt hat es auch noch Werbung. Windows-Kompatibilität erreicht!</p><p>Mir persönlich wäre es ja viel lieber, wenn Leute, die dafür bezahlt werden wollen, lieber keine Software entwickeln, als wenn sie Software mit Ausspähen und/oder DRM und/oder Lizenzkack und/oder Werbung schreiben.</p><p>Niemand zwingt euch zum Softwareentwickeln. Wenn ihr also gerne Software entwickeln würdet, dann macht das halt für Oracle oder IBM oder so. Macht uns nicht per Assoziation unsere Errungenschaften kaputt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1394f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1394f6</guid><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 13:12:08 -0000</pubDate><title>Keine Sorge, die Amerikaner helfen uns. Im Moment planen sie,...</title>
<description><![CDATA[ Keine Sorge, die Amerikaner helfen uns. <a href="https://www.berliner-zeitung.de/welt-nationen/usa-wollen-notfall-plan-fuer-eu-mit-erdgas-aus-katar-li.207539">Im Moment planen sie, wie man Europa mit Flüssiggasimporten aus Katar über den Winter kriegt</a>, wenn sie jetzt einen Krieg mit den Russen vom Zaun brechen.<p>Hey, Win-Win! Wisst ihr, wer noch Flüssiggasexporteur ist? Die USA!</p><p>Aber im Moment ist erst mal Katar wichtiger. Nicht dass die ungehalten werden und <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Al_Udeid_Air_Base">die US-Militärbasis</a> rauskanten. Da muss man ab und zu ein bisschen nachbuttern, und nachbuttern ist immer am besten, wenn jemand anderes die Zeche zahlt am Ende! In diesem Fall die blöden Europäer. (Danke, Stefan)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f126dd8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f126dd8</guid><pubDate>Sun, 23 Jan 2022 01:19:02 -0000</pubDate><title>Die Polen haben einfach keinen Stil.Da sterben peinliche Beamte an...</title>
<description><![CDATA[ Die Polen haben einfach keinen Stil.<p>Da <a href="https://twitter.com/J_Jaraczewski/status/1484876525245800448">sterben peinliche Beamte an "gesundheitlichen Gründen"</a>, statt wie in zivilisierten Gegenden aus dem Fenster zu fallen.</p><p>Der gute Mann war Direktor für "operative Technik" (Betriebstechnik?) und für die Einführung von und Ausspähoperationen mit der Pegasus-Spyware in Polen zuständig.</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/pegasus-affaere-polen-103.html">Bisschen Kontext dazu</a>: Hier ist, was der polnische Vize-Ministerpräsident zu Pegasus zu sagen hatte.</p><blockquote>Pegasus biete technische Vorteile und ermögliche das Überwachen verschlüsselter Textnachrichten im Kampf gegen Kriminalität. "Es wäre schlecht, wenn die polnischen Geheimdienste diese Art Werkzeug nicht hätten", sagte er.<p>Zugleich wies Kaczynski Berichte zurück, wonach seine Regierung Pegasus für Spähangriffe auf die Opposition eingesetzt haben soll. "Ich kann aber nur betonen: Die Geschichten der Opposition, dass Pegasus zu politischen Zielen eingesetzt wurde, sind völliger Unfug.</p></blockquote>Ja, alles völlig an den Haaren herbeigezogen. Und jetzt hört endlich auf, das öffentlich anzusprechen. Unser Geheimdienstchef sieht schon ganz gestresst aus! Nicht dass der noch nen Herzinfarkt kriegt oder so!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1251f4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1251f4#2022-01-23 14:00:03.771298</guid><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 23:20:10 -0000</pubDate><title>Die gute Nachricht: Es gibt bei der Bundeswehr Leute, die...</title>
<description><![CDATA[ Die gute Nachricht: Es gibt bei der Bundeswehr Leute, die die Ukraine-Situation realistisch sehen.<p>Die schlechte Nachricht: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/admiral-schoenbach-ruecktritt-103.html">Die werden natürlich sofort rausgeschmissen</a>. Was hat der Herr Schönbach, Admiral der Bundesmarine, denn so furchtbares gesagt, dass man ihn sofort rausschmeißen musste?</p><blockquote>"Die Halbinsel Krim ist weg, sie wird nicht zurückkommen." Den von westlichen Staaten befürchteten Einmarsch russischer Truppen in die Ukraine bezeichnete er als "Nonsens". Was Russlands Präsident Wladimir Putin wirklich wolle, sei "Respekt auf Augenhöhe", sagte der Vizeadmiral. "Es ist leicht, ihm den Respekt zu geben, den er will - und den er wahrscheinlich auch verdient."</blockquote>Oh ach so. Ja gut. Klar. Das geht natürlich gar nicht. Nicht bei den Grünen, die so tief in den Arsch der USA gekrochen sind, dass sie ihre Haare nicht mehr färben müssen. Es ist erstaunlich, dass man die überhaupt noch sehen kann, ohne selbst eine Tauchübung zu veranstalten.<p>Schnell: Was sind noch gleich die Credentials der Frau Verteidigungsministerin? <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Christine_Lambrecht">Gucken wir doch mal schnell</a>. Ah. Hm hmm. Justizministerin, dann für Familie, Senioren, Frauen und Jugend. Und was hat sie da gemacht, als Justizministerin? Oh, das Netzwerkdurchsetzunggesetz wollte sie verschärfen. Suuuuper. War die überhaupt schonmal in der Ukraine oder in Russland?</p><p>Ach, was sage ich da. Braucht sie doch gar nicht. Sie kennt doch den Feind, und er heißt Putin. Haben ihr ihre transatlantischen Freunde geflüstert. Und, frei nach Pispers, wenn der Feind bekannt ist, hat der Tag Struktur!</p><p u=""><b>Update</b>: Es gibt da noch ein paar Details zu. Erstens: <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/strack-zimmermann-fordert-mehr-offenheit-von-bundeswehr-generaelen-17735326.html">"Mehr Offenheit"</a>.</p><blockquote><p u="">Die Vorsitzende des Verteidigungsausschusses im Bundestag, Marie-Agnes Strack-Zimmermann, fordert mehr Offenheit von den Bundeswehrgenerälen im Verteidigungsministerium. „Ich persönlich wünsche mir von der Generalität im Ministerium insgesamt deutlich mehr Klarheit und weniger Geschwurbel“, sagte die FDP-Politikerin der Zeitung „Welt“.</p></blockquote><p u="">Ich denke mal, jetzt wundert sich niemand mehr, wieso das mit dem Glasnost bei uns nicht klappt.</p><p u="">Zweitens: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/deutscher-marinechef-kay-achim-schoenbach-muss-gehen-a-454d5539-5d6a-4880-ba23-21ee7e363dc0">Der gute Herr Schönbach hat noch andere Dinge gesagt</a> bei dem Anlass:</p><blockquote><p u="">Schönbach hatte sich selbst zudem als »sehr radikalen römisch-katholischen Christen« bezeichnet. Er glaube an Gott und fände es deshalb gut, auf das christliche Russland als Partner gegen China zählen zu können: »Selbst wir, Indien, Deutschland, brauchen Russland, weil wir Russland gegen China brauchen«, so Schönbach, auch wenn Putin ein Atheist sei, »das ist egal. Dieses große Land, auch wenn es keine Demokratie ist, auf unserer Seite als bilateralen Partner zu haben, (…) hält möglicherweise Russland von China fern.«</p></blockquote><p u="">Ich weiß ja nicht, wie ihr das seht, aber radikale Christen will ich bitte ganz weit fern von allen wichtigen Hebeln haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f12e75a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f12e75a#2022-01-22 16:55:02.948578</guid><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 15:49:24 -0000</pubDate><title>Stellt sich raus: Mit dem "Havanna-Syndrom" ist es wie mit...</title>
<description><![CDATA[ Stellt sich raus: Mit dem "Havanna-Syndrom" ist es wie mit den angeblichen Impfnebenwirkungen. Das ist eine Massenhysterie.<p>Nein, es <a href="https://www.nytimes.com/2022/01/20/us/politics/havana-syndrome-cia-report.html">gibt da keine feindlichen Akustikwaffen</a>, und Bill Gates hat keine Gehirnwäsche-Todesstrahlen ins 5G eingebaut.</p><p>Wie kann sowas passieren? Na wenn du lauter leicht manipulierbare, uninformierte Vollpfosten mehrfach fragst, ob sie sich ganz sicher sind, dass sie doch kein leichtes Ziehen im Bein spüren, dann fangen die halt an, ein leichtes Ziehen im Bein zu spüren.</p><p>Wenn damit auch noch berufliches Prestige einhergeht (ich war wichtig genug, dass mich DER FEIND mit Scifi-Waffen angegriffen hat!!) und man gar von der Presse interviewt wird — na klar gibt es dann spontan einen Haufen Betroffene.</p><p>Oh und dann wäre da noch das Detail, dass Opfern von feindlichen Angriffen im Dienst Sonderzahlungen zugestanden hätten. Ist wie mit Elektrosmog. Da gab es ja auch schon die ersten "Opfer", die "Schadens"ersatz einklagen wollten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f12d0ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f12d0ba#2022-01-22 15:55:02.345662</guid><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 14:10:44 -0000</pubDate><title>Im Kleinanzeigenteil einiger Lokalwurstblätter ist aktuell nach langem Darben für...</title>
<description><![CDATA[ Im Kleinanzeigenteil einiger Lokalwurstblätter ist aktuell nach langem Darben für die armen Verleger wieder kräftig was los. Da suchen Dutzende von ungeimpften Krankenschwestern und Pflegekräften händeringend Arbeit, sogar fachfremde würden sie annehmen, so verzweifelt sind sie!<p><a href="https://twitter.com/verrauscht/status/1484831560494981124">Hier hat mal jemand ein paar von denen kontaktiert</a>. Beziehungsweise hat er es versucht.</p><p>Klappte nicht, denn die waren alle fake.</p><p>Was wohl passiert, wenn die Querdenker-Basis merkt, dass sie gerade der Lügenpresse das Leben retten?</p><p>Vielleicht nächstes Mal doch lieber geradeaus denken statt quer.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn ihr in dem Thread ein bisschen runterscrollt, findet ihr heraus, dass <a href="https://twitter.com/GKDJournalisten/status/1484889435867168768">der Chef des Verlags für die AfD im Parlament sitzt</a>. ACH DESHALB wussten die so sicher, dass die Presse lügt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1430a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1430a1</guid><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 17:42:23 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Google Creates Blockchain Unit, Hires New ‘Founding...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://blockworks.co/google-creates-blockchain-unit-hires-new-founding-leader/">Google Creates Blockchain Unit, Hires New ‘Founding Leader’</a>.<p>Die Älteren unter euch werden sich noch erinnern, als Google den anderen Firmen Schrecken einjagen konnte, weil sie klein und innovativ waren.</p><p>Früher sprang IBM auf, nachdem Google schon wieder abgesprungen ist. Heute macht Google etwas, nachdem IBM schon wieder abgesprungen ist.</p><p>Was für ein Absturz.</p><p>Gut, die haben ja seit Jahrzehnten schon niemanden mehr technisch beeindruckt. Die Suche wird immer nerviger, die Ergebnisse immer schlechter, sie belästigen einen ständig mit Cookie-Terrorbannern, einen Account für das Gucken von "für das Video hier muss man sich einloggen!1!!" kann man ohne Telefonnnummer gar nicht mehr anlegen, etcpp.</p><p>Wenn die in den Nachrichten sind, dann nur noch mit ihren <a href="https://www.wired.com/story/google-antitrust-ad-market-lawsuit/">ausgeklügelten Betrugsmaschen</a>. Der Support ist so legendär schlecht, dass ihr Cloud-Angebot von einem Buchhändler plattgemacht wurde.</p><p>Google sind echt nur noch rauchende Ruinen ihrer selbst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1416e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1416e2</guid><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 15:50:20 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages: Bundesregierung fordert katholische Kirche zu Aufarbeitung auf.Wie...</title>
<description><![CDATA[ Schlagzeile des Tages: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/gesellschaft/katholische-kirche-regierung-fordert-nach-missbrauchsgutachten-aufarbeitung-a-eab92833-7db7-410d-98b0-e5a82f6eac21">Bundesregierung fordert katholische Kirche zu Aufarbeitung auf</a>.<p>Wie jetzt? Da sind Kinder missbraucht worden, und alles, was ihr tut, ist die Kirche zur Aufarbeitung auffordern?!</p><p>Man vergleiche das mal mit Telegram, denen ihr mit Schließung droht, obwohl die bloß eine Plattform waren und die Täter gar keine Telegram-Mitarbeiter waren!</p><p>Wartet, wird noch krasser:</p><blockquote>Papst Franziskus sprach sich in Rom für eine strenge Anwendung des Kirchenrechts aus</blockquote>Lehnt euch mal bitte kurz zurück und überlegt euch folgendes Szenario.<p>Die US-Regierung hat eine Protestnote an Wikileaks überreicht, weil die aus ihrer Sicht nicht der transparenten Aufarbeitung der Vorwürfe gegen Julian Assange nachgekommen sind. Wikileaks hingegen verwies auf ihr selbstverliehenes Wikileaks-Recht, dem sie sowohl wörtlich als auch von der Intention her gefolgt seien.</p><p>Oder stellt euch mal vor, die Staatsanwaltschaft überließe die Aufklärung der schwarzen Kassen der CDU! OK, schlechtes Beispiel.</p><p>Stellt euch mal vor, die Staatsanwaltschaft überließe die Verhinderung und Ahndung von Abgeordnetenkorruption den Abgeordneten!!</p><p>OK, auch schlechtes Beispiel.</p><p>Stellt euch mal vor, die Bundesregierung überließe die Beurteilung des russischen Truppenaufmarsches den Russen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f14058c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f14058c</guid><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 14:38:10 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Gestern nacht klang das hier in Berlin, als wenn...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: Gestern nacht klang das hier in Berlin, als wenn die Russen kommen. Laute Knallgeräusche aus der Ferne.<p><a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/01/geraeusch-berlin-heizkraftwerk-reuter-west.html">Das war das Heizkraftwerk Reuter-West in Siemensstadt</a>, stellt sich raus. Hätte vom Geräusch her auch ein Gewitter sein können aber der Niederschlagsradar war klar.</p><blockquote>Reglungsschwankungen hätten die Sicherheitsventile einer Dampfleitung geöffnet und zunächst "extrem laute Knallgeräusche" verursacht. Etwa 20 Mal habe es kurz hintereinander geknallt.</blockquote>Aber sorgt euch nicht. Kein Grund zur Beunruhigung.<blockquote>"Wahrscheinlich wurden Bewohnerinnen und Bewohner der Stadt durch die lauten Geräusche aus dem Schlaf gerissen, eine Gefährdung für die Bevölkerung lag jedoch zu keiner Zeit vor", teilte die Polizei am Freitagvormittag mit.</blockquote>Weitergehen. Gibt nichts zu sehen hier.<p>Das ist jetzt das zweite Heizkraftwerk in Berlin innerhalb weniger Tage. Vielleicht hätte man da mal ein bisschen in die Wartung investieren sollen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f147bf4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f147bf4</guid><pubDate>Fri, 21 Jan 2022 13:54:50 -0000</pubDate><title>Das heutzutage normale Verfahren nach einer Security-Schwankung ist ja, die...</title>
<description><![CDATA[ Das heutzutage normale Verfahren nach einer Security-Schwankung ist ja, die Kriegsrhetorik rauszuholen. Hohe kriminelle Energie, staatliche Angreifer, Terroristen gar. Die Polizei und der Staatsschutz sind eingeschaltet.<p><a href="https://www.heise.de/news/Kryptoboerse-bestaetigt-unautorisierte-Abbuchungen-in-Millionenhoehe-6333958.html">Crypto.com fährt die andere Strategie</a>.</p><blockquote>Die Kryptobörse Crypto.com bestätigt Verluste durch nicht vollständig autorisierte Abbuchungen in Höhe von insgesamt 29 Millionen Euro. Im eigenen Bericht über die Vorfälle wird kein Hackerangriff erwähnt. Es heißt lediglich, dass eine Vielzahl plötzlicher Abbuchungen registriert wurde, die nicht durch 2-Faktor-Authentifizierung der Kunden bestätigt worden sei. Insgesamt waren 483 Konten betroffen.</blockquote>Kleinere Datenbank-Unregelmäßigkeit. Angreifer? Welche Angreifer! Hier ist alles sicher!1!!<p>Da sieht man mal, was die für unverschämte Profite gemacht haben. Eigentlich ja nicht nachvollziehbar, wie bei einem dezentralen (!) System überhaupt Platz für derartige Geldabschöpfung sein kann. Der Punkt war ja gerade, dass a) kein Staat das regulieren kann und b) kein Kartell aus Banken dazwischen sitzt und abschöpft. Und was machen die Leute? Gehen alle freiwillig zu den neuen Banken und lassen die abschöpfen.</p><p>Na macht ihr mal alle.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f17218d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f17218d</guid><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 22:25:23 -0000</pubDate><title>Wo bleibt denn eigentlich die Häme der Medien über die...</title>
<description><![CDATA[ Wo bleibt denn eigentlich die Häme der Medien über die Untreue-Ermittlungen gegen die Außenministerin, während sie Ukraine und Russland was von Integrität erzählt?<p>Mein persönlicher bisher war <a href="https://twitter.com/SaraNanni/status/1483042061070831619">diese kurze Durchsage der Sprecherin für Sicherheitspolitik der Grünen im Bundestag</a>.</p><p>Das ist ja wohl echt der Gipfel. Da muss man schon den <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e7dc274">Verlautbarungen des Innenministeriums</a> folgen, um Äußerungen zu finden, die in ihrer Dämlichkeit auch nur in einer angrenzenden Liga spielen!</p><p>Nene, wir sind hier schon ein Rechtsstaat und haben freie Meinungsäußerung und dass der Arbeitgeber sich über Fehlverhalten seiner Angestellten aufregt ist auch in Ordnung, ABER DOCH NICHT JETZT!! Die hat gerade anderweitig die Hände voll!1!!</p><p>Wobei ich ja auch sagen muss, das ich 1500€ jetzt für eher peinlich halte. Dafür macht die CDU doch nicht mal den Umschlag auf! Was für Anfänger sind denn die Grünen bitte?!</p><p>Wahrscheinlich muss man schon dankbar sein, dass die SPD nicht beiden Seiten erstmal Waffen verkauft hat. Aus humanitären Gründen, wissenschon. Wegen der Menschenrechte und so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f171af1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f171af1</guid><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 21:54:55 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, woran ihr erkennt, dass die Blockchain sinnloser Bullshit...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, woran ihr erkennt, dass die Blockchain sinnloser Bullshit ist?<p>Opensea ist gerade down. Das ist eine der größten NFT-<s>Scam</s> Verkaufsplattformen.</p><p>Und glaubt ihr, <i>irgendjemand</i> nutzt die Blockchain, um irgendwas darzustellen oder zu validieren? <i>Niemand</i> benutzt die Blockchain! Die rufen alle Opensea-APIs auf!</p><p>Effekt: Doch nicht so non-fungible, die Tokens. Jemand hat sie gerade alle durch "Bild konnte nicht geladen werden Platzhalter.gif" ersetzt. LOL.</p><p>Die bisher schönste Erklärung, was NFTs sind, <a href="https://twitter.com/dmarti/status/1477389651849756674">las ich neulich hier</a>.</p><blockquote lang="en">An NFT is like being the Foursquare Mayor of a JPEG</blockquote>Das ist nicht nur eine humoristisch wertvolle Art, das auszudrücken. Das ist sogar inhaltlich korrekt. Wenn du ein NFT kaufst, heißt das, dass dir eine belanglose Webseite ohne jede Auditorität ein Bullshit-Zertifikat ohne rechtliche Aussagekraft verkauft hat, dass du ein Grundstück auf dem Mond besitzt.<p>Das Scam-"Geschäftsmodell" ist ultra offensichtlich und Jahrzehnte alt, aber Idioten sind halt eine nachwachsende Ressource.</p><p>Falls ihr übrigens darauf wartet, dass jemand einen Liveticker von Crypto-Bro-Scam-Fails macht: <a href="https://rekt.news/">Gibt es</a>. <a href="https://web3isgoinggreat.com/">Sogar zwei</a>.</p><p>Immerhin ist die Lage inzwischen so entgleist, dass <a href="https://www.theverge.com/2022/1/20/22893502/nft-twitter-profile-picture-crypto-wallet-opensea-coinbase-right-click">Twitter jetzt ein Feature anbietet, um Crypto-Bros schon an ihrem Profilbild zu erkennen</a>. Das reduziert die kognitive Last fürs Erkennen und Ignorieren / Wegfiltern deutlich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1777aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1777aa#2022-01-20 21:10:03.428301</guid><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 19:26:44 -0000</pubDate><title>Sagt mal, gibt es eigentlich wirklich Leute, die so unfassbar...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, gibt es eigentlich wirklich Leute, die so unfassbar dämlich sind, für Linux Schlangenöl zu kaufen?<p><a href="https://twitter.com/mod0/status/1483765702528057344">Von Trend Micro gar</a>, die hier schon mehrfach zu Gast waren mit ihrer unterhaltsamen Produkt"qualität"?</p><p>Money Quote aus dem Advisory:</p><pre>The Trend Micro  Deep Security  Agent does  not perform  proper input
sanitization,  which allows a local  unprivileged  attacker to inject
and run code as `root` user.</pre>Nein nein, Fefe, Schlangenöl erhöht gar nicht die Angriffsoberfläche, wie du seit Jahren gebetsmühlenartig ausführst!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f176957</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f176957#2022-01-20 19:45:02.682099</guid><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 18:27:21 -0000</pubDate><title>Sagte ich, die Polizei habe für einen Fall die Luca-App-Daten...</title>
<description><![CDATA[ Sagte ich, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f266a26">die Polizei habe für <i>einen</i> Fall die Luca-App-Daten missbraucht</a>?<p>Tatsächlich meinten wir: <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/politik/corona-kontaktdaten-abfrage-datenschutz-100.html">Staatsanwaltschaft und Polizei haben <i>in über 100 Ermittlungsverfahren</i> auf Daten aus Corona-Listen und der Luca-App zugegriffen</a>.</p><blockquote>Seit Einführung der Kontakterfassung in Restaurants und Geschäften im Jahr 2020 haben deutsche Strafverfolgungsbehörden in mehr als 100 Fällen Daten aus Corona-Kontaktlisten oder mindestens einem Fall aus der Luca-App erhoben.</blockquote>Wisst ihr, was sie nicht missbraucht haben? Die Covid-Warn-App. Weil Nerds und Datenschützer darauf bestanden haben, dass die Daten das so gut wie möglich nicht hergeben.<p>So langsam kriegt man echt den Eindruck, dass die es darauf anlegen, dass die Bevölkerung jedes Restvertrauen in den Staat verliert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f17f85a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f17f85a</guid><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 10:25:08 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: Die KI-Kamera-App in Googles Pixel-Geräten mit Android...</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Googles-Kamera-verfaelscht-Links-in-QR-Codes-6332669.html">Die KI-Kamera-App in Googles Pixel-Geräten mit Android 12 macht QR-Codes kaputt</a>.<p>Softwareproblem. Kann man nichts machen.</p><p>Ich finde ja, die Lösung liegt auf der Hand. Wir brauchen eine KI, die die Fehler erkennt und rückgängig macht. Am besten mit einer Blockchain-Integration.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f17f4ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f17f4ce#2022-01-20 16:25:03.442160</guid><pubDate>Thu, 20 Jan 2022 10:06:08 -0000</pubDate><title>Erst wollte unsere CDU+SPD-Junta Totalüberwachung und Vorratsdatenspeicherung.Unsere Gerichte mussten ihnen...</title>
<description><![CDATA[ Erst wollte unsere CDU+SPD-Junta Totalüberwachung und Vorratsdatenspeicherung.<p>Unsere Gerichte mussten ihnen ihr Unterdrückungsspielzeug aus der Hand nehmen.</p><p>Dann wollte unsere CDU+SPD-Junta das einfach auf EU-Ebene machen.</p><p>Unsere Gerichte mussten ihnen ihr Unterdrückungsspielzeug aus der Hand nehmen.</p><p>Dann haben sie das einfach klandestin Europol machen lassen. Bis da mal ein Datenschutzbeauftragter nachguckte und völlig überraschend feststellte, dass sich die Behörden, die bei uns für die Durchsetzung der Gesetze zuständig sind, nicht an die Gesetze halten, die sie durchsetzen sollen.</p><p>Und jetzt die Pointe: <a href="https://www.heise.de/news/Neuer-Rechtsrahmen-fuer-Europol-Speichern-was-die-Festplatte-haelt-6332296.html">Das Bundesinnenministerium äußert sich dazu wie folgt</a>:</p><blockquote>Die geplante Aufbewahrung zum Zweck einer Vorfeldanalyse sei nicht als anlasslose Datenspeicherung zu verstehen, erklärte ein Sprecher des Ministeriums gegenüber heise online.</blockquote>Das muss ja wohl die mit Abstand dämlichste Äußerung des Innenministeriums sein, oder fällt jemandem eine noch blödere ein? Da wendet sich ja sogar Scheuer-Andi peinlich berührt ab und legt wert auf die Feststellung, dass er nicht mehr Teil dieser Regierung ist!<p>Hey, wo wir gerade bei anlassloser Totalüberwachung waren: <a href="https://www.heise.de/news/Infofreiheit-EU-Kommission-will-SMS-und-Direktnachrichten-nicht-herausgeben-6332526.html">Die EU-Kommission rückt ihre Kurznachrichten nicht raus</a>. Begründung: Die seien ja bloß kurzlebig und flüchtig.</p><p>Ach? Ach ja? Aber bei Telegram ist das fundamental anders, oder wie? Die sind nicht kurzlebig und nicht flüchtig? Daher <a href="https://www.heise.de/news/Innenministerin-Faeser-Telegram-App-soll-aus-App-Stores-entfernt-werden-6332582.html">fordert unsere Innenministerin von Google und Apple die "freiwillige" Entfernung von Telegram aus den App Stores</a>, ja? Mann Mann Mann.</p><p u=""><b>Update</b>: Anscheinend installieren Hardcore-Telegram-User Telegram eh nicht über den Play-Store sondern direkt, weil unterstellt wird, dass bei den offiziellen Versionen bestimmte Kanäle zensiert werden. m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f16e92e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f16e92e</guid><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 15:10:40 -0000</pubDate><title>Die EU hat eine tolle Idee: Die EU will ihren...</title>
<description><![CDATA[ Die EU hat eine tolle Idee: <a href="https://torrentfreak.com/the-eu-wants-its-own-dns-resolver-that-can-block-unlawful-traffic-220119/">Die EU will ihren eigenen Regierungs-DNS-Resolver bauen</a>. Warum? Damit die endlich gegen Urheberrechtsverletzungen vorgehen können!<p>Ja, richtig gelesen! Die Deppen sind immer noch mit DNS-Sperren am wurschteln.</p><p>Mann Mann Mann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f16df52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f16df52#2022-01-19 16:30:02.668653</guid><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 14:26:20 -0000</pubDate><title>Zwischen Forschung und gelebter Realität gibt es ein spekulatives Substrat...</title>
<description><![CDATA[ Zwischen Forschung und gelebter Realität gibt es ein spekulatives Substrat mit Gedankenexperimenten, auf dem man dann seine Kreativität ausleben kann, und dabei entscheidet sich dann, in welche Richtung man forschen will.<p>Bei der KI-Forschung gibt es eine Disziplin, die sich mit ethischer KI befasst, aber die ist hauptsächlich Wokeness-Feigenblatt. Eine andere Unterdisziplin geht da düsterer heran und sagt: Nehmen wir mal an, eines Tages baut jemand eine echte künstliche Intelligenz. Nicht nur eine glorifizierte Datenbank mit Gewichten an ihren Records. Eine echte künstliche Intelligenz, die dann ihre Intelligenz darauf anwenden kann, sich selbst zu verbessern, und die uns dann uneinholbar überlegen ist.</p><p>Die Experten sind sich nach Lektüre der einschlägigen Scifi-Literatur einig, dass so ein KI Overlord uns alle umbringen wird, weil wir ohne Not den Planeten kaputtmachen und uns sinnlos mit Atomwaffen aufgerüstet haben.</p><p>Bei dem wie immer großartigen Scott Alexander <a href="https://astralcodexten.substack.com/p/practically-a-book-review-yudkowsky">gab es jetzt eine Zusammenfassung einer Debatte</a> aus dem Gebiet. Ich fasse mal die Zusammenfassung zusammen.</p><p>Der erste vorgeschlagene Lösungsansatz ist: Na dann bauen wir halt keine echte KI. Das funktioniert offensichtlich nicht, denn wir können ja nicht mal die Entwicklung von Landminen und Biowaffen verhindern.</p><p>Der nächste Ansatz war: OK, dann bauen wir halt nur "limitierte" KIs. Ein Schachcomputer kann nur über Probleme überhaupt nachdenken, die wie ein Schachproblem aussehen. Schachcomputer haben aber gezeigt, dass die "KI" (keine echte KI!) bei ihnen eine Superintelligenz werden kann, also schlauer als Menschen sein kann, ohne dass unsere Spezies dadurch in Gefahr ist.</p><p>Wenn man sich also auf solche "KIs" beschränken würde, dann hätte man das Problem vielleicht gar nicht. Der Ansatz sieht erstmal ganz gut aus, aber so richtig überzeugend ist das halt nicht. Denn wenn du über Superintelligenzen spekulierst, bist du halt schnell bei "Gottes Wege sind unergründlich", denn du musst davon ausgehen, dass die Superintelligenz Dinge tut, die du nicht verstehst, die aber schlauer sind als was du getan hättest. Daraus folgt im Grunde auch, dass du eine Superintelligenz nicht von einer doofen Intelligenz unterscheiden kannst, denn was sie tut erscheint nicht schlau für dich, denn du verstehst es nicht. Du könntest abwarten und beobachten, aber zu dem Zeitpunkt, an dem du erkennst, dass das eine Superintelligenz war, die uns alle umbringen will, ist es dann halt zu spät.</p><p>Also war der nächste Lösungsansatz, dass man eine limitierte Superintelligenz-KI damit beauftragt, eine Lösung zu finden. Man könnte die Lösung auch schon vorgeben. Das diskutierte Szenario aus Anschaulichkeitsgründen war, dass die selbstreplizierende KI Nanoroboter bauen soll, die auf einen Schlag alle GPUs auf der Welt zerstören. Grund: Die KI-Berechnungen finden größtenteils auf GPUs statt. Es geht dabei nicht um die Frage, ob das schlau ist, alle GPUs kaputtzumachen, sondern das ist bloß ein Beispiel für eine "pivotal action", also eine Art Abschreckungs-Superwaffe.</p><p>OK, soweit zur Vorgeschichte.</p><p>Am Rande in dem Artikel ist dann folgende Formulierung:</p><blockquote lang="en">since then, we've only doubled down on our decision to gate trillions of dollars in untraceable assets behind a security system of "bet you can't solve this really hard math problem".</blockquote>Meine Interpretation von dem Satz war: Er redet von Kryptographie. RSA und Elliptische Kurven sind harte mathematische Probleme, auf die viel Geld geworfen wird, und die unsere Assets schützen.<p>Aber jemand anderes interpretierte das als eine Anspielung auf Bitcoin.</p><p>Und das löst in meinem Kopf diese Idee aus, die mich aufgeregt herumhüpfen lässt, so schön finde ich sie als Scifi-Plot:</p><p>Jemand hat genau das gemacht. Hat eine KI damit beauftragt, eine Lösung zu finden, die Singularität hinauszuzögern bzw. zu verhindern. Möglichst ohne dabei die Weltwirtschaft zu vernichten.</p><p>Die KI heißt Satoshi und ihre Lösung war Bitcoin-Mining. Wenn man den Leuten wirtschaftliche Anreize gibt, ihre GPUs nicht für KI sondern für sinnloses Mining zu verbrennen, dann hat man die Singularität verzögert.</p><p>Bitcoin-Mining macht schon länger niemand mehr mit GPUs, aber es sind lauter andere Scam-Coins nachgezogen, die immer noch GPU-Zeit verbrennen.</p><p>Was, wenn Cryptocurrencies gar nicht bloß Scam sind, sondern das Überleben der Menschheit sichern? Klar machen sie auf dem Weg den Planet kaputt, aber da kann sich die Spezies raus-techen durch die Entwicklung eines Fusionskraftwerkes oder sowas!1!!</p><p>Das erklärt auch, wieso Satoshis Identität geheim bleiben musste. <s>Und so konnte auch Rokos Basilisk abgewehrt werden! (Wenn ihr das nicht kennt, wartet mit dem Googeln mal bis zum Freitag abend, das wird euch ein paar Tage beschäftigen)</s></p><p u=""><b>Update</b>: Vergesst Roku's Basilisk. Guckt das lieber nicht nach. Ich hätte das nicht erwähnen sollen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f194873</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f194873</guid><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 03:42:37 -0000</pubDate><title>Die Corona-Warn-App hat bisher rund 130 Mio Euro gekostet.Wat?!Die monatlichen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-6331394">Die Corona-Warn-App hat bisher rund 130 Mio Euro gekostet</a>.<p>Wat?!</p><blockquote>Die monatlichen Betriebskosten lagen der Regierungsantwort (Drucksache 20/431) zufolge im vergangenen Jahr bei durchschnittlich 3,94 Millionen Euro. Laut einer Prognose sollen es für 2022 im Schnitt rund 2,66 Millionen Euro sein.</blockquote>Haben die dafür ein eigenes Rechenzentrum gebaut oder was ist da so teuer? Heilige Scheiße, SAP und Telekom! Seid ihr wirtschaftlich so am Boden, dass ihr diese Art von Freudenhauspreisen nötig habt?!<p>Das sich der Staat so über den Tisch ziehen lässt, löst ja inzwischen nur noch ein Schulterzucken aus. Aber dass SAP und der Telekom das nicht peinlich ist, in einer echten öffentlichen Krise dermaßen dem Steuerzahler in die Tasche zu greifen, anstatt das mal als "kein Problem, machen wir pro bono" nebenbei zu machen, das finde ich echt bestürzend. Habt ihr überhaupt keine Scham?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1945f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1945f9</guid><pubDate>Wed, 19 Jan 2022 03:27:35 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum Wasserstoff:Du musst um aus Erdgas Wasserstoff zu machen...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum Wasserstoff:<blockquote>Du musst um aus Erdgas Wasserstoff zu machen keine fossilen Energieträger verbrennen. Das geht auch direkt über chemische Prozesse (Dampfreformierung), die 70-80% Wirkungsgrad haben. Es wären also eher 70% statt 30%, zumindest wenn man den Prozess autotherm fährt. Sprich das Methan teilweise verbrennen zu lassen, so dass man am Ende etwas weniger Wasserstoff als auf die obigen 80% bekommt.<p>Dampfreformierung erzeugt allerdings mittelbar massig CO2 und ist ein Klimakiller.</p><p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Dampfreformierung">Wikipedia: Dampfreformierung</a></p><p>Klüger und realistischer wäre tatsächlich Methanpyrolyse.</p><p>Dabei spaltet man bei hohen Temperaturen ohne C-O2 zu erzeugen CH4 zu C+H2+H2. Kostet mehr Energie als die Dampfreformation, ist aber klimaneutral und gleichzeitig bedeutend effizienter als Elektrolyse. Der energetische Sprung von CH4 ist zu H2+H2+C ist halt deutlich geringer als von H2O zu H2+O.</p><p>"Das Verfahren benötigt 87 Prozent weniger Energie als die Wasserelektrolyse – und belastet die Umwelt im Gegensatz zur herkömmlichen Dampfreformierung nicht mit CO2."</p><p><a href="https://www.fona.de/de/massnahmen/foerdermassnahmen/wasserstoff-aus-methanpyrolyse.php">FAZ: Wasserstoff aus Methanpyrolyse</a>.</p><p>Den Wasserstoff der so erzeugt wird bezeichnet man als türkis. Und er ist ein gutes Speichermedium für Energie, bis wir so viel erneuerbare Energien haben, dass wir uns die Wasserelektrolyse leisten können.</p></blockquote>Ich wollte dann wissen, was man denn mit dem Zeug macht, das bei der Pyrolyse übrig bleibt. Das wäre reiner Kohlenstoff. Daraufhin kamen noch ein paar Details:<blockquote>Pyrolyse ist theoretisch CO2 neutral, wenn man von Pipeline- und Förderungslecks absieht. Der übrig gebliebene, reine Kohlenstoff wird natürlich nicht verfeuert. Warum auch? Wenn du das tätest, könntest du direkt das Methan verbrennen und dir den ganzen Aufwand sparen. Du kannst reinen Kohlenstoff in der Chemie als Rohstoff gut gebrauchen. Oder im schlimmsten Fall kommt das Zeug in alte Bergwerke. Solange es nicht zu feucht ist, passiert dort nichts. Selbst wenn du Holzkohle im Waldboden vergräbst, dauert es Jahrtausende bis sie vollständig abgebaut wurde. (<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Pflanzenkohle#Kohlenstoffsenke">Quelle</a>).<p>Pyrolyse für Wasserstoff, vor allem für die chemische Industrie, wäre eine sehr gute, temporäre Alternative zur jetzigen Produktionsart. Die ist nämlich tatsächlich die CO2-Schleuder Dampfreformation. Natürlich können wir nur Methanpyrolyse betreiben, solange wir Methan haben. Auf Dauer werden wir um die nachhaltige Wasserelektrolyse nicht herum kommen. Und dann 5x mehr für den Wasserstoff bezahlen oder genug erneuerbare Energien haben, damit Strom fast kostenlos ist. Aber bis wir genug erneuerbare Energien haben, ist die Pyrolyse eine super Idee und ein riesiger Fortschritt der massig CO2 einspart, im Vergleich zur Dampfreformation.</p><p>Was nicht bedeutet, dass die Russen die Pyrolyse machen sollten. Wasserstoff ist furchtbar korrosiv (Wasserstoffversprödung) und hat die
Eigenschaft ständig zu entkommen. Das sind kleine Wasserstoff-Stäbchen, im Gegensatz zu riesigen "Methan-Krähenfüßen". Wenn du ein Gas unter hohem Druck durch tausende Kilometer Pipeline schicken möchtest, wäre Methan vielleicht besser, weil dann deutlich weniger entweicht. Die Russen könnten uns das Methan verkaufen und wir machen die Pyrolyse selber. Siemens ist in der Pyrolyse weltweit ganz vorne mit dabei und in Deutschland gelten auch halbwegs strenge Umweltauflagen im Vergleich zu Russland.</p><p>Auf diese Art würde man 20 Jahre lang "dreckiges Methan" zu "sauberem Wasserstoff" verwandeln, den wir speichern und mit dem wir im Winter heizen könnten (via Gaskraftwerk -&gt; Strom oder direkt verbrennen). Und in den 20 Jahren bauen wir genug Solarzellen in Australien, Arabien und der Sahara um Wasserstoff per Elektrolyse herzustellen.</p><p>Bei der Dampfreformation ist es nur eine Kleinigkeit, die ich bemängele. "Entweder sie verbrennen ihre fossilen Energieträger und verkaufen uns 30% in Form von Wasserstoff weiter.". Wenn wir Wasserstoff aus der Dampfreformation kaufen, kriegen wir 80% Wirkungsgrad-Wasserstoff aus einem chemischen Prozess. Nicht 30% Wirkungsgrad-Wasserstoff aus der Elektrolyse. Das ist inhaltlich fast das gleiche, aber ich glaube deine Leser sind technikinteressiert und freuen sich etwas über technische Verfahren zu lernen.</p><p>Und natürlich hast du absolut Recht. Wasserstoff ist für die Aufbewahrungsart von Energie und keine Energiequelle. CO2-neutrale Energiequellen müssen wir zusätzlich zur Wasserstoffproduktion möglichst schnell aufbauen!</p><p>Da du gerade zurecht um die BBC trauerst, möchte ich dir einen BBC Global Science Correspondent und seinen privaten Youtube Kanal empfehlen. Peter Hadfield macht Videos über den Wissenschaft an sich, Klimawandel und erneuerbare Energien. Meiner Meinung nach ist sein Kanal potholer54 fast auf dem Niveau vom Slate Star Codex.</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=6fV6eeckxTs">Youtube-Link zu Potholer</a></p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1836e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1836e5</guid><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 17:17:47 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, markiert euch den Tag im Kalender.Wir haben sie...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, markiert euch den Tag im Kalender.<p>Wir haben sie gefunden. Die Prämisse, die <i>so absurd</i> ist, dass das <i>Landgericht Hamburg</i> sie nicht durchwinkt.</p><p>Was kann es sein, fragt ihr euch? Was kann so absurd sein, dass selbst das Landgericht Hamburg sagt: Nee, lass mal stecken, das ist zu absurd.</p><p>Und wer würde so eine Klage überhaupt einreichen? Das müsste ja auch ein besonders widerlicher Widerling sein?</p><p>Fragen über Fragen!</p><p>Ich löse mal auf: <a href="https://www.heise.de/news/Landgericht-Hamburg-Adblocker-verstossen-nicht-gegen-das-Urheberrecht-6330258.html">Axel Springer wollte Adblocker verbieten lassen, weil sie angeblich gegen das Urheberrecht verstößen</a>.</p><p>Ich möchte das nochmal betonen hier, weil es so krass ist. Das Landgericht Hamburg (!!!) hat sie aus dem Saal gelacht.</p><p>Wow.</p><p>Aber keine Sorge. Die notorischsten Richter des Landgerichts Hamburg sind ja inzwischen hochbefördert worden und arbeiten beim Oberlandesgericht Hamburg. Die Sache ist also noch nicht vorbei.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f183243</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f183243</guid><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 17:02:21 -0000</pubDate><title>Bei meinen Ausführungen zu Wasserstoff hat sich der eine oder...</title>
<description><![CDATA[ Bei meinen Ausführungen zu Wasserstoff hat sich der eine oder andere vielleicht gefragt, wieso Flinten-Uschi und Baerbock das dann überhaupt machen.<p>Das kann ich kurz aufklären.</p><p>Wenn wir in Russland Erdgas kaufen, und dann hier damit heizen, dann zählt die CO2-Emission auf dem Konto von Deutschland.</p><p>Wenn wir den Russen sagen, wir kaufen nur Wasserstoff, die verfeuern dann ihr Erdgas selber und machen damit Wasserstoff, geben den uns, und wir heizen damit, dann ist die CO2-Emission in Russland und wir haben unsere Klimaziele erreicht!1!!</p><p>Ja, kein Scheiß. Das ist der Hintergrund. Wir sitzen hier auf der Titanic, allen ist klar, dass das Schiff sinkt, und die machen jetzt ein bisschen Emissions-Kosmetik, damit sie am Ende ihrer jetzt schon absehbar gescheiterten Amtszeit sagen können, sie hätten unsere Emissionen gesenkt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f181a17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f181a17</guid><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 15:20:41 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei unserer Außenministerin (die mit dem Völkerrecht,...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei unserer Außenministerin (die mit dem Völkerrecht, wissenschon) waren: <a href="https://twitter.com/z_edian/status/1483342572936437764">Die will jetzt BSI-Mitarbeiter in die Ukraine schicken</a>, damit die dort Cyberabwehr machen.<p>Kein Problem. Schicken wir einfach die ganzen hochgeschulten Experten-Mitarbeiter, die im Moment däumchendrehend in der Ecke sitzen!1!!</p><p>Oh nein, warte. Wir haben keine hochgeschulten Experten-Mitarbeiter mehr, seit die Bundesregierung gegen meinen ausdrücklichen, direkten Rat das Hackertoolverbot erlassen hat. Jetzt will ihnen niemand mehr helfen und sie haben nicht mal genug Personal, um ihre eigenen Bedürfnisse zu befriedigen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1819a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1819a7</guid><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 15:15:05 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.Die Allianz hat...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.<p>Die Allianz hat mal Führungskräfte aus Unternehmen gefragt, was ihnen die größten Sorgen macht im Moment.</p><p>Inflation? Fachkräftemangel? Pandemie? The Great Resignation?</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/cyberattacken-unternehmen-risiken-101.html">Nope. Nichts davon.</a>.</p><blockquote>Gefährlicher als die Pandemie oder Naturkatastrophen: Fach- und Führungskräfte, die vom Versicherungskonzern Allianz befragt wurden, <b>sehen Hackerangriffe und deren Folgen als Risiko Nummer eins für ihr Unternehmen</b>.</blockquote>Sag bloß! Scheiße, Bernd! Hätte uns doch nur jemand die letzten Jahrzehnte gewarnt, dass man in seine überlebenswichtige Infrastruktur investieren muss!1!!<p>Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!</p><p>Besonders geil auch das Framing mal wieder. "Hackerangriffe". Nicht etwa "unsere verkackte Infrastruktur" oder "dass ich die letzten Jahre nichts investiert habe" oder "Sicherheit war bei uns halt nie Thema, da haben wir wohl Fehler gemacht". Nein, nein. "Hackerangriffe". Die bösen Hacker sind hier die Bedrohung. Nicht etwa dass es bei uns reinregnet, weil wir nie das Dach repariert haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f181668</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f181668#2022-01-18 17:20:02.117425</guid><pubDate>Tue, 18 Jan 2022 15:03:18 -0000</pubDate><title>Hofftet ihr auch, dass das mit dem "Grünen Wasserstoff" neulich...</title>
<description><![CDATA[ Hofftet ihr auch, dass das mit dem "<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f21e087">Grünen Wasserstoff</a>" neulich bloß ein Missverständnis war? Ein Übersetzungfehler vielleicht?<p>Ich meine, SO inkompetent und uninformiert können die Zuständigen doch unmöglich sein, dass die nicht wissen, dass Wasserstoff bloß ein Speichermechanismus ist, kein Stromerzeugungsmechanismus?</p><p>Das wäre als wenn man argumentiert, wir brauchen keinen Atomstrom, denn bei uns kommt der Strom aus der Steckdose.</p><p>Ach komm, Fefe, das war bloß die Flinten-Uschi. Die ist ja schon zur EU wegbefördert worden, weil sie in der Bundespolitik zu viel Schaden angerichtet hat.</p><p>Aber jetzt lese ich <a href="https://fuelcellsworks.com/news/germany-plans-to-open-hydrogen-diplomacy-bureau-in-ukraine/">das hier</a> und stelle mir gewisse unangenehme Fragen. Es geht um unsere Außenministerin (die mit dem Völkerrecht, wissenschon), die einen diplomatischen Besuch in der Ukraine gemacht hat.</p><blockquote lang="en">“We will soon open a hydrogen diplomacy bureau in Kyiv in order to launch concrete projects as soon as possible,” German Foreign Minister Annalena Baerbock said at a joint press conference with Minister of Foreign Affairs of Ukraine Dmytro Kuleba in Kyiv, an Ukrinform correspondent reports.</blockquote>Wat? Die Ukraine hängt doch genau so an der Zitze der Russen wie wir, eher noch mehr sogar! Wo sollen die denn Wasserstoff herholen?!<blockquote lang="en">As noted, the energy cooperation between the two countries is a special, one of the central topics in terms of achieving the Paris climate goals, improving energy efficiency, strengthening energy sovereignty and energy independence. To do this, both countries need massive construction of renewable sources and the use of green hydrogen, the German Foreign Minister noted.</blockquote>Wasserstoff ist nicht grün, ihr Vollpfosten! Wasserstoff wird aus einer Energiequelle generiert, unter massivem Verlust! Schon die Wirkquote der Umwandlung (bestenfalls 30% IIRC) macht das zu einer nicht-grünen Technologie.<p>Aber die meinen das ernst. <a href="https://jobs.giz.de/index.php?ac=jobad&amp;id=54629">Hier ist eine Stellenausschreibung der GIZ dazu</a>. Moskau (!) wollen die erklären, dass sie lieber Wasserstoff als Erdgas exportieren sollen! Ich sträube mich, das zu fragen, aber wie genau soll Moskau das machen?</p><p>Ich sehe zwei Möglichkeiten: Entweder sie verbrennen ihre fossilen Energieträger und verkaufen uns 30% in Form von Wasserstoff weiter. Der Preis pro Energie müsste dann natürlich das Dreifache wie bei Erdgas sein, klar. Plus die Kosten für die Umwandlungswerke. Oder sie bauen ein paar mehr <a href="https://twitter.com/karlbaer/status/1482708526145445889">besonders sichere russische Atomkraftwerke</a> und wir kriegen den Output davon in Form von Wasserstoff.</p><p>Beides ist ausgesprochen bescheuert. Dann baut lieber eine Stromtrasse und wir kaufen denen ihren Strom ab, das hat auch Wandlungsverluste, aber deutlich weniger.</p><p>Welcher Vollpfosten ist eigentlich für diesen Wasserstoffbullshit bei den Grünen zuständig? Ist das ein Homöopath, der glaubt, das Wasser erinnere sich an irgendwelche kosmischen Energien?!</p><p u=""><b>Update</b>: Bei den 30% hat mich mein Gedächtnis im Stich gelassen. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Wasserstoffwirtschaft">Wikipedia sagt, der Wirkungsgrad für Wasserstofferzeugung per Elektrolyse liegt bei 80%</a>. Das ändert aber natürlich nichts daran, dass <a href="https://www.bpb.de/nachschlagen/zahlen-und-fakten/europa/75140/themengrafikenergiemix-nach-staaten">der Energiemix in Russland und der Ukraine</a> eher wenig regenerativ aussieht (wobei die Zahlen da schon älter sind). Die 30% waren eher für die gesamte Kette, aber das ist ein unfairer Vergleich, weil man bei Erdgas ja auch Verluste hat bei der Umwandlung in Strom.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1b6e54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1b6e54#2022-01-17 19:05:02.363773</guid><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 17:59:38 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch Sorgen um Telegram macht, obwohl der "Verfassungsschutz"...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch Sorgen um Telegram macht, obwohl <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f1a78e2">der "Verfassungsschutz" alles im Griff hat</a>, dann habe ich gute Nachrichten für euch: <a href="https://www.deutschlandfunk.de/hass-im-netz-bka-will-messengerdienst-telegram-unter-druck-setzen-100.html">Das BKA hat eine todsichere Strategie ersonnen, um Telegram zur Zusammenarbeit zu nötigen</a>!<blockquote>Das Bundeskriminalamt (BKA) will Telegram zu einer besseren Zusammenarbeit im Kampf gegen strafbare und rechtsextremistische Inhalte zu bewegen. Die Anbieter des Messengerdienstes sollen künftig mit Löschbitten und Datenanfragen „geflutet“ werden.</blockquote>Brillante Strategie! Das wird bestimmt helfen!!<p>Wobei. Das wird Telegram wahrscheinlich wirklich zur Konfiguration eines Filters nötigen. Nur halt nicht für Nachrichten auf der Plattform sondern für vom BKA reinkommende Beschwerden.</p><p>Seid ihr auch so froh, dass wir so exzeptionelles, hochkompetentes Spezialexpertenpersonal haben, die sich kümmern? Alles in besten Händen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1b6bd1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1b6bd1</guid><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 17:44:47 -0000</pubDate><title>100 Punkt für die Schlagzeilen-Redaktion bei der Süddeutschen für diese...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/DJMHarland/status/1482295299968319495">100 Punkt für die Schlagzeilen-Redaktion bei der Süddeutschen</a> für <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/corona-partys-johnson-tories-1.5507658?reduced=true">diese Schlagzeile</a> :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1b6414</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1b6414</guid><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 17:18:02 -0000</pubDate><title>Falls hier übrigens immer noch jemand glaubt, in den USA...</title>
<description><![CDATA[ Falls hier übrigens immer noch jemand glaubt, in den USA seien die Republikaner die Bösen und die Democrats seien edel, gerecht und gut, zumindest aber irgendwie weniger korrupt, der soll sich mal <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2022/jan/17/flint-water-poisoning-charges">die Flint-Wasservergiftungs-Story durchlesen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1b568d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1b568d</guid><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 16:16:19 -0000</pubDate><title>Europas ISS-Modul hat jetzt 50 MBit/s Anbindung.Wenn das die Brandenburger...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/ISS-Europaeisches-Modul-bekommt-Datenanbindung-mit-50-Mbit-s-6329909.html">Europas ISS-Modul hat jetzt 50 MBit/s Anbindung</a>.<p>Wenn das die Brandenburger hören! Das gibt schlechte Laune!!</p><p>Aber wartet, ein Lacher kommt noch:</p><blockquote><b>Während die USA und Russland bereits mit mehreren Hundert Mbit/s Daten zur ISS schicken können</b>, gibt es nun auch für das Columbus-Modul eine bessere Anbindung.</blockquote>Jawohl, meine Damen und Herren. Selbst auf der ISS hängt Europa technologisch hinterher.<p>Waren bestimmt Lieferprobleme aus Asien. Hier wird ja nichts mehr hergestellt. Warum eigentlich nicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1bb8c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1bb8c3</guid><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 14:07:25 -0000</pubDate><title>Wer übrigens dachte, wenn die verkackte CDU nicht mehr im...</title>
<description><![CDATA[ Wer übrigens dachte, wenn die verkackte CDU nicht mehr im Amt ist, dann kommt Gaby Weber auch endlich an die Adenauer-Akten ran, <a href="https://www.heise.de/tp/features/Verschlusssache-Wiederbewaffnung-6329123.html">der irrt</a>.<blockquote>Vor einigen Monaten wurde die CDU aus dem Kanzleramt gewählt und die neue Regierung behauptet, "mehr Fortschritt wagen zu wollen". Daher bat ich Frau Roth, von ihrem Weisungsgebot Gebrauch zu machen und das zu tun, was im Koalitionsvertrag angekündigt ist: Akten, die älter als 30 Jahre sind, freizugeben. Doch Frau Roth hält es mit Adenauer – "Was interessiert mich mein Geschwätz von gestern?" – und will nun plötzlich die Sperrfrist auf den Sankt Nimmerleinstag verlängern. Ihr Sprecher, Roland Sommerlatte, teilte mir mit:<p><i>&gt;Zu einer davon abweichenden und der Einschätzung von Bundesarchiv und Bundeskanzleramt zuwiderlaufenden Sachentscheidung besteht – insbesondere mit Blick auf eine mögliche Gefährdung des Staatswohls – keine Veranlassung.</i></p></blockquote>Wer hat diese Leute noch gleich gewählt? Wer zahlt denen das Gehalt?<p>Ich finde ja besonders geil, dass Franz Kafkas "Der Prozess" seit 2021 gemeinfrei ist, aber Adenauers Nato-Akten nicht.</p><p>Dass ausgerechnet Claudia Roth zuständig ist und jetzt die Skelette im Keller ihrer Vorregierungen unter Verschluss hält, da fehlen mir dann auch die Worte für einen schlaksigen Kommentar. Man würde ja denken, wenn jemand im Vorfeld derartig wegen Inkompetenz, Bräsigkeit und Verschleppung angefeindet wird, dass die dann den ersten Tag im Amt nutzen, um das Gegenteil zu beweisen. Nicht so Frau Roth. Da lagen die Kritiker dann wohl ganz richtig mit ihren Vorwürfen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1a108f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1a108f</guid><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 02:11:29 -0000</pubDate><title>Der Kosovo hat Crypto-Mining für erstmal 60 Tage verboten, um...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/technology/2022/jan/16/panic-as-kosovo-pulls-the-plug-on-its-energy-guzzling-bitcoin-miners">Der Kosovo hat Crypto-Mining für erstmal 60 Tage verboten</a>, um ihre Stromkrise in den Griff zu kriegen.<blockquote lang="en">The incentive to get into the mining game in Kosovo, one of Europe’s poorest countries, is obvious. The cryptocurrency currently trades at more than £31,500 a bitcoin, while Kosovo has the cheapest energy prices in Europe due in part to more than 90% of the domestic energy production coming from burning the country’s rich reserves of lignite, a low-grade coal, and fuel bills being subsidised by the government.</blockquote>Aber bevor die libertären Marktfundamentalisten unter euch jetzt "selbst schuld, was subventionieren die auch den Strompreis" brüllen:<blockquote lang="en">The largest-scale crypto mining is thought to be taking place in the north of the country, where the Serb-majority population refuse to recognise Kosovo as an independent state and have consequently not paid for electricity for more than two decades.</blockquote>m(
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1a78e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1a78e2#2022-01-17 14:40:02.744483</guid><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:28:44 -0000</pubDate><title>Keine Sorge. Der "Verfassungsschutz" hat Telegram im Griff. Da kann...</title>
<description><![CDATA[ Keine Sorge. <a href="https://www.heise.de/news/Verfassungsschutz-Chef-Virtuelle-Agenten-operieren-erfolgreich-auf-Telegram-6328347.html">Der "Verfassungsschutz" hat Telegram im Griff</a>. Da kann gar nichts passieren.<blockquote>Thomas Haldenwang, Präsident des Bundesamts für Verfassungsschutz (BfV), hält die Behörde im Kampf gegen extremistische Aktivitäten auf dem Messenger-Dienst Telegram und sozialen Netzwerken nicht für überfordert. "Unsere virtuellen Agenten sind auf den Plattformen unterwegs", erklärte der politische Beamte in einem Interview mit der Frankfurter Allgemeinen Sonntagszeitung. "Ich darf Ihnen nicht sagen, wie viele Mitarbeiter das sind, aber sie sind sehr erfolgreich."</blockquote>Dieses Wort ... es bedeutet nicht, was Sie denken, das es bedeutet!<p>Immerhin hat er Humor. Schaut nur, was er sonst so gesagt hat:</p><blockquote>Auf die Frage der Zeitung, ob er "überhaupt keine Wünsche an die neue Regierung" habe und nicht etwa auf eine Befugnis zu heimlichen Online-Durchsuchungen dränge, entgegnete Haldenwang: "Wir sind aktuell personell und materiell gut ausgestattet. Bevor ich weitere Kompetenzen fordere, möchte ich zunächst mal sehr sorgfältig analysieren, ob die derzeitigen Kapazitäten und Befugnisse ausreichen. Grundsätzlich muss man sich immer fragen: In welchem Verhältnis steht der Gewinn von Informationen zum Verlust von Freiheitsrechten? Das muss immer in einer Balance bleiben."</blockquote>Was erstmal an die Endszene von Terminator 2 erinnert ("Because if a machine, a Terminator, can learn the value of human life, maybe we can too."), ist bei genauerer Betrachtung an Zynismus kaum zu überbieten. Das sind Leute, die in unsere Wohnungen einbrechen und Wanzen installieren dürfen, die Trojaner auf unsere Telefone aufspielen dürfen, V-Leute einsetzen dürfen, und sie haben in der Vergangenheit auch jede dieser Befugnisse zum Schaden unserer Demokratie eingesetzt. Und DIE haben jetzt die Stirn, sich hier als Bewahrer von Menschenrechten und Demokratie hinzustellen?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1ab623</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1ab623#2022-01-17 16:00:03.111222</guid><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 19:50:21 -0000</pubDate><title>Boris Johnson kackt kurz vor seinem Rauswurf nochmal auf den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/media/2022/jan/16/bbc-licence-fee-to-be-abolished-in-2027-and-funding-frozen">Boris Johnson kackt kurz vor seinem Rauswurf nochmal auf den geliehenen Perserteppich in der Mietwohnung</a> und will die Gebührenfinanzierung der BBC abschaffen. Die können sich ja über Abos finanzieren oder sollen sich halt privatisieren und Werbung schalten.<p>OH NEEEEIIIIINNNN!!!</p><p>Das ist eine echt furchtbare Nachricht. Der BBC haben wir neben weltberühmten Klassikern wie Doctor Who, Monty Python und Yes, Minister (und TV-Serien wie Sherlock, The Office, Blackadder, Fleabag) auch eine Menge Panel Shows zu verdanken, die ich echt gerne auf Youtube geguckt habe, wenn sie jemand hochgeladen hat. Qi. Mock the Week. Would I Lie to You. Have I Got News for You.</p><p>Gut, bei den Briten produziert auch das Privatfernsehen ab und zu lohnenswerte Programme. Ich hab gerne Taskmaster geguckt, und The IT Crowd. Vielleicht gibt es Hoffnung, dass auch die BBC das schaffen kann. Aber sonderlich realistisch erscheint mir das nicht.</p><p>Ausgesprochen tragisch.</p><p>Und es ist ja nun wirklich nicht so, als bräuchte die BBC Hilfe bei der Selbstdemontage. Bei Doctor Who hat sich das Publikum seit 2009 glatt halbiert.</p><p>Die BBC war mit ihren Gebühren sogar deutlich effizienter als ARD und ZDF bei uns, denn die Briten haben 60 Mio Einwohner zu unseren 80 und zahlen jährlich 159 Pfund (190 Euro) Gebühren, während wir hier 220 Euro zahlen. Gut, ARD und ZDF machen auch einige gute Sendungen, aber wenn man mal vergleicht, wieviel die BBC mit deutlich weniger Geld reißt, dann ist das schon echt peinlich für unser Land.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich bin übrigens nicht der einzige, der das für einen transparenten Plot zur Rettung seiner Amtszeit hält. <a href="https://www.theguardian.com/politics/2022/jan/16/boris-johnson-accused-of-targeting-bbc-to-save-his-premiership">Der Guardian</a> merkt an, dass die einzigen, die noch nicht seinen Rücktritt gefordert haben, die "Schafft die BBC ab"-Leute sind. Also so "konservative" Zeitschriften.</p><blockquote lang="en"><p u="">The BBC funding cut, which could fundamentally change the corporation as it enters its centenary year, appears to be a central theme of Johnson’s fightback strategy, which is reportedly called Operation Red Meat.</p></blockquote><p u="">Falls ihr euch jetzt denkt, nanu? BBC abschaffen ist doch auf der Liste der üblichen Notfallmaßnahmen sicher hinter Flüchtlingsmisshandlung? Dann liegt ihr natürlich völlig richtig:</p><blockquote lang="en"><p u="">Other measures said to be in the pipeline include a renewed drive to stop people crossing the Channel in small boats, measures to tackle the NHS operations backlog, extra investment in skills and lifting Covid restrictions on 26 January.</p></blockquote><p u="">Genau. Die Flüchtlinge in ihren kleinen Booten, die über den Kanal schippern. DAS ist das Problem von Großbritannien im Moment.</p><p u="">Sehr lustig ist auch das Timing, denn das ist nicht das erste Mal, dass Boris die BBC-Zerstörung vorschlägt:</p><blockquote lang="en"><p u="">Although the BBC had been braced for bad news for some time – Johnson declared that he would consider abolishing the licence fee in the 2019 election campaign (on a day when a hospital scandal was dominating the headlines) – one government insider said the announcement had not been expected this weekend.</p></blockquote><p u="">Das ist einfach Johnsons Go-To-Maßnahme, wenn er mal wieder mit einem Bein im Knast steht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1ae053</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1ae053</guid><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 13:41:33 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist darauf hin, dass bei Signal nicht nur...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist darauf hin, dass <a href="https://medium.com/@maniacbolts/signal-increases-their-reliance-on-sgx-f46378f336d3">bei Signal nicht nur Mobilecoin von SGX abhängig ist</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1d466e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1d466e</guid><pubDate>Sun, 16 Jan 2022 02:45:04 -0000</pubDate><title>Zu der Tastatur-Sache sind viele Mails reingekommen mit verschiedenen Vorschlägen....</title>
<description><![CDATA[ Zu der Tastatur-Sache sind viele Mails reingekommen mit verschiedenen Vorschlägen. Es gibt da einmal einen, nennen wir es mal nationalkonservativen Verlag, der auch ein Unicomp-Modell verkauft. Denen will ich lieber kein Geld geben.<p>Dann hat jemand einen kleinen Versandladen in Deutschland gefunden, da hab ich mal bestellt. Mal gucken, ob die wirklich liefern können.</p><p>Ansonsten gibt es noch die Option, in England bei keyboardco.com zu kaufen, die haben dann allerdings UK-Layout. Für Blindtipper ist das egal, das Layout entspricht dem normalen deutschen und es fehlen auch keine Tasten.</p><p>Ansonsten ist die Tastatur-Szene deutlich dynamischer als mir bewusst war. Alleine bei Cherry hat sich das Angebot an Switch-Arten verdoppelt, seit ich das letzte Mal geguckt habe. Dazu kommen dann auch noch Hersteller in Fernost und eine <a href="https://www.youtube.com/watch?v=jdogBnqPvB8">bemerkenswert lebendige Bastelszene</a>.</p><p>Schlimmstenfalls kann man sich auch ein altes Model M gebraucht kaufen und dann einen PS/2-nach-USB-Konverter benutzen, davon habe ich hier sogar ein paar rumliegen, weil die bei meinen Unicomp-Modellen beilagen. Allerdings sind bei den Model M Originalen an wichtiger Stelle Noppen aus inzwischen altersmäßig zerfallendem Plastik verbaut, da muss man also auch damit rechnen, dass das wegbröselt. Es gibt allerdings wohl Anbieter, die die Noppen alle rauspolken und gegen Metallnieten austauschen. Da bin ich dann aber doch nicht Tastaturnerd genug für, dass ich da am Ende so ein hand-tiefergelegtes Unikat fahren will.</p><p>Danke jedenfalls für alle eure Zuschriften. Wenn sich rausstellt, dass der Laden wirklich liefern kann, kann ich ihn hier auch nochmal verlinken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1df30f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1df30f</guid><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 20:51:29 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Russen zu den Gaspreisen in Europa:Novak said...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.politico.eu/article/russia-says-short-sighted-eu-has-only-itself-to-blame-for-energy-crisis/">Kurze Durchsage der Russen</a> zu den Gaspreisen in Europa:<blockquote lang="en">Novak said Russia had fulfilled its long-term contracts with the EU. And, he added, the crisis was due to "the short-sighted policy of the European Union and the European Commission, which for many years has deliberately moved away from long-term contracts, shifted its energy sector toward reducing dependence on by switching from long-term contracts to spot ones."</blockquote>Ach na sowas. Da hat jemand nen Bonus für "reduziere Energie-Abhängigkeit von Russland" kassieren wollen und dafür alle in die Scheiße geritten. Die Länder kaufen ihr Gas jetzt nicht mehr von den Russen sondern von der deutschen Energiemafia. Abhängigkeit reduziert!1!! Wo haben die das her? Na von den Russen gekauft! Aber pssst, nicht laut sagen, sonst muss am Ende noch jemand seinen Bonus zurückgeben.<blockquote lang="en">Novak said Russia had "huge resources" and could increase its supply to Europe. But that would require stable contracts to encourage investment in production. "<b>We delivered much more to Germany</b>, to Turkey, to other countries that chose their volumes,” he said.</blockquote>Das ist der springende Punkt hier. Russland hat der EU weniger geliefert, weil die EU weniger bestellt hat. Die Deutsche Energiemafia hat mehr bestellt und das dann dem Rest der EU weiterverkauft. Jetzt tun sie so als sei Gas knapp und verdoppeln in Deutschland die Endverbraucherpreise. (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fb268bf">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1c23c9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1c23c9</guid><pubDate>Sat, 15 Jan 2022 15:07:03 -0000</pubDate><title>Weiß zufällig jemand, wo man gerade Buckling Spring-Tastaturen einkaufen kann?Original-Hersteller...</title>
<description><![CDATA[ Weiß zufällig jemand, wo man gerade Buckling Spring-Tastaturen einkaufen kann?<p>Original-Hersteller ist Unicomp (pckeyboard.com), aber wenn du da für $110 ne Tastatur bestellst, kostet Shipping nach Europa $60 und dann kommt nochmal der Zoll und sitzt da ein paar Monate drauf und will dann auch nochmal 60€ haben.</p><p>Man konnte die mal bei getdigital.de kaufen, aber da steht gerade ausverkauft und wir wissen nicht, wann sie wieder reinkommen.</p><p>Ja, ich weiß, man kann auf Ebay noch Model M finden und manuell auf USB umbasteln. Hab ich keinen Bock drauf, mit Verlaub. Ich hätte gerne eine Buckling Spring Tastatur mit nativem USB.</p><p>Ich hatte hier ein paar Backup-Tastaturen mit Cherry Brown Switches rumliegen, aber das ist halt nicht dasselbe und die sind jetzt wegen diverser Ausfälle in meinem Umfeld alle. Ich wollte nachbestellen, aber die gibt es nicht mehr. Ich hatte da Modelle von fnatic. Die bauen jetzt gar keine Tastaturen mit Number Pad mehr. Nur noch so abgesägte Schrottflinten, dafür mit LED Regenbogen, nach dem niemand gefragt hat.</p><p>Hab jetzt ein paar Notfall-Modelle von Reddragon geklickt, aber die wären halt Backup-Backup. Wenn meine Buckling Spring-Tastatur eines Tages das zeitliche segnet, würde ich schon auf einer anderen Buckling-Spring-Tastatur bestehen.
</p>]]></description></item></channel></rss>