<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 20 Jan 2021 10:50:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6cad1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6cad1</guid><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 10:46:39 -0000</pubDate><title>Es ist eine neue Mutation des Coronavirus aufgetaucht, aber diesmal...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2021.01.18.427166v1">Es ist eine neue Mutation des Coronavirus aufgetaucht</a>, aber diesmal ist die Mutation an den Spike-Proteinen, an denen die Antikörper ansetzen (auch die von der Impfung hervorgerufenen).<blockquote lang="en">Here we show that this lineage exhibits complete escape from three classes of therapeutically relevant monoclonal antibodies. Furthermore 501Y.V2 shows substantial or complete escape from neutralizing antibodies in COVID-19 convalescent plasma.</blockquote>Gehen Sie zurück auf Los. Ziehen Sie keine 4000.- Euro ein. (Danke, Petra)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6c7ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef6c7ab</guid><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 10:35:33 -0000</pubDate><title>Google ist aufgefallen, dass einige Chromium-basierten Browser (die Open-Source-Version von...</title>
<description><![CDATA[ Google ist aufgefallen, dass einige Chromium-basierten Browser (die Open-Source-Version von Chrome, Basis von Microsoft Edge, Vivaldi und vielen anderen Nischenbrowsern) Zugriff auf Features haben, die nur für Chrome gedacht waren.<p>Das geht ja mal GAR nicht!</p><p><a href="https://blog.chromium.org/2021/01/limiting-private-api-availability-in.html">Google nagelt dann mal die APIs zu</a>.</p><p>Wenn ihr also Google-Features nutzt und demnächst mit eurem Browser Probleme habt, könnte das daran liegen. Der Abschalttag ist der 15. März. (Danke, Lutz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef9ea7a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef9ea7a</guid><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 18:53:24 -0000</pubDate><title>Ich hab ja so ein Vorurteil entwickelt.Wenn jemand DDoS brüllt,...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab ja so ein Vorurteil entwickelt.<p>Wenn jemand DDoS brüllt, dann glaube ich das erstmal nicht. Besonders wenn da gerade eine absehbare Nutzersteigerung stattfand und das System dann unter der Last zusammenbrach. Das riecht für mich immer nach Notlüge.</p><p>Dabei kann man das auch völlig ohne Notlügen überstehen. Nehmt nur Signal. Die sind nach einem Tweet von Elon Musk plötzlich mit 44 Mio neuen Usern überrascht worden und da brach ihnen dann ihre Infrastruktur zusammen. Die hätten auch in die Kamera lügen können, dass es da ein DDoS gab.</p><p>Wenn jemand erzählt, er habe Morddrohungen erhalten, am besten noch nachdem er sich im Internet wie ein total zivilisierter Mensch ganz normal höflich und zuvorkommend verhalten hat, dann habe ich da auch erstmal Zweifel.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://sz.de/1.5175716">Das Vorurteil hat gelegentlich Recht</a>. Der rechtspopulistische Justizminister von Norwegen hat z.B. gar furchtbare Drohbriefe erhalten, die dann zu Anschlägen auf ihn und einige Parteigenossen eskaliert sind. Stellt sich raus: Das haben die alles selbst fingiert, seine Frau ist jetzt deshalb verurteilt worden.</p><p>Warum machen Leute sowas? Weil es funktioniert!</p><blockquote>Die Staatsanwaltschaft hatte im Prozess argumentiert, Bertheussen habe mit den Taten den Verdacht auf politische Gegner vor allem im linken Lager lenken wollen. Das war ihr lange auch gelungen: Die Anschläge hatten Norwegen monatelang in Atem gehalten. Die Norweger waren schockiert und zeigten sich lange quer durch alle politischen Lager solidarisch mit Bertheussen und Justizminister Tor Mikkel Wara.</blockquote>Das ist ja das tragische an Vorurteilen, dass die eben doch nicht immer völlig frei aus der Luft gegriffen sind.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef9e017</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef9e017</guid><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 18:11:21 -0000</pubDate><title>Stellt sich raus: Navalny hatte sowas wie eine Versicherung in...</title>
<description><![CDATA[ Stellt sich raus: Navalny hatte sowas wie eine Versicherung in Form von <a href="https://meduza.io/en/news/2021/01/19/navalny-s-team-releases-investigation-into-putin-s-100-billion-ruble-palace-in-gelendzhik">einer Reportage über Putins Privatpalast</a> in der Tasche, die sein Team jetzt veröffentlicht hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ef87ca8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ef87ca8</guid><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 11:03:18 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was die Russen jährlich ausgeben, um mit RT...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was die Russen jährlich ausgeben, um mit RT und Sputnik weltweit Unzufriedenheit mit dem jeweiligen politischen System aufrechtzuerhalten?<p>Um in feindlichen Regimes wie den USA die Dissidenten zu unterstützen?`</p><p>Genau wie die Amerikaner es damals mit Radio Free Europe und Radio Liberty vorexerziert haben!</p><p>Nun, stellt sich raus: Im Vergleich zu den Kosten dafür spielen die Kosten für die Parler-Infrastruktur keine so große Rolle. Die Gelegenheit ist also günstig, für vergleichsweise wenig Geld vergleichsweise viel Effekt zu erzielen in Sachen Destabilisierung der USA.</p><p>Ist also nicht verwunderlich, dass <a href="https://www.theguardian.com/media/2021/jan/19/parler-website-partially-returns-with-support-from-russian-owned-technology-firm">Parler jetzt mit russischer Hilfe wiederbelebt wurde</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efb5c6a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efb5c6a</guid><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 14:35:32 -0000</pubDate><title>Oh Mann.Dass ich nochmal erleben würde, dass der Putin sich...</title>
<description><![CDATA[ Oh Mann.<p>Dass ich nochmal erleben würde, dass der Putin sich <i>so</i> vorführen lässt wie gerade von Nawalny!</p><p>Erinnert ihr euch noch, vor ein paar Wochen? Als ein Journalist Putin nach Nawalny fragte, und Putin so meinte: Der ist doch viel zu unwichtig! Eine ganz kleine Nummer!</p><p>Und jetzt so? Nawalny fliegt nach Moskau zurück. <a href="https://www.themoscowtimes.com/2021/01/17/russia-detains-poisoned-kremlin-critic-navalny-on-return-to-home-soil-a72633">Sein Flugzeug wird auf einen anderen Flughafen umgelenkt</a> und am Flughafen <a href="https://pbs.twimg.com/media/Er8fOtHXcAIQdq5?format=jpg&amp;name=large">trat dieses Polizeiaufgebot auf</a>.</p><p>Soso, Vladimir, ganz kleine Nummer, ja? Viel zu unwichtig, wie?</p><p>Da hat der Putin ja mal so richtig ins Klo gegriffen. Ich kann mich gar nicht erinnern, dass der jemals so eine Schwäche gezeigt hätte. Die Reaktion sieht nicht nach einem souveränen Staatschef aus, eher nach El Commandante, der mit dem Rücken zur Wand steht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efbb061</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efbb061</guid><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 11:27:59 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon: Mann wohnt aus Covid-Furcht seit drei...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon: <a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-55702003">Mann wohnt aus Covid-Furcht seit drei Monaten in Flughafen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efa5b22</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efa5b22</guid><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 20:20:12 -0000</pubDate><title>Kennt ihr jemanden, der dringend eine Begnadigung von Donald Trump...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr jemanden, der dringend eine Begnadigung von Donald Trump braucht?<p><a href="https://www.nytimes.com/2021/01/17/us/politics/trump-pardons.html">Giuliani verhökert gerade Trump-Pardons für $2 Mio das Stück</a>.</p><p>Jemand sollte mal schnell eine Spendenseite aufmachen. Ich hörte, in Großbritannien sitzt ein gewisser Australier im Folterknast und könnte ein Trump-Pardon brauchen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efa5b52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efa5b52</guid><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 20:18:20 -0000</pubDate><title>Will jemand von euch Parler beim Hosting helfen?Hier sind ihre...</title>
<description><![CDATA[ Will jemand von euch Parler beim Hosting helfen?<p><a href="https://twitter.com/th3j35t3r/status/1350612426115452935">Hier sind ihre Hosting-Anforderungen</a> (Achtung: Hörensagen). Oh, und: Geld dafür bezahlen können sie natürlich nicht. Die haben noch nie einen Cent Profit gemacht.</p><p>Warte mal eine Chat-App macht extern 100 GB Traffic pro Minute?! Und intern 400 GB?!?</p><p>Tja, meine Damen und Herren. So sieht das Trafficmuster aus, wenn man Netflix-Style ein paar Fantastilliarden Microservices betreibt. Und so sieht der CPU- und RAM-Bedarf aus, wenn man das in Ruby on Rails macht.</p><p>Das ist auch der Grund, wieso es PHP noch gibt.</p><p>Es ging ja auch das Gerücht um, dass das dezentrale Backup, dass jemand noch kurz vor Rauswurf bei AWS gemacht hat, 70 TB groß ist.</p><p>Das ist m.E. ein typisches Cloud-Symptom. Wenn das nicht bei dir sondern bei Amazon wehtut, wieso solltest du dann die Anwendung optimieren? Wenn Storage virtualisiert ist, wieso dann in Sparsamkeit investieren? Die 70 TB kommen wohl daher, dass die nie was gelöscht sondern nur "als gelöscht markiert" haben.</p><p>Die Trafficmenge kommt wohl davon, dass die auch Bilder und Videos hatten. Das bläst natürlich die Trafficrechnung enorm auf.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efdddd4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efdddd4</guid><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 17:06:18 -0000</pubDate><title>Der CDU-Parteitag lief ungefähr so, wie es zu erwarten war.Das...</title>
<description><![CDATA[ Der CDU-Parteitag lief ungefähr so, wie es zu erwarten war.<p>Das Personal besteht ja aus einem Versager (Laschet) und zwei transatlantischen Neocon-Überzeugungstätern (Merz und Röttgen).</p><p>Den Versager haben sie schnell zum Parteichef gemacht, damit er den Ambitionen anderen nicht im Weg steht.</p><p>Die beiden anderen haben sich zu profilieren versucht.</p><p>Merz hat dabei erstmal so richtig verkackt und durchscheinen lassen, dass er Wirtschaftsminister werden will. Das ist gleichzeitig das Eingeständnis, dass er sich als Kanzlerkandidat keine Erfolgschancen ausmalt.</p><p>Das beruhigt mich enorm, sage ich euch.</p><p>Und Röttgens Auftritt war offenbar so einschläfernd, dass er der Tagesschau nicht mal eine Meldung wert war.</p><p>Doch eine Meldung wert war Spahn. Dessen vollständiges Totalverkacken bei Covid ist offenbar sogar der CDU-Basis aufgefallen.</p><p>In meinem Bekanntenkreis führt sich gerade "spahnen" als Verb in den Sprachgebrauch ein. "Alter Falter, das hast so ja mal so richtig verspahnt!"</p><p>Ich finde auffallend, dass der Merz auch echt zermürbt und müde aussieht. <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/merz-231~_v-modPremium.jpg">Wie so ein 80-Jähriger</a>, bei dem sie mit Makeup zu retten versucht haben was ging, aber das war halt nicht viel. Ich fühle mich an den Ratzinger erinnert, wenn ich das Foto sehe. Ich hoffe mal, der ist damit endgültig weg vom Fenster.</p><p>Tja, damit bleiben für die Zukunft der CDU zwei Varianten. Angriff mit einer Lusche oder sanftes Einschläfern mit Röttgen. Beides wäre denen zuzutrauen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efc2405</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efc2405</guid><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 13:06:35 -0000</pubDate><title>Wir hatten dieses Jahr noch gar kein "die Cryptocurrencies sind...</title>
<description><![CDATA[ Wir hatten dieses Jahr noch gar kein "die Cryptocurrencies sind alle Betrug"-Essay! <a href="https://crypto-anonymous-2021.medium.com/the-bit-short-inside-cryptos-doomsday-machine-f8dcf78a64d3">Hier ist es</a>. (Danke, Jakob)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efc87a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efc87a7</guid><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 01:55:05 -0000</pubDate><title>Die NRA ist insolvent, versucht in Texas einen Neuanfang.In Presseerklärung...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2021/jan/15/nra-files-bankruptcy-incorporate-texas-new-york">Die NRA ist insolvent</a>, versucht in Texas einen Neuanfang.<p>In <a href="https://www.nraforward.org/press-release">Presseerklärung von ihnen</a> ist an der Stelle ganz unterhaltsam. Den Teil mit dem Bankrott haben sie da eher … zwischen den Zeilen *hust*.</p><p>Die NRA ist die Waffenlobby der USA. Einst eine mächtige Organisation, galt sie lange Jahre als eine der einflussreichsten Lobbygruppen in den USA.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eff1ad2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eff1ad2</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 18:08:12 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand NTFS unter Windows 10?Vielleicht erinnert sich der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/windows-10-bug-corrupts-your-hard-drive-on-seeing-this-files-icon/">Benutzt hier jemand NTFS unter Windows 10</a>?<p>Vielleicht erinnert sich der eine oder andere Leser noch an früher, als beim Booten nach unsauberem Runterfahren erstmal ein CHKDSK anlief und Dinge reparierte. Für Konsumenten-Rechner war das nicht so schlimm, aber auf Servern mit mehreren Terabyte großen Dateisystemen dauerte so ein CHKDSK schon mal Stunden bis Tage.</p><p>Daher hat Microsoft eines Tages entschieden, das Checking wegzumachen und stattdessen NTFS "self healing" zu machen. Ich hab ihnen damals davon abgeraten, weil so self-healing Kram Heuristiken fährt und nicht den Überblick hat, den CHKDSK haben kann. Möglicherweise macht der die Dinge sogar schlimmer.</p><p>Daher dachte ich, als ich das hier las, als erstes an das self-healing NTFS. Der Bug klingt ein bisschen danach, als würde da ein Sonderfall nicht bedacht und der self-healing Repariercode springt an und macht das Filesystem erst korrupt.</p><p>Das ist aber alles Spekulation. Einblick habe ich da keinen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eff1858</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eff1858</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 18:01:42 -0000</pubDate><title>Sieht aus, als ließe die CDU ihren Parteitag von denselben...</title>
<description><![CDATA[ Sieht aus, als ließe die CDU ihren Parteitag von denselben Leuten managen, die für die ausreichende Dimensionierung der Online-Schul-Infrastruktur verantwortlich sind.<p>Ich wollte mir gerade als billigen Schreck für Konferenzen einen der <a href="https://www.cdu-parteitag.de/digitales-toolkit">offiziellen Bildschirmhintergründe</a> holen. Da erholen sich meine Gesprächspartner NIE von!! MWAHAHAHAHA</p><p>Aber ist gerade down.</p><p>Bestimmt ein Cyberangriff der Russen. DDoS. Hört man ja in letzter Zeit häufiger von.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eff5192</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eff5192</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 12:57:48 -0000</pubDate><title>Jetzt, wo sie aus der EU draußen sind, entdecken die...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt, wo sie aus der EU draußen sind, <a href="https://www.heise.de/news/Panne-im-Computersystem-Tausende-Daten-aus-britischen-Polizeiakten-geloescht-5025765.html">entdecken die Briten den Datenschutz für sich</a>.<blockquote>Wegen einer Panne sind zahlreiche Daten aus dem zentralen Computersystem der britischen Polizei gelöscht worden. Es handele sich um mehr als 150.000 Festnahmeprotokolle mit DNA-Daten und Fingerabdrucken, berichtete die Zeitung The Times am Freitag.</blockquote>Oh eine Panne sagt ihr? Softwareproblem, huh? Tja, da kann man nichts machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eff49fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eff49fb</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 12:23:01 -0000</pubDate><title>Apple Magsafe interferiert offenbar mit Herzschrittmachern.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://bhrs.com/important-life-saving-therapy-inhibition-by-phones-containing-magnets/">Apple Magsafe interferiert offenbar mit Herzschrittmachern</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9effbcc7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9effbcc7</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 11:27:21 -0000</pubDate><title>Merkel rudert zurück, kritisiert Trump-Sperrungen von Big Tech. Nicht aus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Deplatforming-Erstaunen-ueber-Merkels-Kritik-am-Social-Media-Bann-Trumps-5023671.html">Merkel rudert zurück, kritisiert Trump-Sperrungen von Big Tech</a>. Nicht aus inhaltlichen Gründen, versteht sich, sondern weil ihr plötzlich klar geworden ist, was das für ein Verlust an Definitionsmacht und damit Macht und Einfluss des Staates ist, wenn die freie Wirtschaft entscheiden kann (anstelle der Regierung oder des Gesetzgebers), was anstößig ist und was nicht.<p>Ich wundere mich ja, wieso diese Einsicht so lange gebraucht hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9effb63d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9effb63d</guid><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 11:05:07 -0000</pubDate><title>First Look Media hat Laura Poitras rausgeworfen. Ich hatte mich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.praxisfilms.org/open-letter-from-laura-poitras/">First Look Media hat Laura Poitras rausgeworfen</a>. Ich hatte mich eh gefragt, was sie da noch macht, nach der Nummer mit Glenn Greenwald. Glaubwürdigkeit war da ja keine mehr übrig.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efe0aae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efe0aae</guid><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 22:49:20 -0000</pubDate><title>Neulich fragte ich, wieso Parler anders behandelt wird als Telegram.Die...</title>
<description><![CDATA[ Neulich fragte ich, wieso Parler anders behandelt wird als Telegram.<p>Die Frage hat sich offensichtlich auch Telegram gestellt, und kam zu ähnlichen Ergebnissen wie ich. Daher haben sie jetzt auf proaktiv umgeschaltet: <a href="https://www.heise.de/news/Messenger-Telegram-loescht-rechtsradikale-Gruppenchats-5024317.html">Auch Telegram fängt jetzt mit dem Löschen von Nazi-Inhalten an</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efe63b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efe63b4</guid><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 20:02:50 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Die größten privaten Farmlandbesitzer der USA sind...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p><a href="https://landreport.com/2021/01/bill-gates-americas-top-farmland-owner/">Die größten privaten Farmlandbesitzer der USA sind Bill und Melinda Gates</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9efeedce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9efeedce</guid><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 11:37:52 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: Command Injection im Juniper Lizenz-Prüf-Daemon.A command injection...</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://kb.juniper.net/InfoCenter/index?page=content&amp;id=JSA11108">Command Injection im Juniper Lizenz-Prüf-Daemon</a>.<blockquote lang="en">A command injection vulnerability in the license-check daemon of Juniper Networks Junos OS that may allow a locally authenticated attacker with low privileges to execute commands with root privilege.</blockquote>Der Einsender kommentiert:<blockquote>Diese Arten von Vulnerabilities sind die Besten: Wenn DRM und Lizenzkram am Ende den Kopf kosten.</blockquote>Geht mir genau so. Das wird nur noch getoppt von Remote Code Execution in Schlangenöl.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a101922a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a101922a</guid><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 20:07:16 -0000</pubDate><title>Stört euch das auch so, wie sich jetzt alle an...</title>
<description><![CDATA[ Stört euch das auch so, wie sich jetzt alle an dem Trump abarbeiten?<p>Ich krieg da Würgreiz.</p><p>Seit Jahren marodiert der herum und trampelt alles platt, und <i>jetzt</i> merken die alle, dass das ein unseriöser Hochstapler mit Hang zum Dauerlügen ist?</p><p>Nee, Leute, sorry, aber jetzt ist es zu spät. Jetzt beschmutzt ihr eher euch selbst als den Trump. Denn jetzt beweist ihr, dass eure Moral nur gegen Schwächere gilt. Leute, die nur gegen Schwächere kämpfen, und Ethik und Moral nur anwenden, wenn sie selbst dadurch kein Risiko tragen, an denen bin ich nicht interessiert.</p><p>Trotzdem kann ich <a href="https://sz.de/1.5173035">bei Meldungen wie dieser hier</a> eine gewisse Schadenfreude nicht leugnen. Trumps Außenminister Pompeo musste angeblich seine Europareise absagen, weil niemand dort mit ihm reden wollte.</p><p>Das hätte man aber schon deutlich früher machen können, ja machen müssen. Nur wie denn, wenn es sich 80% unserer Eliten im Arsch der USA bequem gemacht haben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1018f62</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1018f62</guid><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 19:53:32 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was in Bayern gerade ausverkauft ist?Kommt ihr NIE...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was in Bayern gerade ausverkauft ist?<p>Kommt ihr NIE drauf!</p><p><a href="https://www.sueddeutsche.de/muenchen/bayern-ffp2-maske-apotheken-nachfrage-1.5173661">FFP2-Masken</a>.</p><blockquote>Es sei das altbekannte "Klopapier-Phänomen", sagt Inhaber Oliver Tüting, der einen regelrechten Ansturm auf die Masken erlebt, seit die bayerische Staatsregierung am Dienstag die Verpflichtung zum Tragen einer FFP2-Maske im öffentlichen Nahverkehr und im Einzelhandel verkündet hat.</blockquote>Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!<p>Helft mir mal kurz! Ist das einfach ein weiterer Fall des amtlichen Totalversagens und der galaktischen Inkompetenz der Landesregierung? Oder ist das Bauernschläue und soll durch die Hintertür einen Lockdown umsetzen?</p><p>"Ihr dürf alle raus, aber nur wenn ihr Unobtainium in der Tasche habt! Sonst setzt es Strafzahlungen!"
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1018dd2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1018dd2#2021-01-13 21:15:02.405003</guid><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 19:42:04 -0000</pubDate><title>Biontech hat offenbar eine Impfung gegen multiple Sklerose entwickelt.Update: Und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.merkur.de/leben/gesundheit/impfung-gegen-ms-multiple-sklerose-biontech-tierversuch-studie-menschen-marktreife-zr-90165056.html">Biontech hat offenbar eine Impfung gegen multiple Sklerose entwickelt</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.modernatx.com/pipeline">Und Moderna hat was gegen das Zika-Virus, HIV und Nipah in der Pipeline</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1018549</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1018549</guid><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 19:10:15 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Stromausfall in Seattle, immerhin knapp ein Zehntel der Einwohner...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://twitter.com/SEACityLight/status/1349269251102797825">Stromausfall in Seattle</a>, immerhin knapp ein Zehntel der Einwohner ohne Strom.<p>Grund dafür war offenbar schweres Wetter. Aber im Gegensatz zu uns haben die Amis Oberland-Stromleitungen, weil das billiger ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10184df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10184df</guid><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 19:03:29 -0000</pubDate><title>Und noch ein Paukenschlag in der Prozessor-Branche: Qualcomm kauft Nuvia...</title>
<description><![CDATA[ Und noch ein Paukenschlag in der Prozessor-Branche: <a href="https://www.heise.de/news/Start-up-mit-CPU-Architekt-Urgesteinen-Qualcomm-will-Nuvia-kaufen-5023502.html">Qualcomm kauft Nuvia für 1,4 Milliarden Dollar</a>.<p>Nuvia? Nie gehört? Das könnte daran liegen, dass die noch keine Produkte auf dem Markt gebracht haben. Nuvia ist eines der Startups, die bisher eher durch ein großes Maul aufgefallen sind: Die tollsten ARM-Server-Prozessoren, besser als Intel und AMD!</p><p>Da gab es schon mehrere von, bisher alle ein Reinfall. Wieso gibt Qualcomm jetzt also so viel Geld für Nuvia aus? Deshalb:</p><blockquote>Gründer und CEO Gerard Williams III war bis Anfang 2020 fast 10 Jahre bei Apple, zuletzt als CPU-Chefarchitektur</blockquote>Die einzigen, die bisher einen wirklich ernstzunehmenden ARM ins Feld geschickt haben, der es von der Leistung her mit Intel und AMD aufnehmen kann, war Apple. Qualcomm kauft hier also nicht ein ARM-Startup, sondern sie kaufen das Knowhow hinter dem Apple-Erfolg.<p>Wer hätte gedacht, dass es im Prozessormarkt doch nochmal so spannend wird?</p><p>Ich finde das jedenfalls gut, wenn wir jetzt ein paar ARM-PCs kriegen. Schön mit Linux drauf, versteht sich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a101cbce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a101cbce</guid><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 15:00:32 -0000</pubDate><title>Für Intel sieht es ja gerade nicht so gut ais,...</title>
<description><![CDATA[ Für Intel sieht es ja gerade nicht so gut ais, fast egal wo man hinguckt. Sie wurden erst von AMD rechts überholt, dann von Apples neuen ARM-Desktop-CPUs. Ihre Prozesstechnologie ist seit Jahren praktisch zum Stillstand gekommen.<p>Jetzt haben sie so halbfertige 10nm-Tech am Start, aber da ist der Ausschuss offenbar so hoch, dass sie damit den Takt nicht so hoch kriegen und nur Hoch-Margen-Produkte fertigen.</p><p>Aber so in Sachen "die sind Marktführer" hat man lange nichts überzeugendes mehr von Intel gehört. Das ist normalerweise die Art von Situation, in der Investoren nervös werden, und Aktivisten-Hedgefonds Druck machen, mal den CEO zu wechseln.</p><p><a href="https://newsroom.intel.com/news-releases/intel-appoints-tech-industry-leader-pat-gelsinger-as-new-ceo/">Genau das ist auch bei Intel gerade passiert</a>. Der aktuelle CEO muss gehen, ein Typ namens Bob Swan, der mir zumindest bisher noch gar nicht aufgefallen ist. Sein Nachfolger soll der aktuelle CEO von VMware werden, ein Mann namens Pat Gelsinger.</p><p>Und DAS ist sowas wie ein Paukenschlag. Pat Gelsinger hat lange Jahre bei Intel gedient und ist da bis zum CTO gekommen. Pat hat da viele der Erfolge zu verantworten.</p><p>Insofern, von allen Leuten, die sie da jetzt zum Kapitän des sinkenden Schiffs machen könnten, ist Pat Gelsinger sicher eine der besten wenn nicht die beste Wahl. Pat Gelsinger war bis 2009 bei Intel, ist also gegangen, bevor das aktuelle strukturelle Verkacken im Industriemaßstab losging.</p><p>Vielleicht hat Intel doch noch eine Chance?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a101c07c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a101c07c</guid><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 14:16:02 -0000</pubDate><title>Evolution bei der Arbeit: Die Braune Nachtbaumnatter in Guam kann...</title>
<description><![CDATA[ Evolution bei der Arbeit: <a href="https://www.nytimes.com/2021/01/11/science/brown-tree-snake-climbing.html">Die Braune Nachtbaumnatter in Guam kann jetzt glatte Masten hochklettern</a>. Das ist eine neue Fortbewegungsmethode für Schlangen. Wenn ihr Angst vor Schlangen habt, klickt nicht auf diesen Link. Die haben ein Video.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a103358f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a103358f</guid><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 19:15:29 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Windows Defender?Tracked as CVE-2021-1647, the vulnerability was...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdnet.com/article/microsoft-fixes-defender-zero-day-in-january-2021-patch-tuesday/">Benutzt hier jemand Windows Defender</a>?<blockquote lang="en">Tracked as CVE-2021-1647, the vulnerability was described as a remote code execution (RCE) bug that allowed threat actors to execute code on vulnerable devices by tricking a user into opening a malicious document on a system where Defender is installed.</blockquote>War das nicht die Software, die man einsetzt, damit man geschützt ist und auf Dokumente draufklicken kann, weil das Schlangenöl die Malware rausfiltert?<p>Frage für einen Freund.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10302d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10302d9</guid><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 15:36:39 -0000</pubDate><title>Ach nee, das hatte ich ja gar nicht mitgekriegt! Es...</title>
<description><![CDATA[ Ach nee, das hatte ich ja gar nicht mitgekriegt! <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/wirecard-karl-theodor-zu-guttenberg-soll-untersuchungsausschuss-belogen-haben-a-6f3f7a4a-0200-4ba7-98d8-2f583464f73a">Es gab ein Leerverkaufsverbot für Wirecard-Aktien</a>. Dafür gesorgt hat offenbar der feine Herr von und zu Guttenberg. Im Untersuchungsausschuss darauf angesprochen, hat er das vor dem Ausschuss schlicht geleugnet.<p>Also nicht dass er das gemacht hat, nein. Dass er das <i>für Wirecard</i> gemacht hat. Die ihn damals für Lobbyarbeit bezahlt haben, und genau das haben wollten. Das war bloß ein bedauerliches Missverständnis. Zufälle gibt es!</p><p>Gut, dabei hätte die Sache bleiben können, aber leider tauchte dann ein "Aktionsplan Leerverkäufe" auf.</p><blockquote>Diesen schickte Rüdiger Assion, Leiter der Finanzkommunikation bei der PR-Agentur Edelman, am 20. März 2020 an Wirecard-Chef Markus Braun – sechs Tage vor Erscheinen von Guttenbergs Beitrag. Das Papier sah Ansprechpartner in Politik, Medien und bei der Börse vor, bei denen offensichtlich für ein Leerverkaufsverbot geworben werden sollte. Unter »Zielgruppe Medien« wird aufgeführt: »Gastkommentar Karl-Theodor zu Guttenberg, FAZ oder Die Welt«.</blockquote>Neben Guttenberg wurde auch Kai Diekmann genannt. Da wächst zusammen, was zusammen gehört!<p>Jedenfalls gab es danach tatsächlich einen FAZ-Kommentar von Guttenberg, der inhaltlich dem Lobbyauftrag weitestgehend entsprach.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1037f9b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1037f9b</guid><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 15:24:53 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den alten Witz?Die Bibliothek von Kentucky musste geschlossen...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den alten Witz?<p>Die Bibliothek von Kentucky musste geschlossen werden. Jemand hat das Buch ausgeliehen.</p><p>Nun, <a href="https://twitter.com/vowe/status/1348954816983289856">der Impfservice Hessen musste geschlossen werden</a>. Ein paar Hundert Impfwillig wollten das System gleichzeitig nutzen.</p><p>Softwareproblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1037e41</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1037e41</guid><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 15:22:07 -0000</pubDate><title>Kurzes Bullshit-Bingo-Update: Oracle kann jetzt Blockchain und Machine Learning!1!!Also... die...</title>
<description><![CDATA[ Kurzes Bullshit-Bingo-Update: <a href="https://www.heise.de/news/Oracle-21c-Blockchain-und-Machine-Learning-5021300.html">Oracle kann jetzt Blockchain und Machine Learning</a>!1!!<p>Also... die Datenbank.</p><p>Ich war ja erstaunt, dass die überhaupt noch verkauft wird.</p><p>Oracle, wir erinnern uns, schreibt in die Nutzungsbedingungen zu ihrer Datenbank rein, dass keine Benchmarkergebnisse veröffentlicht werden dürfen. Mehr muss ich zumindest über ein Produkt oder seinen Hersteller nicht wissen.</p><p>Und Amazon hatte 2020 groß gefeiert, dass sie ihre letzte Oracle-Instanz entsorgt haben. Man würde denken, das reicht als Signal, damit auch die anderen Ratten das sinkende Schiff verlassen.</p><p>Aber hey, jetzt mit Blockchain und Machine Learning! Das haucht der Software bestimmt neues Leben ein!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a102b606</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a102b606</guid><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 16:03:36 -0000</pubDate><title>Bei Parler (der frisch überall rausgeflogenen "free speech"-App) gab es...</title>
<description><![CDATA[ Bei Parler (der frisch überall rausgeflogenen "free speech"-App) gab es offenbar vor dem Rauswurf aus der Amazon-Cloud noch schnell einen signifikanten Datenreichtum.<p>Bei Cloud-Deployments sehe ich häufig so eine Art Assoziationsfehler. Das ist wie wenn man einen Brief voller Grammatik- und Tippfehler dann aber auf hochwertigem Papier ausdruckt, in der Hoffnung, das die Qualität abfärbt. Die Leute schieben stinkenden Scheißcode in die Cloud und malen sich dann aus, dass die angenommene Professionalität der Amazon-Cloud auf die App überspringt. Und in der Tat stinkt das dann ja nicht bei dir im Keller sondern bei Amazon im Rechenzentrum. Es ist viel einfacher, da nicht hinzugucken. Wenn es platzt, dann mietest du halt mehr Server.</p><p>So scheint das auch hier gelaufen zu sein.</p><p>Verschärfend kommt aber hinzu, dass Parler für die Accountvalidierung verlangt hat, dass man einen Scan einer Photo-ID hochlädt, was in den USA in der Praxis dann der Führerschein ist, der im täglichen Gebrauch eine ähnliche Funktion wie unser Personalausweis erfüllt. Diese ganzen Scans lagen da in der Amazon-Cloud und wurden jetzt von den fiesen Linksextremistenhackerterroristen rausgezogen. So jedenfalls die Gerüchtelage.</p><p>Ich kann da nur staunen, muss ich sagen. Dass angebliche Revolutionäre bisher so wenig Kontakt zu repressiven staatlichen Organen hatten, dass sie keine Sorgen dabei haben, irgendwelchen beschissenen Webseiten eine Perso-Kopie auszuhändigen. Und dann da Nachrichten zu posten wie dass der Vizepräsident für seinen Verrat gehenkt werden sollte.</p><p>Ich vermute mal, dass diese Daten mehr oder weniger zeitnah bei den Strafverfolgungsbehörden oder dem Secret Service landen werden, die dann entsprechend der Reihe nach die Leute aus dem Verkehr ziehen werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10285ae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10285ae</guid><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 12:32:48 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Friedrich Merz (CDU, natürlich):Die Politik und das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Kampf-um-CDU-Vorsitz-Merz-will-Nutzer-der-Corona-Warn-App-orten-5019618.html">Kurze Durchsage von Friedrich Merz (CDU, natürlich)</a>:<blockquote>Die Politik und das Recht in Deutschland sind "viel zu viel auf den individuellen Datenschutz ausgerichtet". [...] So komme es auch, dass die Corona-Warn-App der Bundesregierung "wirkungslos" sei: Sie registriere nur, wer sich mit dem Virus infiziert habe, erlaube eine "Nachverfolgung" der Betroffenen aber nicht.</blockquote>Ja, und zwar mit Absicht. Damit Zombies wie Friedrich Merz sich nicht mit den Daten zum Masturbieren in den Hinterzimmer zurückziehen können.<p>Wenn wir eine vertrauenswürdige Regierung hätten, hätte man das vielleicht auch anders machen können. Haben wir aber nicht. Weil da so Leute wie Friedrich Merz drohen.</p><p>Aber hey, wenn du die Wahl zwischen Merz, Laschet und Röttgen hast, dann kannst du dich auch direkt aus dem Fenster stürzen.</p><p>Aber Fefe, das ist doch eine klare Nummer! Laschet ist inkompetent, Merz ein Triebtäter, Röttgen ist der einzige Erwachsene im Raum!1!!</p><p>Mag sein, aber <a href="https://twitter.com/n_roettgen/status/1262677157601476608">Röttgen hat das hier gesagt</a>. Röttgen, Sie sind raus!</p><p>Mal gucken, ob sie such noch einen vierten Kandidaten aus dem Arsch ziehen. Wie wäre es mit einer Frau? Kristina Schröder wäre frei, hörte ich!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a102f1ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a102f1ef#2021-01-11 12:15:02.659210</guid><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 11:06:25 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Moodle ist platt. Das ist die "Lernplattform" für Schüler...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.ksta.de/ratgeber/digital/plattform-moodle-streikt-unzaehlige-schueler-in-nrw-koennen-am-montag-nicht-arbeiten-37913640?cb=1610363104381">Moodle ist platt</a>. Das ist die "Lernplattform" für Schüler u.a. in NRW und BW. Ich glaube der "Lernraum" für Berlin ist auch Moodle.<p>Es gibt wohl auch eine Presseerklärung des Kultusministeriums von BW dazu, wo sie einmal mit Bullshit-Bingo um sich werfen, von "Hackerangriffen" ist da die Rede und wie toll man da ja schon hochskaliert hätte.</p><p>Tja, äh, damit konnte ja wohl auch niemand rechnen, dass am 1. Schultag eine gewisse Grundlast auf den Server aufschlägt. Auch die Anzahl der Schüler ist dem Kultusministerium offensichtlich nicht bekannt, sonst müsste man da ja nicht Server umziehen sondern hätte das gleich adäquat gehostet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a102ee1c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a102ee1c</guid><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 10:56:02 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Mitchell Baker, Vorstandsvorsitzende der Mozilla Foundation und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.mozilla.org/blog/2021/01/08/we-need-more-than-deplatforming/">Kurze Durchsage von Mitchell Baker</a>, Vorstandsvorsitzende der Mozilla Foundation und CEO der Mozilla Corporation, dem Hersteller von Firefox:<blockquote>We need more than deplatforming</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a102df99</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a102df99#2021-01-11 10:55:02.848149</guid><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 09:49:59 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, ich präsentiere: the country-wife political conspiracist.An...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, ich präsentiere: <a href="https://www.rollingstone.com/culture/culture-news/brittany-aldean-conspiracy-theories-1111370/">the country-wife political conspiracist</a>.<blockquote lang="en">An online influencer who posts about hair and makeup products, and a former American Idol contestant, Aldean is at the forefront of a bizarre, emerging trend in the country music sphere: the country-wife political conspiracist.</blockquote>Auf der anderen Seite hat eine Gesellschaft es auch nicht besser verdient, wenn "online influencer who posts about hair and makeup products" mehr als einen halben Follower finden, und die im Fernsehen Sendungen wie "American Idol" hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a102de76</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a102de76</guid><pubDate>Mon, 11 Jan 2021 09:47:20 -0000</pubDate><title>Gute Übersicht über den Fortschritt des Trump-Cancellings durch Big Tech....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.axios.com/platforms-social-media-ban-restrict-trump-d9e44f3c-8366-4ba9-a8a1-7f3114f920f1.html">Gute Übersicht über den Fortschritt des Trump-Cancellings durch Big Tech</a>. Es ist inzwischen nicht nur Social Media sondern auch Payment. Shopify hat Trumps Merch Store abgeklemmt und Stripe macht keine Zahlungsabwicklung mehr für Trumps Wahlkampfspendensammlung.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1058aa1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1058aa1#2021-01-11 11:50:02.855710</guid><pubDate>Sun, 10 Jan 2021 18:42:07 -0000</pubDate><title>Google, Apple und Amazon haben "Parler" aus dem App Store...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2021/01/09/technology/apple-google-parler.html">Google, Apple und Amazon haben "Parler" aus dem App Store geworfen</a>. Was ist Parler? Eine Chat-App.<p>Wieso würden Google und co eine Chat-App rausschmeißen? Gibt es da nicht Dutzende von?</p><p>Parler schreibt sich Zensurfreiheit auf die Fahnen und zieht daher Leute an, die anderswo rausgeflogen sind.</p><p>Bei Apple kennt man das ja, dass die sich für die Vorzensur der Inhalte in Apps von Dritten für zuständig halten, die wollen ja auch keine Pornos und Glücksspiel-Apps im Store. Aber Android hatte bisher kein Problem mit Pornos undGlücksspiel in ihrem Store.</p><p>Weder Google noch Apple haben Telegram rausgeschmissen, die sich ja auch gezielt an Leute richten, die anderswo rausgeflogen sind.</p><p>Wir leben zunehmend in einer Welt, in der uns die Megacorps vor Gefahren "beschützen", die sie häufig selbst verursacht haben. Microsoft gibt euch einen Antivirus, die Verlage schützen euch vor Fake News, die Politik beschützt euch vor "Extremisten", die sozialen Netze beschützen euch vor Hate Speech, Visa beschützt euch vor Wikileaks und Mastercard beschützt euch vor Pornhub. Google und Apple beschützen euch vor bösen Apps.</p><p>Und jetzt halt auch: Google und Apple beschützen euch vor Apps, die euch Dinge anzeigen, die Google und Apple für anstößig halten.</p><p>Ich frage mich, wie lange das noch dauert, bevor die keine Webbrowser mehr ausliefern, weil man damit zu viele gefährliche Inhalte sehen kann. Wobei, dafür beschützt uns ja die Düsseldorfer DNS-Sperre!1!!</p><p>Irgendwie wird die Bedeutung des Wortes Freiheit immer geringer während meiner Lebenszeit. Früher sind Kinder noch zum spielen in den Wald gelaufen. Alleine.</p><p>Heute heißt Freiheit, dass du dir aussuchen kannst, für welchen rechten Flügel der CDU du bei der Wahl stimmst.</p><p>Ich meine, das ist ja eine legitime Debatte, die man mal führen kann. Wollen wir lieber Freiheit, dann halt auch verbunden mit Risiken? Oder wollen wir lieber gepolsterte Wände an unserer Gummizelle, dafür aber Null Risiko. Essen kommt von Lieferando, Strom kommt aus der Dose, der Müll wird abgeholt, und wohin das Klo abfließt weiß niemand.</p><p>Hab ich persönlich ja kein Problem mit, wenn die Leute da draußen lieber in einer Zwangsjacke sediert in der Ecke liegen wollen. Aber nehmt dann nicht das Wort "Freiheit" in den Mund.</p><p u=""><b>Update</b>: Vielleicht fallen mir die Megacorp-Eingriffe gerade besonders stark auf, weil ich Cyberpunk zocke. Da sieht man die Leute zwar nicht sediert in der Zwangsjacke, aber man sieht sie zwischen Müllbergen auf einer Couch sitzen oder in der Gegend herumzucken, eine 3d-Brille tragend, die sie mit unproblematischem Megacorp-Content bespielt, damit ihnen nicht langweilig wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1070b32</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1070b32</guid><pubDate>Sat, 09 Jan 2021 15:29:48 -0000</pubDate><title>Brexit hat ja viele Opfer erzeugt, aber bei all dem...</title>
<description><![CDATA[ Brexit hat ja viele Opfer erzeugt, aber bei all dem Gewese um EU-Fisch-Trawler in britischen Gewässern lag die Annahme nahe, dass wenigstens die britischen Fischer OK sind.<p>Stellt sich raus: <a href="https://www.independent.co.uk/news/uk/politics/brexit-fish-trade-uk-eu-lorries-exports-b1784312.html">Die haben gerade ihre Exporte in die EU eingestellt</a>, weil sich das wirtschaftlich nicht mehr lohnt bei der Bürokratie.</p><p>Betroffen sind auch andere Produzenten von verderblichen Produkten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10604b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10604b2</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 20:45:32 -0000</pubDate><title>Hier kommt gerade ein Leserbrief von jemandem vom Fach rein.Der...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt gerade ein Leserbrief von jemandem vom Fach rein.<p>Der Einsender schreibt, dass das Kastrieren der Ferkel nicht am Ebergeschmack liegt sondern:</p><blockquote>Tiere haben keinen Schalter, der nach exakt 200 Tagen umgelegt wird und dann sind die Geschlechtsreif. Das ist wie bei uns auch. Das eine Tier früher und das andere später.<p>Eine Sau wird mit 5-8 Monaten geschlechtsreif. Ein Eber kann oft ab 5 Monaten. Schlachtreif sind die Tiere in der Industrie mit rund 6 Monaten.</p><p>Mal abgesehen davon, dass geschlechtsreife Eber das auch anwenden wollen und sich dementsprechend auch anders verhalten, hast du da ein anderes Problem:</p><p>Die werden alle zusammen gehalten. Jede Altersgruppe bleibt bis zum Schlachthof als Gruppe zusammen. Und bei der anfangs beschriebenen Haltungsart ist das definitiv lange genug, um geschlechtsreife Tiere beiden Geschlechts in der Gruppe zu haben. Was die dann machen ist ja klar. Das Ergebnis logisch.</p><p>Was du aber auf keinen Fall im Mastbetrieb haben willst, ist ein schwangeres Schwein. Denn das würde dir vermutlich erstmal gar nicht auffallen (die nehmen eh alle zu), und dann schickst du das Tier ganz normal mit zum Schlachthof und da fällt das dann evtl. auch zu spät auf, und dann haben die ein trächtiges Tier geschlachtet.</p><p>Das ist eine Straftat.</p><p>Dann hat der Schlachthof ein Problem, dann ist dein Hof in Gefahr und die ganze Branche hat schon wieder unbequeme Presse (diesmal dann zu recht, wie die Bäuerin selbst anmerkte) und hat als Gesamtheit den Schaden auszubaden, den irgend ein Depp angerichtet hat.</p></blockquote>Wieder was gelernt!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1065c72</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1065c72#2021-01-11 11:50:02.859595</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 17:55:56 -0000</pubDate><title>Neil Sheehan ist tot. Er ist der Journalist bei der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2021/01/07/us/pentagon-papers-neil-sheehan.html">Neil Sheehan ist tot</a>. Er ist der Journalist bei der New York Times, der die Pentagon Papers öffentlich gemacht hat. Vor seinem Tod hat er noch ein Interview zu Protokoll gegeben, mit der Maßgabe, das erst nach seinem Tod zu veröffentlichen.<p>Stellt sich raus: Die New York Times hat ihre Quelle, Daniel Ellsberg, nach Strich und Faden verarscht, verraten und hintergangen. Ellsberg hatte denen die Pentagon Papers gegeben, damit sie sie mal angucken, aber sie sollten keine Kopien machen und nichts davon direkt drucken. Ellsberg nahm an, dass er als Quelle sonst enttarnt würde und die volle Wucht der staatlichen Rache abkriegen würde.</p><p>Tatsächlich war es auch so, dass die Nixon-Regierung das FBI eine Treibjagd auf Ellsberg machen ließ, und die waren so nah dran, dass Ellsberg die Vorwärtsverteidigung antrat und sich öffentlich bekannte, zwei Tage bevor der Supreme Court das Urteil fällte, dass die New York Times doch weiter publizieren darf und die Zensur-Order der Regierung ungültig sei.</p><p>Ellsberg selbst hat den Verrat durch die New York Times so erfahren:</p><blockquote lang="en">The publication of the first installment of the Pentagon papers on June 13, 1971, blindsided Mr. Ellsberg. He learned it was imminent from another Times staff member, Anthony Austin, with whom he had secretly shared an excerpt months before. Mr. Austin had chosen not to mention the bombshell to anyone at the newspaper, preferring to keep it for a book he was writing about the war.</blockquote>Die haben also nicht nur ihre Quellen betrogen sondern sich auch gegenseitig. Und DIE gelten als Vorbild für Journalismus weltweit!<p>Rückblickend würde ich das so formulieren, dass Wikileaks sich professioneller verhalten hat und seine Quellen besser geschützt hat als die New York Times ihre.</p><p>So, und nun, äh ... warum ist Julian Assange eigentlich immer noch nicht auf Kaution frei?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10659c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10659c4</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 17:40:42 -0000</pubDate><title>Old and busted: Behörden sind digitale Analphabeten.New hotness: Behörden sind...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Behörden sind digitale Analphabeten.<p>New hotness: <a href="https://heise.de/-5019148">Behörden sind auch analog Analphabeten</a>.</p><blockquote>Die Polizei hat 2019 offenbar weniger oft IT-Systeme gehackt, als zunächst offiziell angegeben. Zuständige waren wohl mit den Fragebögen überfordert.</blockquote>Tja. Und DIE sollen die Befugnis und Mittel erhalten, eure IT-Hardware zu trojanisieren!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10658ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10658ef</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 17:36:49 -0000</pubDate><title>Old and busted: Lieferschwierigkeiten bei physischen Gütern.New hotness: Lieferschwierigkeiten bei...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Lieferschwierigkeiten bei physischen Gütern.<p>New hotness: <a href="https://twitter.com/HonkHase/status/1347559094295662592">Lieferschwierigkeiten bei digitalen Gütern</a>.</p><p>War ein Cyberangriff. Softwareproblem. Kann man nichts machen. (Danke, Carsten)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1065405</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1065405#2021-01-08 18:35:02.805247</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 17:22:35 -0000</pubDate><title>Ich fragte ja hier häufig: Wo bleibt eigentlich die Revolution?Hier...</title>
<description><![CDATA[ Ich fragte ja hier häufig: Wo bleibt eigentlich die Revolution?<p><a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/corona/beitraege/2021/01/berlin-schueloeffnung-senat-verschiebt-praesenzunterricht.html">Hier ist sie</a>. Der Berliner Senat ist ja sozusagen ein Inkompetenzzentrum für Politik. Keine Idee so offensichtlich Scheiße, dass sie in Berlin nicht umgesetzt wird. Dementsprechend hatten sie auch angesagt, die Schulen Montag einfach wieder aufzumachen.</p><p>Und dann gab es offenbar so dermaßen viel Gegenwind aus der Bevölkerung, dass sie das jetzt auf Ende Januar verschoben haben.</p><blockquote>Nach massiver Kritik von Lehrern, Schülern und Eltern verschiebt der Berliner Senat nun doch die geplanten Schulöffnungen. Wie Bildungssenatorin Sandra Scheeres (SPD) am Freitag dem rbb bestätigte, soll es in Berlin keine Präsenzpflicht geben bis zum 25. Januar geben.</blockquote>Das ist schon krass. Das Argument für die Schulöffnung war ja immer, dass die Eltern das so fordern, ja sogar existenziell brauchen. Und jetzt sind es die Eltern, die dafür gesorgt haben, dass das Gegenteil passiert.<p>Übrigens, wo wir gerade bei Covid waren. Die Briten machen ja repräsentative Tests. <a href="https://www.ons.gov.uk/peoplepopulationandcommunity/healthandsocialcare/conditionsanddiseases/bulletins/coronaviruscovid19infectionsurveypilot/8january2021">Hier sind die aktuellen Daten</a>. Der Einsender fasst zusammen:</p><blockquote>Es sieht nicht gut aus: 1/50 positiv in ganz England, und in Lodon, Epizentrum der neuen Covid Variante 1/30.</blockquote>(Kleiner Hinweis für CDU-Wähler: 1/30 ist mehr als 1/50)<p>Es gibt da eine wunderabre Yes Minister-Folge über Waffenhandel. Ein Whistleblower informiert den Protagonisten, den Minister für administrative Aufgaben, Jim Hacker, dass britische Bombenzünder in den Händen von kommunistischen Terroristen in Italien gefunden wurden. Hacker will daraufhin den Premierminister informieren, aber der Regierungsapparat hindert ihn daran. Denn wenn der Premierminister offiziell Kenntnis von dem Sachverhalt erlangen würde, dann müsste er etwas tun. Dann würde das bisherige Nichtstun auffallen, und bei den Ermittlungen würden dann am Ende noch die ganzen anderen Skelette im Keller gefunden!!1!</p><p>Diese Folge erklärt m.E. hervorragend, wieso wir keine Covid-Surveys wie die Briten machen. Die Regierung will keinesfalls, dass herauskommt, wie krass sie verkackt hat, und schlimmer noch dass die Datenbasis da war, um es besser zu machen. Und die Opposition möchte den Präzedenzfall nicht setzen, dass Politik für ihr Verkacken zur Rechenschaft gezogen wird.</p><p>Übrigens, wer die Geschichte nicht kennt: <a href="https://www.wort.lu/de/lokales/ohne-ruecksicht-auf-verluste-5331f2b1e4b05fcefdba17bc">Hier ist der reale Hintergrund für die Folge</a>. Es stellte sich nämlich heraus, dass den Kommunisten zugeschriebe Terrorangriffe in Italien in den 1970er Jahren tatsächlich von Nato-Stay-Behind-Truppen (d.h. von den Amerikanern) durchgeführt wurden, weil die verhindern wollten, dass in Italien die Kommunisten an die Macht kommen. 
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1065303</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1065303</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 17:18:21 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Die Netzfrequenz des Stromnetzes ist heute kuzzzeitig stark eingebrochen....</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.netzfrequenz.info/allgemein/absinken-der-netzfrequenz-auf-49-75hz-netzsplit.html">Die Netzfrequenz des Stromnetzes ist heute kuzzzeitig stark eingebrochen</a>. Und jetzt ist auch noch die Site down bzw. lädt sehr langsam. Alles bricht weg um uns herum!<p>Ich weiß gar nicht, was ich beeindruckender finde. Dass das passiert ist, oder dass ich ein halbes Dutzend Einsendungen dazu bekommen habe. Die Leute sind sensibilisiert!</p><p><a href="https://twitter.com/netz_frequenz/status/1347532305850634243">Hier ein Twitter-Post mit Plot-Screenshot</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a106f545</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a106f545</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 10:36:11 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Chinesischen Botschaft in den USA:Study shows that...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/chineseembinus/status/1347247602094534658">Kurze Durchsage der Chinesischen Botschaft in den USA</a>:<blockquote lang="en">Study shows that in the process of eradicating extremism, the minds of Uygur women in Xinjiang were emancipated and gender equality and reproductive health were promoted, making them no longer baby-making machines. They are more confident and independent.</blockquote>Das sind keine Internierungslager, nein nein, das dient der Emanzipation und Gender-Gerechtigkeit! Und bringt den Frauen Verhütung bei! Ein nobles humanistisches Unterfangen!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a106f583</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a106f583</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 10:35:09 -0000</pubDate><title>Die Biontech-Impfung hilft auch gegen die Covid-Mutationen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/article/idUSKBN29D0DX">Die Biontech-Impfung hilft auch gegen die Covid-Mutationen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a106f02d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a106f02d</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 10:16:19 -0000</pubDate><title>Grafik des Tages: Apple-Privacy-Labels von einigen Messenger-Apps.Der neue Zwang zu...</title>
<description><![CDATA[ Grafik des Tages: <a href="https://i1.wp.com/9to5mac.com/wp-content/uploads/sites/6/2021/01/App-privacy-labels-messaging-apps.png?w=2500&amp;quality=82&amp;strip=all&amp;ssl=1">Apple-Privacy-Labels von einigen Messenger-Apps</a>.<p>Der neue Zwang zu Privacy-Statements ist wohl auch der Grund, dass es von Google keine Updates mehr gibt für ihre Apple-Apps.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a106ed7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a106ed7e</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 10:02:08 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für die Genderforschung:Das Bundesinstitut für Tiergesundheit hat...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/Greifswalder-Studie-Maennliche-Ferkel-mit-weiblichem-Geschlecht,loefflerinstitut120.html">Hier ist einer für die Genderforschung</a>:<blockquote>Das Bundesinstitut für Tiergesundheit hat eine mögliche Alternative zur Ferkelkastration erforscht. Die Schweine werden genetisch so modifiziert, dass sie trotz eines männlichen Chromosomensatzes weibliche Geschlechtsmerkmale ausbilden.</blockquote>Ah, eine Kooperation von Dr Mengele und Dr Frankenstein!<p>Aber warum würde man das tun wollen? Na klar, weil Ferkel bisher betäubungslos kastriert werden, und aus Tierschutzgründen ist das ab 1. Januar 2021 verboten. Betäuben wäre zu teuer, also lieber Genmanipulation.</p><p>Warum überhaupt kastrieren?</p><blockquote>Unkastrierte Eber würden somit den unangehmen Ebergeruch des Fleisches nicht ausbilden.</blockquote>Gut, so gesehen vielleicht eher eine Meldung für die Veganer und Vegetarier. (Danke, jan)
]]></description></item></channel></rss>