<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 16 Mar 2021 10:10:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae41ff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae41ff</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 09:57:53 -0000</pubDate><title>Primärquelle für Zahlen zu Impfungen ist übrigens das Paul-Ehrlich-Institut, das...</title>
<description><![CDATA[ Primärquelle für Zahlen zu Impfungen ist übrigens <a href="https://www.pei.de/DE/newsroom/dossier/coronavirus/arzneimittelsicherheit.html">das Paul-Ehrlich-Institut</a>, das die Zahlen schön unübersichtlich in Fließtext einbaut, statt da eine Tabelle zu machen, die als Basis für Vergleiche oder Erkenntnisgewinn dienen könnte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae40ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae40ec</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 09:53:54 -0000</pubDate><title>Hier noch ein Leserbrief zu Impfzentren:Hast Du Dich nicht auch...</title>
<description><![CDATA[ Hier noch ein Leserbrief zu Impfzentren:<blockquote>Hast Du Dich nicht auch schon gewundert über die Tatsache, dass bei uns nicht seit zwei Monaten alle Hausärzte mitimpfen? Die haben die komplette  Impflogistik, die haben die komplette lokale "Kundendatenbank" und REICHLICH Erfahrung.<p>Mein erster Erklärungsansatz war der offensichtliche: Inkompetenz seitens der Organisation (Gesundheitsministerium), bis ich stutzig wurde über eine Aussage von J. Spahn. Der hat nämlich auf die Frage, "warum sollen die Hausärzte nicht mitimpfen?" auf eine andere Frage, nämlich "warum sollen die Hausärzte nicht STATT der Impfzentren impfen?" geantwortet.</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/impfungen-hausaerzte-faq-101.html">Auch hier (Tagesschau)</a> sieht man, dass sich da die Fragestellung schnell verschiebt bzw. die Argumentation etwas unscharf zwischen beiden Fragen unterscheidet.</p><p>Inzwischen habe ich von Ärzten, Geimpften und Mitarbeitern in Impfzentren interessante "Lageberichte" bekommen. Übereinstimmend wird da gesagt, es gehe da sehr gemächlich und ruhig zur Sache. Außerdem fällt allen auf, dass die Impfzentren personell völlig überbesetzt sind: 1 Verwaltungsmitarbeiter, der die Riskioeinverständniserklärung unterschreiben lässt, 1 Arzt zur Risikoberatung, noch ein Arzt zur Impfung, der aber dann die Risiken auch nochmal anspricht, diverse Platzanweiser, die nur warten um dann Patienten zu einem der 20 leeren Stühle bringen,..... kurz, es fiel schwer, das nur noch mit zu wenig Impfstoff zu erklären.</p><p>Dann gibt es da einen Stundensatz für jeden Arzt und für die ganzen Mitarbeiter, der vom Bund an das Impfzentrum bezahlt wird. Allerdings ist das natürlich nicht der Stundensatz, den Ärzte und Mitarbeiter bekommen. Die Lücke ist wohl beträchtlich, so dass ein befreundeter Arzt das mit "Unverschämtheit, da melde ich mich doch nicht freiwillig" kommentiert hat.</p><p>Wäre also sicher interessant zu erfahren, wieviel den Impfzentren nach Abzug aller anderen Unkosten übrig bleibt.</p><p>Auch interessant, wie lange die Verträge mit den MitarbeiterInnen dauern:<br/>Standardverträge haben eine Laufzeit von 1 Jahr (!).</p><p>JETZT ergibt sich für mich ein anderes Bild: Die Impfzentren sind für die Betreiber Geldkühe, der Bund hat bereits reichlich Geld bezahlt und das Einschalten der Hausärzte könnte die Impfzentren tatsächlich überflüssig machen, wenn man mit der Effektivität ALLER Hausarztpraxen impft. Das würde den I.-Betreibern den Geldhahn abdrehen und ein sehr schlechtes Licht wg. des freizügigen Umgang mit dem Geld auf den Gesundheitsminister werfen. Und wer weiß .... vllt gab's ja auch ein paar Provisionen?</p></blockquote>Das glaube ich nicht. Die CDUler haben doch alle Ehrenerklärungen abgegeben! Und bei dem Spahn gibt es da eh nichts aufzuklären, das fällt schließlich unter Datenschutz und Persönlichkeitsrechte bei dem.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaeb0fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaeb0fb</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 08:45:25 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu den Thrombosen:in deiner Medienkompetenzuebung zu AstraZeneca...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu den Thrombosen:<blockquote>in deiner Medienkompetenzuebung zu AstraZeneca fehlt mir eine potentiell wichtige Variable: Bei allen Krankheiten, vor allem bei leichtem Verlauf, gibts ja eine Dunkelziffer. Leute, die gerade geimpft wurden, sind natürlich sensibilisiert, deshalb vermute ich, dass (sehr) leichte Thrombosen da viel öfter erkannt werden all sonst.<p>Vor allem auch deshalb, weil die zur Zeit in Deutschland mit AZ geimpfte Zielgruppe vor allem aus medizinischem und Pflegepersonal besteht. Die kennen sich mit den Symptomen aus und haben leichten Zugang zur Diagnostik.</p><p>Ich stelle mir gerade vor: ich arbeite in einem Krankenhaus (tue ich nicht wirklich), bin vor zwei Tagen mit AZ geimpft worden, und über den Flurfunk wird das Gerücht gestreut, dass es nach AZ-Impfungen öfters zu Thrombosen kommt.</p><p>Dann werde ich natürlich bei den ersten Anzeichen von Kopfschmerzen mal schnell beim netten Kollegen aus der MRT klopfen und das abklären lassen.</p><p>Als Durchschnittsbürger hingegen nehme ich eine Kopfschmerztablette und warte dass es vorbeigeht.</p><p>Unter dem Vorbehalt dass ich wirklich nicht vom Fach bin und auch komplett daneben liegen kann: es würde zumindest nicht wundern, wenn die <i>Erkennungsrate</i> für leichte(!) Thrombosen in der aktuell geimpften Gruppe eine Grössenordnung über dem Bevölkerungsschnitt liegt.</p><p>Das würde auch zwanglos erklären, warum man in GB (wo ja inzwischen flächig geimpft wird und nicht bloss Fachpersonal) nix auffälliges sieht.</p></blockquote>Ein anderer Leser hat auch noch einen sachdienlichen Hinweis:<blockquote>anders als bei BionTech fallen die Nebenwirkungen bei AstraZeneca vor allem bei der ersten Impfung stark aus, bei BionTech ist das umgekehrt und gerade bei uns haben noch nicht viele die 2. Impfung bekommen.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaeaf5c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaeaf5c</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 08:42:42 -0000</pubDate><title>Dass die USA in ihrer Außenpolitik über Leichen gehen, ist...</title>
<description><![CDATA[ Dass die USA in ihrer Außenpolitik über Leichen gehen, ist ja nun nichts neues. Klar gibt es hier und da mal Tote, wenn man Demokratie mit Stealth-Bombern und Drohnen bringt.<p>Im Moment gibt es da aber noch eine andere Schiene, auf der die USA Menschen umbringen, wie <a href="https://twitter.com/sputnikvaccine/status/1371418576096219143">der Sputnik-V-Twitteraccount berichtet</a>. Die USA haben Brasilien unter Druck gesetzt, dass sie keinen russischen Impfstoff einsetzen. Wohlgemerkt: Während die USA selbst keinerlei Impfstoff exportieren, America First und so weiter.</p><p>Begründung: Das sind die Kommunisten und Einfluss von denen ist per Definition "malign" (also bösartig, wie ein Tumor) und "ill-intentioned" (führt Böses im Schilde).</p><p>Na? Hattet ihr etwa gedacht, unter Biden wird alles besser? Weil das nicht so ein Holzhammer-Trampeldiplomat ist, ja?</p><p>Ich finde ja vor allem malign and ill-intentioned ein starked Stück von dem Land, das mehrfach Militärdiktaturen an die Macht geputscht hat in Südamerika.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist darauf hin, dass das Dokument von 2020 und damit noch von Trump ist. Biden kann man also dieses Dokument erstmal nicht anlasten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1112a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1112a</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 21:30:28 -0000</pubDate><title>Habt ihr Zeit und Lust für eine Medienkompetenzübung?Astrazeneca wird ja...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr Zeit und Lust für eine Medienkompetenzübung?<p>Astrazeneca wird ja jetzt aus dem Verkehr gezogen, weil es <a href="https://www.stern.de/30432532.html">auf 1,6 Millionen Impfungen 7 Thrombosefälle gab</a>.</p><p>Bei solchen Zahlen stellt sich ja immer die Frage: Ist das jetzt viel oder wenig? Natürlich ist jede Thrombose eine zuviel. Aber … wenn du 1 Mio Menschen impfst, dann gibt es ja eine Grundwahrscheinlichkeit dafür, dass darunter jemand ist, der zufällig am nächsten Tag einen Autounfall hat. Oder halt eine Thrombose.</p><p>Finden wir doch mal heraus, wie viele Fälle davon es in Deutschland gibt. <a href="https://www.amboss.com/de/wissen/Zerebrale_Sinus-_und_Venenthrombose">Die Quelle hier sagt 3-5 Fälle pro 1 Mio Einwohner pro Jahr</a>. Hier reden wir von einer Inzidenz "einige Tage nach der Impfung". Wir kommen also von 3-5 pro Jahr auf 0,05-0,1 pro Woche. Jeweils pro 1 Million. Die Spahn-Zahl war pro 1,6 Mio Impfungen, als runden wir mal auf und sagen: 0,1 pro Woche pro Mio. Im Vergleich sind 7 Thrombosen also durchaus signifikant mehr.</p><p>Die nächste Frage wäre, ob diese Thrombosen vielleicht häufiger alte Menschen betreffen und daher unter der geimpften Bevölkerungsschicht häufiger auftreten, aber da sagt obige Quelle: Nein, besonders betroffen sind Altersgruppen zwischen 30 und 40, und Frauen dreimal so häufig wie Männer.</p><p>So. Jetzt haben wir doch mal eine Vergleichsbasis, auf Basis derer man grob einschätzen kann, ob man Herrn Spahn zustimmt, dass der Impfstoff aus dem Verkehr gezogen gehört.</p><p>Allerdings gibt es auch andere Aspekte, die man noch berücksichtigen könnte. <a href="https://www.fr.de/wissen/verursacht-die-impfungthrombosen-und-blutungen-90242751.html">Dieser FR-Artikel listet z.B. Nebenwirkungen und deren Inzidenzen der verschiedenen Impfstoffe</a>. Da steht dann sowas wie:</p><blockquote>Gesichtslähmungen (Biontech/Pfizer 193, Astrazeneca 88), Gesichtsschwellungen (Biontech 230), Thrombosen (Biontech 10), Thrombozytopenie (Astrazeneca 35, Biontech 13), Blutbbildstörungen (Astrazeneca 1098), zerebravaskuläre (die Gefäße des Gehirns betreffende) Ereignisse (Astrazeneca 41), Hirnblutungen (Astrazeneca 7), Schlaganfälle (Astrazeneca 9), Erblindung (Biontech 15, Astrazeneca 28).</blockquote>Und das macht mich ja jetzt doch ein bisschen nachdenklich. Wenn Biontech zu 10 Thrombosen geführt hat, wieso sperren wir dann nicht den?<p>Beinhalten die 9 Schlaganfälle die 7 Hirnblutungen oder ist das separat? Was ich damit sagen will: Alles nicht so einfach. Ich finde auffällig, wie viel davon nach Schlaganfallsymptomen klingen.</p><p>Ich frage mich jetzt: Hätten die Leute, die jetzt einen halben Schlaganfall kriegen, mit dem richtigen Virus dann einen ganzen Schlaganfall gekriegt?</p><p>Und… sind 28 Erblindungen nicht auch Aus-dem-Verkehr-zieh-Grund für Astrazeneca und Biontech?</p><p u=""><b>Update</b>: Wo wir gerade bei Thrombosen waren: <a href="https://www.tk.de/techniker/gesundheit-und-medizin/behandlungen-und-medizin/arzneimittel-medizinische-hintergruende/pille/nebenwirkungen-2066572">Die Pille führt auch zu einer deutlich höheren Thromboseinzidenz bei Frauen</a>. Allerdings zählen die da alle Thrombosen, nicht nur Hirnvenenthrombosen, daher sind die Indidenzen generell höher. Thrombosen außerhalb des Hirns können genauso tödlich enden.</p><p u="">Und wo wir gerade bei Überschlagsrechnungen waren, zitiere ich mal einen Leserbrief:</p><blockquote><p u="">bei deinem gestrigen Ding fehlt mir aber noch eine wichtige Überschlags-Rechnung:</p><p u="">Wenn 1 Millionen jetzt nicht geimpft wird, wie viele davon kriegen in den nächsten 4 Wochen Corona?</p><p u="">( das wäre ja wahrscheinlich unsere aktuelle 100.000er-Wocheninzidenz von circa 80  multipliziert mit 10 (→für eine Million) und mit 4 (für Monat)).</p><p u="">So, und wenn wir von denen immer noch von einer Mortalität von +-1% haben…</p><p u="">Weil jeder Coronatote ist ja auch einer zuviel, oder?</p><p u="">Das ist übrigens ein klassischer Fall von: ass coverage.</p><p u="">Also eben nicht "Schadensminimierung für den Bürger" sondern ass coverage.</p><p u="">Gehen 17 Leute am Impfstoff ex, wackelt mein Stuhl. Und Verträge. Und… Krepieren 85 an Corona, "schlimm, sehr schlimm, tief betroffen, aber: wir waren's nicht"</p></blockquote><p u="">Ich komme bei 80*10*4/100 auf 32 und nicht auf 85, aber ändert ja an dem Punkt nichts.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist darauf hin, dass die FR da mitnichten die Nebenwirkungen listet sondern die Koinzidenzen. Nebenwirkung impliziert ja, dass das was mit der Impfung zu tun hatte. Das muss natürlich erst noch nachgewiesen werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb145ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb145ef</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 16:02:57 -0000</pubDate><title>In Colorado gibt es gerade einen Konflikt um einen zu...</title>
<description><![CDATA[ In Colorado gibt es gerade einen Konflikt um einen zu besetzenden Richterposten.<p>Eigentlich ist es ein Konflikt um Identity Politics vs. inhaltliche Fragen.</p><p>Die Frau, die Biden da jetzt hinsetzen will, ist halb mexikanisch, halb japanisch, und die Mutter saß im 2. Weltkrieg in einem Anti-Japaner-Internierungslager. Obama hat schon versucht, sie auf den Posten zu packen, aber Republikaner-Oberverhinderer Mitch McConnell hat es verhindert.</p><p><a href="https://www.thedailybeast.com/should-corporate-lawyer-regina-rodriguez-become-a-biden-federal-judge">Aber jetzt gibt es Widerstand</a>, und zwar deshalb:</p><blockquote lang="en">Because she’s now a partner in a major corporate law firm, Wilmer Hale, that on its website cites its close relationship with regulated industries. And in 2006 she represented McDonald’s in an anti-discrimination lawsuit.</blockquote>Tja. Was ist wichtiger?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb141b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb141b5</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 15:46:51 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Impfstoffknappheit ist abgewendet!Wie? Nein, nicht bei uns....</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-impfungen-astrazeneca-deutschland-101.html">Die Impfstoffknappheit ist abgewendet</a>!<p>Wie? Nein, nicht bei uns. In England! Denn die bleiben gerade auf ihrem AstraZeneca-Impfkram sitzen, nachdem es immer mehr Länder (inklusive jetzt Deutschland) aus Angst vor Thrombosen abgesetzt haben.</p><blockquote>Nach neuen Meldungen von Thrombosen der Hirnvenen im zeitlichen Zusammenhang mit der Impfung in Deutschland und Europa halte das Paul-Ehrlich-Institut weitere Untersuchungen für notwendig, teilte das Bundesgesundheitsministerium mit.</blockquote>Deutschland ließ sich zu diesem Schritt breitschlagen, nachdem bereits Dänemark, Norwegen, Island, Bulgarien, Irland und die Niederlande das Zeug absetzten. Lacher am Rande:<blockquote>Österreich, Estland, Lettland, Litauen und Luxemburg setzten die Nutzung von einer bestimmten AstraZeneca-Charge aus; Italien und Rumänien stoppten die Nutzung einer anderen Charge.</blockquote>Das sind auch gute Nachrichten für die CDU, die jetzt endlich auf jemanden außer sich selbst zeigen kann, wenn es um das Covid-Totalversagen der Regierung geht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1a72b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1a72b</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 13:58:13 -0000</pubDate><title>Old and busted: US Coast Guard beschlagnahmt Narco-U-Boot.New hotness: Spanische...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: US Coast Guard beschlagnahmt Narco-U-Boot.<p>New hotness: <a href="https://www.europol.europa.eu/newsroom/news/spanish-police-seize-first-ever-narco-submarine-made-in-europe">Spanische Nationalpolizei beschlagnahmt Narco-U-Boot</a>.</p><p>Mit Innen-Video!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb19f21</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb19f21</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 13:24:15 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: Memphis.Ob da eine KI am Sperrknopf saß?
</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://twitter.com/TwitterSupport/status/1371235587718582274">Memphis</a>.<p>Ob da eine KI am Sperrknopf saß?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb19974</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb19974</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 12:57:14 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was ich gerade noch witziger als die Korruptions-Punktlandung...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was ich gerade noch witziger als die Korruptions-Punktlandung der CDU finde?<p><a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-wahl-bw-rlp-103.html">Dass der Scholz glaubt, die CDU nicht mehr wählen können sei ja fast sowas wie wieder SPD wählen können</a>.</p><p>Der Scholz! Die SPD!!! BWAHAHAHAHA
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1fdbb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1fdbb</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 10:56:37 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Carsten Linnemann (CDU, Vorsitzender der Mittelstands- und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article228290517/Landtagswahlen-BW-RLP-Als-CDU-von-der-Regierung-emanzipieren.html">Kurze Durchsage von Carsten Linnemann</a> (CDU, Vorsitzender der Mittelstands- und Wirtschaftsunion sowie Fraktionsvize im Bundestag):<blockquote>Das Problem greift tiefer. Wir haben von den letzten 22 Landtagswahlen 21 verloren. Das ist eine katastrophale Entwicklung. Wir müssen uns als Partei von der Regierung emanzipieren.</blockquote>Ui! Es gibt in der CDU jemanden, der mitzählt?! (Danke, Kai)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1eaec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1eaec</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 09:34:42 -0000</pubDate><title>Ist euch aufgefallen, dass Datenschutz plötzlich wieder auf der Agenda...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch aufgefallen, dass Datenschutz plötzlich wieder auf der Agenda steht?<p>Bei den Konservativen?</p><p>Also natürlich wie früher als Erbfeind, dem man elegant die Schuld in die Schuhe schieben kann, dass man das Covid-Management so verkackt hat.</p><p>Aber jetzt neu: Als Schutzschild, um die Aufklärung eigener Affären zu verhindern.</p><p><a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/anti-transparenz-wenn-datenschutz-zur-ausrede-wird/27004512.html">Der Tagesspiegel hat da einen launigen Kommentar zu</a>.</p><p>Dieselben Leute, die jahrelang auf dem Datenschutz herumgebasht haben, beanspruchen jetzt Privatsphäre und Datenschutz für sich selber. Im Artikel geht es konkret um Schäuble und Spahn.</p><p>Schäuble versteckt die Korruption der Abgeordneten plötzlich hinter deren "berechtigtes Interesse an der Vertraulichkeit von personenbezogenen Daten". Wann fiel ihnen das auf? Als Spahn vorschlug, er könne ja mal die Namen der Abgeordneten veröffentlichen, die mit Maskendeals an ihn herangetreten sind. Ist ja eigentlich eh spannend, dass Spahn noch im Amt ist, nachdem er seine Parteigenossen derartig unter den Bus zu werfen versucht hat.</p><p>Und Spahn? Da gab es die Villa in Dahlem, aber es gab auch das hier, das ich gar nicht mitgekriegt hatte:</p><blockquote>Er soll bei einer privaten Abendveranstaltung in Leipzig Parteispenden eingeworben haben, und damit niemand weiß von wem, pro Nase 9999 Euro und damit einen Euro unter der Offenlegungsgrenze. Natürlich nennt Spahn die Spender nicht. Datenschutz.</blockquote>Ach nee. Na sowas.<p>Ab wann gilt eigentlich die ganze Partei als kriminelle Vereinigung und wird zerschlagen? Frage für ein Superwahljahr.</p><p u=""><b>Update</b>: Stellt sich raus: <a href="https://dejure.org/gesetze/StGB/129.html">$ 129 Absatz 3 Satz 1 regelt das ausdrücklich</a>:</p><blockquote><p u="">Absatz 1 ist nicht anzuwenden, wenn die Vereinigung eine politische Partei ist, die das Bundesverfassungsgericht nicht für verfassungswidrig erklärt hat</p></blockquote><p u="">Das ist das Problem, wenn du die Leute gesetzlich zur Verantwortung ziehen willst, die die Gesetze schreiben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1e6db</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1e6db</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 09:16:53 -0000</pubDate><title>Habt ihr eigentlich auch so ein portables EKG-Gerät im Haus?Ihr...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr eigentlich auch so ein portables EKG-Gerät im Haus?<p>Ihr wisst schon, <a href="https://mixed.de/alexa-google-assistant-erkennen-herzrhythmusstoerungen/">Google Assistant und Amazon Alexa</a>?</p><p>Wisst ihr noch, wie wir uns Sorgen gemacht haben, die würden unsere Privatsphäre verletzen? HAHAHA, Mann waren wir naiv!</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens, <a href="https://www.mdr.de/wissen/pentagon-will-menschen-per-herzschlag-scanner-erkennen-100.html">als Kontext dazu</a>:</p><blockquote><p u="">Das US-Verteidigungsministerium Pentagon will Menschen anhand ihres Herzschlags erkennen. Ein Laserscanner soll diesen aus der Distanz messen.</p></blockquote><p u="">Ja da ist das natürlich eine enorme Ersparnis, wenn man keinen Laser braucht, und das Opfer noch selber die Kosten dafür trägt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1e4ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb1e4ac</guid><pubDate>Mon, 15 Mar 2021 09:10:10 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, warum die Amerikaner von Solarwinds überrascht wurden?Das haben...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, warum die Amerikaner von Solarwinds überrascht wurden?<p>Das <a href="https://www.msn.com/en-us/news/politics/white-house-weighs-new-cybersecurity-approach-after-failure-to-detect-hacks/ar-BB1ezUpb">haben sie jetzt rausgefunden</a>.</p><blockquote lang="en">Both hacks exploited the same gaping vulnerability in the existing system: They were launched from inside the United States — on servers run by Amazon, GoDaddy and smaller domestic providers — putting them out of reach of the early warning system run by the National Security Agency.</blockquote>Ja Scheiße, da stehen uns doch glatt die Fesseln im Weg, die wir der NSA angelegt haben!1!!<blockquote lang="en">The agency, like the C.I.A. and other American intelligence agencies, is prohibited by law from conducting surveillance inside the United States, to protect the privacy of American citizens.</blockquote>Das hat die CIA herausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!<p>Ja gut, sagt ihr jetzt vielleicht. Es gibt ja auch noch das FBI, das wäre ja auch zuständig, und hat nichts gemerkt. Und das Department of Homeland Security.</p><p>Ich denke mal, die Marschrichtung ist damit klar. Wir müssen unbedingt die NSA und die CIA im Inland spionieren lassen!1!!</p><p>Denn WENN sich jemand mit Cybersicherheit auskennt, dann sind es die CIA und die NSA, denen beiden jeweils ihre Exploits aus den Cyberhänden geflutscht sind, ohne dass sie es gemerkt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0b1c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0b1c1</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 20:25:03 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was passiert, wenn man Frauen in die Politik...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was passiert, wenn man Frauen in die Politik lässt?<p><a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/baden-wuerttemberg-eisenmann-uebernimmt-verantwortung-fuer-desastroeses-wahlergebnis-der-cdu-a-21dfbefc-bc5a-4cfd-96e1-d99e424968c9">Sowas hier</a>:</p><blockquote>Baden-Württembergs CDU-Spitzenkandidatin Susanne Eisenmann hat nach den ersten Hochrechnungen die Verantwortung für das absehbar schlechte Abschneiden ihrer Partei bei der Landtagswahl übernommen. »Natürlich übernehme ich die Verantwortung, das ist für mich selbstverständlich«, sagte sie am Sonntagabend dem Nachrichtensender Phoenix.</blockquote>Seht ihr? Seht ihr? Wie stehen denn jetzt die ganzen alten Säcke um die Frau herum da? Die sehen ja aus wie korrupte Abzocker! Kein einziger von denen hat jemals für irgendwas die Verantwortung übernommen!<p>Alles, was die übernehmen, ist den "Auftrag des Wählers", den sie da aus ihrem Kaffeesatz lesen, und der zufällig genau das meinte, was sie eh schon immer tun wollten. So ein Ärger aber auch, dass man die Wähler nicht fragen kann, was sie gerne hätten!1!!</p><p>Und jetzt das. Jetzt bringt auch noch jemand Verantwortung ins Spiel. Den Schaden kriegt die CDU nie wieder repariert!</p><p>Mal gucken, wie sich die Verantwortung praktisch auswirken wird. Ob sie nochmal dediziert erklären wird, wieso die Kommunikation in der ersten Runde nicht gereicht hat, um die Wähler davon zu überzeugen, dass sie die ganze Zeit richtig lag.</p><p>Diese Frau Eisenmann hat übrigens wie keine zweite Regionalpolitikerin auf Schulöffnungen und Präsenzunterricht gedrängt. Insofern: Ob die jetzt zurücktritt oder nicht ist mir herzlich egal. Hauptsache die regiert nirgendwo mit.</p><p>Die Eisenmann fand übrigens auch den Merz als Kanzlerkandidaten gut. Weil der, äh, was mit Wirtschaft vorschlug oder so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb09a22</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb09a22</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 18:50:36 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Der CDU-Fraktionsvize fordert, auch die SPD solle...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/maskenaffaere-streit-koalition-101.html">Der CDU-Fraktionsvize fordert, auch die SPD solle sich einem Ehrenkodex unterwerfen</a>.<p>Ich glaube ja, wir haben es hier mit einem ganz einfachen Missverständnis zu tun. Schmiergeld bringt bei der Verräterpartei nichts. Die fallen während der Verhandlungen über die Höhe des Schmiergelds schon die ersten paar Male um.</p><p>Eigentlich muss man ja auch bei der CDU niemanden bestechen. Die machen auch ohne Schmiergeld all die bösen Dinge, die die korrupten Bosse von ihnen haben wollen würden.</p><p>Vorteilsnahme nach dem CDU-Modell jetzt in der Maskenaffäre kann es bei der SPD schon prinzipbedingt nicht geben. Da hat ja niemand einen Job in der Industrie. Alles Lehrer, abgehalfterte Gewerkschaftler, ein paar Juristen, und der Rest sind verstrahlte Triebtäter, die einfach nur mal an die Macht wollen, und zwar am besten, ohne dafür Kompetenz oder Leistung zeigen zu müssen.</p><p>Deshalb ist die SPD auch sofort voll auf den Unterdrückungsolympiade-Zug aufgesprungen. Das sind ja auch alles Leute, die finden, sie hätte verdient, das man sie bewundert und ihnen Macht gibt. Nicht weil sie was können oder was geleistet haben sondern Kraft ihrer Identität. Weil sie <i>sie</i> sind.</p><p>Passt wie Arsch auf Eimer.</p><p>Bei der CDU hingegen? Ganz anderes Programm. Da musst du dich jahrelang mühsam hochschleimen. Einmal durch alle Ärsche kriechen. Da muss man auch mal einen zeitlich befristeten persönlichen Nachteil in Kauf nehmen, um die Partei voranzukorrumpieren.</p><p>Die haben da einen ganz anderen Zugang zu dem Thema Korruption!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb08ade</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb08ade</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:38:08 -0000</pubDate><title>Ordnungsamt: Corona-Regeln gelten nicht für Ministerpräsidentin. Das ist Mecklenburg-Vorpommern, wo...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rnd.de/politik/keine-extra-corona-regeln-fur-politiker-ordnungsamt-weist-anzeige-von-piraten-vorsitzendem-kluver-zuruck-QCFZBI5IVZGLDIIMOGXJSFONJA.html">Ordnungsamt: Corona-Regeln gelten nicht für Ministerpräsidentin</a>. Das ist Mecklenburg-Vorpommern, wo die Frau Schwesig durchregiert.<p>Da gab es einen Pressetermin mit der Frau Ministerpräsidentin, wo mehr Personen anwesend waren, als sich laut Verordnung auf einen Haufen versammeln dürfen. Ein Wadenbeißer von den Piraten hat Anzeige erstattet, und das Ordnungsamt hat dann gesagt: In der Verordnung steht nichts von Politikern, die ist nicht anwendbar.</p><p>Ja geil! Sind da Saisonarbeiter ausdrücklich erwähnt?</p><p>Wenn das die AfD hört, dann ist da aber Coronaparty in Meckpomm! (Danke, David)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0888d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0888d</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:30:59 -0000</pubDate><title>Hey, gute Nachrichten! Die Union ist gar nicht korrupt!!1!Alle gut...</title>
<description><![CDATA[ Hey, gute Nachrichten! <a href="https://www.n-tv.de/politik/Alle-Abgeordneten-unterzeichnen-Ehrenerklaerung-article22421796.html">Die Union ist gar nicht korrupt</a>!!1!<blockquote>Alle gut 240 Abgeordneten der CDU/CSU-Bundestagsfraktion haben in der Maskenaffäre die angeforderte "Ehrenerklärung" unterzeichnet. Sie bestätigen damit, keine finanziellen Vorteile aus der Bekämpfung der Corona-Pandemie erzielt zu haben.</blockquote>Die geben uns ihr Ehrenwort! <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PCn-C6AkLm0">Ich wiederhole, ihr Ehrenwort</a>!!<p>Ja gut, dann ist ja alles geklärt, nicht wahr?</p><p>Die Erklärung hätten sicher auch die beiden gegangenen CDUler unterschreiben können. Das war ja gar kein finanzieller Vorteil für sie, sondern bloß für die Firma, in der sie arbeiten. Und im Übrigen was heißt hier Vorteil! Das war ja kein Geschenk, die Korruption, sondern Teil eines Vertrags! Da haben ja beide Seiten was von! Von Vorteil kann also gar keine Rede sein!!1!</p><p u=""><b>Update</b>: Hups, da <a href="https://www.tagesschau.de/inland/hauptmann-cdu-mandat-101.html">ist noch einer durchgerutscht</a>.</p><blockquote><p u="">Nach Korruptionsvorwürfen hat der CDU-Abgeordnete Hauptmann sein Bundestagsmandat mit sofortiger Wirkung niedergelegt. Dies bestätigte sein Berliner Büro. Die Vorwürfe weist der thüringische Politiker allerdings zurück.</p></blockquote><p u="">Ja klar. Der wollte mehr Zeit mit seiner Familie verbringen, nehme ich an.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich bin mir sicher, <i>dieser</i> Ehrenkodex funktioniert viel besser als <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/georg-nuesslein-csu-masken-afffaere-1.5231387">der von 2013</a>. Oder vielleicht ist das wie bei einer Impfung. Du brauchst zwei Impftermine!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0855d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0855d</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 17:18:59 -0000</pubDate><title>Oh ach gucke mal, Ubirch hat das Protokoll nochmal angepasst....</title>
<description><![CDATA[ Oh ach gucke mal, <a href="https://twitter.com/frank_grimm/status/1371066787656257538">Ubirch hat das Protokoll nochmal angepasst</a>. In dem QR-Code ist jetzt auch die Perso-Nummer.<p>Da stellen sich ja auch wieder direkt ein paar Fragen.</p><p>Wieso ist da die 1. Impfung nach der 2. Impfung? :-D</p><p>Wenn die Perso-Nummer draufsteht, wieso dann auch Name und Geburtsdatum?</p><p>Wirft das nicht einen Haufen neuer Problem auf? Ich hab irgendwie im Hinterkopf, dass der Personalausweis im Wesentlichen nur von Behörden kopiert / zur Identitätsfeststellung benutzt werden darf, und dass man die Personummer niemals nie nicht in Datenbanken speichert wegen Datenschutzbedenken. Ich bin mir nur gerade nicht sicher, ob das bloß best practices / gesunder Menschenverstand ist oder ob es da eine gesetzliche Grundlage für gibt.</p><p>Ich verstehe gerade ehrlich gesagt nicht, wieso überhaupt irgendwas privatwirtschaftliches an den Impfstatus gekoppelt werden soll. Du schreibst einfach ins Gesetz rein, dass man ohne Impfung nicht fliegen darf. Wenn jemand ohne Impfung ins Flugzeug ins Ausland steigt, werden die Zollbehörden an der anderen Seite das anhand seines Impfpasses feststellen und ihn abweisen. Die anderen Leute im Flieger sind ja geimpft, er schadet also erstmal nur sich selbst.</p><p>Wenn der ins Inland fliegt oder sagen wir mal die Bahn nimmt, dann sehe ich das trotzdem nicht als Problem des Transportunternehmens an. Wenn eine Kommune findet, dass niemand ohne Impfung einreisen darf, dann sollen sie gefälligst auch die Polizisten bezahlen, die sich die Ausweise zeigen lassen.</p><p>Wenn jemand in dem Restaurant sein Essen bezahlt, dann fordert ja auch niemand von dem Restaurateur, dass er prüft, ob die Kohle ordentlich versteuert war.</p><p>Niemand in der Privatwirtschaft muss sehen können, ob ich geimpft bin oder nicht. Das geht die schlicht alle genau nichts an.</p><p>Kommen wir zur zweiten Hälfte des Problems: Dass der Staat Bewegungsprofile erstellen kann, und sich unseren Perso einfach so zeigen lassen darf. Das ist auch außerhalb des Impfkontextes ein Problem, über das man mal in Ruhe reden sollte. Die Briten und Amis haben keine Personalausweise und der Pass ist optional und die leben ja auch noch. Die meisten jedenfalls. Vielleicht könnte man da bei uns auch mal ein paar Schichten Überwachungsstaat seiteneffektarm zurückrollen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/pa_g_1986/__16.html">§ 16 Abs 4 des Paßgesetzes</a> sagt:</p><blockquote><p u="">Die Seriennummern dürfen nicht mit Hilfe automatisierter Verfahren zum Abruf oder zur Verknüpfung personenbezogener Daten verwendet werden.</p></blockquote><p u="">Es gibt Ausnahmen für Polizei, Passbehörden und Geheimdienste, aber selbst die dürfen das nur zweckgebunden.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich glaube ich habe mich verguckt und die Personummer war auch bei der letzten Iteration schon dabei. Im Alter lässt halt das Augenlicht nach *hust*</p><p u=""><b>Update</b>: Im Personalausweisgesetz gibt es eine fast wortgleiche Regelung wie im Paßgesetz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0d817</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb0d817</guid><pubDate>Sun, 14 Mar 2021 14:08:09 -0000</pubDate><title>Ich schreibe ja die meiste meiner Software, um zu lernen,...</title>
<description><![CDATA[ Ich schreibe ja die meiste meiner Software, um zu lernen, wie Dinge funktionieren, und was man da beachten muss und falschmachen kann. Bei gatling war das genau so. Ich setze den zwar produktiv ein, aber dafür war der eigentlich nie gedacht. Das sieht man auch am Code, der vergleichsmäßig furchtbar ist.<p>Das liegt nicht daran, dass die Thematik so furchtbar komplex ist, sondern das liegt daran, dass ich die Komplexität der Thematik vorher nicht kannte, und daher architekturelle Entscheidungen getroffen habe, die rückblickend nicht schlau waren.</p><p>Das kann man jetzt als Scheitern sehen, aber ich sehe es als Gewinn. Genau deshalb habe ich das ja gemacht, damit ich lerne, was die Probleme sind, und worauf man achten muss.</p><p>Das "Protocol Error"-Problem, das ihr heute sehen konntet, lag an einer dieser architekturellen Entscheidungen. gatling war ja auf hohe Skalierbarkeit ausgelegt, kann theoretisch zehntausende von Verbindungen offen haben. Wenn ich da einen neuen Prozess für ein CGI erzeuge, dann muss irgendjemand (entweder ich von Hand oder der Kernel über close-on-exec-Flags) die ganzen Sockets zumachen, sonst erbt das CGI die. Daher hatte ich damals entschieden, dass gatling ganz am Anfang einen Prozess aufmacht, der noch keinen Ballast geerbt hat, und wenn ein neuer Prozess gebraucht wird, dann erzeugt dieser jung gebliebene Prozess den. Dem schickt der Haupt-Gatling dann einen Request, und der macht dann den neuen CGI-Prozess auf und schiebt einen Deskriptor zu diesem neuen CGI-Prozess zurück zum Hauptprogramm.</p><p>Die Tage hat mir jemand einen Bug gemeldet. Wenn man HEAD auf ein CGI macht, kommt die falsche Content-Length zurück. Die Content-Length spielt bei HEAD an sich keine Rolle, denn der Content kommt ja nicht. Insofern sagt die Spec auch, Content-Length ist bei HEAD optional. gatling ging jetzt nicht davon aus, dass jemand HEAD auf ein CGI macht, weil das ja eine sinnlose Operation ist (wie HEAD überhaupt ziemlich sinnlos ist, seit es If-Modified-Since gibt). Es war ein bisschen Code dafür da, aber das war in keiner Testsuite und es hat bis jetzt auch nie jemand gemacht glaube ich.</p><p>Der Fix dafür hat jetzt subtil die Logik gebrochen, die in dem 2. Prozess den CGI-Dateinamen zu einem Request raussucht. Daher kam da "Protocol error".</p><p>Langfristig ist der Plan, gatling nochmal neu zu machen, nachdem ich jetzt gelernt habe, was die Probleme sind.</p><p>Neue Features, die ich initial für nicht so wichtig hielt, wären multithreading und Offenhalten und Cachen von Dateien.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb2774a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb2774a</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 13:01:08 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Pa. woman created ‘deepfake’ videos to force...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.pennlive.com/news/2021/03/pa-woman-created-deepfake-videos-to-force-rivals-off-daughters-cheerleading-squad-police.html">Kennt ihr den schon</a>?<blockquote lang="en">Pa. woman created ‘deepfake’ videos to force rivals off daughter’s cheerleading squad: police</blockquote>Ich fragte mich schon, wie die ganzen furchtbaren Deepfakes bleiben, mit denen die Russen die Wahl manipulieren wollen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb272d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb272d4</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 12:37:30 -0000</pubDate><title>Ich glaube ja, dass die meisten Leute da draußen gar...</title>
<description><![CDATA[ Ich glaube ja, dass die meisten Leute da draußen gar keine Ahnung haben, wie <i>unseriös</i> dieser ganze Blockchain-Sumpf ist. Wir hatten neulich Iota, weil das in diesem Digitaler-Impfpass-Projekt benutzt werden soll (als eine von fünf Blockchains *schenkelklopf*), neben Ethereum.<p>Heute gibt es Nachrichten zu Ethereum. <a href="https://our.status.im/vitalik-escalates-eth-2-0-merge-as-miners-plan-a-51-attack/">"Vitalik escalates ETH 2.0 merge as miners plan a 51% attack"</a></p><p>Vitalik Butarin ist der "Erfinder" von Ethereum, meiner Meinung nach einer der größten Blender auf dem Planeten. ETH 2.0 ist "die neue Version von Ethereum", ihr erinnert euch, sowas gab es ja auch bei Iota. Die haben euch ins Gesicht gelogen, sie hätten eine stabile, zuverlässige, betrugsfreie, flexible Superblockchain, in die ihr euer Erspartes bedenkenlos investieren könnt. Dann gab es eine Sicherheitslücke nach der anderen und deren Reaktion war jeweils, eine "neue Version" zu machen, und so zu tun, als sei damit das Problem gelöst.</p><p>Bei Iota gab es da einmal so ein Event, dass eine Sicherheitslücke gefunden wurde, über die man Geld anderer Leute abheben konnte, und die Iota-Betreiber haben dann einmal einfach so alles Geld von allen Leuten abgehoben und auf einer neuen Chain wieder eingezahlt. Die haben also selbst die Grundanforderung an eine Blockchain verletzt, die sich euch vorher zugesagt hatten, nämlich dass niemand (AUCH SIE NICHT!) euer Geld abheben können.</p><p>Stellt sich raus: Ethereum hatte sowas auch mehrfach. Sogar, je nach Perspektive, noch eine Runde krasser. Das angeblich superstabile, zuverlässige System ist wie bei Bitcoin verwundbar gegen ein Kartell aus Minern, wenn die zusammen über 50% der Mining-Leistung stellen. Was das verhindert, ist dass die Miner großzügig entlohnt werden und daher in Konkurrenz zueinander stehen. Bei Bitcoin funktioniert das schon nur so leidlich, aber bei Ethereum gab es einen Vorschlag, auf eine neue Art von Fundament umzusteigen, bei dem dann die Miner deutlich weniger Geld kriegen. Die Miner haben daraufhin besagtes Kartell zu bilden begonnen. Und was die Schlagzeile da jetzt sagt, ist dass der "Erfinder" dieses ganzen Schlamassels jetzt schnell-schnell mit Gewalt auf die neue Blockchain umzusteigen versucht.</p><p>Was man bei diesen ganzen Versionswechseln bei Cryptocurrencies im Auge behalten darf: Die haben euch die ganze Zeit ins Gesicht gelogen, dass ihre Infrastruktur sicher sei, dass ihre Kryptografie so sicher ist, dass es keine Fehler und Angriffe mehr gibt und man das jetzt für ewig fortschreiben kann. Deshalb ist es so sicher, dass ihr da bedenkenlos euer Geld reinpumpen könnt.</p><p>Aber gleichzeitig haben sie ihre Lügen selbst so wenig geglaubt, dass sie bei Ethereum Landminen eingebaut haben in den Algorithmus, der nach einer Weile einfach komplett zum Stillstand kommt. Die haben also von vorneherein das Gegenteil gemacht als sie euch ins Gesicht gelogen haben. Nix ist da stabil. Das war nicht mal als stabil geplant!</p><p>Oder, die andere Erklärung, falls euch die besser gefällt: Der "Erfinder" von Ethereum ist <i>so unfassbar inkompetent</i>, dass er nicht erkennt, dass sein exponentielles Wachstum im Miningaufwand eine eingebaute Zeitbombe ist.</p><p>Ich finde immer noch, dass Iota noch ein Iota (harr harr) unseriöser ist, aber Ethereum ist nicht weit entfernt.</p><p>Wenn mir jemand was mit Iota oder Ethereum verkaufen will, lache ich demjenigen jedenfalls heiser ins Gesicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb2ccd3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb2ccd3</guid><pubDate>Sat, 13 Mar 2021 00:49:17 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wer uns beim Korruptionsabbau gut helfen kann? Griechenland....</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wer uns beim Korruptionsabbau gut helfen kann? <a href="https://mobile.twitter.com/VaroufakisDE/status/1370069182881144842">Griechenland</a>. Die sind da nämlich weiter, wie Yanis Varoufakis dem staunenden Publikum aus Deutschland gerne erklärt.<blockquote>In Griechenland müssen Abgeordnete wie ich jedes Jahr im Mai unser Einkommen und dessen Herkunft, unseren Kontostand, Aktienbesitz sowie Immobilien, Autos usw. offenlegen. Journalisten picken Interessantes heraus. Wäre das vielleicht auch für 
🇩🇪 eine Lösung?</blockquote>Äh ja, wäre es!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb55174</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb55174</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 16:07:06 -0000</pubDate><title>Genau mein Humor: Wolfgang "Aktenkoffer" Schäuble zeigt sich entsetzt --...</title>
<description><![CDATA[ Genau mein Humor: <a href="https://www.br.de/nachrichten/meldung/schaeuble-kritisiert-bereicherung-von-abgeordneten,300386f17">Wolfgang "Aktenkoffer" Schäuble zeigt sich entsetzt -- ENTSETZT!! -- über die grassierende Korruption in der CDU</a>! Dabei ist er doch mit gutem Vorbild vorangegangen, als er sechsstellige Barspenden von Waffenhändlern annahm! Das war bloß die Partei korrupt, da hat sich kein einzelner Schatzmeister auf Kosten der Partei übermäßig bereichert!<p>Das ist ja wohl der Gipfel der Unanständigkeit, von den unanständig erlangen Geldern der korruptesten Partei Deutschlands nichts zu spenden!1!!</p><p>An der Stelle sei für die Jüngeren unter euch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=SjbPi00k_ME">noch mal die Original-Szene aus Casablance verlinkt</a>, auf die Schäuble hier so schön anspielt.</p><p>Und wieder einmal stellt sich die Frage: Wie weit darf Satire gehen?</p><p u=""><b>Update</b>: Das muss überhaupt gerade lustige Meetings geben bei der Schwarzen Pest. "WAS FÜR AMATEURE HABEN WIR DENN HIER IN DER PARTEI?! Noch nie was von Aktenkoffern mit Bargeld nachts in Parkhäusern und auf Parkplätzen gehört? Jü-di-sche Vermächtnisse, ihr Nulpen!! Also bei uns damals wäre das un-denk-bar gewesen. Wir hatten noch Stil!!1!"
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb5423f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb5423f</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 15:04:01 -0000</pubDate><title>Hat hier jemand Daten in UK lagern?The government has sent...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.lawgazette.co.uk/news/uk-to-depart-from-gdpr/5107685.article">Hat hier jemand Daten in UK lagern</a>?<blockquote lang="en">The government has sent a first signal of its intention for UK data protection laws to part company with the EU’s General Data Protection Regulation</blockquote>So haben wir das gerne. Erst alles sabotieren, dann austreten.<p>Auf der anderen Seite säbeln sie damit ihre Rechenzentren konkurrenzunfähig.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb5ad8d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb5ad8d</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 13:32:03 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand DB2?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Root-Luecke-in-IBMs-Datenbanksystem-Db2-5078961.html">Benutzt hier jemand DB2</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb5a3bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb5a3bf</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 12:49:37 -0000</pubDate><title>Viele meiner Medienkompetenzübungen funktionieren ja ganz gut, aber manchmal geht...</title>
<description><![CDATA[ Viele meiner Medienkompetenzübungen funktionieren ja ganz gut, aber manchmal geht auch eine echt nach hinten los. Gestern hatte ich eine zu Covid-DIY-Impfungen.<p>Ich hatte da zwei Stories. Einmal eine zu einem Typen, der in seiner Garage eine Impfung gebaut und seinen Mitarbeitern verabreicht hat, ohne die dafür vorgeschriebenen Testreihen durchlaufen zu haben, und dafür eine Anzeige der zuständigen Behörde eingefahren hat, die genau dafür existiert, sowas zu verhindern. Sonst könnte ja jeder Krämer an der Straßenecke retrovirale Impfungen gegen Haarausfall verkloppen.</p><p>Ich habe zu dem extra zwei schöne Debunking-Links ins Blog getan, damit die Leute das lesen und sehen, wieso die Anzeige nicht nur berechtigt sondern gewollt war.</p><p>Es gibt da noch ein paar Details, die euch hätten auffallen können, als Teil der Übung. Erstens hättet ihr das mal googeln können und hättet dann <a href="https://www.volksverpetzer.de/corona-faktencheck/selbstgebastelter-impfstoff-stoecker/">dieses Statement von Petra Falb finden können</a>, die bei der zuständigen Behörde Gutachterin für die Zulassung von Impfstoffen ist. Oder ihr hättet bemerken können, dass die Querdenker (die ja ansonsten eher impfkritisch sind) voll auf den stehen, vermutlich weil der Stöcker <a href="https://archive.is/x9Q45">ein AfD-naher</a> <a href="https://archive.is/hcjiJ">Klimakatastrophen-Leugner</a> ist, der <a href="https://archive.is/29Ipq">zum Sturz der Kanzlerin aufrief</a>. Von DEM würden die evidenzbasierten Alternativmediziner einen germanischen Impfstoff nehmen, was ihre Fundamentalopposition zu anderen Impfstoffen gar lustig kontrakariert.</p><p>Aber egal. Eigentlich ging es mir ja nicht um die Rechten. Eigentlich ging es mir um die Linken. Diese Finnland-Meldung kam nämlich vom gegenüberliegenden Teil des Hufeisens (das gibt wieder böse Mails!1!!), von ein paar fundamentalmarxistischen Kapitalismusgegnern.</p><p>Meine eigentliche Hoffnung mit der Übung war, dass ihr die Argumente aus dem 1. Teil seht, und dann bei der Lektüre des 2. Teils merkt, dass die alle auch da passen. Dass, mit anderen Worten, Verschwörungstheorien unabhängig vom politischen Spektrum auf denselben Mustern aufbauen.</p><p>Oder, wenn ihr das nicht erkennt, hättet ihr wenigstens googeln können, dass der Oxford-Impfstoff schon im Januar 2020 fertig war, d.h. als dieser Impfstoff im Mai soweit war, war Oxford schon seit Monaten am Testen.</p><p>Stattdessen haben offenbar die meisten Leser den Eindruck gewonnen, dass ich hier den Stöcker feiern wollte. Nein. Wollte ich nicht. Im Gegenteil. Die Formulierungen haben das angedeutet, weil ich ja die Leute ansprechen wollte, die das glauben oder unentschlossen sind.</p><p>Tja. You win some, you lose some.</p><p>Übrigens gab es noch ein langen Leserbrief von jemandem, der eure Perspektive auf diese Impfstoffe möglicherweise radikal ändern wird:</p><blockquote>In der Diskussion um den Stöcker (und jetzt auch noch diese Finnen!) kommt immer wieder von Experten (!) zum Ausdruck, dass man so ein komplexes Produkt ja gar nicht im Hobbykeller basteln kann. Das könnten nur Profis! Und schon gar nicht so ein Nazi-Opa in seiner Scheune (ja, für Ad-Hominem-Argumente ist der Stöcker sehr gut brauchbar).<p>Tatsächlich ist das Herstellen von einem rekombinanten Protein oder customized Adenovirus so einfach wie das Drucken eines hübschen Foto-Albums: Man braucht da nur im Internet einen Service anschreiben. Das hat der Stöcker sicher auch gemacht, und GENAU DESHALB kann er nicht sagen, was für eine Zell-Linie exakt das war.</p><p>Protein (chinesische Firma, kann man also bei Bedarf auch komplett an unseren Autoritäten vorbei bestellen): <a href="https://www.sinobiological.com/services/recombinant-protein-expression-service">sinobiological.com</a></p><p>Adenovirus (hier dann mal eine US-Firma als Ansprechpartner): <a href="https://www.vectorbiolabs.com/adenovirus-construction-service/">vectorbiolabs.com</a></p><p>Das sind nur die zwei ersten Fundstellen bei Google. Die, die dort Werbung bezahlt haben, dass man sie findet. Niemand, der sowas entwickelt, braucht dafür ein eigenes Labor! Die 10^12 Viren, die man da bekommt, reichen bei der Dosierung von AstraZeneca für 100 Impfungen, also genug für einen Phase-2-Test; wie viel Stoff man bei den Proteinen man so bekommt, habe ich jetzt nicht geguckt, wahrscheinlich auch so in der Größenordnung 100 Impfungen. Wenn man das richtig macht (also z.B. statt deaktivierte Replikation eine etwas abgeschwächte Replikation) kommt man vermutlich mit 10^6 Vektor-Viren pro Impfung hin, und kann sogar aus dem Rotz der geimpften weiteren Impfstoff gewinnen (so hat man übrigens die Pocken-Impfung repliziert: Die Pocken-Blasen an der Impfstelle enthalten genügend Kuhpocken-Viren für mehrere Impfungen). Dann könnte man mit einer Bestellung tatsächlich ganz Finnland durchimpfen und mit dem so entstandenen Rotz aus der Impfreaktion die ganze Welt.</p><p>Für die Antikörper-Tests braucht man auch keinen Drosten. Corona-Antikörpertest mit Titer kann jedes einigermaßen ausgestattete Labor, man muss die Probanden nur zum Hausarzt schicken. Mehr haben die kommerziellen Anbieter bei ihren Phase-2-Tests auch nicht gemacht.</p><p>Ich habe jetzt nicht gefragt, wie teuer der Spaß wäre (das geben die nicht direkt an, sondern “request a quote”), aber gehe davon aus, dass es sich um Budgets handelt, die kein Show-Stopper für ein Uni-Forschungsinstitut wären, denn das sind ja die üblichen Kunden. Entsprechend muss man sich nicht wundern, wenn Meldungen von Enthusiasten die Runde machen, die sich auf eigene Faust einen Impfstoff gebastelt haben. Ja, ne, die haben nur die DNA dafür auf dem Rechner zusammengeclickt, und das von so einem Service bauen lassen, mehr Aufwand ist das gar nicht mehr. Die Zellen, die die Vektor-Viren produzieren, haben das Adenoviren-Replikationsgen drin, und können deshalb auch ansonsten nicht vermehrungsfähige Adenoviren clonen. Serotyp und Payload kann man also frei wählen. Und bei rekombinanten Proteinen muss man eigentlich nur noch den Zelltyp anwählen (möglichst nah am Menschen).</p><p>Der Aufwand sind die Phase-3-Tests und der Aufbau der Massenproduktion. Nur, auch das Einkaufen und Betreiben von so Bioreaktoren und Aufreinigern ist kein Voodoo, sondern ebenfalls ein ganz normales bestellbares Produkt.</p><p>Der Hauptgrund der Aufregung scheint mir zu sein, dass so Hobbyisten-Free-Pharma-Produkte eine Industrie erschüttern würden wie einst GNU und Linux das mit der Software gemacht haben.</p><p>Nur, wenn man sich die Entwicklungszeiten anguckt, ist es um mehrere Größenordnungen einfacher, so einen Impfstoff zu *entwickeln* als irgendwelche freie Software. Irgendwo zwischen echo und cat oder so.</p><p>Und lasst euch nicht von „Unethisch!“ ablenken. Die Pharma-Industrie war bereit, 30 Millionen Afrikaner sterben zu lassen, nur um die Profite für die AIDS-Medikamente hoch zu halten. Denn nachdem der Patentschutz dort endlich aufgehoben wurde, waren die Medikamente als Generica für fast 2 Größenordnungen billiger zu haben, und DANN wollten auch die Krankenkassen von reichen westlichen Staaten plötzlich diese Wucherpreise nicht mehr bezahlen.</p><p>Es gibt im ganzen 20. Jahrhundert nur ganz wenige menschengemachte Katastrophen, die ähnlich viele Opfer gefordert haben wie die Pharma-Patente nur auf die drei AIDS-Medikamente. Russlandfeldzug. Großer Sprung nach Vorn. So, die Größenordnung.</p><p>Und die Verzögerung der Corona-Impfung durch die explizit als Marktzugangshemmnis aufgerichteten Impf-Regularien (die übrigens in pandemischen Situationen in vielen Ländern gekippt werden könnten, aber außer Russland und China hat das keiner gemacht) haben auch schon 2 Millionen Menschenleben gefordert.</p><p>Impfstoff-Entwicklung ist vor allem deshalb in der Regel schwierig, weil die verbliebenen Pathogene von Interesse böse Tricks auf Lager haben, die einen daran hindern, einfache etablierte Techniken zu nutzen, oder weil die Fälle so selten sind, dass man Jahrzehnte warten muss, bis die Kontrollgruppe endlich ihre 100+ Fälle durch hat. Das alles ist bei Covid-19 nicht der Fall: Die Impfstoffentwicklung ist trivial, das Virus hat keine bösen Tricks auf Lager, und die Kontrollgruppe durchseucht sich ziemlich schnell.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.lesswrong.com/posts/niQ3heWwF6SydhS7R/making-vaccine">Hier ist ein Blogeintrag von einem Ami, der das mal gemacht hat</a>. Mit diesem interessanten Absatz:</p><blockquote lang="en"><p u="">(Side note: in many ways immunity in the mucus lining is better than in the blood, since it blocks infection at the point where it’s introduced. This is an advantage of inhaled vaccines over injected. So why do most commercial vaccines inject? Turns out logistics are a major constraint on commercial vaccine design, and injections are surprisingly easier logistically.</p></blockquote><p u="">Also doch nicht "weil wir ein Patent auf Spritzkram hatten" :-)</p><p u="">Ein bisschen später <a href="https://www.lesswrong.com/posts/Mqy4GFqJoMSfs8raA/radvac-commercial-antibody-test-results">gab es dann noch ein Blogpost, wie er das jetzt testen will</a> aber noch ohne Resultate. Die stehen noch aus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb59b65</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb59b65</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 12:16:59 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Bundesnetzagentur erteilt Vertriebsverbot für einen "Wasservitalisierer" aus...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.bundesnetzagentur.de/SharedDocs/Pressemitteilungen/DE/2021/20210312_Wasservitalisierer.html?nn=265778">Bundesnetzagentur erteilt Vertriebsverbot für einen "Wasservitalisierer" aus der Schweiz</a>.<p>Was ist ein Wasservitalisierer? Na so Eso-Bullshit.</p><blockquote>Nach Angaben des Herstellers soll der Wasservitalisierer das Wasser mittels einer Handsonde energetisieren und dadurch die Selbstheilungskräfte des Körpers aktivieren. Das Gerät kostet rund 8.000 Euro und wurde mehr als 2.400 mal von Verbrauchern in Deutschland gekauft.</blockquote>Na endlich tut mal jemand was gegen die Abzocke von verwundbaren unterinformierten alten Menschen aus bildungsfernen Schichten durch ausländische Banden, denkt ihr euch jetzt vielleicht.<p>Da habe ich schlechte Nachrichten. Sie haben das Teil aus dem Verkehr gezogen, weil es den Amateurfunk stört.</p><p>Badumm tssssss
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb59317</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb59317</guid><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 11:43:05 -0000</pubDate><title>Ich muss zugeben: Dass sich die FDP als der weniger...</title>
<description><![CDATA[ Ich muss zugeben: Dass sich die FDP als der weniger korrupte Teil von Schwarz-Geld entpuppen würde, damit habe ich nicht gerechnet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb44367</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb44367</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 20:55:21 -0000</pubDate><title>Es gab ja vor ner Weile diese Geschichte, dass "die...</title>
<description><![CDATA[ Es gab ja vor ner Weile diese Geschichte, dass "die Polizei" ein Crypto-Telefon-Messenger-Dingens hopsgenommen hat, und dann alle Nachrichten entschlüsseln konnte. Dieser Dienst hieß Encrochat und war anscheinend der Krypto-Messenger der Wahl von den ganzen Drogendealern, die sich da freizügig selbst inkriminiert haben.<p>Seit dem rollt eine Welle an Hausdurchsuchungen und Festnahmen über Europa.</p><p>Und jetzt sagen sie, <a href="https://pnws.be/gerecht-kraakt-onkraakbare-berichten-van-sky-ecc-van-drugsdealers-en-valt-op-ruim-200-plaatsen-binnen/">sie hätten auch einen weiteren Dienst hopsgenommen und die Nachrichten entschlüsselt</a>. Dieser Konkurrenzdienst heißt "Sky ECC". Da wird es jetzt ein bisschen spannend, denn <a href="https://www.skyecc.com/sky-ecc-platform-remains-secure-and-no-authorized-sky-ecc-device-has-been-hacked/">Sky ECC dementiert das nachdrücklich</a>. Sie sagen niemand habe ihren Scheiß gehackt, da sei bloß eine Phishing-Anwendung mit ihrem Logo unterwegs da draußen. Und im Übrigen hätten sie ja 5 Mio Dollar Prämie ausgelobt für den ersten, der ihre Nachrichten unautorisiert entschlüsseln kann.</p><p>Das ist ja schon mal interessant, aber wartet, geht noch weiter!</p><p><a href="https://www.politico.eu/article/cryptophone-firm-dismisses-belgian-claims-of-cracked-drug-traffickers-messages/">Die belgischen Behörden pullen einen Trump und machen einen Double Down</a>:</p><blockquote lang="en">The Belgian federal prosecutor's office, in charge of the investigation, said Sky ECC's claims were "bullshit."<p>[...] So confident were the police that they broke Sky ECC's code, they said they sent the firm their bank account details to claim a $5 million (€4.2 million) bug bounty Sky ECC promised to pay out to security researchers that had managed it.</p></blockquote>TROLOLOLO<p>Also schonmal Popcorn kaltstellen!</p><p>Wer sich jetzt wundert, dass die belgischen Behörden das geschafft haben sollen, die ja bisher international nicht gerade durch Innovation, Kompetenz oder Aktivität aufgefallen sind: Keine Sorge, das waren die Holländer, und zwar vermute ich mal, dass es der holländische Geheimdienst war, nicht deren Polizei. Die Belgier machen jetzt nur die Pressearbeit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4ba4a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4ba4a</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 20:16:20 -0000</pubDate><title>Ich habe mich hier ja schon ein paar Mal über...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe mich hier ja schon ein paar Mal über Microsoft aufgeregt in Sachen Security. Auf der einen Seite haben die da relativ früh relativ viel Geld in die Hand genommen, und haben auch echt was erreicht. Die Bugs, die heute gefixt werden, sind in vielen Fällen Dinge, die vor ein paar Jahren gar nicht als Bug gezählt hätten, oder wo die Devs zu verhandeln angefangen hätten, ob man das wirklich als Bug zählen kann. Hier gibt Microsoft immer noch ein gutes Vorbild ab. Wenn man über einen Bug auch nur theoretisch einen Windows-PC aus der Ferne übernehmen kann, dann verhandeln die nicht, dann schreiben die da Critical ran.<p>Aber die andere Seite der Medaille ist, dass Microsoft immer noch Monate bis Jahre zum Fixen von Bugs braucht, und wenn dann ein Bug leaked, bevor sie einen Fix haben, dann holen sie die große Bullshit-Rhetorik raus. Die sind auch treibende Kraft hinter diesem "responsible disclosure"-Scheiß, die einfach so tut, als sei das Veröffentlichen des Exploits hier der Teil, bei dem jemand unverantwortlich handelt! Nein, ist es nicht. Der unverantwortliche Teil war, die kaputte Software überhaupt erst an die Kunden auszuliefern. Insbesondere, wenn die dafür auch noch Geld gezahlt haben!</p><p>Tja, und als Microsoft dann Github gekauft hat, haben schon die ersten Cassandras gemeint, dass dann wohlmöglich demnächst Schluss ist mit Security-Kram auf Github veröffentlichen. Haben die meisten nicht wahrhaben wollen, aber <a href="https://twitter.com/taviso/status/1370068702817783810">jetzt ist es nicht mehr zu leugnen</a>. Github hat einen Proof of Concept Exploit für das Exchange-Problem gelöscht, weil es angeblich ihre Acceptable Use Policies verletzt habe.</p><p>Ich weiß nicht, ob die Konkurrenz da besser ist. Github ist ja auch schon durch den Rauswurf von Entwicklern aus dem Iran negativ aufgefallen, und ein besoffenes Hackertoolverbot haben wir ja hier auch in Deutschland.</p><p>Wenn wir jetzt ernsthaft das Narrativ etablieren, dass Proof of Concept Exploits etwas böses sind, dann ist bald ganz aus mit Security. Dann heißt Security nur noch Blockchain und Schlangenöl. Schon heute wird unter Security viel zu häufig "aber wir haben doch HTTPS" und "aber wir haben doch ACLs" verstanden, oder, was noch weiter das Thema verfehlt: "aber wir haben doch Telemetrie" und so Tausch von IoCs, wie man früher Fußball-Aufkleber fürs Sammelalbum auf dem Schulhof getauscht hat. Keiner wusste, warum man das eigentlich sammeln sollte, und einen Zweck (außer die Kids an Glücksspielsucht heranzubringen) hatte das auch keinen, jedenfalls nicht für den Sammler.</p><p>Das geht echt alles zusehends vor die Hunde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4ff16</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4ff16</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 16:05:28 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Situation in Texas:Evtl interessant für dich, dass wir...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Situation in Texas:<blockquote>Evtl interessant für dich, dass wir in Mitteleuropa mit den Auswirkungen des Schneesturms in Texas kämpfen.<p>Warum?</p><p>Nun ja, es hat hauptsächlich die Petrochemie erwischt. Du hast ja bereits beschrieben, dass die Stromproduzenten anstatt Strom zuzukaufen einfach den Stecker gezogen haben. Allerdings ohne die Chemiefabriken zu informieren. Und was in so einer Raffinerie passiert, wenn du einfach mal auf Notaus drückst, ist auch klar. Totalschaden, und kombiniert mit Schnee, Eis und Kälte kompletter Totalschaden.</p><p>Diese Fabriken bilden fast die kompletten nordamerikanischen Hersteller von PA und PP, also den weltweit am meisten verwendeten Kunststoffen, und die meisten davon werden vor Ostern nicht wieder anfangen.</p><p>Den Engpass und die Preissteigerungen für Kunststoffe, Verpackungen, kurz alles, was du aus Plastik machst, spüren wir bereits. Aktuell bekommen die lebensnotwendigen Industrien (Medizin und Lebensmittel) Material, alle anderen hauen sich um den Rest.</p></blockquote>Dem Leserbrief lagen zwei Quellen bei: <a href="https://www.chemistryworld.com/news/polar-storm-paralyses-us-gulf-coast-petrochemical-sector/4013306.article">Chemistryworld.com</a> und <a href="https://www.thelcn.com/voices/confer-a-painful-plastics-shortage-is-looming/article_9352b70a-bde9-562d-a9a3-51d017458861.html">LCN</a>, wobei letztere leider nicht aus Europa abrufbar ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4eed6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4eed6</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 14:49:44 -0000</pubDate><title>So langsam ist es mal an der Zeit für Bashing,...</title>
<description><![CDATA[ So langsam ist es mal an der Zeit für Bashing, findet ihr nicht?<p>So von Kapitalismus und Big Pharma?</p><p>Story 1: <a href="https://www.swr.de/wissen/winfried-stoecker-antigen-impfstoff-100.html">Lübecker Tüftler baut Covid-Impfstoff</a>, Wirkung unabhängig bestätigt, und er will das Zeug verschenken.</p><blockquote>In dem Glas mit dem Erdbeerdeckel befindet sich eine Ampulle mit einem blauen Verschluss. »Da ist das Antigen drin«, sagt Stöcker. »Damit könnte man innerhalb eines halben Jahres drei Viertel der Bevölkerung Deutschlands gegen Corona immunisieren.«</blockquote> Was passiert? Strafanzeige gegen ihn.<p>Original kam die Story hinter Paywall beim ehemaligen Nachrichtenmagazin, daher hier keinen Link von mir. Dieser Link hier geht zur Gegenstory beim SWR, die argumentieren, dass die Strafanzeige gerechtfertigt war. <a href="https://www.br.de/nachrichten/wissen/winfried-stoecker-und-sein-selbstgemachter-corona-impfstoff,SRG7Zvd">Hier ist der BR dazu</a>, die ähnlich argumentieren wie der SWR.</p><p>Story 2: <a href="https://jacobin.de/artikel/corona-impfstoff-patentfrei-finnland-moderna-pfizer-astrazeneca-impfstrategie-pharmakonzerne-kalle-saksela-seppo-yla-herttuala-kari-alitalo-biontech/">Finnische Forscher hatten angeblich schon im Mai 2020 einen wirksamen Impfstoff</a>, den man sogar per Nasenspray verabreichen konnte. Die Sache wurde aber nie in Richtung Zulassung vorangetrieben, weil man damit kein Geld hätte verdienen können.</p><blockquote>Saksela und sein Team hatten bereits im Mai 2020 einen patentfreien Covid-19-Impfstoff entwickelt, den sie in Anspielung auf das berühmte finnische Open-Source-Betriebssystem als »das Linux unter den Impfstoffen« bezeichneten. [...]<p>»Es ist ein fertiges Produkt, in dem Sinne, dass sich die Rezeptur bei weiteren Tests nicht mehr verändern wird«, sagt Saksela. »Mit dem, was wir haben, könnten wir morgen die gesamte Bevölkerung Finnlands impfen.«</p></blockquote>Das bemerkenswerte an diesem Artikel ist aber nicht dieser Teil der Story, sondern das hier (finde ich zumindest):<blockquote>»Die Hintergrundrecherche war an einem Nachmittag getan, und die gab dann allen die Richtung vor«, sagt Saksela. »Auf Grundlage der bisherigen Forschung zu SARS-1 und MERS, lag eigentlich alles auf der Hand – das war kein großer Triumph der Wissenschaft.« Anstatt einen inaktivierten oder geschwächten Keim in den menschlichen Körper einzuschleusen, trainieren die neuen Coronavirus-Impfungen unser Immunsystem, auf ein – an sich harmloses – »Spike-Protein« zu reagieren, das die charakteristischen Ausstülpungen auf der Virusoberfläche bildet.</blockquote>Ja wie, warte mal, war das nicht gerade die große Innovation bei Biontech und Moderna? Das war gar nicht neu?!<blockquote>Das Wissen über diesen Mechanismus ist älter als alle Beiträge von Pharmaunternehmen.</blockquote>Nein, war es nicht. Ja, äh, aber was war denn dann der neue Beitrag von denen?<blockquote>»Verschiedene Biotech-Unternehmen packten das Spike-Protein auf irgendeine Art von Übertragungsmechanismus, sei es RNA-Technologie oder etwas anderes«, erklärt Saksela. »Dabei basiert die Wahl in der Regel darauf, auf welche Anwendungen die jeweiligen Unternehmen ein Patent haben – ob das nun die beste Option ist oder nicht.«</blockquote>Die eigentliche Innovation der Pharma-Unternehmen ist die Profitmaximierung.<p>Mit diesen künstlich (und in meinen Augen unredlich) herbeigeführten Profiten finanzieren die dann die langjährigen Zulassungsvoraussetzungen für die nächste Runde an Patent-Pharma. Das ist ein selbsterhaltendes Monopolerzeugungssystem.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4dd80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4dd80</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 13:38:38 -0000</pubDate><title>Verwendet hier jemand BIG-IP-Produkte von F5?So könnten Angreifer zum Beispiel...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-5077526">Verwendet hier jemand BIG-IP-Produkte von F5</a>?<blockquote>So könnten Angreifer zum Beispiel am iControl-REST-Interface ansetzen und ohne Authentifizierung aus der Ferne Schadcode ausführen.</blockquote>Von solchen Leuten willste doch deine Infrastruktur kaufen!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4da76</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4da76</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 13:27:04 -0000</pubDate><title>Die Internetprovider stellen ja schon länger keinen Internetzugang mehr zur...</title>
<description><![CDATA[ Die Internetprovider stellen ja schon länger keinen Internetzugang mehr zur Verfügung, sondern man kriegt da häufig nur irgendwelchen NAT-Scheiß mit Adressen aus reservierten Bereichen. Man kann dann zwar mit Servern im Internet reden, aber das Internet kann nicht mit dir reden. Definitionsgemäß ist das dann aber kein Internetanschluss, finde ich.<p>Aber wisst ihr was? Wenn man eh kein Internet zur Verfügung stellt, was hält einen dann davon ab, da noch weitere Dinge zu sperren? Am besten Dinge, die viel Bandbreite brauchen! Das kostet doch nur Geld, wenn man den Kunden die versprochene Bandbreite tatsächlich liefern muss!</p><p>Daher haben sich die gierigen Provider mit der noch gierigeren Contentmafia zusammengetan und eine <a href="https://heise.de/-5077644">"Clearingstelle für Urheberrecht im Internet"</a> gegründet. Clearingstelle finde ich einen herzallerliebsten Euphemismus. Gemeint ist natürlich Zensur. DNS-Zensur, um genau zu sein.</p><p>Die Zukunft des ewigen Wachstums ist sicher! Wir sperren einfach alle großen Inhalte, dann können wir ewig weiter wachsen und müssen nie mehr in dickere Leitungen investieren!</p><p>Wer macht bei dieser Nummer mit? Na einmal alle üblichen Verdächtigen:</p><blockquote>Mit dabei sind 1&amp;1, Mobilcom-Debitel, Telefonica, die Telekom und Vodafone Deutschland. Sowohl Bundeskartellamt als auch Bundesnetzagentur haben das Verfahren genehmigt.</blockquote>Heute haben sie dann wohl die erste Streamingseite gesperrt, schreibt die FAZ hinter einer Paywall, weshalb sie von mir keinen Link dafür kriegen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4d68f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb4d68f#2021-03-11 14:15:01.644285</guid><pubDate>Thu, 11 Mar 2021 13:08:33 -0000</pubDate><title>Hey, psst, kennt ihr den schon? Die European Peace Facility?Ich...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, kennt ihr den schon? <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/monitor/eu-waffenexporte-101.html">Die European Peace Facility</a>?<p>Ich weiß, ich weiß, ich bin ja selber fieser Zyniker und mein erster Gedanke bei dem Namen ist: Haha, das ist bestimmt der Waffenexportarm der EU.</p><p>Stellt sich raus: Ja, genau das ist das.</p><blockquote>Konkret heißt das: Die EU kann künftig auch militärisches Gerät wie Handfeuerwaffen, Geschütze, Haubitzen oder Kanonen an Länder in Krisenregionen liefern. Bislang konnten das nur Staaten in eigener Verantwortung, nicht aber die EU. Man wolle "Partner-Länder" so in die Lage versetzen, "ihre Bevölkerung besser schützen" zu können, heißt es in einem EU-Dokument zur EPF.</blockquote>Oh aber ja doch, natürlich! Wir wollen hier Gutes tun! Wir wollen unsere Partner schützen!<p>Von welchen Partnern reden wir denn da, fragt ihr?</p><blockquote>Experten vermuten, dass es vor allem die Staaten der Sahel-Zone sein dürften: Mali, Burkina Faso, Niger oder der Tschad etwa. Die EU - auch Deutschland - bildet hier heute bereits Streitkräfte aus.</blockquote>Na gucken wir doch mal.<p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Konflikt_in_Nordmali_(seit_2012)">In Mali ist Bürgerkrieg zwischen den nomadisch lebenden Tuareg und sesshaften schwarzafrikanischen Bauern</a>. Der Tuareg-Aufstand betrifft auch Niger. Beide Seiten leben da schon seit vorkolonialen Zeiten und bekämpfen sich regelmäßig. Welche Seite bewaffnen wir da? Beide?</p><p>Burkina Faso und Mali <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Krieg_um_den_Agacher-Streifen">haben noch 1985 bewaffnete Grenzstreitigkeiten ausgetragen</a>.</p><p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/B%C3%BCrgerkrieg_im_Tschad_2005%E2%80%932010">Im Tschad gab es bis 2010 offenen Bürgerkrieg</a>. Der Sudan soll auch involviert sein. Zwei der Rebellenbewegungen dort haben sich zusammengeschlossen zur "Union der Kräfte für Demokratie und Entwicklung". Wen bewaffnen wir da? Die für Demokratie, oder anderen für Demokratie? Beide?</p><p>Ist immer ne tolle Idee, Waffen in Krisengebiete zu exportieren! Und dann "für den Frieden" draufzuschreiben!</p><p>Aber hey, denkt ihr euch jetzt vielleicht, die Länder da sind pleite, die können sich gar keine EU-Waffen leisten. Habt ihr völlig Recht! Daher subventioniert die EU das mit einem Extra-Topf außerhalb des Budgets!</p><blockquote>Rund 5,7 Milliarden Euro stehen der EPF bis 2027 für zivile und militärische Hilfen zur Verfügung - finanziert über einen eigens geschaffenen Topf außerhalb des EU-Budgets. Diese Mittel können später noch deutlich aufgestockt werden.</blockquote>Eure Steuergelder bei der friedensschaffenden Arbeit!1!!<p>Und wieder einmal stellt sich die Frage: Wie weit darf Satire gehen? (Danke, Stephan)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7888a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7888a</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 22:29:40 -0000</pubDate><title>Einen hab ich noch! Einen hab ich noch!Für IBM und...</title>
<description><![CDATA[ Einen hab ich noch! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/impfpass-gesundheitsministerium-ibm-101.html">Einen hab ich noch</a>!<blockquote>Für IBM und die beteiligten Unternehmen geht es um potenzielle Millionenerlöse. Jedes Zertifikat, das via App erstellt wird, bedeutet eine Gebühr, die die Hersteller kassieren. Das Nachrichtenportal "Business Insider" schätzt, dass bei einer Impfquote von 80 Prozent der Bevölkerung in diesem Jahr Erlöse von rund 32,5 Millionen Euro erzielt werden könnten.</blockquote>Was zur Hölle?! (Danke, Erich)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb78586</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb78586</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 22:16:56 -0000</pubDate><title>Stellt sich raus: Das mit der Gesundheits-Blockchain ist noch sinnloser...</title>
<description><![CDATA[ Stellt sich raus: <a href="https://twitter.com/scy/status/1369284226558926851">Das mit der Gesundheits-Blockchain ist noch sinnloser als befürchtet</a>.<p>Da hat sich jemand deren Produkte angeguckt und meint, die würden da die Echtdaten in eine interne Datenbank schreiben, und dann Hashes der Datenbank in die Blockchain. Das hilft dir im Zweifelsfall genau gar nichts. Wenn das stimmt, machen die nur Blockchain, um dranschreiben zu können, dass sie Blockchain machen.</p><p><a href="/?ts=9eb62e18">Gut, war ja auch Anforderung</a> m(</p><p>Immerhin <a href="https://twitter.com/henrykploetz/status/1369313334621798407">ergibt sich daraus ein schöner Prüfstein für die Bundestagswahl</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7f393</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7f393</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 20:59:57 -0000</pubDate><title>Oh und wo wir gerade bei überraschenden Einsichten waren: Hier...</title>
<description><![CDATA[ Oh und wo wir gerade bei überraschenden Einsichten waren: <a href="https://kress.de/news/detail/beitrag/146976-doepfner-informiert-die-springer-mitarbeiter-julian-reichelt-bestreitet-die-vorwuerfe.html">Hier ist noch eine</a>.<blockquote>Wir werden aber keine Form der Vorverurteilung zulassen.</blockquote>Es geht um die Vorwürfe gegen "Bild"-Chef Julian Reichelt.<p>Ja, richtig gelesen. Bei der "Bild" wird man keine Form der Vorverurteilung zulassen. Bei der "Bild"!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7ee5f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7ee5f#2021-03-10 22:30:02.621510</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 20:39:29 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Die Gewerkschaft der Polizei sieht bei der...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p>Die Gewerkschaft der Polizei sieht bei der Übermittlung von 12.000 Telefonkontakten einen Verstoß gegen das Gebot der Verhältnismäßigkeit.</p><p>Sie sagen auch, dass bei derartigen Massenabfragen "zahlreiche völlig unbescholtene Bürger ins Visier geraten".</p><p>Wie? Nein, es ging nicht um eine der Dutzenden Handydatenabfragen der Polizei.</p><p>Wie? Nein, auch nicht um Vorratsdatenspeicherung oder Datenanfragen der Polizei bei Internetprovidern.</p><p><a href="https://mailing.waz.de/m/12597711/596148-846eeeb10b74f735835f88adde806a2f2e7b2fd574a3e59618a918d4c6e2181d1795a6bae33f52e9e594819d2b90486a">Es ging um eine Datenabfrage der internen Ermittlungsgruppe gegen rechtsradikale Netzwerke in der Polizei</a>.</p><p>ACH NEE ach gucke mal! Da fällt den Herren Beamten plötzlich auf, dass es sowas wie Verhältnismäßigkeit und unschuldige Kollateralschäden gibt? (Danke, Felix)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7e542</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7e542</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 20:01:32 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Iota:deine Aussage, "Iota hat sich erstmal ne eigene...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Iota:<blockquote>deine Aussage, "Iota hat sich erstmal ne eigene Hashfunktion ausgedacht, die dann natürlich Mist war", ist übrigens noch lange nicht alles.<p>Als Reaktion darauf, dass ihnen Leute ihre Hashfunktion ("Curl-P") auseinandergenommen haben, haben sie nämlich dann Keccak (SHA-3) genommen und so verbastelt, dass es mit ihrem ternären Blödsinnsprotokoll funktioniert. Leider war das Ergebnis des Verbastelns ("Kerl") dann <a href="https://soatok.blog/2020/07/15/kerlissions-trivial-collisions-in-iotas-hash-function-kerl/
">*wieder* eine kaputte Hashfunktion</a>!</p><p>Ausserdem waren das die Spezialexperten, die ein Signaturverfahren selbst gebastelt haben, das <a href="http://blog.lekkertech.net/blog/2018/03/07/iota-signatures/">für bestimmte Klassen an Inputs den privaten Schlüssel in der Signatur leaked</a>. Der Fix
bestand darin, einfach <a href="https://github.com/iotaledger/iota.js/commit/3e3adf60b337f8e39d84bb1b3b5ee365af288965">diese Klassen an Inputs zu verbieten</a> (Man beachte die Commit-Message!)</p></blockquote>Und wieder einmal stellt sich die Frage: Wie weit darf Satire gehen?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7db52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7db52</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 19:18:36 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist darauf hin, dass diese Iota-Firma hier schon...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist darauf hin, dass diese Iota-Firma <a href="/?ts=a9811f29">hier schon mal im Blog war</a>. Da steht der Name der Firma nicht dran, und die Primärquelle ist inzwischen depubliziert worden. Aber der Name des Chefs steht da noch: Stephan Noller. In der Tat, das ist auch der Name des Gründers von Ubirch. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Stephan_Noller">Der hat einen Wikipedia-Eintrag</a>. Ratet mal, was der vorher gemacht hat. Kommt ihr NIE drauf!<blockquote>Nach seiner Tätigkeit bei TNS Emnid, wo er für den Aufbau eines Verfahrens zur Messung von Internet-Reichweiten für den Branchenverband AGOF verantwortlich war, das 2006 mit dem Preis der deutschen Marktforschung ausgezeichnet wurde[1], entwickelte er 2005/2006 bei TNS Infratest ein Targeting-System für Onlinewerbung auf der Basis eines automatisierten Profilings, das u. a. bei United Internet Media, dem Konzern zu dem u. a. die Portale gmx.de und web.de gehören, unter dem Namen TGP zum Einsatz kam.</blockquote>Op-ti-male Wahl für ein Projekt im Gesundheitswesen.<blockquote>Neben den industriellen Aspekten beteiligt sich Noller auch an der sog. Post-Privacy-Debatte und beschäftigt sich mit der Frage, inwiefern das klassische Modell des Datenschutzes überhaupt noch auf heutige Nutzungs-Szenarien im Internet und bei Big-Data Szenarien angewendet werden kann.[7]</blockquote>Ja genau. Privatsphäre ist eh tot. Kommt in unsere Blockchain!<blockquote>Überdies beschäftigt sich die ubirch GmbH mit der apparativen Messung von Emotionen, die mithilfe von Verfahren des maschinellen Lernens ausgewertet werden.</blockquote>Wait, what!?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7d2e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb7d2e4#2021-03-10 20:00:01.602438</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 18:38:50 -0000</pubDate><title>Diese Blockchain-Geschichte wird immer übler.Blockchain wäre ja schlimm genug. Aber...</title>
<description><![CDATA[ Diese Blockchain-Geschichte wird immer übler.<p>Blockchain wäre ja schlimm genug. Aber das ist keine Blockchain. Das ist Ethereum und Iota. Das sind keine Chains, das sind DAGs.</p><p>Ethereum ist ja schon ganz doll schlecht, aber Iota?! Iota ist selbst unter den ganzen Kryptowährungen nochmal als <a href="https://heise.de/-4669122">besonders unseriös</a> aufgefallen — <a href="https://medium.com/andreas-tries-blockchain/iota-cannot-be-used-for-iot-loss-of-funds-may-occur-e45b1ed9dd6b">mit Ansage</a>! Und da muss man sich schon echt für anstrengen, um neben Satire-Kryptowährungen als noch viel schlechter aufzufallen.</p><p>Die Blockchain von Bitcoin hat ja immerhin noch seriöse Krypto dahinter. Sie eignet sich trotzdem für nichts außer das Abzocken von unterinformierten Anlegern, aber das ist ja eine andere Frage. Iota hingegen <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/IOTA_(technology)#DCI_vulnerability_disclosure">hat sich erstmal ne eigene Hashfunktion ausgedacht</a>, die dann natürlich Mist war. Oh und dieser Angriff da in 2020? <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/IOTA_(technology)#Attacks">Das war weder das einzige noch das erste Mal</a>. Das ist alles so unfassbar schlecht, dass ich jeden sofort auslache, der mir irgendwas mit Iota vorschlägt.</p><p>Wenn mir jemand Iota verkaufen will, den sehe ich nur einen Straßenhändler, der "LUIS VUITTON"- und "GOUCCI"-Handtaschen verkauft, vor meinem geistigen Auge. Ethereum halte ich auch für unseriösen Scheiß, aber Iota? Wenn Ethereum der Anleger-Abzocker im Anzug ist, ist Iota der angetrunkene "Hold my beer"-Typ, der hörte, dass jemand mit dem Verkauf von Krypto-Tokens reich geworden ist, und sich auch schnell ein paar Bullshit-Floskeln aus dem Arsch zieht und irgendwelchen Passanten "Krypto"-"Tokens" anzudrehen versucht.</p><p>Dass der Spahn also jetzt ausgerechnet auf sowas reinfällt, das kreuzt alle Checkboxen auf meiner Apokalypse-Liste an. Das passt wie Arsch auf Eimer. Da hätte man vorher Geld drauf setzen können.</p><p>Oder nehmen wir mal statt RSA elliptische Kurven, dann wäre man immer noch bei so um die 50 Zeichen. Immer noch sehr viel mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62e18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62e18</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 16:07:34 -0000</pubDate><title>Ein aufmerksamer Leser weist gerade auf diese Meldung vom Oktober...</title>
<description><![CDATA[ Ein aufmerksamer Leser weist gerade <a href="/?ts=a529d66e">auf diese Meldung</a> vom Oktober 2018 hin. Damals <a href="https://twitter.com/BMG_Bund/status/1056905127553130497">lobte das Gesundheitsministerium 15.000 € für ein Konzept für Blockchain im Gesundheitswesen aus</a>.<p>Na da wissen wir wohl, wer die 15k gewonnen hat! Und warum in dem Konzept diese völlig sinnlose und überflüssige Blockchain-Scheiße drin ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62c5b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62c5b#2021-03-10 20:00:01.606028</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 15:57:57 -0000</pubDate><title>Zu Ubirch kamen hier noch Zuschriften rein, die den Beispiel-QR-Code...</title>
<description><![CDATA[ Zu Ubirch kamen hier noch Zuschriften rein, die <a href="https://ubirch.de/fileadmin/Bilder/Sonstige/Screenshot_example_PDF_Altoetting_31.png">den Beispiel-QR-Code</a> mal dekodiert haben, und da fällt folgende URL raus:<blockquote>https://verification.dev.ubirch.com/v/gd-vcc/#f=Musterfrau;g=Erika;i=Altötting;r=BioNTech %2F Pfizer Corminaty®;b=19640812;d=20210114,20210121;t=vaccination;p=T22000129;s=1p7v3g6whqw</blockquote>Wenn wir nochmal kurz gucken, was die <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/gadgets/ubirch-und-ibm-erhalten-zuschlag-fuer-deutschen-digitalen-impfnachweis-a-9f26439b-8fd8-4118-9221-eb8844946c69">dem ehemaligen Nachrichtenmagazin erzählt hatten</a>:<blockquote>Der QR-Code ist ein anonymer Fingerabdruck, der aus personenbezogenen Daten wie dem Namen sowie den Angaben zum Impfdatum und dem verwendeten Impfstoff generiert wird. Er wird kryptografisch signiert und in insgesamt fünf Blockchains hinterlegt.</blockquote>Inzwischen haben sie das wie folgt korrigiert:<blockquote>Der QR-Code setzt sich zusammen aus personenbezogenen Daten wie dem Namen, den Angaben zum Impfdatum, dem verwendeten Impfstoff sowie einer Zufallszahl. Aus diesen Daten wird ein nach Angaben von Ubirch anonymer Fingerabdruck generiert, der nicht erratbar ist. Er wird kryptografisch signiert und – aus Gründen der Redundanz – in insgesamt fünf Blockchains hinterlegt.</blockquote>Ich vermute mal, dass sie beim Copy+Paste danebengeklickt haben. Journalismus ist schwierig, let's go shopping.<p>Jedenfalls beinhaltet diese URL offensichtlich persönliche Daten und ist daher kein anonymer Fingerabdruck.</p><p>Auf der anderen Seite sagt Ubirch an anderer Stelle, das sei ein Sicherheitsmerkmal ihrer Architektur, dass der Geimpfte selbst entscheidet, wem er den QR-Code zeigt. Das würde man nicht sagen, wenn der QR-Code tatsächlich anonym wäre.</p><p>Was mich jetzt an dieser URL noch stört: Ich sehe da keine Signatur. Ihr? Das ist doch völlig absurd, einen QR-Code mit unsignierten Daten zu verbreiten, oder übersehe ich da was?</p><p>Immerhin, als Kontext: Wenn man sein Impfbuch vorzeigt, steht da auch der Name dran.</p><p>So ist dieser QR-Code jedenfalls erstmal wertlos.</p><p>Mal aus Sicht eines Technikers: Es gibt hier zwei Probleme. Erstens willst du etwas haben, das du vorzeigst, und dann weiß die Gegenseite, dass du reisen darfst. Das sieht aus wie ein herkömmliches Authentisierungsproblem, aber ist es streng genommen nicht, denn bei herkömmlicher Authentisierung hat der Accountinhaber ein Interesse daran, seine Berechtigung nicht weiterzugeben. Hier musst du geradezu davon ausgehen, dass die Leute ihren negativen Impfbescheid an die Familie weitergeben oder auf Ebay verhökern.</p><p>Zweitens: Du willst möglichst wenige persönliche Daten auf dem Token haben.</p><p>Beide Probleme sind an sich gelöst. Du könntest ein signiertes Token rausgeben, die Signatur könnte von jedem offline geprüft werden, und fertig wäre die Laube. Aber das wäre dann halt weitergebbar.</p><p>Oder du könntest ein Token machen, wo der Name dransteht. Dann muss beim Prüfen auch der Name geprüft werden. Das ist ein ungelöstes Problem. Klar, man kann sich den Personalausweis zeigen lassen, aber damit verletzt man ja die 2. Anforderung, möglichst wenig Daten herauszugeben.</p><p>Ich sehe daher keinen Weg, wie man beide Anforderungen gleichzeitig erfüllen kann. Jedenfalls nicht, solange das Vorzeigen können eines Impfnachweises geldwerte Vorteile verschafft, wie z.B. dass man reisen darf oder ins Theater oder ins Restaurant oder was da gerade alles diskutiert wird.</p><p>Ich würde daher hier gerne noch ein anderes Fass aufmachen: Wenn ich eh meinen Namen verraten muss, damit die Gegenseite den digitalen Impfnachweis prüfen kann, wieso machen wir dann überhaupt das ganze Digital-Voodoozeugs hier? Wieso machen wir dann nicht einfach wie bisher ein analoges Impfbuch? Oder halt einen Zettel, wo der Name draufsteht, und eine Unterschrift vom Amt?</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser haben mal nach der Signatur gesucht und den "s=1p7v3g6whqw"-Parameter gefunden. Den hatte ich direkt verworfen, weil der für eine Signatur viel zu kurz ist. Eine Signatur wäre sowas wie 2048 Bit lang, in Base64 (wie hier das s) wären das über 300 Zeichen. Aber es stellt sich raus: Wenn du den s-Wert änderst, dann "validiert" der das nicht mehr. Es könnte also sein, dass die das tatsächlich meinten, als sie von Signatur sprachen. Das wäre echt bemerkenswert schlecht. Selbst für jemanden, der Iota und Ethereum einsetzt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62350</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62350</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 15:19:42 -0000</pubDate><title>Braucht hier jemand einen negativen Covid-Selbsttest?Kein Problem! Kann man sich...</title>
<description><![CDATA[ Braucht hier jemand einen negativen Covid-Selbsttest?<p>Kein Problem! <a href="https://www.deutsche-apotheker-zeitung.de/news/artikel/2021/03/09/zertifikat-selbst-ohne-test">Kann man sich flink selber ausstellen</a>.</p><blockquote>Über den QR-Code auf der Verpackung des Aesku Antigen-Selbsttests gelangt man auf „ichtestemichselbst.de“ und kann sich dort selbst ein Zertifikat ausstellen – allerdings auch ohne je im Besitz einer Packung gewesen zu sein oder einen Test durchgeführt zu haben.</blockquote>Ja super!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62268</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb62268</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 15:16:06 -0000</pubDate><title>Zu der Impfpass-Hashing-Namensänderungs-Nummer kommt hier noch ein langer Leserbrief rein,...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Impfpass-Hashing-Namensänderungs-Nummer kommt hier noch ein langer Leserbrief rein, der das Problem noch deutlich größer schildert:<blockquote>Bei einer Überprüfung eines QRs müsste also der Impfling diese Daten selber liefern. Das ist nicht trivial. Du sprachst von Namensänderungen (ok, passiert jetzt nicht so häufig und an den alten Namen und die alte Adresse kann man sich sicherlich auch erinnern).<p>Aber nicht an die Schreibweise!</p><p>ZB Straßenname: Schreibt man das jetzt mit Bindestrich, mit Leerzeichen oder zusammen. "Heyse Straße", "Paul Heyse Straße", "Paul-Heyse-Straße". Oder "27a", "27A", "27 a", "27 A".</p><p>Die Deutsche Post, für die ich lange gearbeitet habe, hat seinerzeit da sehr viel Hirnschmalz reingesteckt. Eine nicht aufs erste Mal zustellbare Sendung ist immer ein Draufzahlgeschäft (Drum senden sie mittlerweile gerne emails, in welchen Zeitkorridor am nächsten Tag das amazon Paket kommt. Das ist nicht Service für den Kunden, sondern Service für DHL)</p><p>Beispiel: Ich hab mal (10 Jahre her, mittlerweile sind sie bestimmt besser) einen Brief meines Steuerberaters (auch aus Regensburg) erhalten. Adresse handschriftlich auf dem Kuvert. Dann waren da ein paar eigenartige Vermerke auf dem Kuvert. Ich wohne in 93051 Regensburg. Die OCR der Post hat aber 03051 Cottbus erkannt. Das Verteilzentrum Cottbus markierte als nicht zustellbar und schickte automatisiert nach Rostock, weil dort damals die Nachbearbeitung war. Dort hat ein Mitarbeiter "manuell" per Sichtkontrolle erkannt, dass die Sendung nach 93051 gehen soll und das handschriftlich auf dem Brief vermerkt.<br/>Das ist echt teuer!</p><p>Anderes Beispiel: Ein ehemaliger Kollege von mir erzählte mal, er habe ja ein "ß" im Nachnamen. Aber er hat einen Perso bekommen mit "ss".<br/>Angeblich Software Probleme, kann man ja nix machen.<br/>Und dann ständig Ärger mit anderen Behörden erhalten, weil sein Name ja falsch geschrieben sei...</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb61d45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb61d45</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 14:54:19 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist auf diesen tollen Lacher hin:FDP-Chef Christian Lindner...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-03/masken-affaere-bundestagsabgeordneter-georg-nuesslein-tritt-aus-csu-aus">auf diesen tollen Lacher</a> hin:<blockquote>FDP-Chef Christian Lindner und der Vizevorsitzende der Linksfraktion, Fabio De Masi, forderten die Einsetzung eines Sonderermittlers. Dieser solle "mit besonderen Befugnissen und Akteneinsicht als unabhängige Persönlichkeit hier Transparenz und Klarheit schaffen", sagte Lindner den Sendern RTL und ntv.</blockquote>Das ist ja schon mal ein toller Lacher. Wann immer die Politik beim Verkacken oder Korruption erwischt wird, dann richten sie einen Ausschuss ein, der dann ein paar Jahre Zeit gewinnt, bis alle den Anlass vergessen haben. Sonderermittler, my ass.<p>Aber wartet, der eigentliche Lacher kommt noch:</p><blockquote>Der AfD-Vorsitzende Tino Chrupalla schlug Bundestagspräsident Wolfgang Schäuble (CDU) für diese Funktion vor.</blockquote>Der Einsender kommentiert:<blockquote>Der einzige, der sich noch besser mit Korruption auskennt als Wolfgang "Aktenkoffer" Schäuble wäre Roland Koch, aber der ist wahrscheinlich noch mit der brutalstmöglichen Aufklärung der "jüdischen Vermächtnisse" beschäftigt.</blockquote>Wie weit darf Satire gehen?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb61b71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb61b71</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 14:46:07 -0000</pubDate><title>Zu dem Kölner Hersteller mit den 5 Blockchains hatte Golem...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem Kölner Hersteller mit den 5 Blockchains <a href="https://www.golem.de/news/ubirch-blockchain-impfausweis-mit-schwaechen-2102-153909.html">hatte Golem übrigens Anfang Februar schonmal eine Story</a>. Money Quote:<blockquote> Golem.de ist es gelungen, auf einer Webseite zur Verifikation von digitalen Impfausweisen unsinnige Daten als gültig anzeigen zu lassen.</blockquote>You had ONE Job!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eb606f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eb606f8#2021-03-10 14:20:03.080414</guid><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 13:14:14 -0000</pubDate><title>Hat hier jemand Server in der OVH-Cloud stehen?Die nehmen das...</title>
<description><![CDATA[ Hat hier jemand Server in der OVH-Cloud stehen?<p><a href="https://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/bas-rhin/strasbourg-0/strasbourg-gros-incendie-dans-un-data-center-du-port-du-rhin-pas-de-blesse-1990768.html">Die nehmen das mit der Cloud noch wörtlich</a>. Das ganze Rechenzentrum ist jetzt eine Rauchwolke!
</p>]]></description></item></channel></rss>