<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 05 Feb 2023 17:50:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d216014</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d216014#2023-02-05 18:50:02.139583</guid><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 17:50:02 -0000</pubDate><title>Sachsen-Anhalt will einen Windpark bauen.Wie? Nein, nicht für die Bürger....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/reiner-haseloff-sachsen-anhalt-verspricht-intel-eigenen-windpark-2302-171672.html">Sachsen-Anhalt will einen Windpark bauen</a>.<p>Wie? Nein, nicht für die Bürger. Für Intel.</p><blockquote>Sachsen-Anhalt prüft den Bau eines Windparks für die geplante Intel-Chipfabrik in Magdeburg. [...] Die Idee ist offenbar eine Reaktion auf aktuelle Kommentare der Konzernführung des US-Chipherstellers. Laut Intel-Vorstand Keyvan Esfarjani hängt der Erfolg des Projekts auch davon ab, ob man "im Energiebereich noch unabhängiger" werde. "Eine Chipfabrik mit Strompreisen von 50 Cent ist definitiv nicht wettbewerbsfähig."</blockquote>Ach. Ach was.<p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden!</p><blockquote>Ein Windpark hätte aus Sicht der Landesregierung mehrere Vorteile. "Das würde nicht nur die Versorgungssicherheit und günstige Energiepreise garantieren, sondern auch für noch mehr Nachhaltigkeit sorgen", sagte Haseloff.</blockquote>Ach, ist das so? Jetzt ist Windenergie plötzlich gut für die Versorgungssicherheit?<p>Das hat bestimmt die CDU herausgefunden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d215a96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d215a96</guid><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 12:00:08 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Generalbundesanwalts.Generalbundesanwalt Frank warnt vor einer neuen Qualität...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.deutschlandfunk.de/generalbundesanwalt-warnt-vor-neu-rechten-in-buergerlichem-gewand-100.html">Kurze Durchsage des Generalbundesanwalts</a>.<blockquote>Generalbundesanwalt Frank warnt vor einer neuen Qualität des Rechtsextremismus in Deutschland. Frank sagte der „Welt am Sonntag“, der Rechtsextremismus definiere sich inzwischen nicht nur über gewaltbereite, Springerstiefel tragende Neonazis, die sich in Kameradschaften organisierten.<p>Vielmehr gebe es eine sich smart gebende „Neu-Rechte“ in bürgerlichem Gewand sowie die stetig größer werdende „Reichsbürger“-Szene, die von Verschwörungs-Narrativen und antisemitischen Ideologien getragen werde.</p></blockquote>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!<p>Und alles, was es brauchte, war Revolutionsversuch von Reichsbürgern! Oder wie wir sie früher nannten: CDU-Wähler.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2159cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2159cc</guid><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 11:54:58 -0000</pubDate><title>Na endlich: Die Regierung will Staatszahlungen an die Kirchen einstellen.Wer...</title>
<description><![CDATA[ Na endlich: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/regional/nordrheinwestfalen/kirchen-staatszahlungen-101.html">Die Regierung will Staatszahlungen an die Kirchen einstellen</a>.<blockquote>Wer in Deutschland Steuern zahlt, finanziert Bischofs- und Pfarrgehälter indirekt mit - selbst wenn man aus der Kirche ausgetreten ist. Denn seit über 200 Jahren bekommen Kirchen Geld vom Staat - allein letztes Jahr rund 600 Millionen Euro. Doch damit soll bald Schluss sein.</blockquote>Grund zum Feiern? Nun, es gibt einen Pferdefuß.<blockquote>Die Ampel-Regierung will die Kirchen nun auslösen, die Zahlungen aber nicht einfach streichen. Die Kirchen sollen nochmal einen Batzen Geld bekommen.</blockquote>Wait, what?! Warum das denn?!<p>Aber gut. Von mir aus geben wir den Kirchen noch mal ne Million, damit die Hunde sie nicht anpinkeln.</p><blockquote>Eine Zahl, die als Ablösesumme im Raum steht: 11 Milliarden Euro.</blockquote>Bitte WAS?! Das ist ja wohl ein Scherz!<p>OK aber warte mal. Dann interessiert mich ja mal, wieviel Kirchensteuer die Kirchen eigentlich pro Jahr kassieren.</p><blockquote>Allein die Kirchensteuer betrug im vergangenen Jahr rund 13 Milliarden Euro.</blockquote>Heilige Scheiße! Und dafür kriegen wir dann Institutionen, die Kindergärtner und Krankenschwestern rausschmeißt, weil sie schwul oder geschieden sind, ja? Unfassbar.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d20ba08</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d20ba08</guid><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 15:33:42 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Sympathisant der Letzten Generation?Die Aktivisten der Letzten...</title>
<description><![CDATA[ Ist hier jemand <a href="https://www.golem.de/news/politische-ansichten-auf-google-drive-letzte-generation-mit-datenschutz-gau-2302-171664.html">Sympathisant der Letzten Generation</a>?<blockquote>Die Aktivisten der Letzten Generation haben Daten von Unterstützern mitsamt politischer Meinung und Gefängnisbereitschaft ungeschützt auf Google Drive gelagert.</blockquote>Seufz. Schade eigentlich, dass jede Generation, auch die Letzte, immer alle Fehler nochmal selbst machen muss.<p>Ich bin mir fast sicher, dass es da Bedenkenträger gab, die dann als Paranoiker ausgelacht und ignoriert wurden.</p><p>Tsja, na dann herzlich willkommen auf den Beobachtungslisten von Polizei und Geheimdiensten, ihr Lieben. Schade eigentlich um den Planeten. Wer rettet den jetzt? (<a href="/?ts=9d8f4a60">Siehe auch</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2091d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2091d8</guid><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 12:35:18 -0000</pubDate><title>Na, benutzt ihr Windows? Und könnt nicht arbeiten?Wie? Nein, nicht...</title>
<description><![CDATA[ Na, benutzt ihr Windows? Und könnt nicht arbeiten?<p>Wie? Nein, nicht wegen Malware. <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-365-trial-offer-blocks-access-to-windows-10-desktops/">Wegen Microsoft</a>.</p><blockquote lang="en">Windows 10 users are reportedly being blocked from accessing their desktops by full-screen trial offers for the Microsoft 365 productivity suite (formerly Office 365).<p>These offers (titled "Access granted: We're giving you a free trial of Microsoft 365 Family") are being pushed via full-screen notifications that give the users no choice but to enter their payment information to activate the trial.</p></blockquote>Na ich hoffe mal, dass es da eine schöne fette Class-Action-Klage in den USA setzt. Das geht ja mal überhaupt gar nicht, und es ist scheißegal, ob das ein Versehen war oder nicht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2086a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2086a6</guid><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:50:16 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Norwegen kauft 54 Leopard-2-Panzer!So lange, wie wir die...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/norwegen-leopard-2-panzer-101.html">Norwegen kauft 54 Leopard-2-Panzer</a>!<p>So lange, wie wir die Ukraine haben hängen lassen, und so doll, wie die öffentlich immer und immer wieder gebettelt haben ... der MUSS hervorragend sein, dieser Leopard 2! Schnell zuschlagen, bevor der ausverkauft ist!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d255658</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d255658</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 10:55:02 -0000</pubDate><title>Und täglich grüßt das Murmeltier: Polizeigesetz von Mecklenburg-Vorpommern ist verfassungswidrig.
</title>
<description><![CDATA[ Und täglich grüßt das Murmeltier: <a href="https://www.bundesverfassungsgericht.de/SharedDocs/Pressemitteilungen/DE/2023/bvg23-015.html">Polizeigesetz von Mecklenburg-Vorpommern ist verfassungswidrig</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2554f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2554f9#2023-02-04 02:40:02.855005</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 10:44:55 -0000</pubDate><title>Kommen wir zu den Wirtschaftsnachrichten.Shell hat 40 Milliarden Jahresprofit gemacht....</title>
<description><![CDATA[ Kommen wir zu den Wirtschaftsnachrichten.<p><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/feb/02/shell-profits-2022-surging-oil-prices-gas-ukraine">Shell hat 40 Milliarden Jahresprofit gemacht</a>. Das ist eine Verdopplung.</p><p>Nur falls jemand dachte, wir hätten hier ein Problem mit "Inflation" und "Angebotsverknappung". Nein, haben wir nicht. Wir haben ein Problem mit gierigen Energiekonzernen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://mastodon.social/@flexghost/109786972419226619">Exxon hat auch blendende Profite gemacht</a> und obendrauf noch Milliarden in staatlichen Subventionen und Bailouts eingesackt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d255369</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d255369</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 10:43:03 -0000</pubDate><title>In Deutschlands größtem Gasspeicher gab es eine Verpuffung. Der Artikel...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/wohl-keine-hinweise-auf-sabotage-grosster-deutscher-gasspeicher-derzeit-lahmgelegt-9279480.html">In Deutschlands größtem Gasspeicher gab es eine Verpuffung</a>. Der Artikel handelt vor allem davon, dass das keine Sabotage war, und dass die Versorgungssicherheit nicht gefährdet sei.<p>Hier ist das für mich interessanteste Detail:</p><blockquote>Ein Abfließen von Gas sei theoretisch möglich, es gebe aber keine Nachfrage.</blockquote>Der Speicher ist zu 90% gefüllt. Und es gibt keine Nachfrage. Nicht "voll wenig" Nachfrage. <i>Keine</i> Nachfrage.<p>Ja, äh, wofür haben wir dann so viel Terror gemacht, wenn es keine Nachfrage gibt? Der Winter ist gefühlt schon wieder fast vorbei und die Reserven sind bei 90%!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d25513c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d25513c#2023-02-03 03:15:02.565388</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 10:35:14 -0000</pubDate><title>In der Schlacht von Waterloo sind viele Soldaten gefallen, aber...</title>
<description><![CDATA[ In der Schlacht von Waterloo sind viele Soldaten gefallen, aber kaum Überreste von ihnen wurden gefunden.<p>Stellt sich raus: <a href="https://edition.cnn.com/2023/01/25/europe/battle-waterloo-bones-scli-intl-scn/index.html">Die örtliche Zuckerindustrie hat die Knochen alle gekauft</a> und als eine Art Kohle in ihrer Zuckeraufarbeitung genutzt.</p><p u=""><b>Update</b>: TIL: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Waterloo-Z%C3%A4hne">Waterloo-Zähne</a>. *grusel*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d24beae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d24beae#2023-02-01 16:05:02.915616</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 15:00:00 -0000</pubDate><title>Na in die Beine konnten wir ihm ja wohl nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/jan/31/anthony-lowe-police-killing-amputee-huntington-park">Na in die Beine konnten wir ihm ja wohl nicht mehr schießen, Herr Richter!</a>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d24bde4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d24bde4</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 14:54:50 -0000</pubDate><title>Die Backblaze-Festplattenausfallstatistiken von 2022 sind da und das ist mal...</title>
<description><![CDATA[ Die <a href="https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-2022/">Backblaze-Festplattenausfallstatistiken von 2022 sind da</a> und das ist mal wieder hochinteressant.<p>Es gibt mehr als eine Größenordnung Unterschied in den Ausfallraten zwischen Modellen. Western Digital schneidet mit großem Abstand am besten ab.</p><p>Auch bemerkenswert: Die Plattenkapazität scheint kein Indikator für Ausfallwahrscheinlichkeit zu sein. Man könnte ja annehmen, dass größere Kapazität = größere Aufzeichnungsdichte = geringere Toleranzen = mehr Ausfall. Ist aber nicht so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2496a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2496a5</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 12:09:31 -0000</pubDate><title>Celsius war ein Ponzi-Scheme. Nicht nur im übertragenen Sinne.Celsius Network...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.coindesk.com/policy/2023/01/31/celsius-used-new-customer-funds-to-pay-for-withdrawals-independent-examiner/">Celsius war ein Ponzi-Scheme</a>. Nicht nur im übertragenen Sinne.<blockquote lang="en">Celsius Network misled its investors – and on occasion used new customer funds to pay for other customers’ withdrawals, the usual definition of a Ponzi scheme, an independent examiner for the U.S. bankruptcy court in New York said in a Tuesday filing.</blockquote>Ich bin mir sicher: Wenn wir nur lange genug suchen, werden wir irgendeinen Coinbro finden, der kein Verbrecher ist. Wir brauchen bloß einen langen Atem für die Suche!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2496d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2496d4</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 12:07:38 -0000</pubDate><title>Wusstet ihr eigentlich, dass der Bundespräsident Leute begnadigen kann, ohne...</title>
<description><![CDATA[ Wusstet ihr eigentlich, dass der Bundespräsident Leute begnadigen kann, <a href="https://fragdenstaat.de/blog/2023/02/01/gnade-bundespraesident-berufung-ovg/">ohne das öffentlich zu machen</a>?<p>Fragdenstaat hat geklagt. Ergebnis:</p><blockquote>Nach unserer Klage hat das Berliner Verwaltungsgericht entschieden, dass die Geheimhaltung vorerst bestehen bleibt. Auch für die Presse gibt es demnach kein Recht, zu erfahren, welche Gandengesuche und welche Entscheidungen des Bundespräsidenten es gibt.</blockquote>Sie haben jetzt Berufung eingelegt.<p>Was für eine Bananenrepublik ist das hier eigentlich?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d248e5f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d248e5f</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 11:35:29 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Vonovia stoppt alle...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/vor-allem-berlin-und-dresden-betroffen-vonovia-kippt-alle-neubau-projekte-fur-2023-9268827.html">So schlimm</a>: Vonovia stoppt alle Neubau-Projekte für 2023. Die Baukosten und Zinsen sind explodiert.<p>Der Preis pro Quadratmeter liegt jetzt bei 5000 Euro. Die Kaltmiete müsste dann 20 statt der angestrebten 12 Euro pro Quadratmeter sein, und das halten sie für "völlig unrealistisch", also bauen sie nicht mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d26a6aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d26a6aa#2023-01-31 11:40:02.507552</guid><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:53:08 -0000</pubDate><title>Heute kam die Meldung an mir vorbei, dass Thames Water...</title>
<description><![CDATA[ Heute kam <a href="https://www.dailymail.co.uk/news/article-11691399/Engineers-using-dowsing-rods-hunt-leaks-despite-discredited-scientific-studies.html">die Meldung an mir vorbei</a>, dass Thames Water (Wasserversorger in England) Lecks in ihrem Rohrsystem mit ... Wünschelruten findet. Oder halt nicht findet, denn Wünschelruten sind natürlich Aberglaube.<p>Die Meldung war im New Scientist und in der Times, beide Paywall-Hölle, daher hier jetzt Link zu Daily Mail, die als Quelle nicht satisfaktionsfähig ist, aber ihr könnt es wenigstens lesen.</p><p>Anyway. Der New Scientist hat sich natürlich aufgeregt, was die da für unwissenschaftliche Kackscheiße anwenden. Aber es gibt noch eine andere Erklärung.</p><p>Ihr kennt ja wahrscheinlich den Spruch: Auch eine stehengebliebene Uhr zeigt zweimal pro Tag die richtige Zeit an. Für die Jüngeren unter euch: Eine Analoguhr ist gemeint.</p><p>Auch Wünschelruten finden halbwegs zuverlässig Lecks, ... wenn überall Lecks sind. Wenn du jemanden mit einer Wünschelrute in die Mitte von einem Schwimmbecken setzt und dann soll er in eine Richtung mit Wasser zeigen, wird er wahrscheinlich erfolgreich Wasser detektieren.</p><p>Und tatsächlich ist Thames Water so notorisch dafür, unfassbare Massen an Wasser zu lecken, dass wir die vor vielen Jahren in der Fnord-Show hatten. Leider bevor es das Blog gab, daher ist jetzt der Link verloren gegangen.</p><p>Thames Water war schon noch ein paar Mal im Blog. Die gehörten unterwegs RWE, die das natürlich nicht gekauft haben, um da erstmal fett in die Nachhaltigkeit zu investieren. Die haben da Profit rausgequetscht und das dann an Chinesenen weiterverhökert.</p><p>Die Chinesen waren dann ein paar Jahre in Schockstarre, wie schlimm im Westen die Infrastruktur heruntergekommen ist.</p><p>So und jetzt die Punchline. Beim Recherchieren fand ich <a href="https://www.thameswater.co.uk/about-us/performance/leakage-performance">den aktuellen Leck-Bericht von Thames Water</a>. Ich zitiere:</p><blockquote lang="en">At the moment, almost 24% of the water we supply is lost through leakage</blockquote>*badumm tsssss*<p>Ob die die Lecks mit Homöopathie stopfen? Das ist ein schlimmes Loch, da müssen wir stärker verdünnen? Da wird das Horoskop aber trübe Aussichten haben!</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn ihr wissen wollt, wir man das macht, wenn man sich mit sowas auskennt: <a href="https://www.bwb.de/de/pressemitteilungen-202126781.php">Die Berliner Wasserbetriebe</a> (nein, wirklich!) erzählen mal, wie sie das machen. In Berlin ist ja echt viel im Arsch, aber die Wasserwerke und die Müllabfuhr sind Spitzenklasse. Auf die lasse ich nichts kommen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d26fdd6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d26fdd6</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 21:56:24 -0000</pubDate><title>Verfolgt ihr eigentlich auch die neue US-Sitcom? Die mit den...</title>
<description><![CDATA[ Verfolgt ihr eigentlich auch die neue US-Sitcom? Die mit den Geheimdokumenten?<p>Erst haben sie bei Trump welche gefunden, dann bei Biden, dann bei Pence.</p><p>Jetzt neu: <a href="https://www.thedailybeast.com/air-force-lt-col-robert-birchum-caught-with-top-secret-docs-at-home?ref=scroll">beim Ex-Air-Force-Geheimdienstchef</a>.</p><p>Und DIE wagen es, Julian Assange anzufurzen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d26fa20</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d26fa20</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 21:47:42 -0000</pubDate><title>Gerade bei DHL im Paket-Tracking folgende Ausrede gekriegt:Samstag 22:20: Zustellung...</title>
<description><![CDATA[ Gerade bei DHL im Paket-Tracking folgende Ausrede gekriegt:<blockquote>Samstag 22:20: Zustellung durch widrige Umstände verzögert.</blockquote>Whoa! Haben die ein paar Ausreden-Experten von der Bahn eingestellt? Verzögerungen im Betriebsablauf und so?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d26f84f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d26f84f</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 21:37:21 -0000</pubDate><title>Wiederholung wegen des großen Erfolges:Am Dienstagvormittag will das Bundesverfassungsgericht seine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/bverfg-entscheidung-berlin-wahl-101.html">Wiederholung wegen des großen Erfolges</a>:<blockquote>Am Dienstagvormittag will das Bundesverfassungsgericht seine Eilentscheidung zur Wiederholung der Abgeordnetenhaus-Wahl in Berlin bekanntgeben. Der Beschluss wird dringend erwartet, denn davon hängt ab, ob die Wahl wie geplant in knapp zwei Wochen wiederholt werden kann oder verschoben werden muss.</blockquote>Das Überraschende daran: Es geht nicht darum, dass Berlin gerade die Wiederholung verkackt. Was sie tun.<p>Es geht darum, dass die Wiederholung nur auf einer Eilentscheidung des Berliner Verfassungsgerichtshofs beruht, nicht auf einer Entscheidung im Hauptverfahren. Dazu haben Leute das Bundesverfassungsgericht angerufen, und das macht jetzt auch eine Eilentscheidung dazu.</p><p>Die Frage ist, ob man nicht bis zur Hauptentscheidung abwarten muss mit der Wahlwiederholung.</p><p>Ich frage mich ja, was da in der Hauptentscheidung so lange braucht. Ist dem Gericht nicht klar, dass hier eine illegitime Regierung an der Macht ist und die Sache schnellstens Klärung braucht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2814f7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2814f7</guid><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 20:16:41 -0000</pubDate><title>Die Österreicher brauchen ja immer ein bisschen länger für einfache...</title>
<description><![CDATA[ Die Österreicher brauchen ja immer ein bisschen länger für einfache Erkenntnisse wie <a href="https://www.spiegel.de/ausland/oesterreich-fpoe-gewinnt-wahl-in-niederoesterreich-kanzlerpartei-oevp-verliert-massiv-a-6051393c-96f9-4f05-8c18-ddbca2569ca8">dass man mit "Weiter wie bisher" nur Schiffbruch erleiden kann in der Politik</a>. Die Leute wollen positive Aussichten haben, nicht Stagnation.<p>Sonst gewinnen die Nazis fett dazu.</p><p>Man fragt sich ja schon, wie häufig das in Österreich noch passieren muss, bevor die etablierten Parteien den Schuss hören.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d281375</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d281375</guid><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 20:14:35 -0000</pubDate><title>Gibt es bei den Kryptowährungen eigentlich auch Leute, die einen...</title>
<description><![CDATA[ Gibt es bei den Kryptowährungen eigentlich auch Leute, die einen nicht abzocken oder betrügen wollen? <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/fragwuerdige-finanztrainings-101.html">Die Frage bleibt weiter offen</a>.<blockquote>Dort sei es weniger um den Währungshandel gegangen, sondern vor allem darum, dass die Teilnehmer wieder neue, zahlende Mitglieder anwerben und daran selbst verdienen. Dafür gibt es bei der Online-Finanzakademie ein mehrstufiges Vergütungssystem.</blockquote>Na sowas! Ein Schneeballsystem!<p>Wisst ihr, ich habe da ja so eine Theorie.</p><p>Bei Scammern gibt es ja den interessanten Effekt, dass die Nigeria-Scam-Mails immer ganz offensichtlich wie Betrügereien aussehen. Nicht weil die Scammer zu blöde sind, glaubwürdige Scam-Mails zu schreiben, sondern weil deren Zielgruppe Idioten sind. Die <i>wollen</i> ja gar nicht schlaue Leute scammen, die das auf halber Strecke merken und dann vielleicht die Scammer ermitteln und anzeigen und dann gibt es am Ende noch Ärger und man muss das Geld zurückgeben. Nein! Die schreiben lieber tumbe Scam-Mails, auf die nur die größten Idioten reinfallen. Die, die erst merken, dass sie verarscht werden, wenn das ganze Geld verschwunden ist.</p><p>Ich glaube, dass das bei Schneeballsystemen auch so ist. Der Selektor, mit dem du die Schlauen aussiebst? Kryptowährungen!</p><p>Wenn du Kryptowährung dranschreibst, dann kannst du sicher sein, dass nur die uninformiertesten, ignorantesten Vollpfosten drauf reinfallen. Leute, die blöde genug wären, einer "Online-Akademie" Geld zu überweisen.</p><blockquote>Die Finanzaufsicht BaFin warnt vor diversen Online-Finanzakademien und anderen Bildungsangeboten im Internet. Oft würden die Anbieter junge Erwachsene und sogar Minderjährige mit der Aussicht auf schnelles Geld locken und im Gegenzug eine monatliche Gebühr verlangen</blockquote>Und wer da nicht merkt, dass er gerade abgezockt wird, der ist genau die Zielgruppe.<blockquote>"Viele Likes und positive Kommentare in sozialen Netzwerken allein sind kein Zeichen von Expertise"</blockquote>Wer für diese Erkenntnis einen Verbraucherschützer fragen oder die Tagesschau-Seiten lesen muss, der ist genau die Zielgruppe für Bauernfänger.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d289c56</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d289c56#2023-01-29 21:55:03.044928</guid><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 11:46:16 -0000</pubDate><title>Der neue Chef der Werteunion ist ... Maaßen.Ich kann Satire...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/maassen-werteunion-103.html">Der neue Chef der Werteunion ist ... Maaßen</a>.<p>Ich kann Satire und Realität nicht mehr auseinanderhalten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2b833e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2b833e</guid><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 15:48:48 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:Beim Truppenversuch der modifizierten Hololens 2 für die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/truppenversuch-microsofts-kampfbrille-macht-soldaten-schlechter-2301-171505.html">Lacher des Tages</a>:<blockquote>Beim Truppenversuch der modifizierten Hololens 2 für die US-Armee hat sich herausgestellt, dass die Soldaten an Kampfkraft einbüßen</blockquote>Das ist ja wie Windows, Office und Teams!<p>Aber wir sind halt Lemminge. Wenn wir alle anderen Windows benutzen sehen, dann machen wir das auch. Oder Apple, je nach Peer Group. Und alle reden sich ein, es sei jetzt besser als vorher.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2be33c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2be33c</guid><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 13:32:18 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Reichsbürgern in Brandenburg waren: Der Verfassungsschutz...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Reichsbürgern in Brandenburg waren: <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2023-01/reichsbuerger-dorf-brandenburg-verfassungsschutz-warnung">Der Verfassungsschutz warnt</a>, dass Reichsbürger durch Immobilienkäufe ein Dorf in Brandenburg übernehmen wollen, um dort ihr Kalifat, äh, ihr Königreich auszurufen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2be3b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2be3b1#2023-01-29 12:45:03.172105</guid><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 13:30:23 -0000</pubDate><title>Als in Brandenburg ein SPD-Politiker einen Autounfall hat, geht in...</title>
<description><![CDATA[ Als in Brandenburg ein SPD-Politiker einen Autounfall hat, <a href="https://www.moz.de/nachrichten/brandenburg/unfall-von-spd-politiker-erik-stohn-waere-fast-verblutet-_-viele-offene-fragen-zu-rettungseinsatz-68877877.html">geht in der Notruf-Leitstelle ein Reichsbürger ran</a>, der<blockquote>laut Kollegenaussagen von „Volksverrätern der SPD und CDU“ gesprochen habe und sagte, Stohn hätte ruhig noch schneller fahren können.</blockquote>Der ist inzwischen suspendiert und jetzt versuchen sie rauszufinden, ob der die Rettung absichtlich verlangsamt hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2be008</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2be008#2023-01-28 14:25:02.604789</guid><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 13:19:18 -0000</pubDate><title>Wichtige Durchsage auf "welt.tv":Heute vor 78 Jahren befreite die Rote...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://video.twimg.com/ext_tw_video/1619061974414856195/pu/vid/1098x720/CR8T5Fbm5zt9zcvb.mp4">Wichtige Durchsage auf "welt.tv"</a>:<blockquote>Heute vor 78 Jahren befreite die Rote Armee Fraktion die Überlebenden des deutschen Konzentrations- und Vernichtungslager Auschwitz im besetzten Polen</blockquote>Die Dame, die das vorträgt, ist übrigens <a href="https://www.axelspringer.com/de/ax-press-release/franca-lehfeldt-wird-tv-moderatorin-und-chefreporterin-politik-beim-nachrichtensender-welt">Chefreporterin Politik</a>.<p>Wie das wohl passieren konnte? An der Ausbildung kann es schonmal nicht gelegen haben, die kommt von der "RTL Journalistenschule" (*gacker*)</p><p>Hmm, warte, das Gesicht kommt mir irgendwie bekannt vor. Oh ja richtig! <a href="https://www.stern.de/lifestyle/leute/christian-lindner-und-franca-lehfeldt--bilder-ihrer-hochzeit-auf-sylt-32521816.html">Das ist die Ehefrau von dem Lindner</a>!</p><p>Na das passt ja mal wieder alles wie Arsch auf Eimer.</p><p>Für die Jüngeren unter meinen Lesern: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Rote_Armee_Fraktion">Wikipedia: Rote Armee Fraktion</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2bdf3c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2bdf3c</guid><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 13:15:14 -0000</pubDate><title>Die Associated Press empfiehlt, auf dehumanisierende Formulierungen wie "the mentally...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.lemonde.fr/en/united-states/article/2023/01/27/us-news-agency-ap-advises-against-writing-the-french-a-dehumanizing-generalization_6013310_133.html">Die Associated Press empfiehlt, auf dehumanisierende Formulierungen wie "the mentally ill" oder "the French" zu verzichten</a>. Ihr könnt euch sicher ausmalen, wie der Ratschlag in Frankreich ankam.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2a512a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2a512a</guid><pubDate>Sat, 28 Jan 2023 03:09:40 -0000</pubDate><title>Pistoris hält die Abschaffung der Wehrpflicht für einen Fehler. Und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://sz.de/1.5740569">Pistoris hält die Abschaffung der Wehrpflicht für einen Fehler</a>. Und zwar nicht mit dem Nazis-Verdünnen-Argument sondern:<blockquote>"Unsere Parlamentsarmee gehört in die Mitte der Gesellschaft", betonte Pistorius. Die Wehrpflicht habe geholfen, einen stärkeren Bezug zur Bundeswehr herzustellen. "Früher saßen an jedem zweiten Küchentisch Wehrpflichtige. Auch dadurch gab es immer eine Verbindung zur Zivilgesellschaft."</blockquote>Schon, aber die war eher negativ. Ich habe jedenfalls noch keinen getroffen, der sich positiv an seine Wehrpflicht erinnert hat. Das ging immer von "sinnloses Rumhängen" über "Dauerbesäufnis" bis "totaler Scheiß, die Zeit gibt mir keiner wieder". Krasser Kontrast zu Zivildienstleistenden, übrigens, die das fast alle für eine Bereicherung in ihrem Leben halten.<p>Es fällt auf, dass immer nur die Leute eine Wehrpflicht befürworten, die altersmäßig nicht in Gefahr sind eingezogen zu werden.</p><p>Ich weiß ja eh schon länger nicht, wer eigentlich die SPD wählt, aber ab jetzt werden es dann wohl keine Eltern mehr sein. Gut so. Die Partei muss endlich weg. Die hat wahrlich genug Schaden angerichtet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2a9cfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2a9cfc#2023-01-28 13:45:02.534800</guid><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 23:20:02 -0000</pubDate><title>Filmempfehlung: The Pale Blue Eye, ein Netflix-Film, der kürzlich rauskam.Ich...</title>
<description><![CDATA[ Filmempfehlung: The Pale Blue Eye, ein Netflix-Film, der kürzlich rauskam.<p>Ich war lange nicht mehr gefesselt und begeistert von einem Film. Dieser hier hat beides geschafft.</p><p>Drehbuch, Schauspieler, Kostüme, Sets, Soundtrack, ... alles  großartig. Mir fällt nicht eine einzige Sache ein, die ich an dem Film kritisieren könnte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2d7253</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2d7253</guid><pubDate>Fri, 27 Jan 2023 11:16:29 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!Na...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/ausland/us-militaer-toetet-is-anfuehrer-bilal-al-sudani-in-somalia-18633374.html?GEPC=s30">Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>!<p>Na dann ist der Krieg gegen den Terror ja endlich vorbei. War aber auch Zeit.</p><p>Oh und <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/zerschlagung-hackernetzwerk-hive-101.html">die rechte Hand von bin Ransomware haben sie auch erwischt</a>! Ein Glück!</p><blockquote>Ransomware gilt seit Jahren als die gravierendste Bedrohung der Cybersicherheit.</blockquote>Äh... nein. Windows, Office und Active Directory gelten seit Jahren als gravierendste Bedrohung der Cybersicherheit. Und Leute, die das einsetzen.<p>Und Unternehmen, die kein Schloss an die Tür machen und ihr Dach nicht abdichten und danach von "krimineller Energie" reden, wenn es reinregnet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c3b7b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c3b7b</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 22:16:05 -0000</pubDate><title>Anwälte haben die Hosen gestrichen voll, dass eie von KI...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.npr.org/2023/01/25/1151435033/a-robot-was-scheduled-to-argue-in-court-then-came-the-jail-threats">Anwälte haben die Hosen gestrichen voll, dass eie von KI ersetzt werden könnten</a>.<p>Es gibt da ein Startup, das per KI Verkehrstickets abwenden will. So viele Argumente um Umstände gibt es da ja nicht, da kann man den Text ja auch von einer KI generieren lassen, ist deren Geschäftsmodell.</p><p>In den USA wie bei uns gibt es bei Anwälten noch ein mittelalterliches Zunft-Protektorat. Bei uns heißt das Rechtsanwaltskammer, bei denen heißt es Bar Association.</p><p>Als ie Bar Association davon Wind bekommen hat, setzte es so viele Drohungen, dass das Startup die Segel gestrichen hat.</p><p>Ich hätte ja cool gefunden, wenn der denen KI-generierte Argumente geschickt hätte. Das hätte vielleicht sein Problem nicht gelöst, aber es hätte den Zunftlern Opportunitätskosten erzeugt.</p><p>Hey, wobei. Die Idee kann man ja auch ausweiten. KI als Waffe des kleinen Mannes gegen Bürokratie. KIs betreiben, die die Bürokratur mit Eingaben lahmlegt. Will da nicht mal jemand einen aufmunternden Scifi-Roman über die Idee schreiben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c4ea3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c4ea3#2023-01-26 15:50:03.025314</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 14:30:21 -0000</pubDate><title>Zocket hier jemand GTA V?Videospiele sind berüchtigt für ihre beschissenen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.itpro.co.uk/security/vulnerability/369913/gta-v-vulnerability-exposes-pc-users-to-remote-code-execution-attacks">Zocket hier jemand GTA V</a>?<p>Videospiele sind berüchtigt für ihre beschissenen Qualitätsstandards. Man kann froh sein, wenn bei Auslieferung der Updater funktioniert.</p><p>Kein Wunder also, dass Security da bei den Entwicklern gar nicht auf dem Bildschirm ist, oder höchstens im Kontext "Cheater erkennen". Das fängt sich gerade zu bessern an, aber der Fortschritt ist langsam.</p><p>Bis das spürbar besser wird, werden wir noch ein paar Meldungen dieser Art durchlaufen müssen fürchte ich. (Danke, Sebastian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c9881</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c9881</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 10:39:27 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Teams? Warum?!?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.pksecurity.io/2023/01/16/2022-microsoft-teams-rce.html">Benutzt hier jemand Teams</a>? Warum?!?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c972f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c972f#2023-01-26 15:20:02.427800</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 10:37:37 -0000</pubDate><title>Intel und ARM bauen fröhlich neue Side Channels in ihre...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.openwall.com/lists/oss-security/2023/01/25/3">Intel und ARM bauen fröhlich neue Side Channels in ihre CPUs ein</a>.<p>Weil man über solche Seitenkanäle in Krypto-Code gerne mal Schlüsseldaten extrahieren kann, haben ordentliche Libraries auf Code umgestellt, der unabhängig von den Daten immer konstant viel Zeit braucht.</p><p>Dabei gehen dann z.B. datenabhängige Table-Lookups nicht mehr, weil das den Cache involviert, und das ist ein Seitenkanal. Viele Algorithmen werden dadurch deutlich langsamer, aber das ist eine Kröte, die man dann halt frisst.</p><p>Und jetzt stellt sich raus, dass selbst bei bislang als risikolos geltenden Instruktionen wie Additionen und XOR plötzlich die Laufzeit von den konkreten Werten abhängt.</p><p>Schlimmer noch: Die AES-Instruktionen sind bei Intel plötzlich nicht mehr constant time. Da gibt es nun echt GAR keine Ausrede. Es gibt kein Szenario, in dem man die AES-Instruktionen nicht constant time haben will.</p><p u=""><b>Update</b>: Was an der Meldung besonders bemerkenswert ist: Addition und XOR sind bereits jetzt maximal schnell, zumindest auf x86. Die haben laut Handbuch eine Latenz von einem Takt. Nicht nur das: Bei XOR ist nicht mal offensichtlich, wie das schneller gehen soll, wenn man etwas über den Operanden weiß. Das ist schon die einfachste Operation, die man auf einer CPU durchführen kann, und sie läuft bereits mit maximalem Durchsatz und minimaler Latenz. Was kann da noch wegoptimiert werden?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c9681</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c9681</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 10:30:55 -0000</pubDate><title>Dank der GIS (österreichische GEZ) stand das komplette Melderegister des...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Krankenakten-und-Oesterreichs-Melderegister-verkauft-Niederlaender-verhaftet-7471087.html">Dank der GIS (österreichische GEZ) stand das komplette Melderegister des Landes im Darknet zum Verkauf</a>.<p>Das ist eine schöne Lektion in Sachen Security, denn:</p><blockquote>Inzwischen ist klar, dass das Melderegister von der GIS stammt, aber nicht bei der GIS abgegriffen worden sein dürfte. Wie der Österreichische Rundfunk (ORF) unter Berufung auf das österreichische Bundeskriminalamt berichtet, hat die GIS das gesamte Melderegister einem IT-Dienstleister überlassen, der die Daten komplett ungeschützt auf einen Server gestellt hat.</blockquote>Die GIS selbst hat lange Zeit einfach geleugnet, etwas damit zu tun gehabt zu haben, denn ihre Systeme seien ja "ISO-zertifiziert".<p>Diese ganzen Zertifikate sind sinnloser, ja sogar kontraproduktiver Compliance-Flohzirkus, weil da auf verkrustete und verkrustende Prozesse gesetzt wird, die dann verhindern, dass man tatsächlice  Security ausrollt. Aber auf die Dienstleister guckt niemand.</p><p>Würde mich persönlich überhaupt nicht wundern, wenn die Compliance-Scheiße verantwortlich für die Auslagerung an einen Dienstleister war. Wir können die Checkboxen nicht erfüllen, wenn wir das selber machen, also geben wir das an irgendeine Klitsche weiter. Von denen lassen wir uns schriftlich geben, dass sie schon alles ordentlich machen, das muss reichen.</p><p>Ja tut es halt nicht.</p><p>Und ich finde: Wir müssen hier klar sagen, dass der Auftraggeber Schuld ist. Du kannst nicht die Verantwortung an einen Dilettanten abgeben und dann so tun, als seist du aus dem Schneider. Eltern haften für ihre Kinder!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c94d3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c94d3</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 10:21:01 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand GoTo?Die Cloud ist sicher, müsst ihr wissen....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/GoTo-Hacker-erbeuten-verschluesselte-Backups-inklusive-Schluessel-7470609.html">Benutzt hier jemand GoTo</a>?<p>Die Cloud ist sicher, müsst ihr wissen. Und außerdem verschlüsseln wir ja zur Sicherheit in der Cloud.</p><p>Aber keine Sorge. Die Firma hat jetzt nachgebessert.</p><blockquote>Das Unternehmen gibt an, betroffene Kunden mit Tipps zur Absicherung ihrer Accounts kontaktiert zu haben. Zusätzlich versichern sie, die Passwörter und MFA von einigen Kunden zurückgesetzt zu haben. Zudem haben sie eigenen Angaben zufolge deren Accounts automatisch auf eine Identity Management Platform mit erweiterten Schutzregeln migriert.</blockquote>Mit mehr Cloud-Bullshit.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c9353</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2c9353</guid><pubDate>Thu, 26 Jan 2023 10:18:53 -0000</pubDate><title>Endlich! Das Auto für die tägliche Zombie-Apokalypse.Pfefferspray-Funktion? Check!Elektrifizierte Türgriffe? Check.Statt...</title>
<description><![CDATA[ Endlich! <a href="https://www.theguardian.com/artanddesign/2023/jan/25/pepper-spray-school-run-apocalyptic-suv-reznavi-vengeange">Das Auto für die tägliche Zombie-Apokalypse</a>.<p>Pfefferspray-Funktion? Check!</p><p>Elektrifizierte Türgriffe? Check.</p><p>Statt Heckfenster Kameras und augmented Reality, weil ein Verfolger ja auf einen schießen könnte? Check.</p><p>Nebelwerfer? Check!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2f9e4d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2f9e4d</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 16:53:39 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand im Hilton-Loyalty-Programm?According to the threat actor, the...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://thecyberexpress.com/hilton-hotels-loyalty-program-data-breached/">Ist hier jemand im Hilton-Loyalty-Programm</a>?<blockquote lang="en">According to the threat actor, the data contains personally identifiable information such as honors ID, address, name etc. However, the hotel group’s spokesperson denied any possibility of a data breach.</blockquote>Das ist eher selten, dass jemand behauptet, Daten zum Verkauf zu haben, und die dann nicht hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2f91b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2f91b5</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 15:57:31 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Annalena Baerbock:Wir kämpfen einen Krieg gegen RusslandAch....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article243421273/Annalena-Baerbock-Wir-kaempfen-einen-Krieg-gegen-Russland-und-nicht-gegeneinander.html">Kurze Durchsage von Annalena Baerbock</a>:<blockquote>Wir kämpfen einen Krieg gegen Russland</blockquote>Ach. Ach was.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2e400a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2e400a</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 01:07:32 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der Axel Springer-Verlag will gedruckte Zeitungen aufgeben.Auch "Bild...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/axel-springer-expansion-usa-doepfner-101.html">Der Axel Springer-Verlag will gedruckte Zeitungen aufgeben</a>.<p>Auch "Bild TV" (hat das jemals jemand geguckt?!) läuft wohl nicht so gut.</p><blockquote>Erst kürzlich hatte Springer das Programm des erst im August 2021 gestarteten Fernsehsenders "Bild TV" wieder deutlich gestutzt. Die Zuschauerquoten waren hinter den Erwartungen zurückgeblieben. "Dieses <b>hochambitionierte Nachrichtensenderkonzept</b> war im Rückblick nicht die richtige Idee", sagte Döpfner.</blockquote>Vielleicht nächstes Mal Ambitionen auf inhaltliche Qualität fokussieren statt auf erwartete Einschaltquoten und Profite?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2ebf12</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2ebf12#2023-01-25 21:35:02.459748</guid><pubDate>Wed, 25 Jan 2023 01:03:08 -0000</pubDate><title>Konsens unter meinen Lesern der Causa Biden scheint zu sein,...</title>
<description><![CDATA[ Konsens unter meinen Lesern der Causa Biden scheint zu sein, dass die Democrats ihn absichtlich vor den Bus werfen.<p>Biden wurde überhaupt nur aufgestellt, weil ihn die Leute von Obama noch kannten. Jetzt im Amt ist er ein ziemlicher Auffahrunfall. Seine Vizepräsidentin Kamala Harris ist auch ein Totalausfall.</p><p>Biden selbst will wohl noch eine zweite Amtszeit anstreben. Das will die Partei verhindern, weil sie dann sicher zu verlieren glauben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2e9956</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2e9956</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 22:19:52 -0000</pubDate><title>Potsdam entwickelt sich zu einem Running Gag in Sachen Ransomware.Dann...</title>
<description><![CDATA[ Potsdam entwickelt sich zu einem Running Gag in Sachen Ransomware.Dann gab es <a href="https://www.heise.de/news/Potsdam-hat-wieder-E-Mail-7460893.html">vor einer Woche Entwarnung</a>. E-Mail geht wieder!1!!<p>Und jetzt: <a href="https://www.maz-online.de/lokales/potsdam/neuer-cyber-alarm-potsdams-rathaus-geht-wieder-offline-O3X6Q7RWFOLHYE66YCBYMFJEWE.html">Kommando zurück</a>.</p><p>Was machen die IT-Leute dort eigentlich beruflich?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2ec507</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2ec507</guid><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 16:22:49 -0000</pubDate><title>Das mit der Wahlwiederholung in Berlin läuft ziemlich genau so,...</title>
<description><![CDATA[ Das mit der Wahlwiederholung in Berlin läuft ziemlich <a href="https://www.rbb24.de/politik/wahl/abgeordnetenhaus/agh-2023/beitraege/berlin-wiederholungswahl-agh-briefwahl-neue-pannen.html">genau so, wie man das erwarten würde</a>.<blockquote>Eine fehlende Wahlscheinnummer auf einem Rücksendeumschlag in Reinickendorf. Ein fehlendes Dienstsiegel auf einem Wahlschein in Charlottenburg-Wilmersdorf. Ein falsches Wahldatum auf einem englischsprachigen Informationsblatt zur BVV-Wahl. Im Bezirk Treptow-Köpenick wurden in 49 Fällen Briefwahlunterlagen doppelt verschickt, wie eine Sprecherin des Bezirks jetzt auf Anfrage mitteilte. Grund sei ein Softwarefehler.</blockquote>Oh ein Softwarefehler! Na gut, dann kann man nichts machen.<p>Macht ja auch nichts. Machen wir einfach "Und täglich grüßt das Murmeltier"!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d302eae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d302eae</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 20:30:40 -0000</pubDate><title>Vor einer Weile meinte ich noch, dass man ja jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Vor einer Weile meinte ich noch, dass man ja jetzt bei Biden genau so streng sein müsse wegen der geheimen Dokumente wie bei Trump. Stellt sich raus: Genau so sieht es gerade aus.<p>Das Thema kriegt <i>hier</i> mehr Presse-Berichte als die Kohl-Akten, die jetzt bei seiner Witwe lagern und nicht im Bundesarchiv.</p><p>Ich bin mir fast sicher, der Biden hätte jetzt gerne ein paar lahme Ausreden vorgebracht und das Thema beerdigt, aber wenn sie damit den Trump nicht durchkommen lassen, dann muss der Biden auch zumindest so aussehen, als gäbe es da jetzt Ärger und eine Untersuchung.</p><p>Ich muss sagen, dass mich das überrascht. Der Biden hat eh nicht so viele Erfolge vorzuweisen und gibt eine eher blasse und machtlose Figur ab. Vielleicht konnten die Democrats das nicht verhindern, dass es da jetzt öffentliches Dreckwäschewaschen gibt?</p><p>Die Diskrepanz zwischen dem, was man so als Macht des Präsidenten annimmt, und wie wenig der wirklich an Macht hat, ist immer wieder bemerkenswert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d30c45b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d30c45b</guid><pubDate>Mon, 23 Jan 2023 03:52:37 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Auch die BVG macht jetzt Zugteilung, aber nicht Hamm...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://twitter.com/BenGrossPhoto/status/1616576210770829312">Auch die BVG macht jetzt Zugteilung</a>, aber nicht Hamm sondern Osloer Straße.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d33cfcc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d33cfcc</guid><pubDate>Sun, 22 Jan 2023 10:25:22 -0000</pubDate><title>Lesetipp: The Schwarzschild defence. Eine wunderbare Kurzgeschichte.
</title>
<description><![CDATA[ Lesetipp: <a href="https://www.nature.com/articles/d41586-022-04550-2">The Schwarzschild defence</a>. Eine wunderbare Kurzgeschichte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d32d7fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d32d7fc</guid><pubDate>Sat, 21 Jan 2023 16:47:30 -0000</pubDate><title>Bill Maher über George Santos. George Santos ist ein habitueller...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=uQLExNOaNy0">Bill Maher über George Santos</a>. George Santos ist ein habitueller Lügner, der selbst im Umfeld der Abgeordneten in den USA deutlich aus der Masse heraussticht mit der Dreistigkeit seiner Lügen.<p>Im Grunde nicht weiter beachtenswert, wenn der nicht in New York für die Republikaner einen Sitz geholt hätte. New York ist eine Hochburg der Democrats.</p><p>Maher stellt jetzt die These auf, dass Santos als erster gemerkt hat, dass beide Seiten sich so ausgeblendet haben in ihren Bubbles, dass er beiden Seiten vorlügen kann, was sie gerne hören wollen. Er kann beide Seiten auf einmal bewahlkämpfen und die jeweils andere merkt es nicht.</p><p>Das finde ich eine sehr beunruhigende Idee, die uns in Europa auch betreffen könnte. Sollte man mal drüber nachgedacht haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d3440c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d3440c7</guid><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 11:50:49 -0000</pubDate><title>Amazon feuert 18.000 Mitarbeiter.So schlecht lief Rings of Power!
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2023/01/18/amazon-job-cuts-read-the-memos.html">Amazon feuert 18.000 Mitarbeiter</a>.<p>So schlecht lief Rings of Power!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d36b9a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d36b9a3</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 22:58:05 -0000</pubDate><title>Völlig überraschend stellt sich heraus, dass Carbon Offset durch "wir...</title>
<description><![CDATA[ Völlig überraschend stellt sich heraus, dass <a href="https://www.theguardian.com/environment/2023/jan/18/revealed-forest-carbon-offsets-biggest-provider-worthless-verra-aoe">Carbon Offset durch "wir bezahlen jemand zum Urwald-nicht-Abholzen" Bullshit ist</a>.<p>Ach. Ach was. Also DAS sah ja wohl NIEMAND kommen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d36c7d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d36c7d2</guid><pubDate>Wed, 18 Jan 2023 14:49:48 -0000</pubDate><title>Verwendet hier jemand git?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://x41-dsec.de/security/research/news/2023/01/17/git-security-audit-ostif/">Verwendet hier jemand git</a>?
]]></description></item></channel></rss>