<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 04 Jul 2022 05:50:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3cd60f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3cd60f#2022-07-04 07:50:02.792204</guid><pubDate>Mon, 04 Jul 2022 05:50:02 -0000</pubDate><title>Kennt ihr Starship Troopers? Von 1997?Ich hab neulich bei der...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr Starship Troopers? Von 1997?<p>Ich hab neulich bei der Bundeswehrwerbung "WOULD YOU LIKE TO KNOW MORE?" drangeschrieben, das kommt aus dem Film.</p><p>Der ist damals gewaltig gefloppt. Die Kritiker haben ihn in der Luft zerrissen. Die haben nicht gemerkt, dass das Satire ist.</p><p>Das ist einer von diesen Filmen, die man mehrfach gucken muss, bevor man alles mitkriegt.</p><p>Wenn ihr den also noch gar nicht geguckt habt, oder nur einmal als ihr jung wart, und ihn da grottenschlecht fandet, weil es so plumper Hurra-Militärpatriotismus ist und die Protagonisten alle auf Telenovela-Niveau herumholzen, dann solltet ihr dem Film vielleicht nochmal eine Chance geben.</p><p>Beim Blättern auf IMDB und Wikipedia habe ich kürzlich erst erfahren, dass Paul Verhoeven noch jüngere Infanteristen haben wollte. Er fand, dass im Krieg Kindersoldaten sterben, nicht Erwachsene. Das Studio ließ ihn nicht.</p><p>In Deutschland war die Synchronisation sinnentstellend. Guckt das also lieber im Original.</p><p>Die Jugendschützer in Deutschland haben das auch nicht verstanden, dass es sich um Satire handelt, und haben den Film indiziert. 2017 wurde er dann ungeschnitten ab 16 freigegeben.</p><p>Achtung: Die haben da noch mehrere Sequels gemacht, und eine Fernsehserie. Ich rede hier von dem ursprünglichen Film, ohne Sequel-Nummer dran.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3fa922</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3fa922#2022-07-03 12:25:01.606932</guid><pubDate>Sun, 03 Jul 2022 10:05:48 -0000</pubDate><title>Ihr könnt aufhören, mir Links zu dem Youtube-Video mit dem...</title>
<description><![CDATA[ Ihr könnt aufhören, mir Links zu dem Youtube-Video mit dem Vortrag der HU-Biologin zu schicken. Ich bin persönlich gar nicht daran interessiert, was sie zu sagen hat. Ich bin bloß daran interessiert, dass sie es sagen darf.<p>Aus meiner Sicht streiten sich hier Leute über Kategorisierungsfragen. Kleingeister machen das gerne. Ist das hier noch rot oder schon orange? Bringt niemanden voran, hilft niemandem bei irgendwas, verplempert unglaublich viel Energie.</p><p>Wen interessiert denn das, was man in der Biologie glaubt, wie das zu kategorisieren sei? Oder was diese eine Biologin glaubt? Bricht da irgendjemandem von euch was ab?</p><p>Absurdes Theater, wenn ihr mich fragt.</p><p>Ich hab jetzt hier bestimmt ein Dutzend Krawalltouristen in der Inbox, die sich das angeguckt haben, und ganz enttäuscht waren, dass es da gar keinen Krawall gab, sondern nur so Schulwissen zu Biologie. Ja was habt ihr denn gedacht? Das war für die Lange Nacht der Wissenschaften!</p><p>Ja aber Fefe, das war ein TERF Dog Whistle, die böse Hexe will arme Trans-Kinder in den Backofen schieben!!1! Wenn ihr nochmal genau hinguckt, werdet ihr sehen, dass der Original-Titel und der von der "B.Z." zitierte Titel subtile Unterschiede aufweisen. Aber das fällt einem natürlich nicht auf, wenn man das nur aus seinem Schützengraben heraus wahrnimmt. Die hat in ihrer Ankündigung nicht mal behauptet, es gäbe <i>nur</i> zwei Geschlechter, nur dass es (mindestens) zwei gäbe.</p><p>Ihr habt euch da komplett vorführen lassen, und habt dafür gesorgt, dass das Youtube-Video ein Vielfaches so viel Publikum hatte, wie in den Raum gepasst hätten. Wie fühlt sich das eigentlich an, wenn man sich so verrannt hat?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3eb447</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3eb447</guid><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 16:38:49 -0000</pubDate><title>Die HU hat den Vortrag der Biologin über Geschlechter "aus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/mitte/biologin-darf-vortrag-ueber-geschlechter-nicht-an-der-hu-halten">Die HU hat den Vortrag der Biologin über Geschlechter "aus Sicherheitsgründen" abgesagt</a>.<p>Ich kann nicht sagen, dass ich schockiert oder auch nur überrascht bin.</p><p>Ich schlage vor, die Humboldt-Uni zu schließen. Wissenschaft findet da ja offensichtlich nicht mehr statt, wenn ein Online-Hassmob von "kritischen Juristen" bestimmen darf, was an der Uni diskutiert werden darf und was nicht.</p><p><a href="https://twitter.com/Frollein_VogelV/status/1543168077046718464">Hier ist ein Tweet der Biologin dazu</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3ee56d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3ee56d</guid><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 11:02:11 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse:Wegen des weltweiten Kunststoffmangels könnten in Berlin in den kommenden...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.n-tv.de/wirtschaft/Berlin-gehen-die-Gelben-Saecke-aus-article23436705.html">Infrastrukturapokalypse</a>:<blockquote>Wegen des weltweiten Kunststoffmangels könnten in Berlin in den kommenden Monaten Millionen Gelbe Säcke zur Wertstoffsammlung fehlen. Seit Wochen seien sie an den offiziellen Ausgabestellen kaum noch zu bekommen</blockquote>Hey, wisst ihr noch, wie wir uns über die Verhältnisse in Italien lustig gemacht haben, als bei denen niemand den Müll abgeholt hat?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c3ee107</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c3ee107</guid><pubDate>Sat, 02 Jul 2022 10:45:45 -0000</pubDate><title>Das Robot Uprising ist hier!
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/autonomes-fahren-fahrerlose-taxis-treffen-sich-und-blockieren-eine-kreuzung-2207-166570.html">Das Robot Uprising ist hier</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c418529</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c418529</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 19:07:35 -0000</pubDate><title>Die russische Zentralbank hat einen neuen 100-Rubel-Schein vorgestellt.Einführen können sie...</title>
<description><![CDATA[ Die russische Zentralbank hat einen neuen 100-Rubel-Schein vorgestellt.<p><a href="https://twitter.com/maxfras/status/1542648043463401480">Einführen können sie nicht nicht</a>, denn die Geldautomaten und Kassen sind alle importiert und können wegen Sanktionen nicht angepasst werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c41840c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c41840c</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 19:02:42 -0000</pubDate><title>Die Nato will jetzt eine eigene DARPA aufmachen, heißt DIANA.Ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nato.int/cps/en/natohq/news_194587.htm">Die Nato will jetzt eine eigene DARPA aufmachen</a>, heißt DIANA.<p>Ich bin ja eh kein Freund von Militär, aber wenn Militär Forschung finanziert bin ich ein noch viel keinerer Freund davon.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c41fd3a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c41fd3a#2022-07-01 20:40:01.342102</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 18:33:08 -0000</pubDate><title>Kennt ihr die Lange Nacht der Wissenschaften? In Berlin kann...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr die Lange Nacht der Wissenschaften? In Berlin kann man da in einen Haufen Institute und Forschungszentren gehen, und die haben dann populärwissenschaftliche Einführungen oder vielleicht ein paar Vorträge und Experimente für Kinder und so. Ganz großartige Sache, besonders wenn ihr Kids habt.<p>Dieses Jahr hat da <a href="https://www.langenachtderwissenschaften.de/programm/detail/90942?tx_aaevents_programmpunkte%5BbackPid%5D=18&amp;tx_aaevents_programmpunkte%5Bprevaction%5D=list&amp;cHash=15c88b7220491066b0b062fbf45993d7">eine Biologin</a> folgende Veranstaltung als Vortrag eingereicht:</p><blockquote>Geschlecht ist nicht (Ge)schlecht, Sex, Gender und warum es in der Biologie zwei Geschlechter gibt</blockquote>Wenn ihr ihren Namen googelt, findet ihr <a href="https://www.evaengelken.de/aufruf-schluss-mit-der-falschberichterstattung-des-oeffentlich-rechtlichen-rundfunks/">diesen Aufruf</a> gegen Falschberichterstattung und Wissenschaftsleugnung im öffentlich-rechtlichen Fernsehen. Money Quote:<blockquote>Wir, die Unterzeichner, beobachten als Wissenschaftler seit langem, wie sich der öffentlich-rechtliche Rundfunk die Darstellungen der „queeren“ Transgenderideologie zu eigen macht und dabei naturwissenschaftliche Tatsachen leugnet.</blockquote>Wenn ihr weitersucht, findet ihr sie vielleicht auch als <a href="https://www.welt.de/debatte/kommentare/plus239113451/Oeffentlich-rechtlicher-Rundfunk-Wie-ARD-und-ZDF-unsere-Kinder-indoktrinieren.html">Co-Autorin dieses Kommentars bei welt.de</a> mit ähnlichem Inhalt. Die hat so einen Shitstorm unter Genderideologen losgetreten, dass <a href="https://welt.de/article239180477">Axel-Springer-Chef Mathis Döpfner persönlich</a> verteidigen musste.<p>Ihr könnt euch wahrscheinlich schon denken, wie es weiterging: <a href="https://twitter.com/akj_berlin/status/1542826196873928704">Demo- und Deplatforming-Aufruf</a> von angeblichen Juristen, die sich offenbar vom Zensurverbot im Grundgesetz nicht angesprochen fühlen. Das ging wohl auch per Mail an alle HU-Studenten, schreibt mir ein Leser.</p><p>Oh Mann. Das ist ja inzwischen fast ein Fall für den Balls of Steel Award, wenn sich jemand noch traut, öffentlich über wissenschaftliche Erkenntnisse sprechen zu wollen. In einer Veranstaltung über die Wissenschaft.</p><p>Auf der anderen Seite sind diese Aufrufe jetzt auch nicht durchgehend rein wissenschaftlich zurückhaltend formuliert:</p><blockquote>Wir sehen Errungenschaften der Frauenbewegung bedroht, weil jeder Mann sich fortan durch eine Erklärung zur Frau deklarieren und in deren Schutzzonen eindringen kann. Maßnahmen zur Frauenförderung werden ebenso ausgehöhlt wie ihr Schutz vor Gewalt. Kindern wird noch vor vollendeter Geschlechtsreife während der Pubertät eine Entscheidung auferlegt, deren Folgen sie nicht überblicken können.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c41f8eb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c41f8eb</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 18:08:53 -0000</pubDate><title>Tilo Jung hatte den ukrainischen Botschafter Endrij Melnyk in der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=JVEGR7apzoI">Tilo Jung hatte den ukrainischen Botschafter Endrij Melnyk in der Sendung</a> und sprach ihn auf Bandera an.<p>Jetzt sieht es fast so aus, als <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/kiew-distanziert-sich-von-melnyk-101.html">könne Melnyk darüber stürzen</a>. Das Außenministerium hat sich von seinen Aussagen distanziert. Das ist eher selten, denn ist ja von denen hergeschickt worden, um hier in ihrem Namen zu sprechen. Wenn sich das Außenministerium von dem eigenen Botschafter so distanziert, kann der eigentlich nur noch rumsitzen und auf seine Abberufung warten. Weia.</p><p>Wenn ihr jetzt neugierig seid, was Tilo genau gefragt hat: Hier ist die Zusammenfassung der Tagesschau:</p><blockquote>Um historische Beweise zu liefern, zitierte Jung ein Flugblatt, welches Bandera damals verteilt haben soll: "Moskowiten, Polen, Ungarn und Juden sind deine Feinde, vernichte sie!" Melnyk gibt sich unwissend. "Ich werde Dir heute nicht sagen, dass ich mich davon distanziere. Und das war's, so der Botschafter schließlich.</blockquote>Auf Massaker an Polen angesprochen, meint Melnyk, es sei halt Krieg gewesen, und Massaker habe es auch in die andere Richtung gegeben.<p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Stepan_Bandera">Die Wikipedia-Seite zu Bandera</a> lohnt die Lektüre. Neben dem Asowregiment ist Bandera die zweite Hälfte des Kerns hinter der Putin-Behauptung, man müsse die Ukraine entnazifizieren. Es ist auch nicht nur Putin, der an Bandera inhaltlich etwas auszusetzen hat:</p><blockquote>Am 22. Januar 2010 verlieh der damalige ukrainische Präsident Wiktor Juschtschenko Bandera postum den Ehrentitel Held der Ukraine.[24] Die damalige Ministerpräsidentin Julia Timoschenko von der Vaterlandspartei sprach Juschtschenko in dieser Angelegenheit ihre Unterstützung aus.[25] Die polnische und russische Regierung sowie einige andere Institutionen protestierten gegen diese Ehrung.[26] Das Europäische Parlament äußerte die Hoffnung, dass der neue Präsident der Ukraine diesen Präsidialerlass revidiere. Das Simon-Wiesenthal-Zentrum verurteilte die Ehrung und wies darauf hin, dass Bandera Mitschuld am Tod von Tausenden Juden trage.[27]</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c403708</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c403708#2022-07-01 19:05:03.065932</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 13:34:14 -0000</pubDate><title>Der Vernichtungsfeldzug des US Supreme Court geht weiter. Nach den...</title>
<description><![CDATA[ Der Vernichtungsfeldzug des US Supreme Court geht weiter. Nach den Abtreibungen dachten viele, als nächstes gehe es weiter mit Ehe für alle (Achtung: Das meint in den USA auch interracial, nicht nur Homoehe) und Trans-Rechten.<p>Nun ist aber der übelste Marodeur unter den Betonkopf-Richtern selber schwarz und hat eine Weiße geheiratet. Vielleicht bliebt deshalb die Ehe für Alle erstmal unangetastet. Stattdessen <a href="https://edition.cnn.com/2022/06/30/politics/supreme-court-climate-change-epa-regulations/index.html">beschleunigen die Richter erstmal den Klimawandel</a> (als ob die Amis da besonders viel gegen getan hätten!) und richten danach ihr Auge auf <a href="https://slate.com/news-and-politics/2022/06/supreme-court-dangerous-independent-state-legislature-theory.html">Voting Rights</a>. Das würde dazu führen, dass die Republicans sich in den "red states" für immer festbeißen können, indem sie einfach jeweils die Wahlregeln so ändern, dass sie an der Macht bleiben.</p><p>Die USA sind jetzt offiziell ein "failed state". Wir sollten sie aus den G7 ausschließen.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh ja, nicht zu vergessen: <a href="https://www.cbsnews.com/news/supreme-court-gun-law-new-york-second-amendment/">Waffenrecht</a>! Und wir dachten, "Citizen United" war der Tiefpunkt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c402048</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c402048</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:55:02 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was Griechenland jetzt braucht? 20 F-35 Kampfflugzeuge.Ja aber...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was Griechenland jetzt braucht? <a href="https://www.reuters.com/world/europe/greece-submit-request-purchase-20-lockheed-f-35-fighter-jets-soon-sources-2022-06-30/">20 F-35 Kampfflugzeuge</a>.<p>Ja aber was wenn der F-35 nicht funktioniert? Das war ja bisher eine Serie von Ausfallmeldungen! Keine Sorge:</p><blockquote lang="en">Athens ordered 24 Dassault-made Rafale jets last year for 2.5 billion euros ($2.60 billion) and three navy frigates with an option for a fourth one from France for about 3 billion euros.</blockquote>Sag mal, waren die nicht gerade noch pleite und mussten einen Bailout kriegen? Da sitzt die Kohle aber wieder locker, jetzt wo sie wieder kreditwürdig sind!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c401ba2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c401ba2</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:33:16 -0000</pubDate><title>Darf ich kurz daran erinnern, dass dieser "Sachverständigenrat", dessen "Gutachten"...</title>
<description><![CDATA[ Darf ich kurz daran erinnern, dass dieser "Sachverständigenrat", dessen "Gutachten" gerade rumgereicht wird, das politisch besetzte Feigenblatt-Gremium ist, aus dem Drosten ausgetreten ist.<p><a href="https://www.tagesspiegel.de/28287312.html">Der Tagesspiegel erklärte dazu</a>:</p><blockquote>Die Begründung Lauterbachs dafür: Eine Evaluation der Maßnahmen sei in der Kürze der Zeit und aufgrund mangelnder Daten nicht möglich. Für die Evaluation der Wirksamkeit der Maßnahmen war Drosten die zentrale Figur.</blockquote>Und jetzt, ohne Drosten, reden wir ernsthaft darüber, ob aus dem Bericht hervorgeht, wie wirksam die Maßnahmen waren? Für wie blöde halten die uns eigentlich?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c40177c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c40177c#2022-07-01 20:55:02.468372</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 11:16:50 -0000</pubDate><title>Ich ringe immer mit mir, ob ich Tipps verbreiten soll,...</title>
<description><![CDATA[ Ich ringe immer mit mir, ob ich Tipps verbreiten soll, wie man Dinge sicherer konfiguriert. Insbesondere wenn es sich um proprietäre Software wie Windows handelt.<p>Auf der einen Seite will ich nicht nur schreiben, wie kaputt alles ist. Auf der anderen Seite will ich aber auch nicht dafür sorgen, dass Leute länger bei Windows bleiben, weil sie dank irgendwelcher Konfigurationsratschläge den Eindruck haben, sie könnten das schon irgendwie absichern. Zu guter Letzt bin ich Code Auditor, nicht Admin. Was man da alles konfigurieren kann ist nicht mein Spezialgebiet. Am Ende verbreite ich noch Unfug?</p><p>Daher haben meine Zero-Trust-Folien am Ende eine eher allgemeine Vision.</p><p>Allerdings kam ein Leserbrief mit konkreten Ratschlägen rein, den ich jetzt mal veröffentlichen möchte. Nehmt das aber bitte nicht als abzuarbeitendes Howto sondern als Grundlage für eigene Recherchen. Ziel der Übung sollte sein, dass ihr ein bisschen mehr verstanden habt, wie die Dinge funktionieren.</p><blockquote>zu deiner Zero Trust Präsi möchte ich mal etwas zur Windows Security einwerfen. Sorry, ist etwas länglich geworden.<p>Wir sind IT Dienstleister und übernehmen in der Regel den Service einer bestehenden IT Landschaft die entweder vorher durch den Kunden oder durch einen anderen Dienstleister betreut wurde. KMU 1 bis 500 MA.<br/>Dahin zu gehen und den Kunden Windows und Outlook wegzunehmen wird in der Regel nicht gelingen. Wenn es möglich ist einen neuen Server auf Linux hoch zu ziehen könnte man das vorschlagen und umsetzen, da hört es aber dann auch schon auf.</p><p>Der Satz "Das geht, weil Sie Outlook und Office benutzen" stimmt leider in den meisten Fällen, obwohl das nicht so sein müsste.<br/>MS liefert schon seit Windows 2000 allerhand Techniken mit die genau das alles verhindern. Wir haben aber noch nicht einen Kunden bekommen bei dem irgendwas davon aktiv war und holen das alles schleunigst nach. Das schlimmste was uns als Dienstleister passieren kann, ist ein Ransomwarebefall eines Kunden bei dem wir die Schuld tragen, weil deren Systeme nicht sicher sind, obwohl man es *ohne* Anschaffung zusätzlicher Software hätte besser machen können. Der Kunde verlässt sich darauf dass wir ihm eine sichere Arbeitsumgebung geben. Es ist ein Unding, dass ein aktueller Windows Server bei einer frischen Active Directory Installation immer noch fast die gleichen Sicherheitsdefaults verwendet wie es in 2000 eingeführt wurde und so kommt es, dass von all dem was nun kommt in freier Wildbahn oft nichts zu sehen ist.</p><p>1: Software Restriction Policies (SRP), ja ich weiß ist deprecated, läuft aber selbst auf Win 11 noch. MS wollte das durch Applocker ersetzen. Ist aber auch deprecated. MS will das durch Defender Application Control ersetzen, geht aber nur per XML oder und nur in Enterprise oder so. Wir bleiben bisher bei SRP, weil das keine Enterprise Lizenzen braucht und seit Win 2000 unverändert läuft. Muss man halt nach jedem größerem Update testen ob es noch geht.</p></blockquote>Anmerkung von mir: <a href="https://www.heise.de/download/product/restrictor">Die ct hatte dazu mal ein Tool veröffentlicht</a>, da könnt ihr damit mal herumspielen.<blockquote>Was tut es? Windows führt nur noch EXE, CMD/BAT, PS1, sonstwas aus Pfaden aus die der Admin per GPO festgelegt hat. Outlook kopiert den Anhang aus der Mail in ein Temp Verzeichnis und will es dort starten. Das darf es dann nicht mehr. Admins installieren nach c:\program files\. Das ist erlaubt. Ein User darf da nicht schreiben.<br/>MS torpediert es aber selbst mit Programmen die sich unter AppData\Local installieren. Teams z.B. und andere Hersteller sind da auch keine Vorbilder. Muss man sehr enge Ausnahmen setzen und das Risiko in kauf nehmen.<p>2: Makros. Ja, der gelbe Balken bringt nix. Per GPO hart ganz abschalten. Brauchen ohnehin die wenigsten Anwender. Die die es brauchen, kann man geziehlt auf die Dokumente einschränken für die es gehen soll. Was machen die Malware Makros? VBS oder Powershell Script ausführen und Payload nachladen und starten. Geht eigentlich durch SRP schon nicht mehr, aber es soll ja Bugs geben die vielleicht um SRP drum rum kommen.</p></blockquote>GPO  ist ein Group Policy Object, oder in deutschen Versionen: Gruppenrichtlinien.<blockquote>3: Beschafft sich lokale Admin-Rechte und übernimmt den Domain Controller.<br/>Wenn 1 und 2 versagt hat kommen wir dahin. Nächste Verteidigungslinie ist Lateral Movement zu verhindern.<p>Es gibt genug GPOs zum härten der Systeme, aber man klemmt halt damit alten Legacy ab, was ich aus technischen Sicht eigentlich ganz gut finde. NTLM Auth weg, Credential Caching für Admins und generell Server abschalten, Debugging Rechte global abschalten und nur im Einzelfall erlauben. LAPS benutzen, auch für Server. Das macht es Mimikatz schon ganz schön schwer an verwertbare Daten zu kommen.</p></blockquote>In meinen Folien hatte ich gesagt, dass Lateral Movement nicht Teil des Threat Models ist. Ich bin mir unsicher, inwieweit man das verallgemeinern kann. Ich unterhalte mich zu Ransomware mit Kumpels, die weiter oben auf der Eskalationsskala sitzen, die sehen dann praktisch ausschließlich Fälle, bei denen der AD übernommen werden konnte. Ich habe leider keine Zahlen, wie hoch der Prozentsatz der Ransomware-Angriffe ist, die man verhindern könnte, wenn man Lateral Movement unterbindet. ALLERDINGS: Wenn man durch andere Maßnahmen dafür sorgt, dass der Sprung zum Domain Admin nicht geht, dann wird die Verhinderung von Lateral Movement plötzlich eine wichtige Maßnahme. Genau das spricht der Leserbrief hier an.<blockquote>Mit ESAE hat MS schon lang ein Konzept die Admin Ebenen voneinander zu trennen.  Man muss auch nicht zwingend mehrere Domänen betreiben um den wichtigsten Teil davon umzusetzen.<br/>Bei uns darf ein Domain Admin nicht mal PCs in Domänen aufnehmen. Niemals sollte sich ein Domain Admin an einem Client anmelden und das lässt sich auch per GPO verhindern.<br/>Der darf auch nur an Domain Controller, die CA und ähnliche Systeme. Ein Server Admin darf da nicht hin und der darf auch nicht an Clients. Ja, der Domain Admin hat dann halt 4 User Accounts.  User, Client Admin, Server Admin, Domain Admin. Natürlich mit Grundverschiedenen Passwörtern. Kommt man mit klar.</blockquote>Ich hab das in einem Nebensatz irgendwo erwähnt, dass man die Admin-Accounts aufteilen soll, und dass der Domain Admin nicht an die Datenbanken können soll. Der Leser hier hat völlig Recht, das kann und sollte man noch mehr auftrennen. Dann hat man tatsächlich etwas getan, um im Threat Model ein Bedrohungsrisiko zu senken.<blockquote>Selbst ein Keylogger auf dem Client bekommt dann höchstens den Admin für die Clients, aber kann immer noch nicht auf Server oder gar Domain Controller.<p>4. Benutz Smart Cards für die Admins und lass nur Anmeldungen per Smart Card zu.  In dem Fall kann ein Keylogger auf dem PC auch das Kennwort nicht einfach mal mitlesen.<br/>USB Smart Cards sind nicht teuer. Die Menge an Admins überschaubar.<br/>Für RDP gibt es dann noch den Restricted Admin Mode mit entsprechenden Komforteinbußen.<br/>In Enterprise Editionen noch Credential Guard, usw.</p></blockquote>Dazu sei angemerkt, dass auch mit Smart Cards im Hintergrund immer noch Kerberos läuft mit Kerberos-Tickets, die abgreifbar sind. Aber die laufen wenigstens nach einer Weile aus.<blockquote>5. Exchange kann Split Permissions. Nutzt das. Es entfernt die Berechtigungen dass der Exchange Server Domain Admin Rechte hat. HAFNIUM war damit nur halb so schlimm.<br/>Server müssen auch nicht überall ins Internet dürfen. Verhindert dass Malware auf euren Servern ganz bequem per HTTPS ihren Payload laden können.<p>Erweitert das noch mit VLANs und Firewalls. Kein Anwender muss auf die ESXi Infrastruktur, einen Switch oder das BMC vom Server. Die müssen auch auf die wenigsten Ports für die Anwendungsserver. Da reichen oft ACLs auf dem Core Switch um zumindest bei Line Speed zu bleiben.</p></blockquote>Für die BMC und Hypervisoren würde ich dringend zu physisch getrennter Verkabelung raten, statt zu irgendwelchen Software-Geschichten.<blockquote>Backupserver aus der AD nehmen. Per Firewall/ACL einschränken, dass der an die Server darf, aber die Server nicht zum Backupsserver.</blockquote>Das ist ein guter Ratschlag!<blockquote>All diese Dinge die ich beschrieben habe gehen mit Bordmitteln. Da ist nicht ein Anti-Virus, SIEM oder sonst eine 3rd Party Lösung beteiligt.<br/>Wir setzen das meiste davon bei Firmen ein die keine 10 Mitarbeiter haben. Das kann man mit Routine an einem Tag umsetzen. (Den Windows Teil zumindest) Testet das selbst mit Mimikatz, Bloodhound und was auch immer. Hackt euch selbst und danach oder wenn ihr das generell nicht könnt, holt euch noch einen Pen Tester um die offensichlichen Lücken weg zu machen.<p>Am Rande: Domain Joined Device Public Key Authentication muss man nicht einschalten. Das ist per Default an. Man muss es aber erzwingen wenn man das Fallback nicht haben will. Ist fast das gleiche, aber doch nicht ganz und geht erst mit Server 2016.</p><p>Am weiteren Rande: Patchmanagement. Es wäre schön, wenn MS nicht Patches raus bringen würden die großflächig zu Boot Loops auf Domain Controllern, Druckproblemen oder 802.1X/802.11X Problemen führen würden. Dann hätte man auch mit Auto-Updates weniger schmerzen. So muss man eigentlich schon zwangsweise ein paar Tage warten, wenn man nicht vor einem Totalausfall am nächsten Tag stehen möchte. Beides verfahren sind somit schlecht.</p><p>Ich gehe nicht davon aus das danach das System unhackbar sicher ist. Wir sprechen hier immer noch von Software und von Microsoft, aber zumindest hat man etwas in die richtige Richtung getan und die offenlichtlichen Scheunentore geschlossen.</p><p>Wer nun mit dem erhöhten Supportaufwand argumentiert, dem sei gesagt dass er bei uns gesunken ist, weil die Anwender eben nicht mehr alles ausführen können was bei 3 nicht auf den Bäumen ist und die Computer dadurch so bleiben wie der Admin es sich mal vorgestellt hat.<br/>Entwicklungsabteilungen können zusätzlich Nicht-Domain Computer oder VMs bekommen um ihre systemnahe Arbeit durchzuführen.</p></blockquote>Nur ein Nachsatz noch von mir: Der Feind ist Komplexität. Es ist zwar schön, dass man bei Microsoft eine Menge konfigurieren kann, so dass es weniger schlimm ist, aber am Ende des Tages überblickt niemand mehr den ganzen Softwarehaufen, und alle sind nur an der Oberfläche am Herumkratzen. Das betrifft glücklicherweise auch die meisten Angreifer. Wirklich sicher fühlen würde ich mich da nicht. Und wenn man erstmal diese Art von Knowhow aufgebaut hat, dann wird man wahrscheinlich nie wieder von Windows wegmigrieren wollen.<p>Aus meiner Sicht ist der Vorteil von Linux und co, dass es da keine natürliche Schranke gibt, wie viel Verständnis man von dem Gesamtsystem aufbauen kann.</p><p u=""><b>Update</b>: Einer der Gründe, wieso ich solche Tipps ungerne gebe, ist weil das alles furchtbar komplex ist, und es da immer wieder Untiefen gibt, die man halt nicht kennt, wenn man nicht nach ihnen sucht. <a href="https://skanthak.homepage.t-online.de/SAFER.html">SRP und UAC sind da exzellende Beispiele für</a>. Seufz. Siehe auch <a href="https://skanthak.homepage.t-online.de/appcert.html">hier</a> und <a href="https://skanthak.homepage.t-online.de/quirks.html#mitigation13">hier</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c408099</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c408099</guid><pubDate>Fri, 01 Jul 2022 00:31:03 -0000</pubDate><title>Jon Stewart hat gerade den Mark-Twain-Preis gekriegt, und die haben...</title>
<description><![CDATA[ Jon Stewart hat gerade den Mark-Twain-Preis gekriegt, und die haben die Laudatios bei Youtube hochgeladen.<p>Die schönste Laudatio fand ich <a href="https://www.youtube.com/watch?v=0W6W17BdIzA">die von Bassem Youssef</a>, aber noch schöner als die Laudatio sind die ganzen Youtube-Kommentare darunter, wo Leute aus aller Herren Länder erzählen, wie die Daily Show sie dazu gebracht hat, Politik als interessant wahrzunehmen. Ich glaube, dass das auch in Deutschland ein sehr wichtiger Katalysator war.</p><p>Aber haltet Taschentücher bereit, wenn ihr die Kommentare lest.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4325e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4325e4</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 18:02:34 -0000</pubDate><title>Heute ist ein besonderer Tag. Heute kann ich etwas Positives...</title>
<description><![CDATA[ Heute ist ein besonderer Tag. Heute kann ich etwas Positives mit euch teilen. Etwas schönes gar. Anschnallen!<blockquote>ich hab ne Baeckerei in einer 35k-Einwohner-Stadt in C-Lage. Bei uns kommen seit wochen vermehrt Kunden, die mit dem 9€-Ticket angereist kamen - "einfach mal zu schauen, wie's hier so ist", also analog deines "S-Bahn-Reiseprojekts". Und zwar in einer Groessenordnung von 20% !!! Zzgl. Leute, die mit dem Fahrrad weitere Strecken rumfahren und mit dem 9€-Ticket wieder zurueck. Faktisch also obendrein noch Wirtschaftsförderung an der richtigeren Stelle.</blockquote>Ich habe mich ja insgeheim über die ganzen Fahrräder in den Regionalbahnen geärgert, weil ich fand, wenn du weißt, dass das eh voll wird, und du hast ein Fahrrad dabei, dann fahr doch Fahrrad und stell nicht die Züge voll. Ein Fahrrad belegt gefühlt Platz für drei Personen.<p>Aber jetzt wo ich diesen Zusammenhang höre, ziehe ich das zurück. Weitermachen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c430ff0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c430ff0</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 16:28:30 -0000</pubDate><title>Tomtom hat mal ihre Staudaten ausgewertet. Ergebnis:Das Neun-Euro-Ticket bringt offenbar...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/9-euro-ticket-stau-tomtom-1.5612144">Tomtom hat mal ihre Staudaten ausgewertet</a>. Ergebnis:<blockquote>Das Neun-Euro-Ticket bringt offenbar Entlastung auf den Straßen im Berufsverkehr.</blockquote>Ach. Ach was. Ich dachte niemand steigt auf die Bahn um? Dass das "nur" von cruisenden Omas genutzt wird, und von Punks auf dem Weg nach Sylt?<blockquote>Besonders deutlich war die Verbesserung beim Stauniveau demnach in Hamburg und Wiesbaden. Dort sank das Stauniveau um 14 beziehungsweise 13 Punkte. Das bedeutet, dass Autofahrer auf einer Strecke, die ohne Verkehr 30 Minuten dauern würde, im Hamburg im Schnitt 4,2 Minuten weniger verloren, in Wiesbaden 3,9 Minuten.</blockquote>Das finde ich jetzt keine trivialen Einsparungen, muss ich euch sagen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c437fd1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c437fd1#2022-06-30 17:25:02.701337</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 15:19:43 -0000</pubDate><title>Immerhin wissen wir jetzt, wieso das bedingungslose Grundeinkommen nicht finanzierbar...</title>
<description><![CDATA[ Immerhin wissen wir jetzt, wieso das bedingungslose Grundeinkommen nicht finanzierbar war.<p>Wir brauchten das Geld für CSU-Maskenbetrug, Mautdebakel, Aufrüstung und Tankstellen-Subventionen.</p><p>Gibt es eigentlich schon eine Auflistung, wieviel Kohle die Covid-Tests gekostet haben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c437dab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c437dab</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 15:12:53 -0000</pubDate><title>Old and busted: Ransomware ist wie eine Naturkatastrophe, da können...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Ransomware ist wie eine Naturkatastrophe, da können WIR doch nichts für, wenn wir davon runtergefahren wurden!1!!<p>New hotness: <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/nkorea-may-be-behind-new-100-mln-cryptocurrency-hack-experts-say-2022-06-30/">Schuld an dem Kryptowährung-Scamming ist Nordkorea</a>. Da können WIR doch nichts für, wenn deine Kohle rausgetragen wurde!!1!</p><p>Und allen gemein ist: Softwareproblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c43bb1f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c43bb1f</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 10:32:33 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was das Problem war?Putins Tisch war noch zu...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was das Problem war?<p><a href="https://twitter.com/alinaselyukh/status/1542329739440017408">Putins Tisch war noch zu kurz</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c43acfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c43acfc</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 09:25:54 -0000</pubDate><title>Dieser offene Brief gegen Ransomware zieht genau die Spezialexperten an,...</title>
<description><![CDATA[ Dieser offene Brief gegen Ransomware zieht <a href="https://www.hessenschau.de/wirtschaft/wie-naturkatastrophen-experten-schlagen-alarm-wegen-ransomware-attacken,ransomware-offener-brief-100.html">genau die Spezialexperten an</a>, von denen ich es befürchtet hatte:<blockquote>"Solche Ransomware-Angriffe sind wie Naturkatastrophen. Egal, wie viel man in den Schutz investiert, man kann nicht ausschließen, dass es einen trifft", sagt die Darmstädter Professorin Mezini.</blockquote>*Stöhn*<p>Was soll das werden? Identity-Politics-Opferolympiade meets Softwareproblem-kann-man-nichts-machen? Endlich sind wir alle Opfer! Der Staat sollte schnell einen Hilfsfonds aufsetzen für uns!!1!</p><p>Hey, liebe Berufsopfer! IHR ALLE SEID DER STAAT! Ihr könnt euch nicht alle bekloppt benehmen und dann auf Staatshilfe hoffen! Staatshilfe funktioniert, wenn nur wenige betroffen sind, und genug Unbetroffene einzahlen, um deren Schäden ausgleichen zu können! Euer Verhalten führt aber eher dazu, dass praktisch alle betroffen sind.</p><p>Ich habe euch vorher gesagt, was ihr tun müsst. Wenn ihr das nicht tut, ist es an der Zeit für persönliche Verantwortung und eine wichtige Lektion im Leben bezüglich Auf-Warnungen-von-Experten-hören.</p><p>Das ist wie mit der Klimakatastrophe. Keiner tut was, und am Ende wollen sie, dass "der Staat" Hilfsfonds aufsetzt. IHR DEPPEN SEID SELBST DER STAAT!</p><p>Ach komm, Fefe, das mit dem Hilfsfonds hast du dir doch ausgedacht. So blöde wird niemand sein, das zu fordern! Nun, ... seht selbst.</p><blockquote>Deswegen müsse man den Unternehmen helfen, die Schaden erlitten haben. "Ein Hilfsfonds für Ransomware-Opfer wäre angebracht, vergleichbar etwa mit Hilfsfonds in der Corona-Pandemie."</blockquote>Ich krieg Migräne, ey.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c439c37</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c439c37#2022-06-30 11:55:02.408057</guid><pubDate>Thu, 30 Jun 2022 08:20:57 -0000</pubDate><title>Schaut mal her, was die Österreicher rausgefunden haben:Klimakrise: Bioethikkommission ortet...</title>
<description><![CDATA[ Schaut mal her, was <a href="https://orf.at/stories/3273784">die Österreicher rausgefunden haben</a>:<blockquote>Klimakrise: Bioethikkommission ortet Glaubwürdigkeitskrise</blockquote>Ach. Ach was.<blockquote>Der daraus resultierende Vertrauensverlust gegenüber Autoritäten und Institutionen könne zusammen mit einem Ohnmachtsgefühl gegenüber der ohnehin komplexen Klimathematik einen Negativeffekt bewirken.</blockquote>Einen Negativeffekt, sagt ihr?<p>Das ist ja unglaublich, Bob!</p><p>Ich sage euch: Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!</p><p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.bundeskanzleramt.gv.at/dam/jcr:d0e336aa-db97-4833-b0a5-e2d51e9eca7d/klimakrise_ethische_herausforderung.pdf">Primärquelle</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4216b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4216b5</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 22:47:07 -0000</pubDate><title>Am Berliner Hauptbahnhof sah ich vorgestern diese Werbung der Bundeswehr.WOULD...</title>
<description><![CDATA[ Am Berliner Hauptbahnhof sah ich vorgestern <a href="//ptrace.fefe.de/semper-talis.avif">diese Werbung der Bundeswehr</a>.<p>WOULD YOU LIKE TO KNOW MORE?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c421696</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c421696</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 22:46:32 -0000</pubDate><title>Endlich! Endlich darf auch Europol anlassunabhängige Vorratsdatenspeicherung machen!Europol-Ermittler dürfen künftig...</title>
<description><![CDATA[ Endlich! Endlich <a href="https://heise.de/-7157752">darf auch Europol anlassunabhängige Vorratsdatenspeicherung machen</a>!<blockquote>Europol-Ermittler dürfen künftig umfangreiche und komplexe Datensätze verarbeiten und sollen mit Big-Data-Analysen die Mitgliedstaaten im Kampf gegen schwere Kriminalität und Terrorismus unterstützen.</blockquote>Oh ja, natürlich. Schwere Kriminalität und Terrorismus.<p>Und demnächst: Urheberrechtsabmahnungen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c426c98</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c426c98</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:47:18 -0000</pubDate><title>So ihr Lieben, ich hab mir jetzt mal meine Zero-Trust-Präsentation...</title>
<description><![CDATA[ So ihr Lieben, ich hab mir jetzt mal <a href="https://ptrace.fefe.de/Zero%20Trust/">meine Zero-Trust-Präsentation</a> für das Web konvertiert.<p>Bei der Gelegenheit habe ich mal versucht, neben der Tastatur weitere Bedienoptionen zu ermöglichen. Man kann jetzt mit dem Mausrad navigieren, und auf einem Smartphone kann man wischen. Leider beißen sich diese beiden, so dass man auf auf einem Touchpad unter Windows sehr erratische Navigation kriegt. Ich weiß im Moment nicht, wie ich das reparieren kann. Dieses Javascript ist eine stinkende Eiterbeule, sage ich euch.</p><p>Aber egal. Dafür hab ich jetzt eingebaut, dass auch ein Klick in die linke oder rechte Hälfte navigiert. Das geht auch auf einem Touchpad unter Windows. Ich bevorzuge und empfehle aber immer noch die Tastatur.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c424dbd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c424dbd#2022-06-29 22:35:03.982057</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 17:35:31 -0000</pubDate><title>Schlagzeile der Woche:Brennende Baumaschine auf Gleisen 18 Kilometer führerlos unterwegsVerletzt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.stimme.de/polizei/hohenlohe/brennende-baumaschine-auf-gleisen-18-kilometer-fuehrerlos-unterwegs-waldenburg-oehringen-lok-art-4645339">Schlagzeile der Woche</a>:<blockquote>Brennende Baumaschine auf Gleisen 18 Kilometer führerlos unterwegs</blockquote>Verletzt wurde niemand. Sie haben ein Foto der ausgebrannten Baumaschine. Money Quote:<blockquote>„Das ist eine Lage, die wir nicht alltäglich haben“, meint Torsten Rönisch, Kreisbrandmeister des Hohenlohekreises</blockquote>Das will ich hoffen!<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/AmazingPosts_/status/1542223657354903552">Hier gibt es auch ein Video davon</a>. Ich dachte erst: Ist das eine Dampflok? :-) (Danke, David)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c42a179</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c42a179#2022-06-29 19:05:02.429568</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 14:28:55 -0000</pubDate><title>In letzter Zeit gibt es eine Häufung von Lesern, die...</title>
<description><![CDATA[ In letzter Zeit gibt es eine Häufung von Lesern, die mich bitten, ich solle statt auf twitter.com lieber auf nitter.net verlinken. Die haben in der Tat viele Vorteile, z.B. dass man da nicht mit Login-Walls belästigt wird, lädt schneller, wahrscheinlich auch vertrauenswürdigerer Datenschutz.<p>Ein ähnliches Argument kann man auch bei Youtube machen, da gibt es invidio.us als Datenschutz-Frontend.</p><p>Ich kenne sowohl nitter als auch invidious. Ich linke trotzdem auf Twitter und Youtube. Das hat vor allem einen Grund: Ich habe, als nitter und invidious frisch waren, auf die gelinkt. Daraufhin hat Youtube invidious abgeklemmt, und Twitter hat nitter abgeklemmt.</p><p>Ich befürchte, wenn ich denen mehr Traffic zuspiele, dass das wieder passieren wird. Daher linke ich nicht auf die.</p><p>Glücklicherweise könnt ihr die Links einfach selber umwandeln. Von <a href="https://github.com/zedeus/nitter">Nitter</a> und Invidious kann man sogar <a href="https://github.com/iv-org/invidious">selbst eine Instanz aufsetzen</a>, wenn man Bock hat. Invidious ist halt furchtbare Node-Ranzkack. Ich würde empfehlen, das wenn dann in einem zugenagelten Container laufen zu lassen. Nitter ist in nim geschrieben, das ist so eine relativ junge Hipster-Sprache.</p><p>Insofern: Ich finde nitter und invidious super, aber ich will da nicht Whack-a-mole mit Youtube und Twitter spielen, indem ich einzelnen Instanzen Traffic zuspiele, der dann geblockt werden.</p><p>Jetzt wo ihr schon hier seid, könnt ihr ja auch mal gucken, ob ihr euch vielleicht eine Browser-Extension installieren wollt, die twitter-Links zu nitter schickt. Oder so. Sowas gibt es auch für Invidious.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh da hab ich bei Invidious wohl zu oberflächlich geguckt. Das ist gar nicht Node sondern Crystal, eine andere neue Hipster-Sprache :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c429e2f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c429e2f</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 14:17:21 -0000</pubDate><title>Was macht eigentlich … Querdenken-Gründer Michael Ballweg? Verhaftet werden!Dabei gehe...</title>
<description><![CDATA[ Was macht eigentlich … Querdenken-Gründer Michael Ballweg? <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/gesellschaft/id_92343772/polizei-nimmt-querdenken-gruender-michael-ballweg-fest.html">Verhaftet werden</a>!<blockquote>Dabei gehe es um den Verdacht des Betrugs und der Geldwäsche. In einer Pressemitteilung heißt es, der 47-Jährige werde verdächtigt, einen "höheren sechsstelligen Betrag" an eingeworbenen Zuwendungen zweckwidrig für sich verwendet zu haben.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4282c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4282c7#2022-06-29 14:40:03.299105</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 12:14:17 -0000</pubDate><title>Verwendet hier jemand Zimbra?In Zimbra kommt unrar unter anderem bei...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-7156812">Verwendet hier jemand Zimbra</a>?<blockquote>In Zimbra kommt unrar unter anderem bei der Überprüfung von E-Mail-Anhängen auf Viren zum Einsatz. Sendet der Angreifer eine E-Mail mit einem RAR-Archiv, wird dieses vom Virenscanner entpackt und die vom Angreifer präparierten Dateien werden auf dem Zimbra-Server erstellt. Um eigenen Schadcode auf dem Zielsystem auszuführen, können Angreifer nun durch einen manipulierten RAR-Anhang zum Beispiel eine JSP-Shell im Basisverzeichnis der Zimbra-Weboberfläche entpacken, wie die IT-Sicherheitsfirma Sonar in einem Blogartikel schreibt.</blockquote>Mit anderen Worten: Zimbra führt unrar mit Berechtigungen im Dateisystem aus, die ausreichen, um im Zimbra-Webrootverzeichnis Dateien zu erstellen oder gar zu überschreiben. Lasst euch mal nicht über die Schuldzuweisungen an unrar verwirren hier. Zimbra hat das verkackt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4281e6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4281e6</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 12:10:32 -0000</pubDate><title>Dieser Leserbrief zur Uni-IT-Security erzählt mal, wie so eine Ausbildung...</title>
<description><![CDATA[ Dieser Leserbrief zur Uni-IT-Security erzählt mal, wie so eine Ausbildung in der Praxis aussieht:<blockquote>Ich unterrichte an einer großen Berufsschule "Fachinformatiker für Systemintegration". Die haben seit neuestem sogar das Fach "Cybersecurity". Aber ich kann dich beruhigen. Da passiert nichts inhaltliches, sondern es ist ein reines Feuerwerk an Buzz-Words.<p>Im IHK-Prüfungsausschuss bearbeite (prüfe) ich gerne Projektthemen à la "Erhöhung der IT-Sicherheit", oder wie es dann auch immer formuliert ist. Du kannst dir denken, was das in der Praxis bedeutet:</p><p></p><ul><li>90% MS-Systeme (Windows-Server, O365 etc.)</li><li>selbstverständlich in der Cloud</li><li>Virenscanner</li><li>Next-Generation Firewalls</li><li>fertig!</li></ul><p>Das wichtigste Merkmal zur Erhöhung der Sicherheit sind bei allen Fachinformatikern Virenscanner. Ahnung wie die arbeiten? Fehlanzeige! Was sind überhaupt "aktuelle Viren"? Wer will das wissen?</p><p>Wer mit (NG-)Firewalls arbeitet, ist dann schon weit vorne: Was macht eigentlich so ne Firewall? Schützt gegen das Internet. - Was bedeutet dabei das NG? Interessiert auch keinen!</p><p>Nach welchen Kriterien haben Sie denn Ihren Virenscanner / Firewall ausgewählt? Antwort: Kosten! - Wie haben Sie die Software komnfiguriert? Antwort: YouTube!</p><p>Und die sind alle der festen und ehrlichen Überzeugung, dass gerade sie echte Profis für IT-Sicherheit sind, und dass bei ihnen schon nix weiter passieren wird.</p><p>Mein persönliches Highlight des letzten Durchgangs, auch wenn es ein klein bisschen off-topic ist:</p><p>Frage: Was können Sie mit zu der von Ihnen eingesetzten IP 10.0.0.1 sagen?<br/>Antwort: Das ist Klasse B!<br/>F: Aha!? Welche Netzklassen kennen Sie denn noch?<br/>A: Klasse-A ist öffentlich, Klasse-B privat, Klasse-C ist militärisch.<br/>F: Was ist denn eine militärische IP-Adresse???<br/>A: Die ist besonders sicher!</p></blockquote>Ich würde euch jetzt gerne sagen, dass ich furchtbar schockiert bin. Bin ich aber nicht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c428095</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c428095</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 12:06:35 -0000</pubDate><title>Jetzt kommen hier lauter Leserbriefe zu Unis und IT und...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt kommen hier lauter Leserbriefe zu Unis und IT und Security rein. Hier versucht einer die Situation zu erklären:<blockquote>Ich arbeite selbst relativ weit oben in der Verwaltung für eine große, sich selbst als exzellent verstehende und auch von den Mittelgebern als solche anerkannte Uni. Und habe dabei viel mit unserer IT zu tun.<p>Die ist eine Katastrophe (also jetzt nicht die Menschen, die sind super, die Infrastruktur meine ich). Ein Flickenteppich, zusammengehalten von einigen wenigen hochmotivierten Menschen, die auch ihre Freizeit dafür opfern. Und das hat primär einen Grund. Denselben Grund, der an den deutschen Unis die meisten Probleme verursacht. Die Personalstruktur.</p><p>Zunächst: Geld ist fast immer nur für Sachausgaben da. Nicht für Personal. Und schon gar dreimal nicht für festangestelltes Personal ohne Befristung. Warum? Ganz einfach. Sachmittel sind (großteils) einmalige Ausgaben. Personal belastet den Haushalt auch in den nächsten Jahren. Sieht schlecht aus für die politischen Leitungen der Ministerien. Für Personal kann man auch keine Bänder durchschneiden bei der Einweihung.</p><p>Dabei haben wir sogar offene IT-Stellen ausgeschrieben. Einige. Wir hätten also (im Gegensatz zu vielen anderen Unis) Geld übrig für Personal. Aber weil wir im öffentlichen Dienst sind, müssen wir nach Tarifvertrag zahlen. Da kriegst du für ITler maximal E13 (und oftmals
weniger) durch. Was das bedeutet, kann man <a href="https://oeffentlicher-dienst.info/c/t/rechner/tv-l/west?id=tv-l-2021">hier ganz gut nachrechnen</a>. Für das Geld steht im Vergleich zur freien Wirtschaft kein ITler auf.</p><p>Ballungsraumzulage und so Späße? Gibt’s nur für Beamte. Nicht für normale Mitarbeiter. Verbeamtet wird in der Univerwaltung-/services niemand.</p><p>Wir können also selbst extern eingekaufte Softwärelösungen in-house oft nicht betreuen. Die Lösung also? Vergabe an externe Dienstleister und Bezahlung mit Sachmitteln. Wegen Vergaberecht jedes mal an das billigste Angebot, also oft an verschiedene Firmen. Den Rest kannst du dir denken.</p><p>Anders gesagt: ja, wir bilden die IT-Kräfte der Zukunft aus. Aber arbeiten tun die dann bei uns nicht.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c42fc94</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c42fc94</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 11:49:30 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Bored Apes creator sues conceptual artist for...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.theverge.com/2022/6/28/23184747/bored-apes-yuga-labs-ryder-ripps-lawsuit-trademark-infringement">Bored Apes creator sues conceptual artist for copying its NFTs</a>. *badumm tssss*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c42f3aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c42f3aa</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 11:11:48 -0000</pubDate><title>Ich kriege hier inzwischen pro Tag 2-5 Ransomware-Meldungen rein. Das...</title>
<description><![CDATA[ Ich kriege hier inzwischen pro Tag 2-5 Ransomware-Meldungen rein. Das packe ich nicht mehr alles ins Blog.<p>Aber eine Sache möchte ich mal ansprechen.</p><p>Wir haben hier ein System, in dem Schüler in der Schule auf Windows und Office lernen, und in dem die Unis reihenweise von Ransomware runtergefahren werden.</p><p>Klar, kann man sich jetzt denken, das sind Unis, keine Militärbasen. Bei denen geht es um Forschung und Freiheit, nicht um Sicherheit und Lockdown. Aber überlegt euch das mal aus der anderen Perspektive!</p><p>Wenn die Unis das nicht schaffen, die die nächste Generation von IT-Personal hervorbringen sollen, die unsere radioaktiven Ruinen erben und uns alle retten sollen, welche Hoffnung gibt es dann überhaupt noch?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c42ee52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c42ee52</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 10:50:52 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse:Technische Probleme bei der Deutschen Flugsicherung haben am frühen Mittwochmorgen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/panorama/id_92343058/reisen-flugverkehr-in-deutschland-eingeschraenkt-probleme-im-kontrollcenter-.html">Infrastrukturapokalypse</a>:<blockquote>Technische Probleme bei der Deutschen Flugsicherung haben am frühen Mittwochmorgen den Flugverkehr über weiten Teilen Deutschlands vorübergehend eingeschränkt.</blockquote>Oh, technische Probleme, ja? Vielleicht gar ein ... Softwareproblem?<blockquote>Grund für die Störung seit den frühen Morgenstunden sei ein Softwareproblem im Kontrollcenter Langen beim Aufspielen eines Updates gewesen.</blockquote>Tja. Dann kann man da nichts machen. (Danke, Benedikt)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c42e74c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c42e74c</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 10:21:06 -0000</pubDate><title>Die belgische Polizei hat ein Ecstasy-Labor hopsgenommen.Wartet, wartet, geht noch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.vrt.be/vrtnws/de/2022/06/29/behoerden-entdecken-ecstasy-labor-auf-einer-nato-militaerbasis-i/">Die belgische Polizei hat ein Ecstasy-Labor hopsgenommen</a>.<p>Wartet, wartet, geht noch weiter.</p><p>Auf der Nato-Basis Kleine Brogel in Limburg.</p><p>Wartet, geht noch weiter.</p><blockquote>Auf dem Stützpunkt sind auch Atomwaffen der Nato stationiert.</blockquote>Ja gut, dann ist verständlich, wieso die nicht genug Security hatten!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c42e7e6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c42e7e6</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 10:19:36 -0000</pubDate><title>Olaf Scholz greift mal wieder maximal ins Klo. Komm, Olaf,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/jsprondel/status/1541783212732604416">Olaf Scholz greift mal wieder maximal ins Klo</a>. Komm, Olaf, bis zum Anschlag! Oh, nee, das war schon der Anschlag. Das war noch ein paar Zentimeter weitergeschlüpft nach dem Anschlag. Was für ein Widerling.<p>Wer hat den nochmal gewählt? Welche Partei hat so jemanden aufgestellt?</p><p>Die Fragestellerin ist übrigens <a href="https://twitter.com/RosaliaRomaniec/status/1541754002521702401">Leiterin des Hauptstadtstudios der Deutschen Welle</a>. Au weia ist dieser Scholz ein ekelhafter Widerling. Und diese Altherrenwitzlache über seinen eigenen "Scherz" auch noch. Boah, da krieg ich Puls.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c42e4bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c42e4bc</guid><pubDate>Wed, 29 Jun 2022 10:07:30 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Jetzt mit Finnland und Schweden kann die Nato...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Jetzt mit Finnland und Schweden kann die Nato viel besser die Freiheit der Ukraine <a href="https://www.stripes.com/branches/navy/2022-06-28/russia-usnavy-china-6482009.html">im Südpazifik verteidigen</a>!<p>Hey, Nordatlantik, Südpazifik, die Amerikaner waren noch nie gut in Erdkunde. (Danke, Axel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c45428e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c45428e#2022-06-29 13:00:02.906238</guid><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 22:36:00 -0000</pubDate><title>Die FDP sorgt endlich für Gerechtigkeit.Autos sollen demzufolge auch nach...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/verbrenner-verbot-eu-105.html">Die FDP sorgt endlich für Gerechtigkeit</a>.<blockquote>Autos sollen demzufolge auch nach 2035 mit Verbrenner zugelassen werden können, wenn sie klimafreundliche synthethische Kraftstoffe (E-Fuels) nutzen.</blockquote>Nicht nur werden alte Verbrenner nicht aus dem Verkehr gezogen. Nicht nur wird ihnen nicht die Zulassung verweigert. Nicht nur haben sie das bis 2035 geschoben, was viel zu spät ist.<p>Nein. Die FDP kommt jetzt auch noch mit diesem E-Fuel-Scheiß an.</p><p>Wollt ihr mal wissen, was E-Fuel ist? Das ist nicht etwa, wie man beim Namen fälschlicherweise vermuten könnte, ein Benzinersatz. Nein. das ist ein Additiv zu Benzin. Das wird zugesetzt wie im Moment das Ethanol, für das Lebensmittel vernichtet werden.</p><p>Der Unterschied soll sein (in den feuchten Fieberträumen von <a href="https://www.adac.de/verkehr/tanken-kraftstoff-antrieb/alternative-antriebe/synthetische-kraftstoffe/">ADAC</a> und <a href="https://www.opelpost.com/06/2022/was-koennen-e-fuels-leisten/">der Automobilindustrie</a>), dass E-Fuel mit erneuerbaren Energien per Elektrolyse via Wasserstoff gewonnen wird.</p><p>Ja aber warte mal, du kannst doch nicht einfach Wasserstoff in einen herkömmlichen Otto- oder Dieselmotor kippen!? Ja, stimmt. Der ADAC formuliert es so:</p><blockquote>Idealerweise wären sie auch in den Bestandsfahrzeugen, also Benzin- und Diesel-Pkw einsetzbar. Damit an deren Motoren keine Schäden auftreten, müssten die Eigenschaften von E-Fuels allerdings innerhalb der Normen für Diesel und Benzin liegen.</blockquote>Erinnert an diese eine Star-Trek-Folge, als Q zur Strafe als Mensch auf die Enterprise geschickt wird, und so schlaue Vorschläge bringt wie "na dann ändert halt die Gravitationskonstante des Universums!"<p>Abgesehen von der Verträglichkeit für existierende Motoren hat E-Fuel auch noch ein winziges Effizienzproblem.</p><blockquote>Aufgrund der zahlreichen einzelnen Schritte fallen bei der Herstellung von E-Fuels hohe Wirkungsverluste an. Von der im Prozess eingesetzten Energie bleiben in der "Well-to-Wheel"-Betrachtung am Ende nur zehn bis 15 Prozent übrig. Zum Vergleich: Im Elektroauto kommen 70 bis 80 Prozent der Ausgangs-Energie am Rad an.</blockquote>Der Wirkungsgrad des Ottomotors ist übrigens <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Ottomotor#Wirkungsgrad">auch eher beschissen</a>.<p>OK, fassen wir also zusammen. Wir haben einen Vorschlag, der uns alle umbringen wird, der mit aktueller Technologie nicht umsetzbar ist, der unkalkulierbare Kosten für Umbauten der Autos nach sich ziehen wird, und der so weit nach hinten geschoben ist, dass man bis dahin vergessen haben wird, welcher Klappspaten das beschlossen hat. PERFEKT für die FDP!!1!</p><p>Wer hat die eigentlich gewählt? Und wieso lassen SPD und Grüne das mit sich machen? Hatten die nicht Klimaschutz in ihren Parteiprogrammen und im Koalitionsvertrag?</p><p>Was für eine Farce ey.</p><p>Wieso schreibe ich dann, die FDP sorgt für Gerechtigkeit? Na weil sie dafür sorgen, dass die Automobilkonzerne noch existieren, wenn die Welt wegen Klimakatastrophe untergeht.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/TinleMar/status/1540363531366850562">Twitter-Thread mit Einordnung der Opel-Aussagen</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Muss man eigentlich nicht extra aussprechen, aber der Vollständigkeit halber: <a href="https://www.transportenvironment.org/discover/neue-analyse-bestatigt-autos-mit-e-fuels-sind-weit-weniger-umweltfreundlich-als-elektroautos/">Autos mit E-Fuel sparen über ihre Lebensdauer nur minimal CO2 und benötigen weit mehr erneuerbaren Strom als Elektroautos</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser empfahl noch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=scDgMpS2GUQ">einen Zwei-Stunden-Vortrag</a>. Er fasst das inhaltlich so zusammen:</p><blockquote><p u="">Die wesentlichen Punkte von Fichtner sind:</p><p u=""></p><ul><li>aktuell würde eine Tankfüllung E-Fuel zwischen 3-400 Euro kosten.</li><li>zur Herstellung 1 kg H2 benötigt man 9 Liter Reinstwasser. In der Wüste.</li><li>einer der großen Energiefresser ist die CO2-Abscheidung aus der Luft, da gibt es keine sparsamen Verfahren. 25% der Energie werden alleine dafür benötigt.</li><li>aus 1000 KWh Energie werden 720 kg Methanol.</li><li>Porsche will dafür 1000 Windräder in die Landschaft pflanzen.</li></ul>Deutschland verbraucht im Jahr knapp 47 Milliarden Liter, die Anlage in Chile könnte also gerade mal 1% des Treibstoffbedarfs decken.</blockquote><p u="">Er schickt auch noch ein Money Quote mit:</p><blockquote><p u="">Wenn es also Politiker gibt, und wir hatten es vor der Wahl auch kräftig, da hatten die Kollegen von der gelben Partei kräftig gerührt, die sagen wir müssen da technologieoffen sein und da muss eine staatliche Förderung ran: ne, ne. Also die werden bereits gefördert, also ich glaube das ist klar genauso wie Wasserstoff und die vollelektrische Lösung und das Problem ist, wir haben keine technische Lösung um die Herzustellen. Und wenn jetzt einer hergeht und sagt, wir betreiben unsere Brennerflotte wie bisher und füllen einfach E-Fuels rein, dann muss man sagen: es gibt keine. Es gibt welche in Pilotanlagen irgendwo, das sind aber homöopathische Mengen, damit werden sie das Problem aber nicht entscheiden angehen können. Es ist einfach nicht das Potenzial da, um das zu lösen. Sie müssten also 100 dieser Riesenanlagen in Patagonien aufbauen, um das Problem anzugehen und dann hätten Sie nur E-Fuels für Deutschland. Wenn sie sich vorstellen, dass andere Länder auch Interesse haben oder dass der Flugverkehr international auch Bedarf hat, dann wird es damit schon sehr, sehr knapp.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c45fbf8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c45fbf8#2022-06-28 19:55:01.646332</guid><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 17:32:22 -0000</pubDate><title>Au Mann, Zero Trust explodiert ja gerade förmlich. Gut, dann...</title>
<description><![CDATA[ Au Mann, <a href="https://heise.de/-7156348">Zero Trust explodiert ja gerade förmlich</a>. Gut, dann werde ich mal meinen Vortrag dazu von neulich fürs Web konvertieren.<p u=""><b>Update</b>: Ctrl-F Kombattanten
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c45fa8c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c45fa8c</guid><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 17:28:50 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch mal gefragt, wie aus Sanktionen Internetzensurlisten werden?...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch mal gefragt, wie aus Sanktionen Internetzensurlisten werden? <a href="https://lutz.donnerhacke.de/ger/Blog/Wie-entstehen-Netzsperren-aufgrund-von-Sanktionen">Mein Kumpel Lutz hat das mal recherchiert</a>. Money Quote:<blockquote>Verbunden mit dem Hinweis, dass die Sperrung von Domains, die keine sanktionierten Inhalte mehr enthalten, wieder ein Verstoß gegen die Netzneutralität darstellt, selbst wenn diese in der Liste der BNetzA enthalten war, ist das ein starkes Stück: Es wird bewusst ein Haftungsprivileg suggeriert, von dem die suggerierende Stelle bereits weiß, dass dieses Privileg nicht zutrifft.</blockquote>Wer trägt denn für diese Geschichte die Verantwortung, wollt ihr wahrscheinlich wissen? Nun:<blockquote>Die politische Verantwortlichkeit in Deutschland liegt bei der Kultusstaatssekretärin Claudia Roth</blockquote>Gut, dass wir das mal geklärt haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c442d7c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c442d7c</guid><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 12:01:38 -0000</pubDate><title>Gute Laune? Dem kann ich abhelfen!Seit Jahren benutzt die griechische...</title>
<description><![CDATA[ Gute Laune? <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/br-recherche/pushbacks-helfer-migranten-101.html">Dem kann ich abhelfen</a>!<blockquote>Seit Jahren benutzt die griechische Polizei Flüchtlinge als Helfer für illegale Pushbacks. Das haben BR-Recherchen ergeben. Die Beamten sollen sie mit Drohungen und der Aussicht auf Aufenthaltspapiere unter Druck setzen.</blockquote>Boah wie ekelhaft! Haben die da ein Trinkspiel am laufen, wer es schafft, die Pushbacks noch unmenschlicher zu machen, als sie eh schon sind?<p>Krass. Die Zivilisationsdecke ist dünn.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c440d2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c440d2e</guid><pubDate>Tue, 28 Jun 2022 09:46:24 -0000</pubDate><title>In meinem Zug kam gerade die Durchsage, man möge bitte...</title>
<description><![CDATA[ In meinem Zug kam gerade die Durchsage, man möge bitte nicht am Bahnsteig rauchen. Der Zug sei schon verspätet genug.<p>Das hab ich so auch noch nicht gehört. LOL!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c471cc3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c471cc3#2022-06-28 11:45:02.427883</guid><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 16:34:37 -0000</pubDate><title>Gerade geht ein offener Brief zu Ransomware rum, den ich...</title>
<description><![CDATA[ Gerade geht <a href="https://ransomletter.github.io/">ein offener Brief zu Ransomware rum</a>, den ich nicht unterschrieben habe und auch nicht unterschreiben werde. Aus meiner Sicht ist das ein großer Fehler, was die da sagen.<p>Ich fasse mal zusammen: Der Staat sollte verbieten, dass man Lösegeld an Ransomwaregangs zahlen darf, und auch verbieten, dass Versicherungen Lösegeld zahlen oder dass man das von der Steuer absetzen darf.</p><p>In erster Näherung klingt das erst mal nicht doof. Wenn du denen den Profit wegnimmst, bricht ihr Geschäftsmodell weg.</p><p>Zwei Probleme. Erstens: Nein, tut es nicht. Es gibt schon die ersten Ransomware-Gangs, die gar nicht mehr verschlüsseln. Die haben gemerkt, dass sie durch den Weiterverkauf von den geklauten Daten genug Kohle machen können.</p><p>Zweitens: Das ist bloß der Monetarisierungsweg. Das schließt nicht die Sicherheitslücken, über die Ransomware reinkommt. Die stehen noch offen für Leute mit anderen Motiven, wie z.B. ausländische Geheimdienste.</p><p>Solange wir die nicht zumachen, ist alles andere bloß performative Security. Fühlt sich an, als täte jemand was, aber ist bloß Theater.</p><p>Ich sehe nicht, wie wir jemals mehr Sicherheit kriegen werden. Die Branche hat versagt, die Regierung hat versagt, die Firmen haben versagt. Der letzte Hoffnungsträger ist, dass der Markt da vielleicht ausnahmsweise mal was in unserem Interesse regelt. Wenn wir das auch noch ausschließen, dann werden wir hier nur noch vor uns hinvegetieren, und alles bleibt ewig Scheiße, weil du dann ja nicht mal einen Vorteil am Markt hast, weil du billiger anbieten kannst als die Konkurrenten, die Versicherungen abschließen müssen.</p><p>Zumindest einige der Unterzeichner hätten es echt besser wissen müssen.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn euer Backup von einem Angreifer verschlüsselbar ist, war es kein Backup sondern bloß eine Kopie. Was ein Backup zu einem Backup macht, ist dass man sich darauf verlassen kann, damit seine Daten wieder einspielen zu können.</p><p u=""><b>Update</b>: Mein Kumpel Erdgeist findet, ich sollte auch noch darauf hinweisen, dass sie das Zahlen von Ransomware und das Absetzen von der Steuer nicht verbieten können. Dann nennt man das halt Beraterhonorar und macht es über eine Firma im Ausland, die vom Lösegeldverbot nicht betroffen ist. Außerdem muss man nur zum War on Drugs gucken, wie gut Prohibition hilft. Gar nicht.</p><p u="">Ich finde das ehrlich gesagt nicht so wichtig. Selbst wenn man es verbieten könnte, würde es das Problem nicht lösen. Meinetwegen können wir uns das sparen, dass der Staat und die Kriminellen sich jetzt 10 Jahre lang on-uppen, und am Ende kommt völlig überraschend heraus, dass wir die ganze Zeit recht hatten.</p><p u=""><b>Update</b>: Vielleicht sicherheitshalber nochmal explizit: Ransomware ist nicht wie Niederschlag. Etwas, mit dem man halt zu leben lernen muss. Wir könnten auch anfangen, sichere Software zu produzieren und einzusetzen. Das macht nur keiner, weil die alle glauben, das Investment lohnt sich nicht, weil man dann teurer wäre als die Konkurrenten.</p><p u=""><b>Update</b>: Diese Petition liegt in der Cloud von Microsoft, denen wir das Ransomware-Problem ja ursächlich zu verdanken haben. Genau mein Humor!</p><p u="">Bonus: Auch ihre Security entspricht den Erwartungen. Sie haben jemanden in meinem Namen unterzeichnen lassen. Einmal mit Profis! m(</p><p u="">Immerhin haben sie auch den Drachenlord unterschreiben lassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c477795</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c477795</guid><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 13:57:31 -0000</pubDate><title>Die "Bild" ist mal wieder einer ganze heißen Nummer auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bild.de/bild-plus/news/ausland/news-ausland/milliarden-schatz-fuehren-diese-papiere-zu-einem-nazi-geheimkonto-80519052,view=conversionToLogin.bild.html">Die "Bild" ist mal wieder einer ganze heißen Nummer auf der Spur</a>!<blockquote>Jagd nach den
Nazi-Milliarden: Neue Spur führt in die Schweiz</blockquote>NEIN!!! In die Schweiz!?!? Das ist ja unglaublich, Bob!<p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c474ebb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c474ebb#2022-06-27 15:05:02.858844</guid><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 11:03:01 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand OpenSSL 3.0.4 auf X86_64 Rechnern mit AVX512?...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand <a href="https://guidovranken.com/2022/06/27/notes-on-openssl-remote-memory-corruption/">OpenSSL 3.0.4 auf X86_64 Rechnern mit AVX512</a>? Dann spielt mal <a href="https://github.com/openssl/openssl/pull/18626/commits/71ad6a8da3e39bd4caf5c6c767287ddd9bce8bae">diesen Patch</a> ein.<p u=""><b>Update</b>: Betrifft nur OpenSSL 3.0.4, das gerade erst rausgekommen ist. Der kaputte Code kam auch erst kurz vor Release rein. Die haben also immer noch keine Qualitätssicherung bei OpenSSL. Seufz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c465b6a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c465b6a</guid><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 17:47:32 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Crypto-Restaurant in Long...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://nitter.net/latimes/status/1540356576862621699">So schlimm</a>: Crypto-Restaurant in Long Beach nimmt keine Crypto-Zahlungen mehr an.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c46b9b8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c46b9b8</guid><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 15:21:10 -0000</pubDate><title>Pünktlich zum Start der Hurricane-Saison regelt der Markt die Versicherungen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://grist.org/housing/louisiana-homeowner-insurance-hurricane-season/">Pünktlich zum Start der Hurricane-Saison regelt der Markt</a> die Versicherungen in den Bankrott.<blockquote lang="en">A few months earlier, a major insurance company called Lighthouse had gone bankrupt, leaving almost 30,000 homeowners in the state without storm coverage. The company went under thanks to last year’s Hurricane Ida, which led to $400 million in damage claims, far more money than the company had on hand. It had been up to Donelon to find a new company to take over these abandoned policies, but no other company wanted them. In fact, other companies were fleeing the state en masse.</blockquote>Sollten wir öfters machen lassen. Den Markt Dinge regeln. Das ist so gut wie praktisch fast immer zum Vorteil der Allgemeinheit!!1! (Danke, Burkhard)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c48eff0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c48eff0</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 21:39:58 -0000</pubDate><title>Werte Leser, im Bundesland Berlin ist etwas skandalöses passiert. Unfassbare...</title>
<description><![CDATA[ Werte Leser, im Bundesland Berlin ist etwas skandalöses passiert. Unfassbare Zustände! <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/mitte/durchsuchungen-in-alex-wache-verdacht-gegen-5-polizisten">Ein grauenvoller Verdacht steht im Raum</a>!<blockquote>Der Verdacht, der im Raum steht, ist ungeheuerlich</blockquote>Jawoll ja! Un-ge-heuerlich!!<blockquote>Körperverletzung im Amt, Verfolgung Unschuldiger, Nötigung und Freiheitsberaubung.</blockquote>Ich weiß! Ich bin genauso schockiert wie ihr! Berliner Polizisten, die Unschuldige verfolgen, nötigen, freiheitsberauben und verprügeln?! Wie kann das sein?!?<p>Wieso haben wir das nicht früher gemerkt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c48e65b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c48e65b#2022-06-30 13:30:03.193137</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 21:03:01 -0000</pubDate><title>Franziska "Clankriminalität" Giffey stellt sich als genau so schlau wie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/panorama/giffey-deepfake-falscher-klitschko-ukraine-krieg-100.html">Franziska "Clankriminalität" Giffey stellt sich als genau so schlau wie angenommen raus</a>, fällt auf einen Enkeltrick rein.<p>Wobei ich mir gar nicht sicher bin, ob sie wirklich reingefallen ist, oder ob ihr das einfach nur wirklich scheißegal ist, mit wem sie gesehen wird, solange sie neben dem wichtiger aussieht als sie ist.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://wien.orf.at/stories/3162264/">Nicht nur in Berlin telefoniert man mit falschen Klitschkos</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b23e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b23e5</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 16:15:55 -0000</pubDate><title>Der Supreme Court hat Roe v Wade gekippt. Das war...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/amerika/supreme-court-kippt-abtreibungsrecht-101.html">Der Supreme Court hat Roe v Wade gekippt</a>. Das war die Entscheidung, die höchstrichterlich ein Recht auf Abtreibung etabliert hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b1b52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b1b52</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 15:43:08 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Kunde von Epic Games? Verwendet deren Launcher?...</title>
<description><![CDATA[ Ist hier jemand Kunde von Epic Games? Verwendet deren Launcher? Kann sich seit über einem Monat dort nicht einloggen?<p>Der Launcher hinterlässt Logs unter Windows, in %localappdata%/epicgameslauncher/saved/logs. Dort findet man dann episch veraltete Versionen von curl, openssl und zlib, und den Grund für das Problem: Epic hat ihre AWS-Konfiguration verkackt.</p><p>Während des Login-Vorgangs versucht der eine Verbindung zu catalog-public-service-prod06.ol.epicgames.com aufzubauen, und da kommen so ein Dutzend oder so verschiedene IPs zurück, von denen eine zu funktionieren scheint (vielleicht auch mehr), aber andere werfen Fehler von "Unknown CA" über "certificate expired" und "hostname not found in certificate".</p><pre>Using libcurl 7.55.1-DEV<p>supports SSL with OpenSSL/1.1.1</p><p>supports HTTP deflate (compression) using libz 1.2.8</p></pre>Da fragste dich doch echt, was diese Leute beruflich machen.<p>Ich hab versucht, das bei deren Support-System zu melden, aber die sagen, meine E-Mail sei ungültig. Tja, dann halt nicht.</p><p>Aktuell sind curl 7.83.1 (<a href="https://curl.se/docs/security.html">gab die eine oder andere Vuln seit dem</a>), OpenSSL 3.0.4 (<a href="https://www.openssl.org/news/vulnerabilities.html">gab die eine oder andere Vuln seit dem</a>), <a href="http://www.zlib.net/ChangeLog.txt">1.2.12</a> (1.2.8 ist von 2013!!). Finde ich unverantwortlich, sowas unters Volk zu bringen.</p><p>Wenn hier also jemand jemanden bei Epic kennt, oder weiß, wer da für Security zuständig ist (falls es da jemanden gibt), dann tretet die doch mal bitte kurz. Das geht so gar nicht.</p><p>Mein Workaround war jetzt, eine funktionierende IP in der hosts-Datei festzunageln. Damit geht Login wieder. Aber jetzt wo ich weiß, was da für unsichere Komponenten drin sind, habe ich spontan kaum noch Lust, den Launcher überhaupt zu starten.
</p>]]></description></item></channel></rss>