<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jul 2021 12:15:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e0ee509</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e0ee509</guid><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 12:11:03 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, als die Experten sagten, wenn wir nichts...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, als die Experten sagten, wenn wir nichts gegen die Klimakatastrophe tun, dann wird das NOCH VIEL TEURER ...<p>Was sie damit meinten, sehen wir jetzt gerade live und in Farbe.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e0ee5e6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e0ee5e6</guid><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 12:08:24 -0000</pubDate><title>Was würdet ihr glauben, was es an Beweislage braucht, damit...</title>
<description><![CDATA[ Was würdet ihr glauben, was es an Beweislage braucht, damit in Deutschland ein Prügelpolizist verurteilt wird?<p>Nehmen wir mal ein hypothetisches Szenario.</p><p>Ein Journalist sagt, er sei verprügelt worden. Der Polizist leugnet.</p><p>Das reicht noch nicht. Da wird ein Verfahren eingeleitet, aber gegen den Journalisten, nicht den Polizisten.</p><p>Gut, sagen wir mal, der Journalist ist ein Polizeijournalist und hatte Filmgerät dabei und hat die Sache gefilmt. Es gibt ein Beweisvideo, auf dem man sehen kann, wie der Polizist den Journalisten verprügelt.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://twitter.com/watch_union/status/1415356098631065600">Nope</a>. Reicht nicht.</p><p>Ist ja auch irgendwie klar. Wer ist glaubwürdiger? Ein Beweisvideo oder eine Aussage eines beschuldigten Polizisten?! Wo kommen wir da hin, wenn wir der Polizei nicht mehr unbeschränkt vertrauen?!?</p><p>Das kann ich euch sagen, wo wir dann hinkommen. <a href="https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2021/07/durchsuchungen-polizisten-berlin-rechtsextreme-chatgruppe.html">Der Einzelfallbeauftragte bitte nach Berlin. Der Einzelfallbeauftragte bitte!</a>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e0ee16c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e0ee16c</guid><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 11:53:22 -0000</pubDate><title>Glaubt mal bitte übrigens keine Sekunde, dass das mit dem...</title>
<description><![CDATA[ Glaubt mal bitte übrigens keine Sekunde, dass das mit dem Hochwasser jetzt unvorbereitet oder ein Unfall ist.<p>Die Parteien haben genau beobachtet, wie die Elbflut dem Schröder damals die Kanzlerschaft verlängert hat.</p><p>Damit ging der letzte Vorwand dahin, in die Infrastruktur zu investieren. Wenn du <i>so viel</i> Kapital daraus schlagen kannst, dass Dinge kaputtgehen? Wieso würdest du dann dafür sorgen, dass die Infrastruktur Extrem-Vorfälle aushält?!</p><p>Nein, nein. Da wirtschaftest du als CDU oder SPD lieber weiter alles runter, und wenn dann der Akt Gottes kommt, dann gehst du voller Entsetzen vor Ort und <a href="https://twitter.com/landnrw/status/1415600600151121926">demonstrierst Entsetzen und Betroffenheit bei einer Photo-Op</a>. Denn aus mir völlig unbegreiflichen Gründen fragt in solchen Situationen niemand den Herrn Laschet, wieso unter seiner "Führung" eigentlich alles so herunterkommen konnte, dass es bei Starkregen jetzt Todesfälle gibt.</p><p>Wenn ich diese Betroffenheits-PR-Maschinerie sehe, könnte ich nur kotzen, sage ich euch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e0ee0fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e0ee0fe</guid><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 11:46:40 -0000</pubDate><title>Kurzer Infrastrukturapokalypse-Hinweis der Stadtwerke Wuppertal:Unwetter in Wuppertal: Anwohner sollten nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.wz.de/nrw/wuppertal/unwetter-in-wuppertal-anwohner-sollten-nicht-duschen-oder-waesche-waschen_aid-61284061">Kurzer Infrastrukturapokalypse-Hinweis der Stadtwerke Wuppertal</a>:<blockquote>Unwetter in Wuppertal: Anwohner sollten nicht duschen oder Wäsche waschen</blockquote>Denn die Kanalisation wird für den Regen gebraucht.<p>Man würde ja denken, dass eine Kanalisation so ausgelegt wird, dass sie Duschen <i>und</i> Regen gleichzeitig verkraften kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e102847</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e102847</guid><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 13:37:29 -0000</pubDate><title>Deutschland wird zur Bundestrojanerrepublik.Seit Freitag ist in Deutschland das „Gesetz...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fm4.orf.at/stories/3016406/">Deutschland wird zur Bundestrojanerrepublik</a>.<blockquote>Seit Freitag ist in Deutschland das „Gesetz zur Anpassung des Verfassungsschutzrechts“ in Kraft. Alle 19 Bundes- und Landesgeheimdienste dürfen nun Trojaner-Schadsoftware einsetzen. Ein weiteres Gesetz ist bereits im Bundesrat, das die Polizeibehörden ermächtigt, Trojaner bereits einzusetzen, noch bevor eine Straftat vorliegt.</blockquote>Bevor eine Straftat vorliegt, d.h. gegen unbescholtene Bürger. Gegen dich und mich.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e101c7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e101c7e</guid><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 12:46:24 -0000</pubDate><title>Was glaubt ihr ist die Erkenntnis der Politik zum Wirecard-Skandal?Schauen,...</title>
<description><![CDATA[ Was glaubt ihr ist die Erkenntnis der Politik zum Wirecard-Skandal?<p></p><ol><li>Schauen, wieso die Bafin so versagt hat</li><li>Hey, wieso hat eigentlich die Bafin so krass verkackt?</li><li>Wie ist es mit der Regulierung der Wirtschaftsprüfer? Wieso hat die eigentlich so krass verkackt?</li><li>Sag mal, die Bafin wäre doch eigentlich dafür zuständig gewesen, sowas wie Wirecard zu verhindern. Wieso haben sie das eigentlich nicht getan?</li><li>Wieso hat eigentlich die deutsche Politik in Europa Einfluss für Wirecard ausgeübt? Da müssten doch eigentlich mehrere Köpfe gerollt sein. Welche sind gerollt? Wie? Keine? Warum nicht?</li><li>Wieso haben wir eigentlich so viel Zeit, Geld und Personal für die Verfolgung von Kinderpornographie und Linksterrorismus, während dann Cum Ex und Wirecard derartige Schäden anrichten können?</li><li>Sag mal, gab es da nicht ein paar Geheimdienst-Connections? Da könnte man doch auch mal ein paar Leute feuern!</li><li>Wir sollten mal gucken, wieso die Bafin so vollständig verkackt hat.</li><li>Die Regulierung der Wirtschaftsprüfer muss auch mal entkernt und neu gemacht werden.</li><li>... Telegram!1!!</li></ol><p>Ihr werdet schon ahnen, welchen Weg die Politik geht. Mit Händen und Füßen und größtem Druck haben sie nach etwas gesucht, wohin sie jetzt die Aufmerksamkeit ablenken können, und woran dann nicht sie Schuld wären. Das ist gar nicht so einfach, denn es gibt da ja mehrere Instanzen, die Wirecard hätten verhindern sollen, und auf allen Ebenen gab es systemisches Versagen der Regulatoren.</p><p>Telegram wirkt jetzt vielleicht ein bisschen weit hergeholt.</p><p>Das liegt daran, dass es weit hergeholt <i>ist</i>.</p><p>Was für ein peinliches Schauspiel. Eine Bankrotterklärung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1075c0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1075c0</guid><pubDate>Wed, 14 Jul 2021 09:57:50 -0000</pubDate><title>Auch in den Niederlanden versagt das Konzept "Massenevent, aber wir...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/panorama/gesellschaft/utrecht-fast-1000-menschen-infizieren-sich-auf-einem-festival-in-utrecht-a-defca648-d86a-4fb1-a7ab-9a97cbb45e96">Auch in den Niederlanden</a> versagt das Konzept "Massenevent, aber wir lassen nur Leute ohne Covid rein":<blockquote>Man musste geimpft, negativ getestet oder von Covid-19 genesen sein, um das Verknipt-Festival in Utrecht besuchen zu dürfen. Dennoch haben sich dort fast tausend Gäste mit dem Coronavirus infiziert, Tendenz steigend.</blockquote>Ich finde, das muss besser aufgeschlüsselt werden. Ich will wissen, wieviel Prozent in welcher Gruppe waren. Wir wissen ja, dass Geimpfte weiter ansteckend sein können. Geimpfte und negativ Getestete klingt daher schonmal direkt logisch nicht wie eine gute Kombination.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e128f2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e128f2e</guid><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 14:21:36 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand die Luca-App?Da gibt es jetzt eine "In-App...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/mame82/status/1414315376708554759">Benutzt hier jemand die Luca-App</a>?<p>Da gibt es jetzt eine "In-App Rating"-Funktion. Warum? Das ist ja wohl das nutzloseste des Überflüssigen?</p><p>Naja nee. Die Leute da draußen glauben, sie würden darüber das Restaurant bewerten, nicht die App.</p><p>So ist die App gerade von 2 auf 4 Sterne gestiegen, über Leute, die dachten, sie würden gute Restaurants bewerten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e12cacf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e12cacf</guid><pubDate>Mon, 12 Jul 2021 09:23:29 -0000</pubDate><title>Oh Mann, jetzt kommen hier lauter verbitterte Wissenschaftler an und...</title>
<description><![CDATA[ Oh Mann, jetzt kommen hier lauter verbitterte Wissenschaftler an und äußern sich zu meinem Stiftungs-Rant. Die Stiftungen seien nicht das Problem, sagen sie, sondern dass die Wissenschaft mit Vorsatz so unterfinanziert gehalten wird, dass Forschung nur über Drittmittel und dass viele für ihre Doktorarbeit auf das unmoralische Angebot einer solchen Stiftung geradezu angewiesen sind.<p>Ich bin aus dem System zu lange raus, um da jetzt qualifiziert Stellung zu nehmen.</p><p>Ich bin grundsätzlich ein Freund davon, den Unibesuch kostenlos zu halten für die Studenten. Auch bin zum Master, nicht bloß bis zum Bachelor. Ich sehe das als Investment der Gesellschaft in kompetenten Nachwuchs.</p><p>Ich habe aber zu meiner Zeit beobachtet, dass eine Menge Leute einen Doktor machten, um sich nicht mit der Realität ihres Lebens auseinandersetzen zu müssen. Die wollten Zeit gewinnen bzw. den Feindkontakt mit dem echten Leben hinauszögern, weil sie Angst davor hatten, selbst Geld verdienen zu müssen. Besonders wenn sie gemerkt haben, dass ihr Studiengang sich nicht eignet, um damit einen Lebensunterhalt bestreiten zu können.</p><p>Da habe ich wenig Verständnis für. Forschung ist schön und gut, aber ein Doktortitel ist nichts, auf das jeder ein Anrecht hat, auch nicht auf die Übernahme der Kosten dafür. Leider sehen viele Blender den Titel als Statussymbol und nicht als Belohnung für außergewöhnliche Leistungen in der Wissenschaft. Die machen das für alle kaputt.</p><p>Wenn sich heute jemand mit Doktor vorstellt, ist meine Assoziation jedenfalls nicht: Wow, der muss wirklich enorme und exzellente Leistung erbracht haben. Eher: Wow, der hat eine hohe Leidensfähigkeit bewiesen. Und das ist ja schon schade für die ganzen Leute, die wirklich enorme und exzellente Leistung erbracht haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1422bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1422bb</guid><pubDate>Sun, 11 Jul 2021 12:21:57 -0000</pubDate><title>Ah, da ist die USA-Verbindung bei dem Präsidentenmord in Haiti!
</title>
<description><![CDATA[ Ah, <a href="https://www.miamiherald.com/news/nation-world/world/americas/haiti/article252700808.html">da ist die USA-Verbindung bei dem Präsidentenmord in Haiti</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e14d410</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e14d410#2021-07-11 02:50:02.326513</guid><pubDate>Sat, 10 Jul 2021 21:44:46 -0000</pubDate><title>Ich weiß nicht, wie euch das geht, aber ich kriege...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß nicht, wie euch das geht, aber ich kriege langsam Ermüdungserscheidungen in der Causa Baerbock.<p><a href="https://www.tagesschau.de/inland/baerbock-promotionsstipendium-101.html">Das blubbert immer noch</a>! Jetzt im Fokus: Baerbocks Promotionsstipendium von der Heinrich-Böll-Stiftung. Das ist die "parteinahe Stiftung" der Grünen. Woher haben die ihr Geld? Na wie alle parteinahen Stiftungen. Vom Steuerzahler!</p><p>Die Parteien haben das System so hergerichtet, dass sie diese Stiftungen haben, die Geld vom Steuerzahler kriegen, und damit im Wesentlichen nach Belieben Dinge tun, um die Macht der jeweiligen Partei zu erhalten. In diesem Fall: Stipendien an potentiellen Nachwuchs vergeben.</p><p>Das ist natürlich ein Riesenskandal. Wie? Nein, nicht die Baerbock. Dass es diese Stiftungen überhaupt gibt. Natürlich kriegen die Grünen dann auch eine, und natürlich macht die dann genau dasselbe, was die anderen Parteien auch machen.</p><p>Ich bin mir sicher, dass die anderen Parteien auch lauter Nepotismus-Stipendien vergeben haben, an Leute, die dann "Parteiarbeit" gemacht haben, bezahlt per Stipendium vom Steuerzahler. Die dann auch nie abgeschlossen haben, oder mit einer lächerlichen Bruchpiloten-Arbeit am Ende.</p><p>Der eigentliche Skandal hier ist nicht, dass die Grünen das auch machen. Sondern dass die Parteien hier Steuergelder für ihre persönliche Bereicherung und Nepotismus verplempern dürfen, während andere Leute kein Stipendium kriegen und sich alleine durchschlagen müssen. Wer weiß, vielleicht wären im Steuersäckel genug Millionen übrig gewesen für ein ordentliches Stipendiatsprogramm, wenn die Kohle nicht über die Stiftungen in Korruption geflossen wäre.</p><p>Wobei geflossen das falsche Wort ist. Das klingt als sei an dem Fluss irgendwas natürlich. Abgesaugt sollte man vielleicht sagen. Wie so ein Benzindieb, der per Schlauch Benzin aus anderer Leute Tanks saugt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1700e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1700e8</guid><pubDate>Sat, 10 Jul 2021 15:43:50 -0000</pubDate><title>Studie: 80% der Ransomware-Kunden kaufen auch: Mehr Ransomware.Völlig überraschend, ich...</title>
<description><![CDATA[ Studie: <a href="https://venturebeat.com/2021/06/16/cybereason-80-of-orgs-that-paid-the-ransom-were-hit-again/">80% der Ransomware-Kunden kaufen auch: Mehr Ransomware</a>.<p>Völlig überraschend, ich weiß!</p><p>Ändern nichts an den Gründen für ihren Ransomware-Befall und sind dann schockiert -- SCHOCKIERT!1!! --, dass sie wieder befallen werden.</p><p>Macht ihr mal ruhig weiter alle Windows + Outlook + Active Directory. Schafft Arbeitsplätze in Osteuropa.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e161f86</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e161f86</guid><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 23:44:24 -0000</pubDate><title>Und ich witzelte noch, dass Haiti solange instabil bleibt, bis...</title>
<description><![CDATA[ Und ich witzelte noch, dass Haiti solange instabil bleibt, bis sie sich dem US-Protektorat unterwerfen und die USA in aller Ruhe die Ölreserven dort raustragen können.<p>Und heute so: <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/jul/09/haiti-requests-us-troops-protect-infrastructure-assassination">Haiti requests US troops to protect infrastructure after assassination</a>.</p><p>Ich hasse es, wenn mein Zynismus von der Realität rechts überholt wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e16789a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e16789a#2021-07-09 23:10:02.443975</guid><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 20:57:40 -0000</pubDate><title>Cyber-cyber-cyber-cyber-Cyberkatastrophe im Landkreis Anhalt-Bitterfeld! (Kontext)"Dieser Angriff hat auf alle Bereiche...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-6133923">Cyber-cyber-cyber-cyber-Cyberkatastrophe im Landkreis Anhalt-Bitterfeld</a>! (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=WY6KkRsS26M">Kontext</a>)<blockquote>"Dieser Angriff hat auf alle Bereiche des Leistungsspektrums des Landkreises unmittelbare Auswirkungen und betrifft somit auch die Anliegen der Bürgerinnen und Bürger, die zurzeit nicht bearbeitet werden können", teilte der Kreis am Freitagnachmittag mit.</blockquote>Angriff, ja? Katastrophe, wie? Ist der Russe mit dem Cyberpanzer gekommen oder was? Nein! Wir reden hier mal wieder von einem stinknormalen Fall von "wir haben jahrelang inkompetent alles schleifen lassen und jetzt regnet es rein"-Ransomware.<p>Ich muss gar nicht raten, was der Landkreis einsetzt. Windows und Outlook und Active Directory. Wie immer wenn Organisationen von Ransomware betroffen sind.</p><p>Ich bin mal gespannt, wie viel das kosten muss, bis jemand was lernt.</p><p>Oh ach, und ein ordentliches Backup hattet ihr auch nicht? Na sowas! Hätte euch doch nur vorher jemand gesagt, dass man Backups braucht!!1!</p><blockquote>Der Landkreis hat den Angaben zufolge Strafanzeige gestellt und arbeitet eng mit den Strafverfolgungsbehörden zusammen.</blockquote>Ja aber klar! Der übliche PR-Move. Damit es so aussieht, als seien da irgendwelche Leute Schuld UND NICHT WIR HIER, die wir jahrzehntelang brutalstmöglich unsere Infrastruktur auf Verschleiß gefahren haben. Nein, nein! Nicht WIR sind Schuld! Der Russe war's!<blockquote>Aktuell werde eine Microsoft-Sicherheitslücke bei den Druckern vermutet.</blockquote>No shit! Ein Windows-Problem? Wie ... unerwartet! Hätte uns doch nur jemand rechtzeitig gewarnt!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e167734</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e167734</guid><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 20:56:10 -0000</pubDate><title>Habt ihr eigentlich von diesem Skandal gehört?Kanzlerkandidat schreibt Buch? Gibt...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr eigentlich von diesem Skandal gehört?<p>Kanzlerkandidat schreibt Buch? Gibt Leistung anderer als seine aus? Richtig mit Betrug und so! Hat den Erlös gespendet aber die Spendenquittung privat bei der Steuererklärung eingereicht.</p><p>Wie? Nein, nicht Baerbock.</p><p><a href="https://sz.de/1.2525618">Laschet</a>!</p><p>Ich finde das ja großartig, wie du bei Politikern im Wesentlichen egal wo mal stochern kannst, und du wirst Skelette im Keller finden. Die Story wäre im Archiv vergammelt, wenn die Baerbock nicht mit ihrem Buch Anlass zur Archivexploration bei den anderen gegeben hätte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e16aff8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e16aff8</guid><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 15:45:42 -0000</pubDate><title>EU-Datenschützer: Digitaler Euro sollte so anonym wie Bargeld sein​.Die EU-Datenschutzbeauftragten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/EU-Datenschuetzer-Digitaler-Euro-sollte-so-anonym-wie-Bargeld-sein-6133875.html">EU-Datenschützer: Digitaler Euro sollte so anonym wie Bargeld sein​</a>.<blockquote>Die EU-Datenschutzbeauftragten wollen verhindern, dass über den geplanten digitalen Euro Nutzertransaktionen im gesamten Zahlungssystem verfolgt werden können.​</blockquote>Mit anderen Worten: EU-Datenschützer fordern <a href="https://taler.net/de/index.html">GNU Taler</a>. Ich wüsste gerade jedenfalls nicht anderes, was auch nur entfernt in die Nähe dieser Forderungen käme.<p>Die Blockchain ist eine Buchführung über alle Transaktionen. Jede einzelne Transaktion ist öffentlich. Nicht nur gegenüber dem Händler und dem Kunden sondern gegenüber der Welt.</p><p>Ja aber Fefe, dann machst du halt Pseudonyme!!1! Naja, nee, nicht wirklich. Nehmen wir mal an, du kaufst bei mir was ein. Dann sehe ich den Absender und kann in der Datenbank nachgucken, wo der noch so bezahlt hat. Wenn die Cops also sehen, dass du Drogen gekauft hast, aber nicht wissen, wer du bist, dann müssen sie einfach alle anderen Zahlungen desselben Absenders durchgehen, bis jemand dabei ist, den sie kennen, sagen wir mal Lieferando oder so, und dann dort die Akten beschlagnahmen und da steht dann deine Lieferanschrift drin.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e16a9ea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e16a9ea#2021-07-10 18:00:02.613001</guid><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 15:20:20 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu den Kanzlerkandidaten:ich finde es immer noch verwunderlich das...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu den Kanzlerkandidaten:<blockquote>ich finde es immer noch verwunderlich das sugeriert wird das die Parteien den Kanzlerkandidaten aufstellen könnten, im endeffekt ist es nicht die Wahl von den Grünen wer dem Bundestag als Kandidat vorgestellt wird, in erster Linie ist es die entscheidung von unserem Präsidenten (der hat eigentlich mehr zu sagen als nur abnicken).<p>Folgender fall wäre durchaus denkbar: Die Grünen gewinnen die Bundestagswahl, und haben theoretisch die möglichkeit den Kanzler zu stellen, nun sagt unser Herr Steinbrück, ja schön, ich mag aber die Baerbock nicht, und ich glaube im Bundestag gibt es eine Mehrheit für den Habeck, denn kann er diesen zur Wahl stellen, und dieser muss bei 3 Wahlgängen verlieren, bevor Gruppierungen ihren eigenen Kandidaten aufstellen können.</p><p>Natürlich ist es bislang noch nie vorgekommen, aber denkbar wäre es schon, Leider wird diese Möglichkeit gerne von den Medien verschwiegen, da es quasi ein Gentleman Agreement ist, das die Gewinnerpartei den Kanzler vorschlägt und der Präsident nickt es ab, aber dazu gezwungen ist er nicht, Es hätte übirgens auch die Lange Regierungsbildung letztes mal uns ersparren können, denn auch hier hätte er sagen können, ihr dürft weiter verhandeln, ich schlag indessen die Merkel vor und wir wählen, noch bevor ihr fertig seit mit verhandeln.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Der Einsender meinte wahrscheinlich Steinmeier, nicht Steinbrück.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e16a8f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e16a8f6</guid><pubDate>Fri, 09 Jul 2021 15:15:52 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat die Primärquelle für die Parteien-Gehaltsverschiebungs-Prognosen gefunden. Leider...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat <a href="https://www.zew.de/presse/pressearchiv/wer-koennte-von-welcher-regierungsbeteiligung-profitieren">die Primärquelle für die Parteien-Gehaltsverschiebungs-Prognosen gefunden</a>. Leider ohne so eine schöne Grafik wie bei der SZ, aber dafür mit diesem grandiosen Absatz:<blockquote>Parteien denken zuerst an die Wähler der anderen<p>Die Wahlklientel der Parteien profitiert in barer Münze sehr unterschiedlich vom jeweiligen Programm, vergleicht man die SOEP-Daten zum Wahlverhalten im Jahr 2017 mit den aktuellen Programmen. So entlastet die FDP Wähler/innen der Grünen mit durchschnittlich 6,2 Prozent am stärksten und die eigene Klientel mit 5,9 Prozent erst an zweiter Stelle. Die Grünen hingegen stellen ihre Wähler/innen mit 1,1 Prozent Zuwachs des durchschnittlich verfügbaren Einkommens auf die vierte Position. Dagegen profitieren AfD-Wähler/innen mit 2,9 Prozent bei ihnen am stärksten, ebenso bei SPD (2,75 Prozent) und Linke (6,94 Prozent).</p></blockquote>SEHR schöne Perspektive auf die Faktenlage! (Danke, Pascal)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1985d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1985d8#2021-07-09 17:35:02.305040</guid><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 18:33:42 -0000</pubDate><title>Die SZ hat eine tolle Grafik zu den Versprechen der...</title>
<description><![CDATA[ Die SZ hat eine tolle Grafik zu den Versprechen der Parteien gemacht. Konkret: Was die für Steueränderungen vorschlagen, und wie sich das auf die Ungleichverteilung in der Gesellschaft auswirken würde.<p>Leider haben sie das hinter einer Paywall (<a href="https://projekte.sueddeutsche.de/artikel/wirtschaft/steuern-wer-von-den-plaenen-der-parteien-profitiert-e954474/?reduced=true">das hier wäre glaube ich der Link gewesen</a>), und so muss ich stattdessen auf <a href="https://twitter.com/Dr_Gretchen/status/1413088217415524357/photo/1">einen Screenshot verlinken, der auf Twitter herumgeht</a>.</p><p>Wir erinnern uns: Die Verbrecherpartei mit der schwarzen Null sind angeblich die, die sich mit Wirtschaft auskennen. Die verteilen erst das Vermögen von den Armen und der Staatskasse zu den Reichen um, und dann sagen sie, wir müssen eine schwarze Null erreichen und daher staatliche Leistungen einsparen. Damit nehmen sie also doppelt den Armen weg.</p><p>Hey, die willst du doch wählen!!1!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="http://www.jjahnke.net/wb/rundbr138-l.html#3886">Hier zitiert jemand umfänglich aus dem SZ-Paywall-Artikel</a>. Money Quote (zu Laschet):</p><blockquote><p u="">Seine penetrante "Leistung muss sich lohnen"-Rhetorik kennt man sonst nur von der FDP. Laschets größte Angst scheint zu sein, nicht Kanzler zu werden, weil die FDP stark genug werden könnte, um eine Regierung mit Grünen und SPD zu bilden. Also will er der FDP die Wähler abjagen, indem er selbst ein FDP-Programm vorschlägt.</p></blockquote><p u="">HARR
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e198200</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e198200</guid><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 18:24:30 -0000</pubDate><title>Old and busted: Router und Software mit Hintertüren verkaufen, um...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Router und Software mit Hintertüren verkaufen, um die Daten zu klauen.<p>New hotness: <a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/health-china-bgi-dna/">Medizinische Tests mit Hintertüren verkaufen, um Gendaten zu klauen</a>.</p><blockquote lang="en">A prenatal test used worldwide sends gene data of pregnant women to the company that developed it with China's military. The U.S. sees a security risk.</blockquote>Es geht hier um Test, mit denen Schwangere das ungeborene Kind u.a. auf Downsyndrom testen können.<p>Ich muss ja sagen: Schweinerei! Was glauben die Chinesen eigentlich wer sie sind? Unsere überlegene westliche DNA in ihre Cloud zu laden und zu analysieren!!1!</p><p>Die sollten das machen wie wir hier im Westen. Den Leuten Kleingedrucktes hinhalten, wenn sie in einer Notlage sind, dann ihre Daten klauen und in eine amerikanische Cloud hochladen, und dann alle Verantwortung von sich weisen, denn die Frauen hätten ja auch einfach nicht testen können!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1827f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1827f5</guid><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:53:15 -0000</pubDate><title>Angesichts der unstabilen Lage in Haiti habt ihr euch vielleicht...</title>
<description><![CDATA[ Angesichts der unstabilen Lage in Haiti habt ihr euch vielleicht gefragt, ob da Öl gefunden wurde, und die Amis ein verdecktes Demokratie-und-Menschenrechte-Programm fahren, um das Land instabil zu halten / machen.<p>Gerade erst ist da der Präsident ermordet worden.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.worldoil.com/news/2010/1/27/haiti-could-have-larger-oil-reserves-than-venezuela">Ja, da ist Öl gefunden worden</a>.</p><p>Ja gut, das erklärt dann, wieso sich da die Lage nicht stabilisiert, bis sich Haiti unter das Protektorat der freundlichen und hilfsbereiten USA begeben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e18230f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e18230f</guid><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:38:57 -0000</pubDate><title>BMW und VW müssen 875 Mio € Kartellstrafe zahlen. Verhängt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/bmw-vw-kartellstrafe-101.html">BMW und VW müssen 875 Mio € Kartellstrafe zahlen</a>. Verhängt hat die natürlich nicht unsere peinliche Lachnummer von einem Kartellamt sondern die EU-Kommission. Grund:<blockquote>Laut EU-Kommission sollen sich die Autohersteller in den Jahren von 2009 bis 2014 auf Fachtreffen darüber abgestimmt haben, die gesetzlichen Anforderungen an die Abgasreinigung nicht zu unterschreiten, um so nicht miteinander in Konkurrenz zu treten. So hätten die Konzerne sich etwa über die Größe der AdBlue-Tanks verständigt.</blockquote>Gibt es eigentlich auch erfolgreiche Konzerne in Deutschland, bei denen das nicht auf Lug, Trug und Beschiss basiert? Siemens mit ihren Schmiergeldern, die Autobauer mit ihrem Abgasbeschiss, Wirecard, die Wohnungs"bau"gesellschaften, viel bleibt da nicht übrig. Bayer-Monsanto. LOL.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e18218a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e18218a</guid><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:28:20 -0000</pubDate><title>Die Berufung der USA wegen Auslieferung von Julian Assange wurde...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Auslieferung-von-Julian-Assange-Die-USA-duerfen-in-Berufung-gehen-6131028.html">Die Berufung der USA wegen Auslieferung von Julian Assange wurde vom britischen Gericht angenommen</a>. Das ist der Nachteil von Berufungsmöglichkeiten. Wenn die eine Seite langsam vor sich hin stirbt und die andere ein gesichtsloser Unrechtsstaat ist, für den Zeit im Wesentlichen keine Rolle spielt, dann ist das halt keine faire Angelegenheit.<p>Der Fall gegen Assange beruhte ja im Wesentlichen auf gequirltem Bullshit, das war von vorne herein klar. Weil sie keine Beweise hatten, haben sie halt einfach Dinge behauptet und Zeugen manipuliert. Der Kronzeuge war von vorneherein atemberaubend unglaubwürdig. Daher hab ich auch nicht berichtet, als der neulich völlig überraschend öffentlich zugab, atemberaubend unglaubwürdig gewesen zu sein, und seine belastenden Zeugenaussagen zurückzog. Die Amerikaner hatten ihn erpresst, sagt er.</p><p>Es ist wirklich erschütternd, wie wenig Glaube an den Rechtsstaat übrig bleibt, sobald man mal einen Fall hat, wo er wichtig gewesen wäre.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e18916c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e18916c#2021-07-08 13:45:02.129295</guid><pubDate>Thu, 08 Jul 2021 01:15:30 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Grünen:Annalena Baerbock müsse nicht fürchten, dass ihre...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/gruene-annalena-baerbock-selbstkritik-1.5345443?reduced=true">Kurze Durchsage der Grünen</a>:<blockquote>Annalena Baerbock müsse nicht fürchten, dass ihre Kanzlerkandidatur doch noch auf Robert Habeck übergeht, sagt der Wahlkampfleiter der Grünen: "Überhaupt nicht. Nie."</blockquote>Überhaupt nicht? Nie? Das heißt: Es ist egal, was jetzt über die rauskommt? Da könnte ein Kannibalismusproblem bekanntwerden und sie bliebe Kanzlerkandidatin der Grünen?<p>Gut, dass wir das mal geklärt haben. Vereinzelt dachten noch Leute, das habe was mit Sachgründen zu tun gehabt. Hat es nicht. Reine Ideologie-Entscheidung.</p><p>Wenn Entscheidungen nicht auf Grundlagen beruhen, die sich als falsch herausstellen und dann die Entscheidung kippen können, dann spricht man auch von einer Religion.</p><p>Ich frage mich ja, ob den Grünen klar ist, wie sehr sie ihr Auto schon um den Baum gefaltet haben. Die Umfragewerte sind gerade wieder unter 20% gefallen. Die Verbrecherpartei gewinnt auf Kosten der Grünen dazu gerade. Das muss man sich mal klarmachen! Die Leute würden lieber die Korruptionspartei wählen als die Grünen. Die Partei von Spahn und Scheuer. Lieber die, die uns in das Schlamassel gefahren haben, als die Grünen.</p><p>Unter uns: Ich persönlich finde die Baerbock jetzt nicht so krass übel. Das ist genau die Kanzlerkandidatin, die die Grünen verdient haben. Kann nichts, hat nichts geleistet, bläst ihren Lebenslauf auf, und hat überhaupt keine Fehlerkultur. Im Zweifel haben bei der immer die Anderen die Schuld.</p><p>Nicht nur haben die Grünen die verdient, die hat auch die Grünen verdient. Wenn die dann das erste Mal irgendwas umsetzen will, wird sie sehen, wie effektiv, verlässlich und prinzipientreu der Laden ist.</p><p>Der einzige Aspekt, der mich wirklich wundert: Wie kann diese Partei immer noch mehr als doppelt so viel Stimmen wie die Linkspartei haben? Die Grünen standen mal für was, hatten Fundamentalkritik und leisteten Widerstand. Dann haben die Realos gewonnen und jetzt ist das nur noch eine wertlose Opportunistenpartei, die glaubt, sie hätten ein Anrecht auf mehr Einfluss, weil sie aus ihrer Sicht die Guten seien. Völlig verblendet.</p><p>So ein bisschen hatten die Linken das Problem ja auch eine Zeit lang. Aber die haben glaube ich inzwischen verstanden, dass sie für etwas stehen müssen, und solide Arbeit leisten müssen. Dass man sich Respekt und Einfluss erarbeitet und nicht in den Arsch geschoben kriegt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1b5458</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1b5458</guid><pubDate>Wed, 07 Jul 2021 11:48:22 -0000</pubDate><title>Das FBI hat ein Lego-Set beschlagnahmt.War das gestohlen? Nein.Das war...</title>
<description><![CDATA[ <a href="http://www.thesmokinggun.com/documents/crime/lego-evidence-seized-745916">Das FBI hat ein Lego-Set beschlagnahmt</a>.<p>War das gestohlen? Nein.</p><p>Das war ein Lego-Set des Capitol-Gebäudes und sie haben es bei dem Militia-Anführer beschlagnahmt.</p><p>Klarer Fall von Dual Use Technology. Ab jetzt ein Indikator für Terrorismus, das ist ja wohl klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1a75d0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1a75d0#2021-07-07 02:30:03.016748</guid><pubDate>Tue, 06 Jul 2021 19:54:54 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: Kaspersky Password Manager generiert einfach ratbare Passwörter....</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://donjon.ledger.com/kaspersky-password-manager/">Kaspersky Password Manager generiert einfach ratbare Passwörter</a>. Die fallen zwar aus einem Zufallszahlengenerator raus, aber der einzige Seed von dem ist die aktuelle Zeit in Sekundenauflösung.<p>Einmal mit Profis arbeiten!</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser fragen, ob das nicht wie eine Backdoor aussieht. Gute Frage.</p><p u="">Ich tendiere im Moment eher zu nein, denn es ist schon fast zu plump. Von einer KGB-Backdoor hätte ich erwartet, dass sie den RNG noch mit dem Usernamen füttern. Erstens damit es nicht auffällt, und zweitens weil du ja normalerweise den Usernamen kennst, in dessen Account du einbrechen willst. Vielleicht habe ich da zu romantische Vorstellungen von der Qualitätsarbeit von Geheimdiensten, aber das fände ich ja doch eher enttäuschend, wenn das deren Backdoor-Niveau ist. Da hat sich die NSA mit ihrem Zufallszahlengenerator aber deutlich mehr Mühe gegeben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1d822e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1d822e</guid><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 17:35:44 -0000</pubDate><title>Das mit dem "wer ein Impfzertifikat vorweisen kann, darf rein"...</title>
<description><![CDATA[ Das mit dem "wer ein Impfzertifikat vorweisen kann, darf rein" <a href="https://www.irishtimes.com/news/world/europe/at-least-180-infected-after-dutch-disco-despite-showing-covid-19-certificates-1.4611870">funktioniert in der Praxis eher nicht so gut</a>.<blockquote lang="en">So far 180 people out of roughly 650 who attended a disco in the eastern Dutch city of Enschede have tested positive for Covid-19, despite them having to show a negative test or proof of vaccination on entry.</blockquote>Oder vielleicht war es ja auch nicht der Impfnachweis und ein kaputter / betrügerischer Test?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1dc849</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1dc849</guid><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 13:26:47 -0000</pubDate><title>Aserbaidschan sieht den Höllenschlund im Golf von Mexiko und sagt:...</title>
<description><![CDATA[ Aserbaidschan sieht <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e1e5192">den Höllenschlund im Golf von Mexiko</a> und sagt: <a href="https://twitter.com/Phil_Lewis_/status/1411806581113643011">Hold my beer</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1dc7c9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1dc7c9#2021-07-05 19:55:02.667536</guid><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 13:20:23 -0000</pubDate><title>Ich amüsiere mich ja immer, wenn Unternehmen so offensichtlich unseriös...</title>
<description><![CDATA[ Ich amüsiere mich ja immer, wenn Unternehmen so offensichtlich unseriös und verbrannt sind, dass sie sich umbenennen, um ihrem schlechten Ruf zu entkommen.<p>Deutlich seltener benennt sich eine ganze Branche um, um ihrem schlechten Ruf zu entkommen. Aktuell: Bitcoin-Abklatsche nannten sich als Branche erst Cryptocurrency, dann gab es das Konzept der "Stablecoins" (aber ohne offiziell zuzugegeben, dass der Rest nicht mal so tut, als eigne es sich als Geldanlage), und jetzt sind wir bei "DeFi".</p><p>Die Idee bei Stablecoins ist, dass sie an eine Fiat-Währung gekoppelt werden, z.B. den Dollar oder den Euro. Da stellt sich dann zwar direkt die Frage, welche Vorteile gegenüber dem Dollar übrig bleiben durch den Krypto-Voodoo. Nun, das kann ich aufklären: Übrig bleibt die Möglichkeit, mit dem Geld der gutgläubigen und schlecht informierten Leute unterzutauchen.</p><p>Neulich <a href="https://cryptoslate.com/safedollar-stablecoin-drops-to-0-following-248000-defi-exploit-on-polygon/">stabilisierte sich der Kurs von "SafeDollar" bei $0</a>. Und in der Tat ist das dann sicher. Tiefer fallen geht nicht.</p><p><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2021-06-23/s-african-brothers-vanish-and-so-does-3-6-billion-in-bitcoin">Reguläre Cryptowährungs-Scammer scammen natürlich munter weiter</a>.</p><p>Und jetzt so: <a href="https://forkast.news/iron-finances-defi-bank-run-why-mark-cuban-got-rekted/">Oh gucke mal, noch eine Stablecoin ist bei $0 angekommen</a>.</p><p>Was ich bei Safedollar besonders geil fand:</p><blockquote lang="en">While details are yet scarce, block explorer Polygonscan shows that 202,000 USDC and 46,000 USDT stablecoins were suddenly drained from SDO’s smart contract today—worth around $248,000 in total.</blockquote>Das war wohl ein Smart-Contract-Exploit. MWAHAHAHA<p>Hey, da willste doch dein Erspartes investieren!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1dc202</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1dc202</guid><pubDate>Mon, 05 Jul 2021 13:02:20 -0000</pubDate><title>RSA Inc hat ja alles in ihrer Macht stehende unternommen,...</title>
<description><![CDATA[ RSA Inc hat ja alles in ihrer Macht stehende unternommen, um den guten Namen von RSA in den Dreck zu ziehen. Diese unseriösen Einmalpasswort-Tokens, bei denen rauskam, dass sie die Nachschlüssel in einer Datenbank hatten. Dann diese unsägliche Marketing-Bullshit-Konferenz, die sie auch noch verlogenerweise als Tech-Konferenz beworben haben.<p>Und jetzt <a href="https://twitter.com/MalwareTechBlog/status/1411618552109363208">dieser Tweet, dass TCP/IP unsicher sei und Blockchain die Lösung</a>. Das ist auf einem so fundamentalen Level selbstentlarvend strunzdämlich, das ist sogar den Klappspaten bei RSA aufgefallen und sie haben den Tweet schnell wieder gelöscht, als die gesamte Industrie über sie lachte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1f1a2c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1f1a2c</guid><pubDate>Sun, 04 Jul 2021 15:59:46 -0000</pubDate><title>Vielleicht ist das jetzt ein guter Anlass für den Hinweis,...</title>
<description><![CDATA[ Vielleicht ist das jetzt ein guter Anlass für den Hinweis, dass <a href="https://www.newsweek.com/49-capitol-riot-defendants-tried-erase-photos-videos-texts-phones-1606719">das Löschen von Fotos und anderen Dateien gar nicht so einfach ist</a>. Jedenfalls so löschen, dass da ein Forensiker garantiert nicht mehr rankommt.<p>Die offensichtliche Lösung ist Datensparsamkeit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1e580f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1e580f</guid><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 17:05:21 -0000</pubDate><title>2021, meine Damen und Herren: Radioactive hybrid terror pigs in...</title>
<description><![CDATA[ 2021, meine Damen und Herren: <a href="https://www.theregister.com/2021/07/01/radioactive_hybrid_terror_pigs_fukushima/">Radioactive hybrid terror pigs</a> in Fukushima. (Danke, Patrick)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1e5765</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1e5765</guid><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 17:00:43 -0000</pubDate><title>Leserbrief mit Nachrichten aus Schweden:in Schweden geschieht gerade etwas Bemerkenswertes.Hintergrund:...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief mit Nachrichten aus Schweden:<blockquote>in Schweden geschieht gerade etwas Bemerkenswertes.<p>Hintergrund: Es gibt im Prinzip nur zwei Lebensmittelketten in Schweden - ICA und Coop. Bei Coop sind wegen eines „Hackerangriffs“auf die IT-Systeme bei einem „Unterlieferanten“ seit gestern Abend 19.00 die Kassen ausgefallen. Inwieweit andere Systeme (Lager und Logistik usw.) betroffen sind, darüber wird in den Medien hier dezent geschwiegen. Überhaupt ist das Unternehmen sehr schweigsam darüber, was da eigentlich passiert ist.</p><p>Es heisst lediglich, man habe die ganze Nacht versucht, die Systeme wieder zum Laufen zu bringen, erfolglos. Deswegen bleiben die ca. 800 Coop Filialen in Schweden bis auf weiteres geschlossen.</p><p>Mag auf den ersten Blick nicht so schlimm klingen und in den grösseren Städten ist es das vielleicht auch nicht. Hier auf dem flachen Land ist es dramatisch. Da gibt es kleinere Städte, die nur einen Coop haben. Und auch dort, wo es neben dem Coop noch einen ICA gibt, wird der Markt erheblich verzerrt, sollte das länger andauern.</p><p>Neben Coop sind noch einige andere Geschäfte, u.a. einzelne Apotheken betroffen. Bei ICA scheint bislang noch alles zu laufen.</p><p>Pikant: Schweden ist ja Vorreiter damit, das Bargeld abzuschafen. Mit Bargeld und Papier und Kugelschreiber hätte man das vielleicht am Laufen halten können. Aber geschätzte 95% der Schweden zahlen nur mit Karte oder Swish (Handy-Direktüberweisung).</p><p>Links dazu (leider keinen auf englisch/deutsch gefunden):</p><p>Vom <a href="https://www.svt.se/nyheter/inrikes/coop-tvingas-stanga-efter-kassahaveri">Staatsfernsehen</a>.</p><p>Von Zeitungen: <a href="https://www.dn.se/ekonomi/alla-coop-butiker-rekommenderas-halla-stangt-efter-betalhaveri/">Dagens Nyheter</a>, <a href="https://www.expressen.se/dinapengar/haveri-pa-coop-kassor-nere-i-landet/">Expressen</a>.</p><p>Es besteht natürlich - wie immer - keinerlei Gefahr für die Versorgung, usw usf bla bla bla.</p></blockquote>Ich hab <a href="https://www.wionews.com/world/major-swedish-supermarket-chain-hit-by-cyberattack-395556">eine Quelle auf Englisch gefunden</a>, und für sowas ist <a href="https://www.thelocal.se/20210703/major-swedish-supermarket-chain-hit-by-cyberattack/">thelocal immer ganz gut</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1e5677</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1e5677</guid><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 16:56:09 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja bestimmt den Encrochat-Fall mitgekriegt. Ein Anbieter von...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja bestimmt den Encrochat-Fall mitgekriegt. Ein Anbieter von Krypto-Messager-Diensten für Smartphones, angeblich besonders bei Kriminellen beliebt. In einer internationalen Polizeiaktion haben sie deren Server hopsgenommen und dann die ganzen Nachrichten entschlüsselt und der Reihe nach die mutmaßlichen Drogendealer verhaftet.<p>Neben der Frage, ob das überhaupt akzeptabel ist, wenn der Staat so eine Aktion durchführt (in diesem Fall war es nicht unser Staat sondern die Franzosen und die Niederländer, wenn ich mich recht erinnere), gibt es da noch zwei weitere Probleme.</p><p>Erstens: Für Abhörmaßnahmen braucht man normalerweise einen richterlichen Beschluss, und für den braucht es einen Anfangsverdacht. In diesem Fall war der Anfangsverdacht "der hat verschlüsselt kommuniziert". Das ist ja schon ein bisschen dünn, würde ich denken, denn ich empfange und sende ja auch lauter verschlüsselte Mails. Rechtfertigt das jetzt auch bei mir eine Hausdurchsuchung oder was!?</p><p>Zweitens: Kann man eine Hausdurchsuchung alleine mit entschlüsselten Chatnachrichten begründen? Auch wenn die (nach deutschem Recht) illegal erlangt wurden? Das ist bei uns leider nicht ordentlich rechtlich festgeschrieben, dass Beweise aus illegaler Quelle grundsätzlich nicht verwendbar sind.</p><p>Nun, es gab da jetzt einige Gerichtsverfahren übers ganze Land verteilt, und die meisten Gerichte fanden das schon OK, wenn man Drogendealer aus dem Verkehr zieht. Wer braucht schon Beweise! Wenn die Bullen sagen, das ist ein Drogendealer, dann wird das schon stimmen. Illegal erlangte Beweise? *Gähn*! Was kommt als nächstes, dass jemand auf seine Grundrechte pocht?!</p><p>Aber jetzt gab es ein Gericht, das ausscherte. <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/berlin-landgericht-laesst-encrochat-daten-nicht-zu-a-6dd9be2e-f558-40fa-9995-2f8136581f8e">Das Landgericht Berlin hat die Eröffnung eines Hauptverfahren abgelehnt</a>. Begründung:</p><blockquote>Die Anklage der Staatsanwaltschaft stütze sich im Wesentlichen nur auf die über Encrochat geführte Kommunikation des Angeschuldigten, so die Richter. Die Tatvorwürfe in dem Fall seien jedoch allein mit den geheimen Chats nicht zu belegen. Die Daten unterlägen einem generellen Verwertungsverbot, entschied das Landgericht.</blockquote>Das klingt jetzt besser als es ist. Die haben nicht gesagt, dass solche "Beweise" generell nicht verwertbar sind, sondern erstmal nur in diesem Fall, wo aus Sicht der Richter die Chats nicht ausreichend inkriminierend sind.<p>Besonders bemerkenswert: Mehr hatten die nicht. Und es ist auch nicht so, dass die Franzosen ihre entschlüsselten Nachrichten ungebeten nach Deutschland geschickt haben. Nein, nein. Die Deutschen haben geguckt, wer auf der Liste der Encrochat-User aus Deutschland kam, und dann deren Nachrichten angefordert. Damit praktisch über Bande die Rechte der Leute verletzt, indem sie Dinge, die sie selbst nicht hätten tun dürfen, einfach die Franzosen machen ließen.</p><p>Das fand das Gericht dann doch recht dünn, und brachte diese tolle Analogie:</p><blockquote>In der Begründung liefern die Richter ein Beispiel: Trage eine Person eine Brechstange mit sich, reiche das auch noch nicht für eine Durchsuchung wegen eines möglichen Einbruchs.</blockquote>Das klingt jetzt noch nicht sonderlich revolutionär, aber es ist praktisch einzigartig. Dass ein Gericht der Polizei ein Beweisverwertungsverbot ausspricht, kommt so gut wie nie vor. Entsprechend in Panik sind jetzt die Cops:<blockquote>»Sollte diese Entscheidung des Landgerichts Bestand haben und zukünftig als Vorbild in anderen Verfahren gelten, können wir den Laden auch gleich dichtmachen«, sagt ein Kriminalbeamter.</blockquote>Ja, äh, pass uff, Atze, lass mich euch einen Vorschlag machen. Wie wäre es, wenn ihr ... Polizeiarbeit macht? Ihr wisst schon! Ermitteln! Wofür ihr bezahlt werden! Leute beim Drogendealen in flagranti erwischen!<p>Oder, wenn ich mal ein bisschen unrealistisch werden darf: Euch mal um richtige Kriminalität kümmern. Fahrraddiebstähle. Einbrüche. Räuber. Steuerhinterzieher! (Danke, Peter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1e5192</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1e5192</guid><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 16:33:16 -0000</pubDate><title>Im Golf von Mexiko hat sich der Höllenschlund aufgetan. Da...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/Vicente_Galvez/status/1411030646517026817">Im Golf von Mexiko hat sich der Höllenschlund aufgetan</a>. Da <a href="https://twitter.com/MLopezSanMartin/status/1411045300781948931">brennt das Wasser</a>.<p>Sie vermuten, dass an einer Unterwasserpipeline ein Ventil geplatzt ist. (Danke, Niko)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e1e88ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e1e88ec</guid><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 11:21:22 -0000</pubDate><title>Es gab mal wieder einen Supply-Chain-Angriff über einen Hersteller von...</title>
<description><![CDATA[ Es gab mal wieder einen <a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-57703836">Supply-Chain-Angriff über einen Hersteller von Überwachungssoftware</a>.<blockquote lang="en">About 200 US businesses have been hit by a "colossal" ransomware attack, according to a cyber-security firm.<p>Huntress Labs said the hack targeted Florida-based IT company Kaseya before spreading through corporate networks that use its software.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e21a743</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e21a743</guid><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 19:23:09 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten!Microsoft hat bei Windows 11 große Fortschritte gemacht!Der Blue...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten!<p>Microsoft hat bei Windows 11 große Fortschritte gemacht!</p><p><a href="https://www.theverge.com/2021/7/1/22559852/microsoft-windows-11-black-blue-screen-of-death-bsod-change">Der Blue Screen of Death ist endlich überwunden</a>! Nach all den Jahren!</p><blockquote lang="en">Microsoft’s Blue Screen of Death is changing to black in Windows 11</blockquote>Irgendwo muss man ja anfangen *hust*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e21f41f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e21f41f</guid><pubDate>Fri, 02 Jul 2021 15:46:09 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Mitsubishi verkauft seit über 30 Jahren Klimaanlagen...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p>Mitsubishi verkauft seit über 30 Jahren Klimaanlagen für Eisenbahnen.</p><p>Als jemand nach Testdaten fragte, <a href="http://www.asahi.com/ajw/articles/14385139">schrieben sie ein Programm, das Testdaten generiert</a>.</p><p>Viel billiger als tatsächlich herumtesten, stellt sich raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e233f07</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e233f07</guid><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 17:48:09 -0000</pubDate><title>Wichtige Einsicht unseres Innenministers:Bundesinnenminister Horst Seehofer kritisiert den europäischen Fußballverband...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zeit.de/gesundheit/2021-07/horst-seehofer-corona-delta-variante-uefa-fussball-em-reisen">Wichtige Einsicht unseres Innenministers</a>:<blockquote>Bundesinnenminister Horst Seehofer kritisiert den europäischen Fußballverband für die hohe Zuschauerzahl in den EM-Stadien. Er habe den Verdacht, dass es um Kommerz gehe.</blockquote>Kommerz?!<p>Scheiße, Bernd! Die finden ja wirklich alles raus! Alles finden die raus!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e231584</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e231584</guid><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 14:46:50 -0000</pubDate><title>Die gute Nachricht: Die Briten haben jetzt ein "right to...</title>
<description><![CDATA[ Die gute Nachricht: Die Briten haben jetzt ein "right to repair"-Gesetz!<p>Die schlechte Nachricht: <a href="https://9to5mac.com/2021/07/01/british-right-to-repair-law/">Computer und Smartphones sind ausgenommen</a>.</p><p>Wie, äh, hilfreich!</p><p>Kontext: Ein Right-to-Repair-Gesetz sagt, dass der Hersteller dich nicht zwingen darf, nur die von ihm angebotenen Reparaturdienstleistungen in Anspruch zu nehmen oder das Gerät wegzuschmeißen.</p><p>Ja, äh, ist das denn ein Problem? Man sieht doch in jeder Fußgängerzone Handyreparaturläden?</p><p>Es kann halt sein, dass die auf Teile angewiesen sind, die es nur vom Hersteller gibt, und der Hersteller gibt die nur seinen eigenen Reparaturläden, oder nur "lizenzierten Dienstleistern" (und zockt dann über die Lizenzkosten die Dienstleister ab), oder der Hersteller bekämpft gar auch noch den Gebrauchtmarkt mit Lizenz-Claims.</p><p>In der EU laufen diese Art von Gesetzesüberlegungen unter Nachhaltigkeit und Müllvermeidung.</p><p>Das britische Gesetz geht auch nicht sonderlich weit. Es schreibt Herstellern vor, Ersatzteile für Anbieter von Reparaturdienstleistungen verfügbar zu machen. Da steht nicht "zu einem angemessenen Preis". Denn, wie wir alle wissen: Der Markt wird das schon richten!1!!</p><p><a href="https://de.ifixit.com/News/47461/eu-parlament-stimmt-fur-das-recht-auf-reparatur">Die EU findet übrigens, eine Kennzeichnung der Produkte reicht</a>. Also wie reparierbar die sind. Der Markt wird das dann schon richten. Oh und erwähnte ich, dass die Kennzeichnung freiwillig ist?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e237f88</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e237f88</guid><pubDate>Thu, 01 Jul 2021 13:12:54 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an den Warntag letztes jahr?Als sie...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an den Warntag letztes jahr?<p>Als sie bundesweit die Sirenen testen wollten?</p><p>Und alle Leute so: Hätte da nicht heute was rumsirenen sollen?</p><p>Das ist ja ein jährlicher Warntag. Hey, so ein paar Sirenen, für Notfälle, das wurde sicher mit höchster Priorität gefixt. Zwei Wochen und das war alles repariert und wieder einsatzfähig! Dieses Jahr wird das ein Selbstläufer!</p><p>Nee, natürlich nicht. <a href="https://www.heise.de/news/Bundesweiter-Warntag-um-ein-Jahr-verschoben-6125970.html">Niemand hat irgendwas gefixt, der Warntag fällt aus</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e227c24</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e227c24</guid><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 18:50:34 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Putin ruft Bürger zur Impfung auf.Wartet, das...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/putin-direkter-draht-101.html">Putin ruft Bürger zur Impfung auf</a>.<p>Wartet, das ist noch nicht der Lacher. Hier kommt er:</p><blockquote>Er habe sich mit dem russischen Impfstoff Sputnik V impfen lassen. Zugleich behauptete der Kremlchef, dass das Vakzin besser sei als andere Impfstoffe. <b>Die russische Regierung steht im Westen immer wieder in der Kritik, dort entwickelte Vakzine schlecht zu reden</b>.</blockquote>Wait, what? DIE reden UNSERE Errungenschaften schlecht?!?<p>Boah na ein Glück, dass wir sowas nie tun würden! Wir hier sind nämlich ziviliert, jawollja! Sputnik V schlecht reden, das wäre uns nie in den Sinn gekommen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e229bf8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e229bf8</guid><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 11:53:10 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Innovation ist doch noch nicht tot.Hier ist zum...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Innovation ist doch noch nicht tot.<p>Hier ist zum Beispiel eine bahnbrechende: <a href="https://www.heise.de/news/Telekom-und-Samsung-arbeiten-an-Handy-mit-wechselbarem-Akku-6123649.html">Die Telekom und Samsung wollen ein Handy bauen, bei dem man den Akku wechseln kann</a>.</p><p>Heilige Lithiumionenbatterie, Batman! Das geht? Warum haben wir das denn nicht schon früher gemacht!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e2296fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e2296fe</guid><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 11:31:44 -0000</pubDate><title>Das große Firmen ihre Zulieferer gerne mit Knebelverträgen an sich...</title>
<description><![CDATA[ Das große Firmen ihre Zulieferer gerne mit Knebelverträgen an sich zu ketten versuchen ist nichts neues. Bei Airbus gab es mal die Story, dass alle Verträge mit Zulieferern in Dollar liefen, und als sich dann Dollar gegen Euro verschob, hatte Airbus das Risiko und den Schaden auf die Zulieferer abgewälzt.<p>Aber <a href="https://www.heise.de/news/Amazon-macht-Zulieferern-ein-Angebot-das-sie-nicht-ablehnen-koennen-6123558.html">was Amazon abzieht ist nochmal eine ganz andere Nummer</a>. Gut, von Amazon kennt man das schon, dass die ihre Zulieferer verarschen. Es gab da dutzende Beschwerden von wegen "kurz nachdem unser Produkt fertig und bei Amazon zu kaufen war, tauchte eine AmazonBasics-Billigkopie auf und unterbot uns.</p><p>Aber das hier? Alter Schwede!</p><blockquote>Amazon lässt sich von börsennotierten Zulieferern das Recht einräumen, Anteile des Unternehmens von bis zu 15 Prozent in Form von Optionsscheinen zukünftig auch unter Börsenwert einkaufen zu können.</blockquote>... Wat?!<blockquote>Demnach sagten die Führungskräfte mehrerer beteiligter Unternehmen aus, dass "sie das Gefühl hatten, Amazons Forderung auf das Recht zum Kauf von Aktien nicht ablehnen zu können</blockquote>Kann ich nachvollziehen. Würde mir genau so gehen.<blockquote>In einigen Fällen ließ sich Amazon laut dem Bericht auch Rechte zur Vertretung im Vorstand und zur Möglichkeit Übernahmeangebote von Dritten zu überbieten, einräumen.</blockquote>Schöne Firma haben sie da! Wäre ja zu schade, wenn deren Produkte nicht bei Amazon kaufbar wären!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e228a7a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e228a7a#2021-06-30 13:00:03.290116</guid><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 10:42:44 -0000</pubDate><title>Braucht ihr mal einen schönen Bauch-Lacher? Das BSI liefert.Deutschlands Politik...</title>
<description><![CDATA[ Braucht ihr mal einen schönen Bauch-Lacher? <a href="https://www.heise.de/news/Bundestagswahl-attraktives-Ziel-fuer-Hackerangriffe-und-Desinformation-6123363.html">Das BSI liefert</a>.<blockquote>Deutschlands Politik ist ein "attraktives Ziel" für Desinformationskampagnen. Das meint Arne Schönbohm, Präsident des Bundesamts für Sicherheit in der Informationstechnik (BSI).</blockquote>Ja, so Desinformationskampagnen wie diese CDU-CSU-Maskenaffäre. Das verwirrt die Leute doch vor der Wahl bloß!<p>Oder dass Olaf Scholz ein Cum-Ex- und ein Wirecard-Problem hat! Das will doch niemand hören! Gut, also von der SPD jetzt.</p><p>Oder dass die Baerbock ihren Lebenslauf frisiert hat. Desinformation!!1!</p><blockquote>Selbst Opfer von Desinformation ist Bundestagsabgeordnete Tabea Rößner, Sprecherin für Netzpolitik und Verbraucherschutz bei den Grünen. Sie erlebte einen Shitstorm und ihr Mail-Account wurde lahmgelegt.</blockquote>Wofür hat sie den denn abgekriegt? Fiel der vom Himmel oder was?<blockquote>Rößner berichtete, dass die <b>Grünen-Kanzlerkandidatin Annalena Baerbock</b> "besonders stark" angegriffen werde. "<b>Es wurden ihr falsche Zitate untergeschoben</b>, die Angst schüren sollten."</blockquote>Und hey, wenn sich jemand mit Zitaten auskennt, dann <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/habe-mich-in-das-thema-verbissen-das-ist-der-mann-der-baerbock-plagiatsvorwuerfe-macht/27375816.html">Annalena Baerbock</a> *gnihihihi*<p>Wenn ihr jetzt schon genug habt, dann stählt euch. Der nächste Satz ist einer für die Geschichtsbücher:</p><blockquote>Leider hätten die politischen Wettbewerber aggressive Nutzer-Kommentare mit negativen Emojis weiterverbreitet.</blockquote>Oh neeeiiiin! Mit negativen Emojis? Das ist ja furchtbar!1!!<p>Ist auch in der Realität jemandem was zugestoßen oder nur euren Gefühlen?</p><p u=""><b>Update</b>: Aber macht euch keine Sorgen.</p><blockquote><p u="">BSI-Chef Schönbohm berichtete, das Amt habe ein "rotes Telefon" für dringende Fälle eingerichtet, bei denen umständliche Meldeketten nicht beachtet werden können.</p></blockquote><p u="">Da können Politiker anrufen, die unter einem akuten Fall von negativen Emojis leiden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e22f27b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e22f27b</guid><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 09:00:21 -0000</pubDate><title>Old and busted: Geldautomat per Serialkabel Geld ausspucken lassen.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Geldautomat per Serialkabel Geld ausspucken lassen.<p>New hotness: <a href="https://www.heise.de/news/Geldautomaten-Jack-Potting-via-NFC-6123488.html">Geldautomat per NFC Geld ausspucken lassen</a>.</p><p>m(</p><p>Einmal mit Profis arbeiten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e22f05f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e22f05f</guid><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 08:51:13 -0000</pubDate><title>Die Hochrechnung zur Bürgermeisterwahl in New York mussten zurückgezogen werden....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2021/06/29/politics/nyc-mayoral-race-results/index.html">Die Hochrechnung zur Bürgermeisterwahl in New York mussten zurückgezogen werden</a>. Die zuständige Behörde hatte vergessen, die 135k Test-Stimmen vorher aus dem System zu tilgen.<p>Nur falls jemand dachte, andere Länder würden ihre Digitalisierung weniger verkacken als wir.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e22ee5d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e22ee5d#2021-06-30 10:50:03.028873</guid><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 08:42:43 -0000</pubDate><title>Interessanter SZ-Kommentar zum Konflikt zwischen Bundesverfassungsgericht und EuGH. Da gab...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/karlsruhe-ezb-verfassungsgericht-europa-1.5337305">Interessanter SZ-Kommentar</a> zum Konflikt zwischen Bundesverfassungsgericht und EuGH. Da gab es ja neulich ein Urteil des Verfassungsgerichtes über die Europäische Zentralbank, die direkt dem EuGH widersprach.<p>Die Sache sah erstmal relativ klar aus. Die EU-Kommission ist die Exekutive der EU und besteht aus Kommissaren, die von den einzelnen Mitgliedsländern geschickt werden. Die haben u.a. die Aufgabe, die Einhaltung des Europarechts in den einzelnen Ländern zu prüfen und im Zweifelsfall Klage vor dem EuGH zu erheben. Das haben sie auch direkt gemacht in diesem Fall.</p><p>Eigentlich sind sich auch alle einig, was jetzt passiert: Der EuGH wird wahrscheinlich gegen Deutschland urteilen.</p><p>Aber ganz so einfach ist es denn doch nicht.</p><blockquote>Im Luxemburger Gerichtshof herrscht seit Langem eine Zentralisierungsdrift. Der EuGH baut seine eigene Position stetig aus. Jüngstes Beispiel ist die Rechtsstaatskontrolle gegenüber Polen und Ungarn. Dafür bekommt der EuGH viel Applaus, in dem freilich untergeht, dass der Gerichtshof hier eine Kompetenz kreiert hat, die davor nicht existierte; die Justiz ist nicht vergemeinschaftet. Voßkuhle nannte dies einen "Husarenstreich".</blockquote>Das ist eigentlich immer schlecht, wenn sich jemand selbst mehr Kompetenzen geben kann. Dazu kommt, dass der EuGH sehr befangen aussieht, nicht nur in diesem Konflikt jetzt. Eigentlich sollte der EuGH ja auch EU-Organe zurückpfeifen, wenn die Mist machen. Bisher hat er aber praktisch ausschließlich pro EU geurteilt.<p>Die EU-Kommission sagt jetzt, man müsse im Konflikt mit Deutschland hinter dem EuGH stehen, denn wie sähe das denn sonst aus, was man mit Polen und Ungarn gemacht hat.</p><p>Das Argument kann man aber auch umdrehen, und sagen: Dieser Fall mit Deutschland zeigt, dass es falsch war, was der EuGH mit Polen und Ungarn gemacht hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e22e841</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e22e841</guid><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 08:17:35 -0000</pubDate><title>Die Amis gucken mal, ob sie auch Kanada-Style Kinderleichen im...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.esquire.com/news-politics/politics/a36876271/canada-first-nations-children-boarding-school-deb-haaland/">Die Amis gucken mal, ob sie auch Kanada-Style Kinderleichen im Keller haben</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e22dcd7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e22dcd7</guid><pubDate>Wed, 30 Jun 2021 07:23:53 -0000</pubDate><title>Die Schweiz zieht mit ihren staatlichen Daten in die Cloud.Wie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.watson.ch/digital/schweiz/940742529-die-schweiz-lagert-kuenftig-staatliche-daten-bei-alibaba-in-china">Die Schweiz zieht mit ihren staatlichen Daten in die Cloud</a>.<p>Wie üblich machte man eine Ausschreibung und gab dann dem billigsten Anbieter den Zuschlag.</p><p>Das war in diesem Fall Alibaba, ein chinesischer Anbieter. Aus Gerechtigkeitsgründen haben auch IBM, Oracle, Amazon und Microsoft Aufträge gekriegt.</p><blockquote>Ein europäischer oder gar schweizerischer Anbieter wurde nicht berücksichtigt.</blockquote>Ja klar, warum auch.<p>Immerhin erwähnt der Artikel auch den Cloud Act. Auch wenn man dafür am China-Bashing vorbeiscrollen muss. (Danke, Peter)
</p>]]></description></item></channel></rss>