<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 24 Feb 2023 13:55:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d060157</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d060157</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 13:54:17 -0000</pubDate><title>Der Wendelstein 7-X in Greifswald hat ein Plasma 8 Minuten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=GTmje2qsVgY">Der Wendelstein 7-X in Greifswald hat ein Plasma 8 Minuten aufrechterhalten</a>.<p>Das ist ein großer Meilenstein, denn in dem Kontext sind 8 Minuten praktisch äquivalent mit "unendlich lange". Das war die große Engineering-Herausforderung, die ist jetzt geschafft.</p><p>Der Wendelstein dient nicht der Stromerzeugung. Da geht es nur um den Nachweis, dass ein Stellarator a) überhaupt funktioniert und b) praktisch konstruiert werden kann und dann c) 8 Minuten lang durchhalten kann.</p><p>Das Konkurrenzdesign zum Stellarator ist der Tokamak, der nur pulsen kann, während der Stellarator durchlaufen kann. Für die Stromgewinnung wäre durchlaufen offensichtlich besser, aber es musste erstmal der Nachweis erbracht werden, dass das überhaupt praktisch konstruierbar ist und dann auch funktioniert.</p><p>Den haben wir jetzt.</p><p>Wenn ich das richtig verstehe, ist dies ein monumentaler Durchbruch. Gratulationen von mir!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0661c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0661c4</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 11:35:54 -0000</pubDate><title>Ennos Panzer ist vor der russischen Botschaft angekommen. (Kontext)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ennolenze/status/1629030422662336512">Ennos Panzer ist vor der russischen Botschaft angekommen</a>. (<a href="https://twitter.com/ennolenze/status/1628319451937402882">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d096e82</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d096e82#2023-02-23 20:55:02.284698</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 18:20:12 -0000</pubDate><title>Ein Leser fragt mich gerade, ob Google hier nicht feiert,...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser fragt mich gerade, ob <a href="https://security.googleblog.com/2023/02/vulnerability-reward-program-2022-year.html">Google hier nicht feiert, dass ihre Software immer schlechter wird</a>. Er habe das gesehen und versteht es nicht.<p>Ja, lieber Leser. Völlig richtig. Google feiert da, dass ihre Software immer beschissener wird.</p><p>Und wie üblich liegt das an Metriken. Sie vergleichen hier die Kosten für das Finden der Lücken durch Crowdsourcing mit den Kosten für das Finden der Lücken durch professionelle Security-Leute.</p><p>Sie sollten es vergleichen mit den Kosten dafür, Lücken im Vorfeld durch ordentliches Software Engineering zu vermeiden. Aber das macht natürlich niemand.</p><p>Wieso ist es denn billiger, Lücken durch Bug Bounty zu finden als durch professionelle Security-Leute? Weil Bug Bounty das Risiko verschiebt. Wenn du zehn Firmen engagierst für einen Audit, und 3 finden nichts, dann musst du die ja trotzdem bezahlen. Bei Bug Bounty nicht.</p><p>Im Gegenzug kriegst du bei Bug Bountry vor allem automatisiert findbare Billig-Lücken wie XSS, für die du eigentlich keine Ausrede hast, die nicht vorher selber gefunden zu haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0969c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0969c3</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 17:57:49 -0000</pubDate><title>Und noch eine Qualitätsoffensive bei tagesschau.de!Tagesschau so:Nach etwas mehr als...</title>
<description><![CDATA[ Und noch eine Qualitätsoffensive bei tagesschau.de!<p><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/tesla-kalifornien-texas-umzug-101.html">Tagesschau so</a>:</p><blockquote>Nach etwas mehr als einem Jahr zieht das Hauptquartier des Elektro-Fahrzeugherstellers aus dem US-Bundesstaat Texas zurück nach Kalifornien"</blockquote><p><a href="https://www.teslarati.com/tesla-bolsters-ai-talent-recruitment-center-silicon-valley/">Was wirklich passiert war</a>:</p><blockquote lang="en">Tesla looks to bolster its AI talent with recruitment center in Silicon Valley</blockquote>Sind die GEZ-Gebühren so krass zu wenig, dass die ARD nur noch Dilettanten findet?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0943bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0943bf#2023-02-23 18:15:02.346830</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 15:16:49 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wer sich schon länger nicht mehr so richtig...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wer sich schon länger nicht mehr so richtig vollständig lächerlich gemacht hat? Der ARD Faktenfinder! Aber keine Sorge, <a href="https://www.tagesschau.de/faktenfinder/nord-stream-explosionen-hersh-101.html">auf die Spezialexperten ist Verlass</a>.<p>Diesmal geht es um Seymour Hersh und Nord Stream. Sie haben da Experten gefragt, ob Hershs Theorie stimmen könne, dass sie da als Pflanzen getarnten Sprengstoff verwendet haben können.</p><p>Äh … Pflanzen? Wat? <a href="https://seymourhersh.substack.com/p/how-america-took-out-the-nord-stream">Hersh schreibt</a>:</p><blockquote lang="en">That would be well within the range of the divers, who, operating from a Norwegian Alta class mine hunter, would dive with a mixture of oxygen, nitrogen and helium streaming from their tanks, and <b>plant shaped C4 charges</b> on the four pipelines with concrete protective covers.</blockquote>Die Superprofis beim Faktenfinder hatten hier offensichtlich Textverständnisprobleme. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Shaped_charge">shaped charge</a> (auf Deutsch: Hohlladung) ist ein fester Begriff für eine Anordnung von Sprengstoff, damit sich die kinetische Wirkung nicht in alle Richtungen verteilt wie bei einer normalen Bombe, sondern möglichst nur in einen kleinen Kanal geleitet wird, damit man pro Sprengstoffmenge mehr Wirkung erzielen kann. "plant shaped charge" heißt nicht, dass hier jemand einen Sprengstoff in Pflanzenform gegossen hat, sondern dass jemand einen shaped charge gepflanzt, also angebracht hat.<p>Wer ist eigentlich auf die Idee gekommen, dass sich diese Leute über Themen der Weltpolitik äußern sollten? Haben die das Ansehen der ARD nicht schon genug beschädigt?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/Samy_t42/status/1628793121965211649">Die studierten Journalisten beim Faktenfinder haben offenbar Google Translate bemüht</a>. OK also wenn du für, sagen wir mal, Mandarin einen Übersetzer brauchst, ist das ja eine Sache. Aber für Englisch?!? Was studiert man eigentlich so auf einer dieser angesehenen Journalistenschulen? (Danke, Frank)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d09bb5f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d09bb5f</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 14:43:13 -0000</pubDate><title>Gibt es eigentlich ein Projekt, das bei Fast-Food-Ketten jährlich Fotos...</title>
<description><![CDATA[ Gibt es eigentlich ein Projekt, das bei Fast-Food-Ketten jährlich Fotos macht, damit man die mysteriöse Schrumpfung sehen kann?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d09bacc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d09bacc</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 14:37:06 -0000</pubDate><title>Also SO einen klaren Fall von Selbstmord hatten wir schon...</title>
<description><![CDATA[ Also <a href="https://nypost.com/2023/02/22/death-of-clinton-aide-tied-to-jeffrey-epstein-ruled-suicide/">SO einen klaren Fall von Selbstmord</a> hatten wir schon lange nicht mehr!<blockquote lang="en">[…] discovered with a gunshot wound to the chest and an extension cord tying his neck to a tree. […] there was no weapon in sight</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d09b18a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d09b18a</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 13:59:48 -0000</pubDate><title>Wieso haben Aldi und Lidl und co eigentlich keine schönen...</title>
<description><![CDATA[ Wieso haben Aldi und Lidl und co eigentlich keine schönen 5G-Tarife im Angebot?<p><a href="https://www.golem.de/news/andreas-scheuer-verkehrsminister-soll-5g-zugang-fuer-mvnos-verhindert-haben-2302-172115.html">Wegen Andi Scheuer</a>. Soll nochmal jemand sagen, die CSU könne keine Nachhaltigkeit. Wie nachhaltig die alles kaputtmachen, wo man sie ranlässt, ist echt bemerkenswert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d088af1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d088af1</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 17:00:31 -0000</pubDate><title>Sie haben gerade herausgefunden, dass in Amerika lauter in der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cbsnews.com/news/us-food-additives-banned-europe-making-americans-sick-expert-says/">Sie haben gerade herausgefunden</a>, dass in Amerika lauter in der EU als karzinogen verbotene Lebensmittelzusätze noch erlaubt sind.<p>Alles finden die raus, sage ich euch. Alles!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d08e1c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d08e1c3</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 14:05:17 -0000</pubDate><title>Bald kann man keine Hilfe mehr rufen, wenn die Cloud...</title>
<description><![CDATA[ Bald kann man keine Hilfe mehr rufen, wenn die Cloud ausgefallen ist. <a href="https://www.telekom.com/de/medien/medieninformationen/detail/5g-cloud-native-pilot-zeigt-sich-effizient-1026984">Weil das Telefonnetz auch in der Cloud ist</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d08d2f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d08d2f8</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 13:01:26 -0000</pubDate><title>Die Arbeitgeberverbände haben einen genialen Vorschlag: Streiks nur noch erlauben,...</title>
<description><![CDATA[ Die Arbeitgeberverbände haben einen genialen Vorschlag: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/streiks-arbeitegber-verdi-tarifverhandlungen-101.html">Streiks nur noch erlauben, wenn sie keine Umstände machen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0bdaec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0bdaec</guid><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 19:23:30 -0000</pubDate><title>Die albanische Mafia betreibt ein Netz aus Überwachungskameras, mit der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.vice.com/en/article/xgynb4/albanian-gangs-cctv">Die albanische Mafia betreibt ein Netz aus Überwachungskameras</a>, mit der sie die Polizei beobachten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0bd8c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0bd8c3</guid><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 19:14:37 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei failed state waren: Wegen eines Interpunktionsfehlers...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei failed state waren: <a href="https://www.lto.de/recht/hintergruende/h/lsd-derivate-drogen-legalisierung-strafbar-gesetztespanne-bmg-lauterbach-npsg-btmg/">Wegen eines Interpunktionsfehlers sind LSD-Derivate gerade legal</a>.<p>Was machen die eigentlich beruflich?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0bd7b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0bd7b1</guid><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 19:11:43 -0000</pubDate><title>Berlin ist ein failed state, soviel ist ja inzwischen bekannt....</title>
<description><![CDATA[ Berlin ist ein failed state, soviel ist ja inzwischen bekannt. Termine für einen neuen Reisepass oder Personalausweis kriegt man schlicht nicht.<p>Aber, stellt sich raus, <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/charlottenburg-wilmersdorf/bezirksamt-fordert-bussgeld-wegen-verstoss-gegen-ausweispflicht">Bußgelder für keinen Reisepass haben verteilen sie</a>.</p><p>Immerhin hat ihnen dafür jetzt das Amtsgericht Tiergarten einen Vogel gezeigt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0a7c28</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0a7c28</guid><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 12:45:42 -0000</pubDate><title>Putin setzt Teilnahme Russlands am Atomwaffensperrvertrag New START aus.New START...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/russland-putin-new-start-vertrag-101.html">Putin setzt Teilnahme Russlands am Atomwaffensperrvertrag New START aus</a>.<p>New START ist der letzte Atomwaffensperrvertrag, an den sich USA und Russland noch gehalten haben. Er begrenzt die Anzahl der stationierten Atomwaffen, die Anzahl der von atomwaffenfähigen Raketen, und Atomwaffentests.</p><p>Putin sagt jetzt, wenn der Westen Atomwaffentests durchführen wolle, werde Russland es auch tun.</p><p><a href="https://www.reuters.com/world/putin-update-russias-elite-ukraine-war-major-speech-2023-02-21/">Begründung für den Schritt</a> ist der <a href="https://www.tagesspiegel.de/internationales/erneuter-angriff-auf-den-engelsstutzpunkt-drei-tote-nach-drohnenattacke-auf-militarflugplatz-in-russland-9090250.html">Angriff der Ukraine gegen die Engels-Luftwaffenbasis in Russland</a>, auf der strategische Nuklearbomber stationiert sind.</p><p>Wenig erstaunlich nutzen die USA die Gelegenheit für Unehrlichkeit und lügen der Welt dreist ins Gesicht:</p><blockquote>Die US-Regierung wies die Vorwürfe Putins an den Westen als absurd zurück. "Niemand greift Russland an", sagte der Nationale Sicherheitsberater von US-Präsident Joe Biden, Jake Sullivan, vor Journalisten.</blockquote>Was er eigentlich sagen wollte, ist dass der Angriff der Ukraine aus seiner Sicht eine gerechtfertigte Verteidigungsaktion war.<p>Ich stell mir gerade vor, wie Saddam Hussein einen amerikanische Atombomberstützpunkt in New Jersey oder sonstwo bombardiert, und dann ansagen lässt, das sei ja absurd, dass irgendwer die USA angreifen könne oder wolle.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0ac48f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0ac48f</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 23:37:53 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir jetzt brauchen? Eine ökonomische NATO gegen...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir jetzt brauchen? <a href="https://asia.nikkei.com/Spotlight/Supply-Chain/Economic-NATO-should-be-created-to-counter-China-Liz-Truss">Eine ökonomische NATO gegen China</a>. Findet Liz Truss.<p>Ja, die ist nicht mehr im Amt. Daher kann sie das vorschlagen und die Regierung kann leugnen, an der Idee beteiligt gewesen zu sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0ac05b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0ac05b</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 23:21:41 -0000</pubDate><title>Old and busted: Spanien baut U-Boote, die nicht auftauchen können.New...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="/?ts=af4c8a0e">Spanien baut U-Boote, die nicht auftauchen können</a>.<p>New hotness: <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/spanien-bahn-bestellt-zu-grosse-zuege-fuer-ihre-tunnel-a-f25d04a9-e873-451a-b77f-8d94090f7b95">Spanien kauft 31 Züge, die nicht in ihre Tunnel passen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0d6e05</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0d6e05</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:33:15 -0000</pubDate><title>Frau Baerbock, kann die Ukraine überhaupt sicher sein, solange Putin...</title>
<description><![CDATA[ Frau Baerbock, kann die Ukraine überhaupt sicher sein, solange Putin in Russland regiert?<p><a href="https://youtu.be/eHNo4Sg6TTg">Baerbock</a>: Nicht wenn er sich nicht um 360° dreht.</p><p>Die macht halt was mit Völkerrecht, nicht mit Mathe!1!!</p><p>Was meint ihr, hätte ein durchschnittlicher Schweinebauer gewusst, dass eine Drehung um 360° keine Kehrtwende sondern eine Komplettdrehung ist? (Danke, Karl-Heinz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0d5c5f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0d5c5f</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 16:14:57 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! VW hat herausgefunden, dass Elektroantriebe Effizienzvorteile haben. Nicht...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.heise.de/news/VW-entwickelt-E-Auto-Antriebssystem-wegen-Effizienzvorteilen-nun-komplett-selbst-7521628.html">VW hat herausgefunden, dass Elektroantriebe Effizienzvorteile haben</a>. Nicht nur das! Sie wollen jetzt welche entwickeln!<p>Man stelle sich das mal vor! Ein Autobauer will selber Autos bauen! Ganz neue Töne.</p><p>Ich sage euch, wenn man deutschen Konzernen genug Zeit gibt, dann finden die ALLES raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0d4e2c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0d4e2c</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 15:17:06 -0000</pubDate><title>Ein wichtiges Detail gibt es noch zu sagen zu Trustpid....</title>
<description><![CDATA[ Ein wichtiges Detail gibt es noch zu sagen zu Trustpid. Auf deren Homepage steht direkt:<blockquote lang="en">We are Vodafone Sales and Services Limited. Our registered office is Vodafone House, The Connection Newbury, Berkshire RG14 2FN. We are registered in England under company number 06844137.</blockquote>Mit anderen Worten: <b>Nicht in der EU registriert</b>.<p>Könnt ihr euch ja mal selber überlegen, wie viel Vertrauen ihr denen entgegen bringen wollt, dass sie sich an EU-Recht halten.</p><p>Vielleicht noch unter der Annahme, dass es mit örtlicher Gesetzgebung kollidiert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0dbd29</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0dbd29</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 14:04:39 -0000</pubDate><title>Ein Leser stellt noch die Frage, wie eine Einwilligung durch...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser stellt noch die Frage, wie eine Einwilligung durch Klicken für den Anschluss überhaupt eingeholt werden kann.<p>Szenario: Familie surft über 5G. Nicht geschäftsfähiger minderjähriger Sohn klickt Cookieterrorbanner weg. Die ganze Familie hat damit "eingewilligt".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0dba8f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0dba8f#2023-02-20 17:20:03.347066</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 13:49:05 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu Trustpid:Die Trustpid-Sache scheint schon länger zu...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu Trustpid:<blockquote>Die Trustpid-Sache scheint schon länger zu gehen.<p>Auf deren Webseite (trustpid.com) kann man sich den aktuellen Zustand anzeigen lassen. Laut der Webseite habe ich (scheinbar ausversehen) schon am 25.11.2022 n-tv mein Einverständnis erteilt (Screenshot).</p><p>Auf der Seite kann man angeblich auch dieses Einverständnis zurückziehen und ein zukünftiges Einverständnis entfernen. Bei mir funktioniert aber beides nicht. Die Seite behauptet, meine Änderungen seien gespeichert, aber nach Löschen der Browser-Cookies ist alles wieder wie vorher.</p><p>Und man beachte, dass mein Consent bei n-tv auch schon abgelaufen sein müsste, aber immer noch angezeigt wird... Also wie immer -- Consent funktioniert, der Rest ist kaputt.</p></blockquote>Ist euch mal aufgefallen, dass alle Dinge mit "Trust" im Namen immer die am wenigsten vertrauenswürdigen sind?<p>Bei Mozilla gab es mal einen <a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=647959">legendären Antrag</a> zur Aufnahme in die Liste der vertrauenswürdigen CAs. An den muss ich bei solchen Gelegenheiten immer denken.</p><p>Ähnliche Assoziationen habe ich auch immer bei Exzellenzinitiativen, "demokratischen" oder "Volks"-"Republiken" und "Premium"-Produkten. Wenn du das ranschreiben musst, stimmt es wahrscheinlich nicht.</p><p>Der Einsender hat auch einen Screenshot mitgeschickt, aber das könnt ihr ja alle mal selber ausprobieren, ob die euch schon irgendwo ein "Einverständnis" untergejubelt haben. Im Privat-Modus des Browsers, versteht sich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c6fa2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c6fa2#2023-02-20 15:40:02.141918</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 23:23:40 -0000</pubDate><title>Ein Leser schickte mir einen Screenshot, dass TrustPID bei der...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schickte mir <a href="//ptrace.fefe.de/Screenshot_20230219-223337.png">einen Screenshot</a>, dass TrustPID bei der FAZ schon aktiv ist. (<a href="/?ts=9d19a207">Kontext</a>, <a href="/?ts=9d193527">mehr Kontext</a>)<p u=""><b>Update</b>: Weil hier Leute fragen, wie man sich schützen kann. Dazu hier ein paar Hinweise von mir.</p><p u="">Wichtig: Der Private Mode des Browsers schützt <i>nicht</i>. Ein VPN oder Tor würde das ins Leere laufen lassen, außer der VPN-Anbieter kooperiert mit der Tracking-Mafia. Wichtigste Maßnahme ist aber, sich nicht in einen Opt-In tricksen zu lassen. Zeitungen, die einem das aufnötigen wollen, darf man dann halt nicht mehr lesen.</p><p u="">Euch wird aufgefallen sein, dass bei mir der Anteil an öffentlich-rechtlichen Quellen massiv gestiegen ist in den letzten Jahren. Da wird m.E. die Reise insgesamt hingehen. Wenn die Verleger nur Kunden wollen, die sich tracken lassen, dann müssen sie halt schmerzhaft merken, dass das nicht viele sind. Da liegt es an uns allen, ein bisschen kurzfristigen Komfort für langfristige Freiheit zu investieren.</p><p u=""><b>Update</b>: Achtet mal auf die Formulierung, die es klingen lässt, als handele es sich hier um eine Einwilligung, die nur die FAZ betrifft. Tatsächlich gibt man mit der Einwilligung seine Daten an alle "Partner" weg.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c6cf1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c6cf1#2023-02-20 13:20:02.322842</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 23:09:35 -0000</pubDate><title>Heise so: In der EU soll mit Hilfe von Quanten-Kryptografie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Quantenkommunikation-Deutsche-Telekom-leitet-Aufbau-der-EU-Hochsicherheitsnetze-7520669.html">Heise so</a>:<blockquote> In der EU soll mit Hilfe von Quanten-Kryptografie ein hochsicheres Kommunikationsnetz entstehen. Die Arbeit dafür leitet die Deutsche Telekom.</blockquote>Da kannste eigentlich direkt zu lesen aufhören. Aber seid mal tapfer und bleibt dran.<blockquote>Die EU-Kommission strebe ein "Quanteninternet" an, das Quantenprozessoren und -sensoren miteinander verbindet und eine EU-weite verteilte Quantencomputer- und -kommunikationsfähigkeit ermöglicht.</blockquote>Oh. Quantenprozessoren und -sensoren, ja?<p>Unterdrückt mal den sich hier direkt einstellenden Facepalm- und Tab-Schließ-Reflex. Geht noch weiter.</p><p>Ja, ich weiß. Quantensensoren und Quantenprozessoren. ICH WEISS. Haltet durch!</p><blockquote>EuroQCI soll Verschlüsselungsmethoden aus der Quantenphysik nutzen und ein wichtiger Pfeiler für ein sicheres europäisches Kommunikationsnetz werden, erläutert die Telekom.</blockquote>Ach komm. "Verschlüsselungsmethoden aus der Quantenphysik". Nee, so blöde ist selbst die Telekom nicht, so einen Stuss zu schreiben. Unter Quantenkryptographie versteht man keine Verschlüsselungsmethode sondern eine Schlüsselaustauschmethode. Wenn jemand von "Verschlüsselungsmethoden aus der Quantenphysik" redet, hat der sich direkt als Scharlatan gebrandmarkt. gut, von der Telekom kann man <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Magenta_(Algorithmus)">in Sachen Kryptographie nichts erwarten</a>, aber SO eine krasse Blöße geben selbst DIE sich nicht. Oh, da <a href="https://www.telekom.com/de/medien/medieninformationen/detail/deutsche-telekom-leitet-aufbau-der-hochsicherheitsnetze-in-der-eu-1026400">ist ein Link dran</a>. Gucken wir doch mal.<blockquote>EuroQCI wird Verschlüsselungsmethoden aus der Quantenphysik nutzen und ein wichtiger Pfeiler für ein sicheres europäisches Kommunikationsnetz.</blockquote>Wie sich rausstellt: Doch. Die Telekom würde sich so eine Blöße geben. Würde nicht nur. Hat.<p>Halt! Wartet! Geht noch weiter!</p><blockquote>Eine wichtige Nutzergruppe von EuroQCI werden Regierungsbehörden sein, die für die Übermittlung vertraulicher Informationen ein besonders hohes Maß an Sicherheit benötigen.</blockquote>Das ist nicht völlig von der Hand zu weisen. Immerhin wissen wir seit Snowden, dass die Amerikaner uns komplett abgehört haben, und wo sie selbst nicht rankamen, haben sie die Briten vorgeschickt und die haben uns dann abgehört. Die Briten sind ja jetzt nicht mehr in der EU. Es gäbe also die Chance, hier mal ein System zu bauen, in dem weder die Amerikaner noch die Briten beteiligt sind. Wenn die Telekom beteiligt ist, wird das wahrscheinlich nichts, aber es wäre immerhin eine verteidigbare Idee. Grundsätzlich.<p>Schauen wir doch mal <a href="https://www.esa.int/Applications/Telecommunications_Integrated_Applications/Secure_communication_via_quantum_cryptography">bei der ESA</a>, wer da die Umsetzung machen wird.</p><blockquote lang="en">ESA is developing QKDSat with private partner ArQit, a British quantum key distribution services operator.</blockquote>Mit den Briten! So, jetzt könnt ihr den Facepalm machen und das Tab angewidert schließen. Blöder geht wirklich nicht. Mir als Zyniker fällt jedenfalls kein Weg ein, das noch gewaltiger zu verkacken. (Danke, Nicolai)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c68b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c68b2</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 22:53:32 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Twitter-2FA und betrügerischen Telcos:ich habe beruflich mit (2FA-)...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Twitter-2FA und betrügerischen Telcos:<blockquote>ich habe beruflich mit (2FA-) SMS zu tun und kann hier etwas Kontext liefern:<p>390 Mobile Network Operator (MNO) klingen natürlich erst mal viel.</p><p>2FA-SMS werden in aller Regel nicht direkt an die Operatoren übermittelt, sondern werden an Service Provider übermittelt(sogenannte Aggregatoren), welche die Nachrichten entweder direkt an die MNOs oder an weitere Aggregatoren senden. Das
ist einerseits eine Konsequenz aus der Liberalisierung der Telco-Märkte, andererseits aber auch eine Frage der
Effizienz, weil niemand den Aufwand treiben will, sich mit einer vierstelligen Anzahl an MNOs direkt zu verbinden.</p><p>Dieses Konstrukt ist von außen natürlich nicht sichtbar und kann zu Fehlschlüssen führen. Der bloße Umstand, dass ein
MNO von Bot-Traffic betroffen ist (in der Branche wird von Generated Traffic oder Artificially Inflated Traffic
gesprochen) heißt nicht zwangsläufig, dass der MNO davon etwas mitbekommt.</p><p>Es ist auch möglich, dass ein Aggregator, etwa durch attraktives Pricing oder exklusive Verträge, versucht möglichst
viel Traffic zu einem MNO auf sich zu ziehen. Parallel dazu wird (wahrscheinlich) via Cybergangs nach Services gesucht,
die sich per Bot exploiten lassen. Das kann von den großen Fischen wie Twitter bis zu Marias Tanzschule alles sein. Wenndie getriggerten SMS von einem Service beim Aggregator ankommen, wird anschließend mit großen Bot-Kanonen auf den
Service geschossen um für massenhaft Traffic beim Aggregator zu sorgen, den dieser schön abrechnen kann.</p><p>Da der Aggregator weiß, welche Rufnummern er vorher beim Service eingeworfen hat, kann die SMS auf seiner Seite bequem  wegwerfen. Das hat den Vorteil, dass er den MNO nicht bezahlen muss und keine schlafenden Hunde beim MNO weckt.</p><p>Das soll natürlich nicht heißen, dass alle MNOs frei von Schuld sind. Auch diese können natürlich direkt oder indirekt, durch großzügiges Wegschauen, beteiligt sein. Es gibt unzählige Pfade, um mit dieser Methode Geld zu verdienen.</p><p>Dazu kommt noch, dass nicht alle MNOs dem allgemeinen Bild mit Antennen auf Dächern und Kunden mit Telefonen in der
Tasche entsprechen. Dazu kommt noch eine unüberschaubare Anzahl von meist kleinen B2B-Firmen, die zwar eine
entsprechende Lizenz und bspw. eigene Rufnummernbereiche aber keine eigenen Endkunden haben.</p><p>Trotzdem ist die Anzahl an beteiligten Parteien groß und das Ausmaß erschreckend. Zu manchen kleinen MNOs übersteigt derBot-Traffic locker die 90%. Seriöse Marktteilnehmer versuchen zwar mit Mensch und Maschine den Bot-Traffic zu stoppen
aber der Schaden ist trotzdem enorm.</p><p>Daher ein eindringlicher Tipp an alle, die öffentliche Services betreiben, die SMS auslösen:
Überlegt euch genau, wie ihr euren Service gegen Bots sichert und ob ihr es wirklich erlauben müsst 100.000 SMS pro
Stunde in ein Land zu schicken, in dem noch niemand von eurem Service gehört hat ;-)</p><p>PS: Ich halte es für wenig wahrscheinlich, dass Twitter nichts mitbekommen haben will. Es gibt schon länger Anzeichen inder Branche, dass börsennotierte Player gerne etwas langsamer reagieren, wenn der Bot-Traffic für neue "User" sorgt und
man der Börse Wachstum melden kann.</p></blockquote>Den PS-Teil habe ich schon vermutet, wollte das aber nicht einfach so behaupten, weil das eben reine Spekulation gewesen wäre.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c4e68</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c4e68</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 21:03:50 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja wahrscheinlich von dem Lindner-Vorstoß gehört, die Rentenversicherung...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja wahrscheinlich von dem Lindner-Vorstoß gehört, die Rentenversicherung umzustellen, so dass der Staat in Aktienfonds investiert und die Rendite davon dann die Renten wenigstens teilweise übernehmen soll.<p>Falls ihr eine halbe Stunde Zeit habt, und euch von Marxistischem Gedankengut nicht abgeschreckt fühlt, dann kann ich dazu <a href="https://wohlstandfueralle.podigee.io/184-generationenkapital">den aktuellen "Wohlstand für Alle"-Podcast</a> empfehlen. Der erklärt ganz gut, was eigentlich der Vorschlag ist, und gibt euch genug Hintergrund, um euch eine Meinung dazu zu bilden.</p><p>Vorab-Spoiler: Dass der Staat das Geld verzockt, ist deren Meinung nach kein ernstzunehmendes Risiko.</p><p>Der Podcast erklärt auch, wie groß die Unterschiede zum ursprünglichen FDP-Plan sind und wieviel das noch mit dem Vorbild aus Schweden zu tun hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c9cfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c9cfc</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 17:28:02 -0000</pubDate><title>Hey dieser Elon, das ist ja vielleicht ein Spinner. Will...</title>
<description><![CDATA[ Hey dieser Elon, das ist ja vielleicht ein Spinner. Will der blaue Häkchen für 12 Dollar im Monat verkaufen. Was für eine bescheuerte Idee! Das läuft doch NIE!<p>Ist ja auch voll die mixed message. Du kannst nicht erst andere Webseiten dazu aufrufen, Login via Twitter oder via Facebook zu machen, und danach sagen: Pustekuchen, war gar nicht validiert. Da kommen sich doch <i>alle</i> verarscht vor am Ende!</p><p>Außerdem: Wer will denn Twitter für etwas bezahlen, was Facebook ihnen umsonst gibt?</p><p>Oh warte, die Leute kaufen das?</p><p><a href="https://www.theverge.com/2023/2/19/23606268/meta-instagram-facebook-test-paid-verification">Jetzt neu bei Facebook und Instagram</a>: Blaue Häkchen für nur 12 Dollar im Monat!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0cc4c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0cc4c7</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:12:25 -0000</pubDate><title>Wieler wirft hin als RKI-Chef. Er wollte Menschenleben retten und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/wieler-rki-bilanz-101.html">Wieler wirft hin als RKI-Chef</a>. Er wollte Menschenleben retten und scheiterte an Realpolitik von Lauterbach und an der giftigen Ideologie der FDP.<p>Hat eigentlich mal jemand untersucht, ob die FDP unter 5% bleibt, weil ihre Wähler an Covid gestorben sind?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0ff6e3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0ff6e3</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 20:34:05 -0000</pubDate><title>Ich hatte vor ein paar Jahren Absolute Giganten empfohlen. Ein...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte vor ein paar Jahren <a href="/?ts=a30ff19c">Absolute Giganten</a> empfohlen. Ein Leser weist darauf hin, dass es den gerade <a href="https://www.ardmediathek.de/video/filme/absolute-giganten/one/Y3JpZDovL3dkci5kZS9CZWl0cmFnLWQ1NTg0NjM5LWI3NWUtNGE4NS04Zjk2LTg0NjU4YzYyZmI2ZA">in der ARD Mediathek</a> gibt. Bis zum 1. März.<p>Nach wie vor eine absolute Empfehlung von mir, falls es jemanden gibt, der den noch nicht gesehen hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0e39f3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0e39f3#2023-02-18 18:31:07.798749</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 16:13:33 -0000</pubDate><title>Aufreger des Tages: Twitter macht SMS-2FA nur noch für zahlende...</title>
<description><![CDATA[ Aufreger des Tages: <a href="https://www.heise.de/news/Twitter-Zwei-Faktor-Authentifizierung-per-SMS-kuenftig-nur-noch-fuer-Abonnenten-7520471.html">Twitter macht SMS-2FA nur noch für zahlende Abonnenten</a>.<p>Erstens mal: Die anderen 2FA-Arten gehen alle noch.</p><p>Zweitens mal: Twitter zahlt pro 2FA-SMS an einen Europäer 3ct Gebühren. Wieso sie das überhaupt jemals getan haben, erschließt sich mir nicht.</p><p>Drittens: <a href="https://commsrisk.com/elon-musk-says-twitter-lost-60mn-a-year-because-390-telcos-used-bot-accounts-to-pump-a2p-sms/">Elon hat sich dazu in einem Interview geäußert</a>. Stellt sich raus: Es gibt da draußen Telcos, die Bot-Accounts auf Twitter einrichten, und dann lauter 2FA auslösen, damit die Telco dann Twitter Rechnungen stellen kann.</p><p>Als Elon das mitkriegte, sagte er seinem Team: Ihr klemmt jetzt alle Telcos mit über 10% Fraud ab.</p><p>Alter, 10% Fraud. Kreditkarten haben deutlich unter 1% Fraud, gefälschte Personalausweise waren einstellige Fälle pro Jahr, und was haben wir uns da für ein Mehr-Sicherheits-Blablah anhören müssen! Der Einzelhandel hat sowas wie 1% Warenschwund, davon die Hälfte  Diebstahl. 10% ist unfassbar viel Fraud.</p><p>Jedenfalls. Elon sagt also seinen Leuten: Klemmt die mal ab. Stellt sich raus: Das waren 390 Telcos. 390!!</p><p>OMGWTF!</p><p>Insgesamt reden wir hier laut Elon von 60 Millionen Dollar Schaden jährlich.</p><p>Vielleicht hat diese Spezies den Klimawandel einfach echt verdient. Alles niederbrennen, Evolution nochmal von vorne machen lassen.</p><p u=""><b>Update</b>: Wobei Twitter vermutlich einen besseren Deal aushandeln konnte als 3ct pro SMS. Bei dem Volumen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d117b6f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d117b6f#2023-02-17 18:47:13.464903</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 17:38:57 -0000</pubDate><title>Können wir eigentlich mal bei Gelegenheit darüber reden, was für...</title>
<description><![CDATA[ Können wir eigentlich mal bei Gelegenheit darüber reden, was für eine bekloppte Idee das ist, seine Telefonie in die Cloud zu verlagern?<p>Jetzt ist in Wuppertal auch gleich das Telefon weg.</p><p>Ich hoffe, die Zuständigen trösten sich damit, dass das bestimmt ein Cyberangriff von besonders kriminellen Kriminellen war, mit ungewöhnlich hoher krimineller Energie durchgeführt. Die Behörden sind sicher eingeschaltet und sie arbeiten mit Hochdruck an der Lösung des Problems. Hab ich was vergessen?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, stimmt gar nicht, <a href="https://www.wz.de/nrw/wuppertal/it-ausfall-in-wuppertal-stadt-ist-telefonisch-wieder-erreichbar_aid-85099921">die Telefone waren schon ab 13 Uhr wieder erreichbar</a>. Ein Wuppertaler schrieb mir, dass ein Gerücht von einem Hardwareschaden umgeht, nicht Cyberangriff, aber nichts genaues weiß man nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d11441f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d11441f</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 13:44:33 -0000</pubDate><title>In Russland bleiben Hochhäuser und Fenster riskant und auch in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.businessinsider.com/top-russian-military-official-dies-fall-window-high-rise-2023-2?op=1">In Russland bleiben Hochhäuser und Fenster riskant</a> und auch <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-64672095">in China gehen weiter Milliardäre verloren</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d114326</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d114326</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 13:41:12 -0000</pubDate><title>Wohnt hier jemand in Wuppertal? Aufgrund schwerwiegender technischer Probleme ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://wuppertal.de/">Wohnt hier jemand in Wuppertal</a>?<blockquote> Aufgrund schwerwiegender technischer Probleme ist die Stadt Wuppertal aktuell weder telefonisch noch per Email erreichbar.<p>Wir bitten darum, von Präsenzterminen der der Stadt vorerst abzusehen.</p><p>Der Feuerwehrnotruf und der Rettungsdienst sind von der Störung nicht betroffen.</p></blockquote>Ja gut. Technische Probleme. Da kann man nichts machen.<p>Na, was meint ihr? Ransomware? Outlook + Windows + Active Directory?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d114394</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d114394</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 13:38:18 -0000</pubDate><title>Fährt hier jemand ein Tesla-Auto?Tesla Inc will recall more than...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://finance.yahoo.com/news/tesla-recalls-362-000-u-175238745.html">Fährt hier jemand ein Tesla-Auto</a>?<blockquote lang="en">Tesla Inc will recall more than 362,000 U.S. vehicles to update its Full Self-Driving (FSD) Beta software after U.S. regulators said on Thursday the driver assistance system did not adequately adhere to traffic safety laws and could cause crashes.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d11421f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d11421f</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 13:36:01 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage eines Richters am Amtsgericht Tiergarten:Der Mensch wird sowieso...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/region/berlin/id_100130052/richter-kontert-klimaaktivistin-mensch-wird-sowieso-aussterben-.html">Kurze Durchsage eines Richters am Amtsgericht Tiergarten</a>:<blockquote>Der Mensch wird sowieso aussterben, davon bin ich fest überzeugt. Das lässt sich nicht verhindern, dafür ist er zu dumm.</blockquote>Ja gut, dann muss man natürlich keine Festklebeaktionen machen. Lieber die Spezies sterben lassen. Ist eh unausweichlich.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d11417c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d11417c</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 13:31:14 -0000</pubDate><title>Luxemburg muss dem LuxLeaks-Whistleblower 55000 Euro zahlen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Informationsfreiheit-Luxemburg-muss-LuxLeaks-Whistleblower-55-000-Euro-zahlen-7518334.html">Luxemburg muss dem LuxLeaks-Whistleblower 55000 Euro zahlen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d10eaf1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d10eaf1</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 13:05:51 -0000</pubDate><title>Testing, Testing ... Scheint zu tun!Der Blog-Server war ja immer...</title>
<description><![CDATA[ Testing, Testing ... Scheint zu tun!<p>Der Blog-Server war ja immer ein uralter AMD Sempron, der in einem Towergehäuse in einem Regal in einem Legacy-Raum beim Hoster stand, der den Hoster beerbt hat, bei dem ich ursprünglich immer stand.</p><p>Mit dem Legacy-Kram ist jetzt Schluss. Ich habe die Kiste gerade auf eine neue Hardware umgezogen. Nunja neu, ein Xeon aus der Haswell-Generation :-)</p><p>Ich habe dabei nicht das Image umgezogen sondern ein neues Image aufgesetzt und die Services rübergezogen. Die Basics scheinen zu funktionieren, aber kann sein, dass ein paar Mails verlorengegangen sind oder jetzt irgendwas noch nicht stabil geht.</p><p>Wenn die Meldung hier durchkommt, wissen wir wenigstens, dass ich noch bloggen kann!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d13d637</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d13d637</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 17:31:21 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Eventim-Kunde? Dann gibt's möglicherweise Geld zurück, das...</title>
<description><![CDATA[ Ist hier jemand <a href="https://www.musterfeststellungsklagen.de/eventim/klage-check">Eventim-Kunde</a>? Dann gibt's möglicherweise Geld zurück, das Eventim einfach einbehalten hat, als Veranstaltungen gecancelt wurden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1212ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1212ce</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 12:37:36 -0000</pubDate><title>Sagten wir, das war ein chinesischer Spionageballon, der gezielt unsere...</title>
<description><![CDATA[ Sagten wir, das war ein chinesischer Spionageballon, der gezielt unsere Militärinstallationen ausspähen sollte?<p>Wir meinten natürlich <a href="https://www.washingtonpost.com/national-security/2023/02/14/china-spy-balloon-path-tracking-weather/">der ist vom Kurs abgekommen</a>.</p><p>Bedauerliches Missverständnis.</p><p>Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1552a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1552a1</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 13:54:07 -0000</pubDate><title>Kennt ihr das? Wir wollen Windkraft, aber nicht bei uns?...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr das? Wir wollen Windkraft, aber nicht bei uns? Deutschland sollte Flüchtlinge aufnehmen, aber das Flüchtlingsheim soll nicht bei uns sein? Wir wollen Kernkraftwerke aber der Atommüll soll bitte woanders lagern?<p>Immer dieselbe Scheiße mit dem Virtue Signaling. Alle sind dafür, aber nur solange sie sich sicher sind, dass sie nie liefern müssen.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/pistorius-panzerkoalition-101.html">Bei den Panzern für die Ukraine war das genau so</a>.</p><p>Ich muss sagen, der Scholz hat mit der Nummer echt Punkte gut gemacht bei mir. Erst hat er die Amis entblößt, indem er Lieferungen an deren Zusage gekoppelt hat, US-Panzer zu liefern. Und jetzt entblößt er die anderen europäischen Länder, die gerade noch gedrängt hatten, dass mal jemand Leopard-Panzer liefern sollte, und jetzt plötzlich selber nicht liefern.</p><blockquote>Die Lieferung von "Leopard 2"-Panzern an die Ukraine kommt laut Verteidigungsminister Pistorius nur schleppend voran. Länder, die vorher Druck gemacht hatten, kämen nicht hinterher. Dafür habe er "wenig" Verständnis.</blockquote>Erinnert ihr euch noch, wie das bei Merkel als Zeichen für eine Führung mit ruhiger Hand galt, wenn sie jahrelang Entscheidungen vertagt hat, bis es nur noch einen möglichen Weg gab?<p>Vergleicht das mal damit, was der Scholz sich anhören musste, er sei ein Zauderer.</p><p>Mann ist das alles ein verlogener Haufen von Laiendarstellern immer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1547a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1547a3</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 13:07:09 -0000</pubDate><title>Die Zug-Explosion neulich in Ohio ist übrigens noch nicht geklärt....</title>
<description><![CDATA[ <a href="/?ts=9d1fbc67">Die Zug-Explosion neulich in Ohio</a> ist übrigens noch nicht geklärt. <a href="https://twitter.com/FalconryFinance/status/1624051231554510848">Die Situation erinnert an einen Zombie-Apokalypse-Film</a>.<blockquote lang="en">That's a giant cloud of polyvinyl chloride and a ton of other bad chemicals<p>The local police blew it up like a beached whale, now megatoxins are Chernobyling Ohio and there's a news blackout and the police are beating reporters and camera people and dragging em</p></blockquote>Journalisten verprügeln ist immer ein gutes Zeichen, dass die Situation vollständig unter Kontrolle ist!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d141fde</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d141fde</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 01:08:16 -0000</pubDate><title>Tolle Idee eines 37jährigen Yale-Professors:A professor at Yale University has...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://nypost.com/2023/02/13/yale-professor-suggests-elderly-japanese-residents-should-die-in-mass-suicide/">Tolle Idee eines 37jährigen Yale-Professors</a>:<blockquote lang="en">A professor at Yale University has sparked outrage for suggesting that elderly Japanese residents should take part in a “mass suicide” by disembowelment to help the country deal with its rapidly aging population.</blockquote>Ist euch mal aufgefallen, dass solche Vorschläge meistens von Leuten kommen, die nicht zur angesprochenen Zielgruppe gehören? (Danke, Gerd)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d144f23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d144f23#2023-02-14 15:00:02.646605</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 19:31:09 -0000</pubDate><title>Nach spektakulären Abstürzen wie jetzt von der Giffey (schöne Grüße...</title>
<description><![CDATA[ Nach spektakulären Abstürzen wie jetzt von <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/giffey-259.jpg">der Giffey</a> (schöne Grüße an die Bildredaktion der Tagesschau, die echt hervorragend in Form war am Wahlabend) stellt sich ja immer die Schuldfrage. Aber keine Sorge: <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2023-02/wahl-berlin-wiederholung-live?page=34">Die Verantwortlichen sind gefunden</a>. Und, oh Glück, es ist nicht die Giffey!<blockquote>Die derzeit Regierende Bürgermeisterin hat der Berliner CDU Populismus im Wahlkampf vorgeworfen.</blockquote>Da kannste ja direkt zu lesen aufhören und die Kopfschmerztabletten suchen gehen.<p>Zum Vergleich: <a href="https://spd.berlin/magazin/aktuelles/unsere-kampagne/">die völlig unpopulistische Wahlwerbung von Frau Giffey</a>. Ein Glück, dass ihr eh gerade Kopfschmerztabletten geholt hattet.</p><p>Aber wartet, geht noch weiter!</p><blockquote>Zudem machte sie die Silvesterkrawalle und die jüngste Verkehrspolitik ihrer Regierung für den Wahlausgang verantwortlich.</blockquote>Mit anderen Worten: Die Ausländer!<p>Das hat Tradition in der Politik, aber man kennt es sonst eher von CDU und AfD.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d144d1c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d144d1c</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 19:21:38 -0000</pubDate><title>Was macht eigentlich der Maßen gerade? Der kämpft gegen "Totalitarismus...</title>
<description><![CDATA[ Was macht eigentlich der Maßen gerade? <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/wdr/maassen-stiftung-atlantis-101.html">Der kämpft gegen "Totalitarismus und zeitgenössischen Sozialismus"</a>.<p>Keine Sorge. Nicht alleine. Mit seiner Stiftung "Atlantis" in der Schweiz.</p><p>Mir fiele ja bei Maaßen eher Werwolf als Atlantis ein. So hieß das Nazi-Projekt, Stay-Behind-Truppen zu hinterlassen, die dann alles kaputtmachen, wenn der Feind einmarschiert. Also ... was Maaßen gerade in der CDU macht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d144dfa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d144dfa</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 19:19:00 -0000</pubDate><title>Neue Herausforderungen erfordern neue Lösungen: Ein "zusätzlicher Finger"-Ring. Damit sieht...</title>
<description><![CDATA[ Neue Herausforderungen erfordern neue Lösungen: <a href="https://twitter.com/bristowbailey/status/1625165718340640769">Ein "zusätzlicher Finger"-Ring</a>. Damit sieht die Hand aus, als habe man einen Finger zuviel, was im Moment ein typischer Fehler in KI-generierten Bildern ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d14ef5a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d14ef5a#2023-02-14 15:00:02.651206</guid><pubDate>Mon, 13 Feb 2023 12:39:32 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:Die SPD hält am eigenen Führungsanspruch festEs bleibt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/berlin-wahl-regierungsbildung-wegner-101.html">Lacher des Tages</a>:<blockquote>Die SPD hält am eigenen Führungsanspruch fest</blockquote>Es bleibt unklar, wie es eine Partei mit einem derartigen Ausmaß an Realitätsverlust jemals auch nur in die selbe Stadt wie ein Parlament schaffen konnte.<p>Man könnte fast denken, dass die jemand wählt. Aber so blöde kann doch keiner sein. Oder? ODER?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/fdp-ampel-berlin-wahl-101.html">Auch die FDP sieht keinen Handlungsbedarf</a>. Ich begrüße das ja. Ich applaudiere dem Lindner und seiner Führungsstärke. Die FDP kann gar nicht tief genug abstürzen, wenn es nach mir ginge. In diesem Sinne: Projekt 1,8, Volldampf voraus. Weitermachen, Herr Lindner! Sie sind auf dem richtigen Kurs!</p><p u="">Wenn der Lindner nur noch einen Weg finden könnte, die CDU mit den Abgrund zu reißen...
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d17e740</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d17e740</guid><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 17:53:34 -0000</pubDate><title>Ich weiß gar nicht, wieso die alle so auf der...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß gar nicht, wieso die alle so <a href="https://www.tagesschau.de/inland/berlin-wahl-175.html">auf der Giffey herumhacken</a>. Die hat ihrer Partei, der CDU, einen historischen Wahlsieg verschafft!<p>Clankriminalität passt ja eh viel besser zur CDU als zur SPD. Zu denen passt eher Vetternwirtschaft, Veruntreuung von Steuermitteln und Inkompetenz.</p><p>Ich amüsiere mich ja königlich darüber, wie überrascht die SPD jetzt ist. Wieso haben die denn diese unsägliche Frau überhaupt aufgestellt? Die schon vorher gesagt hat, dass sie das Enteignungs-Volksbegehren nicht umsetzen wird? Das mit so deutlicher Mehrheit gewonnen hat, dass es bei der Wahlwiederholung nicht wiederholt werden musste?</p><p>Auch sehr witzig ist, dass bei der CDU genau dieselben verkackten miefigen Uralt-Sprüche kommen wie sonst immer. "klarer Regierungsauftrag". Nee. Weder klar noch Regierungsauftrag. Ein paar Protestwähler sind falsch zu euch abgebogen. Euer Wahlergebnis wäre historisch schlecht, wenn es nicht in den letzten Wahlen noch historisch schlechter gewesen wäre.</p><p>In der ARD hat die SPD gerade eine Einladung zu "Der Untergang"-Memes ausgesprochen. Gefragt, was sie denn machen wollen, wenn die CDU mehr Stimmen als sie hat, faselten die was von der Abend sei ja noch jung. Ja nee klar. Mit dem Angriff Steiner kommt das alles in Ordnung.</p><p>Schadenfreude ist echt der einzige Aspekt an dieser Wahl, der nicht vollständig negativ ist. Im Moment sie auch die FDP unter 5% aus. Dafür ist die AfD bei fast 10%. Dauert nicht mehr lange und wir haben eine Fascho-Mehrheit, weil die anderen Parteien alle so monströs verkackt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d16267d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d16267d</guid><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 13:16:19 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Bombenentschärfung:Beruflich (Tief-/Erdbau) komme ich mit solchen Sachen öfters...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Bombenentschärfung:<blockquote>Beruflich (Tief-/Erdbau) komme ich mit solchen Sachen öfters indirekt in Kontakt.<p>Die Teile der Zünder die vor Ausbau im Sprengkörpter steckten und mir von den Feuerwerkern nach Ausbau (sofern möglich) gerne gezeigt werden schauen wirklich größtenteils fabrikneu aus.</p><p>Man versucht auch bei kontrollierter Sprengung mit Wasserballons gefüllte, ausrangierte Container als Spliiter-/Explosions-Schutz zu stellen, die haben eine deutlich bessere Abfangwirkung als Sandbarrieren (natürlich nur wenn es Lage/Ort hergibt)</p><p>Hier mal ganz nett anzusehen: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=mJm5G09HgDs">https://www.youtube.com/watch?v=mJm5G09HgDs</a></p><p>(der andere Teil der Reportage ist über den <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Dethlinger_Teich">Dethlinger Teich</a>)</p><p>So ein absurdes Ding deutscher EOD-Geschichte, als ob "nur" Bombenentschärfung nicht reichen würde, nein Tun wir noch paar Tonnen chemsiche Kampfstoffe und deren Abbauprodukte hinzu.</p><p><a href="https://www.gewerbeaufsicht.niedersachsen.de/download/128813/Dethlinger_Teich_1.pdf">PDF 1</a>, <a href="https://www.gewerbeaufsicht.niedersachsen.de/download/128814/Dethlinger_Teich_2.pdf">PDF 2</a></p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d161f9f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d161f9f#2023-02-12 17:15:02.601879</guid><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 12:44:49 -0000</pubDate><title>Das war die erste Wahl in meinem Leben, bei der...</title>
<description><![CDATA[ Das war die erste Wahl in meinem Leben, bei der ich einen "bleib doch einfach zuhause"-Impuls aktiv überwinden musste. Keine Schlange, mehr Wahlhelfer und -vorstände als Wähler im Raum.<p>Nach mir kam dann eine ältere Dame rein und meinte "Gott sei Dank bin ich nicht die Einzige mit Maske hier. Man wird ja schon komisch angeguckt!"</p><p>Ich fand es diesmal nicht nur schwierig, eine Partei zu wählen, sondern auch eine Zielvorstellung zu artikulieren, welche Regierungskonstellation ich gut finden würde.</p><p>Die SPD ist ja jetzt ziemlich klar weg vom Fenster, und good riddance. Giffey war die beste CDU-Bürgermeisterin seit 30 Jahren. Mit ihrem Hinwegsetzen über das Enteignen-Volksbegehren hätte sie direkt aus ihrem Job fliegen müssen, finde ich. Ich muss da immer an <a href="https://www.youtube.com/watch?v=m4OvQIGDg4I">die Szene aus Office Space</a> denken. Was würden Sie sagen, dass Sie hier tun? Wenn nicht den Willen der Wähler umsetzen?</p><p>Die Umfragen sehen die CDU als stärkste Kraft. Nach der Performance der Ampel kann ich da auch keine Überraschung heucheln.</p><p>Bleiben die Tarnfleck-Olivgrünen und die Linkspartei. Beide waren an der Regierung und haben NICHTS erreicht. Sogar negativ viel erreicht, könnte man sagen.</p><p>Wenn dieses Mal die AfD und FDP die großen Gewinner sind, wäre ich betroffen, aber nicht überrascht.</p><p>Bei der Linkspartei konnte man jahrelang sagen: Naja, die waren an der Regierung, aber nur als Juniorpartner, und hatten nicht genug Einfluss. Das zieht m.E. nicht mehr. Hat die jemand etwas machen sehen? Ich nicht.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich war glaube ich ein bisschen unfair den Linken gegenüber. Die haben schon Dinge erreicht. Schulessen und Kitas sind jetzt kostenlos, das waren die Linken. Und die Theater und Clubs durch die Pandemie gerettet hat Klaus Lederer, Linkspartei.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1608a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1608a8</guid><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 11:07:34 -0000</pubDate><title>In Großbritannien läuft eine Bitcoin-Klage, die weltweit Auswirkungen haben könnte.Und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Bitcoin-Programmierer-muessen-vielleicht-die-Blockchain-manipulieren-7489900.html">In Großbritannien läuft eine Bitcoin-Klage</a>, die weltweit Auswirkungen haben könnte.<p>Und zwar hat jemand ein paar Millionen in Bitcoin verloren, weil er, wie er behauptet, gehackt worden sei. Dabei sind die Bitcoins entwendet worden, aber die Hacker haben den Private Key dazu nicht und jetzt kommen beide Seiten nicht dran.</p><p>Der Typ begehrt jetzt, dass die Bitcoin-Software geändert wird, damit er wieder an sein Geld kommt. Klingt erstmal ziemlich absurd, denn man kann ja nicht einfach auf Zuruf die Software ändern. Erstens wäre das dann nicht mehr Bitcoin, zweitens entscheiden ja die Miner, welche Version der Software sie fahren, und das ergäbe dann wahrscheinlich einen Fork oder niemand der Miner übernimmt das.</p><p>Und wenn die Miner es doch übernehmen, dann wäre Bitcoin als solches zumindest stark beschädigt. Außerdem würde das natürlich die Fluttore öffnen. Da kann (und wird!) ja jeder kommen!</p><p>Die Argumentation von dem Typ ist, dass im Englischen Recht er der Eigentümer des Geldes ist, und die Software-Leute seien Treuhänder und daher habe er Ansprüche gegen die, wenn unter ihrer Treuhandschaft sein Geld verloren gegangen ist.</p><p>Dieser Typ ist ein bekannter Troll, der auch behauptet, der Bitcoin-Erfinder zu sein, aber nie auch nur den Hauch eines Belegs dafür vorweisen konnte.</p><p>Jetzt kommt es wahrscheinlich darauf an, ob die Richter schonmal Geld in Bitcoin "investiert" und verloren haben. Vielleicht käme denen das ganz gelegen, wenn der ganze Laden niederbrennt.</p><p>Popcorn bereithalten!
</p>]]></description></item></channel></rss>