<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 08 Oct 2021 17:45:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9e4251</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9e4251</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 17:40:31 -0000</pubDate><title>Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein. Auch der BND setzt...</title>
<description><![CDATA[ Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein. <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/spionagesoftware-nso-bka-107.html">Auch der BND setzt Pegasus-Spyware ein</a>. Ja, ich weiß! Der BND! Die waren doch sonst immer so vertrauenswürdig! Wie konnte das passieren, dass die in diesem einen Fall so danebengegriffen haben?!?<p>Immerhin gibt es da noch ein Sicherheitsnetz, das Missbrauch verhindert. Die NSO Group hat nämlich einen Ethikbeauftragten, der Missbrauch verhindern soll.</p><p>Wisst ihr, wer das ist? Kommt ihr NIE drauf! <a href="https://www.thetimes.co.uk/article/cherie-blair-is-adviser-to-nso-the-firm-behind-pegasus-spyware-rjdhhvr2s">Cherie Blair</a>! Die Frau von Tony!</p><p>Gut, liegt ja auch irgendwie nahe. Der Tony war ja auch so ein lupenreiner Demokrat, der <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b06cfc3a">im Nahen Osten Gutes</a> <a href="https://blog.fefe.de/?ts=ad4a4679">tat</a>. Wieso dann nicht auch seine Frau?</p><p>Ich bin mir sicher, die ist <i>mindestens</i> so vertrauenswürdig wie ihr Mann!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9e4022</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9e4022</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 17:33:48 -0000</pubDate><title>Der Einzelfallbeauftragte bitte zur Bundeswehr. Zur Bundeswehr, bitte.Wie? Ja. Schon...</title>
<description><![CDATA[ Der <a href="https://www.tagesschau.de/inland/bundeswehr-extremismus-ermittlungen-101.html">Einzelfallbeauftragte bitte zur Bundeswehr</a>. Zur Bundeswehr, bitte.<p>Wie? Ja. Schon wieder die Bundeswehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ebe68</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ebe68</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 17:24:06 -0000</pubDate><title>Der Friedensnobelpreis ging dieses Jahr an eine Journalistin aus den...</title>
<description><![CDATA[ Der Friedensnobelpreis ging dieses Jahr an eine Journalistin aus den Philippinen und an den Chef von Novaya Gazeta, der größten unabhängigen Zeitung in Russland.<p><a href="https://theins.ru/news/245567">Der Russe hat gar nicht mitgekriegt, dass sie ihm den Preis verleihen</a>. Der Artikel ist auf russisch, da bietet sich als Übersetzungsmittel Yandex an, die das so übersetzen:</p><blockquote lang="en">"I'm laughing. I didn't expect it at all. I've got madness here. I saw a call from Norway, but I considered it an unwanted call.</blockquote>Als der Kontaktversuche aus Norwegen sah, dachte der, das ist Spam! LOL!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ebdc4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ebdc4</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 17:17:14 -0000</pubDate><title>ACH NEE. Ist ja nicht so, als würde die BaFin...</title>
<description><![CDATA[ ACH NEE. Ist ja nicht so, als würde die BaFin <i>nie</i> gegen Korruption und Geldwäsche vorgehen! Nur halt nicht bei einheimischen Kriminellen! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/finanzen/bafin-vt-bank-101.html">Wenn das eine russische Bank ist, dann handeln die</a>.<p>Boah Alter ey. Zumachen! Ich muss mich gerade derbe zusammenreißen, um nicht Niederbrennen zu fordern.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ebb94</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ebb94#2021-10-08 19:15:02.436486</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 17:09:30 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Präsidenten von Österreich:"Allenfalls eine Regierungskrise, aber keine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/kurz-oevp-oesterreich-103.html">Kurze Durchsage des Präsidenten von Österreich</a>:<blockquote>"Allenfalls eine Regierungskrise, aber keine Staatskrise" - so schätzt Österreichs Präsident Van der Bellen den Skandal um Kanzler Kurz ein.</blockquote>Seht ihr? Gar kein Grund zur Beunruhigung!<p>Gehen Sie weiter, gibt hier nichts zu sehen.</p><blockquote>Er habe mit allen Vorsitzenden der im Parlament vertretenen Parteien gesprochen und an diese appelliert, Parteiinteressen dem Wohl Österreichs hintanzustellen.</blockquote>Scheiße, Bernd! Wieso sind wir noch nicht auf diese Idee gekommen?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9eeef6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9eeef6#2021-10-08 13:55:01.367113</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 11:40:24 -0000</pubDate><title>Wollt ihr wissen, wieso Berlin die Maskenpflicht in den Schulen...</title>
<description><![CDATA[ Wollt ihr wissen, wieso Berlin die Maskenpflicht in den Schulen abgeschafft hat?<p><a href="https://twitter.com/ChrisClauCarola/status/1444423989368168451">Hier ist die Antwort</a>.</p><blockquote>Ich habe Antwort aus der Senatsverwaltung erhalten: Den Fall der Masken haben wir E-Mails und Briefen zu verdanken, nicht der Wissenschaft.</blockquote>Ja, nee, leuchtet ja auch ein, die Maskenpflicht nicht für die aufzuheben, die geimpft werden konnten, sondern für die ungeimpften Kinder. Die impfbaren Altersgruppen behalten ihre Masken. Glaubt ihr nicht? <a href="https://www.berlin.de/corona/massnahmen/schulen-und-kitas/">Guckt selbst</a>!<blockquote>Ab 4. Oktober 2021 entfällt die Maskenpflicht in den Klassenstufen 1 bis 6. Ab der Jahrgangsstufe 7 besteht die Pflicht zum Tragen einer medizinischen Gesichtsmaske weiterhin.</blockquote>Da fühlste dich doch kompetent vertreten!<p u=""><b>Update</b>: Ich bin ja vor allem erstaunt, dass die <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fa34aef">noch E-Mails annehmen konnten</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9eedcb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9eedcb</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 11:35:49 -0000</pubDate><title>Hier noch einer zur Pflege-Apokalypse: Bei der Uniklinik in Marburg...</title>
<description><![CDATA[ Hier noch einer zur Pflege-Apokalypse: <a href="https://www.hessenschau.de/gesellschaft/prekaere-arbeitsbedingungen-viele-pflegekraefte-am-uniklinikum-in-marburg-schmeissen-hin,kuendigungswelle-ukgm-pflegenotstand-100.html">Bei der Uniklinik in Marburg haben die nicht gestreikt sondern gekündigt</a>.<blockquote> Die Uniklinik in Marburg wird derzeit von einer Kündigungswelle eingeholt. Auf einer Station warfen 15 von 16 Pflegekräften auf einmal hin - wegen schlechter Arbeitsbedingungen. Die Klinikleitung beschwichtigt.</blockquote>15 von 16! Holla!<blockquote>Fast die ganze Station wechselt geschlossen an das Evangelische Krankenhaus in Gießen.</blockquote>Überlegt euch mal, was das über das Evangelische Krankenhaus in Gießen sagt, wenn die mal eben 15 Pflegekräfte einstellen können, weil sie so viele unbesetzte Plätze haben.<p>Ach wisst ihr was, das muss man sich gar nicht vorstellen:</p><blockquote>Wie hart umkämpft der Markt inzwischen ist, zeigt auch, dass das EV seit 2018 eine Einstellungsprämie von 1.000 Euro zahlt. Dietrich betont aber: Es habe keine gezielte Abwerbeaktion stattgefunden.</blockquote>SO KRASS ist die Lage, dass die Einstellungsprämie zahlen. Wie beim Stromanbieterwechsel!<blockquote>Die Pflegerin bemerkt in letzter Zeit vermehrt, dass Patientinnen und Patienten nicht mehr klingeln, um dem offensichtlich gestressten Personal nicht zur Last zu fallen. Die Folge: Notfälle würden zu spät bemerkt oder Menschen hätten zu lange Schmerzen.</blockquote>Ach du Kacke!<p>Man vergleiche mal den Aufwand, den der Staat für "Geldwäschebekämpfung" auf sich nimmt, und vergleiche das mit den Zuständen, die sie in Krankenhäusern durchgehen lassen. (Danke, Ulrich)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ee473</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ee473</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 10:59:57 -0000</pubDate><title>Hat jemand die 70 Milliarden Dollar gesehen, die Tether angeblich...</title>
<description><![CDATA[ Hat jemand die 70 Milliarden Dollar gesehen, die Tether angeblich hat, und mit denen sie ihren Crypto-Scam angeblich an den Dollar peggen? <a href="https://www.bloomberg.com/news/features/2021-10-07/crypto-mystery-where-s-the-69-billion-backing-the-stablecoin-tether">Einige Behörden und dieser Bloomberg-Reporter würden die gerne mal sehen</a>. Der Artikel ist tolles Entertainment, wenn man nicht in dem Dunstkreis investiert hat. Money Quote:<blockquote lang="en">The chief executive officer listed on Tether’s website, J.L. Van der Velde, is a Dutchman who lives in Hong Kong and seems never to have given an interview or spoken at a conference. The chief financial officer is Giancarlo Devasini, a former plastic surgeon from Italy who was once described on Tether’s website as the founder of a successful electronics business. The only reference to him that turned up in a search of Italian newspapers showed he was once fined for selling counterfeit Microsoft software. He didn’t respond to emails or messages on Telegram, where he goes by Merlinthewizard.</blockquote>Oh, Merlinthewizard der Schönheitschirurg aus Italien! Klar, das wäre auch meine erste Wahl für einen Chief Technical Officer gewesen!<p>Hier noch ein schöner Absatz:</p><blockquote lang="en">The biggest traders on these exchanges told me they routinely bought and sold hundreds of millions of Tethers and viewed it as an industry standard. Even so, many had their own conspiracy theories about the currency. It’s controlled by the Chinese mafia; the CIA uses it to move money; the government has allowed it to get huge so it can track the criminals who use it. It wasn’t that they trusted Tether, I realized. It was that they needed Tether to trade and were making too much money using it to dig too deeply. “It could be way shakier, and I wouldn’t care,” said Dan Matuszewski, co-founder of CMS Holdings LLC, a cryptocurrency investment firm.</blockquote>Klar, wenn du Tether für deinen eigenen Scam brauchst, dann stellst du da nicht so viele Fragen. Und wenn dein eigener Scam noch offensichtlicher unseriös ist als Tether, dann spielt deren Unseriosität ja auch keine so große Rolle mehr.<p>Der ganze Artikel ist vergnügungssteuerpflichtig. Mit Sätzen wie</p><blockquote lang="en">“I’m not an amateur entrepreneur throwing darts in the dark,” he told me by phone as he prepared for a trip to promote Bitcoin in El Salvador.</blockquote>und<blockquote lang="en">“The U.S. will come after Tether in due time,” Liberty Reserve founder Arthur Budovsky wrote me in an email from a Florida federal prison where he’s serving a 20-year sentence. “Almost feel sorry for them.”</blockquote>Au Mann.<p>Ich persönlich finde den größten Lacher an der Nummer, dass die US-Behörden sich gerade gar nicht für Tether interessieren, weil sie annehmen, dass die die 70 Milliarden einfach erstunken und erlogen haben. Auf die Idee kommen die gar nicht, dass jemand sowas tun würde. Die Regulierer sind interessiert, weil die Größe der angeblichen Holdings Tether langsam in die "too big to fail"-Kategorie schöbe, wenn sie real wären. Die Behörden machen sich Sorgen, wenn es einen Bank Run gibt und Tether auszahlen muss, dass sie dann Wertpapier liquidieren müssten und damit den Markt crashen würden.</p><p>Nun, DIE Furcht ist glaube ich klar unbegründet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9edf57</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9edf57</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 10:38:01 -0000</pubDate><title>In Stuttgart gab es einen Großbrand auf einem Busdepot, bei...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.n-tv.de/panorama/Ladender-E-Bus-loeste-wohl-Depot-Grossbrand-aus-article22853190.html">In Stuttgart gab es einen Großbrand auf einem Busdepot, bei dem 25 Fahrzeuge zerstört wurden</a>. Jetzt glauben sie: Auslöser war ein ladender Elektrobus.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9edead</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9edead</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 10:33:23 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zum Pflegenotstand:vielleicht um den Ernst der Lage...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zum Pflegenotstand:<blockquote>vielleicht um den Ernst der Lage sich mal vor Augen zu führen: Die sind nicht nur seit 4 Wochen am Streiken, Vivantis will die am langen Arm verhungern lassen. Die Streikkasse ist gut gefüllt aber Gewerkschaften zahlen nur einen Teil des Lohns als Streikgeld aus (bei Verdi sind es 80%). Jeder kann sich jetzt mal die letzte Lohnzahlung nehmen und 20% davon abziehen. Und sich dann überlegen was es bedeutet wenn <a href="https://www.betterplace.me/solidaritaet-mit-den-streiks-im-krankenhaus">die Streikenden zu Spenden aufrufen</a>.<p>Faktisch ist es noch schlimmer, die Gehälter sind niedrig, werden aber durch Schichtzulagen erhöht. Jedenfalls für die, die Nacht-/Wochenendschichten machen können, auch eine Ungerechtigkeit aber anderes Thema. Verdi zahlt natürlich nur 80% vom Basisgehalt ohne Zulagen. In dem Zusammenhang darf man es bewerten, dass sie bei der Charite "nur" mit mehr Neueinstellungen zufrieden waren.</p><p>Vivantes hat übrigens alles versucht um den Streik zu verhindern. Nein, nicht durch Vorlage eines vernünftigen Angebots sondern indem sie <a href="https://twitter.com/PflegeDie/status/1429669343764393993">der Notdienstvereinbarung nicht zustimmten und einen Besetzungsschlüssel forderten der dem normalen Dienstplan entspricht</a>. Damit konnten sie noch eine einstweilige Verfügung erwirken, sind dann aber vor Gericht gescheitert. Danach drohten sie den Pflegenden die sich am Streik beteiligen mit Kündigung.</p><p>Demnächst gesellen sich drei Kliniken von Asklepios in Brandenburg zu den Bestreikten, da hat <a href="https://www.aerztezeitung.de/Nachrichten/Asklepios-Kliniken-Ueber-90-Prozent-stimmen-fuer-unbefristeten-Streik-423411.html">Verdi über 90% bei der Urabstimmung für einen unbefristeten Streik abgeholt</a>.</p><p>Für die Notfälle in Berlin bedeutet das: Nach Brandenburg rausfahren is dann nicht mehr. Ich seh da ein großes Pulverfass was demnächst hochgehen wird, wenn wir als Öffentlichkeit weiter wegschauen und die Politik den Markt regeln lässt. Und die Lunte brennt...</p></blockquote>Haha und wir haben uns über das verkackte System der Amis lustig gemacht!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9edd90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9edd90</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 10:28:30 -0000</pubDate><title>Der kalte Krieg im südchinesischen Meer wird heißer: Ein Atomuboot...</title>
<description><![CDATA[ Der kalte Krieg im südchinesischen Meer wird heißer: <a href="https://www.spiegel.de/ausland/atom-u-boot-der-usa-kollidiert-mit-unbekanntem-objekt-zahlreiche-verletzte-a-793594e8-7a21-4d2b-9b4a-7d23aadb1515">Ein Atomuboot der Amerikaner ist dort mit einem unbekannten Objekt kollidiert</a> und es gab zahlreiche Verletzte.<p>Ein unbekanntes Objekt, hmm? Ich bin mir sicher, das haben die Chinesen da nicht absichtlich liegen lassen. Sowas macht man doch nicht!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9edced</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9edced</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 10:23:47 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Digitalisierung in Deutschland im Jahre 2021:Eigentlich wollte ich...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Digitalisierung in Deutschland im Jahre 2021:<blockquote>Eigentlich wollte ich nur eine eMail an ein Mitglied der SPD-Franktion im Berliner Abgeordnetenhaus senden. Sollte im Jahre 2021 eigentlich kein Problem sein. Einen OpenPGP-Hinweis habe ich keinen gefunden, aber das hatte ich auch nicht unbedingt erwartet.<p>Doch kurz nach Versand heute morgen kam gleich ein Bounce zurueck. Der Posteo Mailserver erzaehlt mir:</p><p></p><pre>TLS is required, but was not
  offered by host spdpostman.spd.parlament-berlin.de[212.121.136.130]</pre><p>
Na gut, dachte ich. Vielleicht schrauben sie gerade rum und ich probiere es einfach heute abend noch einmal. Sicherheitshalber habe ich noch am morgen im Parlament (Abteilung 'Internet') angerufen. Half aber nix. Am abend immer noch keine TLS.</p><p>Hmm.. also  mal mit "openssl s_client -starttls .." geschaut:
.. Connection refused ..</p><p>Hmm.. DSL-Kunden IPs geblockt?</p><p>Dann eben so:</p><p>
<a href="https://ssl-tools.net/mailservers/spdpostman.spd.parlament-berlin.de">https://ssl-tools.net/mailservers/spdpostman.spd.parlament-berlin.de</a></p><p>Autsch, wirklich kein STARTTLS!</p><p>Ein anderes Tool hat sogar noch was von Microsoft auf der Serverseite gefaselt.</p></blockquote>Ich finde ja, politischen Parteien sollten automatisch ihren Parteienstatus verlieren, wenn sie keine Mails von ihren Bürgern annehmen, indem sie DSL-IPs sperren.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9edbcf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9edbcf</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 10:18:57 -0000</pubDate><title>Zum Pflegenotstand kam noch ein Leserbrief aus einer bayerischen Kleinstadt...</title>
<description><![CDATA[ Zum Pflegenotstand kam noch ein Leserbrief aus einer bayerischen Kleinstadt rein, damit hier niemand denkt, das beträfe nur Berlin:<blockquote>meine Mutter ist vor kurzem verunglückt und kam ins Krankenhaus. Dort wurde sie austherapiert und ist jetzt eben ein (zumindest Kurzzeit-) Pflegefall. Im Krankenhaus sagten sie meinem Vater, dass im Umkreis von 50 km kein Pflegebett frei sei. Darauf hat er selber rumtelefoniert.<p>Und in 30 km Entfernung meinte der Leiter eines Pflegeheims: Betten haben wir hier einige frei, aber eine Pflegekraft müssen Sie schon selber mitbringen!</p><p>ps: Mein Vater hat mittlerweile ein Pflegebett (mit Pfleger) in 5km Entfernung gefunden, weil Insassen kurzfristig verstorben sind. Glück muss man haben! Dass im richtigen Augenblick die richtigen Leute sterben und so die Pflegeplätze frei werden! Das ist so zynisch, ich kann nur noch kotzen ...</p></blockquote>Das wäre doch mal ein toller Krimi-Plot! Wieso haben Sie die bettlägerige alte Frau umgebracht, Sie fieser Mörder, Sie? Mein Vater ist Pflegefall und wir fanden keinen Pfleger!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ed9c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ed9c7</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 10:10:33 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an den Fall, als geheime Panzer-Specs in...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an den Fall, als <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e0a773b">geheime Panzer-Specs in einem Videospielforum auftauchten</a>? Nun, <a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-tank-specs-leaked-on-war-thunder-game-forums-again/">Verlängerung wegen des großen Erfolgs</a>! Bonus: Dasselbe Videospieleforum! (Danke, Sam)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9eca95</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9eca95</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:07:23 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:The suspected Russian hackers who used SolarWinds and...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/us/hackers-solarwinds-breach-stole-data-us-sanctions-policy-intelligence-probes-2021-10-07/">Lacher des Tages</a>:<blockquote lang="en">The suspected Russian hackers who used SolarWinds and Microsoft software to burrow into U.S. federal agencies emerged with information about counter-intelligence investigations, policy on sanctioning Russian individuals <b>and the country’s response to COVID-19</b>, people involved in the investigation told Reuters.</blockquote>wat?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ec9ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ec9ac</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 09:03:46 -0000</pubDate><title>Das neueste Opfer der "Code of Conduct"-Marodeure: Die .NET-Foundation.Die haben...</title>
<description><![CDATA[ Das neueste Opfer der "Code of Conduct"-Marodeure: <a href="https://robmensching.com/blog/posts/2021/10/6/how-the-.net-foundation-kerfuffle-became-a-brouhaha/">Die .NET-Foundation</a>.<p>Die haben eines Tages von allen Projekten eingefordert, dass die auf ihren Github-Repositories der Foundation Admin-Zugang geben, explizit damit die Code of Conduct-Enforcement machen kann. Wenn man ihnen Adminzugang gegeben hat, haben sie damit das Projekt vom public github in ihren Enterprise Github umgezogen.</p><p><a href="https://rodneylittlesii.com/posts/topic/foundation-echo-chamber">Money Quote</a>:</p><blockquote lang="en">From what I have seen, the .NET Foundation has not fostered anything for any of its members, and constantly undermines them.</blockquote>Das ist ja leider das übliche Muster unter den Diversity- und Code-of-Conduct-Freiheitskämpfern. Die kommen vorbeigeflogen wie ein Heuschreckenschwarm, ekeln die Leute raus, die das jeweilige Projekt ehrenamtlich ins Leben gerufen und groß gemacht haben, hinterlassen einen Krater aus negativen Gefühlen und ziehen dann weiter zum nächsten Opfer. Dass von denen mal jemand produktiv Code eincheckt, der über "hier war ein Kommentar nicht richtig gegendert" oder "Das heißt jetzt nicht mehr black list sondern list of colour!1!!" hinausgeht, habe ich zumindest noch nie beobachtet.<p>Nun war .NET ja noch nie ein Community-Projekt, das war eher Astroturfing von Microsoft, um es so aussehen zu lassen, als hätten sie auch sowas wie eine Community. Ich habe noch nie verstanden, wie sich da jemand einbringen kann. Aber was weiß ich schon. Wenn es euch glücklich macht, einem Milliarden-Techkonzern zu helfen, für ihre PR eine Community herbeizulügen, dann viel Spaß!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa02eae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa02eae</guid><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 12:56:16 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Im Roten Meer gammelt ein voller...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.newyorker.com/magazine/2021/10/11/the-ship-that-became-a-bomb">Im Roten Meer gammelt ein voller Ölsupertanker herum</a>. Der gehört dem Jemen aber hängt in einem Kriegsgebiet fest und ist alt und schrottig, könnte sozusagen jederzeit sinken oder explodieren. An Bord sind eine Million Barrel Öl. (Danke, Walter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa02d7a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa02d7a</guid><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 12:52:52 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum Pflegenotstand:Vor ein paar Tagen war ich mit meiner...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum Pflegenotstand:<blockquote>Vor ein paar Tagen war ich mit meiner Tochter beim Kinderarzt. Im Nebenraum ein Notfall, die Feuerwehr wird gerufen und muss ein kleines, etwa 1-jähriges Kind beatmen.<p>Nach einer Viertelstunde wundere ich mich dass die immer noch vor Ort sind. Und höre dann einen Sani mit der Leitstelle der Berliner Feuerwehr telefonieren. Zusammenfassung: weil wegen zu wenig Pflegepersonal nicht ein freies Kinder-Notfallbett in ganz Berlin verfügbar ist, bittet er darum ausnahmsweise einen Transport in ein Krankenhaus in Brandenburg durchzuführen.</p><p>Leitstelle stimmt anscheinend zu, denn kurz darauf ziehen sie mit der Kleinen (die am Beatmungsgerät hängt) ab.</p><p>Ich fühle mich als Vater gerade so richtig glücklich, dass meiner Tochter so etwas bisher erspart blieb.</p></blockquote>Man würde ja denken, bei sowas streikt dann die Bevölkerung. Stattdessen guckt die Bevölkerung lieber nicht so genau hin und lässt die Pfleger auch noch für sie diesen Streik durchführen und ausbaden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa000f3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa000f3#2021-10-07 12:10:01.257469</guid><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 09:38:53 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein: Cum-Ex-Skandal: Verschleppte...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/wdr/bafin-cum-ex-101.html">Cum-Ex-Skandal: Verschleppte die BaFin die Aufklärung</a>?<blockquote>Die Bankenaufsicht BaFin erfuhr schon 2007 von mutmaßlichen Cum-Ex-Steuerbetrügereien. Das zeigen Recherchen von WDR und SZ. Doch sie gab Hinweise nicht weiter. Der Staat verlor in den Folgejahren Milliarden an Steuergeldern.</blockquote>Die BaFin wird ja häufig falsch verstanden. Die ist nicht dazu da, die Banken im Sinne des Staates oder der Allgemeinheit zu regulieren, sondern die reguliert den Staat im Sinne der Banken.<p>Außerdem ist die BaFin ja dem Finanzministerium gegenüber weisungsgebunden. Und da sitzt der Olaf Scholz. Wieso würde der eine Verbrecherkumpels daran hindern wollen, den Staat zu bescheißen? Der hatte ja auch schon <a href="https://www.zeit.de/2021/39/olaf-scholz-fiu-ermittlungen-geldwaesche-osnabrueck">die Geldwäsche-Einheit kastriert</a>. Ich frage mich ja, wieviel Kick-Back der Scholz so kassiert hat über die Jahre von seinen Bankster-Kumpels, die er vor der Strafverfolgung beschützt hat. Indem er ihre Steuernachzahlungsforderungen verjähren ließ z.B.</p><p>Boah gut, dass der Scholz jetzt endlich weg ist. Man stelle sich mal vor, die Deutschen wären so dämlich, so einen Typen auch noch zum Kanzler zu wählen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: (Der Artikel ist vom April)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa079e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa079e8#2021-10-07 12:40:01.287726</guid><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 09:09:10 -0000</pubDate><title>Na? Hat noch jemand Hoffnung für die Menschheit?Dem kann ich...</title>
<description><![CDATA[ Na? Hat noch jemand Hoffnung für die Menschheit?<p>Dem kann ich abhelfen.</p><p></p><ol><li><a href="https://www.dw.com/en/granddaughter-of-mussolini-wins-seat-in-rome-municipal-vote/a-59425730">Enkelin von Mussolini in Roms Kommunalparlament wiedergewählt</a>.<blockquote lang="en">Rachele Mussolini said she wanted nothing to do with the "burden" of her surname. The far-right politician insisted her success was because of her hard work, not her family history.</blockquote><p></p></li><li><a href="https://thehill.com/blogs/blog-briefing-room/news/575642-3-million-euros-worth-of-nazi-memorabilia-found-in-alleged">3 million euros worth of Nazi memorabilia found in alleged pedophile's home, Brazil police say</a><p></p></li><li><a href="https://ghostbin.com/57bCm">Hier hat angeblich jemand den Usernamenfilter von Twitch aus dem Leak extrahiert</a>. Mein persönliches Highlight:<blockquote lang="en">OR replace($1,'_','') LIKE '%kneee_groe%'</blockquote></li></ol><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/FilmThePoliceLA/status/1445566038855217158">"Seht ihr die ganzen Obdachlosen hier? Wieso sterben die nicht alle an Covid?!"</a>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa06a34</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa06a34</guid><pubDate>Thu, 07 Oct 2021 08:08:10 -0000</pubDate><title>Wusstet ihr eigentlich, dass in Berlin seit vier Wochen Krankenhäuser...</title>
<description><![CDATA[ Wusstet ihr eigentlich, dass <a href="https://www.aerzteblatt.de/nachrichten/127856/Vierte-Woche-im-Berliner-Klinikstreik-noch-keine-Einigung">in Berlin seit vier Wochen Krankenhäuser bestreikt werden</a>?<p>Nicht? Komisch, ne?</p><p>Ich meine, wenn bei der Bahn gestreikt wird, haben wir vollständige Medienbegleitung von Anfang bis Ende.</p><p>Wenn die Lufthansa bestreikt wird, haben wir vollständige Medienbegleitung von Anfang bis Ende.</p><p>Wenn VW bestreikt wird, auch.</p><p>Aber bei Krankenhäusern nicht? Sind die weniger wichtig oder was?</p><p>Immerhin gab es <a href="https://www.tagesspiegel.de/27685128.html">jetzt angeblich einen Durchbruch bei den Verhandlungen</a> bei der Charite.</p><p>Wieviel mehr Geld wollten die denn, fragt ihr vielleicht?</p><p>Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein. Die wollten nicht mehr Geld von der Charite. Die wollten, dass die Charite mehr Pflegepersonal einstellt, damit die Pfleger auch gelegentlich mal … schlafen gehen können oder so. Hände waschen. Pinkeln.</p><p>Ich gehe mal davon aus, dass die auch mehr Geld nehmen würden, klar. Aber überlegt euch mal, WIE schlimm die Lage sein muss, damit du dafür streikst, dass die mehr Kollegen einstellen für dich. Und nicht dafür, mehr Geld zu kriegen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa325f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa325f9#2021-10-07 09:55:01.326858</guid><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 18:04:23 -0000</pubDate><title>Ich hatte ja vor einer Weile mal einen Vortrag über...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte ja vor einer Weile mal einen Vortrag über "Hackback" gehalten. Die in meinen Augen völlig offensichtlich bekloppte Idee, dass der Staat "zurückhackt", wenn bei uns jemand gehackt wird.<p>Wer sich nicht mehr erinnert, oder die Idee nicht so offensichtlich bekloppt findet: <a href="https://ptrace.fefe.de/Hackback/">Hier sind die Folien</a>.</p><p>Kurz zusammengefasst: Die Idee beruht komplett auf Annahmen, die nicht stimmen. Und zwar so offensichtlich nicht stimmen, dass man da bei ein paar Minuten Nachdenkzeit-Investition auch selber drauf kommt.</p><p>Warum erinnere ich daran? Weil es gerade <a href="https://twitter.com/CybAgBund/status/1445425052023934985">diese kurze Durchsage der "Cyberagentur" des Bundes</a> gab. Die haben sich ernsthaft cyberagentur.de geholt. Nein, wirklich! Und was steht da?</p><blockquote>Willkommen bei der Cyberagentur,<br/>der Agentur für Innovation in der Cybersicherheit.</blockquote>Oho! Innovation, ja? Cybersicherheit, sagt ihr? Hey, da kenne ich mich zufällig ein bisschen aus! Na dann gucken wir doch mal, was die so gesagt haben in dem Tweet, den ich hier mal in Gänze zitiere, falls der Erwachsene im Raum dort seinen Suff ausschläft und das peinlich berührt wegzulöschen versucht:<blockquote>„Außerdem wünscht sich die Cyberagentur Hilfsmittel,mit denen sich IT-Angriffe eindeutig einem Angreifer zuschreiben lassen,sagt Walther:"Wer war denn der Bösewicht,der versucht hat,in mein System einzudringen? Kann ich wirklich sagen,woher er kam und für wen er gearbeitet hat?"“</blockquote>Das ist keine offene Frage. Das ist schon <i>eine Weile</i> keine offene Frage mehr, ob man das sagen kann. Die Antwort ist bekannt. Sie ist: Nein. Nein, kann man nicht.<p>Und was ihr braucht sind keine Hilfsmittel sondern eine Schließung. Was man mit dem Geld, das die da verbrennen, für schöne Glasfaser hätte verlegen können!</p><p>Hey, aber wo wir gerade bei Wünschen und Hilfsmitteln waren: Ich wünsche mir ja ein Hilfsmittel, das Hirn vom Himmel regnen lässt. Über dem Parlament am besten. (<a href="https://twitter.com/__ths__/status/1445794147047075846">via</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa30cf6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa30cf6</guid><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 16:17:44 -0000</pubDate><title>Zum Jugendamt Berlin-Neukölln kam folgender Leserbrief rein:Bei KonicaMinolta gab es...</title>
<description><![CDATA[ Zum <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fa34aef">Jugendamt Berlin-Neukölln</a> kam folgender Leserbrief rein:<blockquote>Bei KonicaMinolta gab es im Juli in einem Toner-Werk einen Brand und ein paar Wochen später im gleichen Werk eine Explosion verursacht durch statische Entladung. Daraufhin stand die Toner-Produktion und das baugleiche Schwesterwerk wurde von den Behörden gleich mit stillgelegt, damit die Ursache der Zwischenfälle untersucht werden kann.<p><a href="https://www.konicaminolta.com/global/newsroom/2021/0927-01-01.html">https://www.konicaminolta.com/global/newsroom/2021/0927-01-01.html</a></p><p>Soweit sogut, allerdings sind das weltweit die beiden einzigen Werke, die für Konicas Production Printing (PP) Maschinen Toner herstellen. Seit August wird kein Toner mehr für diese Maschinen hergestellt. Diese PP Maschinen sind in großen Hausdruckereien und auch bei Behörden sehr verbreitet und die können ohne Toner nichts mehr ausdrucken. Auch wir als Digitaldruckerei mit 5 PP-Maschinen sind davon betroffen und bangen jetzt um unsere Existenz, denn es gibt keine Alternative zu dem Originaltoner.</p><p>Selbst wenn die Japaner die Produktion im Oktober wie angekündigt wieder aufnehmen, der Toner wird ewig brauchen, bis er hier in Europa ankommt. Bis Ende des Jahres sind angebnlich alle Transportkapazitäten in Richtung Westen komplett ausgebucht, weil China vor Weihnachten ja noch den ganzen Schrott in die Regale bringen will.</p></blockquote>Eigentlich gäbe es natürlich überhaupt keinen Grund, wieso Toner für KonicaMinolta-Drucker nur von KonicaMinolta kommen sollte. Im Gegenteil gibt es da draußen tonnenweise Läden, die liebend gerne Toner billig nachfüllen würden. Leider hat die Politik versäumt, den Druckerherstellern zu untersagen, dass sie Selbstnachfüllung oder Fremdbefüllung verhindern.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa3065a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa3065a</guid><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 15:53:40 -0000</pubDate><title>Oh wow. Paypal macht jetzt auch PSD2-Bullshit bei Bezahlvorgängen.Nicht nur...</title>
<description><![CDATA[ Oh wow. Paypal macht jetzt auch PSD2-Bullshit bei Bezahlvorgängen.<p>Nicht nur wollten sie von mir gerade SMS-Verifikation haben, vorher kam auch noch ein von extern nachgeladenes Captcha in einem IFRAME. In einem Bezahlvorgang. Extern nachgeladen.</p><p>Damit hat die Bankenmafia einen Meilenstein erreicht. Paypal ist jetzt nicht mehr weniger stressig als SEPA.</p><p>Damit gibt es auch keinen Grund mehr, die Nachteile von Paypal in Kauf zu nehmen, wie dass sie Leuten einfach mal so die Konten einfrieren und die Kohle darin monatelang nicht rausrücken.</p><p>Schade irgendwie. Nicht um Paypal jetzt. Sondern dass die Bankenmafia Paypal besiegt hat, indem sie Paypal schlechter machten, nicht indem sie sich selber besser machten. Seit fast zehn Jahren hoffen die Banken darauf, dass mit dem Angriff paydirekt, äh, mit den Angriff giropay das alles in Ordnung kommt. Und dann stellt sich raus: Der Angriff Steiner fand nicht statt. Als Händler müsste man dafür mit allen Banken separate Verträge abschließen. Hat der Regulierer vorgeschrieben.</p><p>Ja gut, dann bleibt ja nur Paypal kaputtmachen.</p><p>Eine einzige Erfolgsgeschichte, diese Bafin!</p><p>Überhaupt geht das ganze Bezahlsystem immer mehr vor die Hunde. Bezahlen mit Kreditkarte ist inzwischen so lästig geworden, dass sich Kreditkarten gar nicht mehr lohnen. Deren Business Case war: Stressfrei und reibungslos bezahlen. Das haben sie jahrelang zurückgebaut bis das Saldo negativ war.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa3000f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa3000f#2021-10-06 17:55:01.326991</guid><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 15:29:21 -0000</pubDate><title>Wenn ich gerade mal wieder so richtig desillusioniert bin von...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ich gerade mal wieder so richtig desillusioniert bin von der Politik in Deutschland, gucke ich gerne in unsere Nachbarländer. Wenn es gut läuft, finde ich da <a href="https://www.falter.at/zeitung/20211006/razzia-im-kanzleramt-wer-zahlt-schafft-an-ich-liebe-das">sowas hier</a>:<blockquote>Scheinrechnungen und Chats erwecken einen hässlichen Verdacht: Sebastian Kurz soll die öffentliche Meinung mit frisierten Studien manipuliert und wohlwollende Berichterstattung in Boulevardmedien gekauft haben – mit 1,2 Millionen Steuergeld.</blockquote>Bei uns kauft die Politik natürlich auch wohlwollende Berichterstattung der Boulevardmedien, aber halt weniger mit direkten Schmiergeldzahlungen und mehr mit "nein nein, keine Sorge, Mindestlohn für Zeitungsausträger verhindern wir für euch" und "nein nein, keine Sorge, ihr fallt unter den ermäßigten Mehrwertsteuersatz". Und wenn das nicht reicht, dann führt man noch ein "Leistungsschutzrecht" gegen allen Sachverstand und Widerstand aller Juristen und Experten ein.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa37ea0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa37ea0</guid><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 15:19:26 -0000</pubDate><title>Hey, was würdet ihr sagen, ist die eine Sache, die...</title>
<description><![CDATA[ Hey, was würdet ihr sagen, ist die eine Sache, die der CIA echt wichtig ist?<p>Na?</p><p>Vielleicht "dass unsere Informanten überleben"?</p><p><a href="https://www.nytimes.com/2021/10/05/us/politics/cia-informants-killed-captured.html">Nee, das ist es schon mal nicht</a>.</p><blockquote lang="en">Top American counterintelligence officials warned every C.I.A. station and base around the world last week about troubling numbers of informants recruited from other countries to spy for the United States being captured or killed, people familiar with the matter said.</blockquote>Wie ich neulich schon anmerkte: Menschenleben aufs Spiel setzen ist immer viel bequemer, wenn es nicht das eigene ist.<p>Selbstredend hat das keinerlei Auswirkungen auf die Mitarbeiter bei der CIA, wenn deren Informanten in fernen Ländern umkommen. Keiner wird da gefeuert oder kriegt auch nur weniger Gehalt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa3707e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa3707e</guid><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 14:20:16 -0000</pubDate><title>Aus aktuellem Anlass hat der CCC mal eine Formulierungshilfe für...</title>
<description><![CDATA[ Aus aktuellem Anlass <a href="https://www.ccc.de/de/updates/2021/ccc-formulierungshilfe-regierungsprogramm">hat der CCC mal eine Formulierungshilfe</a> für eventuell zu besprechende Koalitionsverträge veröffentlicht.<p>Full Disclosure: Ich habe da auch ein paar Ideen gespendet.</p><p>Das sind dann wahrscheinlich am Ende die, die leider aus Realpolitik-Gründen nicht umgesetzt werden konnten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa35e7a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa35e7a</guid><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 13:03:32 -0000</pubDate><title>Aus der Kategorie "vielleicht doch besser Gärtner werden?", heute: Wie...</title>
<description><![CDATA[ Aus der Kategorie "vielleicht doch besser Gärtner werden?", heute: <a href="https://thehackernews.com/2021/10/creating-wireless-signals-with-ethernet.html">Wie man mit einem Ethernetkabel Wifi-Signale erzeugen kann</a>. Natürlich wieder von dem verrückten israelischen Negev-Team, die auch die ganzen anderen krassen Exfiltrations-Tricks entwickelt haben.<blockquote lang="en">"Notably, the malicious code can run in an ordinary user-mode process and successfully operate from within a virtual machine," the researchers noted</blockquote> (Danke, Lutz)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa34a56</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa34a56</guid><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 11:37:44 -0000</pubDate><title>An dieser Stelle ein Lob für Twitch für für ihre...</title>
<description><![CDATA[ An dieser Stelle ein Lob für Twitch für <a href="https://www.videogameschronicle.com/news/the-entirety-of-twitch-has-reportedly-been-leaked/">für ihre Umsetzung der Ideale von Open Source und Transparenz</a>.<blockquote lang="en">An anonymous hacker claims to have leaked the entirety of Twitch, including its source code and user payout information.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa34aef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa34aef</guid><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 11:36:17 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage vom Jugendamt Berlin-Neukoelln: Aufgrund von begrenzten Speicher- und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berlin.de/sen/bjf/service/dienstleistungen/service.967320.php/standort/123602/">Kurze Durchsage vom Jugendamt Berlin-Neukoelln</a>:<blockquote> Aufgrund von begrenzten Speicher- und Druckkapazitäten bitten wir Anträge und Unterlagen per Briefpost (nicht per Email) zu übersenden oder in den Hausbriefkasten (Rathaus) einzuwerfen.</blockquote>Die Internetausdrucker dort bearbeiten E-Mails, indem sie sie alle ausdrucken. Und jetzt ist das Papier alle. Un-fucking-fassbar.<p>Digitalisierung in Deutschland, meine Damen und Herren! Im Jahr 2021! (Danke, Jens)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa3b8b3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa3b8b3</guid><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 10:20:29 -0000</pubDate><title>Die gute Nachricht: Der Uno-Menschenrechtsrat will eine saubere und gesunde...</title>
<description><![CDATA[ Die gute Nachricht: Der Uno-Menschenrechtsrat will eine saubere und gesunde Umwelt als Menschenrecht verankern.<p>Die schlechte Nachricht: <a href="https://www.reuters.com/business/environment/clean-environment-could-become-un-human-right-not-so-fast-say-us-britain-2021-10-05/">Die Amis und die Briten stellen sich quer</a>.</p><p>Na dann können wir transatlantischen Arschkriecher und Speichellecker das natürlich nicht machen, wenn die USA dagegen sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa3b336</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa3b336</guid><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 10:01:12 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Verfassungsschutzes Sachsen (unten rechts die Kurzzusammenfassung klicken,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.medienservice.sachsen.de/medien/medienobjekte/569412">Kurze Durchsage des Verfassungsschutzes Sachsen</a> (unten rechts die Kurzzusammenfassung klicken, dort auf Seite 20 unten:<blockquote>Linksextremisten</blockquote>Da kann man eigentlich direkt aufhören. Aber wartet! Unterdrückt den Reflex! Lest weiter!<blockquote>Linksextremisten hatten sich seit dem Ausbruch der Corona-Pandemie intensiv mit dem Infektionsgeschehen, dessen sozialen Auswirkungen und den politischen Regulierungen beschäftigt. Dabei befanden sie sich in einer schwierigen Situation. Es war ihnen über das gesamte Jahr erkennbar nicht gelungen, anschlussfähige eigene Positionen gegen die Corona-Maßnahmen zu entwickeln.</blockquote>Merkt ihr die Unterstellung? Die Linksextremisten sind böse Menschen, daher waren die bestimmt auch gegen die Corona-Maßnahmen!! Wir konnten zwar keine Beweise dafür finden, aber es würde unser Weltbild stören, wenn es anders wäre!1!!<blockquote>Sie reagierten ebenfalls kritisch auf die staatlichen Beschränkungsmaßnahmen. Mehrheitlich hielten Sie sich jedoch an die Corona-Schutzmaßnahmen, wenngleich eher aus basisdemokratischen Erwägungen und einem gesamtgesellschaftlichen Verantwortungsgefühl heraus und mitnichten aus Respekt vor dem Staat und seiner Verordnungen.</blockquote>Na? Ist das geil oder was?<p>Ja, gut, die haben sich an Recht und Gesetz gehalten, aber DIE SIND DIE BÖSEN!!! Das KANN gar nicht aus legitimen Gründen gewesen sein, sonst müssten wir unser Weltbild anfassen!1!!</p><p>Und wie sie sich dann selbst entblößen mit der Darstellung, dass die Verordnungen des Staates ein Selbstzweck seien. Da hat wohl jemand nach der Wende die Schulung über die neue Verfassung geschwänzt und ist noch im Stasi-Modus. Lieber Verfassungsschutz: Basisdemokratische Erwägungen und gesamtgesellschaftliches Verantwortungsgefühl sind <b>gute Sachen</b>. Staatliche Verordnungen dienen dem Ziel der basisdemokratischen Erwägungen und gesamtgesellschaftlichen Verantwortung, nicht umgekehrt. (<a href="https://twitter.com/kerstinkoeditz/status/1445351796059381764">via</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa3afa9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa3afa9</guid><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 09:42:15 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: Apache Directory Traversal:127.0.0.1/cgi-bin/.%2e/%2e%2e/%2e%2e/%2e%2e/etc/passwdDie 1990er haben angerufen. Sie...</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://heise.de/-6209130">Apache Directory Traversal</a>:<blockquote>127.0.0.1/cgi-bin/.%2e/%2e%2e/%2e%2e/%2e%2e/etc/passwd</blockquote>Die 1990er haben angerufen. Sie wollen ihre Bugs zurück.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa20ae9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa20ae9#2021-10-06 11:45:01.291153</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 21:57:11 -0000</pubDate><title>Hey, gute Nachrichten! Das vollständige Verkacken der Bundeswehr, als Afghanistan...</title>
<description><![CDATA[ Hey, gute Nachrichten! <a href="/?ts=9fe3f493">Das vollständige Verkacken</a> <a href="/?ts=9fad4820">der Bundeswehr</a>, als Afghanistan an die Taliban fiel? Das war bloß ein Ausreißer!<p><s>Jetzt</s> Dabei hat die Bundeswehr gezeigt, was sie können, und <a href="https://www.bundeswehr.de/de/aktuelles/meldungen/27-tonnen-erinnerungen-gedenkstein-camp-marmal-deutschland-5086970">einen 27-Tonnen-Findling ausgeflogen</a>. Zitat:</p><blockquote>„Aber wir werden diesen Transport bis zum Ende begleiten“, sagt K. emotional. „Das ist eine Frage der Berufsehre.“</blockquote>Gut zu wissen! Es gibt doch eine Berufsehre bei der Bundeswehr. Sie erstreckt sich bloß nicht auf das Retten von Menschen. Findling müsste man sein! (Danke, Frank)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa207dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa207dd</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 21:43:31 -0000</pubDate><title>Nicht nur bei der katholischen Kirche und der Polizei gibt...</title>
<description><![CDATA[ Nicht nur bei der katholischen Kirche und der Polizei gibt es lauter bedauerliche Einzelfälle, von denen man keinesfalls auf den Rest der völlig seriösen und keinesfalls kriminellen Marktteilnehmer schließen darf. <a href="https://www.vice.com/en/article/y3dyem/investors-spent-millions-on-evolved-apes-nfts-then-they-got-scammed">Auch die Cryptocurrency/NFT-Community hat mal wieder einen schönen Einzelfall hervorgebracht</a>!<blockquote lang="en">The developer behind the NFT project, 'Evil Ape,' suddenly disappeared along with its Twitter account, website, and $2.7 million.</blockquote>Na sowas. Ein Scam? Im "Crypto"-Umfeld? Scheiße, Bernd, die sind bestimmt alle bloß neidisch!!1! Oder wie es im Onecoin-Umfeld so schön heißt: Das sind bloß Hater.<p>Diese eine andere Cryptocurrency hier, die die dieser andere Typ da drüben dir gerade andrehen will, die ist aber voll legit!1!!</p><p><a href="https://www.urbandictionary.com/define.php?term=HFSP">HFSP</a>!</p><p>Wobei. Man kann ja ne Menge sagen über die Crypto-Szene, aber nicht dass niemand reich geworden ist. Die Scammer scheinen da ja geradezu eine Goldmine gefunden zu haben. Opfer sind halt eine nachwachsende Ressource.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa25fec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa25fec#2021-10-05 23:55:01.233995</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 18:53:38 -0000</pubDate><title>Zum Zyklon in Oman kamen mehrere Mails rein, dass es...</title>
<description><![CDATA[ Zum Zyklon in Oman kamen mehrere Mails rein, dass es da auch schon vorher gelegentlich Zyklone gab.<p>Und dann dieser Leserbrief:</p><blockquote>Die Sache mit dem Zyklon im Süden der Arabischen Halbinsel hat noch mal ne weitere Dimension: Zyklone und ähnlich starke Regenfälle haben 2018-20 bereits dort stattgefunden. Durch das zusätzliche Wasser hat sich der Heuschreckenbestand verachttausendfacht und diese Heuschrecken sind dann nach Jemen, um dort die bestehenden Hungerkrisen zu verschärfen, weiter über das Rote Meer nach Äthiopien, Somalia und Kenia, um dort bestehende Hungerkrisen zu verschärfen. Diese "2,1 Millionen von Hunger bedrohten Kenianer", die gerade durch die Medien spuken, sind eine Folge davon. Die Heuschrecken haben sich auch nach Norden, nach Pakistan ausgeweitet und weil auch China als gefährdet gilt, hat <a href="https://www.dw.com/en/china-says-sending-locust-eating-duck-army-to-pakistan-actually-not-the-best-idea/a-52559122">China Pakistan Enten gespendet</a>, die die Heuschrecken aufessen sollten.<p>Der jetzige Zyklon könnte wiederum ähnliche Folgen, insbesondere für Ostafrika haben.</p><p><a href="https://storymaps.arcgis.com/stories/f07f6eb7a70c420f854d7f8c6a206253">Hier ist das ganz gut zusammengefasst</a>.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2bd52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2bd52</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:30:04 -0000</pubDate><title>Gegen Abend ist mit verstärktem Drohnenniederschlag zu rechnen.Word on the...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/pitdesi/status/1445118812659933187">Gegen Abend ist mit verstärktem Drohnenniederschlag zu rechnen</a>.<blockquote lang="en">Word on the street is that a rival drone company that lost the bid interfered to overwhelm the drones nav system!</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2bc23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2bc23</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:27:41 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? In Oman hatten sie einen Zyklon....</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.bbc.com/news/world-middle-east-58783992">In Oman hatten sie einen Zyklon</a>. Das ist ein Tropensturm. In Oman.<p>Kommt, geht kurz gucken, wo Oman liegt. Ich warte solange.</p><p>Da gab es einen Zyklon.</p><p>Boah na ein Glück, dass der Klimawandel nicht echt ist. Sonst würde ich langsam anfangen, mir ernsthaft Sorgen zu machen.</p><p>Oh, im Iran auch. Wenn ich an die Tropen denke, fällt mir auch zuerst der Iran ein. Und dann Oman.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2bb42</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2bb42</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 16:21:48 -0000</pubDate><title>Die katholische Kirche in Frankreich möchte sich gerne für 350.000...</title>
<description><![CDATA[ Die katholische Kirche in Frankreich möchte sich gerne für <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/oct/05/french-catholic-priests-abused-children-report">350.000 bedauerliche Einzelfälle</a> entschuldigen.<p>Das ist der Unterschied zwischen der katholischen Kirche und der Polizei. Die katholische Kirche entschuldigt sich manchmal für ihre Einzelfälle.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2d61f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2d61f</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 09:11:29 -0000</pubDate><title>"DeFi"-Nachrichten:About $162 million is up for grabs after an upgrade...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2021/10/03/162-million-up-for-grabs-after-bug-in-defi-protocol-compound-.html">"DeFi"-Nachrichten</a>:<blockquote lang="en">About $162 million is up for grabs after an upgrade gone very wrong, according to Robert Leshner, founder of Compound Labs.</blockquote>DeFi, wir erinnern uns, ist das Rebranding von Cryptocurrencies, nachdem den ersten potentiellen Opfern aufgefallen ist, dass die Szene vor allem aus Blendern und Scammern zu bestehen scheint.<p>Hey, da willste doch dein Geld investieren!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2c504</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2c504#2021-10-05 20:50:01.314292</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 07:59:22 -0000</pubDate><title>Hmm ja na gut. Facebook + Whatsapp + Instagram waren...</title>
<description><![CDATA[ Hmm ja na gut. Facebook + Whatsapp + Instagram waren gestern down.<p>Wollte ich eigentlich nicht ins Blog tun, weil ich die nicht zu Infrastruktur zählen wollte. Aber irgendwie ist das auch nichts, das gar nicht zu erwähnen.</p><p>Vielleicht brauchen wir eine neue Kategorie für sowas. Unterdrückungsinfrastrukturapokalyse oder so.</p><p u=""><b>Update</b>: Wir sollten mal einen Wettpool eröffnen, ob Facebook genug Arsch in der Hose hat, einen ordentlichen Postmortem zu veröffentlichen.</p><p u=""><b>Update</b>: Mir mailte jemand, dass gestern sein Huawei-Telefon warnte, dass das Internet nicht geht. Das Internet ging, aber Facebook ging nicht.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://engineering.fb.com/2021/10/05/networking-traffic/outage-details/">Facebook hat ein Postmortem veröffentlicht</a>. Sie sagen, ein Admin habe auf einem Router auf dem Backbone zwischen ihren Rechenzentren ein Kommando gefatfingert, was den gesamten Backbone runterfuhr. Money Quote:</p><blockquote lang="en"><p u="">Our systems are designed to audit commands like these to prevent mistakes like this, but a bug in that audit tool didn’t properly stop the command.</p></blockquote><p u="">Das klingt ein bisschen konfus, denn Auditing heißt normalerweise, dass man ein Log der Befehle führt, nicht dass man irgendwas stoppt. Aber egal. Sie haben DNS-Server, die über ihren Backbone mit den autoritativen DNS-Servern für Facebook reden, und die über BGP announced werden. Anycast vermute ich? Jedenfalls haben sie da einen Fail-Beschleuniger eingebaut, dass wenn der DNS-Server den autoritativen DNS-Backend-Server nicht erreichen kann, dass er dann aufhört, sich über BGP zu announcen. Das führte dann dazu, dass Facebook nicht mehr per DNS erreichbar war, obwohl die Server selbst eigentlich noch liefen. Money Quote:</p><blockquote lang="en"><p u="">And as our engineers worked to figure out what was happening and why, they faced two large obstacles: first, it was not possible to access our data centers through our normal means because their networks were down, and second, the total loss of DNS broke many of the internal tools we’d normally use to investigate and resolve outages like this.</p></blockquote><p u="">Mit anderen Worten: Das Szenario hat bei denen noch nie jemand mal durchgespielt. Aber wartet, kein Problem ist so schlimm, dass man es nicht mit wohlgemeinten Security-Barrieren noch schlimmer machen könnte. Sie haben also Ingenieure zu den Rechenzentren geschickt.</p><blockquote lang="en"><p u="">But this took time, because these facilities are designed with high levels of physical and system security in mind. They’re hard to get into, and once you’re inside, the hardware and routers are designed to be difficult to modify even when you have physical access to them. So it took extra time to activate the secure access protocols needed to get people onsite and able to work on the servers. Only then could we confirm the issue and bring our backbone back online.</p></blockquote><p u="">Gestern ging schon der Witz herum, dass dringend Leute mit fünf Jahren Erfahrung in PHP, C++ und Seitenschneidern gesucht würden. :-)</p><p u="">Alles in allem bin ich mit dem Postmortem zufrieden. So muss das aussehen. Wirkt für mich nicht so, als hätten sie irgendwas zu beschönigen versucht. Lessons learned. So wie das sein muss.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2c5a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa2c5a1</guid><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 07:57:51 -0000</pubDate><title>Wolltet ihr schon immer mal sehen, wie in der Praxis...</title>
<description><![CDATA[ Wolltet ihr schon immer mal sehen, wie in der Praxis ein Hardware-Angriff auf einen ausgeschalteten Laptop mit Bitlocker Full Disk Encryption abläuft?<p><a href="https://twitter.com/SecurityJon/status/1445020890555691012">Hier hat das mal jemand schön nachgestellt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa5ccd4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa5ccd4</guid><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:13:30 -0000</pubDate><title>Hey, wer hat eigentlich die FDA beraten, wie die Drogenpolitik...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wer hat eigentlich die FDA beraten, wie die Drogenpolitik aussehen sollte? Mitten in der Opioidkrise?<p>Das kann so eine arme Behörde doch gar nicht selbst! Da brauchen sie Berater für!</p><p>Und wen nimmt man da? Na klar! McKinsey!</p><p>Warte mal, McKinsey, McKinsey, haben die nicht auch Purdue Pharma beraten, die Haupttäter in der Opioidkrise? Und Johnson &amp; Johnson?</p><p>Ja klar! Genau dieselbe Firma.</p><p>Na gut, aber sie werden wenigstens die FDA gewarnt haben, dass es da einen Zielkonflikt gibt?</p><p><a href="https://www.propublica.org/article/mckinsey-never-told-the-fda-it-was-working-for-opioid-makers-while-also-working-for-the-agency">Nein, haben sie nicht</a>.</p><p>Wieso sind diese Beraterfirmen eigentlich noch nicht zerschlagen und die Mitarbeiter hinter Schloss und Riegel? Wieviel Schaden müssen die noch anrichten?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa5c904</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa5c904</guid><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 14:04:10 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:Apple Made More Profit From Games In 2019...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nintendolife.com/news/2021/10/apple-made-more-profit-from-games-in-2019-than-nintendo-sony-and-microsoft-combined">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote lang="en">Apple Made More Profit From Games In 2019 Than Nintendo, Sony And Microsoft Combined</blockquote>Und sie haben keines davon selbst hergestellt. Sie schächten bloß anderer Leuten Einnahmen weg.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa403ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa403ec</guid><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 09:02:42 -0000</pubDate><title>Aber Fefe, wieso sollte ich denn wählen gehen? Meine Stimme...</title>
<description><![CDATA[ Aber Fefe, wieso sollte ich denn wählen gehen? Meine Stimme wird doch eh keine Auswirkungen haben!<p><a href="https://twitter.com/Wahlrecht_de/status/1443918871254212609">In diesem Wahlkreis in München haben 137 Stimmen über 17 (!) Bundestagssitze entschieden</a>. (Danke, Olaf)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa402d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa402d2</guid><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 08:57:48 -0000</pubDate><title>Ransomware stellt man ja als Verbrecher von Welt nicht selber...</title>
<description><![CDATA[ Ransomware stellt man ja als Verbrecher von Welt nicht selber her, sondern man holt sich das von einem Service. Der Service sorgt dann immer schön dafür, dass die aktuelle Version von Schlangenöl nicht aufgehalten wird, und kann sogar die Abrechnung übernehmen. Alles, was man noch selber tun muss, ist die Ransomware an die Opfer verteilen.<p>Also den Teil, der offensichtlich kriminell ist. Den wollen die Ransomware-as-a-Service-Anbieter lieber nicht selber machen.</p><p>Ja, äh, warte mal. Wenn du so einen RaaS-Dienst anbieten würdest, und deine Kunden wären alles Kriminelle, was hält dich dann eigentlich ab, die über den Tisch zu ziehen? Wieso würdest du die eingenommenen Lösegelder in der versprochenen Höhe mit deinen "Kunden" teilen?</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.zdnet.com/article/these-ransomware-crooks-are-complaining-they-are-getting-ripped-off-by-other-ransomware-crooks/">Diese Idee kam auch den RaaS-Leuten</a>. :-)</p><blockquote lang="en">Cyber criminals using a ransomware-as-a-service scheme have been spotted complaining that the group they rent the malware from could be using a hidden backdoor to grab ransom payments for themselves.</blockquote>Was für eine Gemeinheit!! Man findet aber auch kein vertrauenswürdiges Personal mehr!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa400f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa400f8</guid><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 08:49:42 -0000</pubDate><title>Ah, die Facebook-Nummer war auch noch einer für die Kategorie...</title>
<description><![CDATA[ Ah, die Facebook-Nummer war auch noch einer für die Kategorie "Verschwörungen, die sich als wahr herausstellten". Da sind ein paar interne Papiere geleakt, in denen Facebook-Leute sich gegenseitig schreiben, dass sie die Welt kaputt machen.<p><a href="https://www.cbsnews.com/news/facebook-whistleblower-60-minutes-highlights-2021-10-03/">Die Whistleblowerin hat sich inzwischen zu erkennen gegeben</a> und bei der Regierung offiziell Whistblowerschutz beantragt.</p><p>Es gibt da zwei besonders bemerkenswerte Aspekte, finde ich.</p><p>Erstens: Die Frau hat einen MBA von Harvard. <i>Wie krass</i> muss das bei Facebook sein, dass jemand mit einem MBA von Harvard sagt: Sorry, Leute, das ist mir zu unethisch hier. Die sind doch weltweit verschrien als ethikfreie Selbstbereicherungsroboter!</p><p>Zweitens: Dieser Absatz hier:</p><blockquote lang="en">A 2019 internal report seen by Haugen said major European political parties, "…feel strongly that the change to the algorithm has forced them to skew negative in their communications on Facebook… leading them into more extreme policy positions."<p>"You are forcing us to take positions that we don't like, that we know are bad for society," Haugen said, paraphrasing what the political parties told Facebook researchers in this report. "We know if we don't take those positions, we won't win in the marketplace of social media."</p></blockquote>Da würde ich ja gerne mal die Dokumente sehen, bevor ich das glaube. Soviel Selbstreflektion traue ich politischen Parteien aus Europa nicht zu. Vor allem: Wann gab es denn bitte mal ein für die Gesellschaft negatives Verhaltensmuster, das die CDU nicht völlig ohne Vorbehalte gemacht hätte, und bei dem die SPD nicht "mit Bauchschmerzen" aufgesprungen ist?!<p>Würde mich wundern, wenn das in anderen Ländern auders aussieht.</p><p>Oder vielleicht ist diese Whistleblowerin auch nur echt bauernschlau und bietet den Parteien jetzt einen schönen Weg an, sich selbst aus der Verantwortung zu ziehen, wenn sie bloß auf Facebook eindreschen, was ja eh politisch opportun ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa477c5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa477c5#2021-10-04 10:30:01.253353</guid><pubDate>Mon, 04 Oct 2021 08:11:07 -0000</pubDate><title>Defendant attempts citizen's arrest on judge during assault trial.Ein Citizen's...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.walesonline.co.uk/news/wales-news/defendant-attempts-citizens-arrest-judge-21694156">Defendant attempts citizen's arrest on judge during assault trial</a>.<p>Ein Citizen's Arrest ist wenn ein Passant einen fliehenden Taschendieb festhält, bis die Polizei da ist um ihn zu verhaften.</p><p>Wir haben es hier mit einem Reichsbürger zu tun, der vor Gericht dem Richter ins Gesicht sagte, er erkenne die Autorität seines Gerichts nicht an, und ihn zu "verhaften" versuchte. Wenig überraschend kam das nicht so gut an, wie er sich das vorher wohl ausgemalt hatte.</p><p>Das Konzept gibt es in Deutschland übrigens auch, nennt sich <a href="https://dejure.org/gesetze/StPO/127.html">vorläufige Festnahme</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa4da60</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa4da60#2021-10-03 23:10:01.260336</guid><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 21:03:58 -0000</pubDate><title>Vor ner Woche ging die Story um, dass die CIA...</title>
<description><![CDATA[ Vor ner Woche ging die Story um, dass die CIA Pläne gemacht hat, wie sie Julian Assange entführen und/oder ermorden könnten.<p>Ich hab das nicht ins Blog getan, weil ich fand, dass das eh klar war. Das ist deren Job, Pläne zu machen.</p><p>Ich würde sogar soweit gehen zu sagen, dass Pläne noch nicht verwerflich sind. Sie umzusetzen ist verwerflich. Und bei umgesetzten verwerflichen Plänen gibt es bei der CIA eher wenig Knappheit, insofern schlage ich vor, die Empörung ab jetzt auf Dinge zu konzentrieren, die sie tatsächlich getan haben.</p><p>Wieso erwähne ich das jetzt doch im Blog? Weil es gerade eine Häufung von solchen Fällen gibt. Reportagen, die aufdecken, was eigentlich eh schon jeder wusste.</p><p>Klar, da kann man jetzt demonstrativ gähnen. Aber eigentlich, finde ich, sollten wir sowas sammeln. Unter der Kategorie "Verschwörungstheorien, die sich als wahr herausstellten".</p><p>Daher, jetzt hier, aus der beliebten Kategorie "Verschwörungstheorien, die sich als wahr herausstellten":</p><p></p><ol><li><a href="https://news.yahoo.com/kidnapping-assassination-and-a-london-shoot-out-inside-the-ci-as-secret-war-plans-against-wiki-leaks-090057786.html">Die CIA hatte Pläne, Julian Assange zu entführen und/oder zu ermorden</a>.</li><li><a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/pandora-papers-schattenfinanzplaetze-101.html">Pandora Papers: Politische Eliten verstecken ihr Geld im Ausland</a>.</li></ol><p>Aber es gibt noch eine andere Verschwörungstheorie, die hier Erwähnung finden sollte. Und zwar Russiagate. Das war die Idee, das die Russen ja den Trump fernsteuern. Die Nummer ist <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a306e0cf">vor zwei Jahren schon dem FBI zwischen den Fingern explodiert</a>, wo dann am Ende sogar <a href="https://apnews.com/article/election-2020-b9b3c7ef398d00d5dfee9170d66cefec">jemand zugeben musste, den FISA-Court angelogen zu haben</a>, um den Durchsuchungsbeschluss für einen Trump-Crony zu kriegen.</p><p>Der FISA-Court ist das geheim tagende Gericht, das im Verborgenen über geheim gehaltene Abhör- und Verwanzaktionen entscheidet (und dem Vernehmen nach noch nie einen Antrag abgelehnt hat). Ein Leuchtturm der Rechtsstaatlichkeit!</p><p>Wenn da also jemand lügen musste, um einen Durchsuchungsbeschluss zu erwirken, dann könnt ihr euch ja ausmalen, auf was für bröselnden Füßen die Nummer stand.</p><p>So, und jetzt? <a href="https://greenwald.substack.com/p/the-indictment-of-hillary-clintons-b42">Jetzt haben sie einen von Hillary Clintons Anwälten angeklagt</a>. Der hat damals die angebliche Russiagate-Story dem FBI gesteckt und dann aber darauf bestanden, dass er das rein als Privatperson tut. Obwohl seine Kanzlei die Kanzlei der Democrats ist. Die Untersuchung hat jetzt seine Rechnung gefunden, die er für seine Handlungen als "Privatperson" an die Clintons gestellt hat. LOL.</p><p>Da kann man also zusammenfassend sagen: Russiagate existiert wirklich und ist eine Verschwörung, aber nicht von den Russen gegen Donald Trump sondern von den Clintons gegen Donald Trump.</p><p>Na gut, sagt ihr jetzt vielleicht. Solange der Tipp zu Belegen geführt hat, die die Russen oder den Trump belasten, ist doch alles OK?</p><p>Hat er halt nicht. Das FBI hat sich das in Ruhe angeschaut und nichts davon bestätigen können. Das war schlicht eine Wahlkampflüge von Frau Clinton.</p><p>Ich bilde mir gerade ein, dass da noch ein Fall war. Fällt mir gerade nicht ein. Hänge ich dann an, wenn ich mich erinnere.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fa77c89</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fa77c89#2021-10-05 18:25:01.373969</guid><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 14:21:11 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Eine "Crypto-Platform" zahlt versehentlich 90 Mio...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/crypto-platform-mistakenly-gives-90m-to-users-asks-for-refund/">Eine "Crypto-Platform" zahlt versehentlich 90 Mio in Ethereum-Spielgeld an ihre User aus</a>. Der Chef daraufhin so: Könnt ihr uns das bitte zurückzahlen? Sonst verpfeifen wir euch ans Finanzamt!1!!<p>Hey also diese Cryptocurrencies, ... endlich mal seriöse Marktteilnehmer, gut geschultes Personal und vertrauenswürdige Infrastruktur! Da willste doch dein Erspartes anlegen!!1!
</p>]]></description></item></channel></rss>