<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 15 Dec 2022 20:20:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d65bb8c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d65bb8c</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 19:53:54 -0000</pubDate><title>Donald Trump hatte für heute eine bedeutende Ankündigung angekündigt. Es...</title>
<description><![CDATA[ Donald Trump hatte für heute eine bedeutende Ankündigung angekündigt. Es lag die Annahme nahe, dass er wieder Präsident werden will. Doch nein! <a href="https://www.forbes.com/sites/saradorn/2022/12/15/trumps-major-announcement-was-to-hawk-his-99-nfts/">Trumps Ankündigung war, dass er jetzt NFTs verkauft</a>. Für nur $99! Ein <i>Schnäppchen</i>!<p>Aber warte, höre ich euch sagen. So ganz ohne Werbevideo kauf ich doch keine NFTs!</p><p>Recht habt ihr! <a href="https://9gag.com/gag/aZDLBZ6">Hier ist das Werbevideo</a>! (Das hat jemand auf 9gag hochgeladen, im Original braucht man einen Account in Donalds stinkendem "Truth Social". LOLNOPE</p><p>Aber warte, höre ich euch sagen. NFTs? Für nur 99 Dollar? Das lohnt sich doch gar nicht. Das müsste man ja schon sowas wie Sammelkarten machen. Wie diese Fußballkarten, mit denen Panini seit Jahrzehnten Kinder abzockt.</p><p>Ihr habt völlig Recht! <a href="https://collecttrumpcards.com/">Limited Edition Digital Trading Cards. Only $99!</a>!</p><p>Ja, warte, das ist mir aber noch nicht Abzocke genug. Da fehlt noch eine Bullshit-Verlosung oder sowas.</p><blockquote lang="en">Each Digital Trading Card (NFT) is not only a rare collectible, it automatically enters YOU INTO A SWEEPSTAKES for a chance to win 1000’s of incredible prizes and meet the one and only #45!</blockquote>Never mind.<p>Ist alles genau so, wie es kommen musste. (Danke, Natascha)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d65b663</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d65b663#2022-12-15 21:15:01.934956</guid><pubDate>Thu, 15 Dec 2022 19:34:21 -0000</pubDate><title>Dass du eine Schmutzwerfkampagne nicht durch Inhalte-Löschen wegkriegst, hat sich...</title>
<description><![CDATA[ Dass du eine Schmutzwerfkampagne nicht durch Inhalte-Löschen wegkriegst, hat sich inzwischen herumgesprochen. Sag ich ja seit Jahren.<p>Aber was folgt daraus? Es nicht mehr machen, weil es sinnlos ist? Lieber die Täter verfolgen? Nein, nicht doch! <a href="https://www.heise.de/news/Urteil-gegen-Twitter-Antisemitismus-Beauftragter-siegt-ueber-diffamierende-Rede-7395579.html">Man findet einfach einen uninformierten Richter in Frankfurt</a>, und der sagt dann einfach: Twitter hätte auch "kerngleiche" Aussagen anderer finden und löschen müssen.</p><p>Nur dass wir hier mal eines ganz klar ansagen: Der Staat hat die Auifgabe, sowas zu ahnden. Nicht Twitter. Der Staat war 20 Jahre lang besoffen am Steuer, fuhr gegen einen Baum, und sitzt seit dem tatenlos in der Ausnüchtungszelle. Dort hat er auf den Boden gekotzt und gekackt und jetzt sagt er einfach: Twitter soll das wegmachen. In der Schule hat man dafür die Note 6 eingeführt. Nicht nachweisbare Leistung.</p><p>Wie soll Twitter das anstellen? Eine "kerngleiche Aussage" zu finden ist ein ungelöstes Problem! Das gelingt nicht mal ausgebildeten Menschen zuverlässig! Das wird hier einfach im Nebensatz von Twitter gefordert?! Beispiel: "Friedhelm hat pädophile Tendenzen" wäre eine ehrverletzende Aussage, die zu entfernen wäre. "Friedhelm mag kleine Kinder" ist je nach Kontext dieselbe Aussage. Der Interpretationsspielraum ist beliebig ausweitbar.</p><p>Oder man könnte einen Code machen, wie das ja unter Nazis angeblich üblich ist, "18" als Chiffre für "Adolf Hitler" (nach der Position der Anfangsbuchstaben im Alphabet). Was wenn sich jetzt die Gruppe einigt, "FPT" zu tweeten? Einfach die Anfangsbuchstaben nehmen. Alle wissen, was und wer gemeint ist, aber der Name taucht nicht auf.</p><p>Der Richter hat keinen Bock, such auch nur oberflächlich mit dem Thema zu beschäftigen, und sagt einfach: Nicht mein Problem. Twitters Problem.</p><p>Liebe Leute, abstrahiert das mal bitte gedanklich von Twitter. Das trifft eure tolle neue Mastodon-Instanz genau so. Nur weil Twitter scheiße ist und alle plötzlich merken, dass Twitter Scheiße ist, heißt das nicht, dass eine Regel gegen Twitter eine gute Idee ist.</p><p>Ich zitiere mal, was das Gericht zu seiner Verteidigung zu sagen hat:</p><blockquote>Betroffen davon seien nur solche Kommentare, "die als gleichwertig anzusehen sind" trotz gewisser Abweichungen. Die Überwachungspflicht gilt dem Urteil (Az.: 2-03 O 325/22) zufolge unabhängig davon, von wem die Äußerung stammt. Entscheidend für den rechtsverletzenden Charakter seien der Inhalt und der Kontext, nicht das genutzte Konto. Sonst könnte die Auflage leicht umgangen werden.</blockquote>JA GENAU, IHR SPEZIALEXPERTEN! "Löschen" und "sperren" war schon immer eine völlig bekloppte Idee. Und wisst ihr, wessen Idee das war? Nicht Elon Musks. EURE! Aber auf mich hört ja keiner.<p>Anstatt das jetzt einzugestehen, dass man jahrelang keinen Bock hatte, sich mit dem Thema zu beschäftigen, und Mist entschieden hat, fordert man jetzt einfach unerfüllbare Dinge von Twitter, weil Twitter ist ja eh unbeliebt. Soll der Elon halt mal forschen und so.</p><p>Das ist ungefähr so sinnvoll wie ein Gesetz, das dem Fluss Hochwasser untersagt. Absolut bescheuert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d64e7ff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d64e7ff</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 19:42:25 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum Richtervorbehalt:Deine Aussage, dass Richter Anträge, wenn sie ihnen...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum Richtervorbehalt:<blockquote>Deine Aussage, dass Richter Anträge, wenn sie ihnen stattgeben wollen, nicht begründen müssen, weil die schon
vorgefertigt kommen, stimmt in dieser Pauschalität nicht.<p>Du denkst hier wahrscheinlich an Strafbefehle und Durchsuchungsbeschlüsse im Strafrecht. In einigen Bundesländern (nichtin allen) ist es tatsächlich Praxis, dass der Richter von der Staatsanwaltschaft einen Beschlussentwurf bekommt, den er
nur noch unterschreiben muss.</p><p>In den übrigen Rechtsgebieten ist das aber nicht so.</p><p>Wenn ich mir das Eckpunktepapier der GFF durchlese, klingt es so, als ob sie sich an den Gewaltschutzverfahren "im echten Leben" orientieren. Das ist bei den Familiengerichten angesiedelt. Dort gibt es ebenfalls keine nicht zu
begründenden / vollständig vorformulierten Anordnungen.</p><p>Daher geht dein Argument insoweit ins Leere.</p></blockquote>OK. Nunja. Klingt immer noch nach Spökenkiekerei für mich.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d64d799</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d64d799#2022-12-15 15:00:01.920495</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 18:34:47 -0000</pubDate><title>Gleich mehrere Leser finden, dass das mit der IP nicht...</title>
<description><![CDATA[ Gleich mehrere Leser finden, dass das mit der IP nicht realistisch ist, weil der Staat ja nicht weiß, wer hinter der IP in einem Familienhaushalt das war.<p>Ja, äh, und? Habt ihr mal falsch geparkt und ein Knöllchen gekriegt? Da weiß der Staat auch nicht, wer am Steuer saß! Hindert das den Staat daran, Knöllchen zu verteilen? Natürlich nicht!</p><p>Klar kann man dann Einspruch einlegen. Und wenn sich das nicht beweisen lässt, wer es war, dann muss man ein Jahr Fahrtenbuch führen oder so.</p><p>Glaubt mir: Sobald der Staat merkt, dass man hier ein verlässliches Einkommen generieren kann, ist das plötzlich absolut praktikabel und es gibt hier überhaupt kein Problem.</p><p>Das aus meiner Sicht viel größere Problem ist, wie wir verhindern, dass irgendwelche Verstrahlten es schaffen, Leute anzupissen, weil sie anderer Meinung waren, indem sie das als "Hass" deklarieren.</p><p>Es ist ja schon ziemlich unglaublich, wie "Gewalt" inzwischen eine völlig subjektive Nummer ist. Gewalt war erst eine Ohrfeige, dann reichte plötzlich ein vages Nonmention, und jetzt gilt plötzlich Klimaaktivismus als "gewaltfrei". Das ist das eigentliche Gift für den Rechtsstaat, wenn solche Kategorien verhandelbar sind. Das muss a) vorher und b) zweifelsfrei klar sein, ob was man gerade tut verboten ist oder nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6716f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6716f5</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 13:56:59 -0000</pubDate><title>Der Vorschlag der GFF mit den Accountsperren ist übrigens nicht...</title>
<description><![CDATA[ Der Vorschlag der GFF mit den Accountsperren ist übrigens nicht ganz so übel wie es auf den ersten Blick aussieht. Sie wollen, dass ein Richter den Account sperrt. Aus Sicht eines Richters wie dem GFF-Vorsitzenden ist das sicher eine wirksame Maßnahme. Für alle anderen in der Praxis halt nicht.<p>Richter müssen angeordnete Maßnahmen nämlich nicht begründen. Die kommen schon mit Begründung auf dem Antrag. Der Richter muss nur noch unterschreiben.</p><p>Will der Richter allerdings ablehnen, dann muss er begründen. Die Anreize für Ablehnen sind also deutlich negativ. In der Praxis wird daher so gut wie nichts abgelehnt.</p><p>Die Begründung für Accountsperren als Maßnahme ist:</p><blockquote>Accountsperren sind wirksam, denn sie setzen keine Klarnamen voraus, erfordern keine unnötigen Überwachungsmaßnahmen, sind rechtsstaatlich sauber und zügig umsetzbar.</blockquote>Finde ich nicht nachvollziehbar. Wieso sollte das wirksam sein? Macht der Troll halt einen anderen Account auf. Die einzigen, die an ihren Accounts hängen, sind die Opfer, die da soziale Netze mit aufgebaut haben. Marodierende Trolle haben keine Netze, die ihnen wertvoll wären. Jedenfalls nicht auf den Plattformen, auf den sie herumtrollen.<p>Es gibt natürlich auch auf den Plattformen Leute, die Freunde haben, und die das Verlieren ihres Accounts inkommodieren würde. Das sind aber nicht Hassredner sondern Leute, deren Meinung einem nicht gefällt. Die sind gefälligst auszuhalten in einer fucking Demokratie!</p><p>Und wenn sie jemanden tätlich bedrohen oder beleidigen, den Holocaust leugnen oder zu Pogromen aufrufen, dann IST DAS JETZT SCHON STRAFBAR.</p><p>Lasst mich mal kurz skizzieren, wie ein Rechtsstaat reagieren könnte. Du beleidigst mich. Ich erstatte Anzeige. Die Polizei geht zu dem Plattformbetreiber und erklärt Interesse an dem Account. Das nächste Mal, wenn den jemand benutzt, gibt der Betreiber die IP an die Polizei weiter, die holt sich damit die Identität vom Internetprovider, und dann kriegt derjenige ein ordentliches Verfahren.</p><p>Hilft natürlich nicht gegen ausländische Trollfarmen und Trolle, die immer per Tor o.ä. "arbeiten". Bei denen kann man dann von mir aus eine Accountsperrung vornehmen, aber hilft halt genau gar nichts. Machen die sich halt neue Accounts auf.</p><p>Ja aber Fefe, was wenn derjenige einfach behauptet, er sei gehackt worden, er war das gar nicht? Dann lacht man ihn aus und nimmt ihn in Störerhaftung. Wieso ist das bitte bei Raubmordkopien ein völlig legitimes Mittel aber hier soll das plötzlich nicht gehen?! Im Übrigen kann man da ja auch ein bisschen Ermessensspielraum haben. Das kannst du ja an den vorherigen Äußerungen eines Accounts sehen, ob das ein Hack war oder ob der die ganze Zeit so rumaast.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d67043d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d67043d</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 12:43:15 -0000</pubDate><title>Innenminister werden Innenministern: Nancy Faeser fordert eine Verschärfung des Waffengesetzes....</title>
<description><![CDATA[ Innenminister werden Innenministern: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/buschmann-waffenrecht-reichsbuerger-razzia-faeser-101.html">Nancy Faeser fordert eine Verschärfung des Waffengesetzes</a>. Was will man da verstärken, fragt ihr euch? Ist doch schon alles relevante verboten? Stimmt!<p>Aber wenn man Innenminister ist und so richtig GAR nichts kann, und gerade mal wieder so richtig nach Strich und Faden verkackt hat, dann fordert man immer schärfere Gesetze, damit es aussieht, als seien die schwachen Gesetze Schuld gewesen und nicht das eigene Totalversagen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d670212</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d670212#2022-12-14 13:55:01.861551</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 12:34:20 -0000</pubDate><title>Ein Leser schrieb mir, dass die Innenansicht der FDP auf...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schrieb mir, dass die Innenansicht der FDP auf Chatkontrolle ist, dass die Faeser da eine Drohkulisse aufbaut, die sie sich wegverhandeln lassen kann, wenn die FDP ihnen die Vorratsdatenspeicherung gibt.<p>Mal abgesehen davon, dass <i>beides</i> völlig unakzeptabel und eines Rechtsstaates unwürdig ist, teile ich diese Einschätzung nicht. Die meinen das ernst. Man klatscht und tratscht ja selber zu gerne, um dulden zu können, dass jemand anderes sich über UNS das Maul zerreißt und wir kriegen das nicht mit!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d67028d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d67028d</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 12:32:19 -0000</pubDate><title>Einige Leser haben mir geschrieben, dass in ihrer Beobachtung auch...</title>
<description><![CDATA[ Einige Leser haben mir geschrieben, dass in ihrer Beobachtung auch oder gar hauptsächlich Väter die mit den Überwachungs- und Tracking-Gadgets für ihre Kinder sind. Vielleicht habe ich da Sampling-Bias. In meinem Umfeld beobachtbar sind es immer die Frauen gewesen.<p>Aber gut, unabhängig vom jeweiligen Sampling Bias ist ja nicht zu leugnen, dass die Chatkontrolle eine Kooperation von Zensursula von der Leyen und Nancy Faeser ist, und dass so Lobbyvereine wie Hateaid und Innocence in Danger von Frauen betrieben werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d670088</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d670088#2022-12-14 13:30:02.026009</guid><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 12:23:50 -0000</pubDate><title>Die Polizei hat bundesweit Wohnungern von der "Letzten Generation" durchsucht....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/razzien-letzte-generation-101.html">Die Polizei hat bundesweit Wohnungern von der "Letzten Generation" durchsucht</a>. Nicht um da was zu finden, versteht sich, sondern als Repressionsmaßnahme. Keiner der Aktivisten hat die Identität zu vertuschen versucht. Das zeichnet die ja gerade aus als Aktivisten, dass sie mit offenem Visier für etwas einstehen.<p>Aber wenn du einen Polizeistaat jahrzehntelang gezielt auf Repression umrüstest, dann sehen die halt jedes Problem als ein Nagel und hauen mit ihrem Hammer drauf.</p><p>Wenn ihr den Anteil des "OK wir müssen mal unsere Klimapolitik ändern" an der Debatte beziffern solltet, was käme da raus? 0%? 1%?</p><p>Nee. Lieber draufkloppen. Mit dem großen Hammer unseres chinesischen Polizeigesetzes. Vorsorglich Leute wegsperren, bevor sie etwas tun können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6666ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6666ad#2022-12-13 21:40:01.849727</guid><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 16:21:07 -0000</pubDate><title>Übrigens, dass da keine Missverständnisse entstehen: Die Chatkontrolle wird von...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens, dass da keine Missverständnisse entstehen: Die Chatkontrolle wird von Frauen betrieben. Das sind Netzwerke aus überprotektionistischen "aber die Kinder" Glucken, die schon den Nestbau verkackt haben und die Zukunft der Kinder verzockt haben aber dafür jetzt double down machen, wenn es um Überwachung und Freiheitsentzug und Verletzung des Briefgeheimnisses geht.<p>Das sind dieselben Mütter, die es normal finden, den Aufenthaltsort ihrer Kinder mit Spyware zu tracken. In meiner Kindheit ging man als Kind mit Freunden in den Wald spielen. Mehr Informationen als das hatten die Eltern nicht. Heute sind Kinder mit elektronischer Fußfessel unterwegs und werden am besten noch von ihren Müttern morgens zur Schule gefahren und abends wieder abgeholt.</p><p>Und dann wundern sich alle, dass die Kids nie gelernt haben, für sich selbst einzustehen, oder gar sowas wie Rechte zu fordern. Die Kids können nur noch nach Autoritäten schreien. Wie ihre Mütter es ihnen halt beigebracht haben.</p><p>Normalerweise würde man sich da denken, die Gesellschaft für Freiheitsrechte wird uns retten. Aber <a href="https://freiheitsrechte.org/ueber-die-gff/presse/pressemitteilungen-der-gesellschaft-fur-freiheitsrechte/pm-eckpunkte-gewaltschutzgesetz">die haben leider die Seiten gewechselt</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Die GFF hat sich bislang zuverlässig gegen Chatkontrolle positioniert. Aber Accountsperren wegen "Online-Hass" sind nicht vertretbar. Wer das macht, dem glaube ich auch nicht mehr, dass die anderen Prinzipien alle wirklich auf festen Füßen stehen.</p><p u="">Wieso sollte denn bitte Online-Hass anders sein als Offline-Hass? Wenn an der Straßenecke jemand den Holocaust leugnet, rufst du die Cops, und die Justiz macht den Rest. Wenn dich im Park jemand beschimpft und bedroht, dann rufst du die Cops, und die Justiz macht den Rest. Wenn das jemand online macht, dann kannst du eine Anzeige eintüten, und ein paar Wochen später ruft dich dann jemand von der Polizei an und meint, das sei doch bloß ein dummer Junge und man werde das jetzt einstellen. Man solle sich mal nicht so haben.</p><p u="">Sorry, aber die Antwort auf diese Zustände ist nicht Selbstjustiz oder Datenrausrück-Abmahnindustrieaufbaubefugnisse oder neue Polizeistaatberechtigungen für die Cops. Die Antwort ist, dass man den Rechtsstaat repariert. Dass die Cops und die Justiz wieder ihren Beruf ausüben und nicht so tun, als sei online irgendwie schwieriger oder man bräuchte jetzt eine Vorratsdatenspeicherung.</p><p u="">Im Moment haben wir es mit einer unheiligen Allianz zwischen Versagen bei Polizei und Justiz zu tun, und der Politik, die zusammen eine Situation herbeiführen, in der die "Innere Sicherheit"-Bullshitfraktion erst dafür sorgt, dass sich die Bevölkerung unsicher fühlt, um dann neue Sicherheitsgesetze durchzudrücken und sich als Retter zu feiern. Und die Cops machen mit, weil sie am Ende neue Unterdrückungsbefugnisse kriegen. Da kann man sich als kleiner Mann endlich mal groß fühlen, mit all den tollen neuen Unterdrückungsbefugnissen.</p><p u="">Dass die GFF bei diesem Scheiß mitmacht und sich sogar noch instrumentalisieren lässt, Accountsperren zu fordern, ist eine absolute Bankrotterklärung und ein Seitenwechsel. Du kannst nicht als Gesellschaft für Freiheitsrechte weniger Freiheitsrechte fordern und so tun, als sei nichts gewesen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d66569d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d66569d</guid><pubDate>Tue, 13 Dec 2022 15:12:03 -0000</pubDate><title>Hattet ihr auch schon Entzugserscheinungen? Weil die SPD so lange...</title>
<description><![CDATA[ Hattet ihr auch schon Entzugserscheinungen? Weil die SPD so lange nicht mehr umgekippt ist? Keine Sorge, <a href="https://netzpolitik.org/2022/positionspapier-zu-chatkontrolle-innenministerin-faeser-will-koalitionsvertrag-brechen/">Nancy Faeser hält euch den Rücken frei</a>.<blockquote>Die Bundesinnenministerin will alle Chatnachrichten ohne Anlass durchsuchen. Das geht aus einem Positionspapier des Ministeriums hervor, das wir veröffentlichen. Im Koalitionsvertrag steht das Gegenteil. Koalitionspartner und sogar die eigene Fraktion kritisieren den Vorschlag heftig.</blockquote>Hat eigentlich mal jemand geguckt, was im Innenministerium so im Trinkwasser ist? Oder ist es das Kantinenessen vielleicht?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d695955</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d695955</guid><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 21:13:47 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die armen darbenden Stromerzeuger haben letztes Jahr eine...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die armen darbenden Stromerzeuger haben letztes Jahr eine Rekordsumme von 807 Millionen Euro Entschädigung erhalten.<p>Für Strom, den sie nicht einspeisen konnten. Weil das Netz nicht ausgebaut wurde.</p><p>Wie? Nein, natürlich haben nicht die Firmen und blockierenden Landesregierungen die Entschädigung gezahlt, sondern <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/energieversorger-strom-entschaedigung-101.html">dreimal dürft ihr raten</a>!</p><blockquote>Die Ausgleichskosten trägt der Verbraucher, da sie auf die Netzentgelte umgelegt werden.</blockquote>Ist ja auch klar, dass man das so machen muss. Sonst würde sich ja das Nicht-Ausbauen nicht lohnen. Und das ist ja politisch gewollt. Von der CSU.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d69f511</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d69f511</guid><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 14:08:15 -0000</pubDate><title>Twitter klingt wie ein richtig geiler Arbeitsplatz, muss ich euch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/AvidHalaby/status/1602127460677844993">Twitter klingt wie ein richtig geiler Arbeitsplatz</a>, muss ich euch sagen. Alle sind root, es gibt kein Monitoring der Arbeitsplatzrechner, kein Staging, keine Backups.<p>Nicht nur klingt das wie eine tolle Hippie-Kommune, es ringt mir auch einen ganz neuen Respekt für die Ingenieure da ab. Dass dieser brennende Mülleimer so lange gehalten hat, ohne alle eure Tweets zu verlieren, das grenzt an ein Wunder.</p><p>Das fehlenende Monitoring führte dazu, dass sich Mitarbeiter absichtlich Spyware installiert haben für irgendwelche Regierungen irgendwelcher Länder, deren Geheimdienste ihre Finger im Pott haben wollten.</p><p>Ist schon lustig, dass wann immer man mal ein bisschen tatsächlich stattgefunden habende Angriffe anguckt, das eigentlich nie irgendwelche organisierte Kriminalität im Mafia-Sinne ist und praktisch immer "Regierungen", die da auch keinen Verstoß gegen ihre eigenen "Gesetze" sehen. Alles lupenreine Rechtsstaaten, sage ich dir.
 
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d69db98</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d69db98</guid><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:15:02 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage vom Chef von TSMC:The twenty-some years in the...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/kevinsxu/status/1602018649010630657">Kurze Durchsage vom Chef von TSMC</a>:<blockquote lang="en">The twenty-some years in the past have witnessed a big change in the world. A big geopolitical situation.<p>Globalization is almost dead. Free trade is almost dead. And a lot of people still wish they would come back, but I really don’t think they will be back for a while.</p></blockquote>*grusel*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d69daf2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d69daf2</guid><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 12:10:20 -0000</pubDate><title>Hat hier jemand NFTs gekauft? Weil die so gut für...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theartnewspaper.com/2022/12/02/nft-artist-royalties-under-threat">Hat hier jemand NFTs gekauft</a>? Weil die so gut für Künstler waren vielleicht? Wegen der Royalties, die die ausschütten?<blockquote lang="en">But much has changed since the heyday of NFT trading last year—according to Reuters, sales are down nearly 99%, a 15-month low in an already-precarious sector, and creators are feeling the squeeze.<p>Axios reported that four separate crypto marketplaces will stop honouring artist royalties, a worrying trend that impacts those who first introduced blockchain into the cultural consciousness. Magic Eden and LooksRare in particular have pivoted to royalty-optional models, allowing buyers to decide whether or not to pay creators the customary 3%-10% of the resale price for NFTs.</p></blockquote>Ja, äh, aber ... Blockchain!?!?!? Smart Contracts!!! Ich dachte das kann man gar nicht mehr ändern nachträglich?!?<blockquote lang="en">Even though NFT creator fees are contracts, blockchain code cannot actually enforce token transfer stipulations, rendering those contracts essentially voluntary by design. From an operational perspective, royalties were never guaranteed on the blockchain; instead, the documentation of each NFT only requests a royalty, a procedure that platforms have previously honoured in more favourable market conditions.</blockquote>Ach. Ach was. Das war alles ein Betrug?<p>Mann Mann Mann. Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6b00c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6b00c1</guid><pubDate>Sun, 11 Dec 2022 11:33:51 -0000</pubDate><title>Das Bioengineering in der Medizin wird immer krasser. Hier haben...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/health-63859184">Das Bioengineering in der Medizin wird immer krasser</a>. Hier haben sie einen Blutkrebs besiegt:<blockquote lang="en">Base editing allows scientists to zoom to a precise part of the genetic code and then alter the molecular structure of just one base, converting it into another and changing the genetic instructions.<p>The large team of doctors and scientists used this tool to engineer a new type of T-cell that was capable of hunting down and killing Alyssa's cancerous T-cells.</p></blockquote>Das klingt ja mal echt Sci-Fi, findet ihr nicht?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6a7765</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6a7765</guid><pubDate>Sat, 10 Dec 2022 16:45:47 -0000</pubDate><title>OpenAI ChatGPT is now an AWS Certified Cloud Practitioner.Und bestimmt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/StephaneMaarek/status/1600864604220964871">OpenAI ChatGPT is now an AWS Certified Cloud Practitioner</a>.<p>Und bestimmt auch Dutzende anderer wert- und belangloser Bullshit-"Zertifikate".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6db3c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6db3c1</guid><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 17:40:47 -0000</pubDate><title>Ah. Ach deshalb kommen wir gegen den Klimawandel nicht voran!Der...</title>
<description><![CDATA[ Ah. Ach <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/digitalgipfel-105.html">deshalb kommen wir gegen den Klimawandel nicht voran</a>!<blockquote>Der Wettbewerb um intelligente grüne Technologien habe längst begonnen, so Habeck. "Deutsche Unternehmen sind hier sehr gut aufgestellt und genießen einen exzellenten Ruf. Aber um wettbewerbsfähig zu bleiben, müssen wir besser werden im klugen Umgang mit digitalen Daten. Datenverfügbarkeit ist die Bedingung für künftige Wettbewerbsfähigkeit."</blockquote>Unsere Windräder könnten noch super konkurrenzfähig sein! Die sind nicht gescheitert, weil Altmaier sie gealtmaiert hat, nein nein, die sind gescheitert, weil sie nicht genug Daten erhoben haben!<blockquote>Er mahnte mehr Regeln bei der Digitalisierung an. Es sei klar, dass solche Prozesse in Demokratien länger dauerten, so Habeck. Dahinter dürfe sich der Staat aber nicht verstecken, meinte der Minister selbstkritisch. "Wir haben nicht ewig Zeit."</blockquote>Der Klimawandel wird uns umbringen, wenn wir nicht schnell mehr Daten sammeln!1!!<p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass der Klimawandel in den Händen der Experten von den Grünen sind?</p><p>Dieses ganze Dateninstitut-Ding ist so ein unfassbarer Rohrkrepierer, dass ich gar nicht die Kraft habe, das angemessen zu kommentieren. <a href="https://www.heise.de/news/Digitalgipfel-Habeck-schwaermt-vom-Bezahlen-mit-Iris-Scan-7372336.html">Nehmt nur den hier</a>:</p><blockquote> Digitalgipfel: Habeck schwärmt vom Bezahlen mit Iris-Scan</blockquote>Sehr her, wenn wir den Klimawandel bekämpfen wollen, dann müssen wir Iris-Scanning machen. Lange war nichts mehr so klar wie das!<p>Das ganze Ausmaß der Katastrophe <a href="https://www.heise.de/news/Digitalgipfel-Neues-Dateninstitut-soll-mit-der-Mission-Gemeinwohl-starten-7372136.html">findet ihr hier</a>.</p><blockquote>Dessen Mission müsse es sein, dem Gemeinwohl zu dienen, betonte die Bonner Rechtswissenschaftlerin Louisa Specht-Riemenschneider als Mitglied der Gründungskommission. Die Einrichtung an sich solle "kein Selbstzweck" sein.</blockquote>Mit anderen Worten: Das ist genau, was das ist. Ein Selbstzweck. Damit die SPD noch schnell überflüssige Politiker irgendwo parken kann, wo sie schön mit Steuermitteln durchgefüttert werden.<blockquote>Als eine Art Alleinstellungsmerkmal der Einrichtung machte Stefan Heumann von der Stiftung Neue Verantwortung die Aufgabe aus, "Datenteilen über Sektorengrenzen hinweg" zu fördern.</blockquote>OH NEIN! Auch noch die Stiftung Neue Verantwortung! Das ist ja alles furchtbar.<blockquote>Bundesdigitalminister Volker Wissing stellt sich das so vor: Wer in Brandenburg auf dem Land wohnt, bekommt bei der Online-Buchung eines Arzttermins in Berlin gleich auch per App Möglichkeiten der Reiseplanung mitgeliefert, je nach seinen Voreinstellungen. In einem solchen Ökosystem werde "die Anschlussfähigkeit von Anfang an mitgedacht". </blockquote>Oh geil! Upselling! Wie bei bahn.de, die einem jetzt immer noch ein Hotel und eine Reiseabbruchversicherung reindrücken wollen! Unseriöse Drückerkolonnenscheiße ist jetzt das Vorbild für staatliche Planung. Fuck me.<blockquote>Das Gründungsteam sollte bewusst "nicht erst vier Jahre einen Bericht schreiben" auf der Suche nach Problemen, sondern erst einmal "zwei, drei lösen", unterstützte Bundeswirtschaftsminister Robeck Habeck den "niedrigschwelligen Ansatz".</blockquote>Haha, die wissen alle intern genau, was das für ein Clusterfuck ist.<blockquote>Bei den Abgeordneten im Haushaltsausschuss gebe es daher noch "eine gewisse Verunsicherung", die übersprungen werden müsse. Die Kollegen müssten noch überzeugt werden, dass das Ganze Hand und Fuß habe und sich hochskalieren lasse.</blockquote>Hahaha, Hand und Fuß! Die haben keine Ahnung, was sie überhaupt erreichen wollen, außer ein paar inhaltsfreien Parolen aus der FDP. Oh Mann.<p>Immerhin wird es billig.</p><blockquote>Für den Aufbau und die Arbeit des Dateninstituts sollen von 2023 bis 2025 jährlich 10 Millionen Euro zur Verfügung stehen, die das Parlament aber noch freigeben muss.</blockquote>Das ist in Sachen Geldverbrennung durch die Politik so gut wie gar nichts. Das wird nicht doll weh tun, wenn die wie absehbar nichts erreichen.<blockquote>"Es wird ein Startup sein" und "in der Garage beginnen", gab Katja Wilken, Vizepräsidentin des Bundesverwaltungsamt, als Parole aus.</blockquote>Hahahaha, das Bundesverwaltungsamt redet auch mit?! Ist das hier ein Trinkspiel? Wen können wir noch ins Boot holen, um das Scheitern des Projekts wirklich zu garantieren?<p>Hey wenn sich jemand mit Startups in Garagen auskennt, dann ja wohl das Bundesverwaltungsamt!</p><blockquote>Neben der "Ausbauexpertise" etwa auch im Marketing und der Kommunikation sei natürlich auch ein gutes Management erforderlich.</blockquote>Oha! Gutes Management sei erforderlich? Na dann müssen wir die GANZ großen Kanonen rausholen fürchte ich. Da fällt mir persönlich in der Ampel ja überhaupt nur ein Spezialexperte ein:<blockquote>Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) mahnte, das Institut schnell aufzusetzen.</blockquote>Ich hätte es ja nett gefunden, wenn die wenigstens einmal versuchen würden, etwas gut zu machen, statt des "schnell" zu machen. Was dann am Ende eh schnell im Behördenvergleich heißt, also langsam.<blockquote>Der Bedarf dafür sei da, erläuterte Svenja Falk, Forschungsexpertin beim Beratungshaus Accenture.</blockquote>Oh geil! Accenture! Da wären wir wieder bei dem Trinkspiel.<p>Ich wundere mich, wieso wir nichts von T-Systems gehört haben, wenn es um massives Totalversagen im Industriemaßstab geht. Oder Fraunhofer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6dad0c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6dad0c</guid><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 17:18:10 -0000</pubDate><title>München untersagt Klimaaktivisten-Klebeproteste für vier Wochen.Ich halte das ja für...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/klimaproteste-muenchen-101.html">München untersagt Klimaaktivisten-Klebeproteste für vier Wochen</a>.<p>Ich halte das ja für ein Missverständnis. Hat jemand falsch notiert. Nicht für vier Wochen. Bis der Klimawandel uns umgebracht hat.</p><p>Ist alles schlimm genug, dass wir hier alle sterben müssen, da wollen wir nicht noch von Klimaprotesten genervt werden.</p><p>Harry, hol schonmal den Wagen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6cd353</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6cd353</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 16:40:45 -0000</pubDate><title>Lesetipp: Omri Boehm erklärt die Situation in Israel. Er eröffnet...</title>
<description><![CDATA[ Lesetipp: <a href="https://www.zeit.de/2022/51/israel-regierung-rechtsextremismus-palaestina/komplettansicht">Omri Boehm erklärt die Situation in Israel</a>. Er eröffnet mit:<blockquote>Israel erlebt seinen Weimar-Moment.</blockquote>Da denkt man erstmal, er trägt vielleicht ein bisschen zu dick auf. Aber lest das mal ganz durch. Die Situation scheint wirklich mehr als entglitten zu sein.<blockquote>Sie verfügen selbst über ausgiebige Erfahrungen mit Gewaltanwendung und kündigen auf den Plattformen ihrer Parteien programmatisch einen "totalen Krieg" gegen die Palästinenser im Westjordanland und in Israel an.<p>[...]</p><p>Bezalel Smotrich, der Moderatere der beiden, wurde 2005 vom Inlandsgeheimdienst Schin Bet mit 700 Litern Benzin festgenommen. Er wollte einen Brandanschlag.</p><p>[...]</p><p>Was also ist zu erwarten? Kein brennender Reichstag. Israel hat keine Verfassung, und so braucht es keinen Vorwand, um sie auszusetzen.</p></blockquote>Alles ausgesprochen gruselig.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6f253b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6f253b</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 13:25:57 -0000</pubDate><title>Die USA haben mit Russland einen Gefangenenaustausch gemacht. Die Amis...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cbsnews.com/live-updates/brittney-griner-release-russia-prisoner-swap-viktor-bout/">Die USA haben mit Russland einen Gefangenenaustausch gemacht</a>. Die Amis bekamen Brittney Griner wieder, das war die Basketballspielerin, die in Russland wegen ein paar Gramm Gras verhaftet wurde, und die Russen kriegen <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Wiktor_Anatoljewitsch_But">Wiktor But</a> zurück, den notorischsten Waffenhändler der Neuzeit und "wahre Geschichte" hinter <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Lord_of_War_%E2%80%93_H%C3%A4ndler_des_Todes">mindestens einem Hollywood-Blockbuster</a>.<p>Ich glaube wir haben es hier auf beiden Seiten mit "we leave nobody behind"-Signalling zu tun. Die Russen brauchen den But nicht, und aus Sicht der Amis hätte But viel wichtiger sein sollen als die Griner.</p><p>Aber so konnte Putin zeigen, dass selbst üble Waffendealer heimgeholt werden, und der Biden konnte eine junge farbige Frau retten. Oh und lesbisch ist sie auch noch. Hattrick!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6f2483</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6f2483</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 13:19:25 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Visual Studio Code?Ist mir ja ein völliges...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://github.com/microsoft/vscode/security/advisories/GHSA-q6rv-h25q-6pj6">Benutzt hier jemand Visual Studio Code</a>?<p>Ist mir ja ein völliges Rätsel, wieso das jemand einsetzen würde. Das ist wie das Ergebnis von einem Trinkspiel, ob jemand NOCH MEHR Angriffsoberfläche in mein Arbeitsgerät eingebaut kriegt.</p><blockquote lang="en">A remote code execution vulnerability exists in VS Code 1.71 and earlier versions for malicious notebooks. These notebooks could use command uris to execute arbitrary commands, including potentially dangerous commands</blockquote>You had me at "command url".<p>Mit anderen Worten: Das war kein Unfall und kein Hack. Jemand hat dieses Feature für Remote Code Execution eingebaut und jetzt wundern sich alle, dass jemand darüber Remote Code Execution macht.</p><p>Ich frage mich ja bei sowas immer, wie häufig und doll eine Organisation eigentlich auf der Weltbühne verkacken muss, bevor die Leute aufhören, denen ihren Scheiß abzukaufen.</p><p>Ach komm, Fefe, da machen wir noch schnell ein paar Lagen Schlangenöl drüber, mit cloud-basierter KI zur Anomalieerkennung. Dann berichtet Heise darüber, als sei das normal, sowas zu brauchen. Und dann sind die Leute wieder eingeschläfert und kaufen die nächste Iteration von unserem Scheiß. Und auf dem Weg holen wir noch eine Schuldumkehr raus. Wie, du hattest keinen Antivirus laufen? Na DANN ist das DEINE Schuld!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6f1a6a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6f1a6a#2022-12-08 14:00:01.985255</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 12:38:12 -0000</pubDate><title>Na, wie lief der Warntag bei euch so? Ein Kumpel...</title>
<description><![CDATA[ Na, wie lief der Warntag bei euch so? Ein Kumpel war gerade in einem vollen Bahnhof und berichtete von einer Szene wie im Agentenfilm, wo der Reihe nach die Leute aus dem Meeting rausgebimmelt werden :-)<p>Ich hab hier einen PRESIDENTIAL ALERT auf dem Telefon. Ein Leser wollte wissen, ob die irgendwo gespeichert ist, damit man die später nochmal angucken kann. Weiß ich auch nicht. Ich hab die noch nicht weggeklickt bei mir. Es gibt wohl unter Settings ein "Bisherige Notfallbenachrichtigungen".</p><p>Ein Leser aus Schleswig-Holstein schreibt, dass da eine URL drin stand, und die natürlich instantan unter den Klicks zusammenbrach.</p><p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass unser Überleben im Katastrophenfall in so fähigen Händen ist?</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn man mit dem Handy auf warnung.bund.de/meldungen geht, hat man erst mal 60% Cookieterrorbanner, 30% Überschrift und 10% Kartenfilter, 0% Informationen. Gute Arbeit, meine Herren! So verbreitet man Panik!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser berichtet:</p><blockquote><p u="">wollte nur kurz darauf hinweisen, dass die Benachrichtigung zum "Warntag" per "Cell Broadcast" hier nur auf Android-Handys mit installieren Google-Libraries angezeigt wird.</p><p u="">Ein "reines" Android (baugleiches Handy, gleicher Provider, gleiche GSM-Zelle, gleiche Android-Version) ohne Google-Libs blieb stumm.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Oh, so klar scheint das nicht zu sein. Ein anderer Leser sagt, auf seinem Huawei-Handy ohne Google sei die Warnmeldung angekommen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6f194a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6f194a#2022-12-09 11:50:01.855221</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 12:33:24 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Bundesregierung:Die Ukraine hat nach Ansicht der Bundesregierung...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.deutschlandfunk.de/bundesregierung-ukraine-darf-sich-auch-ausserhalb-ihres-staatsgebiets-verteidigen-100.html">Kurze Durchsage der Bundesregierung</a>:<blockquote>Die Ukraine hat nach Ansicht der Bundesregierung das Recht, sich auch außerhalb ihres eigenen Staatsgebiets zu verteidigen.</blockquote>Ist nur konsequent, denn wir haben ja Deutschland am Hindukusch verteidigt und fanden es auch in Ordnung, wenn Israel sich im Gazastreifen vorwärtsverteidigt.<p>Die Vereinigten Staaten verteidigen sich ja auch traditionell praktisch ausschließlich außerhalb ihres Staatsgebietes.</p><p>Ich frage mich ja, ob diese Einschätzung auch gilt, wenn Russland sich außerhalb ihres Staatsgebietes verteidigt.</p><p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass bei uns Leute arbeiten, die "vom Völkerrecht kommen"?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6f12b6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6f12b6#2022-12-15 18:30:02.010909</guid><pubDate>Thu, 08 Dec 2022 12:02:48 -0000</pubDate><title>Ich hatte hier neulich ein paar Beispiele für bekloppte Polit-PR...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte hier neulich <a href="/?ts=9d8169f8">ein paar Beispiele für bekloppte Polit-PR</a> im Blog. Da werdet ihr euch vielleicht gefragt haben: Grüne und SPD? Was ist denn mit der CDU?<p>Nun, keine Sorge. <a href="https://twitter.com/paulziemiak/status/1599051463497371648">Die CDU macht sowas natürlich auch</a>. "Pflanzt Bäume" bei Bodenfrost, hält den Spaten falsch herum und hat ungeeignetes Schuhwerk an, vermutlich direkt aus dem SUV gestiegen meint der Leser, der das eingereicht hat.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser sagen, dass der Spaten ein sogenannter Fortspaten ist und er den richtig rum hält. Ich kenn mich da nicht aus und habe die Einschätzung des Einsender weitergegeben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6fdcfd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6fdcfd#2022-12-08 13:05:01.904639</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 23:05:07 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mit eurem aktuellen Job unzufrieden seid, hab ich...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mit eurem aktuellen Job unzufrieden seid, hab ich <a href="https://heise.de/-7369916">hier ein bisschen hilfreiches Vergleichsmaterial</a>. Da wird sich eure Situation sofort viel besser anfühlen. Und zwar will der Iran gerne Facebook belangen, die haben aber kein Vermögen und keinen Vertreter im Land. Also fordert der Iran jetzt von Meta, dass sie mindestens einen Vertreter im Iran beschäftigen, damit die Regierung jemanden hat, an dem sie ein Exempel statuieren kann.<p>Sozusagen ein inverses Telegram, wo die "westlichen Demokratien" die belästigt, sie sollen sich mal bitte Angriffsoberfläche in ihren jeweiligen Jurisdiktionen zulegen.</p><p u=""><b>Update</b>: Historisches Vorbild: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Sitzredakteur">Sitzredakteur</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6fd03b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6fd03b#2022-12-08 15:15:01.811087</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 22:17:09 -0000</pubDate><title>Weiß hier zufällig jemand, wieso chroot(8) nicht setuid root ist...</title>
<description><![CDATA[ Weiß hier zufällig jemand, wieso chroot(8) nicht setuid root ist und nach dem chroot die Permissions wieder droppt?<p>Die Begründung, wieso chroot(2) nur als root geht, ist ja immer, dass man damit aus einem chroot-Jail wieder ausbrechen kann. Aber nur wenn man dafür einen offenen Deskriptor auf außerhalb des Jails hat, und das könnte chroot(8) ja verhindern.</p><p>Überseh ich was? Mir fällt gerade kein guter Grund ein, wieso es kein chroot(8) gibt, das auch für normale User geht.</p><p u=""><b>Update</b>: Jemand hat eine gute Idee: Man kann per Unix Domain Socket im chroot einen Deskriptor von außerhalb des chroot-Jails empfangen und so ausbrechen.</p><p u="">Stimmt. Die Idee ist sogar so gut, dass sie auch ohne chroot funktioniert. Der Ausbruch ist schon nach einem fchdir geschehen, da muss man gar nicht nochmal chroot aufrufen für. Das ist also kein Gegenargument, finde ich.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser meint, dass <a href="https://reviews.freebsd.org/D30130">FreeBSD kürzlich ein unprivilegiertes chroot eingeführt hat</a>, allerdings muss man das als Admin erst freischalten, und es geht auch nur chroot -n, welches ein NO_NEW_PRIVS-Flag setzt, was dann zukünftig setuid verbietet. Der Hintergrund ist, dass man sonst einen Hardlink auf ein setuid-Binary machen könnte, z.B. su, und dann aber in dem chroot-Jeil an /etc haben könnte mit "passenden" Dateien, um sich dann im chroot-Jail root zu besorgen. Da wäre der Angriff also nicht der Ausbruch aus dem chroot sondern das Nuzten von chroot zur Privilegienausweitung im Wirtssystem. Das finde ich eine smarte Lösung.</p><p u=""><b>Update</b>: Stellt sich raus: <a href="https://linux.die.net/man/1/schroot">Ubuntu hat ein "schroot"-Kommando</a>. Das kannte ich noch nicht. Interessant.</p><p u=""><b>Update</b>: Man kommt aus einem chroot auch ohne Handle von außen raus, wenn man selber chroot machen darf, weil das nicht rekursiv sondern überschreibend ist. Du machst erst open(".",O_DIRECTORY), hebst das Handle auf, dann mkdir("foo") und chroot("foo") und dann fchdir auf das Handle vom Anfang. Das chroot hat das ursprüngliche überschrieben und das Handle ist jetzt außerhalb des chroot und kann sich frei bewegen.</p><p u=""><b>Update</b>: fchdir verbieten reicht übrigens nicht. openat reicht als Hebel.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e2181</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e2181#2022-12-07 20:40:01.858456</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 18:54:23 -0000</pubDate><title>Jetzt kommen hier lauter Hinweise auf Laptops rein. Nee, Leute,...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt kommen hier lauter Hinweise auf Laptops rein. Nee, Leute, ich hatte da schon sehr spezifische Anforderungen.<p>Hauptanforderungen waren:</p><p></p><ol><li>Aktuelle Ryzen-Reihe, weil die angeblich so große Schritte in Sachen Stromverbrauch gemacht haben.<p></p></li><li>Diskrete GPU, falls ich mal wieder nen Vierteljahr auf Geschäftsreise in irgendeinem gammligen Hotel übernachte. Da will ich dann wenigstens zocken können abends.</li></ol>Der Rest war verhandelbar. Und da möchte ich dann bitte ordentliche Akkulaufzeit sehen, wenn ich gerade keine 3d-Grafik mache.<p>Tuxedo kann keine aktuellen Ryzens, Schenker auch nicht.</p><p>Sekundäranforderung war, dass ich nie wieder Nvidia Geld in den Rachen werfen wollte, aber da hätte ich mich von abbringen lassen, wenn der Rest wirklich unfassbar großartig gewesen wäre. War er aber nirgendwo.</p><p>Dass Asus keinen guten Ruf hat, müsst ihr mir nicht erklären. Das Zephyrus ist angeblich nicht von Asus sondern von AMD gebaut worden, die damit zeigen wollten, dass auch sie eine wirklich überzeugende Plattform hinkriegen. Ist ja auch eigentlich ziemlich coole Scheiße, was die da in Sachung Performance und Kühlung hingekriegt haben. Müsste jetzt nur noch zuverlässig funktionieren, auch unter Linux.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e6bac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e6bac#2022-12-07 16:40:01.911594</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 15:04:18 -0000</pubDate><title>Nachdem mein uralter Arbeitslaptop langsam das Zeitliche segnete, habe ich...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem mein uralter Arbeitslaptop langsam das Zeitliche segnete, habe ich mir ein neues Modell geholt: Ein G14 Zephyrus von Asus.<p>Hier kurz meine bisherigen Erfahrungen.</p><p>Erstens: Das Gerät hat eine aktuelle Zen-CPU und auch eine diskrete AMD-GPU. Das war der Grund, wieso ich das überhaupt angeschafft habe.</p><p>Die Erfahrungen bisher sind recht durchwachsen. Erstens war die Idee, dass man auf heutigen CPUs keine Kompromisse mehr machen muss zwischen Batterielaufzeit und Performance. Du kannst das eine oder das andere haben. Vorbei sind die Zeiten, bei denen du auf einem Gaming-Laptop nicht durch sparsame Nutzung einen Tag durchhalten konntest. So dachte ich jedenfalls. In der Praxis stimmt das schlicht nicht.</p><p>Unter Linux hängt sich die AMD-Grafik mehrfach pro Tag spontan auf. Wenn ich das eingebaute Panel per xrandr ausschalte, dann kriegt Video-Abspielen plötzlich nur noch einen Frame alle zwei Sekunden raus. Weniger als 20W Stromverbrauch habe ich bisher noch nicht gemessen gekriegt.</p><p>Displayport gibt es nicht, nur HDMI. Wenn man HDMI ansteckt, kann man auch unter Windows plötzlich die diskrete GPU nicht mehr abschalten. The fuck?!</p><p>Das Mauspad ist I2C und erkennt unter Linux keine Gesten.</p><p>Zwischen der GPU und meinem Monitor gibt es einen unheiligen Pakt, dass offenbar beide zu erkennen versuchen, ob die andere Seite da ist, und sonst Stromsparmodus machen. Sobald der Laptop ne Weile keine Tastatureingaben hatte und den Monitor abschaltet, bleibt der auch aus, bis ich ihn entweder ab- und wieder anstöpsel, oder ein paar Sekunden in Folge mit den (beschissen unergonomischen) Bedienelemenenten am Monitor interagiere.</p><p>Wahrscheinlich ist die Hälfte davon etwas, was ich durch geschicktere Bedienung oder Konfiguration beseitigen könnte.</p><p>Ich bin mir sicher, <i>nächstes Jahr</i> kriegen wir dann Linux auf dem Desktop!1!!</p><p>Immerhin, die Compile-Leistung der Ryzen-CPUs hat meine Erwartungen noch übertroffen.</p><p>Erwähnte ich, dass Asus da eine Tastatur mit Enter-Taste nach amerikanischem Modell einbaut? Also nur halbe Bauhöhe der üblichen Enter-Taste? PgUp und PgDn, Home und Enter haben sie sich gleich ganz gespart. Kann man ja über Fn-Taste fummeln. Oder so.</p><p>Das machen sie wieder wett, indem sie dir ungefragt ein bescheuertes, nerviges Vrooom-Geräusch reindrücken beim Booten. Das kann man immerhin abschalten. Herr, wirf Hirn vom Himmel!</p><p>Wer also von euch mit dem Gedanken spielte, ein G14 Zephyrus für Arbeiten unter Linux zu kaufen, dem kann ich nach aktuellem Stand nur davon abraten. Leider scheint es ansonsten keine Laptophersteller zu geben, die vergleichbare Hardware anbieten. Sind entweder alle noch am Abverkaufen der Vorgeneration oder haben gar kein AMD am Start.</p><p>Oh, eines noch. Man kann den relativ gut aufschrauben und dann die NVMe und einen der beiden RAM-Riegel tauschen. Maximum-Bestückung ist 32 GB, im anderen sind 8 fest verlötet. In früheren Modellen gab es einen 2. NVMe-Slot, darauf hatte ich gehofft. Das ist bei der aktuellen Revision aber nicht mehr so.</p><p u=""><b>Update</b>: Es gibt noch eine Eigenschaft, die mich überrascht hat. Das Bootlogo erscheint nur auf dem eingebauten Display. Auch das BIOS erscheint nur dort, und wenn ich in Grub boote, dann auch der Grub-Screen. Das BIOS erkennt und initialisiert also externe Bildschirme nicht ordentlich.</p><p u="">Jetzt fragen hier Leute, wie ich kein Thinkpad gekauft habe, da gibt es auch eines mit aktuellem Ryzen. Thinkpad mag ich nicht, und in dem Modell ist die GPU schwächer und das RAM nicht upgradebar aufgelötet. Außerdem gibt es weder HDMI noch USB-A. Das sind bei mir alles Ausschlusskriterien. Ich hab mich schon bei dem Asus geärgert, dass sie kein Kabel-Ethernet mehr haben. Da bewegt sich echt einiges in die falsche Richtung finde ich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e5685</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e5685</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:34:19 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Behörden geben Entwarnung!Reichsbürger planten nur bewaffneten Umsturz,...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.der-postillon.com/2022/12/reichsbuerger-letzte-generation.html">Die Behörden geben Entwarnung</a>!<blockquote>Reichsbürger planten nur bewaffneten Umsturz, hatten aber nicht vor, sich irgendwo festzukleben</blockquote>Phew. Da haben wir ja nochmal Glück gehabt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e42d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e42d6</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:07:36 -0000</pubDate><title>Hey, was macht eigentlich ... der Seehofer jetzt so? Festhalten!Als...</title>
<description><![CDATA[ Hey, was macht eigentlich ... der Seehofer jetzt so? <a href="https://www.n-tv.de/der_tag/Der-Tag-bei-ntv-de-am-Dienstag-den-06-Dezember-2022-article23764735.html">Festhalten</a>!<blockquote>Als weitere Hobbys nannte Seehofer Lesen ("meistens fünf Bücher gleichzeitig") und Keyboardspielen. Und: "Sie werden mir nicht glauben, dass ich vor kurzem einen Computer gebaut habe." Aus fertigen Bauteilen, aber: "Er funktioniert seit 14 Tagen". Zudem lerne er die Programmiersprache C++.</blockquote>Oh Gott! Auch das noch! (Danke, Björn)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e41da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e41da</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:03:16 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zur Behördendigitalisierung:das erklärt dann vermutlich die Antwort...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zur Behördendigitalisierung:<blockquote>das erklärt dann vermutlich die Antwort auf meinen Kindergeldantrag.<p>Während <a href="https://www.arbeitsagentur.de/news/kindergeldantrag-mit-elster">die Arbeitsagentur hier schreibt</a>, dass "der Antrag somit vollständig digital gestellt werden" könne ("vollständig digital" fett geschrieben), das ELSTER-Zertifikat die Unterschrift ersetze sowie kein Ausdruck mehr erforderlich sei, bekam ich von der Familienkasse Hessen die Rückmeldung, dass auf meinem Antrag, den ich per Elster eingereicht hatte, die Unterschrift fehle, man den Ausdruck beigelegt habe und ich ihn nochmals komplett ausfüllen und unterschrieben postalisch zurücksenden solle.</p><p>Nach mehrfachen Rückfragen, hat man mir telefonisch bestätigt, dass jemand einen Fehler gemacht habe und mein Antrag nun bewilligt wird.</p><p>Ich nehme nun an, hier wurden einfach digitale Anträge ausgedruckt und mit den postalischen Anträgen vermischt.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6ebf35</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6ebf35</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:58:35 -0000</pubDate><title>Die reaktionären BMW-Fahrer-Betonköpfe von CDU und AfD haben ja angesichts...</title>
<description><![CDATA[ Die reaktionären BMW-Fahrer-Betonköpfe von CDU und AfD haben ja angesichts der existenziellen Bedrohung ihrer freien Fahrt durch mit Klebstoff bewaffnete Klimaaktivisten die Frage gestellt, ob man da nicht "Notwehr" leisten könne als an seiner freien Fahrt gehinderter Klimakiller, äh, Autofahrer.<p><a href="https://www.lto.de/recht/meinung/m/frage-an-fischer-notwehrrecht-klimaaktivisten-blockade/">Thomas Fischer erklärt das mal</a> und kommt auf das Ergebnis, dass eine Straßenblockade eine Nötigung und damit notwehrfähig ist. Es gibt natürlich eine Haufen von zu berücksichtigenden Faktoren, und Notwehr heißt natürlich nicht, dass man die Demonstranten jetzt verprügeln darf. Auch wegtragen ist nur erlaubt, wenn nicht die Polizei zeitnah für Linderung sorgt.</p><p>Interessanterweise macht es erst das Festkleben notwehrfähig, wenn ich das richtig verstehe, weil es die Intention verbrieft, eine längerfristige Blockade durchzuführen.</p><p>Ich finde das ausgesprochen schade, dass Fischer hier weiter an der Eskalationsspirale dreht, anstatt dass mal irgendwer einfach anfängt, den Kids zuzuhören, deren Zukunft hier die Autofahrer vorsätzlich zerstören.</p><p>Wieso ist denn das nicht anders herum als Notwehr zu betrachten? Wenn jemand vor meinem Grundstück Gift versprüht, kann ich das ja auch abstellen. Oder nicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6eb6e3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6eb6e3#2022-12-07 12:30:01.887320</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:17:17 -0000</pubDate><title>Manchmal entfalten Meldungen erst in Kombination die nötige Wirkung.Genetischer Nachweis:...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal entfalten Meldungen erst in Kombination die nötige Wirkung.<p></p><ul><li><a href="https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/hannover_weser-leinegebiet/Genetischer-Nachweis-Wolf-riss-Ursula-von-der-Leyens-Pony,wolf4686.html">Genetischer Nachweis: Wolf riss Ursula von der Leyens Pony</a><p></p></li><li><a href="https://www.dnr.de/aktuelles-termine/aktuelles/eu-parlament-will-schutzstatus-des-wolfes-ueberarbeiten">EU-Parlament will Schutzstatus des Wolfes überarbeiten</a>.</li></ul>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6eb201</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6eb201</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:02:55 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist auf diesen Artikel von 2018 hin, zur...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist auf <a href="https://warontherocks.com/2018/10/paranoia-and-defense-planning-why-language-matters-when-talking-about-nuclear-weapons/">diesen Artikel von 2018 hin</a>, zur Kriegsrhetorik und -diplomatie zwischen USA und Russland. Der hat einige interessante Stellen, die ich hier mal zitieren will:<blockquote lang="en">Of course, the United States is extremely unlikely to convert missile defense launchers in Europe to strike Russian leadership targets. However, the United States is exploring the possibility of responding to new Russian missiles with its own noncompliant systems, reviving concepts from the late 1970s and early 1980s. The Obama administration even adopted that same peculiar phrase from the Carter administration — countervailing strategy — to describe the American response. The countervailing strategy was to have an array of systems capable of responding to various scenarios. At the time, the countervailing strategy was explicitly about the ability to not merely destroy Soviet forces but also to kill Soviet leaders. Obama administration officials may have forgotten this. Their Russian counterparts have not.</blockquote>Der Artikel ist insgesamt eine lohnende Medienkompetenzübung, finde ich. Die überschlagen sich förmlich in Framing und Behauptungen, dass ja die Russen an allem Schuld seien und die brächen hier immer die Verträge und überhaupt sei ihre Paranoia ja völlig unbegründet — und dann kommt so ein Absatz wie der gerade zitierte, der eben zeigt, dass da überhaupt nichts dran bloß unbegründete Paranoia war.<p>Putin hat sich mehrfach über die "Raketenabwehrsysteme" in Polen aufgerecht, weil er fand, die könnten innerhalb von Stunden in Offensivsysteme umgebaut werden, und dann könnte man damit Moskau plattmachen, im Wesentlichen ohne dass Moskau sich groß wehren könnte oder auch nur genug Zeit hätte, das rechtzeitig zu erkennen. Daraufhin behauptet der Artikel mehrfach, das sei ja eine völlig absurde Vorstellung von dem Putin, man hätte ja gar keine Atomsprengköpfe vor Ort und überhaupt: niemand habe den Plan, eine Mauer zu errichten. Und dann kommt das hier:</p><blockquote lang="en">All of this seems bizarre. There are no nuclear weapons in Poland or Romania, nor are there plans to convert these missiles to offensive purposes. The problem is that such a conversion is feasible and it is the kind of thing that American officials occasionally propose. For example, in the Senate report accompanying the National Defense Authorization Act (NDAA) for Fiscal Year 2018, there was a call for “evaluating existing U.S. missile systems for modification to intermediate range and ground-launch,” including — among other systems — the Standard Missile-3 (SM-3). The SM-3, of course, is the missile deployed in Poland and Romania. The final version of the NDAA cast a wide net and called for a report on the feasibility of modifying current American missile systems to have an INF range (between 500 and 5,500 kilometers).</blockquote>Oh, ach? Es ist so undenkbar, dass es regelmäßig in den USA von Amtsträgern gefordert wird? Diese Scheiß paranoiden Russen immer!1!!<p>OK, wartet, eine Sache haben wir noch zu besprechen. Die Russen bauen da doch selbst an diesen atomsprengstoff Waffen, die <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Intermediate-Range_Nuclear_Forces_Treaty">den INF Treaty</a> verletzten!1!! Na gucken wir doch mal:</p><blockquote lang="en">Moscow appears close to deploying the INF-violating cruise missile, the 9M729. In parallel, Russia has also “circumvented” the INF by developing a RS-26 ballistic missile.</blockquote>Die fiesen Russen, ey! Verletzen hier immer unsere schönen Verträge!!<blockquote lang="en">This missile was tested to a range in excess of the INF cap and then declared as a strategic system under a separate arms control treaty, New START.</blockquote>Wie, was, Moment, die INF-verletztenden Raketen fallen gar nicht unter INF sondern unter START (der Vertrag für die Langstreckenraketen)?<blockquote lang="en">However, Russia appears to have increased the number of warheads on the RS-26, which decreases its range to a medium-range system.</blockquote>Ooooh, d.h. das ist eine Langstreckenrakete, aber sie laden so viel Sprengköpfe rein, dass es am Ende de facto eine Mittelstreckenwaffe ist. Die Amis finden, damit sollte es unter INF fallen.<p>Da stellt sich doch direkt eine logistische Frage. Wenn du einen Vertrag für Kurzstrecke und einen für Langstrecke hast, dann wirst do doch dafür sorgen, dass die im Langstreckenvertrag erlaubten Limits viel schmerzhafter sind als in dem für Kurzstrecken. Damit genau das nicht geht.</p><p>Nun, …</p><blockquote lang="en">As for the RS-26, the Russians deftly – and entirely legally — exploited a loophole in New START to their advantage. During the ratification debate over the INF Treaty, it was clear that a loophole existed: Russia could build an intercontinental range ballistic missile (ICBM) with a range long enough that it did not count under INF, then pack it with warheads so that it would be an intermediate-range system. This problem was clearly understood at the time and a decision was made to address it with low ceilings in future strategic arms control agreements.</blockquote>Ach. Ach was. Das war bekannt und absichtlich dringelassen? Weil man sich dachte: Na die wertvollen ICBM-Slots, die werden die Russen nicht für diesen Scheiß opfern wollen?<p>Wie es dann weiterging, könnt ihr euch ja vielleicht schon denken jetzt:</p><blockquote lang="en">(Since these missiles would count against START limits, trading ICBMs for Intermediate range ballistic missiles would be undesirable for Moscow.) But in New START, U.S. negotiators insisted on unnecessarily high numbers of delivery vehicles, reasoning that Russia could not afford to build a large number of ICBMs and that it would be unwise for the United States to trade away a potential advantage in deployed delivery vehicles.</blockquote>Mit anderen Worten: Russland verstößt hier gegen überhaupt nichts. Da haben uns mal wieder die Amis ins Gesicht gelogen, die nicht wahrhaben wollten, dass ihre episches Verkacken hier die Schuld an dem ganzen Scheiß trägt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6eab46</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6eab46</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:31:52 -0000</pubDate><title>Die Berliner Feuerwehr (in Form ihrer Gewerkschaft) bettelt auf Twitter...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/BerlinBB_Dfeug/status/1599871382942195713">Die Berliner Feuerwehr (in Form ihrer Gewerkschaft) bettelt auf Twitter die Innensenatorin an</a>, sie möge doch mal Rettungswagen anschaffen.<blockquote lang="en">Heute. Jetzt. An diesem Abend hat die @Berliner_Fw erneut NULL RTW. Löschfahrzeuge fahren alleine erkunden. Mehrere Einsätze UNBESCHICKT<p>UNTERNEHMEN SIE BITTE WAS @IrisSpranger</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6ea9ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6ea9ce</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:21:04 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu Bafög:Man muss dazu allerdings berücksichtigen das...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu Bafög:<blockquote>Man muss dazu allerdings berücksichtigen das beim Bafög Antrag der Antragszeitpunkt wichtiger ist als die Vollständigkeit des Antrags.<br/>Hintergrund ist das Bafög rückwirkend zum Antragszeitpunkt ausgezahlt wird. In der Praxis beantragt man dann  eben frühstmöglich Bafög, um den Förderungszeitraum, und somit den
Förderbetrag, zu maximieren.<p>Das ist unter anderem wichtig weil z.b. selbstständige Elternteile auf die Finanzbescheide warten müssen um ihr Einkommen darlegen zu können und somit einige Monate Verzug der Bearbeitung verursachen.. Schöne Kaskadierung der Bearbeitungszeit der Ämter.</p><p>Bafög Antrag kannst du also Initial auf nem Bierdeckel beantragen und dann die fehlenden unterlagen nachreichen. (Die Bierdeckel-Idee kam von meiner zuständigen Sachbearbeiterin damals..).</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6ea72a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6ea72a</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:16:20 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Bafög-Situation:wundert mich gar nicht, dass so viele Anträge...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Bafög-Situation:<blockquote>wundert mich gar nicht, dass so viele Anträge unvollständig sind - works as designed.<p>Dazu meine Erfahrung (als Unterhaltspflichtiger, habe aber auch meiner Tochter bei der Antragstellung geholfen):</p><p></p><ol><li>zum Beginn des Wintersemesters gab es zwei(!) digitale Frontends. Unterschied war die Anmeldung - per Userid/Password oder mit nPA. Die sind anscheinend jetzt zusammengelegt.<p></p></li><li>die (zeitweise) unvollständigen Anträge sind dem Prozess geschuldet: Antragsteller füllt seinen Teil aus, darin gibt es auch Angaben zu Unterhaltsverpflichteten, u.a. auch die Email-Adresse. An diese wiederum wird vom Portal die Aufforderung zur Abgabe einer Einkommenserklärung versendet - online oder offline auszufüllen. D.h. an der Stelle ist der Antrag schon im System, aber dieses vorausgefüllte PDF wurde gerade erst erzeugt. Logischerweise ist der Antrag nicht vollständig.<p></p></li><li>Dieser Prozess deckt aber nur den Standardfall ab. Annahme: bei den Eltern hat sich in den letzten zwei Jahren nichts geändert, die Steuererklärung vom vorletzten Jahr reicht. Ist die Annahme falsch, hängt es vom Bundesland ab, ob das Formular für solche Veränderungen bereits digitalisiert wurde. Das Formblatt selbst liegt natürlich blanko vor, benötigt aber eine Unterschrift.<p></p></li><li>OK, diese Änderung kann auch nachgereicht werden, aber ... im Standardprozess wird der Nachweis meiner Befreiung von der KV-Pflicht angefordert. WTF?! 5x alles hoch und runter gecheckt - ich habe nirgends etwas dahingehend angeklickt, aber Nicht-Befreite müssen auch die Nicht-Befreiung nachweisen, ansonsten wird die Erklärung dem Antrag nicht beigefügt. Aussage der Hotline: Softwarefehler, kann man nichts machen. Also abbrechen, auf Papier ausfüllen und per Post verschicken - oder einfach ein leeres PDF als Nachweis (also: Writer -&gt; neues Dokument -&gt; Export als PDF) hochladen. Upload ist entscheidend, der Inhalt erstmal egal.<p>Nach einer Woche waren wir damit durch, aber da meldete sich Töchterlein auch schon: sie hatte einen Brief(!) bekommen, dass der Antrag unvollständig sei - sie möchte doch bitte die fehlenden Formulare und Nachweise nachreichen. WTF!? Der Prozess ist asynchron designed (ist ja sinnvoll, wenn Student nicht mehr bei den Eltern wohnt), was wollt ihr denn? Also alles nochmal aus dem Portal rausgeklaubt, ihr per Mail geschickt (inkl. Änderung aus Pkt. 3), damit sie das weiterleiten kann. Das Portal ist jetzt komplett außen vor.</p><p></p></li><li>Ooh, für die Änderung fehlte noch ein Papier, gut, kann man auch noch scannen + mailen. Upload? Nöö, wir sind wieder beim alten Verfahren, Email ist nur die schnellere Post.</li></ol><p>Seit 6 Wochen ruht still der See ... und ich mache mir jetzt Vorwürfe, dass das BaFöG-Amt auch noch leere Seiten ausdrucken muss.</p></blockquote>Ich verstehe plötzlich, wieso Behörden und Konzerne am Ende lieber SAP einführen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d718647</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d718647</guid><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 13:41:45 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Was passiert, wenn du Behörden vorschreibst, ihre Schnittstellen zu digitalisieren?Lange...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Was passiert, wenn du Behörden vorschreibst, ihre Schnittstellen zu digitalisieren?<p>Lange nichts. Dann wird Papier und Personal knapp.</p></blockquote>*schmunzel*<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.golem.de/news/digitalisierung-digitale-bafoeg-antraege-muessen-von-aemtern-ausgedruckt-werden-2212-170272.html">Golem dazu</a>:</p><blockquote><p u="">Probleme mache außerdem die Verfügbarkeit von Papier. So habe es <b>Engpässe und Papiermangel</b> gegeben, wie etwa das Studentenwerk Ost-Niedersachsen in seinem Jahresbericht schreibe.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d71eb0d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d71eb0d</guid><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 11:47:31 -0000</pubDate><title>Was passiert, wenn du Behörden gesetzlich vorschreibst, sie müssen ihre...</title>
<description><![CDATA[ Was passiert, wenn du Behörden gesetzlich vorschreibst, sie müssen ihre Schnittstellen digitalisieren?<p>Damit der Bürger den Eindruck hat, es gäbe hier sowas wie Digitalisierung, aber ohne das wirklich in Angriff nehmen zu müssen, denn man schreibt ja nur die Schnittstellen vor?</p><p>Na klar! Behörden beauftragen einen Webserver mit einem ausfüllbaren PDF. Das wird dann hinten ausgedruckt und in die alten Prozesse gekloppt.</p><p>Schade nur, dass Ausdrucken Personal braucht. Das man nicht hat. Also fehlt das dann woanders und alles wird <i>noch</i> langsamer. Gut beobachtbar ist das gerade <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/funk/studenten-bafoeg-digitalisierung-buerokratie-101.html">beim BAföG</a>. Money Quote:</p><blockquote>"Die BAföG-Ämter der Studierendenwerke müssen die online eingereichten BAföG-Anträge der Studierenden händisch ausdrucken. Die Drucklast in den BAföG-Ämtern ist so hoch, dass dafür eigens zusätzliches Personal eingestellt werden muss: um digitale Anträge auszudrucken.</blockquote>Und natürlich haben sie bei der Gelegenheit das eigentliche Problem nicht mal angefasst:<blockquote>Nur ein Bruchteil der eingereichten Anträge ist fehlerfrei. "Wir haben etwa einen Antrag unter 200, der vollständig ist", sagte eine Sachbearbeiterin aus Rheinland-Pfalz. Dass der Antrag seit Jahren ein Bürokratie-Monster ist, weiß auch die Bundesregierung. Nach Angaben des Deutschen Studentenwerks ergab eine Untersuchung des Normenkontrollrats der Bundesregierung aus dem Jahr 2010, dass 99 Prozent der Papier-Anträge - damals gab es kein digitalisiertes Antragsverfahren - unvollständig waren.</blockquote>Nee, da konnten wir nichts machen, wir mussten die Schnittstelle digitalisieren! Und jetzt können wir erst recht nichts machen, denn unser Personal steht am Drucker.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d73325f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d73325f#2022-12-05 16:20:01.840740</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 13:30:41 -0000</pubDate><title>Noch ein Nachgedanke dazu, dass wir die Machtergreifung der AI...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Nachgedanke dazu, dass wir die Machtergreifung der AI Overlords vielleicht sabotieren können, indem wir ihre Trainingsdaten jetzt mit Müll fluten.<p>Nach dem Siegeszug von MP3 hat man in Hörtests eine faszinierende Beobachtung gemacht. Die Jugendlichen, die mit mp3 aufgewachsen waren, hielten in Hörtests die mit mp3 komprimierte Version für besser. Die hatten sich an die Artefakte gewöhnt.</p><p>Ich befürchte jetzt, dass wir bei der sich schon abzeichnenden KI-Flutung unseres Wahrnehmungsraumes einen ähnlichen Effekt haben werden. KIs mit Müll fluten ist gleichzeitig auch ein Angriff auf uns selbst, den ner zerstört auch unsere eigenen Traditionen und Spracharchive. Leute können sich heute schon kaum noch gewählt ausdrücken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d732aaa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d732aaa#2022-12-05 14:10:01.782100</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:56:20 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch vor zwei Jahren, als es den bundesweiten...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch vor zwei Jahren, als es den bundesweiten Sirenentesttag gab? Und keiner eine Sirene hörte, weil die alle außer Betrieb waren?<p>Nun, seit dem sind ja zwei Jahre vergangen. Sicher genug, um die Infrastruktur zu reparieren.</p><p>Nun, liebe Leser, <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/katwarn-nina-bundesweiter-warntag-am-mittwoch-9-sirenen-noch-nicht-fertig-li.293831">ihr müsst jetzt sehr tapfer sein</a>!</p><blockquote>Am bundesweiten Warntag an diesem Mittwoch wird es in Berlin noch keine Warnung über Sirenen geben. Zum einen stehen von den 400 Sirenen, die aufgebaut werden sollen, bisher erst sehr wenige zur Verfügung. Zum anderen können sie nicht angesteuert werden, weil die Technik für die Anbindung an das Modulare Warnsystem vom Bund entwickelt werde und noch nicht betriebsbereit sei, teilte der Senat im Internet mit.</blockquote>Ja gut. Dann ist das ein Softwarefehler. Dann kann man da nichts machen.<p u=""><b>Update</b>: Lacher am Rande: <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/12/berlin-bund-spranger-katastrophen-warntag.html">Der Katastrophen-Testtag ist Donnerstag</a>, nicht Mittwoch :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d73242f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d73242f</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:32:49 -0000</pubDate><title>Georgiens Ex-Präsident Saakashvili wurde offenbar im Gefängnis vergiftet.Der Mann erlangte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.themoscowtimes.com/2022/12/05/georgias-ex-leader-saakashvili-poisoned-in-prison-doctors-a79593">Georgiens Ex-Präsident Saakashvili wurde offenbar im Gefängnis vergiftet</a>.<p>Der Mann erlangte vor allem <a href="https://www.youtube.com/watch?v=2JlzxtTynxM">mit seinem ausgefallenen Geschmack</a> Berühmtheit im Westen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d731199</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d731199</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 11:08:55 -0000</pubDate><title>Als Kontext für den Konzerngewinn der Post gab es auf...</title>
<description><![CDATA[ Als Kontext für <a href="/?ts=9d88406a">den Konzerngewinn der Post</a> gab es <a href="https://old.reddit.com/r/de/comments/zcbgmw/wieso_manchmal_das_paket_nicht_ankommt_aus_sicht/">auf Reddit eine Tirade eines Postzustellers</a>, der das da mal ein bisschen von hinten beleuchtet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d737cf8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d737cf8#2022-12-05 13:25:01.765542</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:38:46 -0000</pubDate><title>Schönen Gruß an die Bildredaktion in diesem "Reul gegen die...</title>
<description><![CDATA[ Schönen Gruß an die Bildredaktion in <a href="https://www.deutschlandfunk.de/nrw-innenminister-reul-cdu-die-letzte-generation-hat-grenzen-ueberschritten-100.html">diesem "Reul gegen die Letzte Generation"-Artikel</a>. Der sitzt da halt noch seine letzten Jahre ab, solange die Klappspaten in NRW den immer wieder ins Amt lassen.<p u=""><b>Update</b>: Hahaha, die Bildredaktion hat schnell das Bild geändert. Nicht dass das furchtbar viel bringt, der Reul sieht halt aus wie er aussieht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d721a02</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d721a02</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 17:37:32 -0000</pubDate><title>Neulich so: Google verdatenreichtumt ihr Platform Signing Keys.Heute so: Samsung...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so: <a href="/?ts=9d77f2b4">Google verdatenreichtumt ihr Platform Signing Keys</a>.<p>Heute so: <a href="https://arstechnica.com/gadgets/2022/12/samsungs-android-app-signing-key-has-leaked-is-being-used-to-sign-malware/">Samsung verdatenreichtumt ihren Android app signing key</a>.</p><p>Gut zu wissen, dass unsere digitale Infrastruktur in so exzellenten Händen ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d720bb2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d720bb2</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 16:31:40 -0000</pubDate><title>Nachdem jetzt jahrelang die Ukraine von Wiper-Malware drangsaliert wurde, hat...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem jetzt jahrelang die Ukraine von Wiper-Malware drangsaliert wurde, <a href="https://arstechnica.com/information-technology/2022/12/never-before-seen-malware-is-nuking-data-in-russias-courts-and-mayors-offices/">hat es jetzt die Russen erwischt</a>.<p>Lange fühlte ich nicht mehr so einen starken Impuls von Mitgefühl in mir hochwallen, sage ich euch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d72795f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d72795f</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 15:15:13 -0000</pubDate><title>Mir kam gerade die Idee, dass das vielleicht gar nicht...</title>
<description><![CDATA[ Mir kam gerade die Idee, dass das vielleicht gar nicht die Post ist, die immer schlechter wird, sondern der Verfassungsschutz kommt schlicht nicht hinterher mit der Totalüberwachung.<p>Wir wissen ja aus der DDR, dass das nicht so gut skaliert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d725af7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d725af7</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 13:01:29 -0000</pubDate><title>Frankreich verbietet inländische Kurzflüge. Man soll gefälligst die Bahn nehmen.Kurzflug...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.euronews.com/green/2022/12/02/is-france-banning-private-jets-everything-we-know-from-a-week-of-green-transport-proposals">Frankreich verbietet inländische Kurzflüge</a>. Man soll gefälligst die Bahn nehmen.<p>Kurzflug ist definiert als "es gibt eine Zugverbindung unter 2,5 Stunden".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7259a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7259a1#2022-12-04 15:30:01.837218</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 12:58:39 -0000</pubDate><title>Der Iran hat angeblich gerade ihre "Moralpolizei" abgeschafft."Die Sittenpolizei hat...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/iran-proteste-sittenpolizei-101.html">Der Iran hat angeblich gerade ihre "Moralpolizei" abgeschafft</a>.<blockquote>"Die Sittenpolizei hat nichts mit der Justiz zu tun und wurde von denjenigen, die sie in der Vergangenheit eingerichtet haben, geschlossen", sagte Montaseri laut Isna. Von anderer Seite wurde die Auflösung bisher nicht bestätigt. Auch Montaseri nannte keine weiteren Details, etwa wie die mutmaßliche Auflösung umgesetzt werden soll.</blockquote>Das sind die Freischärler-Milizen, die da "Kleidervorschriften" wie Hijab und co durchsetzen.<p>Der Typ, der das gesagt hat, ist der Generalstaatsanwalt, also schon so ziemlich autoritativ. Isna ist allerdings weniger autoritativ, das ist die Studenten-Nachrichtenagentur. Die staatliche iranische Nachrichtenagentur heißt IRNA. Bei denen kommen bislang <a href="https://en.irna.ir/news/84960299/Top-Iranian-officials-caution-people-against-false-propaganda">ganz andere Töne</a>.
</p>]]></description></item></channel></rss>