<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2022 20:10:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d763065</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d763065</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 18:21:47 -0000</pubDate><title>New York sucht einen Rattenfänger und hat eine sehr lustige...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://a002-oom03.nyc.gov/IRM/Handlers/Campaign/Attachments.ashx?attachmentId=78646d83-e510-4769-945c-4d557c9080bc">New York sucht einen Rattenfänger</a> und hat eine sehr lustige Stellenausschreibung dazu gemacht. Stellt euch das mit mit der Stimme eines 1950er-Nachrichtensprechers vor. :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d762f88</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d762f88#2022-12-01 21:05:01.820895</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 18:15:50 -0000</pubDate><title>Lustige Diskussion auf Wikipedia zu den weihnachtlichen Bettelbannern (die ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://en.wikipedia.org/w/index.php?oldid=1123763881#RfC_on_the_banners_for_the_December_2022_fundraising_campaign">Lustige Diskussion auf Wikipedia zu den weihnachtlichen Bettelbannern</a> (die ich ja immer weg-adblocke, weil sie mir ins Gesicht lügen. Lügnern spende ich kein Geld). Money Quote ist gleich am Anfang:<blockquote lang="en">Nearly all participants agreed that the banner texts are at least partly untruthful, and that soliciting money by misleading readers is an unethical and inappropriate use of this project. Specifically, participants clearly identified that banners that state or imply any of the following are not considered appropriate on the English Wikipedia:<p></p><ul><li>Wikipedia's existence is under threat or dependent on donations</li><li>Donated funds are used primarily to support Wikipedia and/or its volunteer editors</li><li>Readers should feel obliged to donate regardless of their means ("guilt tripping")</li></ul></blockquote>Keine Sorge, das betrifft nur die englischsprachige Wikipedia. Bei uns wird weiter gelogen und gebettelt. Oder vielleicht auch nicht? Ich hab das wie gesagt im Adblocker.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d76148c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d76148c#2022-12-01 20:45:01.730323</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 16:20:34 -0000</pubDate><title>Ich hab mich gerade mit Frank darüber unterhalten, wie der...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab mich gerade mit Frank darüber unterhalten, wie der Kapitalismus in seiner Kernfunktion kaputt ist gerade. Ich hab vorhin versucht, bei Amazon ein Audiokabel zu kaufen. Ich bin da ein Prime-Kunde genau dafür, damit ich Kleinscheiß dann halt schnell liefern lassen kann. Im Moment habe ich eine Erkältung und bleibe lieber drin um niemanden anzustecken. Das ist also genau die Kernsituation, auf die ich damit vorbereitet sein wollte.<p>Lieferzeitpunkt: 5. Dezember sagt Amazon. Das ist ein Artikel, der als Prime beworben wird. Das Versprechen von Prime war: Kostenlose Lieferung bis morgen.</p><p>Ja, äh, nix morgen.</p><p>Ich hatte neulich auch ein paar Fleece-Decken bestellt. Nicht weil ich die nächsten Monat haben wollte, sondern so schnell wie möglich. Der Verkäufer saß da einen Tag drauf, bevor er das Paket an DHL übergab. DHL hat das gestern angenommen, und hat dann verteilt über gestern und heute vier Einträge in der Verfolgung, alle im selben Verteilzentrum, dass das Paket für den Weitertransport vorbereitet werde. Dann dass es jetzt fertig vorbereitet ist. Dann wieder dass es wieder vorbereitet wird. Das Zentrum hat es derweil nicht verlassen.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://steadyhq.com/en/realitatsabzweig/posts/c4e426d5-b65f-4873-8e02-ffffca986eb8">Frank hat genau darüber gerade eine Kolumne geschrieben</a>. Viel Spaß bei der Lektüre. Er hat dafür, erzählte er, einen Haufen wirklich erschütternder Leserbriefe reingekriegt. Wenn ihr Frank erschüttern wollt, müsst ihr einen vergleichsweise großen Vorschlaghammer rausholen. Mal gucken, wie schnell meine Erkältung hier abklingt, vielleicht nehmen wir da mal ne Alternativlosfolge zu auf.</p><p>Die für mich interessante Lektion ist ja, auf was für dünnem Eis die Illusion der funktionierenden Gesellschaft immer gebaut ist. Im Grund ist das hier eine Art Westworld oder Stepford Wives-Szenario, und zwar die ganze Zeit schon gewesen. Alles Schönwetter-Kapitalismus. Läuft super, solange der Wachstum das Verkacken auffängt.</p><p>Frank hat da ein bisschen über Finanzprodukte zur Altersversorgung geschrieben, und hoffte glaube ich auf Leserbriefe von Insidern, die ihm sagen, dass das alles gar nicht so schlimm ist. Lass es mich so sagen: Leserbriefe von Insidern kamen wohl. Aber die sagten eher das Gegenteil von "alles gar nicht so schlimm".</p><p>Ich glaube ich will da auch mitmachen und nehme daher gerne Leserbriefe mit Stories von Leuten an, die sich "zum scammen gezwungen fühlen", weil "die anderen das ja auch alle so machen".</p><p>Frank kommt jedenfalls zu folgendem Schluss:</p><blockquote>Im Kern ist es aber eine tiefgehende Korruption einer wichtigen Grundannahme des Kapitalismus: "Wenn die Kunden keine Lust mehr haben, beschissen zu werden oder schlechten Service zu bekommen, gehen sie halt zur Konkurrenz."<p>Diese Annahme ist immer öfter nicht mehr wahr. Beschiss-Kartelle bilden sich absichtlich oder eigendynamisch. Kostenreduktion ohne technologisch unterfütterte Produktivitäts- und Effizienzgewinne geht zwangsläufig nur durch Qualitätsabstriche. Gerne werden diese Abstriche durch alle Teilnehmer eines Marktsegments fast gleichzeitig umgesetzt</p></blockquote>Hey, <a href="/?ts=9d764ca3">war da nicht gerade was</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d76003a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d76003a</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 14:57:40 -0000</pubDate><title>Neulich vor dem Amtsgericht Tiergarten gab es eine Verhandlung gegen...</title>
<description><![CDATA[ Neulich vor dem Amtsgericht Tiergarten gab es eine Verhandlung gegen einen Letzte-Generation-Klimaaktivisten. Man stelle sich die Verwunderung vor, als er <a href="https://www.lto.de/recht/nachrichten/n/kgberlin-gregorgysi-verteidigt-klimaschutzaktivist-letztegneration-geldstrafe/">als seinen Verteidiger Gregor Gysi mitbrachte</a>, der da erstmal eine schöne Rede hielt :-)<blockquote>Gysi kündigte Rechtsmittel gegen die Entscheidung an - "es geht hier um Grundfragen". In seinem Plädoyer hatte er gefordert: "Sie sollten den Mut haben, ihn freizusprechen." Der Angeklagte habe gestört, "weil er Angst hat". Die Wut von Autofahrern, die von verursachten Staus betroffen sind, könne er verstehen, so Gysi. Im Kern sei es eine Spontandemonstration. Das Versammlungsrecht habe "Vorrang vor dem Recht, sich mit dem Auto irgendwo hinzubewegen". Sein Mandant habe sich nicht strafbar gemacht - "Dasitzen ist keine Gewalt".</blockquote>Das haben die am Amtsgericht bestimmt nicht alle Tage. :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d767b7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d767b7e</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 14:35:12 -0000</pubDate><title>Der Guardian über den Staatsbesuch von Macron in Washington.Sowas ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2022/dec/01/bidens-to-serve-macrons-american-cheese-at-white-house-state-dinner">Der Guardian über den Staatsbesuch von Macron in Washington</a>.<p>Sowas ist normalerweise ein ritualisierter Tanz, Monate in Planung, bei dem man peinlichst darauf achtet, keine missverständlichen Dinge zu tun, die irgendwie als herabwürdigend empfunden oder interpretiert werden können. Bei Gastgeschenken guckt man, ob man nicht an irgendeine gemeinsame Sache erinnern kann. Die Franzosen z.B. haben das hier mitgebracht:</p><blockquote lang="en">Paris has announced that he will present Biden with the cup from Christofle, the high-end tableware and jewellery company that supplied the prestigious cruise liner Normandie, among other things.<p>As such, it is a reference to the transatlantic relationship. The first voyage of the French ship to New York was an international triumph in 1935.</p></blockquote>Sehr schön. Professionell gemacht. So muss das sein.<p>Und was machen die Amis? Nun, es geht mit dem Essen los.</p><blockquote lang="en">But the first lady particularly insisted on serving American cheeses, including a blue cheese from north-western Oregon that was the first American product to win the world cheese championships, in 2019.</blockquote>Äh... das ist schonmal gar nicht gut. Das ist ein Affront. Schau her, wir haben euch besiegt MWAHAHAHAHA! Sowas macht man nicht, schon gar nicht bei diplomatischen Empfängen schon extra nicht bei einem Staatsbesuch.<p>Ach komm, Fefe, Madame Biden ist vielleicht schon ein bisschen tatterich und verwirrt und ist hier ein bisschen auf dem diplomatischen Parkett ins Rutschen gekommen. Versehen! Schwamm drüber. Naja, äh, nee!</p><blockquote lang="en">The toasts will be served with an American sparkling wine – though in glasses made in France.</blockquote>Den Franzosen amerikanischen Sekt einschänken, auch noch in ihren eigenen Champagnergläsern! Das wird ja immer übler!<blockquote lang="en">And the evening will be hosted by Jon Batiste, the jazz musician from Louisiana, the former province ceded by France to the US, which Macron will visit on Friday.</blockquote>OK also das erschüttert mich jetzt, muss ich euch sagen. Ich wusste ja, dass es da Differenzen gibt zwischen den Regierungen, aber das ist ja geradezu eine Eiszeit, was wir hier sehen! Da behandeln die Amerikaner ja die Russen besser!<p>Krass.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d76537c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d76537c</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:44:34 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Lastpass?Die sind im August gehackt worden. Dieser...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.lastpass.com/2022/11/notice-of-recent-security-incident/">Benutzt hier jemand Lastpass</a>?<p>Die sind im August gehackt worden. Dieser neue Incident ist jetzt auf Backend-Systemen in der Cloud, die Lastpass nutzt. Stellt sich raus: Die haben nach dem letzten Incident ihre Passwörter nicht geändert.</p><p>Da willste doch Kunde sein, bei so einer Firma! Security by Yolo!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7651ea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7651ea</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:34:12 -0000</pubDate><title>Greenpeace wollte mal die Nord-Stream-Trümmer filmen und fand keine. Da...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/nord-stream1-explosion-101.html">Greenpeace wollte mal die Nord-Stream-Trümmer filmen</a> und fand keine. Da haben die Schweden die Beweise aber sehr großflächig und mit dem feinen Kamm weg"gesichert".
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7650ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7650ac</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:30:58 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!Die...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/afrika/islamischer-staat-anfuehrer-101.html">Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>!<blockquote>Die Terrorgruppe "Islamischer Staat" hat den Tod ihres Anführers bekannt gegeben. Die USA teilten mit, er sei durch eine syrische Rebellengruppe getötet worden. Der IS ernannte bereits seinen Nachfolger.</blockquote>"Syrische Rebellengruppe" klingt ja auch nicht gerade wie die erste Wahl für den Sieger des Konfliktes. *grusel*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d764ca3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d764ca3</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:14:05 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die jetzt herausgefunden haben!So große...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was die <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/strom-gaspreisbremse-101.html">jetzt herausgefunden haben</a>!<blockquote>So große Unterschiede sind für den Geschäftsführer der Stadtwerke im hessischen Dreieich nicht erklärbar. "Natürlich verfolgt jedes Unternehmen eine eigene Beschaffungsstrategie. Aber diese extreme Spreizung der Preise, die wir momentan sehen, ist energiewirtschaftlich eigentlich gar nicht mehr zu begründen."</blockquote>Ach. Ach was. Ist das etwa Abzocke?<blockquote>Alle Erhöhungen werden just zu dem Termin wirksam, an dem die Gas- und Strompreisbremse kommen soll. Für 80 Prozent des bisherigen Verbrauchs übernimmt dann der Staat die Kosten, die über 0,12 Euro bei Gas und über 0,40 Euro bei Strom liegen. Die Notwendigkeit, dem eigentlichen Auftrag folgend, die Energiepreise bestmöglich zu kalkulieren, bestehe für die Versorger somit nicht mehr, sagt Arta. "<b>Ich denke, Mitnahmeeffekte können nicht gänzlich ausgeschlossen werden</b>."</blockquote>Haha, "nicht völlig ausgeschlossen werden", dass ich nicht lache.<p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7941e7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7941e7</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:13:45 -0000</pubDate><title>Gitlab bietet jetzt eine Single-Tenant-Cloudoption an.Ich kann Satire und Realität...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://about.gitlab.com/blog/2022/11/30/introducing-gitlab-dedicated/">Gitlab bietet jetzt eine Single-Tenant-Cloudoption an</a>.<p>Ich kann Satire und Realität immer schwerer auseinanderhalten. Geht euch das auch so?</p><blockquote lang="en">This new offering provides all of the benefits of an enterprise DevSecOps platform, with an added focus on data residency, isolation, and private networking to meet compliance needs.</blockquote>Was für Compliance-Anforderungen sind denn das, die SaaS ablehnen, aber nicht wenn der Hersteller dir ins Gesicht lügt, da sei nur ein Tenant auf der Instanz?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d79fb0b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d79fb0b</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 11:17:41 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der bayerischen Arbeits- und Sozialministerin Ulrike Scharf, CSU...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/bayern-will-taegliche-arbeitszeit-ueber-zehn-stunden-ermoeglichen,TOe2p6f">Kurze Durchsage der bayerischen Arbeits- und Sozialministerin Ulrike Scharf, CSU (natürlich)</a>:<blockquote>Bayern will sich für flexiblere Arbeitszeiten einsetzen und eine tägliche Arbeitszeit von mehr als zehn Stunden ermöglichen. "Wir müssen die Arbeitszeitgesetze endlich an die Realität der Lebenswelten der Menschen anpassen", sagte Arbeits- und Sozialministerin Ulrike Scharf (CSU) gegenüber der "Rheinischen Post".</blockquote>Wir reden hier von der Lebensrealität von alleinerziehenden Müttern, so verstehe ich das. Die kriegen eh keinen Schlaf, die können also auch durchmalochen.<blockquote>Angestellte könnten bei einem Wegfall der Zehn-Stunden-Grenze ihre Wochenarbeitszeit dann theoretisch flexibel einteilen - so etwa bei einer wöchentlichen Arbeitszeit von 24 Stunden diese auf zwei Tage verteilen.</blockquote>Es geht hier selbstverständlich nur um härteste Mörder und Terroristen!! Oh warte, ich bin in der Seite verrutscht. Es geht hier ausschließlich um rein freiwillige Mehrarbeit. Niemals nie nicht würden Bonzen sowas von ihren Mitarbeitern fordern.<p>Hat die CSU eigentlich auch schon ein Gewerkschaftsverbot gefordert?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.sueddeutsche.de/bayern/lebensmittelkontrolle-das-unternehmen-scharf-profitierte-jahrelang-von-intransparenz-1.3810468">Der Familie Scharf gehört übrigens eine Busfirma</a>. Wie das jetzt wieder aussieht für die CSU!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d79f754</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d79f754</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 10:59:22 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand ping unter FreeBSD?Der Bug ist ein Stack...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.freebsd.org/security/advisories/FreeBSD-SA-22:15.ping.asc">Benutzt hier jemand ping unter FreeBSD</a>?<p>Der Bug ist ein Stack Overflow, der über das Netz ausnutzbar ist.</p><p>Eigentlich wäre dieser Bug so der übelste Fall von Sicherheitsproblem, aber er eignet sich auch zur Illustrierung von Sicherheitsmaßnahmen über die Jahre.</p><p>ping droppt als erstes seine Privilegien, nachdem es den raw socket geholt hat. Damit kriegt der Angreifer nicht mehr Root-Rechte wie früher sondern die Rechte des aufrufenden Users, hat allerdings auch Zugriff auf den offenen raw socket.</p><p>Außerdem hat FreeBSD ein Self-Sandboxing-Mechanismus eingeführt.</p><blockquote lang="en">The ping process runs in a capability mode sandbox on all affected versions of FreeBSD and is thus very constrainted in how it can interact with the rest of the system at the point where the bug can occur.</blockquote>Das heißt konkret, dass ein Angreifer z.B. keine anderen Prozesse aufrufen kann, um beispielsweise eine Reverse Shell zu installieren.<p>Auch wenn es sich häufig nicht so anfühlt, haben wir doch eine Menge erreicht über die Jahre. Nur halt nicht beim Entfernen der Bugs. Nur beim Ausnutzen-Verhindern.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d79e807</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d79e807</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 09:56:41 -0000</pubDate><title>Genau mein Humor:der Tagesordnungspunkt "Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben" liegt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://social.linksfraktion.de/@nicolegohlke/109427924891239551">Genau mein Humor</a>:<blockquote>der Tagesordnungspunkt "Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben" liegt im Bundestags-Plenum derzeit auf 01:45 Uhr.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7b3e11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7b3e11</guid><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:45:03 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist auf folgendes Detail bei dem Tausch der...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist auf folgendes Detail bei <a href="https://www.mainpost.de/ueberregional/wirtschaft/wirtschaft/bahn-ueberprueft-weitere-130000-schwellen-art-10976393">dem Tausch der 130.000 Bahnschwellen</a> hin:<blockquote>Bei den neu zu untersuchenden Bauteilen handelt es sich um Schwellen anderer Hersteller, bei denen die gleiche Gesteinsart verarbeitet wurde.</blockquote>Die Bahn befürchtet also offenbar, dass diese Steinsorte grundsätzlich ungeeignet ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7b2ba0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7b2ba0</guid><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 11:22:38 -0000</pubDate><title>Wie lange hält die Munition der Bundeswehr? "wenige Stunden". Jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Wie lange hält die Munition der Bundeswehr? <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/militaer-verteidigung/id_100088092/munitionsprobleme-in-der-bundeswehr-deutschland-ist-von-china-abhaengig.html">"wenige Stunden"</a>. Jetzt wo das Sondervermögen da ist, müsste man nur noch einkaufen gehen.<p>Doch leider gibt es da ein Problem.</p><blockquote>bei der Produktion von Munition wird ein ganz spezielles Produkt benötigt. Sogenannte Linters. Das sind Nebenprodukte, die bei der Baumwollherstellung abfallen. Der Hauptlieferant für nahezu alle europäischen Hersteller von Munition ist China. Und hier gibt es nicht zuletzt seit Beginn der Corona-Pandemie erhebliche Lieferschwierigkeiten. Der Vorlauf für Linters-Importe betrage laut "Welt" mittlerweile mehr als 14 Monate.</blockquote>Ah, denkt ihr euch jetzt bestimmt. Für sowas haben wir ja professionelle Planung in Form von <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesamt_f%C3%BCr_Ausr%C3%BCstung,_Informationstechnik_und_Nutzung_der_Bundeswehr">6800 Mitarbeitern beim Beschaffungsamt der Bundeswehr</a>. Ist bestimmt alles in trockenen Tüchern. Ja äh nee, ist es nicht. Nicht nur laufen bei einer Bestellung jetzt erstmal die 14 Monate Frist für Linters aus China an, die Rüstungsfirmen haben auch gar keine Produktionskapazität vorgehalten, weil die Bundeswehr keine Rahmenverträge abgeschlossen hat.<p>Besonders geil finde ich, dass jetzt Herr Kiesewetter von der Union gegen den Scholz holzt, als waren es nicht 20 Jahre CDU-Herrschaft, die zu diesem Problem geführt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7b6c22</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7b6c22</guid><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 06:55:56 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm!Der Munitionsmangel betrifft alle...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/munitions-gipfel-im-kanzleramt-so-schnell-geht-das-nicht-a-61a020b2-5ce4-49e2-bfb8-3b8b9a3a36e7">So schlimm</a>!<blockquote>Der Munitionsmangel betrifft alle Bereiche der Bundeswehr, wie die Bundesregierung einräumte. Es gebe ihn – pauschal gesagt – »überall« in den deutschen Streitkräften, sagte Regierungssprecher Steffen Hebestreit. Zur Frage, »für wie viele Kampftage die Bundeswehr derzeit Munition hat«, wollte er auch aus Sicherheitsgründen keine Auskunft geben.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7a71c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7a71c7</guid><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 13:01:13 -0000</pubDate><title>Europol zerschlägt "ein Drittel des Kokainhandels in Europa".Ich weiß, was...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/europol-zerschlaegt-kokain-netzwerk-in-den-vereinigten-arabischen-emiraten-und-europa-a-eafa7407-999c-4678-a080-0099c664ccf5">Europol zerschlägt "ein Drittel des Kokainhandels in Europa"</a>.<p>Ich weiß, was Sie jetzt denken, und Sie haben Recht! Was soll denn die FDP jetzt machen?!</p><p>Keine Sorge. <a href="https://www.newscientist.com/article/2348568-genetically-modified-tobacco-plant-produces-cocaine-in-its-leaves/">Die Wissenschaft rettet uns</a>.</p><blockquote lang="en">The complex biochemistry that sees coca plants make cocaine has been unpicked and replicated in a relative of the tobacco plant.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7a6f2f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7a6f2f</guid><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 12:56:17 -0000</pubDate><title>Hey, Cheffe, einer unserer Logistik-Mitarbeiter ist gestorben! Was machen wir...</title>
<description><![CDATA[ Hey, Cheffe, einer unserer Logistik-Mitarbeiter ist gestorben! Was machen wir denn jetzt?<p><a href="https://www.stern.de/wirtschaft/amazon-mitarbeiter-stirbt-waehrend-schicht---der-betrieb-laeuft-weiter-32945512.html">Schicht Pappe drum und weiterarbeiten</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7a6bf1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7a6bf1</guid><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 12:35:59 -0000</pubDate><title>Sogar das ZDF Magazin Royale beschäftigt sich jetzt mit dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=3KWW7TIxXfw">Sogar das ZDF Magazin Royale beschäftigt sich jetzt mit dem Terrorismus</a>.<p>Es wird euch wie Schuppen aus den Haaren fallen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7d379d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7d379d</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 23:48:19 -0000</pubDate><title>Angesichts der Situation in Katar hat vielleicht der eine oder...</title>
<description><![CDATA[ Angesichts der Situation in Katar hat vielleicht der eine oder andere den Eindruck gewonnen, dass die FIFA überhaupt keine rote Linie hat. Ich kann euch beruhigen: Die FIFA hat sehr wohl eine rote Linie.<p><a href="https://www.express.co.uk/sport/football/1701813/England-news-fans-wearing-crusader-costumes-forced-to-strip-naked-Qatari-police-World-Cup">Wenn Fans aus England im Kreuzritter-Kostüm Einlass begehren</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7d4d66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7d4d66</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:18:00 -0000</pubDate><title>Wichtiges Urteil zur Weihnachtszeit:A man won the legal right to...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.businessinsider.com/man-won-legal-right-not-be-fun-at-work-alcoholism-2022-11">Wichtiges Urteil zur Weihnachtszeit</a>:<blockquote lang="en">A man won the legal right to not be 'fun' at work</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e308f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e308f</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 16:41:53 -0000</pubDate><title>Achtung Achtung, liebe Leser, hier ein wichtiger Warnhinweis! Wir werden...</title>
<description><![CDATA[ Achtung Achtung, liebe Leser, hier ein wichtiger Warnhinweis! <a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2022/11/24/twitter-musk-reverses-suspensions/">Wir werden alle störben</a>!<blockquote lang="en">“Apple and Google need to seriously start exploring booting Twitter off the app store,” said Alejandra Caraballo, clinical instructor at Harvard Law’s cyberlaw clinic. “What Musk is doing is existentially dangerous for various marginalized communities. It’s like opening the gates of hell in terms of the havoc it will cause. People who engaged in direct targeted harassment can come back and engage in doxing, targeted harassment, vicious bullying, calls for violence, celebration of violence. I can’t even begin to state how dangerous this will be.”</blockquote>Hört ihr? Entsetzlich! Jemand im Internet könnte Dinge sagen!<p>Schnell! Geht in eure Safe Spaces und riegelt die Tür zu!</p><p>Mir fehlen auch die Worte, wie schlimm das werden wird, wenn Leute im Internet Dinge sagen können!</p><p>An der Stelle sei vielleicht der Hinweis erlaubt, dass alle genannten Beispiele bereits für sich verboten sind und polizeilich verfolgt werden.</p><p>Wenn die werte Frau Schneeflocke also an Apple und Google appelliert statt an die Staatsanwaltschaft, dann ist meines Erachtens völlig klar, aus welcher Richtung hier der Wind weht. Und er riecht nach Sondermülldeponie.</p><p>Ich könnte mich ja schon über "clinical instructor" kaputtlachen. War Kindermitbringtag und jeder durfte sich zum Spielen Titel ausdenken oder was?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e7055</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e7055</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 12:09:47 -0000</pubDate><title>Was macht eigentlich einige Wölfe zum Pack-Führer, während andere mit...</title>
<description><![CDATA[ Was macht eigentlich einige Wölfe zum Pack-Führer, während andere mit Mitläufer sind?<p>Wie sich rausstellt: <a href="https://www.nature.com/articles/d41586-022-03836-9">Eine parasitäre Infektion mit Toxoplasma gondii</a>. Eine <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Toxoplasmose">Toxoplasmose</a>.</p><p>Das ist doch mal ein Aspekt, den man schön beim nächsten Bullshit-Teambuilding-Event oder Management-Seminar ansprechen könnte!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e69eb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e69eb</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 11:38:29 -0000</pubDate><title>Die Briten tauschen dann mal ihre Überwachungskameras aus. Nachdem jemandem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://techmonitor.ai/government-computing/hikvision-ban-uk-government-oliver-dowden">Die Briten tauschen dann mal ihre Überwachungskameras aus</a>. Nachdem jemandem aufgefallen ist, dass die alle aus China kommen. Von einer regierungsnahen Firma.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e5c80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e5c80</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 10:43:42 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!Strafverfolger...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://heise.de/-7352581">Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>!<blockquote>Strafverfolger aus zehn Staaten melden einen Erfolg gegen die organisierte Cyberkriminalität. Der Online-Marktplatz "iSpoof" wurde von den Ermittlern geschlossen und über 140 Tatverdächtige festgenommen.</blockquote>Fuck yeah! War aber auch Zeit, dass jemand das Internet wieder sicher macht.<blockquote>In der hoch arbeitsteiligen Welt der organisierten Online-Kriminalität hatte sich iSpoof auf das Fälschen von Mitteilungen jeglicher Art spezialisiert. Neben gefälschten SMS, etwa zum Austricksen von TAN-Abfragen, konnten Ganoven auch Anrufe mit gefälschter Telefonnummer über die Website buchen, um ihre Opfer zu übertölpeln. Der Cybercrime-Dienstleister war, so die Einschätzung von Europol, in der Lage, eine nahezu unbegrenzte Anzahl von Organisationen nachzuahmen – Banken, Versicherungen, aber auch Online-Shops.</blockquote>Wieso sind eigentlich die Schuld, dass man in Telefonnetzen immer noch mit falschem Absender agieren kann?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e518b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e518b</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 09:56:37 -0000</pubDate><title>Italien fordert mehr Solidarität der anderen EU-Länder bezüglich Migranten und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/migration-italien-eu-101.html">Italien fordert mehr Solidarität der anderen EU-Länder bezüglich Migranten und setzt auf Konfrontation</a>, schreibt die Tagesschau.<p>Die Argumentation ist inhaltlich durchaus lustig. Und zwar sagen die EU-Regeln, dass Flüchtlinge in dem Land Asyl beantragen müssen, wo sie erstmalig EU-Boden betreten. Das ist natürlich Italien, wenn die ganzen Seenotretter die Flüchtlinge dort absetzen. Italien argumentiert jetzt, dass ja eigentlich schon die Seenotretterschiffe EU-Boden seien und die daher in dem Land Asyl beantragen sollten, dessen Flagge das Schiff trägt.</p><p>Formaljuristisch ist das wohl keine sehr tragfähige Argumentation aber ich gebe volle 10 Punkte für Kreativität.</p><p>Ich frage mich ja, ob wir demnächst Zustände wie in den USA sehen werden, wo Hardliner-Gouverneure aus Texas Flüchtlinge in einen Bus gesetzt und in New York ausgesetzt haben, damit "die Democrats auch mal die Auswirkungen ihrer Politik spüren".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e4f37</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e4f37#2022-11-25 11:30:03.295781</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 09:50:33 -0000</pubDate><title>Die "Letzte Generation" hat sich auf dem BER auf der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/klimaaktivisten-legen-flugbetrieb-ber-lahm-103.html">Die "Letzte Generation" hat sich auf dem BER auf der Rollbahn festgeklebt</a>. Wenn das Ziel war, die Politik und Akteure in der Gesellschaft zu demaskieren, hat es hervorragend funktioniert. Die Faeser:<blockquote>Den Hauptstadtflughafen zu blockieren, sei "eine erneute Eskalation und absolut inakzeptabel", schrieb Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) beim Kurznachrichtendienst Twitter. "Diese Aktionen zerstören wichtige gesellschaftliche Akzeptanz für den Kampf gegen den Klimawandel."</blockquote>Von welchem Kampf gegen den Klimawandel redet die Frau?! Der Protest war auf einem Flughafen, und Flugbenzin wird immer noch nicht besteuert! Das war schon genau der richtige Ort, um auf die aktive, vorsätzliche Verbrennung des Planeten hinzuweisen.<p>Kommen wir zur FDP:</p><blockquote> Bundesverkehrsminister Volker Wissing sagte, dass das Demonstrationsrecht zwar ein Grundrecht sei. Doch die Aktionen der Gruppe "Letzte Generation" würden "immer skrupelloser". Über eine Sprecherin ließ der FDP-Politiker erklären: "Die Gesellschaft kann ein solches Verhalten nicht hinnehmen." Der Rechtsstaat müsse dagegen "entschieden vorgehen". FDP-Generalsekretär Bijan Djir-Sarai sagte ebenfalls, dass Protestaktionen dieser Art "vollkommen illegitim seien". Es müsse die "volle Härte des Rechtsstaates" greifen sagte er dem Nachrichtenportal t-online.</blockquote>Na das war ja klar. Aber warte, wir haben doch die Grünen an der Regierung. Die stehen doch angeblich für Umweltschutz. Was haben die denn zu sagen?<blockquote>Der stellvertretende Fraktionschef der Grünen im Bundestag, Konstantin von Notz, kritisierte die Aktion als "kontraproduktiv, anmaßend und potenziell gefährlich". Zudem sieht von Notz Nachholbedarf beim Sicherheitskonzept des BER. "Es wird genau zu prüfen sein", sagte er t-online, "wie es den Aktivistinnen und Aktivisten so einfach gelingen konnte" auf das Rollfeld des BER zu gelangen.</blockquote>Wie, DAS ist das Problem, Herr von Notz?<p>Ich weiß nicht, wie es euch geht, aber ich habe keine weiteren Fragen. Wir sind alle dem Untergang geweiht.</p><p>Was ist denn mit der Union, fragt ihr? Na  die tun alles, um noch größere Arschlöcher zu sein als der Rest. Man muss ja die Wähler ansprechen.</p><blockquote>CDU-Generalsekretär Mario Czaja sagte t-online: "Der Rechtsstaat kennt die nötigen Instrumente, um sich gegen solche Straftaten zu wehren. Sie müssen jetzt auch konsequent angewendet werden: Vorbeugehaft, Aufenthaltsverbote, Bußgelder."</blockquote>Warum nehmen wir eigentlich nicht mal die Parteien in Beugehaft, bis sie was gegen den Klimawandel tun?<p>Die einzige Partei, die ihre 5 Minuten für den Hinweis nutzt, dass man ja mal was gegen den Klimawandel tun könnte, sind die Linken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e4c00</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e4c00</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 09:37:34 -0000</pubDate><title>Ich erzähle ja seit Jahren, dass man keine Datenhalden haben...</title>
<description><![CDATA[ Ich erzähle ja seit Jahren, dass man keine Datenhalden haben soll, weil die eines Tages wegkommen könnten. Wer nicht hören will muss fühlen: <a href="https://www.vrt.be/vrtnws/nl/2022/11/24/hacking-politie-zwijndrecht/">Polizeiserver in Belgien gehackt, Datenreichtum online geteilt</a>. Da war alles mögliche dabei, von Nummernschildern über Bußgeldbescheide und amtliche Berichte bis hin zu Kindesmissbrauchsfotos. Der Angreifer hatte Zugriff auf Daten von 2006 bis September 2022.<p>Ihr werdet euch schon denken, dass man auch ein Lösegeld hätte zahlen können. Aber warum sollte man? Den Schaden haben ja andere Menschen, nicht die Polizisten. Die Polizei hat die betroffenen Rechner abgeschaltet und neue Passwörter verteilt und "die zuständigen Behörden kontaktiert". Damit war aus ihrer Sicht alles geklärt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d812e40</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d812e40</guid><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 22:22:22 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: In Manhattan kann man kein Deo mehr kaufen.Nicht wegen...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.economist.com/united-states/2022/11/24/why-its-hard-to-buy-deodorant-in-manhattan">In Manhattan kann man kein Deo mehr kaufen</a>.<p>Nicht wegen Supply Chain oder Hamsterkäufen. Nein. Wegen organisierter Ladendiebstahlbanden.</p><blockquote lang="en">Rite Aid, a pharmacy, closed a branch in Hell’s Kitchen in February after losing $200,000 worth of stuff last winter. And last week Target, a big retailer, reported that a rise in “shrink” (to use the industry jargon) had reduced its gross profit margin by $400m so far this year.</blockquote>Heilige Scheiße, das sind ja überraschend große Mengen, die da rausgetragen werden.<blockquote lang="en">The National Retail Federation says inventory loss, largely driven by theft, cost retailers a record $95bn last year.</blockquote>o_O
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d812db1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d812db1</guid><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 22:17:19 -0000</pubDate><title>Psst, schnell, wenn ihr ein Land nennen müsstet, das perfekt...</title>
<description><![CDATA[ Psst, schnell, wenn ihr ein Land nennen müsstet, das perfekt aufgestellt ist, um sich energietechnisch unabhängig zu machen, wer fiele euch da ein?<p>Vielleicht ein Land mit Bergen und Flüssen für Staudämme? Wo es schön Wind gibt für Windenergie? Ja?</p><p>Nun, ... <a href="https://www.golem.de/news/strommangel-in-der-schweiz-elektroautos-muessen-in-der-garage-bleiben-2211-170022.html">die Schweiz ist im Winter ein Großimporteur von Strom</a>, vor allem aus Frankreich (hahaha) und Deutschland (HAHAHA), und jetzt ist deren Bundesrat (der Regierung) aufgefallen, dass es da vielleicht zu Knappheiten kommen könnte. Daher haben sie sich Regelungen überlegt, was sie machen wollen, wenn der Strom knapp wird.</p><p>Schon Eskalationsstufe 1 sieht diverse harsche Verbote vor, z.B. darf man dann Elektroautos nicht mehr aufladen und Kunstschneekanonen bleiben aus (was für Skigebiete wohl eine ziemliche Katastrophe wäre).</p><p>Aber in Eskalationsstufe 2 geht es dann wirklich zur Sache. Saunen, Bräunungsgeräte und andere stromgetriebenen Wellnessinstallationen werden dann abgeklemmt. Sitzheizung im Sessellift bleibt aus (was es nicht alles gibt!). Kühlschränke und Warmhaltegeräte müssen auf Sparflamme laufen.</p><p>Und hier der Grund, wieso ich das überhaupt blogge:</p><blockquote>Streamingdienste dürfen nicht mehr ich HD (High Definition, höchste Bildschärfe) senden.</blockquote>Oh Mann. Da hat Vodafone mit ihrer Bullshit-Werbekampagne ja ganze Arbeit zur Volksverblödung geleistet. Nur weil sie uns mal so richtig <a href="/?ts=9c9557b3">wie BP ins Gesicht lügen wollten</a>, dass wir Schuld sind an ihrem Stromverbrauch. m(
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8169f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8169f8#2022-11-24 18:45:02.183472</guid><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 17:25:58 -0000</pubDate><title>In der Berliner Lokalpolitik gibt es seit einiger Zeit Streit...</title>
<description><![CDATA[ In der Berliner Lokalpolitik gibt es seit einiger Zeit Streit um die Friedrichstraße, einer der wichtigsten Edel-Einkaufsstraßen in Ostberlin, wo auch eine der zentralen S-Bahn-Stationen ist, genau im Zentrum der Stadt zwischen Alexanderplatz und Hauptbahnhof. Da geht auch eine Straße lang unter der S-Bahn, die namensgebende Friedrichstraße, und an der liegt z.B. der Friedrichstadtpalast (der CCC Berlin ist auch nicht weit von dort).<p>Die Grünen wollten einen Teil der Straße für den Autoverkehr sperren. Der Teil ist allerdings woanders als die S-Bahn-Station. Die hab ich nur erwähnt, damit ihr versteht, dass das voll im Zentrum von Berlin ist. Das ist ein Prestigeprojekt von <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/flaniermeile-im-zentrum-berlins-senatorin-jarasch-pocht-auf-fussgangerzone-in-der-friedrichstrasse-8839810.html">Bettina Jarasch</a>, aktuell "Mobilitätssenatorin" im Berliner Senat, war aber auch Spitzenkandidatin der Grünen für den Posten des regierenden Bürgermeisters, den ihr bei der demnächst zu wiederholenden Wahl aber Franziska "Clankriminalität" Giffey abgeluchst hat. Die hat in letzter Zeit so dermaßen verkackt, dass <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/umfrage-sieht-giffeys-spd-in-berlin-weiter-nur-auf-platz-drei-2">die SPD in aktuellen Umfragen hinter Grünen und CDU auf Platz 3 liegt</a>. Hinter der CDU!!! Die mit dem Bankenskandal, an dem noch unsere Enkel abzahlen werden! SO SCHLIMM hat die SPD mit der Giffey ins Klo gegriffen! Das muss man erstmal schaffen. Respekt.</p><p>Warum erwähne ich die Jarasch namentlich? Weil die sich <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/tempelhof-schoeneberg/berlins-scheinheilige-umwelt-senatorin">diesen epischen Klogriff</a> geleistet hat. Es ging um die Eröffnung eines Fahrradweges, und das ist natürlich eine schöne Photo-Op für sie. Also fuhr sie mit ihrem Dienstwagen hin, setzte sich vor Ort auf ein von jemand anderem dorthin gebrachtes Fahrrad, und tat für die Photo-Op so, als sei sie mit dem Fahrrad angereist.</p><p>Ja, meine Damen und Herren, das ist das Niveau, auf dem die Berliner Lokalpolitik läuft. Die nehmen sich aber alle nichts. Die SPD lässt zum Beispiel gerade <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/nachste-niederlage-fur-bettina-jarasch-berliner-koalition-stoppt-plan-zur-radweg-enteisung-mit-salzlosung-8821171.html">aus kleinkindlichem Trotzgehabe Jarasch-Vorstöße scheitern</a>, in diesem Fall um Enteisung von Radwegen mit Salzlösung, damit Fahrradfahren im Winter nicht mehr so ein Selbstmordkommando ist in Berlin. Aber bevor die SPD zulässt, dass die Jarasch für die Grünen irgendwo etwas schafft, macht die SPD das lieber kaputt. Wenn wir nichts hinkriegen, dann soll auch sonst niemand was schaffen.</p><p>Kommen wir zum aktuellen Höhepunkt der Story. Und zwar hatten die die Friedrichstraße also für den Autoverkehr gesperrt, aber "die Anwohner" haben dagegen geklagt und gewonnen und die Straße ist jetzt wieder offen. Begründung: Aber die armen Geschäfte in der Friedrichstraße! Wenn man da nicht mehr mit dem Auto im Stau stehen kann, wo sollen denn da die Kunden herkommen? Es gab dann einen kurzen peinlichen Moment, als <a href="https://twitter.com/jakobcarstens/status/1305392318401449985">besagte Händler plötzlich ein Umsatzplus von 20-30% hatten</a> während der Sperrung.</p><p>Wieso habe ich "Anwohner" in Anführungszeichen gesetzt? Stellt sich raus: <a href="https://www.berliner-zeitung.de/mensch-metropole/berlin-verkehr-gerichtsurteil-zur-flaniermeile-anja-schroeder-autofreie-friedrichstrasse-jetzt-spricht-die-frau-die-gegen-die-sperrung-klagte-li.280757">Die Klägerin hat ihren Weinladen gar nicht in der Friedrich- sondern in der Charlottenstraße</a> (Achtung: Ist Paywall. Mehr als meine Zusammenfassung steht da nicht) und anstatt dann halt da auch für eine Fußgängerzone einzutreten hat sie lieber die in der Friedrichstraße kaputtklagen wollen. <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/verkehrsverwaltung-verzichtet-auf-beschwerde-berliner-friedrichstrasse-muss-wieder-fur-autoverkehr-freigegeben-werden-8841871.html">Lacher am Rande</a>: Jetzt kriegt die Charlottenstraße eine Fahrradstraße, denn irgendwo müssen die Fahrräder ja hin.</p><p>OK aber das ist alles nur Vorgeschichte. Eigentlich blogge ich das <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/anzeige-ist-raus-im-berliner-friedrichstrassen-streit-gibts-kein-pardon-fur-sebastian-czaja-8915998.html">deshalb</a>. Und zwar hat da der FDP-Fraktionschef in Berlin … ja, ich weiß. An der Stelle können wir eigentlich aufhören. Jeder weiß, was das für ein Typ sein wird. Aber bleibt mal noch kurz am Gerät!</p><p>Der FDP-Fraktionschef hat die Gelegenheit schnell für ein Instagram-Video nutzen wollen, auf dem er persönlich Barrikaden wegräumt für die Autofahrer. Freie Fahrt für freie Bürger und so. Nur waren die da schon weg, wie sich rausstellt.</p><p>Ja, richtig. Der Typ kam da also hin, stellte Sperrbaken auf, machte die Kamera an, und tat dann für die Photo-Op so, als räumte er die jetzt weg. Daher erzählte ich die Vorgeschichte mit der Fahrradweg-Nummer von der Jarasch. Alle gleich verlogen, die Parteien.</p><p>Sekunde. Geht noch weiter.</p><blockquote>Dumm nur, dass im Hintergrund bereits ein Taxi durchs Bild fuhr – und Czaja an der Ecke zur Jägerstraße stand, wo sich nie eine Absperrung für den Verkehrsversuch „Flaniermeile Friedrichstraße“ befand.</blockquote>Na gut, da kann sich die FDP natürlich auf die geistigen Fähigkeiten ihrer Wähler verlassen. Das merken die NIE! Aber die Grünen haben es gemerkt, und reagieren recht unsportlich …<blockquote>„Anzeige ist raus“, twitterte Christian Storch, Pressesprecher des Landesverbands, am Mittwochnachmittag. Die Vorwürfe: „gefährlicher Eingriff in den Straßenverkehr“ (Paragraf 315b Strafgesetzbuch) und „Amtsanmaßung“ (Paragraf 132).</blockquote>Das, meine Damen und Herren, ist die Berliner Lokalpolitik.<p>Seid ihr auch so erstaunt über die geringe Wahlbeteiligung? Ich versteh das ja gar nicht, wieso nicht mehr Leute wählen gehen! Du hast die Wahl zwischen Lügner, Betrüger, Marodeur, anderer Lügner und Faschist. Da bleiben nur die Linken, die die Wiedervergesellschaftung der Wohnungsbaugesellschaften versemmelt haben (gut, da saß die Giffey am Hebel), und die PARTEI, die bisher noch nie genug Macht hatte, um richtig was vor die Wand zu fahren.</p><p>Wieso tritt in Berlin eigentlich nicht die Bayernpartei an?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d81a2ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d81a2ad</guid><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 12:24:19 -0000</pubDate><title>Die Wirtschaftspolitik Deutschlands hat gerade eine wichtige Richtungsänderung durchgeführt. Die...</title>
<description><![CDATA[ Die Wirtschaftspolitik Deutschlands hat gerade eine wichtige Richtungsänderung durchgeführt. Die Regierung hat erkannt, dass man in weiten Teilen von China abhängig ist, und will das ändern.<p>Der Zug ist eigentlich schon abgefahren, aber mal gucken, was sie da noch gerissen kriegen. Die erste sichtbare Auswirkung war, als <a href="https://www.rnd.de/politik/vw-in-china-bundesregierung-verlaengert-investitionsgarantien-laut-medienbericht-nicht-LASF4U7KEV5LKXJL35R6YLUSS4.html">im Frühling VW keine Investitionsgarantie mehr gekriegt hat</a> für ihr Werk in China, Da ging es um eine Fabrik in Xinjiang, wo auch die Uiguren unterdrückt werden.</p><p>Aber <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/scholz-singapur-101.html">jetzt wird das etwas konkreter</a>.</p><blockquote>Scholz kündigte an, dass der Abbau einseitiger Abhängigkeiten bei Rohstoffen und Technologien eine besondere Rolle in der künftigen nationalen Sicherheitsstrategie spielen werde. Um sichere Lieferketten zu gewährleisten, müssten die Handelsbeziehungen breiter aufgestellt werden.</blockquote>Jetzt wird sich zeigen, wieviel Handlungsspielraum wir da überhaupt haben. Wir sind ja nicht das einzige Land, das weite Teile ihrer Konsumgüter nicht mehr selber herstellt sondern aus China importiert. Nur weil wir da mit Geld wedeln, heißt das nicht, dass sich da plötzlich Anbieter finden. Die haben auch alle ihre Kapazitäten zurückgebaut, weil China billiger war.<p>Interessanterweise ist China inzwischen soweit vorangeschritten mit der Bekämpfung der Armut, dass China in vielen Bereichen gar nicht mehr der billigste Anbieter wäre, wenn es noch andere Anbieter gäbe.</p><p>Jetzt wird sich also zeigen müssen, ob da nur heiße Luft rauskommt ala "wir kaufen unsere Chips jetzt nicht mehr in China sondern in Taiwan".</p><p>Oh und ein Detail noch:</p><blockquote>Einseitige Abhängigkeiten bei Rohstoffen und Technologien sollten durch eine engere Zusammenarbeit mit der Asien-Pazifik-Region abgebaut werden.</blockquote>Es wird sich auch zeigen müssen, wie unabhängig diese Länder tatsächlich sind, wenn China da Druck macht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d818c3d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d818c3d#2022-11-24 14:15:02.980600</guid><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:52:19 -0000</pubDate><title>BMW so, im Sommer: Für die Sitzheizung wird ab jetzt...</title>
<description><![CDATA[ BMW so, im Sommer: <a href="https://www.merkur.de/wirtschaft/bmw-autohersteller-sitzheizung-abomodell-17-euro-monat-bezahlung-group-muenchen-91671528.html">Für die Sitzheizung wird ab jetzt ein monatliches Abo fällig</a>.<p>Mercedes so: <a href="https://www.thedrive.com/news/mercedes-makes-better-performance-a-1200-subscription-in-its-evs">Hold my beer</a>!</p><blockquote lang="en">If you head to Mercedes' online store, you will find an "Acceleration Increase" subscription service for all EQ models. According to Mercedes, the yearly fee increases the maximum horsepower and torque of the car, while also increasing overall performance. Acceleration from 0-60 mph is said to improve by 0.8-1.0 seconds and the overall characteristics of the electric motors are supposed to change as well. The extra performance is unlocked by selecting the Dynamic drive mode.</blockquote>Ich schlage vor, daraus eine progressive Abogebühr zu machen. Je schneller du fährst, desto mehr musst du zahlen. Kann Mercedes am Ende noch so tun, als täten sie was für die Bekämpfung des Klimawandels.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.ifun.de/auch-mercedes-benz-verkauft-bereits-integrierte-funktionen-als-abo-199191/">Auch "langsamer fahren" kostet bei Mercedes Geld im Abo</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ihr fragt euch jetzt vielleicht: Hey, wieso gibt es nicht auch Lenken per Abo? <a href="https://mbpassion.de/2021/07/10-grad-hinterachslenkung-fuer-den-eqs-auch-per-abo-bestellbar/">Gibt es</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8184a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8184a9</guid><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:16:23 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Close to a third...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.theguardian.com/business/2022/nov/24/uk-single-parents-skipping-meals-due-to-food-price-inflation-which-finds">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">Close to a third of single parents have resorted to skipping meals to make ends meet because of rising food costs, according to research revealing the household types worst hit by the cost of living crisis.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8184e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8184e9</guid><pubDate>Thu, 24 Nov 2022 10:15:19 -0000</pubDate><title>Ladies and Gentlemen, Robocop! Nur ohne das Gehirn, versteht sich....</title>
<description><![CDATA[ Ladies and Gentlemen, <a href="https://www.theverge.com/2022/11/23/23475817/san-francisco-police-department-robots-deadly-force">Robocop</a>! Nur ohne das Gehirn, versteht sich. Nur Killerroboter.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80fa41</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80fa41</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 15:22:07 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu maroden Autobahnbrücken. Besonderes Augenmerk bitte ich auf den...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu maroden Autobahnbrücken. Besonderes Augenmerk bitte ich auf den letzten Absatz zu werfen.<blockquote>Bei den zulässigen Fahrzeuggewichten auf Brücken geht man in der Planung vom worst case aus: Stau. Autos und noch schlimmer LKW mit hohen Achslasten dicht aneinander gereiht. Dabei immer wieder Anfahren und Bremsen, was sich logischerweise auf den Brückenoberbau und somit auch deren Unterbau überträgt. Beim regulären Befahren der Brücke schieben Fahrzeuge, insbesondere LKW eine Art Lastbugwelle vor sich her. Je schneller, desto schlimmer.<p>Wenn eine Brücke nun etwas in die Jahre gekommen ist und die Tragstruktur deutliche Ermüdung zeigt, ist entweder eine Sanierung oder ein Neubau erforderlich. Da dies aber mitunter etwas dauert, werden entsprechende Sofortmaßnahmen umgesetzt. Die einfachste ist zunächst die Verringerung der Geschwindigkeit und im nächsten Schritt die Verringerung der Spurenanzahl, bzw. die Verringerung des zulässigen Fahrzeuggewichts.</p><p>Im konkreten Fall sind wir schlussendlich bei letzterem angekommen (wobei ich gerade nicht weiß, ob dort die Geschwindigkeit herabgesetzt wurde). Will man jetzt über besagte Brücke ein Fahrzeug schicken, das über 3,5t auf die Waage bringt, könnte man es wie zuvor geschehen per Ausnahmegenehmigung einfach fahren lassen. Das liegt daran, dass die Sofortmaßnahmen relativ frühzeitig ergriffen werden und die Brücke auch bei einzelnen höheren Belastungen nicht sofort Schaden nehmen würde. Zusätzlich werden bei der Planung von Brücken die Lasten ohnehin noch mit Sicherheitsaufschlägen versehen, sodass hier in der Regel auch noch Luft ist. Will man auf Nummer sicher gehen, sperrt man die Brücke, lässt das Fahrzeug einzeln drüber fahren und gibt sie danach wieder frei. Ist aber m.E. aus oben genannten Gründen in diesem Fall unnötig.</p><p>Ungeachtet dieser Ergänzung finde ich hier übrigens noch erwähnenswert, dass u.a. für Erhalt der Autobahnen und Gewährlleistung des Winterdienstes die im Artikel ebenfalls erwähnte Autobahn GmbH verantwortlich ist. Die Anstalt hatte vor einiger Zeit mal einen schönen Beitrag zu diesem weiteren Premiumprojekt unser aller Lieblingsverkehrsministers der letzten Legislatur.</p></blockquote>Das ist ja mal geil! Mitten im Berliner Sumpf ist am Ende die CSU mitverantwortlich. HARR HARR HARR
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80f915</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80f915</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 15:18:35 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse:Die Ausländerbehörde des Kreises Wesel ist stark überlastet und muss...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/rheinland/ueberlastung-auslaenderbehoerde-kreis-wesel-100.html">Infrastrukturapokalypse</a>:<blockquote>Die Ausländerbehörde des Kreises Wesel ist stark überlastet und muss Ende des Monats für zwei Wochen für den Publikumsverkehr schließen, wie der Kreis am Dienstag mitteilte.</blockquote>Hey, solange das Finanzamt noch nicht geschlossen hat, ist noch alles im grünen Bereich. Und der Fahrdienst des Bundestags. (Danke, Bartosz)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80ee7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80ee7e#2022-11-24 12:30:02.394788</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 14:30:56 -0000</pubDate><title>Die Deutschen WM-Spieler halten sich symbolisch den Mund zu.Na DENEN...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/sport/sportschau/fussball-wm-deutschland-japan-103.html">Die Deutschen WM-Spieler halten sich symbolisch den Mund zu</a>.<p>Na DENEN haben wir es aber mal gezeigt, den Drecks-Nordkoreanern!</p><p>Hey, wenn wir die so abstoßend findet, wieso tretet ihr dann überhaupt an? Wieso berichtet unsere Presse überhaupt über den Zirkus, wenn da alle dagegen sind?</p><p>Ich persönlich habe mich noch nie für Fußball interessiert und für mich sieht das alles wie ein großes Kasperletheater aus. Alle suchen händeringend nach Gesten, mit denen sie zuhause signalisieren können, wie doll auf der richtigen Seite sie stehen. Eine hohle Geste nach der nächsten.</p><p>Hattet ihr das mit dem in Regenbogenfarben angemalten Flugzeug gehört? Das hier mit großem Tamtam abflog, von wegen den Kataris zeigen wir es jetzt aber? Und dann kam raus, dass das in den Oman flog und ab da sind sie mit einem unbemalten Flugzeug weitergeflogen nach Katar?</p><p>Ich persönlich finde das ja gut, dass sich die FIFA hier so zerlegt. Das hätten Aktivisten von außen gar nicht besser orchestrieren können. Die sollen alle in der Bedeutungslosigkeit verschwinden, wenn es nach mir ginge.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://dpa-factchecking.com/luxembourg/221123-99-631760/">Anscheinend ist der Teil mit dem Oman eine Ente</a> und die Regenbogen-Maschine ist doch in Doha gelandet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80ebf9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80ebf9</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 14:16:07 -0000</pubDate><title>Bolsonaro zieht die Anerkennung seiner Wahlniederlage zurück und will jetzt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://apnews.com/article/jair-bolsonaro-caribbean-brazil-c03ec4f0e1d65fc81c02a2d90181cf48">Bolsonaro zieht die Anerkennung seiner Wahlniederlage zurück</a> und will jetzt Stimmen für ungültig erklärt haben.<p>Sehr witzig ist die Reaktion des zuständigen Gerichts:</p><blockquote lang="en">Alexandre de Moraes said the court would not consider the complaint unless the party offers an amended report within 24 hours that would include results from the first electoral round on Oct. 2, in which the Liberal Party won more seats in both congressional houses than any other.</blockquote>Wahlbetrug? Klar, da können wir drüber reden! Aber da sind dann auch die von dir manipulierten Wahlen drin!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80ea53</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80ea53</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 14:13:33 -0000</pubDate><title>Victor Orbán hat per Fußball-Schal Ländereien annektiert. Darauf war Ungarn...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/nov/23/hungary-pm-viktor-orban-scarf-showing-ukraine-territory-hungarian">Victor Orbán hat per Fußball-Schal Ländereien annektiert</a>. Darauf war Ungarn in den Grenzen von vor dem 1. Weltkrieg abgebildet.<p>Zu "Groß-Ungarn" gehörten damals noch Gegenden, die heute Rumänien, der Ukraine, Österreich, Serbien, Kroatien, Slowenien und der Slowakei. Die Ukraine und Rumänien reagierten als erste, und zwar eher ungehalten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80df7c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80df7c#2022-11-23 14:45:03.247487</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 13:26:58 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei der Cloud und Daten hochladen waren:...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei der Cloud und Daten hochladen waren: <a href="https://gizmodo.com/apple-iphone-privacy-dsid-analytics-personal-data-test-1849807619">Völlig überraschend stellen sich Apples Anonymisierungsversprechen als gelogen heraus</a>. Waaaas? Aber Apple waren doch die Guten! Die mit den weißen Big Data Pools in der Cloud!!1!<blockquote lang="en">Your iPhone's analytics data includes an ID number tied to your name, email, and phone number, say researchers who uncovered other holes in Apple' promises.</blockquote>Sehr lustig finde ich auch folgenden Teil:<blockquote lang="en">“I think people should be upset about this,” Mysk said. <b>“This isn’t Google.</b> people opt for iPhone because they think these kinds of things aren’t going to happen. Apple doesn’t have the right to keep an eye on you.”</blockquote>*schenkelklopf*<p>Ja aber aber aber schützt Apple uns nicht vor Facebook? Kann sein, aber nur um den Wert von ihrem Big Data Pool in der Cloud zu erhöhen!</p><p>OK aber was für Daten sammelt Apple denn da?</p><blockquote lang="en">In some cases, this analytics data apparently <b>includes details about your every move</b>. Mysk’s tests show that analytics for the App Store, for example, includes every single thing you did in real time, including what you tapped on, which apps you search for, what ads you saw, and how long you looked at a given app and how you found it.</blockquote>Ach. Ach was. Aber, äh, ... das ist ja wie bei Google!!1!<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://gizmodo.com/apple-iphone-analytics-tracking-even-when-off-app-store-1849757558">Dieser Artikel ist sogar noch ein bisschen schöner</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">This isn’t an every-app-is-tracking-me-so-what’s-one-more situation. These findings are out of line with standard industry practices, Mysk says. He and his research partner ran similar tests in the past looking at analytics in Google Chrome and Microsoft Edge. In both of those apps, Mysk says the data isn’t sent when analytics settings are turned off.</p></blockquote><p u="">(Im Gegensatz zu Apple, die auch Telemetrie senden, wenn man das explizit ausgeschaltet hat)</p><blockquote lang="en"><p u="">Along the way, Apple developed a very convenient definition of what privacy means that lets the company criticize its rivals’ privacy practices while harvesting your data for similar purposes. Apple says you shouldn’t think of what it does as “tracking.” According to the company’s <a href="https://www.apple.com/legal/privacy/data/en/apple-advertising/">website</a>:<i>Apple’s advertising platform does not track you, meaning that it does not link user or device data collected from our apps with user or device data collected from third parties for targeted advertising</i></p></blockquote><p u="">Seht ihr? Apple shared die Daten nicht mit dem Data Broker, Apple <i>ist</i> der Data Broker! Damit ist das nach ihrer Definition kein Tracking. Wobei, hey, wenn Apple die Daten nicht weiterverkauft, dann sind sie ja technisch gesehen nicht mal ein Broker sondern nur ein Datenkrake. Man kann ja von sowas auch profitieren, ohne dass man es weiterverkauft.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80de95</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80de95</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 13:21:15 -0000</pubDate><title>Ich auditiere hier gerade eine Software aus der Schlangenöl-Kategorie, und...</title>
<description><![CDATA[ Ich auditiere hier gerade eine Software aus der Schlangenöl-Kategorie, und finde da ein wunderschönes Wort in einem Identifier: uncloudable.<p>Damit markieren die Daten, die sie auf der Kiste gefunden haben, die sie nicht in die Cloud hochladen. Das ist natürlich ein seltener Sonderfall. Modernes Schlangenöl lädt immer alles in die Cloud hoch und betreibt da riesige Big Data Pools. Daraus generiert dann häufig irgendeine Statistik-Software ein Dashboard bei denen, mit dem sie dann Pressetermine machen, und/oder irgendeine "KI" läuft drüber und findet entweder viel zu viel oder viel zu wenig :-)</p><p>Aber egal. Geht hier nicht um Schlangenöl sondern um das Wort, das mir sehr gut gefällt. Uncloudable. Das muss ich mal in meinen Wortschatz aufnehmen.</p><p>Hey, Rüdiger, können wir das in die Cloud schieben?</p><p>Nein, Dieter, das ist geht nicht. Das ist uncloudable.</p><p>Harr Harr
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80d810</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80d810</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 12:57:50 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand einen Katzenfütterungsautomaten? Mit WLAN?OK, da muss ich...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand einen Katzenfütterungsautomaten? Mit WLAN?<p>OK, da muss ich ja direkt mal fragen: Warum? Seid ihr eigentlich alle bekloppt?!</p><p>Ich spreche das an, weil <a href="https://www.presseportal.de/blaulicht/pm/51056/5375416">die Polizei Gelsenkirchen</a> diese Story hier verbreitet hat:</p><blockquote>Eine 23 Jahre alte Gelsenkirchenerin hat am vergangenen Samstagmorgen, 19. November 2022, 0.17 Uhr, die Polizei gerufen und eine Strafanzeige wegen Verletzung der Vertraulichkeit des Wortes gestellt. Den Beamten gegenüber gab sie an, dass ein unbekannter Tatverdächtiger Ton- und Videoaufnahmen aus ihrer Wohnung gefertigt und sie teilweise bereits in einem sozialen Netzwerk veröffentlicht habe. Für die Aufnahmen nutzte er einen Katzenfütterungsautomaten, der in der Wohnung stand und über ein Wlan-Zugang verfügt.</blockquote>Wenn es nach mir ginge, würde man ja aus Firmen, die sowas in Umlauf bringen, Parkplätze oder gleich Krater machen. Solange da jetzt gegen unbekannt ermittelt und dann eingestellt wird, wird das immer nur noch schlimmer werden. (<a href="https://www.lawblog.de/archives/2022/11/22/katzenfutterautomat-spaeht-frau-aus/">via</a>) (Danke, Christian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c77e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c77e#2022-11-23 13:55:02.936768</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:44:32 -0000</pubDate><title>Sam Bankman-Fried reportedly owns a $100 million stake in Elon...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.businessinsider.com/sam-bankman-fried-100-million-stake-elon-musk-twitter-report-2022-11">Sam Bankman-Fried reportedly owns a $100 million stake in Elon Musk's Twitter</a><p>Lange war ich nicht mehr so überrascht wie jetzt!</p><p u=""><b>Update</b>: Die Quelle von Businessinsider (gehört übrigens Axel Springer) ist Semafor, und <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1595342985931411456">Elon Musk weist darauf hin, dass die von SBF gegründet wurden</a>. Außerdem <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1595330061267107841">streitet er das mit den 100 Millionen ab</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c666</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c666</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:40:40 -0000</pubDate><title>Das Bürgeramt in der Klosterstraße hat gerade ein paar operationelle...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://service.berlin.de/standort/330436/">Das Bürgeramt in der Klosterstraße</a> hat gerade ein paar operationelle Unwägbarkeiten:<blockquote>Hinweise zur Anschrift des Standorts<p>[...]</p><p>Das Bürgeramt befindet sich in der 1. Etage und ist nur über den Aufzug erreichbar.</p></blockquote>Und dann, weiter unten:<blockquote>Sonstige Hinweise zum Standort<p>Bitte beachten Sie:</p><p>Aktuell sind beide Aufzüge innerhalb dieses Dienstgebäudes außer Betrieb. Ein barrierefreier Zugang zum Bürgeramt ist daher momentan nicht möglich! Über die Dauer der Reparaturarbeiten können derzeit keine Angaben gemacht werden!</p></blockquote>Um das Bürgeramt zu erreichen, springen Sie am besten mit einem Fallschirm ab, landen auf dem Dach und von dort seilen Sie sich dann ab.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c31c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c31c#2022-11-23 16:20:02.598879</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:28:02 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Die fiesen Klimaaktivisten blockieren den...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Die fiesen Klimaaktivisten blockieren den Verkehr? Das gefährden Menschenleben?<p>Nun, keine Sorge. <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/11/sperrung-glaette-ueberfahrt-a100-a115-raeumfahrzeuge.html">Dafür braucht Berlin keine Klimaaktivisten</a>. Das schaffen wir ganz alleine mit gutem alten institutionellen Totalversagen!</p><blockquote>Grund für die Sperrung im Autobahndreieck Funkturm ist, dass die Überfahrt auf die Avus nur für Fahrzeuge bis zu einem Gewicht von 3,5 Tonnen zulässig ist, teilte die Polizei dem rbb auf Anfrage mit. Da Streu- und Räumfahrzeuge der Berliner Stadtreinigung (BSR) schwerer sind, könne es auf dem Streckenabschnitt zu Glätte kommen, was die Sperrung erforderlich mache.</blockquote>Ja gut, klar hätte man die Überbrückung reparieren oder in guten Zustand versetzen können, aber wo wäre denn da dann der Spaß im Winter?<p>Wenn wir schon keine richtigen Berge zum rodeln haben, dann rodeln wir halt auf Autobahnauffahrten und -überführungen.</p><p>Der Grund, wieso Berlin kein Geld für sowas hat, ist übrigens die letzte CDU-Regierung unter Herrn Diepgen und sein Bankenskandal mit <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Klaus-R%C3%BCdiger_Landowsky">Herrn Landowsky</a>: Die haben SO krass verkackt, dass die CDU in Berlin bis heute keinen Fuß mehr auf den Boden kriegt.</p><p>Aber warte, nicht nur die CDU sind Totalversager. Ihr fragt euch jetzt vielleicht, wieso das jetzt erst auffällt. Nun, tut es nicht. Die SPD-Regierung war informiert und hat einfach nichts getan.</p><blockquote>Auf Nachfrage des rbb konkretisierte die BSR am Dienstagnachmittag, die Autobahn-Winterdienstfahrzeuge hätten ein zulässiges Gesamtgewicht "von mindestens 18 Tonnen", daher dürften sie die Brücke nicht befahren. "Eine Ausnahmeregelung für unsere Winterdienstfahrzeuge, die wir in den vergangenen Jahren regelmäßig erhalten haben, wurde uns in diesem Jahr nicht mehr gewährt." Da aber keine leichteren Fahrzeuge zur Verfügung stünden, sei der Winterdienst nicht möglich. "Auf diese Problematik haben wir im Vorfeld hingewiesen."</blockquote>Wartet, die Brücke hat eine zulässige Maximallast von 3,5 Tonnen und die BSR-Fahrzeuge wiegen 18 Tonnen und die Regierung hat bisher einfach eine Ausnahmegenehmigung erteilt!?!?<p>Das ist ja wie der LKW-Fahrer, der das Höhenlimit bei einer Tunneleinfahrt ignoriert, weil er gerade keinen Polizisten in der Nähe sieht!</p><p>Mann Mann Mann</p><p>Aber seid mal nicht zu stinkig mit Frau Giffey. Die hatte wahrscheinlich gerade die Hände voll. Mit Clankriminalität.</p><p u=""><b>Update</b>: Leute mit mehr Behördenerfahrung als ich erklären mir gerade, dass "mindestens 18 Tonnen zulässiges Gesamtgewicht" nicht heißt, dass du da nicht weniger Gesamtgewicht haben kannst, wenn du weniger lädst. Aber die Vorschrift geht halt über das zulässige Gesamtgewicht, nicht über das tatsächliche Gesamtgewicht.</p><p u="">Die BSR hat übrigens natürlich auch leichtere Räumfahrzeuge, das sind so voll cool aussehende Mondbuggys, die normalerweise für Bürgersteige eingesetzt werden. Aber die sind dann vermutlich nicht schnell genug um die Mindestanforderungen für Autobahnbefahrung zu erfüllen.</p><p u=""><b>Update</b>: Oooooh, stellt sich raus: <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/stvo_2013/__35.html">Die Straßenverkehrsordnung sieht Sonderrechte für die Straßenreinigung vor</a>:</p><blockquote><p u="">6) Fahrzeuge, die dem Bau, der Unterhaltung oder Reinigung der Straßen und Anlagen im Straßenraum oder der Müllabfuhr dienen und durch weiß-rot-weiße Warneinrichtungen gekennzeichnet sind, dürfen auf allen Straßen und Straßenteilen und auf jeder Straßenseite in jeder Richtung zu allen Zeiten fahren und halten, soweit ihr Einsatz dies erfordert</p></blockquote><p u="">Juristisch spräche also nichts gegen den Einsatz von Mondbuggys auf der maroden Autobahnauffahrt. (Danke, Jens)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c021</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d80c021</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:16:15 -0000</pubDate><title>SPD und FDP streiten sich gerade über die Ersatzfreiheitsstrafe, also...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/ersatzfreihheitsstrafen-fdp-spd-1.5700350">SPD und FDP streiten sich gerade über die Ersatzfreiheitsstrafe</a>, also wenn jemand zu einer Geldstrafe verurteilt wurde und dann nicht zahlt, weil er nicht will oder nicht kann. Dann muss derjenige halt ins Gefängnis. Im Moment im Verhältnis 1:1 zu den Tagessätzen.<p>Wenn du zu 10 Tagessätzen verurteilt wirst, dann ist das soviel Geld, wie du in 10 Tagen verdient hättest. Wenn du das nicht zahlst, dann musst du halt 10 Tage in den Knast.</p><p>Da gibt es jetzt mehrere Probleme. Bei Tagessätzen hat der Staat Einnahmen, bei Knast hat er nicht nur keine Einnahmen sondern das kostet richtig viel Geld. Im Artikel schreiben sie was von 60 Millionen Euro Einsparpotential pro Jahr.</p><p>Dann gibt es Leute, die nicht zahlen können, weil sie eh schon kurz vor der Obdachlosigkeit stehen, und deren Strafe wegen Schwarzfahren oder so ist, weil sie auch für das Ticket schon einfach kein Geld hatten. Deren Situation macht man noch schlimmer, wenn man sie in den Knast wirft.</p><p>Und dann gibt es noch Reichsbürger, zumindest als Argument. Was wenn jemand einfach den Staat grundsätzlich ablehnt und keine Strafen zahlt? Wieso sollte man denen die Strafe halbieren?</p><p>Können die dann nicht einfach Konto oder Gehaltseingänge pfänden? Gibt es das überhaupt, dass jemand zahlen könnte aber nicht will? Wenn ja: Wieso? Das Finanzamt kann einem ja auch aufs Konto greifen.</p><p>Die Krönung ist jedenfalls die Besetzung der Fronten hier. Für die Senkung der Haftstrafe ist die FDP, und zwar lustigerweise nicht weil sie ihre kriminellen Wähler schützen wollen, sondern weil man da ja Geld sparen könnte. Gegen die Halbierung der Haftstrafe ist die SPD, die wie üblich keine Argumente hat und daher emotional zu argumentieren versucht. Aber die Reichsbürger!!1!</p><p>Die SPD versteht auch gar nicht, wieso die FDP sparen will. Ist doch nicht unser Geld, was wir hier ausgeben!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d83390e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d83390e</guid><pubDate>Wed, 23 Nov 2022 10:45:36 -0000</pubDate><title>Schöner Twist auf Supply-Chain-Sorgen: Die US-Regierung dreht am Rad, nachdem...</title>
<description><![CDATA[ Schöner Twist auf Supply-Chain-Sorgen: <a href="https://www.reuters.com/technology/exclusive-russian-software-disguised-american-finds-its-way-into-us-army-cdc-2022-11-14/">Die US-Regierung dreht am Rad</a>, nachdem sie gemerkt haben, dass in einigen ihrer überflüssigen, schrottigen Mobile Apps irgendein belangloses unwichtiges überflüssiges Schrott-SDK einer Firma mit russischen Wurzeln gefunden wurde. Und jetzt so: DIE RUSSEN!!!! IN UNSEREM CODE!!!!!!<p>Ganz witzig sind auch die Reaktionen der besagten Firma. Da gibt es zwei Antworten. Einmal von der Shell Company in Delaware, die meint, sie sei überhaupt nicht russisch, und sie habe lediglich ein paar Dinge outgesourced. Und dann von dem Gründer der russischen Firma gleichen Namens, der meint, er habe nie irgendwas zu verstecken versucht, er sei stolz ein Russe zu sein (weil die US-Behörden da jetzt natürlich behaupten, sie seien böswillig hintergangen worden).</p><p>m( (Danke, Oliver)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d824a6d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d824a6d</guid><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 08:39:15 -0000</pubDate><title>Amazon Alexa is a “colossal failure,” on pace to lose...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/gadgets/2022/11/amazon-alexa-is-a-colossal-failure-on-pace-to-lose-10-billion-this-year/">Amazon Alexa is a “colossal failure,” on pace to lose $10 billion this year</a><p>Lange hat mich keine Meldung mehr so mit Freude erfüllt wie diese!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d82b70c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d82b70c</guid><pubDate>Tue, 22 Nov 2022 07:18:42 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch auch gefragt habt, wieso Twitter noch läuft,...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch auch gefragt habt, wieso Twitter noch läuft, nachdem Elon Musk da Kahlschlag gemacht hat: <a href="https://matthewtejo.substack.com/p/why-twitter-didnt-go-down-from-a">Hier beschreibt einer von deren Ingenieuren</a>, was sie so gebaut haben, damit die Site auch ohne menschliche Interaktion durchläuft.
]]></description></item></channel></rss>