<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 30 Apr 2021 11:35:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e752ab9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e752ab9</guid><pubDate>Fri, 30 Apr 2021 11:30:47 -0000</pubDate><title>Oh ach gucke mal, Österreich hat das LG Hamburg gesehen...</title>
<description><![CDATA[ Oh ach gucke mal, <a href="https://ladefuchs.app/der-ladefuchs-die-teuerste-free-app-die-wir-je-gebaut-haben/">Österreich hat das LG Hamburg gesehen und gesagt: Hold My Beer</a>!<p>Die haben sich da gerade eine schöne Piefke-Abmahn-Pipeline aufgebaut in Österreich, mit der sie jetzt die Deutschen in aller Ruhe zur Ader lassen. Und keine der beteiligten Instanzen hat auch nur den geringsten Anreiz, irgendwas genauer zu prüfen oder für zu hoch zu befinden oder gar als rechtsmissbräuchlich abzulehnen.</p><p>Ich kann ihnen das nicht übelnehmen.</p><p>Nach dem, was Deutschland mit dieser Kochbuch-Abmahnnummer gemacht hat?</p><p>Und es ist ja auch Deutschland, was immer noch jedes Jahr einen Scheit vom Baum des Rechtsstaats nachlegt, wenn es um Verlängerung oder Verschärfung von Urheberrecht geht. Rein von der Karma-Bilanz her haben wir das nicht besser verdient. Wir wählen seit Jahrzehnten immer wieder dieselben Urheberrechtsfanatiker.</p><p>Und jetzt? Jetzt kaufen wir auch noch vom Urheberrechts-Maximisten Smudo eine Covid-App. Ja nee klar.</p><p>Es ist wirklich schade, dass die Abmahnmafia immer irgendwelche Passanten und alleinerziehende Mütter umnietet und nicht mal jemanden wie Smudo oder Internet-Vorzensur-Politiker mit ihren Uploadsperren, die Artikel 5 des Grundgesetzes nicht kennen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e745459</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e745459</guid><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 11:12:07 -0000</pubDate><title>Ich habe ja "gaslighting" immer für Bullshit gehalten. Du kannst...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe ja "gaslighting" immer für Bullshit gehalten. Du kannst nicht einfach Leuten Bullshit erzählen und sie glauben das dann irgendwann. Was für ein Menschebild ist denn das? Wir reden hier von Menschen, nicht von Goldfischen!<p>Aber ich muss sagen: Ich ändere da gerade meine Meinung.</p><p>Was aus der Blockchain-Ecke für ein offensichtlicher Scheiß kommt, der schon während des Vortragens zu Staub zerfällt, so offensichtlich ist das Bullshit, das geht auf keine Kuhhaut.</p><p>Aber werden diese Leute ausgelacht? Nicht doch!</p><p>Punchline: Ich rede nicht mal über NFTs hier gerade. <a href="https://twitter.com/ithayla/status/1387432769609895936">Zu denen ist schon alles gesagt</a>.</p><p>Ich rede von <a href="https://www.investopedia.com/terms/p/proof-elapsed-time-cryptocurrency.asp">"Proof of Elapsed Time"</a>. Guckt euch das mal kurz an. Ich warte solange.</p><p>Fertig?</p><p>Na? Und? Was sagt ihr?</p><p>Pass uff, Atze, wir teilen einfach jedem Miner eine zufällige Wartezeit zu, die warten alle solange, und der erste, der zurückkommt, der kriegt den Zuschlag.</p><p>Wat? Wieso dann überhaupt warten?! Nimm einfach direkt den, für den du die kleinste Zahl ausgewürfel hattest!</p><p>Wie, dann sieht das nicht mehr dezentral aus? Dann merkt jeder gleich, was für eine Verarsche das hier ist? Das merken die Leute hoffentlich auch so direkt.</p><p>Achtung: Ich habe <i>nicht</i> gefragt, woher du weißt, dass die Leute auch solange gewartet haben, wie du ihnen gesagt hast. Das ist nämlich die Frage, die Intel möchte, die ihr stellt. Und sie möchten, dass ihr dann nicht merkt, dass derjenige, der die Zahl zugeteilt hat, einfach ne Stopuhr stellen kann. Nein, nein. Intel möchte, dass ihr dieses unfassbar komplexe Problem seht, und euch denkt: Dafür brauchen wir Intel SGX!!1!</p><p>Wieso überhaupt Miner mit Zahlen bespielen und nicht einfach selber den Block minen? Weil man dann nicht mehr Investoren belügen kann, dass das was mit dezentral und Blockchain zu tun hat.</p><p>Was für eine Farce, ey.</p><p>Immer wenn ich dachte, noch blöder ginge nicht!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e744ad0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e744ad0</guid><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 10:27:26 -0000</pubDate><title>Unschönes Detail aus Indien:At Sir Ganga Ram Hospital, a huge...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2021/04/28/world/asia/india-covid19-variant.html">Unschönes Detail aus Indien</a>:<blockquote lang="en">At Sir Ganga Ram Hospital, a huge facility in the middle of India’s capital, 37 fully vaccinated doctors came down with Covid-19 earlier this month.</blockquote>Das ist nicht gut!<blockquote lang="en">“The current wave of Covid has a different clinical behavior,” said Dr. Sujay Shad, a senior cardiac surgeon at Sir Ganga Ram Hospital, where two of the doctors needed supplemental oxygen to recover. “It’s affecting young adults. It’s affecting families. It’s a new thing altogether. Two-month-old babies are getting infected.”</blockquote>Das ist noch schlechter. (Danke, Satoshi)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e744849</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e744849</guid><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 10:21:11 -0000</pubDate><title>Hier ist ein Witz für Leute, die in der Schule...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist ein Witz für Leute, die in der Schule Mathematik hatten: <a href="https://twitter.com/NiklasMM/status/1387697422206390272">Spahn demonstriert postmoderne Bruchrechnung</a>.<p>Ach kommt, der Mann ist ausgebildeter Bankkaufmann. Seit wann muss ein Bankkaufmann rechnen können? Nun wollen wir hier mal die Kirche im Dorf lassen!1!!</p><p>Aber irgendwie ist plötzlich weit weniger schockierend, dass der exponentielles Wachstum nicht versteht. (Danke, Lennart)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e74418a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e74418a</guid><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 09:50:12 -0000</pubDate><title>IBM hat New York einen Blockchain-basierten Covid-Impfpass angedreht.Cuomo’s office announced...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://theintercept.com/2021/03/24/andrew-cuomo-covid-ibm-blockchain/">IBM hat New York einen Blockchain-basierten Covid-Impfpass angedreht</a>.<blockquote lang="en">Cuomo’s office announced on March 2 that testing had begun on the joint IBM system, known as Excelsior Pass. The “pass” itself is a smartphone app that displays a QR code to be scanned before entering an indoor business or other public gathering place; when verified by another device, it attests that the bearer has been vaccinated against Covid-19 or received a recent negative test result.</blockquote>Na? Kommt euch das bekannt vor?<p>Nicht wirklich, oder? Ist noch nicht bullshittig genug.</p><blockquote lang="en">Blockchains are typically public, their contents transparent to anyone with an internet connection, but the one behind Excelsior Pass will be private, meaning only parties sanctioned by IBM will be able to check the contents.</blockquote>Ah, jetzt!<p>Gut, ist noch nicht Bullshit genug für 5 Blockchains, aber private blockchain ist an sich eigentlich schon kaum noch steigerbar in Sachen Bullshitdichte.</p><p>Wer das Memo noch nicht gekriegt hat, wieso private blockchain Schlangenöl ist, das von unseriösen Bullshit-Künstlern verkauft wird: Ich hatte das mal <a href="https://ptrace.fefe.de/Blockchain/">in diesem Folienset</a> gegen Ende erklärt. Blockchain ist ein Konsensfindungsverfahren für eine dezentrale Datenbank zwischen Teilnehmern, die sich gegenseitig nicht trauen und finanziennen Anreiz haben, sich gegenseitig zu bescheißen. Wenn IBM hier eine "private Blockchain" macht, haben sie entweder nicht verstanden, was eine Blockchain ist, oder sie belügen dich, um dir unnötigen Tand anzudrehen. Funktionell ist eine "private Blockchain" dasselbe wie ein Server mit einer SQL-Datenbank, nur deutlich weniger flexibel in der Benutzung.</p><p>Ist euch zu fundamental, meine Kritik? Kein Problem:</p><blockquote lang="en">“There is zero reason for blockchain to be involved in this problem,” said Matthew Green, an associate professor of cryptography at Johns Hopkins University and the creator of Zerocash, a software protocol designed to improve the privacy of the Bitcoin blockchain. “Blockchain solves a very specific problem around not trusting people, and the problem with this vaccine stuff is you do trust people; you have to trust the data being entered into the blockchain is an actual trusted reflection of who’s vaccinated or not.”</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e74bb61</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e74bb61</guid><pubDate>Thu, 29 Apr 2021 09:26:23 -0000</pubDate><title>Das Bundesverfassungsgericht gibt Fridays for Future Recht. Die Klimakatastrophenbekämpfungssimulation der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Verfassungsgericht-Klimaschutzgesetz-verletzt-Freiheitsrechte-juengerer-Menschen-6031624.html">Das Bundesverfassungsgericht gibt Fridays for Future Recht</a>. Die Klimakatastrophenbekämpfungssimulation der Bundesregierung sei too little, too late, und prokrastiniert im Wesentlichen auf spätere Jahre, wo die Kosten des Problems dann von der heute jungen Generation getragen werden müsse, was eine unzulässige Beschneidung von deren Freiheitsrechten sei.<p>No shit, Sherlock!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e77b68b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e77b68b</guid><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 14:51:01 -0000</pubDate><title>Aktuell veröffentlichen die ganzen Konzerne ihre Quartalszahlen. Teilweise sind da...</title>
<description><![CDATA[ Aktuell veröffentlichen die ganzen Konzerne ihre Quartalszahlen. Teilweise sind da ziemliche Hammer drunter. <a href="https://www.cnbc.com/2021/04/27/youtube-could-soon-equal-netflix-in-revenue.html">Hier z.B. Alphabet über Youtube</a>:<blockquote lang="en">In its first-quarter earnings report Tuesday, Google parent company Alphabet said YouTube brought in revenue of $6.01 billion in advertising revenue during the quarter — up from $4 billion from a year ago, for a growth rate of 49%.</blockquote>Sechs. Milliarden.<p>Werbeeinnahmen.</p><p>In einem Quartal.</p><p>What the FUCK?!!?</p><p>Wenn das so weitergeht, hat Youtube zum Jahresende Netflix überholt bei den Einnahmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e77b05b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e77b05b</guid><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 14:26:13 -0000</pubDate><title>Wie steht es um die Digitalisierung in Deutschland?Die FDP hat...</title>
<description><![CDATA[ Wie steht es um die Digitalisierung in Deutschland?<p><a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/fdp-bundesnotbremse-verfassungsbeschwerde-eingereicht-1.5277927">Die FDP hat ihre Verfassungsbeschwerde gegen die Bundesnotbremse per Kurier einwerfen müssen</a>. Weil das Fax kaputt war.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7795a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7795a8</guid><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 12:30:46 -0000</pubDate><title>Ich hab übrigens Leserbriefe von Juristen gekriegt, dass Falschaussagen vor...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab übrigens Leserbriefe von Juristen gekriegt, dass Falschaussagen vor Untersuchungsausschüssen in Prinzip auch in Deutschland geahndet werden können und sollten, aber irgendwie hat die zuständige Staatsanwaltschaft am Tatort (Berlin) bisher nie Zeit dafür gefunden, das auch zu verfolgen.<p>Die haben wahrscheinlich die Hände voll mit der Verwaltung der Urheberrechtsverletzungen. Und der Schwarzfahrer, wenn ich mal an <a href="/?ts=b7b88d7e">diese erschütternde Statistik</a> erinnern darf. DAFÜR hat die Staatsanwaltschaft Zeit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e77fb7f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e77fb7f</guid><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 10:40:33 -0000</pubDate><title>Old and busted: Schusswaffenenthusiast.New hotness: Radioisotope-Enthusiast!Hallo Herr Wachtmeister? Ich habe...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Schusswaffenenthusiast.<p>New hotness: <a href="https://www.hessenschau.de/panorama/dann-ging-die-panik-los---mann-findet-in-garage-dose-mit-radioaktivem-inhalt,radioaktiv-102.html">Radioisotope-Enthusiast</a>!</p><p>Hallo Herr Wachtmeister? Ich habe in meiner Garage diese Kaffeedose gefunden, wo jemand von Hand ein Radioaktivitäts-Warnzeichen aufgemalt hatte.</p><p>Die ist mir runtergefallen, als ich mit meiner Anglerausrüstung gegenkam. Da fielen so Steine raus. Die hab ich wieder reingetan.</p><p>LOL</p><p>Und die Polizei so:</p><blockquote>"Die standen 15 Minuten später mit der ganzen Brigade vor der Tür", erklärt der aufgeschreckte Garagen-Entrümpler. Er kam daraufhin sofort in ein Krankenhaus. [...]<p>Die Feuerwehr, die mit Spezialfahrzeugen wie einem Messzug, einem Dekontaminierungsfahrzeug und Spezialkräften zur Stoffbestimmung anrückte, untersuchte die drei Materialbrocken in der Dose, verschloss den Fund in einem Fass und versiegelte die Garage, wie die Polizei am Dienstagmorgen bestätigte.</p></blockquote> (Danke, David)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e77f9f2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e77f9f2</guid><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 10:30:04 -0000</pubDate><title>Wer ist eigentlich für die herunterfallenden Schrottteile von kaputten SpaceX-Raketenstarts...</title>
<description><![CDATA[ Wer ist eigentlich für die herunterfallenden Schrottteile von kaputten SpaceX-Raketenstarts zuständig? <a href="https://www.seattletimes.com/business/boeing-aerospace/space-junk-sleuths-track-down-the-rocket-chunks-that-lit-up-the-northwests-skies-last-month/">Stellt sich raus: Niemand</a>.<blockquote lang="en">Federal officials seem to have lost interest when it left orbit. An FAA spokesperson said the launch license it grants SpaceX ended when SpaceX lost control of the rocket. </blockquote><a href="https://www.youtube.com/watch?v=QEJ9HrZq7Ro">Not my department says Wernher von Braun</a>!<blockquote lang="en">“Its subsequent uncontrolled, random reentry is not an FAA-licensed activity,” the spokesperson said. “The agency is not investigating it.”</blockquote>Andere Zeile aus dem Tom-Lehrer-Lied: "Once the rockets are up, who cares where they come down..."<p>Lustigerweise haben die Reporter sich da einmal durch die Behörden telefoniert, um einen Zuständigen zu finden.</p><blockquote lang="en">A NASA spokesperson said the federal space agency does not track debris from “non-NASA missions” and directed inquiries to the 18th Space Control Squadron of the U.S. Space Force.<p>
But that unit tracks only objects in orbit, said Space Force spokesperson Meaghan Dorroh, and “if they fall to the ground … it’s no longer the responsibility of Space Control to track them.”</p><p>She said the Federal Emergency Management Agency would be responsible for the recovery of such objects.</p><p>But at FEMA, a spokesperson said it “has not received a request for assistance from the state,” adding, “FEMA does not recover debris.”</p><p>SpaceX did not respond to repeated requests for comment about the incident.</p></blockquote>Und alle so: Who, me? (Danke, Christoph)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e77f72f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e77f72f</guid><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 10:24:49 -0000</pubDate><title>Der "Verfassungsschutz" beobachtet jetzt die Querdenker. Bundesweit.Money Quote:Dafür wurde eine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/verfassungsschutz-querdenker-103.html">Der "Verfassungsschutz" beobachtet jetzt die Querdenker</a>. Bundesweit.<p>Money Quote:</p><blockquote>Dafür wurde eine neue Kategorie geschaffen, bei der es um die "Delegitimierung des Staates" geht.</blockquote>Ich weiß ja nicht, wie es euch geht, aber bei mir hat niemand den Staat so nachhaltig delegitimiert wie der "Verfassungsschutz".<p>Ich hoffe mal, die beobachten sich dann auch gleich selbst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e77e81c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e77e81c</guid><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 09:20:02 -0000</pubDate><title>Haha, der Cellebrite-Hack von Moxie ist jetzt vor Gericht gegen...</title>
<description><![CDATA[ Haha, der <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e7eb708">Cellebrite-Hack von Moxie</a> ist jetzt <a href="https://gizmodo.com/signals-cellebrite-hack-is-already-causing-grief-for-th-1846773797">vor Gericht gegen Cellebrite eingesetzt worden</a>.<blockquote lang="en">A Maryland defense attorney has decided to challenge the conviction of one of his clients after it was recently discovered that the phone cracking product used in the case, produced by digital forensics firm Cellebrite, has severe cybersecurity flaws that could make it vulnerable to hacking.</blockquote>Das fände ich ja super, wenn jetzt alle Verurteilungen aufgerollt oder zurückgenommen werden müssen. Dann hätte das endlich mal reale Auswirkungen, wenn eine Firma Software-Pfusch abliefert. (Danke, Lukas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e77e6dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e77e6dd#2021-04-29 12:55:03.078500</guid><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 09:08:19 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Crypto is hard, let's go shopping",...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Crypto is hard, let's go shopping", heute: Croc Full Plaintext Recovery. Croc ist einer dieser überall hochpoppenden Filesharing-Tools. Jetzt nicht im Sinne von "ich lade eine Raubkopie bei rapidshare hoch" sondern der links sagt "ich schick dir jetzt was" und der rechts sagt "ok, nehm ich dir ab" und die haben dann Krypto-Voodoo dazwischen.<p>Weil heutzutage aus Legacy-Gründen alle hinter einem NAT-Plasterouter hängen, hat croc da noch eine Relay-Infrastruktur in der Cloud.</p><p u=""><b>Update</b>: Link entfernt, weil die Site Fefe-Lesern einen Stylesheet untergeschoben hat. Nein, das ist kein Bug, dass man bei mir externe Stylesheets setzen kann. (Danke, Veit)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e77e4cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e77e4cd#2021-04-28 16:00:03.411261</guid><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 09:00:03 -0000</pubDate><title>Es gibt ja bei Luca-App und anderen Covid-Maßnahmen immer Bedenkenträger,...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt ja bei Luca-App und anderen Covid-Maßnahmen immer Bedenkenträger, die anmerken, dass man hier einen wunderbaren Überwachungsstaat aufbaut, den mit Sicherheit nie wieder jemand zurückbauen wird, weil er sich so prächtig zur Terrorismusbekämpfung (oder was gerade das Bullshitbingo-Buzzword ist) eignet.<p>Da ist auch was dran. <a href="https://twitter.com/kixes/status/1384566577685688325">Singapur z.B. hat ihre Covid-Tracing-Tech nicht nur nicht wieder abgebaut sondern gesetzlich vorgeschrieben und setzt sie jetzt für andere Dinge ein</a>.</p><p>Das war der Grund, wieso der CCC diese Liste an Anforderungen für die Covid-Tracing-App publiziert hat, die die SAP-Telekom-App auch (größtenteils) umgesetzt haben. Die ist damit dann nämlich nicht wirklich geeignet, um "für die Terrorismusbekämpfung" benutzt zu werden.</p><p>Das ist vermutlich auch der Grund, wieso wir jetzt zusätzlich noch diesen Luca-Bullshit kriegen und wieso diverse Landesregierungen da aufspringen. Luca erfüllt diese CCC-Anforderungen nämlich nicht. (Danke, Mathias)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e77e2f7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e77e2f7#2021-04-28 14:30:02.980304</guid><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 08:51:53 -0000</pubDate><title>Sag mal, habt ihr das auch gehört? Windkraftanlagen erzeugen Infraschall,...</title>
<description><![CDATA[ Sag mal, habt ihr das auch gehört? Windkraftanlagen erzeugen Infraschall, und der macht die Anwohner krank? Das ist ein gerne behaupteter Talking Point der fossilen Lobby um die "Energiekonzerne" und den Altmaier herum, der ja seit Jahren einen historisch einmaligen Kahlschlag gegen Wind- und Solarenergie fährt.<p><a href="https://www.aerzteblatt.de/archiv/205246/Windenergieanlagen-und-Infraschall-Der-Schall-den-man-nicht-hoert">Hier hat sich das Ärzteblatt von den Infraschall-Esospinnern instrumentalisieren lassen</a>. Gut, inhaltlich haben sie nicht viel zu berichten, nur das übliche Spiel aus dem drittmittelgetriebenen Wissenschaftsapparat, zu dem wir die Forschung haben degenerieren lassen:</p><blockquote>Sie fordern dringend mehr Studien, um genauere Aussagen über Nebenwirkungen und mögliche Gesundheitsrisiken treffen zu können</blockquote>Forscher fordern mehr Forschung. Na sowas! *in der Rundablage abheft*<p>Nun ist Infraschall kein Phänomen, das nur Windräder erzeugen. Meeresrauschen z.B. erzeugt auch Infraschall. Man würde also denken, wenn Infraschall krank macht, dass die Leute von den Küsten weggezogen wären über die Jahrtausende, oder zumindest eine geringere Lebenserwartung oder wenigstens weniger Zufriedenheit haben. Das Gegenteil ist der Fall. Küstenorte sind häufig Kurorte.</p><p>Wo kommt also dieser Bullshit mit dem Infraschall her? Wieso hält sich dieser Talking Point? Nun, da gibt es eine einfache Erklärung. Zwei einfacher Erklärungen eigentlich. Die erste ist: <a href="https://www.windwaerts.de/de/infothek/geschichten/schreckgespenst-infraschall">Es gibt da eine amerikanische Quacksalberin</a>.</p><blockquote>Eine der wichtigsten „Zeugen“ der Windenergie-Gegner ist dabei die US-amerikanische Psychologin Nina Pierpoint, Erfinderin des „Wind Turbine Syndroms“, einer angeblich durch von Windenergieanlagen ausgehendem Infraschall ausgelösten Krankheit.</blockquote>Das ist bestimmt mindestens so gefährlich wie Elektrosmog durch Handys! Da stapeln sich ja auf den Straßen auch die Leichen von. Aber hey, nichts ist zu ungefährlich, als dass nicht irgendein Quacksalber aus Amerika damit Kohle zu scheffeln versuchen würde.<p>Der zweite Grund ist, dass es da eine Behörde unter Altmaier (na SO ein Zufall!!1!) gibt, <a href="https://www.br.de/nachrichten/wissen/rechenfehler-infraschall-von-windraedern-schwaecher-als-behauptet,SVPJbfO">der in ihrer Studie zu dem Thema ein bisschen das Komma verrutscht ist in den Berechnungen</a>.</p><blockquote>Die Bundesanstalt für Geowissenschaften und Rohstoffe (BGR) hat sich in ihrer viel zitierten Studie „Der unhörbare Lärm von Windkraftanlagen“ aus dem Jahr 2005 schlicht verrechnet. Und zwar um mehr als den Faktor 1000.</blockquote>Ach DAS ist aus <a href="/?ts=af4c8a0e">den spanischen U-Boot-Ingenieueren geworden</a>! Freut mich ja, dass auch Leute mit Rechenschwäche heute noch einen Job finden können!<p>Money Quote aus dem Artikel jedenfalls:</p><blockquote>Der Erlanger Physik-Professor Martin Hundhausen nennt es im Gespräch mit dem Bayerischen Rundfunk unverständlich, wie ein solch kapitaler Fehler mehr als ein Jahrzehnt lang unbemerkt bleiben konnte: „Ich kann es mir nicht erklären. Ich habe da draufgeguckt, und innerhalb von zwei Stunden wusste ich, das ist falsch.“</blockquote>Oh das kann ich aufklären. Die Leute, die da draufgeguckt haben, waren nicht daran interessiert, ob das stimmt oder nicht. Die haben händeringend nach "Argumenten" gegen Windkraft gesucht. Ob die auch stimmen war denen scheißegal. Diese ganzen verkackten Bürgerinitiativen, die Windräder ja im Prinzip schon gut finden, aber in ihrer Gegend keine Strommasten und keine Windräder haben wollen. Der Strom soll am besten an der Nordsee generiert werden und dann per Telepathie zu ihnen kommen!1!! Wir brauchen keine Stromerzeugung, bei uns kommt der Strom aus der Steckdose!!<p>Immerhin <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/altmaier-entschuldigt-sich-fuer-rechenfehler-bei-windkraft-schallbelastung-a-9d8ed560-395e-4fd9-8c58-e0d4c3ecd011">hat sich der Altmaier jetzt entschuldigt</a>. Hat der sich eigentlich auch bei den von ihm vernichteten Arbeitsplätzen in der Solar- und Windenergiebranche entschuldigt?</p><p>Entschuldigt der sich dann auch bei der Generation, die die Klimakatastrophe auslöffeln muss? Oder hofft er, bis dahin schon tot zu sein? Hat der eigentlich Kinder, der Altmaier?</p><p u=""><b>Update</b>: Ist aber eigentlich schon ewig klar, dass Windkraft-Infraschall Bullshit ist. <a href="https://www.bayceer.uni-bayreuth.de/infraschall/de/forschung/gru/html.php?id_obj=157452">Z.B. dieser Vergleich mit Infraschall beim Autofahren</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Am Ende des Artikels im ehemaligen Nachrichtenmagazin kommt noch dieses schöne Bonmot hier:</p><blockquote><p u="">Die Behörde hat ihren Fehler eingeräumt. Er sei auf eine falsche Programmierung bei der Berechnung zurückzuführen, erklärte die BGR gegenüber der Zeitung.</p></blockquote><p u="">Oh ach sooo, das war ein Softwareproblem! Dann kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e77dd24</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e77dd24</guid><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 08:34:02 -0000</pubDate><title>Wie wird man eigentlich Hacker?Hier hat jemand bei der Antwort...</title>
<description><![CDATA[ Wie wird man eigentlich Hacker?<p><a href="https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-elektroladesaeule-vandalismus-1.5277226">Hier hat jemand bei der Antwort nicht bis zuende zugehört</a>.</p><blockquote>E-Ladesäule mit Hackfleisch beschädigt<p>Das Fleisch drang bis in die Kontakte der Stecker vor, die deshalb ausgetauscht werden mussten. Die Stadtwerke verzeichnen immer mehr Fälle von Vandalismus an Ladesäulen.</p></blockquote>Wat? Alter, in Afrika hungern die Kinder, und ihr verschwendet Lebensmittel für so einen Scheiß? Nehmt wenigstens abgelaufenes Hackfleisch!!1!<p>Ich bin ja auch ein bisschen irritiert, dass jemand gegen Ladesäulen vorgehen würde. VON ALLEN DINGEN, die in diesem Land scheiße laufen, bekämpft ihr ... die Ladesäulen für Elektroautos?</p><p>Was war das? Ein Benziner-Autoclub? Der Angst hat, dass es in ein paar Jahren keine regulären Tankstellen mehr gibt? Oder was?</p><p>Mann Mann Mann
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e77dcfe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e77dcfe#2021-04-28 11:15:03.144968</guid><pubDate>Wed, 28 Apr 2021 08:26:08 -0000</pubDate><title>Wer dachte, mit Laschet als Kanzlerkandidat ist schon der Boden...</title>
<description><![CDATA[ Wer dachte, mit Laschet als Kanzlerkandidat ist schon der Boden von dem Fass erreicht: <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/cdu-merz-laschet-wahlkampfteam-1.5278246">Laschet holt Friedrich Merz in sein Wahlkampfteam</a>.<blockquote>"Friedrich Merz gehört für mich fest in den Mannschaftskader der Union für die Bundestagswahl", sagte Laschet bei einer Videokonferenz mit mehr als hundert Mandats- und Funktionsträgern der baden-württembergischen CDU. Mit seiner Wirtschafts- und Finanzkompetenz könne Merz dabei helfen, die gewaltigen Herausforderungen für Deutschland nach der Corona-Pandemie zu meistern.</blockquote>Oh aber klar doch! Ich weiß sogar schon, wie der Merz das lösen wird!<p></p><ol><li>Privatisierung</li><li>Steuersenkung</li><li>Sozialstaatabbau</li></ol><p>Woher ich das weiß? Na <a href="https://www.youtube.com/watch?v=vzUNwWpk6CE">ich hab bei der Anstalt aufgepasst</a>! Hatte ich die Tage erst verlinkt. Das ist mal echtes Bildungsprogramm, diese Anstalt.</p><p>Ich würde da übrigens noch einen vierten Punkt hinzufügen. Deregulierung. Diese ganzen Vorschriften sind dem Kapitalisten doch nur im Weg. So Sachen wie Umweltschutz, Arbeiterrechte, Datenschutz. Das muss alles weg!!</p><p>Tja und so kombiniert die Union geschickt die Nachteile von einer Lusche als Kanzler mit den Nachteilen eines Triebtäters in der Exekutive.</p><p>Wer die unter diesen Umständen noch wählt, hat es echt nicht besser verdient.</p><p>Hah und ich dachte für einen Moment, der Kelch mit dem Merz sei an uns vorbeigegangen! Der eine Lichtblick in dieser ganzen Apokalypse!</p><p u=""><b>Update</b>: Mit <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/merz-habeck-wirtschaftskompetenz-haushaltspolitik-wahlkampf-1.5276891">Merz' angeblicher Wirtschaftskompetenz</a> ist es übrigens in der Praxis ungefähr so weit her wie mit dem Pazifismus der Grünen.</p><p u="">Dabei hab ich doch neulich erst erklärt, das in der Verbrecherpartei die Worte eine subtil andere Bedeutung haben. Was anderswo Korruption heißt, heißt bei denen Wirtschaftskompetenz. Insofern passt das dann vermutlich doch wieder mit dem Merz und der Wirtschaftskompetenz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e76c986</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e76c986</guid><pubDate>Tue, 27 Apr 2021 12:53:44 -0000</pubDate><title>Google hat DroidScript aus dem Play Store geschmissen. Irrtümlich.Leider können...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/DroidScript-von-Google-Algorithmen-willkuerlich-aus-dem-Play-Store-ausgeschlossen-6029440.html">Google hat DroidScript aus dem Play Store geschmissen</a>. Irrtümlich.<p>Leider können sie jetzt nicht sagen, was da schief gelaufen ist, weil die Entscheidung von einer "KI" kam.</p><p>Hätte uns doch nur jemand vor genau diesem Szenario gewarnt!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e793211</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e793211#2021-04-27 14:00:03.027047</guid><pubDate>Tue, 27 Apr 2021 11:17:35 -0000</pubDate><title>Es gibt manchmal so Momente, wo der Müllhaufengeruch der Minderqualität...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt manchmal so Momente, wo der Müllhaufengeruch der Minderqualität der Software um uns herum so richtig durchstinkt. Ich habe hier gerade so einen.<p>write() und writev() haben ein Limit von 2GB, wieviel sie auf einmal schreiben.</p><p>Wir haben hier 64-bit-Systeme. Man kann viel größere Dateien in den Speicher mappen. Wenn ich eine Datei kopieren will, dann mappe ich die Quelldatei in den Speicher und erwarte, mit einem write(zieldatei, memorymapping, quelldateigroesse) alle Daten in die Zieldatei schreiben zu können.</p><p>Das funktioniert auch, außer die Zieldatei ist 2 GB oder größer.</p><p>Warum ist das so? Weil die Codequalität der Treiber unter aller Sau ist. Linus hatte nach ein paar Monaten keinen Bock mehr, denen hinterherzuwischen, und hat dann einfach gesagt: Mehr als 2GB auf einmal darf man dann halt nicht schreiben.</p><p>Habe ich auf menschlicher Ebene Verständnis für, aber es entspricht nicht meinem Verständnis von Softwarequalität und an Anspruch an sich selbst als Softwareingenieur. Das ist wie wenn die Bundesregierung anstatt marode Autobahnen zu reparieren einfach Geschwindigkeitsbegrenzungsschilder aufstellt.</p><p>Oh, warte ...</p><p>Das Problem ist nicht Linux-spezifisch. Unter Windows ist es noch lustiger, da hat das WriteFile-API als Typ für die Anzahl der zu schreibenden Bytes bloß ein DWORD, das ist auch auf 64-bit Systemen 32-bit breit. Völlig absurd.</p><p>Die ganze Problematik blubbert hier gerade hoch, weil ich unter FreeBSD gegen ein Limit in writev gelaufen bin. Stellt sich raus: writev unter FreeBSD macht erstmal im Kernel eine Kopie aller zu schreibenden Daten, nicht nur des Vektors, auch der darin verlinkten Daten. Und weil das halt scheiße ineffizient ist, haben sie da ein Limit drin.</p><p>Ich muss bei sowas immer an Bill Gates und seine 640 KB denken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e791ab1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e791ab1</guid><pubDate>Tue, 27 Apr 2021 09:33:35 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an Augustus Intelligence?Die mit den 100 Mio...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an Augustus Intelligence?<p>Die mit den 100 Mio Dollar Investorenkapital? Büro in New York? Guttenberg? Amthor?</p><p><a href="https://www.wsj.com/articles/augustus-intelligence-files-for-bankruptcy-with-sec-probe-as-final-blow-11619468317">Die haben gerade Konkurs angemeldet</a> (Paywall). Das Timing war wohl auffällig:</p><blockquote lang="en">has filed for bankruptcy, a month after regulators had begun investigating its equity fundraising</blockquote>Immer dran denken: An der Börse wird kein Geld vernichtet. Es gehört dann nur jemand anderem. (Danke, Frank)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e79178f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e79178f</guid><pubDate>Tue, 27 Apr 2021 09:20:17 -0000</pubDate><title>Wir brauchen hier mehr Österreich-Content. Deutschland-Content ist zu deprimierend.Ein Leser...</title>
<description><![CDATA[ Wir brauchen hier mehr Österreich-Content. Deutschland-Content ist zu deprimierend.<p>Ein Leser sendet mir gerade <a href="https://www.derstandard.at/story/2000126174115/sobotka-kann-sich-vorstellen-die-wahrheitspflicht-in-untersuchungsausschuessen-abzuschaffen">einen gut passenden Link</a> mit dieser Beschreibung:</p><blockquote>Der österreichische Nationalratspräsidenten Wolfgang Sobotka, gleichzeitig schwer umstrittener Vorsitzender des Ibiza Untersuchungsausschusses, hat bemerkt das seine Politikerkollegen im Zeugenstand oft grobe Erinnerungslücken haben (z.B.: Finanzminister Blümel 86 in einer Befragung) oder sich entschlagen. Auf Dauer sieht das medial leider nicht gut aus, also hat der pragmatische Hobbydirigent die Problematik genauestens analysiert und den Root Cause gefunden: die Wahrheitspflicht!</blockquote>Sagenhaft!<p>Hey, wieso haben wir eigentlich keine Wahrheitspflicht in Untersuchungsausschüssen?</p><p>Als Zeuge vor Gericht wird eine Falschaussage ja auch geahndet!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e782ef4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e782ef4</guid><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 16:45:30 -0000</pubDate><title>Wo geht es eigentlich hin mit der Digitalisierung? Was ist...</title>
<description><![CDATA[ Wo geht es eigentlich hin mit der Digitalisierung? Was ist da das Ziel?<p>Ein Leser hat da <a href="https://www.bmi.bund.de/SharedDocs/downloads/DE/veroeffentlichungen/themen/bauen/wohnen/smart-city-charta-langfassung.pdf?__blob=publicationFile&amp;v=7">ein Dokument des Bundesinstituts für Bau-, Stadt- und Raumforschung gefunden</a>. Da steht auf Seite 43, Rubrik "Digitalisierung zielorientiert gestalten", Überschrift "Visionen einen hypervernetzten Planeten" folgende Vision:</p><blockquote>6. Post-voting society<p>Da wir genau wissen, was Leute tun und möch-ten, gibt es weniger Bedarf an Wahlen, Mehr-heitsfindungen oder Abstimmungen. Verhaltens-bezogene Daten können Demokratie als das gesellschaftliche Feedbacksystem ersetzen.</p></blockquote>Gut, dass diese Unterlagen auf Alpha Centauri jemand gefunden hat, bevor die Vogonen den Planeten plattgemacht haben. (Danke, Jörg)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e780d8f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e780d8f</guid><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 14:25:21 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? Zweifel an...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/israel-biontech-untersuchung-101.html">Zweifel an der Harmlosigkeit von Covid-Impfstoffen</a>!<blockquote> In Israel sind nach Impfungen mit dem BioNTech/Pfizer-Vakzin Dutzende Fälle von Herzmuskelentzündungen aufgetreten - vor allem bei jungen Männern. Ob es einen Zusammenhang gibt, ist unklar.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e78013f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e78013f</guid><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 13:36:33 -0000</pubDate><title>Macht ihr euch auch so Sorgen, dass das mit dem...</title>
<description><![CDATA[ Macht ihr euch auch so Sorgen, dass das mit dem Impfen nicht vorankommt?<p>Keine Sorge, das war völlig unbegründet. <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-04/corona-impfungen-verfassungsorgane-bundesregierung-bundestag-bundeswehr">Ab dem 3. Mai werden Bundestag, Bundesrat und Bundesregierung durchgeimpft</a>.</p><p>Seht ihr? Damit haben wir alle wichtigen Personen abgedeckt: Die Verbrecherpartei, die Verräterpartei und die Altersgruppe ihrer Stammwähler.</p><p>Was sagt ihr? Da gehört ihr gar nicht zu? Na dann: Jeder für sich selbst! Du scheinst deine Rolle in der Gesellschaft noch nicht verstanden zu haben, junger Padawan. Du bist hier zum Steuern zahlen. Irgendwer muss ja die Diäten für die Abgeordneten einzahlen.</p><p>Und in Zeiten wie diesen wird deutlicher als je zuvor, wie wichtig der Fortbestand der Regierung ist. Damit sie auch die nächsten Jahre sinnloses Lockdown-Jojo spielen können!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7801f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7801f9</guid><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 13:33:27 -0000</pubDate><title>Wie tief sind eigentlich die Arschkriecher von der Verbrecherpartei inzwischen...</title>
<description><![CDATA[ Wie tief sind eigentlich die Arschkriecher von der Verbrecherpartei inzwischen in den Dickdarm der USA vorgedrungen? <a href="https://www.cducsu.de/veranstaltungen/kongress-digital-fuer-eine-zukunftsgerichtete-transatlantische-partnerschaft">Seht selbst</a>!<blockquote>Nur gemeinsam haben wir die Kraft und die Hebel, die Welt in unserem demokratischen Sinne friedlich zu gestalten. Und es ist die transatlantische Partnerschaft, die gewährleistet, dass unsere Gesellschaften auch in Zukunft in Frieden, Freiheit, Demokratie und Wohlstand werden leben können.</blockquote>Jawohl ja! Nur gemeinsam konnten wir Frieden, Freiheit, Demokratie und Wohlstand zu den afghanischen Hochzeitsgesellschaften bringen!<p>Komm, Fefe, da geht doch noch was! Ein paar cm tiefer kommen wir da noch rein!</p><blockquote>Die Beziehungen zwischen Deutschland und den USA sind in jeder Hinsicht unersetzlich – auf politischer und zivilgesellschaftlicher Ebene.</blockquote>Oh ja, die zivilgesellschaftliche Ebene! Google und Facebook meinen sie damit bestimmt. Oder vielleicht den Bullshit mit dem "geistigen Eigentum"? Das ständige Sanktions-Gefurze wird damit ja wohl nicht gemeint sein, gegen den Iran, China und Russland und jeden der nicht auf Zuruf spurt und Seidenstraßen- und Pipelineangebote der Chinesen und Russen ablehnt, bevor der große Bruder in den USA den Mund aufmachen muss.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e78b00a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e78b00a</guid><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 07:50:44 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Es wurde endlich eine angemessene Anwendung für "KI"...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Es wurde endlich eine angemessene Anwendung für "KI" gefunden!  <a href="https://www.ardmediathek.de/video/europamagazin/tuerkei-kaffeesatzlesen/das-erste/Y3JpZDovL2Rhc2Vyc3RlLmRlL2V1cm9wYW1hZ2F6aW4vNWY1ZWQxNzEtZmNiZC00MzNkLThmMWQtYjIxNGExMzMyYjE1/">Eine Kaffeesatz-Lese-App</a>! (Danke, Mathias)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e78af5a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e78af5a</guid><pubDate>Mon, 26 Apr 2021 07:45:08 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an den apokalyptischen offenen Brief von Geert...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an den apokalyptischen offenen Brief von Geert Vanden Bossche zur Covid-Impfung? Wo er meinte, das Ende der Spezies sei nahe, wenn wir während einer Pandemie impfen?<p><a href="/?ts=9ea43d2d">Ich hatte den auch kurz im Blog</a>.</p><p>Ich bin bei solchen Leuten immer daran interessiert, mal zu sehen, wie die aussehen, was für ein Typ die sind. Falls es euch auch so geht: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=BNyAovuUxro">Der hat gerade einen Video-Podcast mit Bret Weinstein aufgenommen</a>.</p><p>Das könnt ihr euch ja mal angucken. Ich halte den immer noch für einen Schlangenölhändler, der hier gerade die Konkurrenz zu seinem Schlangenöl kleinzureden versucht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7a5be2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7a5be2</guid><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 22:27:08 -0000</pubDate><title>Ich mache sowas normalerweise nicht, aber heute mache ich eine...</title>
<description><![CDATA[ Ich mache sowas normalerweise nicht, aber heute mache ich eine Ausnahme: Ein Kollege und guter Freund von mir, Dan Kaminsky, ist überraschend gestorben.<p>Dan war in mehrerer Hinsicht eine Ausnahmeerscheinung unter Nerds. Er hatte kein erkennbares Ego, und ihm ging es sein Leben lang darum, anderen zu helfen. Seine Art, Neugier nicht als Mittel zum Zweck des Wettbewerbes und der Selbsterhöhung über andere zu begreifen, und seine Ideen und sein Wissen immer mit jeden zu teilen, sollten jedem in der Branche ein leuchtendes Vorbild sein.</p><p>Wo andere Hacker sich für Geheimdienste und Exploitmärkte verdingten, hat Dan lieber vor und hinter den Kulissen dafür gesorgt, dass Probleme behoben wurden.</p><p>In einem Projekt, bei dem ich mal ein paar Monate mit ihm zusammengearbeitet habe, ist auf meine Initiative eine Vortragsreihe entstanden, Freitag um 16 Uhr haben wir Consultants uns in einem Meetingraum getroffen, und einer hat über eines seiner Projekte oder Ideen geredet.</p><p>Nach ein paar Wochen ließ sich auch Dan breitschlagen, einen Slot zu übernehmen. Er wollte eigentlich nicht, weil er fand, er habe kein Material.</p><p>Er kam dann mit einer Folie.</p><p>Mit dieser einen Folie überzog er nicht nur die reservierte Stunde gnadenlos. Wir waren dann um 6 noch alle am diskutieren.</p><p>Die Welt hat einen großen Mann verloren. Einer seiner Sprüche war, Security sei kein Wettbewerb. Man sollte doch offen über die Methoden reden. Recht hat er.</p><p>Dan hat es nie nötig gehabt, auf seine vielen Errungenschaften hinzuweisen. Daher möchte ich das hier tun. Dan haben wir alle wahrscheinlich mehr zu verdanken als praktisch jedem anderen Security-Typen da draußen.</p><p>Danke, Dan. You will be sorely missed.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7ac8f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7ac8f6</guid><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 11:59:36 -0000</pubDate><title>Wo bleiben eigentlich die politischen Deepfakes?Stellt sich raus: Hier sind...</title>
<description><![CDATA[ Wo bleiben eigentlich die politischen Deepfakes?<p>Stellt sich raus: <a href="https://nltimes.nl/2021/04/24/dutch-mps-video-conference-deep-fake-imitation-navalnys-chief-staff">Hier sind sie</a>!</p><blockquote lang="en">Dutch parliamentarians, like their British and Baltic colleagues, had a conversation via Zoom with a deep fake imitation of the chief of staff of the Russian opposition leader Alexei Navalny on Wednesday.</blockquote>Geil. Die Russen reißen die Technologieführerschaft an sich! <a href="https://tweakers.net/nieuws/180898/nederlandse-kamerleden-hadden-videogesprek-met-deepfake-van-stafchef-navalny.html">Hier gibt es einen Screenshot</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7d346a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7d346a#2021-04-24 14:00:02.658285</guid><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 10:36:36 -0000</pubDate><title>Es gibt da ja gerade diese Aktion "allesdichtmachen", wo ein...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt da ja gerade diese Aktion "allesdichtmachen", wo ein Haufen Schauspieler auf Youtube Videos hochgeladen haben, in denen sie die Covid-Politik der Regierung kritisieren. Mal mehr, mal weniger evidenzbasiert.<p>Unter den Videos ist eine URL, auf die ich mal geklickt habe, um mich zu informieren, wer das veranstaltet. Die kam bei 127.0.0.1 raus, d.h. wurde geerdet. Von einem Hacker? Vom Betreiber selbst? Wer weiß.</p><p>War alles mysteriös, bis RTL (ja, RTL!!) ein Scoop gelang: <a href="https://www.rtl.de/cms/er-steckt-hinter-schauspieler-aktion-allesdichtmachen-bernd-k-wunder-verharmlose-corona-schon-frueh-4747117.html">RTL hat herausgefunden, wer hinter "allesdichtmachen" steckt</a>. Ich zitiere mal:</p><blockquote>Als die Kinos nach dem lockeren Corona-Sommer im vergangenen Jahr wieder dicht machen müssen, gründet der selbsternannte "Blockchain Evangelist" das Unternehmen Cine.Box, das sich eigenen Angaben zufolge auf das Blockchain-basierte Streaming von Filmen spezialisiert hat.</blockquote>Oh ach soooo, Blockchain!<p>Ja gut, da lässt mein Interesse an allen anderen Dingen, die dieser Typ zu sagen hat, direkt enorm nach. Das passt ja mal wieder alles wie Arsch auf Eimer.</p><p>Währenddessen ist offenbar auch ein Shitstorm gegen die Schauspieler losgegangen, woraufhin <a href="https://twitter.com/niggi/status/1385657855211098115">mehrere ihre Videos schon zurückgerufen haben</a>.</p><p>Das finde ich sehr enttäuschend. Ich will nicht auf der Seite der Barrikaden sein, die Shitstorms gegen Schauspieler macht, weil die etwas gesagt haben, das euch nicht gefiel. Schauspieler sind mit die Haupt-Geschädigten von der Pandemiesituation. Wenn es jemanden gibt, der ein gutes Recht auf schlechte Laune hat, dann ja wohl die.</p><p>Außerdem wissen wir die Umgebung hier gar nicht. Hat dieser Blockchain-Fuzzy die bezahlt? War das ne Rolle, die die da gespielt haben?</p><p>Sah für mich so aus, denn einige von denen haben da einen fulminanten Hamlet hingelegt. Oder so Tatort-mäßig sehen wir da dem Täter beim Durchdrehen zu.</p><p>Ist natürlich ein bisschen doof, wenn die am Anfang mit "ich bin $soundso" eröffnen, das wirkt dann so, als sei das ihre eigene Initiative gewesen. Aber wie gesagt: <i>Selbstverständlich</i> ist das deren gutes Recht, auf Youtube oder anderswo ihre Meinung zu sagen, ohne dafür von Höhlenmenschen mit Fäkalien beworfen zu werden. Genau wie alle anderen auch.</p><p>Also bitte, meine Damen und Herren. Contenance!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7d2a0c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7d2a0c#2021-04-24 14:00:02.661028</guid><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 09:54:26 -0000</pubDate><title>Cory Doctorow über gewerbliche Internetzensur. Es geht um Kriegsverbrecher, Diktatoren,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://pluralistic.net/2021/04/23/reputation-laundry/#dark-ops">Cory Doctorow über gewerbliche Internetzensur</a>. Es geht um Kriegsverbrecher, Diktatoren, Folterer. Ein Journalist oder Whistleblower publiziert was über sie. Sie wollen das weghaben.<p>Stellt sich raus: Da gibt es kommerzielle Dienstleister für. Was machen die dann so? Die haben 300+ Fake-Zeitungen irgendwo gehostet, da packen sie dann eine Kopie deines Artikels hin, aber rückdatiert. Dann sorgen sie dafür, dass ihr Fake-Artikel in einer spanischen Copyright-Registratur eingetragen ist. Dann schicken sie deinem Hoster Takedown-Notices.</p><p>Wenn das nicht fruchtet, dann schicken sie deinem Hoster anwaltlich aussehende Briefe, die behaupten, dein Artikel verstöße gegen die Datenschutzgrundverordnung.</p><p>Wenn ihr mal konkrete Drohemails sehen wollt, die da so verschickt wurden: <a href="https://www.qurium.org/forensics/dark-ops-undercovered-episode-i-eliminalia/">Qurium hat welche online</a>. Besonders geil: Die eine DSGVO-Takedown-Mail behauptete, von der Rechtsabteilung der EU-Kommission zu kommen.</p><p>Die haben auch eine Strategie, um Suchmaschinen zu bereinigen: Sie klonen den anderen Content deiner Site in ihrem Fake-Netzwerk. Dann sorgen sie dafür, dass Google und co das sehen, und damit bist du als Spammer unter fernerliefen in den Suchergebnissen.</p><p>Inzwischen hat Qurium auch <a href="https://www.qurium.org/forensics/dark-ops-undercovered-episode-ii-eliminalia-analysis-of-fake-dmca-complaints/">einen zweiten Blogeintrag zu dem Zensurladen gemacht</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7dc274</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7dc274</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 17:23:54 -0000</pubDate><title>Wir brauchen hier glaube ich mal eine Kategorie "die blödeste...</title>
<description><![CDATA[ Wir brauchen hier glaube ich mal eine Kategorie "die blödeste Schlagzeile der Woche". <a href="https://www.independent.co.uk/news/world/americas/us-politics/biden-mask-climate-world-leaders-b1836459.html">Hier ist ein schöner Einstieg</a>.<blockquote lang="en">Biden appears to be only world leader to wear a mask at virtual climate summit</blockquote>Ja, genau. Biden hat eine Atemmaske für eine Videokonferenz getragen.<p>Boah der Biden, der ist ja soooo progressiv!! *schmacht*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c2e36</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c2e36</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 15:59:36 -0000</pubDate><title>Wendet hier jemand ätherische Öle an?Analyzing 350 seizure cases that...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://academictimes.com/scientists-find-new-evidence-linking-essential-oils-to-seizures/">Wendet hier jemand ätherische Öle an</a>?<blockquote lang="en">Analyzing 350 seizure cases that spanned a four-year period, the researchers determined that 15.7%, or the seizures of 55 patients, may have been induced by the inhalation, ingestion or topical use of essential oils. After advising the patients to discontinue their use of the oils, they found that the vast majority of those patients did not experience another seizure during a follow-up period.</blockquote>Seizures sind (epileptische) Anfälle.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c2100</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c2100#2021-04-23 18:40:03.072200</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 15:03:58 -0000</pubDate><title>Manchmal kann man bei Softwarefehlern doch was machen. Jahre später,...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal kann man bei Softwarefehlern doch was machen. Jahre später, versteht sich. <a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2021/apr/23/court-clears-39-post-office-staff-convicted-due-to-corrupt-data">10-20 Jahre später</a>.<p>Die Britische Post hatte eine Software namens "Horizon" installiert, und die hat den Eindruck erweckt, als hätten Dutzende von Mitarbeitern Geld unterschlagen.</p><p>Stellt sich raus: Das war ein Softwarefehler.</p><blockquote lang="en">Campaigners believe that as many as 900 operators, often known as subpostmasters, may have been prosecuted and convicted between 2000 and 2014.</blockquote>Mit so einem Fleck auf deiner Vita findest du natürlich auch keinen anderen Job mehr.<blockquote lang="en">In his written judgment, Lord Justice Holroyde, sitting with Mr Justice Picken and Mrs Justice Farbey, said of the 39 cleared: “Many of these appellants went to prison; those that did not suffered other penalties imposed by the courts; all would have experienced the anxiety associated with what they went through; all suffered financial losses, in some cases resulting in bankruptcy; some suffered breakdowns in family relationships; some were unable to find or retain work as a result of their convictions – causing further financial and emotional burdens; some suffered breakdowns in health; all suffered the shame and humiliation of being reduced from a respected local figure to a convicted criminal; and three … have gone to their graves carrying that burden.”</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c4355</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c4355</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 08:21:31 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage vom Bundesgesundheitsminister Jens Spahn:Wenn wir Leid vermeiden können,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bundesgesundheitsministerium.de/presse/reden/4-bevoelkerungsschutzgesetz-bt.html">Kurze Durchsage vom Bundesgesundheitsminister Jens Spahn</a>:<blockquote>Wenn wir Leid vermeiden können, sollten wir es vermeiden</blockquote>Ach? Doch plötzlich? Das klang aber neulich noch ganz anders! Als es um die Sterbehilfe ging.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c426f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c426f</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 08:17:53 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Wir müssen nicht mehr auf einen Durchbruch der...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Wir müssen nicht mehr auf einen Durchbruch der Hologrammtechnologie warten. <a href="https://twitter.com/axios/status/1382696186684014592">Wir können jetzt (zumindest bei Ratten) Bilder direkt ins Hirn projizieren</a>.<p>Der Typ unter der Brücke beim Park, der seit Jahren Passanten erzählt, die CIA mache bei ihm Mind Control mit orbitalen Gehirnwäschelasern? Der könnte am Ende Recht haben! (Danke, Frank)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c4110</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c4110</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 08:14:06 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat einen sachdienlichen Hinweis geschickt, wieso FFP2-Masken am...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat einen sachdienlichen Hinweis geschickt, wieso FFP2-Masken am Arbeitsplatz nicht Pflicht sind:<blockquote>wenn FFP2 Masken am Arbeitsplatz getragen werden müssten, müssten auch die Regeln der DGUV (Deutsche Gesetzliche Unfallversicherung Spitzenverband) befolgt werden. Und die schreiben für filtrierende Halbmaske ohne Ausatemventil vor: Tragedauer 75 min., Erholungsdauer 30 min., 5 Einsätze pro Schicht, 4 Arbeitsschichten pro Woche (2-1-2). (<a href="https://publikationen.dguv.de/widgets/pdf/download/article/1011">https://publikationen.dguv.de/widgets/pdf/download/article/1011</a>, Anhang 2)<p>Da kannst Du die Autos gleich im Home Office montieren lassen. Was infektionstechnisch sowieso besser wäre.</p></blockquote>

]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7cb6d5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7cb6d5</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 07:23:55 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Homebrew für Apple-Geräte?In the Homebrew/homebrew-cask repository, it...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.ryotak.me/post/homebrew-security-incident-en/">Benutzt hier jemand Homebrew für Apple-Geräte</a>?<blockquote lang="en">In the Homebrew/homebrew-cask repository, it was possible to merge the malicious pull request by confusing the library that is used in the automated pull request review script developed by the Homebrew project.<p>By abusing it, an attacker could execute arbitrary Ruby codes on users' machine who uses brew.</p></blockquote>Unter uns? You had me at Ruby.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7cb557</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7cb557</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 07:21:45 -0000</pubDate><title>Neulich so: Deutschland schickt eine Fregatte ins Südchinesische Meer.Jetzt so:...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so: Deutschland schickt eine Fregatte ins Südchinesische Meer.<p>Jetzt so: <a href="https://www.usnews.com/news/world/articles/2021-04-13/japan-proposes-joint-naval-drill-with-germany">Die Japaner so: Lasst uns doch daraus eine gemeinsame Marineübung machen</a>!</p><p>We're getting the band back together!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7f0b1f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7f0b1f#2021-04-23 10:30:02.644869</guid><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 19:17:21 -0000</pubDate><title>Eine der großen Attraktionen am Unterschichten-Fernsehen ist ja, dass es...</title>
<description><![CDATA[ Eine der großen Attraktionen am Unterschichten-Fernsehen ist ja, dass es einen Ausweg aus dem Tal der dauernden Enttäuschung bietet, wenn man gelegentlich mal Leute gezeigt kriegt, die noch mal so viel inkompetenter sind, als die Leute, über die man sich normalerweise aufregt.<p>So ähnlich geht mir das mit der Politik in Österreich.</p><p>Ich meine, wir haben ja hier auch diverse geistige Tiefflieger im Parlament, aber <a href="https://twitter.com/chr_rai/status/1385203540260499456">im Vergleich mit den Österreichern</a> ist unser Parlament offensichtlich ein Hort der Intelligenz und Aufklärung.</p><p u=""><b>Update</b>: Inzwischen kam ein bisschen Kontext rein. Die FPÖ hatte vorgeschlagen, dass man einfach alle Covid-Maßnahmen sein lässt und dafür halt mehr Intensivstationen baut. Dem wollte dieser Formulierungskünstler entgegenhalten, dass Intensivstationen die Leute ja in vielen Fällen nicht heilt sondern nur ihr Sterben begleitet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7f4e81</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7f4e81</guid><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 14:55:27 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Da wollte jemand mit dem Informationsfreiheitsgesetz...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://aktentaucherin.de/gesetzesaenderung-verhindert-aufklaerung-des-cum-ex-skandals">Da wollte jemand mit dem Informationsfreiheitsgesetz Einsicht in die Cum-Ex-Akten kriegen</a>. Ergebnis:<blockquote>Sämtliche Finanzministerien lehnten die Anträge ab. Sie argumentierten, Bund und Länder müssten sich darauf verlassen können, dass die Protokolle zu Cum-Ex-Beratungen geheim sind und bleiben. Ansonsten würde die Vertrauenswürdigkeit der Behörden nachhaltig Schaden nehmen.</blockquote>Das finde ich einen guten Standard. Ab jetzt verweigern wir einfach dem Finanzamt auch allen Einblick in unsere Unterlagen. Sonst könnte unsere Vertrauenswürdigkeit nachhaltigen Schaden nehmen.<p>What the FUCK?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7f4cdb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7f4cdb</guid><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 14:45:25 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten:Das Bundesverwaltungsgericht (Az. 10 B 2.20) hat die Revision...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://aktentaucherin.de/bundesverwaltungsgericht-prueft-geheimhaltung-historischer-akten-zu-ruestungsexporten-nach-lateinamerika">Gute Nachrichten</a>:<blockquote>Das Bundesverwaltungsgericht (Az. 10 B 2.20) hat die Revision der Journalistin und Historikerin Dr. Gaby Weber gegen ein Urteil des Oberverwaltungsgericht Berlin-Brandenburg zugelassen und wird voraussichtlich noch dieses Jahr über Grundsatzfragen des Archivrechts entscheiden. Es geht um den Zugang zu Akten, die rechtswidrig nicht dem Bundesarchiv angeboten werden, und um die exzessive Einstufung von Unterlagen als Verschlusssachen.</blockquote>Ich warne vor überhohten Erwartungen, die dann enttäuscht werden könnten, aber das stimmt mich doch verhalten positiv.<p>Wir alle sind Gaby Weber zu Dank verpflichtet für ihre unermüdliche Arbeit für den öffentlichen Zugang zu Informationen, die eigentlich nach Gesetzeslage frei zugänglich sein sollten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7fef82</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7fef82#2021-04-22 10:40:02.362869</guid><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 08:10:04 -0000</pubDate><title>Ich glaube ich habe jetzt den Wirecard-Ausschuss verstanden.Wozu es den...</title>
<description><![CDATA[ Ich glaube ich habe jetzt den Wirecard-Ausschuss verstanden.<p>Wozu es den gibt. Denn der Aufklärung dient das ja ganz offensichtlich nicht.</p><p>Und zwar ist das so, dass es mindestens zwei Hauptversager auf staatlicher Seite gibt, die da die politische Verantwortung tragen. Da wäre zuerst die Bankenaufsicht Bafin, die dem Finanzministerium unter Olaf Scholz (SPD) unterstellt ist. Und dann gibt es da noch eine für "Wirtschaftsprüfer" wie EY zuständige Aufsichtsbehörde, die dem Wirtschaftsministerium unter Peter Altmaier (CDU) untersteht.</p><p>Dieser Ausschuss dient jetzt zwei Zwecken. Dass die SPD auf die CDU zeigen kann, und dass die CDU auf die SPD zeigen kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7fee9e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7fee9e</guid><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 08:05:20 -0000</pubDate><title>Warum gibt es eigentlich keine FFP2-Maskenpflicht am Arbeitsplatz?Ja.
</title>
<description><![CDATA[ Warum gibt es eigentlich keine FFP2-Maskenpflicht am Arbeitsplatz?<p><a href="https://twitter.com/TiloJung/status/1384872013962137600">Ja.</a>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7feb66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7feb66</guid><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 07:54:32 -0000</pubDate><title>In Italien soll jemand seit 15 Jahren nicht mehr zur...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-56822571">In Italien soll jemand seit 15 Jahren nicht mehr zur Arbeit erschienen sein</a>. Bei voller Bezahlung, versteht sich. Der "arbeitete" in einem Krankenhaus.<p>Ich sage dir, in Italien hat Korruption und Vorteilsnahme keine Chance mehr. Die finden alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7eb708</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7eb708</guid><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 19:07:02 -0000</pubDate><title>Vor ner Weile hat Cellebrite "Signal gehackt". Cellebrite ist ein...</title>
<description><![CDATA[ Vor ner Weile <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a11d9b32">hat Cellebrite "Signal gehackt"</a>. Cellebrite ist ein israelischer Geheimdienst-Zulieferer, der repressiven Schweineregimen Software verkauft, mit der sie unbescholtenen Passanten am Flughafen die Daten von den Mobiltelefonen kratzen können.<p>Das Kratzen machen sie aber auch nicht selber, sondern sie benutzen dafür die offiziellen APIs und DLLs von Apple und Google, d.h. adb oder itunes backup. Dafür muss das Handy unlocked sein. Wenn euch also "Zollbeamte" am Flughafen bitten, euer Handy kurz aufzuschließen, und dann damit ins Hinterzimmer laufen, dann wisst ihr, was sie vorhaben.</p><p>Jedenfalls, warum ich das erzähle: <a href="https://signal.org/blog/cellebrite-vulnerabilities/">Das haben sich die Signal-Leute nicht einfach so bieten lassen</a>. Den Blogeintrag solltet ihr euch mal in Gänze geben. Das ist Popcornkino vom Feinsten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7e80af</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7e80af</guid><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 15:10:41 -0000</pubDate><title>Linux nimmt keine Patches mehr von der Uni Minnesota an....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.neowin.net/news/linux-bans-university-of-minnesota-for-sending-buggy-patches-in-the-name-of-research/">Linux nimmt keine Patches mehr von der Uni Minnesota an</a>. Die hatten niederqualitative Patches geschickt. Und dann ein Paper veröffentlicht. Titel des Papers? <a href="https://raw.githubusercontent.com/QiushiWu/qiushiwu.github.io/main/papers/OpenSourceInsecurity.pdf">On the Feasibility of Stealthily Introducing Vulnerabilities in Open-Source Software via Hypocrite Commits</a>.<p>Was für Arschkrampen ey. Klar hab ich euer Trinkwasser vergiftet, aber das <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Tuskegee_Syphilis_Study">war für die Forschung</a>!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7ef98a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7ef98a</guid><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 14:40:20 -0000</pubDate><title>Irgendwie hab ich gerade den Eindruck, der Laschet wollte gar...</title>
<description><![CDATA[ Irgendwie hab ich gerade den Eindruck, der Laschet wollte gar nicht Kanzler werden. Der wollte nur Söder verhindern.<p>Und Söder wollte auch nicht Kanzler werden. Der wollte nur zeigen, dass jemand aus Bayern es hätte werden können.</p><p>Der Scholz will auch nicht Kanzler werden. Die SPD musste halt jemanden aufstellen und er war als einziger noch im Raum, als das Licht wieder anging.</p><p>Die Baerbock will glaube ich auch nicht Kanzler werden. Die hat noch gar nicht darüber nachgedacht, was das bedeuten würde für sie und ihr Leben. Das ist ein Scheißjob, den sollte niemand haben wollen, der halbwegs bei Bewusstsein ist.</p><p>Die Baerbock will nicht Kanzler werden, glaube ich, die wollte bloß Kanzlerkandidatin werden. Das war der natürliche nächste Schritt auf der Wir-sind-ja-so-progressiv-Bullshitskala innerhalb der Grünen. Wo es, wir erinnern uns, so <a href="https://cms.gruene.de/uploads/documents/Satzung-Aenderung-des-Frauenstatuts-Beschluss-BDK-11-2019.pdf">Glanzlichter des Sexismus wie diesen Vorschlag hier gab</a>. Die Grünen betreiben da eh einen <a href="https://www.urbandictionary.com/define.php?term=circle%20jerk">circle jerk</a>, denen geht es um gegenseitiges Bekräftigen des Weltbildes und kreisförmiges auf die Schulter klopfen für die angenommene eigene Leistung, von der man außerhalb der Partei nur irgendwie nie irgendwas zu Gesicht kriegt.</p><p>Schnell, nennt mal ein paar grüne Politikpunkte, die der Kretschmann gemacht hat!</p><p>Die Baerbock hat glaube ich noch nicht begriffen, dass Kanzler ein Job außerhalb der Partei ist. Dass da Leute Ansprüche an das Amt mit verbinden und von ihr Dinge erwarten würden. Bisher hat ja niemand was von ihr erwartet. Es reichte, dass sie eine Frau war.</p><p>Habt ihr heute mal die Zeitungen aufgemacht? Baerbock, Baerbock, Baerbock. Die Stimmung bei Laschets Presseshow muss ja erdrückend gewesen sein. Da hat der gerade mit geschickten unfairen prozeduralen Tricks den Söder rausgekantet, und schon am nächsten Tag redet keine Sau mehr über ihn. LOL
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7eea97</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7eea97#2021-04-21 17:45:03.192570</guid><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 13:36:09 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Max Otte (CDU) erklärt RT, wieso die...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.rt.com/news/518844-green-germany-election-us/">Max Otte (CDU) erklärt RT, wieso die Grünen Scheiße sind</a>.<p>Da ist ja schon die Prämisse wunderbar, aber passt mal auf, was sein Kernargument ist:</p><blockquote lang="en">The Green Party is acting contrary to the interests of their own country because they are “an arm of the US internationalist elite,” the CDU politician insisted.</blockquote>Wenn euch die Punchline nicht direkt klar ist: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Max_Otte">Wikipedia über Max Otte</a>:<blockquote>Außerdem ist er Mitglied der Atlantik-Brücke, der Deutschen Gesellschaft für Auswärtige Politik, des American Council on Germany, des German-American Business Club und der Deutschen Gesellschaft für angewandte Typologie.</blockquote>Warte, und DER wirft ANDEREN vor, sie seien den Amis zu weit in den Arsch gekrochen? Wat?!<blockquote>Für den Essay „Toward an Open World Order“ aus dem Jahr 1988 erhielt Otte den Preis der Mont Pelerin Society.</blockquote>Bekannt aus <a href="https://www.youtube.com/watch?v=vzUNwWpk6CE">der Tafelnummer der Anstalt</a>!<p u=""><b>Update</b>: Hahahaha, ein Leser hat mir gerade noch <a href="https://twitter.com/maxotte_says/status/1118422345977253888">diesen schlecht gealterten Tweet von Max Otte</a> geschickt:</p><blockquote><p u="">Endlich: die #BaFin geht gegen das oftmals antideutsche Blatt #FinancialTimes vor. #Wirecard ist ein wichtiges #deutsches Unternehmen in einem Zukunftsmarkt und unsere Behörden sollten es gegen Manipulationen schützen. #Wirtschaftskrieg</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item></channel></rss>