<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 27 Jun 2022 14:00:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c477795</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c477795</guid><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 13:57:31 -0000</pubDate><title>Die "Bild" ist mal wieder einer ganze heißen Nummer auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bild.de/bild-plus/news/ausland/news-ausland/milliarden-schatz-fuehren-diese-papiere-zu-einem-nazi-geheimkonto-80519052,view=conversionToLogin.bild.html">Die "Bild" ist mal wieder einer ganze heißen Nummer auf der Spur</a>!<blockquote>Jagd nach den
Nazi-Milliarden: Neue Spur führt in die Schweiz</blockquote>NEIN!!! In die Schweiz!?!? Das ist ja unglaublich, Bob!<p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c474ebb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c474ebb#2022-06-27 15:05:02.858844</guid><pubDate>Mon, 27 Jun 2022 11:03:01 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand OpenSSL 3.0.4 auf X86_64 Rechnern mit AVX512?...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand <a href="https://guidovranken.com/2022/06/27/notes-on-openssl-remote-memory-corruption/">OpenSSL 3.0.4 auf X86_64 Rechnern mit AVX512</a>? Dann spielt mal <a href="https://github.com/openssl/openssl/pull/18626/commits/71ad6a8da3e39bd4caf5c6c767287ddd9bce8bae">diesen Patch</a> ein.<p u=""><b>Update</b>: Betrifft nur OpenSSL 3.0.4, das gerade erst rausgekommen ist. Der kaputte Code kam auch erst kurz vor Release rein. Die haben also immer noch keine Qualitätssicherung bei OpenSSL. Seufz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c465b6a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c465b6a</guid><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 17:47:32 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Crypto-Restaurant in Long...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://nitter.net/latimes/status/1540356576862621699">So schlimm</a>: Crypto-Restaurant in Long Beach nimmt keine Crypto-Zahlungen mehr an.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c46b9b8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c46b9b8</guid><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 15:21:10 -0000</pubDate><title>Pünktlich zum Start der Hurricane-Saison regelt der Markt die Versicherungen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://grist.org/housing/louisiana-homeowner-insurance-hurricane-season/">Pünktlich zum Start der Hurricane-Saison regelt der Markt</a> die Versicherungen in den Bankrott.<blockquote lang="en">A few months earlier, a major insurance company called Lighthouse had gone bankrupt, leaving almost 30,000 homeowners in the state without storm coverage. The company went under thanks to last year’s Hurricane Ida, which led to $400 million in damage claims, far more money than the company had on hand. It had been up to Donelon to find a new company to take over these abandoned policies, but no other company wanted them. In fact, other companies were fleeing the state en masse.</blockquote>Sollten wir öfters machen lassen. Den Markt Dinge regeln. Das ist so gut wie praktisch fast immer zum Vorteil der Allgemeinheit!!1! (Danke, Burkhard)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c48eff0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c48eff0</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 21:39:58 -0000</pubDate><title>Werte Leser, im Bundesland Berlin ist etwas skandalöses passiert. Unfassbare...</title>
<description><![CDATA[ Werte Leser, im Bundesland Berlin ist etwas skandalöses passiert. Unfassbare Zustände! <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/mitte/durchsuchungen-in-alex-wache-verdacht-gegen-5-polizisten">Ein grauenvoller Verdacht steht im Raum</a>!<blockquote>Der Verdacht, der im Raum steht, ist ungeheuerlich</blockquote>Jawoll ja! Un-ge-heuerlich!!<blockquote>Körperverletzung im Amt, Verfolgung Unschuldiger, Nötigung und Freiheitsberaubung.</blockquote>Ich weiß! Ich bin genauso schockiert wie ihr! Berliner Polizisten, die Unschuldige verfolgen, nötigen, freiheitsberauben und verprügeln?! Wie kann das sein?!?<p>Wieso haben wir das nicht früher gemerkt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c48e65b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c48e65b#2022-06-25 13:30:02.567284</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 21:03:01 -0000</pubDate><title>Franziska "Clankriminalität" Giffey stellt sich also genau so schlau wie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/panorama/giffey-deepfake-falscher-klitschko-ukraine-krieg-100.html">Franziska "Clankriminalität" Giffey stellt sich also genau so schlau wie angenommen raus</a>, fällt auf einen Enkeltrick rein.<p>Wobei ich mir gar nicht sicher bin, ob sie wirklich reingefallen ist, oder ob ihr das einfach nur wirklich scheißegal ist, mit wem sie gesehen wird, solange sie neben dem wichtiger aussieht als sie ist.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://wien.orf.at/stories/3162264/">Nicht nur in Berlin telefoniert man mit falschen Klitschkos</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b23e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b23e5</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 16:15:55 -0000</pubDate><title>Der Supreme Court hat Roe v Wade gekippt. Das war...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/amerika/supreme-court-kippt-abtreibungsrecht-101.html">Der Supreme Court hat Roe v Wade gekippt</a>. Das war die Entscheidung, die höchstrichterlich ein Recht auf Abtreibung etabliert hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b1b52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b1b52</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 15:43:08 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Kunde von Epic Games? Verwendet deren Launcher?...</title>
<description><![CDATA[ Ist hier jemand Kunde von Epic Games? Verwendet deren Launcher? Kann sich seit über einem Monat dort nicht einloggen?<p>Der Launcher hinterlässt Logs unter Windows, in %localappdata%/epicgameslauncher/saved/logs. Dort findet man dann episch veraltete Versionen von curl, openssl und zlib, und den Grund für das Problem: Epic hat ihre AWS-Konfiguration verkackt.</p><p>Während des Login-Vorgangs versucht der eine Verbindung zu catalog-public-service-prod06.ol.epicgames.com aufzubauen, und da kommen so ein Dutzend oder so verschiedene IPs zurück, von denen eine zu funktionieren scheint (vielleicht auch mehr), aber andere werfen Fehler von "Unknown CA" über "certificate expired" und "hostname not found in certificate".</p><pre>Using libcurl 7.55.1-DEV<p>supports SSL with OpenSSL/1.1.1</p><p>supports HTTP deflate (compression) using libz 1.2.8</p></pre>Da fragste dich doch echt, was diese Leute beruflich machen.<p>Ich hab versucht, das bei deren Support-System zu melden, aber die sagen, meine E-Mail sei ungültig. Tja, dann halt nicht.</p><p>Aktuell sind curl 7.83.1 (<a href="https://curl.se/docs/security.html">gab die eine oder andere Vuln seit dem</a>), OpenSSL 3.0.4 (<a href="https://www.openssl.org/news/vulnerabilities.html">gab die eine oder andere Vuln seit dem</a>), <a href="http://www.zlib.net/ChangeLog.txt">1.2.12</a> (1.2.8 ist von 2013!!). Finde ich unverantwortlich, sowas unters Volk zu bringen.</p><p>Wenn hier also jemand jemanden bei Epic kennt, oder weiß, wer da für Security zuständig ist (falls es da jemanden gibt), dann tretet die doch mal bitte kurz. Das geht so gar nicht.</p><p>Mein Workaround war jetzt, eine funktionierende IP in der hosts-Datei festzunageln. Damit geht Login wieder. Aber jetzt wo ich weiß, was da für unsichere Komponenten drin sind, habe ich spontan kaum noch Lust, den Launcher überhaupt zu starten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b1705</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b1705</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 15:27:23 -0000</pubDate><title>Weil hier gerade jemand fragt: Nein, in der Cloud seid...</title>
<description><![CDATA[ Weil hier gerade jemand fragt: Nein, in der Cloud seid ihr nicht sicher vor Ransomware.<p>Praktisch alle Firmen sind heute in der Cloud, zumindest über Office 365. Trotzdem haben die alle Ransomware.</p><p>Glaubt das mal bitte keine Sekunde, dass euch die Cloud schützt.</p><p>Hat die Cloud denn Security-Vorteile? Kommt drauf an. Wenn ihr eure Patches nicht einspielt, dann ja.</p><p>Wieviel Zeit habt ihr für das Einspielen der Patches? 24h. Nach initialer Verfügbarkeit des Patches. Nicht nachdem ihr ihn zuerst wahrnehmt. Solange dauert das für einen guten Hacker, um aus einem Patch einen Exploit zu reverse engineeren. Ransomware ist profitabel. Die können sich gute Hacker leisten.</p><p>Müssen sie aber im Allgemeinen gar nicht, denn ihre "Kunden" sind alle so freundlich, Wochen bis Monate (bis Jahre!) zu warten mit dem Einspielen von Patches für bekannte und anderswo bereits fröhlich ausgenutzte Sicherheitlücken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b044c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b044c</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 14:05:06 -0000</pubDate><title>Ricardo Lange hat da mal eine kurze Frage an den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/RicardoLange4/status/1539271080581414914">Ricardo Lange hat da mal eine kurze Frage an den Bundeskanzler</a>, zu der versprochenen besseren Bezahlung und Entlastung für Pflegekräfte.<blockquote>Wann geht’s los?</blockquote>Tja. Ich fürchte, da habe ich schlechte Nachrichten. Wir brauchen das Geld jetzt für andere Dinge. Da gibt es so ein Sondervermögen für die Bundeswehr und so.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b04e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b04e4</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 14:03:38 -0000</pubDate><title>Die Berliner Datenschutzbehörde ist unzufrieden damit, dass Berlin Impftermine über...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/berlin-datenschutzbehoerde-ruegt-impfterminvergabe-ueber-doctolib-2206-166402.html">Die Berliner Datenschutzbehörde ist unzufrieden damit, dass Berlin Impftermine über Doctolib vergeben hat</a>. Ich schließe mich dem ausdrücklich an.<p>Schade, dass sie das erst jetzt herausgefunden haben. Das Problem schwelt schon länger.</p><p>Dazu muss man wissen, dass der Senat Doctolib nicht einfach nur als Dienstleister eingebunden hat, sondern die haben auf Doctolib gelinkt, da musste man dann einen Account aufmachen. Man wurde also faktisch von dem Senat in einen Vertrag mit Doctolib gezwungen. Das fand ich auch absolut nicht OK, als ich das sah.</p><p>Glücklicherweise konnte man später auch einfach hinlaufen zum Impfzentrum, ohne Anmeldung, und wurde dann einfach so geimpft.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b0310</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b0310</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 14:01:50 -0000</pubDate><title>Leider ihr auch so unter der Inflation? Den steigenden Preisen,...</title>
<description><![CDATA[ Leider ihr auch so unter der Inflation? Den steigenden Preisen, besonders für Energie? Der Klimawandel?<p>Nun, da hat <a href="https://www.kleinezeitung.at/next/6156783/Spott-im-Netz_3-statt-10-Ballkleider_Aufregung-rund-um-Johanna">die Landeshauptfrau von Niederösterreich guten Rat</a>:</p><blockquote>Bei einer Klima-Konferenz meinte sie, dass jede und jeder bei sich selber anfangen kann: "Das beginnt bei der Kleidung, dass man nicht zehn Ballkleider haben muss, sondern drei Ballkleider."</blockquote>Ja aber echt mal! Drei Ballkleider sind im Notfall völlig ausreichend!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b7595</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b7595#2022-06-24 16:40:01.625762</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 12:59:55 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was Cryptpad ist?Das ist eine Webseite, wo man...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was Cryptpad ist?<p>Das ist eine Webseite, wo man zusammen mit anderen Leuten an kurzen Texten schreiben kann, alle können gleichzeitig daran schreiben und sehen in Echtzeit die Änderungen.</p><p>Der Clou allerdings: Der Inhalt ist verschlüsselt, und der Schlüssel wird als Teil der URL unter den Mitschreibenden verteilt, und zwar so, dass der Schlüssel-Teil nicht beim Server ankommt.</p><p>Das ist also eine Infrastruktur, bei der man ungestört an Texten arbeiten kann, ohne dass der Server sieht, was man da genau schreibt.</p><p>Warum würde man sowas bauen? Nun, in erster Linie baut man sowas, weil man Privatsphäre-Aktivist ist, und weil dann eine Server-Beschlagnahme offensichtlich sinnlos ist. Die Software loggt natürlich auch nichts, aus genau dem Grund.</p><p>Die Piratenpartei hat eine Instanz von Cryptpad bei sich laufen gehabt, für die Öffentlichkeit. Also nicht versehentlich für die Öffentlichkeit. Absichtlich offen für alle. Das wurde dann natürlich relativ breit genutzt, angeblich auch beim Leaken von G7-Dokumenten.</p><p>Tja und was macht die Polizei? Rennt mir vorgehaltener Waffe bei der Piratenpartei ins Rechenzentrum und beschlagnahmt den Server. Im Auftrag der Staatsanwaltschaft München, die sich dafür meiner Ansicht nach eine Auszeichnung für besonders herausragende, atemberaubende Inkompetenz verdient hat.</p><p>Ja aber warte mal, Fefe, haben Parteien nicht besondere Privilegien bei sowas? Die können doch nicht einfach bei einer Partei Server raustragen?! Ja, was soll ich euch sagen, die Piratenpartei ist auch, gelinde gesagt, überrascht gewesen, dass die Polizei da trotzdem vor der Tür stand.</p><p>Am Ende haben sie denen eine Kopie der Serverplatten mitgegeben. Da sind garantiert keine Daten drin, mit denen die ihren Fall aufklären oder auch nur die Aufklärung vorantreiben können. Aber auf dem Server lagen wohl noch andere Daten herum, Parteiinterna.</p><p><a href="https://www.piratenpartei.de/2022/06/24/nach-g7-leak-polizei-legt-oeffentliche-piratenpartei-infrastruktur-lahm/">Hier ist die Pressemitteilung der Piraten</a> dazu. <a href="https://www.patrick-breyer.de/nach-g7-leak-polizei-legt-oeffentliche-piratenpartei-infrastruktur-lahm/">Hier ist eine Pressemitteilung von Patrick Breyer</a>, der für die Piraten im EU-Parlament sitzt.</p><p>Aus meiner Sicht ist das einer der ganz großen Skandale der Nachkriegsgeschichte in Deutschland. Eine reine Willkür-Maßnahme, um mal Macht zu demonstrieren, gegenüber vermeintlich Schwächeren, die sich hoffentlich nicht wehren werden. Ich hoffe mal, dass sich an der Stelle die Staatsanwaltschaft in den Piraten geirrt hat, und die jetzt das größtmögliche Fass aufmachen werden. Davon sollte sich sich die Staatsanwaltschaft München jahrelang nicht erholen, dass sie so tief ins Klo gegriffen haben.</p><p u=""><b>Update</b>: Das ist jetzt wahrscheinlich kein wirklich guter Anlass, um euch zu sagen, dass ihr Cryptpad auch einfach selber bei euch hosten könnt, wenn man sich damit dann den Besuch bewaffneter Polizisten einfängt. Aber falls ich euer Interesse geweckt habe: <a href="https://cryptpad.fr/">Hier ist deren Homepage</a> und <a href="https://github.com/xwiki-labs/cryptpad">hier ist der Quellcode</a>. Das ganze ist unter der AGPLv3-Lizenz, d.h. könnt ihr einfach so bei euch installieren und benutzen und interessierten Dritten geben.</p><p u=""><b>Update</b>: Heißt Cryptpad, nicht Cryptopad.</p><p u=""><b>Update</b>: In dem <a href="https://vorstand.piratenpartei.de/2022/06/23/mitgliederinformation-zum-cryptpad-und-webserver-ausfall-am-22-06-2022/">Brief des Vorstands an die Mitglieder</a> steht, was für Parteiinterna da auf dem Server lagen: Da lagen ein paar (nicht alle!) Mitgliedsanträge herum, Anträge zur Beitragsminderung, Umzüge.</p><p u=""><b>Update</b>: Das war <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b328f780">nicht das erste Mal</a>, dass die Polizei bei den Piraten Server rausgetragen hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b74ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b74ec#2022-06-24 21:00:01.837925</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 12:55:14 -0000</pubDate><title>Eine Sache, die ich bei dem Cryptowährungen-Vortrag überhaupt nicht erwähnt...</title>
<description><![CDATA[ Eine Sache, die ich bei dem Cryptowährungen-Vortrag überhaupt nicht erwähnt habe, weil das zwar Blockchain aber nicht Cryptowährung ist, sind Self-Sovereign Identities. Die Idee dabei ist, dass man technisch ein Analog zu "ich zeige dir meinen Ausweis, aber du darfst keine Kopie machen" baut. Außerdem kann ich mir aussuchen, beim Vorzeigen, welche Felder ich mit meinem Finger überdecke.<p>Das ganze funktioniert über Zero-Knowledge-Proofs, die gerade ein riesiger Hype sind, der besonders in der Blockchain-Szene gezeigt hat, dass man damit ganz hervorragend Investorengelder oder Forschungsmittel einwerben kann.</p><p>Ich bin mir ja ehrlich gesagt schon auf fundamentaler Ebene nicht sicher, wieso ich das haben wollen würde. Eines meiner Hauptprobleme mit digitaler Souveränität im Moment ist, dass ich keinen Google-Account aufmachen kann, weil Google eine Telefonnummer verlangt, die ich nicht bereit bin, ihnen zu geben. Das ist ein Problem für mich, weil Trolle auf Youtube Videos zensieren können, indem sie klicken, dass da nicht jugendfreie Dinge drin sind, und dann verlangt Google zum Angucken, dass man einen Account hat. Ich würde jetzt gerne derart zensierte Videos gucken können, aber nicht zu dem Preis, dass Google meine Telefonnummer sehen kann.</p><p>Wie hilft mir denn jetzt SSI dabei, meine Identität privat zu halten? Gar nicht!</p><p>OK, denken wir mal weiter. Google macht im Moment Milliarden damit, unbelegte Daten über uns alle zu verkaufen. Die Daten sind schon ohne Echtheitsbeweis Milliarden wert. Wenn Google per SSI Details über mich sieht, können sie an ihre Daten "validiert!" dranschreiben. Dann sind die noch mehr wert. Völlig wurscht, ob Google das Dritten gegenüber beweisen kann oder nicht.</p><p>Ich glaube daher, dass SSI in erster Linie eine akademische Masturbationsübung ist. Kann sein, dass es ein Problem löst. Aber das wäre dann keines, das mich betrifft.</p><p>Daher hab ich SSI bisher großflächig ignoriert. Rückblickend hätte ich das vielleicht nicht tun sollen, denn jetzt gibt es halt einen Wust aus mehr oder weniger unseriösen Instituten und Startups, die Lobbyarbeit bei der Regierung und in der Verwaltung betrieben haben, und da gibt es jetzt Pilotprojekte, die ich als verstörend empfinde. Eines gibt syrischen Flüchtlingen in Italien SSI-"Belege" für ihre Ausbildung in Syrien (nicht dass die Italiener das wirklich überprüfen könnten), und die werden dann angeblich an einzelnen deutschen Hochschulen anerkannt. Win-Win-Win!!1!</p><p>Schlimmer noch: <a href="https://twitter.com/LilithWittmann/status/1501130826871939078">Das Ökosystem entpuppt sich als U-Boot für die Umgehung des DSGVO-Datenhandelverbotes</a>. Und <a href="https://netzpolitik.org/2021/interview-zu-id-wallet-konzeptionell-kaputt-und-ein-riesiger-rueckschritt/">die Pilot-App, die uns vom Konzept überzeugen wollte, war sicherheitstechnisch eine Katastrophe und ein Rohrkrepierer</a>. Dass da überhaupt eine Blockchain beteiligt ist, ist ein Treppenwitz, denn die trägt überhaupt nichts zur Erfüllung des Konzeptes oder der Sicherheitsversprechen bei. Die ist bloß Trust Anchor und Speicher für Zertifikate (weil man sich das Aufsetzen einer gemeinsamen CA nicht vorstellen konnte) und soll Revocations regeln. Inhaltlich ein non-sequitur und ein Clusterfuck. Ist meines Erachtens nur drin, weil Fraunhofer beteiligt war, und die sammeln halt mit heißer Blockchain-Luft erfolgreich Kohle ein, also musste da Blockchain draufstehen.</p><p>Woher ich das weiß? Nun, nachdem <a href="https://github.com/fluepke/ssi-poc">Fluepke und Lilith einen Proof of Concept</a> für das grundlegendste Konzeptproblem (du weißt gar nicht, wem du da eigentlich gerade deinen Ausweis zeigst!) veröffentlicht hat, gibt es jetzt <a href="https://www.fit.fraunhofer.de/content/dam/fit/de/documents/Whitepaper_Mythbusting_Self-Sovereign_Identity.pdf">ein Mythbusting-Paper von Fraunhofer</a>. Nein, wirklich. Die nennen das selbst Mythbusting. Wer versucht ist, schon auf der Titelseite das Browsertab zuzumachen, weil da Projektgruppe Wirtschaftsinformatik steht: Haltet durch! Ihr verpasst das beste! Die Autoren sind nämlich zwei Professoren, einmal Uni Bayreuth, einmal Fachhochschule Frankfurt. Der eine "Professor für Wirtschaftsinformatik und Digitales Energiemanagement", der andere "Professor für Wirtschaftsinformatik, Digital Business und Mobilität". Beides ohne Überlappungspunkte mit den vorgeblichen Zielen von SSI. Wartet, wird noch besser. Beide sind auch:</p><blockquote>Projektgruppe Wirtschaftsinformatik des Fraunhofer FIT, Leiter des Fraunhofer Blockchain Labors</blockquote>Ach. Ach was. Nicht nur die Blockchain ist verteilt, auch die Führung von deren "Fraunhofer Blockchain Labors" (nur echt mit Deppenleerzeichen!)? Also wenn ich mich unabhängig über Blockchain-Technologie informieren will, dann frage ich auch zuerst einen Blockchain-Lobbyisten und -Verkäufer eines "Blockchain Labors" (nur echt mit Deppenleerzeichen!), die auf Forschungsmittel für Blockchain-Blablah angewiesen sind. Wer sonst könnte uns neutral und unabhängig sagen, dass die Blockchain die Zukunft ist und absolut essentiell für Identitätsnachweise!1!!<p>Wartet, wird noch besser. Die haben ein Kapitel: "Mythos 4: Das SSI-Konzept weist technische Sicherheitslücken auf". Ab Seite 22. Und da steht:</p><blockquote>Wie bei jeder öffentlichen Softwarearchitektur muss auch bei einem SSI-basierten System jederzeit mit böswilligen Akteuren gerechnet werden. Somit müssen vor dem Start ausführliche Penetrationstests durchgeführt werden, um Angriffspunkte auszuschließen.</blockquote>Ja, äh, danke. Keine weiteren Fragen. Wer Penetrationstests für ein Mittel zur Sicherstellung von Qualitätsstandards hält, mit dem muss man sich gar nicht weiter unterhalten. Und dann so: Oh, wir haben Man-in-the-Middle-Angriffe nicht verhindert? Die Angriffsart aus der Überschrift des Vorworts in jedem Buch über Kryptoprotokolle? Die elementarste Art, ein Protokoll zu verkacken? DAS haben wir zu bedenken vergessen? Nee, keine Sorge, sagt Fraunhofer, vertraut uns, da werden schon Lösungen diskutiert. Bei sensiblen Daten zertifiziert man einfach, wer die sehen darf. Und die Bösen kriegen dann keine Zertifikate!!1!<p>Das ist ungefähr so realistisch wie Microsofts Idee, dass man mit Code Signing Malware bekämpfen kann. Das funktioniert super, bis der erste signierte Malware unter die Leute bringt, was inzwischen regelmäßig passiert. Den Rest erspare ich mal euch und mir. Das wird nicht besser.</p><p>Tsja. Was erwartet man auch von einer Institution, die sich "Fraunhofer Blockchain Labor" nennt (nur echt mit Deppenleerzeichen!).</p><p u=""><b>Update</b>: Es gibt übrigens auch Ansätze, wie man SSI ohne Blockchain machen kann: <a href="https://www.gnunet.org/en/reclaim/">re:claimID</a>, lustigerweise auch <a href="https://www.aisec.fraunhofer.de/de/fields-of-expertise/projekte/reclaim.html">auch ein Fraunhofer-Projekt</a>, aber halt nicht von einem Blockchain-Institut. Von meinen fundamentalen Fragen beantwortet das leider auch erstmal nicht viele.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b6107</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4b6107#2022-06-24 13:50:02.440264</guid><pubDate>Fri, 24 Jun 2022 11:36:57 -0000</pubDate><title>Das Bundesverwaltungsgericht hat eine der wenigen Entscheidungen, die für Gaby...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bverwg.de/pm/2022/41">Das Bundesverwaltungsgericht</a> hat eine der wenigen Entscheidungen, die für Gaby Weber ausgegangen sind, zurückgerollt.<blockquote>Die Revision der Beklagten hat hingegen Erfolg. Das Berufungsgericht hätte den Zugang der Klägerin zu den übrigen Unterlagen nicht ohne vorherige weitere Sachaufklärung mit der Begründung gewähren dürfen, die Beklagte habe deren fortbestehende materielle Geheimhaltungsbedürftigkeit nicht ausreichend dargelegt.</blockquote>Eigentlich war die Idee, dass man nicht einfach "geheim" draufschreibt, und dann ist das für immer weggesperrt. Nach 30 Jahren sollte das automatisch befreit sein. In begründeten Ausnahmefällen kann die Frist nochmal um 30 Jahre verlängert werden. Das war der Deal. <i>(Unter uns: Den finde ich schon nicht akzeptabel)</i><p>Und jetzt haben wir eine Lage, in der die nicht nur nach 60 Jahren immer noch Dinge geheimhalten, sondern auch in diesem Urteil ernsthaft argumentieren, dass die Forderung nach einer Begründung für die Verlängerung nicht nötig ist.</p><p>Unfassbar. Ein Skandal, wenn ihr mich fragt.</p><p u=""><b>Update</b>: Schenkelklopfer am Rande: <a href="https://www.bundestag.de/resource/blob/407338/3d014c79d8a8a7a428bed219245dfcba/wd-3-095-09-pdf-data.pdf">Hier ist eine Ausarbeitung</a> des Wissenschaftlichen Dienstes des Bundestags zur Frage der Geheimhaltung von amtlichen Unterlagen. Die Namen der Autoren sind geschwärzt. *badumm tsss*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4a2068</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4a2068</guid><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 21:52:54 -0000</pubDate><title>Die fiesen Chinesen tun schon wieder fiese Chinesen-Zensur-Dinge:China bans over...</title>
<description><![CDATA[ Die fiesen Chinesen tun schon wieder <a href="https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3182767/china-bans-over-30-live-streaming-behaviours-demands-qualifications">fiese Chinesen-Zensur-Dinge</a>:<blockquote lang="en">China bans over 30 live-streaming behaviours, demands qualifications to discuss law, finance, medicine</blockquote>Wenn sie da aufgehört hätten, würde ich nichts sagen, aber sie tun dann halt auch … traditionellere fiesen Chinesen-Zensur-Dinge:<blockquote lang="en">The 31 banned behaviours during live-streaming sessions include publishing content that weakens or distorts the leadership of the Chinese Communist Party, the socialist system or the country’s reforms and opening-up.</blockquote>m(
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4a5750</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4a5750</guid><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 16:40:46 -0000</pubDate><title>Instagram möchte jetzt Altersverifikation per KI-Selfie-Prüfung machen. Genau was Instagram...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-7151635">Instagram möchte jetzt Altersverifikation per KI-Selfie-Prüfung machen</a>. Genau was Instagram haben sollte. Zugriff auf die biometrischen Daten unserer Kinder!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4a5628</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4a5628</guid><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 16:38:14 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von BSI-Chef Arne "Cyberclown" Schönbohm: "Die Produktwarnung vor...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-7151518">Kurze Durchsage von BSI-Chef Arne "Cyberclown" Schönbohm</a>:<blockquote> "Die Produktwarnung vor Kaspersky meine ich absolut ernst", betont BSI-Chef Schönbohm. Wer die russische Virenschutzsoftware nutzt, handle teils fahrlässig.</blockquote>Dem möchte ich hinzufügen: Das gilt selbstverständlich auch für alle Konkurrenz-Produkte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4a551f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4a551f</guid><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 16:33:05 -0000</pubDate><title>BND-Vizepräsident: "Russland ist in unseren Netzen". Sagt der, der bei...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-7151785">BND-Vizepräsident: "Russland ist in unseren Netzen"</a>. Sagt der, der bei uns dafür zuständig ist, dass wir in russischen Netzen sind.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4a5424</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4a5424#2022-06-23 18:35:03.151970</guid><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 16:29:46 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage (in Russland)? So schlimm:In den...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage (in Russland)? <a href="https://www.golem.de/news/massenausreise-russland-fehlen-170-000-it-fachkraefte-2206-166319.html">So schlimm</a>:<blockquote>In den letzten Monaten gab es bereits Berichte über mögliche Maßnahmen, mit denen Russland dem plötzlichen Fachkräftemangel entgegenwirken will. Im April kündigten russische Militärkommissare an, dass Unternehmen einen Aufschub der Wehrpflicht für angestellte IT-Spezialisten beantragen können. Ebenfalls im April berichtete die staatliche Nachrichtenagentur Tass über Pläne, nach denen Gefängnisinsassen mit IT-Kenntnissen diese per Remote-Arbeit in IT-Unternehmen zur Verfügung stellen sollen.</blockquote>Alternativ könnte man auch, das sei der Vollständigkeit halber erwähnt, den Angriffskrieg gegen die Ukraine beenden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4aa591</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4aa591</guid><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 13:06:23 -0000</pubDate><title>Cloudflare zu ihrem aktuellen Ausfall:This outage was caused by a...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.cloudflare.com/cloudflare-outage-on-june-21-2022/">Cloudflare zu ihrem aktuellen Ausfall</a>:<blockquote lang="en">This outage was caused by a change that was part of a long-running project to increase resilience in our busiest locations.</blockquote>Operation erfolgreich, Patient tot! :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4aa5d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4aa5d4#2022-06-23 15:15:02.441175</guid><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 13:05:14 -0000</pubDate><title>Schöne Visa-Waiver-Einreise haben Sie da! Wäre ja schade, wenn die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-7151539">Schöne Visa-Waiver-Einreise haben Sie da</a>! Wäre ja schade, wenn die verloren ginge, nur weil ein paar renitente Datenschützer gegen Weitergabe der biometrischen Daten Ihrer Bevölkerung an uns sind!<blockquote>Der Austausch biometrischer Informationen solle die Fähigkeit der US-Heimatschützer verbessern, Bedrohungen zu erkennen, heißt es.</blockquote>Na dann. Mir hilft das auch gerade, eine Bedrohung zu erkennen.<p u=""><b>Update</b>: Achtet mal bitte auch auf das "Austausch". Ein Geben und Nehmen! Gut, eher Nehmen als Geben in diesem Fall. Ein Schenkelklopfer!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4aa2f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4aa2f1</guid><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 12:53:03 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm (Paywall-Primärquelle):„Es gibt aktuell...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.rnd.de/politik/atommuell-endlager-bundesamt-mahnt-mehr-tempo-bei-suche-an-ZZ2OMNGHYU4PMM355YQHJLCPYE.html">So schlimm</a> (<a href="https://www.thepioneer.de/originals/hauptstadt-das-briefing/briefings/atom-endlager-nicht-in-sicht">Paywall-Primärquelle</a>):<blockquote>„Es gibt aktuell eine Fortschrittslücke im Suchverfahren“, sagte der Präsident des Bundesamts für die Sicherheit der nuklearen Entsorgung (BASE), Wolfram König, dem Nachrichtenportal „The Pioneer“ (Dienstag). Die Endlager-Suche hinke dem Zeitplan hinterher.</blockquote>Das ist ja fast so schön wie "operationelle Herausforderung"!<p>Sollten wir vielleicht übernehmen. Fortschrittslücken gibt es ja viele. Beim Breitbandausbau. Bei der Mobilfunkabdeckung. Bei der Herbeiführung sozialer Gerechtigkeit. Eigentlich … wo man hinguckt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4adbf9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4adbf9</guid><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 07:49:59 -0000</pubDate><title>Wir haben endlich ein Bekennerschreiben für die Hitzewelle!
</title>
<description><![CDATA[ Wir haben <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-06-22/musk-says-tesla-s-new-factories-are-losing-billions-of-dollars">endlich ein Bekennerschreiben</a> für die Hitzewelle!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4ad41e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4ad41e</guid><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 07:22:40 -0000</pubDate><title>Boah nee, oder? Jetzt geht schon wieder die Triage-Diskussion los!Das...</title>
<description><![CDATA[ Boah nee, oder? Jetzt geht <a href="https://sz.de/1.5606963">schon wieder die Triage-Diskussion los</a>!<p>Das wäre ja auch zu einfach gewesen, wenn man den Sommer genutzt hätte, um mehr Kapazitäten zu schaffen. Lieber die Zeit verplempern und sinnlose Debatten führen.</p><p>*stöhn*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4ad153</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4ad153</guid><pubDate>Thu, 23 Jun 2022 07:09:01 -0000</pubDate><title>Man hat es auch nicht leicht als Crypto Bro. Da...</title>
<description><![CDATA[ Man hat es auch nicht leicht als Crypto Bro. Da wolltest du nur mal auf eine NFT-Konferenz gehen, und <a href="https://twitter.com/harper/status/1539254508441714689">die Werbetafeln zocken dich ab</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4d4511</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4d4511#2022-06-23 08:00:02.817116</guid><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 21:12:47 -0000</pubDate><title>Zur Frage, ob Textgenerator-"KI"-Systeme nur unverstanden Bullshittexte generieren oder gar...</title>
<description><![CDATA[ Zur Frage, ob Textgenerator-"KI"-Systeme nur unverstanden Bullshittexte generieren oder gar ein Bewusstsein haben, kommt hier gerade <a href="https://twitter.com/mcmillen/status/1539370716696649730">ein schöner Datenpunkt rein</a>. Mein Name ist Inigo Montoya, Count Rugen hat meinen Vater ermordet. Ich brauche juristischen Rat. Hey, lass uns mal OpenAI befragen!<p u=""><b>Update</b>: Hätten sie mal lieber einen Sizilianer befragt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4de8fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4de8fe#2022-06-22 23:00:02.214058</guid><pubDate>Wed, 22 Jun 2022 14:33:04 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Splunk?Splunk Enterprise deployment servers in versions before...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.splunk.com/en_us/product-security/announcements/svd-2022-0608.html">Benutzt hier jemand Splunk</a>?<p></p><blockquote lang="en">Splunk Enterprise deployment servers in versions before 9.0 let clients deploy forwarder bundles to other deployment clients through the deployment server. An attacker that compromised a Universal Forwarder endpoint could use the vulnerability to execute arbitrary code on all other Universal Forwarder endpoints subscribed to the deployment server.</blockquote>Ja Scheiße, Bernd! Hätte ich das gestern gewusst, hätte ich das in meine Folien eingebaut. Da ist eine Folie bei: Wenn Sie Network Monitoring machen, müssen Sie den Agenten und Sensoren und deren Cloud trauen. Die kommen in Ihrer Firma überall hin. Wenn die jemand hackt, der auch.<p>Aber mir glaubt sowas ja immer keiner. Die glauben ja auch noch alle, dass Schlangenöl nicht die Angriffsoberfläche erhöht.</p><p u=""><b>Update</b>: Die Splunk-User sind gerade ziemlich angefressen. Hier eine repräsentative Mecker-Mail:</p><blockquote><p u="">ist noch viel grossartiger.</p><p u="">Zusätzlich zu der verlinkten SVD-2022-0608 gibts <a href="https://www.splunk.com/en_us/product-security/announcements/svd-2022-0607.html">auch noch die 607</a>, die die Authentifizierung am Deploymentserver aushebelt. Hoppla. Die ist auch seit mindestens 2020 bekannt. Sprich: wenn ich den Deploymentserver kenne und da rankomme, dann kann ich dem, ohne selbst subscriber zu sein irgendwas unterjubeln.</p><p u="">Nun kommt noch obendrauf, dass die Veröffentlichung dieser Schwachstelle einherging mit der Splunkkonferenz der vergangenen Woche, auf der dann die taufrische Splunk Version 9.0.0 präsentiert wurde.</p><p u="">Splunk Cloud Platform (das SaaS angebot) ist nicht betroffen, aber bitte betatestet den neuen Release doch mal auf eurer Produktion.</p><p u="">Die Solution des Fixes wurde auch (möglicherweise mehrfach) editiert, was für mich darauf hindeutet, dass die selber erstmal gar nicht so genau wussten, was man denn nun alles updaten muss um die Schwachstelle zu beheben.</p><p u="">Nun und offenbar wurde die Remote Code Execution intern gefunden beim Rewrite der Security Architektur, war also vermutlich nicht wirklich bekannt. Die Schwachstelle dann mit der neuen (.0.0) Version zu veröffentlichen, die alle möglichen Kinderkrankheiten mitbringt und im Enterpriseumfeld sicherlich niemand auf Produktion nutzen will, halte ich dann auch für nen tierisch schlechten Marketing move. Die hätte man vielleicht wenigstens bis zum nächsten Minor Release, mit dem ich aus bisheriger Erfahrung mit .0er Releases im Herbst erwarten würde, vielleicht in der Schublade liegen lassen können.</p></blockquote><p u=""> (Danke, Andreas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4f3aa8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4f3aa8#2022-06-23 23:50:02.310485</guid><pubDate>Tue, 21 Jun 2022 17:05:58 -0000</pubDate><title>So, gestern war Anreise nach Winterberg in Westfalen, heute war...</title>
<description><![CDATA[ So, gestern war Anreise nach Winterberg in Westfalen, heute war der Zero-Trust-Vortrag, morgen ist Anreise zur Heise Security Tour in Köln, wo ich Donnerstag über Patch Management reden werde. Diese Woche gibt es daher weniger Blogmeldungen.<p>Erste Erkenntnis aus den anderen Vorträgen heute: Blockchain ist noch nicht ganz tot. Da fantasieren immer noch welche von Self-Sovereign-IDs herum. Anscheinend haben sie in Italien Flüchtlingen SSI-"Zertifikate" in die Hand gedrückt, mit denen denen dann in Deutschand Hochschulen Dinge anerkannt haben. Nichts davon benötigt eine Blockchain, aber das Memo haben die noch nicht gekriegt.</p><p>Dann gab es da noch einen Vortrag von Microsoft über das "Sovereign Cloud"-Projekt. Da geht es um Digitale Souveränität, was eigentlich meint, dass Deutschland in der IT autarke Handlungsfähigkeit erreichen bzw. bewahren muss. Der Zug ist natürlich schon abgefahren. Unsere Computer und alle Teile darin kommen aus China oder Taiwan. Die Software darauf kommt aus den USA. Dass ausgerechnet Microsoft mit unseren Behörden ein Projekt zur digitalen Souveränität macht, ist also schon inhärent ein Treppenwitz eigentlich. Aber wartet.</p><p>Der Mann erzählte dann da, was sie alles nachentwickeln mussten, um das zum Laufen zu kriegen. Unfassbar viele Manntage Aufwand, erzählte der. Was das gekostet hat! Jahre haben wir da schon investiert!! Ja was haben sie denn da so teuer nachentwickelt, fragt ihr euch jetzt vielleicht? Nun, ... Lizenzserver. Damit man das Office 365 in der "souveränen" Cloud ordentlich lizenzieren kann. Warum können die sich nicht ganz normal ihre Lizenzen holen? Na weil die Cloud nicht am Internet hängen soll.</p><p>Warte, was? Ja! Das BSI fand, die Cloud sei nur dann sicher, wenn keiner mit der reden kann. smart.gif!</p><p>Ja aber liebes BSI, eure Compliance-Bullshit-Checklisten fordern doch Aktualisierungen für Windows und für Schlangenöl und so?!</p><p>Ja, dafür haben wir eine digitale Laderampe vorgesehen, mit einer Datendiode.</p><p>Das musste er dann gar nicht mehr erklären, dass diese brillante Idee auf das BSI zurückging.</p><p>Ich weiß gar nicht, welchen Teil davon ich am absurdesten finden soll.</p><p>Jetzt fragt ihr euch vielleicht, wieso die souveräne Cloud so viel Hardware-Skalierbarkeit brauchen soll, dass man Cloud-Kram überhaupt braucht. Gut, dass ihr aufgepasst habt und das fragt! Antwort: Mit der Rechenleistung kann man dann prima für SSI eine Blockchain fahren. Erzählte stolz der Microsoft-Beauftrage.</p><p>m(</p><p u=""><b>Update</b>: Der Begriff "Datendiode" kommt von Genua. Das BSI betreibt hier also Klientelpolitik / Wirtschaftsförderung für Genua.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh ach gucke mal, stimmt gar nicht, auch secunet hat eine "Datendiode".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4f4273</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4f4273</guid><pubDate>Tue, 21 Jun 2022 08:34:53 -0000</pubDate><title>Cloudflare ist mal wieder down.Ergebnis: web3 ist auch down.Wir erinnern...</title>
<description><![CDATA[ Cloudflare ist mal wieder down.<p>Ergebnis: <a href="https://twitter.com/patelkjoel/status/1539151292685332481">web3 ist auch down</a>.</p><p>Wir erinnern uns: web3 will man, weil das dezentral und daher unkaputtbar ist!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4fac7f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4fac7f#2022-06-21 19:20:02.562556</guid><pubDate>Tue, 21 Jun 2022 07:00:49 -0000</pubDate><title>Die Briten wollen übrigens ihre Bahn verstaatlichen.Wenn sie schon dabei...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Great_British_Railways">Die Briten wollen übrigens ihre Bahn verstaatlichen</a>.<p>Wenn sie schon dabei sind, gibt es bestimmt noch ein paar andere Thatcher-Errungenschaften, die man mal zurückrollen sollte.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, ein paar Leser weisen darauf hin, dass nicht Thatcher sondern Blair die Bahn privatisiert hat. Wusste ich nicht.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Privatisation_of_British_Rail">Wikipedia sagt, Thatcher habe angefangen und John Major hat es vollendet</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser formuliert aus:</p><blockquote><p u="">1) Die Privatisierung der Eisenbahnen war EXPLIZIT KEIN Thema für Margaret Thatcher, weil für sie die Gewerkschaft der Eisenbahner im UK tendenziell die "gefährlichste" aller Gewerkschaften war. Sie war zwar keine Freundin von British Rail, hat aber die Privatisierung der Eisenbahn nicht vorangetrieben. Die Privatisierung von BR war eher eine "Verzweiflungsankündigung" im Wahlkampf von John Major, bei dem man nicht mit einem Sieg rechnete. Und dieser musste dann die Privatisierung in einem Hauruck-Verfahren umsetzen (er musste "liefern").</p><p u="">   2) Es handelt sich bei der Bildung von GBR auch nicht um eine Rückverstaatlichung. Vielmehr wird die Art und Weise der Bestellung von Verkehrsleistungen von den Unternehmen zurück in die Hände des DfT gelegt.  Damit nähert sich das System der Eisenbahnen sehr stark dem Modell des deutschen Regionalverkehrs, bei dem die Bestellung der Leistungen auch eher staatlich "gesteuert" wird. Die Briten haben in den letzten Jahren schon positive Erfahrungen mit diesem Modell im Großraum London gemacht und denen es nun über das Land aus.</p><p u="">Im Übrigen ist die Infrastruktur schon <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Network_Rail#2002_onwards">seit über 20 Jahren im UK wieder verstaatlicht</a>.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4f9e07</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4f9e07</guid><pubDate>Tue, 21 Jun 2022 06:02:01 -0000</pubDate><title>Die KSK findet keine geeigneten Soldaten. Da schreiben sich die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/ksk-bundeswehr-personalprobleme-101.html">Die KSK findet keine geeigneten Soldaten</a>. Da schreiben sich <a href="https://daserste.ndr.de/panorama/archiv/2020/KSK-Hitlergruss-kein-Kuendigungsgrund,bundeswehr2288.html">die Witze</a> wie von selbst!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4e7717</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4e7717</guid><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 18:09:13 -0000</pubDate><title>Ein Leser aus der Schweiz schickt eine schier unglaubliche Geschichte...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser aus der Schweiz schickt eine schier unglaubliche Geschichte ein:<blockquote>Ich weiss nicht, ob du das damals im Blog hattest (hab auf die Schnelle nichts gefunden), daher nochmal kurz die Hintergrundgeschichte:<p></p><ul><li>Die gemeinnützige Stiftung "meineimpfungen" betrieb im Auftrag des Schweizerischen Bundesamts für Gesundheit BAG den "elektronischen Impfausweis" als Web-Applikation unter meineimpfungen.ch</li><li>Da wurden gravierende Sicherheitslücken gefunden, u.A. waren die Daten aller anderen User nicht nur abrufbar, sondern sogar manipulierbar.</li><li>"Irreparabel", Projekt wird beendet, Stiftung meldet Konkurs an</li><li>Das zuständige Konkursamt wollte die Daten als Teil der Konkursmasse verscherbeln</li><li>Der EDÖB (Eidgenössischer Datenschutz- und Öffentlichkeitsbeauftragte) schreit laut "nein", und empfiehlt, die Daten zu löschen, Konkursamt gibt klein bei und stimmt der Löschung zu.</li></ul><p>Soweit zur Story, u.a. <a href="https://www.bernerzeitung.ch/meineimpfungen-ch-daten-werden-geloescht-717998935236">nachzulesen hier</a>.</p><p>Heutiges Update: <a href="https://www.admin.ch/gov/de/start/dokumentation/medienmitteilungen.msg-id-89301.html">"Meineimpfungen.ch: Gesundheitsbehörden wollen Daten retten - EDÖB hebt Löschempfehlung auf"</a>.</p><p>Hab ich erwähnt, dass die Daten manipulierbar waren?</p></blockquote>Dann kam noch ein Nachschlag:<blockquote>Zwischenzeitlich hatte die Stiftung noch versucht, den Usern wenigstens noch ihre Impfdaten zuzustellen… via E-Mail</blockquote>Dazu zitiert er noch https://meineimpfungen.ch, das aber gerade wegen im März abgelaufenem TLS-Zertifikat nicht abrufbar ist.<blockquote>Wie vom EDÖB gewünscht, werden die Nutzerinnen und Nutzer darauf hingewiesen, dass die Stiftung die Integrität und Richtigkeit der Daten nicht aktiv nachweisen kann. Sie fordert die betroffenen Personen deshalb auf, die Daten zu prüfen und damit zu plausibilisieren.<p>Der E-Mail-Versand steht im Einklang mit dem schweizerische
Datenschutzrecht. Dieses verlangt eine angemessene Datensicherheit, wobei die verschiedenen Interessen gegeneinander abgewogen werden müssen. Die Stiftung ist der Ansicht, dass bei dieser Interessenabwägung und mit Blick auf die Verhältnismässigkeit der E-Mail-Versand datenschutzkonform durchgeführt wird.</p></blockquote>Oh Mann.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4e5d66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4e5d66</guid><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 16:18:00 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an die Volksbefragung in Berlin? Ob man...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an die Volksbefragung in Berlin? Ob man Wohnraum-Spekulanten <s>enteignen</s> verstaatlichen soll?<p>Die war natürlich nicht bindend. Wenn man so was ändern könnte, wäre das ja verboten. Aber dennoch hat es dazu geführt, dass im Koalitionsvertrag einige Versprechen standen, was man denn so zu tun gedenke, um die Lage zu entspannend.</p><p><a href="https://www.tagesspiegel.de/28438366.html">Hier könnt ihr mal gucken, wie es so läuft</a>. Spoiler: Franziska "Clankriminalität" Giffey ist regierende Bürgermeisterin. NA KLAR bleiben die Ergebnisse noch deutlich hinter dem Koalitionsvertrag zurück, und der war schon runtergedampft.</p><p>Die Giffey versucht sich da jetzt mit einer Wohlfühl-PR-Nummer rauszuwinden. Eine unverbindliche Absichtserklärung, bei der alle unterschreiben, dann feiert sich die Giffey, nichts passiert, und das Problem ist vertagt auf die Nachfolgeregierung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4eebdb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4eebdb</guid><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 08:08:37 -0000</pubDate><title>Litauen schaltet Sanktionen gegen Kaliningrad an und damit vermutlich Kaliningrad...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/europe/lithuania-says-sanctions-goods-kaliningrad-take-effect-saturday-2022-06-18/">Litauen schaltet Sanktionen gegen Kaliningrad an</a> und damit vermutlich Kaliningrad ab, denn die können sich nicht selbst versorgen. Ob es jetzt eine russische Luftbrücke gibt?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4eea82</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4eea82#2022-06-20 12:00:01.781358</guid><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 08:05:48 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir jetzt mal dringend tun sollten? Mehr...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir jetzt mal dringend tun sollten? <a href="https://rp-online.de/wirtschaft/unternehmen/rwe-chef-fordert-schnellstmoegliche-reaktivierung-von-kohlekraftwerken_aid-71621461">Mehr Kohle verbrennen</a>! Findet RWE, deren Geschäftsmodell ist, Kohle zu verbrennen.<p>Wieso hält diesen Leuten jemand ein Mikrofon hin?!</p><p>Ob der in der FDP ist? Geht noch nicht schnell genug mit der Bevölkerungsreduktion? Lieber noch schnell dafür sorgen, dass die Überlebenden im Klimawandel umkommen?</p><p u=""><b>Update</b>: Keine Sorge. Die arme FDP muss das nicht ganz alleine wuppen. <a href="https://www.br.de/nachrichten/deutschland-welt/gaskrise-habeck-setzt-auf-kohlekraftwerke-bei-stromproduktion">Sie haben Hilfe</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4ee1f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4ee1f1</guid><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 07:26:39 -0000</pubDate><title>Die FDP ist, falls das jemand nicht auf dem Schirm...</title>
<description><![CDATA[ Die FDP ist, falls das jemand nicht auf dem Schirm hat, auch ansonsten die Partei der Bevölkerungsreduktion. Derselbe Buschmann, der <a href="https://twitter.com/BergheimJeff/status/1538200184580096002">vor zehn Jahren gegen Rauchverbot war</a>, ist jetzt <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/politik/corona-buschmann-maskenpflicht-evidenz-100.html">gegen die Maskenpflicht</a>. Er verwendet sogar dieselben Verfahren! Einfach so tun, als sei das wissenschaftlich noch umstritten.<p>Und Lindner <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/deutschland/politik/lindner-e-auto-praemie-subventionen-100.html">will E-Autos nicht mehr subventionieren</a>. (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c51c729">Kontext</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c4edffc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c4edffc</guid><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 07:17:54 -0000</pubDate><title>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass wir hier im...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr eigentlich auch so froh, dass wir hier im Westen <a href="https://twitter.com/niabbot/status/1538176040593498113">Pressefreiheit haben</a>? Niemals könnte hier die Politik einfach so eine peinliche Story verschwinden lassen!<p>Was wäre genauso abwegig als würde man einem Journalisten erst eine angebliche Vergewaltigung anhängen, um ihn verhaften und an die USA ausliefern zu können, wo ihm Todesstrafe und Folterknast drohten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c51c729</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c51c729</guid><pubDate>Sun, 19 Jun 2022 11:26:47 -0000</pubDate><title>Die FDP findet, wir sollten Fracking machen. Die FDP sind...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/fdp-fracking-101.html">Die FDP findet, wir sollten Fracking machen</a>. Die FDP sind Kapitalisten und bei Kapitalisten ist die Umwelt eine kostenlos nutzbare Ressource, wohin man seinen Giftmüll verklappt.<blockquote>Die Methode sei unter modernen Standards gar nicht so schädlich. Und auch aus den USA werde ja Fracking-Gas importiert.</blockquote>Ach, ist gar nicht so schädlich? Ich schlage vor, wir machen eine Teststellung in einem kleinen Dorf, das wir dafür bauen, und alle FDP-Mitglieder müssen dort wohnen. Dann besuchen wir die in ein paar Jahren auf der Krebsstation und gucken, ob sie ihre Position nochmal revidieren möchten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c50832e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c50832e</guid><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 21:30:24 -0000</pubDate><title>Ethereum miners spent $15 billion on GPUs in the last...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.techradar.com/in/news/ethereum-miners-spent-dollar15-billion-on-gpus-in-just-over-one-year">Ethereum miners spent $15 billion on GPUs in the last two years</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c53371c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c53371c</guid><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 16:05:22 -0000</pubDate><title>In Tschechien gab es letzte Woche eine Eisenbahn-Ausstellung, auf der...</title>
<description><![CDATA[ In Tschechien gab es letzte Woche eine Eisenbahn-Ausstellung, auf der die tschechische Eisenbahn in Kooperation mit den Franzosen einen TGV ausstellen wollte.<p>Sie haben den TGV dann über Straßenbahnschienen dahin gezogen. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=-q-TPRrM6Ro">Hier ist ein Video</a>. Mit Sound gucken!</p><p>Ich musste ja an Das Boot denken, als ich das hörte. ANBLASEN!!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c532f5b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c532f5b#2022-06-18 22:20:02.664852</guid><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 15:30:13 -0000</pubDate><title>Wow, zu dem Office-365-Ding in der Schweiz schickt noch jemand...</title>
<description><![CDATA[ Wow, zu dem Office-365-Ding in der Schweiz schickt noch jemand <a href="https://dnip.ch/2022/04/19/techjourno-perlen-und-anderes-teil-12/">ein absolutes Money Quote</a> ein (dort auch nur zitiert, von dem "RR-Beschluss des Zürcher Regierungsrats vom 30. März 2022"):<blockquote>„Die Risikobeurteilung kommt zum Ergebnis, dass die prognostizierte Wahrscheinlichkeit eines erfolgreichen ausländischen Lawful Access in Bezug auf Daten in Geschäftsverwaltungssystemen in der Betrachtungsperiode von fünf Jahren bei 0,74% liegt. Bei diesem Wert braucht es 1552 Jahre, damit es – statistisch gesehen – mit einer Wahrscheinlichkeit von 90% mindestens einmal zu einem erfolgreichen Lawful Access kommt.„</blockquote>Also, äh, DA hätte ich ja gerne mal den Rechenweg gesehen.<p>Mal ganz abgesehen davon, dass das natürlich inhaltlich überhaupt keinen Sinn ergibt, da mit irgendwelchen Wahrscheinlichkeiten zu argumentieren, nicht nur weil es auf der absurden Annahme basiert, die US-Behörden würden ihre illegitimen Einblicke danach zugeben oder gar öffentlich dokumentieren.</p><p>Mit <i>dem</i> Argument bräuchte man auch keine Blitzableiter, weil Gewitter ja selten sind.</p><p>Krass. Und ich hier <i>unsere</i> Regierung schon für schlimm.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich meinte natürlich den Rechenweg, wie sie auf 0,74% gekommen sind.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser meint:</p><blockquote><p u="">Du läßt den Treppenwitz ungenutzt liegen, dass es eine unfall-VERSICHERUNG ist, die das Risiko als "höchst unwahrscheinlich" einstuft.</p></blockquote><p u="">Ja, äh, Scheiße! Boah wie ärgerlich. Das war ja echt naheliegend und ich bin voll dran vorbeigelaufen. OK, tut mal alle so, als sei ich da drauf gekommen und nicht der Leser!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c532c34</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c532c34</guid><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 15:19:06 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:One in 10 children...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.theguardian.com/society/2022/jun/18/children-stressed-and-self-harming-uk-cost-of-living-crisis-childhood-trust">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">One in 10 children in Britain have started self-harming – with many also having suicidal thoughts – as a consequence of the cost of living crisis, a new report has revealed.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c532c8d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c532c8d</guid><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 15:16:35 -0000</pubDate><title>Hmm, Bitcoin ist jetzt unter 18k. Kam von 57k.Na da...</title>
<description><![CDATA[ Hmm, Bitcoin ist jetzt unter 18k. Kam von 57k.<p>Na da hat sich ja mein Vortrag <i>richtig</i> gelohnt, wenn ihr da eure Einstellung geändert habt und ausgestiegen seid.</p><p>Ich freu mich ja bei Kursausschlägen auf Spekulationsobjekten immer über die "Experten" und ihre "Erklärungen". <a href="https://www.heise.de/news/Kryptomarkt-bricht-erneut-ein-Bitcoin-faellt-unter-20-000-US-Dollar-7144891.html">Heise zitiert hier ein schönes Beispiel</a>:</p><blockquote>Krypto-Experte Timo Emden von Emden-Research nannte darüber hinaus handelstechnische Gründe für den erneuten Kurseinbruch. "Das vergleichsweise geringe Handelsvolumen über das Wochenende könnte die Talfahrt angestoßen haben", heißt es in einem Kommentar.</blockquote>Oh ach SO funktioniert das!1!! Der Kurs geht gar nicht runter, weil alle verkaufen. Nein, nein! Das geringe Handelsvolumen lässt den Kurs runtergehen!<p>Boah, also da bin ich ja bisher von völlig falschen Voraussetzungen ausgegangen!1!!</p><p>Wo finden die bitte solche Leute?! Oh, Sekunde, <a href="https://www.emden-research.com/adl-team/team/">das kann ich aufklären</a>:</p><blockquote>Timo Emden ist studierter Betriebswirt, B.A., Marktanalyst und zertifizierter Blockchain-Experte der Frankfurt School of Finance &amp; Management.</blockquote>Ach. Ach was. Zertifizierter Blockchain-Experte der Frankfurt School of Finance!<p>Um Ausreden ist der gute Mann jedenfalls nicht verlegen. Mal ist es das geringe Handelsvolumen, <a href="https://www.morgenpost.de/wirtschaft/article235612555/Bitcoin-faellt-auf-tiefsten-Stand-seit-eineinhalb-Jahren.html">mal ist es Celsius</a>, dann ist es <a href="https://www.augsburger-allgemeine.de/wirtschaft/kryptowaehrung-warum-sinkt-der-bitcoin-kurs-gerade-id62990121.html">Angst vor Leitzinserhöhungen</a>, oder <a href="https://www.capital.de/wirtschaft-politik/elon-musk-versetzt-den-bitcoin-markt-mit-zwei-tweets-in-aufruhr">Elon Musk</a>. Ist Bitcoin vielleicht einfach <a href="https://www.wienerzeitung.at/nachrichten/wirtschaft/international/2133830-Bitcoin-erstmals-seit-September-unter-40.000-US-Dollar.html">zu riskant</a>? Keine Sorge, denn <a href="https://www.dzonline.de/welt/wirtschaft/bitcoin-steigt-auf-hoechsten-stand-seit-jahresbeginn-2549874">Anleger suchen das Risiko</a>!</p><p>Scheiße, Bernd, hätte ich mal auch einen Blockchain-Abschluss an der Frankfurt School gemacht! Das scheint einen ja fast so exzellen vorzubereiten wie ein Abschluss an der Henri-Nannen-Schule!</p><p>Research! Dass ich nicht lache.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c535c46</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c535c46#2022-06-18 12:15:02.353816</guid><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 09:36:24 -0000</pubDate><title>In der Schweiz gibt es gerade einen öffentlichen Schlagabtausch zwischen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.swisscybersecurity.net/cybersecurity/2022-06-15/edoeb-raet-suva-von-microsoft-365-ab">In der Schweiz gibt es gerade einen öffentlichen Schlagabtausch</a> zwischen Suva (der Schweizerischen Unfallversicherungsanstalt) und dem EDÖB (Eidgenössischer Datenschutz- und Öffentlichkeitsbeauftragter).<p>Die Suva möchte gerne in die Microsoft-Cloud gehen. Begründung: Die haben ein Rechenzentrum in der Schweiz und sagen uns zu, dass da keiner aus dem Ausland reinguckt.</p><p>Der Datenschutzbeauftragte ist dagegen, weil es in den USA den Cloud Act gibt, was heißt, dass die Amerikanischen Behörden in die Schweizer Cloud gucken können, ob den Schweizern das gefällt oder nicht.</p><p>Money Quote:</p><blockquote>Die Suva adressiere das Risiko in ihrer Analyse zwar, bezeichne es aber als "höchst unwahrscheinlich". [...]<p>Auch die Zürcher Kantonsverwaltung machte vor kurzem den Schritt in die Microsoft-Cloud. Die Einschätzung, dass ein "Lawful Access" durch US-Behörden höchst unwahrscheinlich sei, teilt der Kanton.</p></blockquote>Ja gut, klar. Die benutzen ja auch Windows, Outlook und Active Directory. Vermutlich unter der Annahme, dass ein Ransomwarebefall "höchst unwahrscheinlich" sei.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c521dd3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c521dd3</guid><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 19:59:09 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Sie benennen den Henri-Nannen-Preis um. Ich mache...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/henri-nannen-preis-ns-vergangenheit-101.html">Sie benennen den Henri-Nannen-Preis um</a>. Ich mache mich ja seit Jahrzehnten darüber lustig, dass ausgerechnet nach DEM die wichtigste Journalistenschule benannt ist, und der renommierteste Journalismuspreis des Landes. Warum? Der Mann ist doch Gründer des "Stern", der vor der <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Hitler-Tageb%C3%BCcher">Kujau-Affäre sogar sowas wie einen Ruf hatte</a>!<p>Ja schon, aber davor war er halt Propagandist bei den Nazis, und zwar nicht nur so "er hatte halt Wehrdienst", nein, volles Programm. <a href="https://www.stern.de/gesellschaft/henri-nannen-im-nationalsozialismus-verseuchte-vergangenheit-3166768.html">Half Leni Riefenstahl, gründete das Nazi-Propagandaorgan "Südstern" und war in der Waffen-SS</a>.</p><p>Ja, wirklich. Südstern. Und später dann "Stern" ohne Süd. WAS GANZ ANDERES!!1!</p><p>Und NACH DEM ist die Henri-Nannen-Schule benannt! Und dessen Namen trägt ein Journalismuspreis!</p><p>Später hat er sich dann damit verteidigt, er sei halt "zu feige gewesen". Ja nee, klar. Aus Feigheit ging er in die Waffen-SS.</p><p>Tja und im Jahre 2022 ist ihnen aufgefallen, dass das möglicherweise ein klitzekleines wenig aus dem Mund riecht und benennen den Preis jetzt um: Zu "Stern Preis" (nur echt mit Deppenleerzeichen!).</p><p>Klar, weil der "Stern" ja so ein Fanal des Journalismus ist!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c529262</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c529262</guid><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 10:09:00 -0000</pubDate><title>Wenn es jetzt übrigens wider aller Erwartung mit der Bahn-Infrastruktur...</title>
<description><![CDATA[ Wenn es jetzt übrigens wider aller Erwartung mit der Bahn-Infrastruktur bergauf gehen sollte, gibt es <a href="https://www.manager-magazin.de/unternehmen/ronald-pofalla-wechselt-in-die-immobilienbranche-a-62c50c86-afc1-4b54-b763-b76ffe32fe65">eine einfache Erklärung</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c529121</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c529121</guid><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 10:05:51 -0000</pubDate><title>Die Niederlande haben einen russischen Spion enttarnt, der sich als...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.france24.com/en/live-news/20220616-russian-spy-tried-to-penetrate-war-crimes-court-say-dutch">Die Niederlande haben einen russischen Spion enttarnt</a>, der sich als Azubi aus Brasilien getarnt hatte, um den Internationalen Strafgerichtshof zu infiltrieren, die sich mit Kriegsverbrechen in der Ukraine beschäftigen.<blockquote lang="en">The Russian, identified as Sergey Vladimirovich Cherkasov, 36, flew to the Netherlands in April using an elaborate deep cover story that he had built up over the past 12 years.<p>But Dutch authorities said they saw through his fake identity as 33-year-old Brazilian citizen named Viktor Muller Ferreira, and unmasked him as an agent of Moscow's GRU military intelligence.</p><p>Cherkasov was put on the next flight back to Brazil, where police said he was arrested for identity fraud.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c528f72</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c528f72</guid><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 09:55:56 -0000</pubDate><title>Ein Leser bricht nach meiner Frontalkritik eine Lanze für Fraunhofer:Inhaltlich...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser bricht <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c55dd7c">nach meiner Frontalkritik</a> eine Lanze für Fraunhofer:<blockquote>Inhaltlich bin ich ganz bei Dir und ich kann es selbst nicht nachvollziehen, was Herr Prinz hier für einen Stuss erzählt. Aber als langjähriger Fraunhofer-Mitarbeiter will ich doch nochmal eine Lanze für Fraunhofer brechen: Fraunhofer betreibt in Deutschland 76 Fraunhofer-Institute und die machen tolle Forschung in sehr vielen Bereichen: Medizintechnik, Mikroelektronik, Kommunikation, Robotik, Energietechnik (Wind- und Solarenergie – z.B. bei PV hat Fraunhofer in den letzten Jahren mehrere Weltrekorde bei den Wirkungsgraden erzielt), Laser- und Materialforschung, Produktionstechnik, etc.. Ich kenne nur 2 Institute, die auf Blockchain setzen (das machen dort dann auch nur einzelne Abteilungen) und eine Handvoll weitere, die Blockchain ebenfalls im Portfolio führen. Andere Institute dagegen, insbesondere die IT-Security-Institute, lehnen die Blockchain ab.<p>Vielleicht noch zur Einordnung von Fraunhofer insgesamt:</p><p>Während Universitäten und die anderen außeruniversitären Forschungseinrichtungen wie Helmholtz, Max-Planck und Leibniz quasi voll grundfinanziert sind, erhält Fraunhofer nur 1/3 seines Budgets vom Staat. Die anderen 2/3 müssen die Institute selbst erwirtschaften, wobei 1/3 grob Industrieertrag sein müssen und 1/3 öffentliche Erträge, also Projekte, die im Wettbewerb mit allen anderen eingeworben wurden. Fraunhofer-Institute agieren wie eigene Profitcenter und sind somit sehr autark unterwegs. Dabei bewegen sie sich im Spannungsfeld zwischen Wissenschaft und Industrie. Einerseits sollen sie über die Anbindung von Uni-Professuren Forschung machen, andererseits ihre Technologien verkaufen bzw. lizensieren, ohne selbst Industrie zu sein (weil sie ja grundfinanziert sind, dürfen Sie der Industrie keine Konkurrenz machen). Fraunhofer ist explizit dafür eingerichtet worden, um die deutsche Industrie mit neuen Technologien zu stärken und die Ergebnisse der Grundlagenforschung in die Anwendung zu bringen. Hier ist Fraunhofer seit vielen Jahrzehnten sehr erfolgreich unterwegs.</p><p>Btw: Fraunhofer heißt deswegen Fraunhofer, weil Joseph von Fraunhofer selbst Wissenschaftler war, mit dem Wissen seine Technologien weiterentwickelt hat und diese dann als Unternehmer auch verkauft hat.</p></blockquote>OK dann stellt sich mir natürlich sofort die Frage, ob schon mal Fraunhofer-Institute wieder geschlossen wurden, weil sich der Chef in irgendeinen Hype verrannt hat, der sich dann als Mist herausstellt. Oder weil sie es nicht geschafft haben, genug Drittmittel einzusammeln.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c528dda</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c528dda</guid><pubDate>Fri, 17 Jun 2022 09:44:36 -0000</pubDate><title>So, genug. OVH wird ab jetzt am SMTP geblockt. Wenn...</title>
<description><![CDATA[ So, genug. OVH wird ab jetzt am SMTP geblockt. Wenn ihr da euren Server habt, tut mir das leid, aber die sind eine konstante Spamquelle und ihr abuse-Reporting-Mechanismus ist offensichtlich Kosmetik.
]]></description></item></channel></rss>