<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 23 Mar 2022 12:55:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc5d33a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc5d33a#2022-03-23 13:55:03.080555</guid><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 12:55:03 -0000</pubDate><title>Stellt euch vor, ihr kämpft in der Ukraine, und man...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch vor, ihr kämpft in der Ukraine, und man drückt euch eine Panzerabwehrrakete in die Hand. Ihr habt keine Ahnung, wie man die bedient. Was macht ihr?<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LUDrLFrfr_s">Na ihr guckt das Unboxing-Video auf Youtube</a>!</p><p>Das war ja fast klar, dass die Ukrainer da Trainingsvideos online haben würden, nachdem es neulich schon hieß, dass <a href="https://www.zeit.de/gesellschaft/schule/2022-03/ukraine-schulen-digitale-lehre-gefluechtete-kinder">die ukrainischen Flüchtlingskinder hier erstmal nach einem WLAN gefragt haben</a>, weil die Ukraine Online-Schule und 1200 Schulbücher online hat für ihre Kinder. Die Kinder dachten sich dann, sie machen hier einfach nahtlos weiter mit ihrer Schule. Da haben sie natürlich ihre Rechnung ohne die deutsche Verlags- und Urheberrechtsmafia gemacht. Wo kämen wir da hin, wenn Kinder einfach Zugang zu Bildung hätten!</p><p u=""><b>Update</b>: Handbuch zum Stinger verlegt? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=q0nuhI05QyA">Youtube has your back</a>.</p><p u="">Handbuch zum Javelin verlegt? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=At6RLV8xc0g">Kein Problem</a>!</p><p u="">Jetzt müssen wir nur noch sicherstellen, dass niemand eine nackte Brust sieht auf Youtube. Das würde die Kinder gefährden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc5c976</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc5c976</guid><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 11:51:04 -0000</pubDate><title>Hier gibt es eine wunderschöne Medienkompetenzübung, ein Interview mit einem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/russland-hyperschall-kinschal-101.html">Hier gibt es eine wunderschöne Medienkompetenzübung</a>, ein Interview mit einem Experten der Uni der Bundeswehr über Putins Hyperschall-Raketen.<p>Lest euch das mal durch und beantwortet mir danach: Muss man sich jetzt Sorgen machen oder nicht? Können uns die Russen damit alle umbringen oder nicht?</p><p>Beachtet dabei speziell diesen Absatz hier:</p><blockquote>Für solche Fälle hatten wir übrigens mal den INF-Rüstungskontrollvertrag, der solche Arten von Raketen verboten und vollständig abgerüstet hatte, eben damit wir uns damit nicht gegenseitig bedrohen. Folglich mussten wir in Europa bis vor kurzem auch nie über eine Abwehr nachdenken. Leider ist der Vertrag seit 2019 Geschichte.</blockquote>Und dann findet mal heraus, wieso der Vertrag Geschichte ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc4da5c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc4da5c</guid><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 18:50:42 -0000</pubDate><title>Verschwörungstheorie der Woche: Putin hat den FSB beauftragt, in der...</title>
<description><![CDATA[ Verschwörungstheorie der Woche: <a href="https://www.thelowdownblog.com/2022/03/is-putins-invasion-failing-because.html">Putin hat den FSB beauftragt, in der Ukraine die Militärs zu bestechen</a>, damit sie im Falle einer Invasion die Waffen niederlegen und das ein Spaziergang wird.<p>Solche Bestechungen macht man natürlich mit Bargeld, d.h. da gibt es keine Nachverfolgung. Die FSBler haben sich gedacht: Invasion? Ukraine? Die Kohle können wir uns einfach einstecken.</p><p>Nach oben meldeten sie natürlich Vollzug. Und Putin dachte sich: Super, das wird ein Durchmarsch.</p><p>Als der FSB merkte, dass Putin wirklich eine Invasion machen will, hatten sie nicht viel gute Optionen. Also haben sie die Invasionspläne in perfektem Detail an die Amerikaner geleaked, und die haben damit die Presse gefüttert und die operativen Details den ukrainischen Militärs gesteckt. Das hat aber den Krieg nicht aufhalten können. (Danke, Thomas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc4c5c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc4c5c7</guid><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 17:19:21 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Schlangenölbranche.Circle,...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf <a href="https://www.protocol.com/bulletins/circle-blockfi-pantera-hacked">die Schlangenölbranche</a>.<blockquote lang="en">Circle, BlockFi, Pantera Capital, NYDIG and others suffered a data breach over the weekend through HubSpot, a vendor that stores users’ names, phone numbers and email addresses for marketing purposes.</blockquote>Hey, das sind doch Leute, denen du deine Finanzen anvertrauen willst!1!! (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc71f58</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc71f58</guid><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 14:39:02 -0000</pubDate><title>Schönen Drucker haben Sie da!Wäre ja zu schade, wenn unser...</title>
<description><![CDATA[ Schönen Drucker haben Sie da!<p>Wäre ja zu schade, wenn unser Zahlungsdienstleister zu blöde ist, bei Ihnen die Abogebühren abzubuchen, und <a href="https://www.golem.de/news/readyprint-epson-schaltet-drucker-einiger-unverschuldeter-kunden-ab-2203-164057.html">Sie dann nicht drucken können</a>.</p><p>Höchst bedauerlich. Aber ist ein Softwareproblem. Da können wir nichts machen.</p><p>Nein, wirklich! Seht selbst!</p><blockquote>"Das ist ein Problem, das Epson nicht beheben kann", schreibt das Unternehmen dem Magazin The Register.</blockquote>Aber wisst ihr, wer da was machen kann? Die Kunden. Die können einfach aufhören, bei Herstellern zu kaufen, die ihnen ein Abo reindrücken wollen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc708be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc708be</guid><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 13:00:16 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick zur Schlangenölbranche. Nein,...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig <a href="https://twitter.com/SilvermanJacob/status/1506248785592266752">ein Blick zur Schlangenölbranche</a>. Nein, nicht <i>das</i> Schlangenöl. Das andere! Das mit Crypto!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc76597</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc76597#2022-03-22 15:30:02.420853</guid><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 10:30:33 -0000</pubDate><title>Ich bin ja schon immer schockiert, wenn die Leute ihre...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin ja schon immer schockiert, wenn die Leute ihre Datenbanken in die Cloud packen. Oder ihre Datenbanken behalten und die Passwörter zu ihren Datenbanken in die Cloud packen.<p>Aber stellt sich raus: Da ist noch Luft nach unten. Man kann Single Sign On an die Cloud outsourcen. Dann kann die Firma in der Cloud für jeden deiner Dienste und jeden deiner User inklusive Admins gültige Login-Credentials ausstellen.</p><p>What could possibly go wrong?</p><p>Es gibt eigentlich nur zwei Möglichkeiten, dachte ich mir, als ich das hörte. Entweder das wird von einem Geheimdienst betrieben, oder alle Geheimdienste haben sich da reingehackt. Das ist ja als wenn du mit einem Bullseye auf dem Rücken rumrennst. So einem krassen Potential zur Berechtigungserlangung kann kein Geheimdienst widerstehen.</p><p>Ich sehe sowas bei Kunden eher selten, aber ich habe es schon gesehen. Cyberark z.B. ist mir schon begegnet. Ein israelischer Anbieter. Ich maß dem nie groß Bedeutung zu, bis ich mal an deren Hq in Israel vorbeikam. <a href="https://www.calcalistech.com/ctech/articles/0,7340,L-3915835,00.html">Hier ist ein Foto von dem Gebäude</a>. Wisst ihr, wer da noch sitzt? Cellebrite. Ja, die mit den Smartphone-Exploits. Da verstand ich, dass wir es hier mit Full Spectrum Identity Services zu tun haben.</p><p>Ich erwähne das nicht, um mich über die Leute lustig zu machen, die ihre Login-Software an irgendeinen Cloud-Anbieter outsourcen. Nein. Die haben genug zu leiden.</p><p>Ich erwähne das, weil <a href="https://twitter.com/_MG_/status/1506109152665382920">Lapsus (russische Ransomware-Gang) offenbar seit Monaten bei Okta drinnen sitzt</a>. Okta bietet Single-Sign-On-Cloud-Outsourcing an.</p><p>Auf er einen Seite ist das natürlich apokalyptisch. Auf der anderen Seite ändert es nichts. Denn die Aufgabe von Login ist, dass sich niemand aus der Cloud einfach bei dir einloggen kann. Wenn du dein Login in die Cloud schiebst, hast du per Definition dein schlimmstes Bedrohungsszenario immanentisiert.</p><p>Und jetzt haben wir den Salat. Beziehungsweise den Emmerich-Film. Und ich bin der Jeff Goldblum-Charakter, der die ganze Zeit gewarnt hat.</p><p>Mein persönliches Karriere-Highlight in dem Kontext war ja, als ein Kunde von mir wollte, dass ich so einem Provider einen Voice-Print gebe. Ich sollte da anrufen und lauter Phoneme auf Band sprechen. Und dann, so die Erklärung, wenn ich mal mein Passwort resetten muss, dann kann der Computer erkennen, dass ich es bin. Ich habe dankend abgelehnt. Das ist ja eine Sache, ob der Kunde mein Passwort einem ausländischen Geheimdienst in der Cloud gibt, aber meine biometrischen Daten behalte ich lieber für mich, vielen Dank. Der Kunde konnte das gar nicht verstehen. Wir anderen Mitarbeiter bei dem Kunden machen das auch alle und noch nie gab es Ärger!</p><p>Vielleicht aus aktuellem Anlass bei der Gelegenheit an meine anderen Kunden: Keine Sorge. Selbstverständlich kriegt jeder Kunde sein eigenes zufällig generiertes Passwort mit ausreichend Entropie. Wenn ein Kunde mein Passwort in die Cloud schiebt, kriegt die Cloud keinen Zugriff auf meine Accounts bei anderen Kunden.</p><p>Irgendjemand muss ja hier ein paar Standards haben. :-)</p><p u=""><b>Update</b>: BTW: Glaubt mal gar nicht, ihr condescending Unix neckbeards, dass ihr nicht betroffen seid von dieser Art Irrsinn. Ein Kumpel schildert mir gerade, wie ihn der neue Ubuntu-Installer nach seinem Github-Usernamen fragte, damit er da SSH-Keys runterladen kann. Und <a href="https://blog.cloudflare.com/public-keys-are-not-enough-for-ssh-security/">über diesen Clownflare-Klassiker von 2019 lachen wir heute noch</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.golem.de/news/datenleck-lapsus-will-microsoft-gehackt-haben-2203-164040.html">Bei Microsoft scheint Lapsus auch eingedrungen zu sein</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Möglicherweise <a href="https://news.ycombinator.com/item?id=30765796">via Okta</a>? Der Okta-Krater sieht jedenfalls vergleichsweise groß aus.</p><p u=""><b>Update</b>: Hat hier jemand <a href="https://about.gitlab.com/handbook/business-technology/okta/">seinen Quellcode bei Gitlab liegen</a>?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc633fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc633fb</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:50:29 -0000</pubDate><title>Old and busted: Getreide und Speiseöl wird knapp, kam aus...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Getreide und Speiseöl wird knapp, kam aus Russland und der Ukraine.<p>New hotness: <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/in-deutschland-droht-senf-knappheit-li.218093">Senf wird knapp</a>, kam aus Russland und der Ukraine.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc62c61</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc62c61</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:23:11 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Nord-Ostsee-Kanal gesperrt.Softwarefehler. Kann man nichts machen.So langsam wird dieser...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/nach-update-nord-ostsee-kanal-wegen-softwarefehler-gesperrt-2203-164003.html">Infrastrukturapokalypse: Nord-Ostsee-Kanal gesperrt</a>.<p>Softwarefehler. Kann man nichts machen.</p><p>So langsam wird dieser Paywall-Scheiß echt nervig. Ich hatte bestimmt ein halbes Dutzend Einsendungen hierfür, die alle nicht blogbar waren, weil sie hinter eine Paywall führten. Wir hatten echt goldene Zeiten. Bis wir sie uns selbst kaputtgemacht haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc61070</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc61070</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 19:23:26 -0000</pubDate><title>Gewaltaufrufe gegen russische Invasoren fällt übrigens nicht unter Hate Speech.Gut,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/europe/exclusive-facebook-instagram-temporarily-allow-calls-violence-against-russians-2022-03-10/">Gewaltaufrufe gegen russische Invasoren</a> fällt übrigens nicht unter Hate Speech.<p>Gut, dass wir das mal geklärt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc60ec9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc60ec9#2022-03-21 22:25:02.438145</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 19:12:23 -0000</pubDate><title>Tolls CBS-Umfrage zu einer Flugverbotszone über der Ukraine.Sie haben die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/roddreher/status/1503081231117918212">Tolls CBS-Umfrage</a> zu einer Flugverbotszone über der Ukraine.<p>Sie haben die eine Hälfte gefragt, ob sie für die Einrichtung einer Flugverbotszone über der Ukraine sind. 59 zu 41% waren dafür.</p><p>Die andere Hälfte fragten sie, ob sie für die Einrichtung einer Flugverbotszone über der Ukraine sind, wenn Russland das als kriegerischen Akt bewertet. Plötzlich war die klare Mehrheit dagegen.</p><p>Wie das so ist in Umfragen. Demokratie setzt eine wohlinformierte Wählerschaft voraus.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?app=desktop&amp;v=ahgjEjJkZks">Das Prinzip haben sie in Yes, Prime Minister anschaulich erklärt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc67caf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc67caf</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 17:57:05 -0000</pubDate><title>Läuft voll super, die russische Entnazifizierung der Ukraine.Bald wird da...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/romantschenko-buchenwald-charkiw-101.html">Läuft voll super, die russische Entnazifizierung der Ukraine</a>.<p>Bald wird da nichts mehr übrig sein, das an die Nazis erinnert!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc6adf0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc6adf0</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 12:18:54 -0000</pubDate><title>Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein!Poor research practice suggests that...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bmj.com/company/newsroom/poor-research-practice-suggests-true-impact-of-homeopathy-may-be-substantially-overestimated/">Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein</a>!<blockquote lang="en">Poor research practice suggests that the true impact of homeopathy may be substantially overestimated, finds an analysis of the current body of evidence on the effectiveness of this type of complementary medicine</blockquote>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden! Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!<blockquote lang="en">Many clinical trials haven’t been registered, with the main outcome changed in a quarter of those that have been. And many remain unpublished. All this indicates “a concerning lack of scientific and ethical standards in the field of homeopathy and a high risk for reporting bias,” say the researchers.</blockquote>Na komm, wieso sollten die Ergebnisse publizieren, die keine Wirkung nachweisen können? Dann könnte man ja daraus schließen, dass das gezielter Betrug ist, bei Homöopathie eine Wirksamkeit zu behaupten!1!!<p>Außerdem entspräche das wissenschaftlichen Normen. Seit wann macht "Alternativmedizin" DAS denn? Noch nie! Sonst gäbe es sie nicht.</p><p>Komm, hier, nimm noch einen Löffel potenziertes Schlangenöl. Hilft gegen Impotenz und Haarausfall.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc6ab0b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc6ab0b</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 12:13:09 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Jahrzehnts: Germany is building what's expected to become...</title>
<description><![CDATA[ Schlagzeile des Jahrzehnts: <a href="https://www.npr.org/2022/03/17/1087137501/germany-is-building-whats-expected-to-become-europe-s-largest-military">Germany is building what's expected to become Europe's largest military</a>.<p>Vielleicht ist Jahrzehnt noch zu tief gestapelt. Des Jahrhunderts.</p><p>Und es passiert, während ich wahlberechtigt war. Ich schäme mich für mein Land.</p><p>Immerhin habe ich rechtzeitig und regelmäßig darauf hingewiesen, dass Rot-Grün schon den Kosovo-Krieg zu verantworten hat, den ersten völkerrechts- und verfassungswidrigen Angriffskrieg in der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland.</p><p>Wer also sonst, wenn nicht die.</p><p>ICH habe die NICHT gewählt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc9e09b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc9e09b</guid><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 12:38:29 -0000</pubDate><title>Hier ist noch ein lesenswerter Twitter-Thread von Kamil Galeev über...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/kamilkazani/status/1505247886908424195">Hier ist noch ein lesenswerter Twitter-Thread von Kamil Galeev über die Industrialisierung Russlands</a>, mit einigen interessanten Punkten.<p>Erstens: Die haben praktisch ganze Fabriken in den USA eingekauft. Und zwar so Lego-mäßig die Fertigteile. Die wurden dann in Russland zusammengebaut, von amerikanischen Fachkräften, die auch noch jahrelang in Russland blieben. Die Amerikaner haben sich in Lebensmitteln bezahlen lassen.</p><p>Stalin sah, dass der 2. Weltkrieg mit Deutschland vor der Tür steht und hat daher aggressivst industrialisiert. Und zwar auf Kosten der eigenen Bevölkerung. Devisen hatte die Sowjetunion nicht, also zahlten sie in Naturalien, in Getreide. Stalin hat, als die Lage dringender wurde, so viel Lebensmittel als Bezahlung exportiert, dass die eigene Bevölkerung verhungert ist. Das ist die Ausgangsbasis für Holodomor, die Massenhungersnot in der Ukraine (aber halt nicht nur in der Ukraine, auch im Rest der Sowjetunion).</p><p>Haben die Amis nicht gemerkt, dass sie da eine neue Supermacht hochrüsten, die in ihren "Traktorfabriken" dann den T-35 Panzer baut? Doch, klar. Daher haben sie nur Ausrüstung für einen Landkrieg geliefert, und nichts für den Aufbau einer Marine, die Stalin auch haben wollte. Oh und die Luftwaffe, deren Technologie die Amis Russland gaben, war auch vom Wohlwollen der Amerikaner abhängig, denn Russland konnte den Treibstoff gar nicht selber produzieren dafür, musste den importieren.</p><p>Die USA haben also Russland eine Industrie hingebaut, die genau solange funktionierte, wie die Russen mit den Amis auf einer Seite kämpfen.</p><p>Stalin hat das natürlich auch gesehen, aber dachte sich, wenn er Hitler nicht abgewehrt kriegt, dann spielt der Rest auch keine Rolle mehr. Dann lieber Hunderttausende Hungertote und dafür überleben wir den Krieg.</p><p>Oh und Stalin hat natürlich trotzdem versucht, eine Marine aufzubauen, aber wenn man die Technologie selber entwickeln muss, dann ist das halt nicht rechtzeitig fertig und wird erstmal auch nicht so gut.</p><p>Später hat Stalin dann die ganzen amerikanischen Vorarbeiter und den Chef seiner Import-Infrastruktur weggebissen.</p><p>Interessant am Rande: Hitlers Russlandfeldzug wirkt aus diesem Blickwinkel gar nicht mehr so klar wie ein irrationalles Selbstmordkommando. Der Thread behauptet, Hitlerdeutschland haben mit dem Russlandfeldzug erfolgreich die Wirtschaft zerstört und Nachschublinien gekappt. Aber die Amerikaner waren halt willens, den Sowjets alles zu liefern, was die brauchten. Die brauchten dann keine eigenen Nachschublinien mehr, weil die Amerikaner nachgeschoben haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccb6170</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccb6170#2022-03-19 12:45:01.899602</guid><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:26:06 -0000</pubDate><title>Es gibt noch einen starken Kandidaten für den Balls of...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt noch einen starken Kandidaten für den Balls of Steel-Award: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=T02q1nn5NUY&amp;t=3510s">Die russischen Kosmonauten, die gerade zur ISS geflogen sind</a>.<p>Erstens schon grundsätzlich, weil der Chef der russischen Raumfahrtagentur in den letzten Wochen offen damit gedroht hat, die ISS abstürzen zu lassen.</p><p>Achtet mal auf die Farbwahl bei ihren Overalls.</p><p>Aus einen so hohen Fenster ist glaube ich noch kein Russe gestürzt!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/planet4589/status/1504953365196943367">Sie haben exzellente Plausible Deniability</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccbd57c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccbd57c</guid><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 23:28:34 -0000</pubDate><title>Einige Leser haben mal bei ihrem VPN-Anbieter verschiedene Länder durchprobiert,...</title>
<description><![CDATA[ Einige Leser haben mal bei ihrem VPN-Anbieter verschiedene Länder durchprobiert, um zu gucken, von wo aus man RT noch lesen kann.<p>Aus Russland, klar. Aus den USA, vielleicht auch zu erwarten.</p><p>Und, stellt sich raus: Aus der Ukraine.</p><p>Der EU war also die Einführung einer staatlichen Zensur von Russia Today wichtiger als der Ukraine, die gerade aktiv eine Invasion der Russen erlebt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cca4aa2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cca4aa2</guid><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 13:34:52 -0000</pubDate><title>Zur Abwechslung mal was zum Lachen.Akt 1: Russland wird von...</title>
<description><![CDATA[ Zur Abwechslung mal was zum Lachen.<p>Akt 1: Russland wird von Sanktionen von westlichen Filmen und TV-Serien abgeklemmt.</p><p>Akt 2: <a href="https://gamingonphone.com/news/rutracker-org-russias-biggest-pirate-tracker-unbanned/">Russlands Regierung nimmt die Blockade von rutracker zurück</a> (offenbar sowas wie deren Pirate Bay).</p><p>Akt 3: <a href="https://twitter.com/KevinRothrock/status/1504742699638968321">Rutracker kündigt an, aus Protest gegen den Ukrainekrieg russische IPs zu blocken</a>.</p><p>Wat? "Wir sind zwar Kriminelle, aber auf einer Seite mit diesem Putin wollen wir nicht stehen!1!!" oder wie?</p><p>*schenkelklopf*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccaaa15</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccaaa15#2022-03-18 16:40:02.362814</guid><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 11:19:39 -0000</pubDate><title>Habt ihr in letzter Zeit mal was von RT gehört?Nicht?In...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr in letzter Zeit mal was von RT gehört?<p>Nicht?</p><p>In sozialen Netzen finden die ja nicht mehr statt, Fernsehen von denen wurde auch verboten, die Webseite geht seit Anfang des Monats nicht mehr.</p><p>Auch bei Google findet man keinen RT-Content mehr. <a href="https://lumendatabase.org/notices/26927483">Hier ist der zugehörige Eintrag aus der Lumen-Datenbank</a>. Wenn ihr da mal ein bisschen das Kleingedruckte durchlest, findet ihr diesen Absatz hier:</p><blockquote lang="en">As regards the posts made by individuals that reproduce the content of RT and Sputnik, those posts shall not be published and, if published, must be deleted.</blockquote>Also nicht nur RT. Auch Privatleute, die RT-Content wiedergeben.<p>Das ist übrigens nicht nur Deutschland. Ein Kumpel aus Belgien hat gerade mal probiert und bei dem kommt eine Stoppschild-Seite. Er hat daraufhin mal Tor probiert, und auch per Tor kam er nicht dran.</p><p>Das ist nicht verwunderlich, denn die meisten Tor Exit Nodes stehen in ... Deutschland. Ja, Deutschland, weil das immer alle für den Hort der Freiheit hielten. Wo sonst würde man seine Exit Nodes aufstellen, wenn nicht in einem Land, wo verfassungsmäßig garantiert keine Zensur stattfindet?</p><p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass ihr bei den Guten seid?</p><p u=""><b>Update</b>: Wo ist eigentlich die Gesellschaft für Freiheitsrechte, wenn man sie braucht?</p><p u=""><b>Update</b>: Das ist übrigens technisch eine DNS-Sperre. Wer seinen eigenen DNS-Server betreibt, ist nicht betroffen. Im Moment scheinen auch die öffentlichen DNS-Server von Google, Cloudflare und IBM noch nicht zu zensieren.</p><p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leser schreiben mir, dass sie von der Zensur noch nichts bemerkt haben, bei ihnen ginge es. Ich kann hier gerade live testen, dass Vodafone und O2 das zensieren. Ein Kumpel mit Telekom-DSL kann es noch auflösen. Das wäre ja bemerkenswert, wenn ausgerechnet die Telekom die Zensurorder nicht umgesetzt hätte.</p><p u="">Ansonsten kann es auch sein, dass ihr in eurem WLAN-Router 8.8.8.8, 1.1.1.1 oder 9.9.9.9 eingetragen habt. Oder, was auch mal interessant zu wissen wäre, vielleicht benutzt ihr Firefox und die haben ihr DoH-Antizensur-"Experiment" auch für Deutschland freigeschaltet und resolven dann über 1.1.1.1.</p><p u="">Außerdem scheint es einen Unterschied zu geben, ob man nach rt.com fragt oder nach de.rt.com. de.rt.com ist auch bei der Telekom blockiert, meint mein Kumpel.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/freiheitsrechte/status/1504799008853790721">Die Gesellschaft für Freiheitsrechte äußert sich</a>. Sie finden, der Kreml solle seine Klagen mal selber finanzieren.</p><p u="">Ich weiß nicht, wie ihr das seht, aber ich fand nicht, dass es hier um die Rechte von RT geht. Ich fand, dass es hier um meine Rechte geht. Das mag euch jetzt überraschen, aber ich hätte meine Rechte viel lieber von der GFF verteidigt als vom Kreml.</p><p u=""><b>Update</b>: Die rechtliche Grundlage für die Vorzensur ist anscheinend <a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/HTML/?uri=CELEX:32022R0350">diese EU-Verordnung</a>. Ich hätte ja gerne mal eine zweite Expertenmeinung eingeholt dazu, ob die überhaupt die Befugnis für so eine Zensuranordnung haben. Schade, dass die GFF dafür offenbar nicht zur Verfügung steht. Ich bin ehrlich gesagt ziemlich enttäuscht von <a href="https://twitter.com/vieuxrenard/status/1504816792425930810">Ulfs Argumentation hier</a>. Ist ein Haftbefehl eines Landes, das extraterritoriale Folterknäste betreibt, auch nicht so schlimm, solange Fefe weiß, wo die ecuadorianische Botschaft ist?! Das kann ja wohl nicht ernsthaft das Bewertungskriterium sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccaa6cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccaa6cb</guid><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 10:59:33 -0000</pubDate><title>ARD "investigativ" hat ein paar noch unabgedruckte Pressemitteilungen der Sicherheitsbehörden...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/ukraine-krieg-in-deutschland-101.html">ARD "investigativ" hat ein paar noch unabgedruckte Pressemitteilungen der Sicherheitsbehörden gefunden und druckt sie sofort ab</a>. Seid ihr auch so froh, dass wir ARD investigativ haben?<p>Ich meine, wo sonst kriegt man so überzeugende Quellenarbeit? So stringente Beweisführung?</p><p>Nirgendwo, sage ich euch! Auch inhaltlich voll überzeugend. Die Gefährdungslage ist erhöht. Der Verfassungsschutz beobachtet. Oh und sie haben eine ... festhalte, bitte! ... Arbeitsgruppe gegründet!</p><p>Na dann ist ja alles in trockenen Tüchern. Man legt die Tücher einfach auf die Sessel, dann furzt man sie trocken.</p><blockquote>Auch die Bundeswehr sieht eine erhöhte Gefährdungslage und rechnet mit möglichen Cyberangriffen russischer Stellen.</blockquote>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccdb4e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccdb4e5#2022-03-17 18:55:02.236204</guid><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 17:47:39 -0000</pubDate><title>Nicht nur bei uns ist Digitalisierung Neuland. (Schon das Wort...</title>
<description><![CDATA[ Nicht nur bei uns ist Digitalisierung Neuland. (Schon das Wort Digitalisierung! *augenroll*)<p>Auch <a href="https://www.politico.eu/article/nadine-dorries-digital-minister-big-tech/">bei den Briten läuft's nicht so</a>.</p><blockquote lang="en">Dorries arrived at a meeting with software giant Microsoft and immediately asked when they were going to get rid of algorithms, according to an official given an account of the meeting. She also raised the same issue in a separate stakeholder meeting, a lobbyist familiar with the exchange said.<p>[...]</p><p>“When you see her before the select committee [of MPs], she's rarely able to answer a question on her own, she has to turn to the civil servants or the minister or whoever she's with. She's just not briefed, doesn't bother to brief herself, and doesn't seem to have much background knowledge on any of the subjects in her portfolio,” he said.</p><p>But the second official close to Dorries insists she is simply allowing the "female experts in the room to speak out," including the top official working on the legislation, Sarah Connolly, the director of security and online harms.</p></blockquote>Da seht ihr mal. Das ist das Patriarchat, das die Ministerin unterdrückt. (Danke, Axel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccda3fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccda3fd#2022-03-18 10:40:02.928153</guid><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 16:34:43 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Das war gar kein Hackerangriff! Das war bloß...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Das war gar kein Hackerangriff! Das war bloß eine <a href="https://www.antenne1.de/posts/352ceeab-ef36-4227-958f-c708af86b492">operative Herausforderung</a>.<blockquote>Das Problem liegt beim Logistikpartner "HAVI" in Duisburg. Die sprechen auf unsere Nachfrage aber nicht von einem Hackerangriff, sondern von einer operativen Herausforderung.</blockquote>Das ist immerhin mal die richtige Einstellung.<p>Apropos operative Herausforderung! <a href="https://www.rynek-kolejowy.pl/mobile/pkp-plk-nie-wykluczamy-ataku-cybernetycznego-19-z-33-lcs-alstombombardier-nie-dziala-107192.html">Die polnische Bahn hat gerade operative Herausforderungen an 19 von ihren 33 Stellwerken</a>. Aber keine Sorge. Das war gar kein Hackerangriff. <a href="https://www.rynek-kolejowy.pl/wiadomosci/alstom-nie-bylo-cyberataku-byl-nasz-blad-107195.html">Das war bloß ein kaputtes Update, das der Hersteller Alstom aufgespielt hatte</a>.</p><p>Tja. Softwareproblem. Kann man nichts machen.</p><p u=""><b>Update</b>: Wisst ihr, seit wann Havi operative Herausforderungen hat? Der Dienstleister von McDonald's? Die Meldung war vom 10.3. <a href="https://corporate.mcdonalds.com/corpmcd/en-us/our-stories/article/ourstories.Russia-update.html">Am 8.3. hat McDonald's den Rückzug aus Russland verkündet</a>. Zufälle gibt's! (Danke, Roland)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccc397b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccc397b</guid><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 09:04:37 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was das Problem daran ist, wenn die Staatsanwaltschaft...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was das Problem daran ist, wenn die Staatsanwaltschaft weisungsgebunden ist?<p><a href="https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/Cum-Ex-Keine-Ermittlungen-gegen-Scholz-und-Tschentscher-,cumex442.html">Das kann man gerade sehr schön in Hamburg sehen</a>, das Problem.</p><blockquote>Der Hamburger Rechtsanwalt Gerhard Strate ist mit seiner Anzeige gegen Olaf Scholz und Peter Tschentscher (beide SPD) im Zusammenhang mit der "Cum-Ex"-Affäre gescheitert. Die Staatsanwaltschaft lehnt eine Ermittlung ab.</blockquote>Scholz ist jetzt Kanzler, Tschentscher ist jetzt Bürgermeister von Hamburg. Denn bei uns wird man für sowas nicht bestraft sondern noch befördert, und kann dann Ermittlungen gegen sich selbst verhindern.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf3bbf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf3bbf#2022-03-16 19:40:02.686944</guid><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 14:59:45 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir jetzt brauchen?Ein Wasserbeben mit Tsunamiwarnung vor...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir jetzt brauchen?<p><a href="https://www.jma.go.jp/bosai/map.html#5/38.393/143.152/&amp;elem=warn&amp;contents=tsunami&amp;lang=en">Ein Wasserbeben mit Tsunamiwarnung vor der Küste von Fukushima</a>. Magnitude 7.3.</p><p>Das 2011 war Magnitude 9 und die Skala ist logarithmisch (+1 = Faktor 32 mehr Energie freigesetzt), d.h. kein Problem!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Wer sich reinnerden will: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Momenten-Magnituden-Skala">Die Momenten-Magnituden-Skala</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf21bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf21bd#2022-03-17 16:00:03.240668</guid><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 13:08:51 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!!1!Nächster...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Sie haben <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/ausland/id_91838098/kaempfe-um-maripol-weiterer-russischer-generalmajor-ist-tot.html">die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>!!1!<blockquote>Nächster Rückschlag für Moskau: Bei Gefechten in Mariupol soll ein weiterer russischer Generalmajor getötet worden sein. Es wäre der vierte Topmilitär, der bei der Invasion ums Leben gekommen ist.</blockquote>Wer sich fragt, wieviel Generäle die Russen denn so haben: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Streitkr%C3%A4fte_Russlands#Entwicklung_der_Truppenst%C3%A4rke">Wikipedia sagt 1107</a> (Stand 2008). Also jetzt dann wohl 1103.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.nytimes.com/live/2022/03/16/world/ukraine-russia-war#us-officials-say-russian-troop-deaths-are-climbing-threatening-its-militarys-morale">Die New York Times meint dazu</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">Two American military officials said that many Russian generals are talking on unsecured phones and radios. In at least one instance, they said, the Ukrainians intercepted a general’s call, geolocated it, and attacked his location, killing him and his staff.</p></blockquote><p u="">Das ist ein Anfängerfehler, denn <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Dzhokhar_Dudayev#Assassination">gerade die Russen nicht begehen sollten</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf7a18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf7a18#2022-03-16 15:10:03.050696</guid><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:24:06 -0000</pubDate><title>Der Wiener Stephansdom hat um zwei Uhr nachts die Anwohner...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://religion.orf.at/stories/3212009/">Der Wiener Stephansdom hat um zwei Uhr nachts die Anwohner wachgebimmelt</a>.<p>War ein Softwarefehler. Kann man nichts machen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://zackzack.at/2022/03/16/hacker-schuld-an-stephansdom-gebimmel">Kurze Durchsage des Dompfarrers</a> dazu:</p><blockquote><p u="">Die nächtlichen Glockentöne des Wiener Stephansdoms waren ein Hackerangriff, wie der Dompfarrer Toni Faber am Mittwoch klarstellte. Er stoppte via Tablet das Gebimmel persönlich.</p></blockquote><p u="">Bewaffnet nur mit seinem Tablet stellte er sich heldenhaft den fiesen russischen Cyberbrigaden entgegen!</p><p u="">Wartet, wird noch geiler! Es gibt auch noch einen Battlestar Galactica Subplot:</p><blockquote><p u="">Der Hacker startete zunächst das sogenannte Festgeläute im Südturm und danach das barocke Geläute im nördlichen Heidenturm. Die Pummerin habe nicht geläutet, diese sei auch nicht ans Internet angeschlossen.</p></blockquote><p u="">Alle Battlestars von den Zylonen gehackt? Nicht alle! Admiral Adama bestand darauf, sein Geläut analog zu lassen! (Danke, Wolfgang)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf795a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf795a</guid><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:18:44 -0000</pubDate><title>Hey, wie trainiert man eigentlich Folterknechte?Hier ist, was die Amerikaner...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wie trainiert man eigentlich Folterknechte?<p><a href="https://www.theguardian.com/law/2022/mar/14/cia-black-site-detainee-training-prop-torture-techniques">Hier ist, was die Amerikaner gemacht haben</a>:</p><blockquote lang="en">A detainee at a secret CIA detention site in Afghanistan was used as a living prop to teach trainee interrogators, who lined up to take turns at knocking his head against a plywood wall, leaving him with brain damage, according to a US government report.</blockquote>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass ihr auf Seite der Guten kämpft?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccfc1cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccfc1cf</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 21:11:45 -0000</pubDate><title>Ein Leser schickt einen Hoffnungsschimmer für den Klimawandel. Es geht...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schickt <a href="https://www.zeit.de/2022/11/moore-renaturierung-klimaschutz-klimawandel/komplettansicht">einen Hoffnungsschimmer für den Klimawandel</a>. Es geht um Moore.<blockquote>Diese Feuchtgebiete sind der effizienteste Kohlenstoffspeicher überhaupt. Sie machen nur drei Prozent der globalen Landfläche aus, speichern aber auf dieser Fläche doppelt so viel Kohlenstoff wie alle Wälder der Welt zusammen.</blockquote>Das klingt doch wie eine prima Handlungsanleitung, was wir jetzt mal konkret gegen den Klimawandel tun könnten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cce26d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cce26d8</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 19:16:22 -0000</pubDate><title>Ah, es ist mal wieder die Jahreszeit für einmal rumlaufen...</title>
<description><![CDATA[ Ah, es ist mal wieder die Jahreszeit für <a href="https://www.openssl.org/news/secadv/20220315.txt">einmal rumlaufen und überall OpenSSL updaten</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccebda1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccebda1</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 11:50:23 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu einer ganz anderen Sache:in der vergangenen Woche hatte...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu einer ganz anderen Sache:<blockquote>in der vergangenen Woche hatte ich das Buch "Verschwunden - Was geschah mit Flug MH 370?" der französischen Autorin Florence de Changy gelesen. Die Dame arbeitet seit ca. 20 Jahren unter anderem als Korrespondentin für Le Monde und erscheint zumindest nicht hochgradig unseriös. Sie hat sich sieben Jahre lang mit dem Schicksal des Flugs befasst, der am 07./08. März 2014 en route von Kuala Lumpur nach Peking verschwunden ist, und kommt zu den folgenden Schlüssen:<p></p><ul><li>Die Behauptung, der Flieger habe über Malaysia zwischen den Wegpunkten
ITARI und BITOD einen U-Turn nach Südwesten gemacht und sei dann in
Richtung Indischer Ozean geflogen und dort ins Meer gestürzt, als der
Sprit leer war, lässt sich nicht beweisen. Angebliche Belege in diese
Richtung sind nicht belastbar; so könne man die Trümmerteile, die an der
afrikanischen Ostküste gefunden wurden, mangels genauer Kennzeichnung
genauso gut auch anderen Flugzeugen zuordnen; die Beobachtungen eines
niedrig fliegenden Flugzeugs über den Malediven beruhen auf
Verwechslungen mit anderen Flugzeugtypen und die INMARSAT-Pings, die
aufgefangen wurden, sind gefälscht. Letztlich dienten diese
Informationen dazu, überaus aufwändige Suchaktionen in der Nähe der
Australischen Westküste zu veranlassen, um vom tatsächlichen Absturzort
im südchinesischen Meer abzulenken.<p></p></li><li>Der Pilot hat mit dem Absturz nichts zu tun, er war ganz im Gegenteil
ein leuchtendes Vorbild seines Berufsstands. Es handelt sich aber um ein
gängiges Muster, bei derartigen Katastrophen zunächst den Piloten
verantwortlich zu machen, da es zu spät für ihn ist, sich zu
verteidigen, man ihm im Nachhinein "Beweise" unterschieben kann und
Politik und Flugzeugindustrie im besten Fall aus der Sache raus sind
oder zumindest mal Zeit gewonnen haben.<p></p></li><li>Viel naheliegender (und auf weniger unbewiesenen Annahmen beruhend)
ist, dass das Flugzeug seinen Kurs auch nach der letzten Funkverbindung
seine Route über Vietnam nach Nordosten hinweg fortgesetzt hat.<p></p></li><li>Eine abschließende Erklärung könnte sein, dass jemand unbedingt
verhindern wollte, dass eine Fracht, die in Kuala Lumpur in die 777
geladen wurde, ihr Ziel in China erreicht (verschieden Unstimmigkeiten
in den Frachtpapieren deuten darauf hin, dass im sich Laderaum falsch
deklarierte Güter befanden). Dabei könnte es sich beispielsweise eine in
Pakistan abgefangene US-Drohne handeln, die die Amerikaner nicht
unbedingt in Peking sehen wollten. Der Plan war, nach dem Passieren von
BITOD eine Zwischenfall zu organisieren, um die Maschine zu einer
Zwischenladung zu zwingen und die Ladung bei dieser Gelegenheit aus dem
Frachraum rauszuholen. bevor man die Maschine nach China weiter fliegen
lässt. Um das zu ermöglichen, haben AWACS-Flugzeuge der Amerikaner, die
nachweislich in der Gegend stationiert waren, den Funkverkehr zwischen
der Maschine und der Bodenstation gestört. Dann ist etwas schief
gelaufen, vielleicht, weil der Kapitän sich pflichtbewusst geweigert
hat, mitzuspielen. Beim anschließenden Versuch der Amerikaner, ihn zu
"überzeugen", ist der Flug über dem südchinesischen Meer abgestürzt, was
so nicht geplant war.<p></p></li><li>Die Fälschung der Satelliten-Pings als wichtigster "Beweis", dass das
Flugzeug in Richtung Indischer Ozean abgedreht ist, ist plausibel, da
die Amerikaner der Hauptkunde von INMARSAT sind.<p></p></li><li>Malaysia und China (die meisten Passagiere waren Chinesen) waren von
dem Vorfall alles andere als begeistert. Um beide Nationen zu
beschwichtigen, hat Obama als Malaysia in den folgenden Monaten gleich
zweimal besucht (seit Jahrzehnten der erste Besuch eines
US-Präsidenten), den malayischen Machthaber zum Golfen nach Hawaii
eingeladen und Malaysia mit Rüstungsprojekten unterstützt. Bei den
Chinesen haben die Amerikaner sich revanchiert, indem sie sich bei der
Expansion der Chinesen im Bereich der Paracel- und Spratley-Inseln nicht
so genau hingeschaut haben mit Kritik auffällig zurück gehalten haben.<p></p></li><li> Trump, der mit den Geheimdiensten ja nicht so dicke war, haben sie
nicht die Wahrheit erzählt, sondern ihn die "offizielle" Version glauben
lassen.</li></ul><p>So weit. Ein interessantes und sehr spannend geschriebenes Buch.
Zumindest eine Diskussionsgrundlage.</p></blockquote>Ah, die Verschwörungstheorie hatte ich noch gar nicht gehört. (Danke, Axel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccebccd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccebccd</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 11:44:19 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der gelbe Himmel über Bodensee, Hochrhein und Schwarzwald...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.suedkurier.de/region/bodenseekreis/bodenseekreis/naturphaenomen-saharastaub-faerbt-den-himmel-ueber-der-region-gelb;art410936,11077044">Der gelbe Himmel über Bodensee, Hochrhein und Schwarzwald ist Saharastaub, nicht Fallout</a>. (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccebac4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccebac4</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 11:35:54 -0000</pubDate><title>Die Humanismusdecke ist dünn. :-(Anderer Leserbrief dazu:Ich kann durch meine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/xohitaxo/status/1503441524029337601">Die Humanismusdecke ist dünn</a>. :-(<p>Anderer Leserbrief dazu:</p><blockquote>Ich kann durch meine Frau bestätigen das Grade große Mengen Sachspenden bei den entsprechend Einrichtungen eingehen. Oft mit dem Hinweis dass das nur für ukrainische Flüchtling wäre. Das die Einrichtung immer noch voll mit Leuten aus Syrien, Afghanistan, Afrika usw sind und die bei den Spenden explizit ausgenommen werden ...<p>Ähnlich verhält es sich mit Angeboten für privaten Wohnraum oder Zeitspenden im Sinne von Amtsgängen, Betreuung usw.</p><p>Das Feigenblatt des Humanismus ist halt sehr klein, aber besser als keine Hilfe...</p></blockquote>Ich frage mich, wo die Idee herkommt, dass die Syrer keine traumatisierten Kriegsflüchtlinge sind. Die sind ja sogar vor demselben russischen Kriegsgerät geflüchtet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cceb32f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cceb32f</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 11:09:37 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Also wenn ich die Militärausgaben Deutschlands mit anderen Ländern vergleiche,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Also wenn ich die Militärausgaben Deutschlands mit anderen Ländern vergleiche, frage ich mich wo diese "kaputtgespart" Rhetorik überhaupt herkommt. <a href="https://de.statista.com/statistik/daten/studie/157935/umfrage/laender-mit-den-hoechsten-militaerausgaben/">Laut Statista lag Deutschland da 2020 mit 52,8 Milliarden auf Platz Sieben</a>, zwar nach Russland mit 61,7, aber noch vor Frankreich mit 52,7. Und jetzt heißt es plötzlich die Bundeswehr hätte zu wenig Geld? Wie ist das bei dem Etat überhaupt möglich?</blockquote>Dies ist glaube ich der richtige Moment, um nochmal McKinsey für ihre Abrüstungsarbeit zu danken. Wenn die nicht das ganze Bundeswehrbudget verbrannt hätten, hätte die Bundeswehr jetzt funktionsfähige Waffensysteme.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccea56c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccea56c</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 10:08:50 -0000</pubDate><title>Hier kommt noch der erfreuliche Hinweis rein, dass Sonnenblumenöl auch...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt noch der erfreuliche Hinweis rein, dass Sonnenblumenöl auch alle sein kann, weil private Wohltäter palettenweise Grundnahrungsmittel wie Brot, Mehl, Butter und Speiseöl für Spenden an Flüchtlinge kaufen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cce9ce3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cce9ce3#2022-03-15 10:35:02.399259</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 09:28:29 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Das BSI warnt vor Kaspersky-Schlangenöl.Antivirensoftware, einschließlich der...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.bsi.bund.de/DE/Service-Navi/Presse/Pressemitteilungen/Presse2022/220315_Kaspersky-Warnung.html">Das BSI warnt vor Kaspersky-Schlangenöl</a>.<blockquote>Antivirensoftware, einschließlich der damit verbundenen echtzeitfähigen Clouddienste, verfügt über weitreichende Systemberechtigungen und muss systembedingt (zumindest für Aktualisierungen) eine dauerhafte, verschlüsselte und nicht prüfbare Verbindung zu Servern des Herstellers unterhalten.</blockquote>Ach. Ach was.<p>Das fällt euch <i>jetzt</i> auf?</p><p>Oder ist das erst jetzt ein Problem für euch, wenn ausländische Firmen eine verschlüsselte privilegierte Hintertür in alle Systeme der deutschen Industrie haben?</p><p>Hätte uns doch nur jemand rechtzeitig gewarnt!!1!</p><p>Vielleicht ist jetzt der richtige Moment, um mal ein bisschen die Gründer der Player zu googeln. Der Gründer von Mandiant kommt von der US Air Force. Crowdstrike wurde einem Russen gegründet.</p><p>Wie wäre es mit McAfee? Ein für seinen krassen Drogenkonsum und seine Herumhurerei bekannter Playboy?</p><p>Fireeye wurde von einem Pakistani gegründet. Ist das vertrauenswürdiger als ein Russe?</p><p>Bitdefender kommt aus Rumänien, ESET aus der Slovakei. Kann man da annehmen, dass die unbestechlich und unkorrumpierbar sind?</p><blockquote>Ein russischer IT-Hersteller kann selbst offensive Operationen durchführen, gegen seinen Willen gezwungen werden, Zielsysteme anzugreifen, oder selbst als Opfer einer Cyber-Operation ohne seine Kenntnis ausspioniert oder als Werkzeug für Angriffe gegen seine eigenen Kunden missbraucht werden.</blockquote>Oh und das kann in anderen Ländern nicht passieren?!<p>Hey, ich hab eine radikale Idee. Wie wäre es, wenn ihr einfach <i>gar keinem</i> eine privilegierte Backdoor in alle eure Systeme gebt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cce99e0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cce99e0</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 09:15:42 -0000</pubDate><title>Den Balls of Steel-Award können wir dieses Jahr ausfallen lassen....</title>
<description><![CDATA[ Den Balls of Steel-Award können wir dieses Jahr ausfallen lassen. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PDgBGp07z1U">Der ist bereits entschieden</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd15d7b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd15d7b</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 19:55:17 -0000</pubDate><title>Der Unterschied zwischen Bush, Obama, Trump und Assange. (Danke, Sabine)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/RealAliAlfaraj/status/1503131246188187654">Der Unterschied zwischen Bush, Obama, Trump und Assange</a>. (Danke, Sabine)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd147be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd147be</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 18:20:16 -0000</pubDate><title>Das UK Supreme Court hat die Berufung von Julian Assange...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/assange-oberstes-gericht-grossbritannien-101.html">Das UK Supreme Court hat die Berufung von Julian Assange abgewiesen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1b78f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1b78f#2022-03-14 18:30:03.053316</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 17:11:45 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum Sonnenblumenöl:es ist richtig, daß wir viel Pflanzenöl importieren,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum Sonnenblumenöl:<blockquote>es ist richtig, daß wir viel Pflanzenöl importieren, und daß ich kein Sonnenblumenöl mehr kriege, hatte ich letzten Freitag ebenfalls beim Einkaufen bemerkt. Jedoch ist Importengpaß nicht der Hauptgrund: Im dritten Laden habe ich den Geschäftsführer gefragt, und der berichtete mir, daß da Leute das Öl palettenweise rausgekarrt haben, gerade so wie vor zwei Jahren das Klopapier.<p>Als ich nochmal zurück bin zum ersten Laden, weil ich da den Geschäftsführer persönlich kenne, hat der mir das bestätigt.</p><p>Und jetzt ist klar, warum man neuerdings in unserer Gegend (aber wahrscheinlich nicht bloß hier) so manchen fetten SUV olfaktorisch mit einer fettigen Frittenbude verwechseln kann.</p></blockquote>Versteh ich ehrlich gesagt nicht. Kostet doch ein Vielfaches von Diesel?<p>Oder war Diesel ganz ausverkauft und dann tankt man lieber Frittenöl als gar nichts?</p><p u=""><b>Update</b>: Ich hatte bei Amazon geguckt, was 1l Sonnenblumenöl kostet. Das war wohl ein ungünstiges Sampling. Allerdings versichern mir Autonerds gerade, dass das nur bei alten Motoren geht. Bei neueren Motoren kann das teuer werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd18bf7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd18bf7</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 14:03:21 -0000</pubDate><title>Raps- und Sonnenblumenöl ist alle. Stellt sich raus: 6% unseres...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ovid-verband.de/artikel/meldungen/ukraine-krieg-verknappt-die-versorgung-mit-speiseoelen-und-eiweissfutter">Raps- und Sonnenblumenöl ist alle</a>. Stellt sich raus: 6% unseres Bedarfs decken wir selbst, der Rest sind Importe.<p>Ja aber Fefe, man sieht doch überall und die ganze Zeit Rapsfelder und Sonnenblumen? Was ist denn mit denen?</p><p>Nun, aus denen machen wir Biodiesel.</p><p>Tolle Wurst.</p><p>Ach komm, wer braucht schon Lebensmittel. Autofahren ist wichtiger!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1896d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1896d#2022-03-14 16:00:02.283229</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 13:57:07 -0000</pubDate><title>Falls ihr noch nicht die Schnauze voll habt von Putinverstehercontent:...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr noch nicht die Schnauze voll habt von Putinverstehercontent: <a href="https://zeitgeschehen-im-fokus.ch/de/newspaper-ausgabe/nr-4-vom-15-maerz-2022.html#article_1306">Schweizer Ex-Geheimdienstler und Ex-Nato-Mitarbeiter über die Vorgeschichte des Ukraine-Krieges</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Baud#Conspirationnisme">Kontext zu dem Mann</a>. (Danke, Daniela)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1eec1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1eec1</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:59:27 -0000</pubDate><title>Hier ist noch einer zum Lachen in diesen dunklen Zeiten:...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist noch einer zum Lachen in diesen dunklen Zeiten: <a href="https://www.news.com.au/technology/online/social/wild-logo-for-prime-minister-and-cabinets-womens-network-roasted-on-social-media/news-story/310b1a2685fcd36645f6a1112ba0b41c">Das Logo des "Women's Network"</a> des australischen Premierministers und seines Kabinetts.<p>Ich bin mir ja sicher, dass das kein Mann entworfen hat, das Logo. Sonst wäre es länger. *schenkelklopf*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1ec1c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1ec1c</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:53:38 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für die Geschichtsbücher.Ihr habt ja sicher mitbekommen,...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist einer für die Geschichtsbücher.<p>Ihr habt ja sicher mitbekommen, wie Lilith Wittmann einen "Bundesservice Telekommunikation" gefunden und gestalkt hat, bis sie klare Indizien dafür hatte, dass das der Verfassungsschutz ist.</p><p>Jetzt hat <a href="https://dserver.bundestag.de/btd/20/009/2000929.pdf">die Linkspartei mal eine kleine Anfrage gestellt</a>.</p><p>Sie wollten u.a. wissen, wann der Laden gegründet wurde und welche Zuständigkeiten er hat.</p><p>Ich fasse die Antwort mal unzulässig zusammen: Eine öffentliche Stelle "Bundesservice Telekommunikation" gibt es nicht. Den Rest der Frage können wir nicht öffentlich behandeln, weil das sonst Arbeitsweise und Methodik des Bundesamtes für Verfassungsschutz offenlegen würde.</p><p>Wird sogar noch großartiger:</p><blockquote>Eine offene Beantwortung könnte gegebenenfalls Methoden offenlegen, so dass zukünftige und auch weitere zurückliegende Legendierungsmaßnahmen und somit sowohl die Sicherheit der Behörde als auch das Staatswohl der Bundesrepublik Deutschland gefährdet würden.</blockquote>Ja, äh, klar, die Legendierungsmaßnahmen! Die müssen wir schützen. Nicht dass da eine von auffliegt, weil jemand … den Namen der Fake-Institution in der Legende googelt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1e381</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1e381</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:13:35 -0000</pubDate><title>Übrigens, am Rande. Wenn ihr dachtet, OK, viel Weizen kommt...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens, am Rande. Wenn ihr dachtet, OK, viel Weizen kommt aus Ukraine und Russland. Bauen wir halt in Deutschland einfach mehr Weizen an!1!! Dann habe ich schlechte Nachrichten: <a href="https://www.landundforst.de/landwirtschaft/pflanze/duengeverordnung-stoppelweizen-fliegt-anbau-561610">Wir bauen sogar eher weniger Weizen an</a>. Grund ist die <a href="https://www.landwirtschaftskammer.de/landwirtschaft/ackerbau/duengung/duengeverordnung/duev-2020.htm">neue Düngeverordnung</a>, die vor allem Umweltschutzhintergründe hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1e145</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1e145</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:06:03 -0000</pubDate><title>Verschwörungstheorie der Woche: Gazprom hat über NGOs EU-Minister pro Atomausstieg...</title>
<description><![CDATA[ Verschwörungstheorie der Woche: <a href="https://twitter.com/JL7508/status/1497653212526096393">Gazprom hat über NGOs EU-Minister pro Atomausstieg geschmiert</a>. (Danke, Philipp)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1e0ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1e0ba</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:00:52 -0000</pubDate><title>Update zur Drohne in Zagreb: Ungarn hat sie nicht abgeschossen,...</title>
<description><![CDATA[ Update zur Drohne in Zagreb: <a href="https://hungarytoday.hu/hungary-drone-russia-airspace-air-defence/">Ungarn hat sie nicht abgeschossen, weil sie nicht in den Krieg reingezogen werden wollten</a>.<p>Außerdem war das eine Drohne der Ukraine. Denn wenn es keine Drohne der Ukraine gewesen wäre, dann wäre das ein Angriff Russlands auf Natoländer gewesen und wir hätten jetzt den 3. Weltkrieg. Daher war das eine Drohne der Ukraine.</p><p>Wenn ihr genau hinguckt, war das auch von vorneherein klar, dass das eine Drohne der Ukraine gewesen sein muss. Die ARD schrieb "Militärobjekt russischer Bauart". Wenn es russisch gewesen wäre, hätte man russisch gesagt, nicht russischer Bauart. Wenn man sagt, es sei "unklar", dann war es die Ukraine. Sonst hätte man gesagt, es waren die Russen. Und dann das hier aus der Ursprungsmeldung:</p><blockquote>Die ukrainische Botschaft in Zagreb gibt zum Vorfall nach Angaben kroatischer Medien keinen Kommentar ab. Im kroatischen Fernsehen meldet sich Markijan Lubkivsky zu Wort. Er war mal ukrainischer Botschafter in Kroatien und ist inzwischen Berater des ukrainischen Verteidigungsministers: "Das Fluggerät, das in Zagreb abgestürzt ist, gehört nicht der Ukraine. Ukrainische Fluggeräte haben andere Abzeichen. Wir werden unsere kroatischen Partner bitten, Ermittlungen einzuleiten, damit die Wahrheit festgestellt werden kann."</blockquote>Wenn sie einen Ex-Botschafter vorschicken, aber offiziell nichts sagen, dann ist das eine Lüge, aber sie wollen plausible deniability aufrecht erhalten.<p>Insofern ist völlig klar, und war auch von Anfang an klar, dass das eine Ukrainische Drohne gewesen ist. Egal was wirklich passiert ist.</p><p>Nicht dass die Nato jetzt eine No-Fly-Zone einrichten muss und wir alle morgen im 3. Weltkrieg aufwachen. (Danke, Sabine)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1de1c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1de1c#2022-03-14 13:05:02.931355</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 10:53:54 -0000</pubDate><title>Oh, der Markt hat die Spritpreise nach oben geregelt?Ja, äh,...</title>
<description><![CDATA[ Oh, der Markt hat die Spritpreise nach oben geregelt?<p>Ja, äh, öhm, das war ein bedauerliches Missverständnis, dass wir den Markt alles regeln lassen wollen. Stattdessen wollen wir <a href="https://twitter.com/MarcoBuschmann/status/1503112636975693827">den Steuerzahler alles zahlen lassen</a>.</p><p>Ich sage euch, mit der FDP in der Regierung wäre das nicht passiert. Wenn das der FDP-Chef erfährt, was der Lindner da gerade für Dinge von sich gibt!!1!</p><p u=""><b>Update</b>: Wahrscheinlich hat die FDP gemerkt, dass der Markt ihre Diäten auf 0 regeln wird, wenn sie nicht wiedergewählt werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1dd6e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1dd6e</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 10:49:20 -0000</pubDate><title>Indien setzt ein alternatives Zahlungssystem mit Russland auf, das dann...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.hindustantimes.com/india-news/india-finalising-alternative-payment-system-to-carry-on-russia-trade-101647174800298.html">Indien setzt ein alternatives Zahlungssystem mit Russland auf</a>, das dann halt nicht in Dollar sondern in Rubel und Rupien denominiert ist.<p>Siehte in bisschen so aus, als zerschössen sich die Amis gerade den Dollar als Leitwährung.</p><p>Ist natürlich nicht ganz einfach jetzt für Russland und Indien, denn was sollen die Russen mit den Rupien und die Inder mit den Rubel machen? Das Modell funktioniert nur, wenn Im- und Exporte einigermaßen ausgeglichen sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1d555</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1d555</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 10:14:35 -0000</pubDate><title>Was macht die Bundeswehr mit den 100 Milliarden?Es gab da...</title>
<description><![CDATA[ Was macht die Bundeswehr mit den 100 Milliarden?<p>Es gab da mal ein grandioses Video, das Sun gemacht hat, als sie ihr Java-Verfahren gegen Microsoft gewonnen hatten. Damals musste Microsoft auch ein paar Fantastilliarden Strafe an Sun zahlen.</p><p>Das Video hatte dann die Form: Hmm, wir könnten 100.000 Porsches kaufen. (zeigt einen Stapel Porsche 911). Oder vielleicht 10.000 Einfamilienhäuser. (zeigt einen Stapel Häuser). Oder zwei Space Shuttles. (zeigt zwei Space Shuttles).</p><p>Oder einen IBM Support Contract (zeigt einen Staubsauger, der Geld aufsaugt) :-)</p><p>Vor der Wahl steht jetzt auch die Bundeswehr.</p><p>Ich möchte an der Stelle noch einmal lobend hervorheben, <i>wie effizient</i> McKinsey die Bundeswehr abgerüstet hat. Die Bundeswehr hat ja kein Null-Budget im Moment. Da sind auch 50 Milliarden oder so versickert über die letzten Jahre.</p><p>Die moderne Alternative zum IBM Support Contract ist also der McKinsey-Beratervertrag.</p><p>Oder man könnte zwei Space Shuttles kaufen, klar. Nee, warte. Nicht Space Shuttles. <a href="https://www.tagesschau.de/inland/bundeswehr-f-35-kampfflugzeuge-101.html">F-35 Tarnkappenjets</a>.</p><p>Gut, die starten nicht, wenn nicht dein freundlicher Kontaktoffizier aus Amerika den Schlüssel umdreht, und Ersatzteile und Wartung kriegt man auch nur von den USA, aber die Amerikaner sind ja auch unser Freund!1!!</p><p>Womit bestücken wir das dann, fragt ihr? Na mit amerikanischen Atombomben natürlich!</p><p>Wieso sollen wir dann dafür bezahlen, wenn das amerikanische Hardware mit amerikanischen Bomben ist?</p><p>Beats me!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd0b5ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd0b5ab#2022-03-14 11:10:02.890689</guid><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 22:51:33 -0000</pubDate><title>Vorgestern ist überraschend eine Drohne über Kroatien abgestürzt. Es war...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/drohnenabsturz-kroatien-101.html">Vorgestern ist überraschend eine Drohne über Kroatien abgestürzt</a>. Es war nicht sofort klar, ob das eine russische oder ukrainische Drohne war, wieso die über Kroatien rumkreiste, wieso sie abstürzte, und wie die da überhaupt hin kam, ohne dass sie jemand anfliegen sah.<p>Aber immerhin sah es wie eine Aufklärungsdrohne aus.</p><p>Jetzt stellt sich raus: <a href="https://apnews.com/2b58d22ec7e4bfbb72ea4637e86e49f9">Die hatte eine Bombe an Bord</a>.</p><p>OK und da wird das dann doch plötzlich deutlich dringender, wie die da unbemerkt hinfliegen konnte, immerhin durch den Luftraum von Rumänien und Ungarn, zwei Nato-Mitgliedsländer.</p><p>Man würde ja schon annehmen, dass ein Bomber auffallen würde, der durch Nato-Luftraum fliegt, auch wenn er unbemannt ist.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://en.m.wikipedia.org/wiki/1989_Belgium_MiG-23_crash">Es gab 1989 schon mal einen ähnlichen Vorfall</a> mit einer pilotenlosen MiG. Der Pilot war kurz nach dem Start in Polen per Schleudersitz abgesprungen, und das Flugzeug flug dann im Autopiloten nach Westen, bis der Sprit alle war. Kam dann in Belgien runter, kurz vor der französischen Grenze.
</p>]]></description></item></channel></rss>