<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 04 Oct 2022 07:45:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc52295</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc52295</guid><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 07:35:39 -0000</pubDate><title>Yeah, jetzt gibt es Nord Stream Truther!Es war ein Inside...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rnd.de/politik/experte-zu-nord-stream-1-und-2-sprengstoff-wurde-bereits-beim-bau-der-pipeline-angebracht-OR7JOLPABNH5RLBWFKCA2JN3AU.html">Yeah, jetzt gibt es Nord Stream Truther</a>!<p>Es war ein Inside Job, müsst ihr wissen!</p><p>Die haben den Sprengstoff schon beim Bauen der Pipeline angebracht!</p><p>Sagt ein Expert. Aus der Ukraine. Und wenn jemand unparteiisch ist, dann ja wohl die Ukrainer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc521e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc521e2</guid><pubDate>Tue, 04 Oct 2022 07:31:08 -0000</pubDate><title>Die Nato hat übrigens im Juni eine Übung in der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://sfn.nato.int/newsroom/news-archive/2022/baltops-22-a-perfect-opportunity-for-research-and-testing-new-technology">Die Nato hat übrigens im Juni eine Übung in der Ostsee gemacht</a>. Was für eine Übung? Nun, …<blockquote lang="en">In support of BALTOPS, U.S. Navy Sixth Fleet partnered with U.S. Navy research and warfare centers to bring the latest advancements in Unmanned Underwater Vehicle (UUV) mine hunting technology to the Baltic Sea to demonstrate the vehicle’s effectiveness in operational scenarios.<p>Experimentation was conducted off the coast of Bornholm, Denmark, with participants from Naval Information Warfare Center (NIWC) Pacific, Naval Undersea Warfare Center (NUWC) Newport, and Mine Warfare Readiness and Effectiveness Measuring (MIREM) — all under the direction of U.S. Sixth Fleet Task Force 68.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5f2d3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5f2d3</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 19:03:41 -0000</pubDate><title>Nachdem die Trickle-Down-Politik von Liz Truss nicht so gut ankam,...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem die Trickle-Down-Politik von Liz Truss nicht so gut ankam, <a href="https://www.theguardian.com/politics/2022/oct/03/liz-truss-abandon-plan-scrap-45p-top-rate-income-tax-tory-revolt-kwasi-kwarteng-chancellor">rollen sie das jetzt hastig zurück</a>. Dazu eine kurze Durchsage des Finanzministers:<blockquote lang="en">Kwarteng insisted much of the market turmoil was caused by international factors, and declined repeated invitations to apologise. “There’s humiliation and contrition and I’m happy to own it,” he said eventually.</blockquote>Klarer Fall für den Lame Excuse Award!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5f170</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5f170</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 19:02:06 -0000</pubDate><title>Eines der fundamentalen Merkmale eines Landes sind ja Grenzen. Wohldefinierte...</title>
<description><![CDATA[ Eines der fundamentalen Merkmale eines Landes sind ja Grenzen. Wohldefinierte Grenzen. Als Journalisten vom Kremlsprecher wissen wollten, wo denn jetzt die neuen Landesgrenzen genau verlaufen, <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/oct/03/kremlin-unclear-on-which-parts-of-ukraine-it-has-annexed">konnte er das nicht sagen</a>. Ist offensichtlich dem Kreml selbst gerade noch nicht so klar.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5c461</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5c461#2022-10-04 09:40:02.466053</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:50:23 -0000</pubDate><title>Die Referenden reichen ja nicht, da muss auch noch das...</title>
<description><![CDATA[ Die Referenden reichen ja nicht, da muss auch noch das russische Parlament dafür stimmen. Das haben sie gemacht. <a href="https://meduza.io/en/news/2022/10/03/russia-s-state-duma-more-than-unanimous-in-ratifying-annexation-treaties-with-more-votes-in-favor-than-deputies-present">Mit mehr Dafür-Stimmen als anwesenden Wahlberechtigten</a>.<p>*wieher*</p><p>Da wird echt Unterhaltungssteuer fällig bei denen. Offiziell ein "technical glitch". Softwarefehler. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5c00a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc5c00a#2022-10-03 22:45:02.818166</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 15:33:40 -0000</pubDate><title>Zu den Referenden kursieren im Internet gerade gar lustige Screenshots....</title>
<description><![CDATA[ Zu den Referenden kursieren im Internet gerade gar lustige Screenshots. <a href="https://twitter.com/den_kazansky/status/1574847183194624006">Hier ist ein schöner</a>. Er zeigt das Ergebnis des Referendums in Saporischschja. Man sieht gut: 100.00% der Stimmen ausgezählt.  38762 dafür, 605 dagegen.<p>Ja OK und wie ist das mit den anderen Wahllokalen? Nun, das war nicht für ein Wahllokal, sondern für die ganze Gegend.</p><p>Ja, äh, wie, wieviele wohnen denn da? Für unter 40000 Menschen baut da ja wohl keiner ein Atomkraftwerk hin?</p><p>Laut Text wohnen da 1,7 Millionen Menschen. Man muss da ein bisschen vorsichtig sein, denn das ist sowohl der Name einer Stadt als auch einer Gegend. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Saporischschja">Die Stadt hatte 2017 700.000 Einwohner</a>. 1,7 Millionen für die Gegend kann also gut hinkommen.</p><p>Wir reden hier also von einer Wahlbeteiligung im unteren einstelligen Prozentbereich.</p><p>Auf der einen Seite ist die Aussagekraft eines Referendums bei 3% Beteiligung natürlich Null. Auf der anderen Seite stellt sich die Frage, wieso die das so veröffentlichen würden, wenn das die ganze Geschichte so schlecht aussehen lässt. Und wieso unsere Medien behauptet haben, Russland habe behauptet, die Wahlbeteiligung sei bei 97% gelegen. Dieses amtliche Endergebnis auf dem Bild kommt ja von Russland. Haben die gleichzeitig hohe und niedrige Wahlbeteiligung behauptet?</p><p>In Deutschland gibt es ja das Instrument des Volksbegehrens, das hat auch eine Mindestmenge an Stimmen, die nötig sind, und dann ist das noch nicht mal bindend sondern das Parlament kann das immer noch einfach verwerfen. Bei Bundestagswahlen haben wir allerdings auch keine Mindestwahlbeteiligung, wir tun in den Grafiken sogar absichtlich so, als gäbe es gar keine Nichtwähler, und zeigen nur die gültigen Stimmen. Da sind wir also diesen Referenden unkomfortabel nahe und sollten vielleicht auch mal eine Mindestquote einführen, sonst ist die Wahl ungültig.</p><p>Der Typ, der das getweetet hat, <a href="https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%94%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%81_%D0%92%D1%96%D0%BA%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%87">hat eine Wikipediaseite</a>, allerdings in der Вікіпедія. Kann man aber maschinell übersetzen. Der kommt aus der Gegend und ist Journalist, musste aber vor dem Krieg fliehen.</p><p u=""><b>Update</b>: Ah ich habe <a href="https://tass.com/world/1514345">ein Beispiel für die russischen Behauptungen zur Wahlbeteiligung gefunden</a>. Da geht es um Kherson und sie behaupten 87% Zustimmung bei 497,051 abgegebenen Stimmen.</p><p u="">Kann hier jemand den Text auf dem Bildschirmfoto übersetzen? Ist das wirklich für die ganze Region oder doch bloß ein Wahllokal?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh wow! Stellt sich raus: Wenn man den Tweet mit dem Foto in Chrome öffnet, und dann auf das Foto rechtsklickt, dann kann man Google Lens klicken und dann holt der nicht nur den Text aus dem Foto raus, sondern bietet auch eine Maschinenübersetzung an. Das ist ja mal Scifi, ey! In der Tat steht in der Übersetzung: Referendung für die Saporischschja-Region. Heilige Scheiße!</p><p u=""><b>Update</b>: Ah, in den Klammern steht der Hinweis, dass es sich um Wahllokale auf dem Gebiet der russischen Föderation handelt. Also der jetzigen russischen Föderation. Flüchtlingslager vielleicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc41b2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc41b2e</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:56:16 -0000</pubDate><title>Seit Januar ist das Handelsvolumen von NFTs um 97% eingebrochen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/TheStalwart/status/1575058071268761600">Seit Januar ist das Handelsvolumen von NFTs um 97% eingebrochen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc40f2b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc40f2b</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 12:05:09 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur "Feindberichterstattung" (mein Link auf die Junge Welt):Zu dieser...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur "Feindberichterstattung" (mein Link auf die Junge Welt):<blockquote>Zu dieser Feindberichterstattung gibt es einen wichtigen Datenpunkt aus der Geschichte. Die Vietcong haben aus Versehen Peter Scholl-Latour gekidnappt (also vor knapp 50 Jahren). Er durfte dort dann 8 Tage lang filmen, nachdem sie seine Identität bestätigt hatten, und darüber berichten.<p><a href="https://www.phoenix.de/sendungen/dokumentationen/acht-tage-beim-vietcong-a-210237.html">[phoenix.de]</a></p><p>und auf Youtube:</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=HQUQZVzJpKQ">https://www.youtube.com/watch?v=HQUQZVzJpKQ</a></p><p>Selbstverständlich waren die VC damals eindeutig der „Feind“ und wenn es nicht Peter Scholl-Latour gewesen wäre, und der nicht versehentlich, sondern absichtlich auf die andere Seite gegangen wäre, dann hätte ihm das vielleicht keiner geglaubt. Die Berichterstattung gehört neben dem Aufdecken des Massakers von My Lai und dem Bild von Kim Phuc zu den ganz wichtigen Bausteinen, die zum Bröckeln der Heimatfront beigetragen haben.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc47df8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc47df8</guid><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 10:44:54 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist auf diesen interessanten Twitter-Thread hin, in dem...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist auf <a href="https://mobile.twitter.com/YudinGreg/status/1576776046984056832">diesen interessanten Twitter-Thread</a> hin, in dem ein Professor aus Moskau erklärt, wieso in Russland die Umfragen und Wahlen immer so hohe Pro-Werte haben.<p>Er meint, die Leute sehen das System nicht wie bei uns, wo man mit einer Volksbefragung fragen würde, ob man etwas machen soll. Die sehen das als ein System, wo der Chef bereits beschlossen hat, wie es weitergeht, und wir stimmen jetzt nur noch pro forma zu.</p><p>Dabei sind in Umfragen die Antwortraten sehr gering, meint er. Sich für Politik zu interessieren gilt als naiv und dumm. Die paar Leute, die überhaupt Umfragen antworten, tun es, um ein "sagt Putin, dass bei uns Klopapier knapp ist" unterzubringen, und sagen dann aus Höflichkeit ja zu der Umfrage, weil sie a) eh keinen Einfluss zu haben glauben und b) man höflich ist zu dem, von dem man was will.</p><p>Außerdem wertet man Umfragen als Überwachungsinstrument. Der Staat guckt, wer loyal ist.</p><blockquote lang="en">It is safe to assume that behind the numbers you read there are people completely disoriented and scared about what the state will do to them, approached by someone they believe is an agent of the state</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7016a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7016a</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 16:52:04 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat noch einen Grund gefunden, wieso die Referenden...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat noch einen Grund gefunden, wieso die Referenden so klare Ergebnisse produziert haben: <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-mittwoch-163.html#Referenden">Die Ukraine hatte die Teilnahme unter Strafe gestellt</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7a88b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7a88b</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 10:30:45 -0000</pubDate><title>Ich bin gerade etwas irritiert, wie viele Leute immer noch...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin gerade etwas irritiert, wie viele Leute immer noch nicht verstanden haben, dass man Quellenarbeit an potentiell problematischen Quellen üben muss.<p>Klar übt das auch ein bisschen, wenn ich alte Stories als neu blogge, aber das ist ja nur eine Muskelgruppe im Hirn. Die anderen müssen wir auch trainieren!</p><p>Daher muss ich hier zwischendurch auch "CO2 ist gut für Bäume" von Tichy verlinken, und ab und zu vielleicht auch mal Querdenker-Material oder Atomkraftfreunde oder in diesem Fall einen Bericht aus dem Donbass von einer Zeitung, die mal das Zentralorgan der FDJ war.</p><p>Eine Sache muss ich aber bei der Gelegenheit zugeben. Es ging mir mit diesem Link nicht bloß um Medienkompetenz. Eigentlich will ich auch Empathie üben.</p><p>Ich habe überhaupt kein Problem damit, wenn ihr euch auf die Seite der Ukraine schlagt, und findet, dass diese Gebiete nicht an Russland gehen sollten. Fürs Protokoll: Finde ich auch.</p><p>Aber Empathie heißt, dass man sich mal ernsthaft versucht, in die Lage der Leute im Donbass zu versetzen, und sich zu überlegen, ob eine Situation denkbar wäre, in der man für einen Anschluss an Russland stimmen würde. Und zwar mit überwältigender Mehrheit.</p><p>Klar gibt es da bestimmt verzerrende Effekt, wie z.B. dass die Pro-Ukraine-Bewohner der Gegend geflohen sein werden. Wer übrig blieb, ist also praktisch per Definition für den Russland-Anschluss. Macht das die Wahl automatisch ungültig? Was können denn die übrigen Leute vor Ort dafür, dass die anderen weg sind? Klar gibt es da einige Warlords, die mitgeholfen haben werden, aber die meisten Leute dort sind einfach Anwohner, die gerne unbeschossen leben wollen. Kindergärtner, Rentner, Bauern, Supermarktkassierer. Die wollen akut nur eine Sache: Dass sie nicht mehr beschossen werden. Und dann dass jemand ihre zerschossene Infrastruktur wieder repariert. Wenn du denen eine Wahlurne hin hältst und sagst: Wählt für Russland, dann machen wir die Straßen und Häuser wieder heile und ihr kommt unter unseren atomaren Abschreckungsschirm! NATÜRLICH stimmen die dann für Russland!</p><p>Ja aber wieso nicht für die Ukraine? Die sind doch in erster Linie Bürger der Ukraine? Nun, die haben es seit 2014 mit der Ukraine versucht. Jahrelang.</p><p>Ich kann mir jedenfalls sehr gut eine Situation ausmalen vor Ort, bei der ich als Anwohner für Russland stimmen würde, genau wie alle meine Nachbarn. Ohne dass da jemand was betrügen muss.</p><p>Ist das jetzt automatisch die Wahrheit, nur weil ich mir das vorstellen kann? Nein, natürlich nicht. Aber es sollte dazu führen, dass ihr euch beide Seiten vorstellen könnt, und euch nicht einfach mit einer Seite gemein macht. Da ist Krieg. Nur weil die "der Feind" sind, haben sie nicht verdient, was mit ihnen geschieht.</p><p>Ja aber die Russen haben da doch wie die übelsten Warlords regiert und wollen die Leute jetzt auch noch zum Militärdienst einziehen! Ja. Habe ich auch gelesen.</p><p>Wenn du die Wahl zwischen zwei Seiten hast, beide furchtbar, aber die eine beschießt dich, dann machst du mit der anderen einen Pakt. Wenn dich beide Seiten beschießen, dann machst du einen Pakt mit der, bei der es weiter zurückliegt. Die wollen einfach nur überleben, die Leute da. Hört am besten ganz auf, irgendjemanden als "den Feind" zu sehen.</p><p>Nur weil ich finde, dass die in der Ukraine bleiben sollten, heißt das nicht, dass sie <i>gegen ihren Willen</i> in der Ukraine bleiben müssen. Die meisten Situationen sind nicht so einfach, wie sie sich beim ersten Blick darstellen.</p><p>Ich würde mir wünschen, dass alle versuchen, sich in beide Seiten reinzudenken, und nicht irgendwo aufspringen und dann rituell alles der Gegenseite als Lüge und Propaganda wegwischen, selbst wenn es das im Einzelfall sein mag. Auch Propaganda hat häufig einen wahren Kern, sonst würde sie nicht funktionieren. Propaganda funktioniert häufig durch Weglassen der Fakten, die andere Schlüsse nahelegen würden, nicht durch komplettes Erfinden von Fakten, die die eigene Position stützen. Auch wenn es das auch gibt.</p><p>In diesem konkreten Fall könnt ihr euch ja mal folgendes überlegen. Nehmen wir an, ihr wäret ein Journalist, und ihr seid in den Donbass gefahren, und habt dort mit den Leuten geredet, und kriegt die Antworten, die im Artikel sind. Welche Publikation, glaubt ihr, würde euch das abdrucken? Das kann praktisch nur in der Jungen Welt erscheinen, wenn es die Wahrheit wäre. Macht es das zur Wahrheit? Natürlich nicht. Aber eben auch nicht automatisch zur Unwahrheit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7a182</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7a182</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 10:01:00 -0000</pubDate><title>Elon Musks SMSen werden im Rahmen eines Gerichtsverfahrens um den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2022/09/elon-musk-texts-twitter-trial-jack-dorsey/671619/">Elon Musks SMSen werden im Rahmen eines Gerichtsverfahrens um den Twitter-Kauf öffentlich</a>. Für Leute ohne Kontakt zu Big Business vielleicht am überraschensten: Da wird nichts mit Fakten und Zahlen entschieden. Alles emotional und unvorbereitet. Pläne für die Zukunft sind vage Visionen. Niemand überlegt sich vorher, ob und wie man das umsetzen kann.<p>Einer von den Leuten, mit denen Musk sich da ausgetauscht hat, war Mathias Döpfner, der Chef von Axel Springer, aber auch so Leute wie Marc Andreessen und Larry Ellison und natürlich Jack Dorsey.</p><p>Für uns hier wahrscheinlich am interessantesten ist Döpfner:</p><blockquote lang="en">Döpfner, who is in charge of numerous media companies, including Insider and Politico, offered to run Twitter for Musk but seemed woefully unprepared for the task. In a novel-length text, Döpfner laid out his “#Gameplan” for the company, which started with the line item: “1.),, Solve Free Speech.” He alluded to vague ideas such as making Twitter censorship resistant via a “decentralized infrastructure” and “open APIs.” He’s similarly nonspecific with his suggestion that Twitter have a “marketplace” of algorithms. “If you’re a snowflake and don’t want content that offends you pick another algorithm,” he wrote Musk.</blockquote>Das finde ich ja mal ausgesprochen spannend, muss ich euch sagen. Döpfner ist ein Fan von dezentraler und zensurresistenter Infrastruktur? Hält es für geboten, technische Maßnahmen zum Erhalt von Free Speech umzusetzen? Bei Axel Springer gibt es eher die gegenteilige Policy, wenn es um Berichterstattung über Israel gibt. Ist Döpfner nicht klar, dass Free Speech dann auch Antisemitismus und Holocaustleugnung beinhaltet, wenn man amerikanische Maßstäbe ablegt?<p>Die Idee mit den Algorithmen hat mich auch überrascht. Kann es sein, dass die Tech Bros selber keinen Bock darauf haben, von ihren Algorithmen bevormundet zu werden? Dass die das für ihre User schon OK finden aber für sich selbst wollen sie lieber einen unverfälschten Feed?</p><p>Sehr bemerkenswert jedenfalls, finde ich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7811a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc7811a</guid><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 07:46:12 -0000</pubDate><title>Wie kann das sein, dass bei den Referenden so krasse...</title>
<description><![CDATA[ Wie kann das sein, dass bei den Referenden so krasse Pro-Russland-Zahlen rauskamen? <a href="https://www.jungewelt.de/artikel/435796.referenden-in-volksrepubliken-wir-haben-lange-gewartet.html">Die Junge Welt berichtet</a>.<p>Stellt sich raus: Wenn du Leute beschießt, dann haben die einen Anreiz, sich abzuspalten und einem anderen Land anzuschließen. Wer hätte das gedacht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc67e54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc67e54#2022-10-02 00:35:02.793679</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 22:26:18 -0000</pubDate><title>Die Covid-Inzidenzen in München und Berlin um den Beginn des...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/OlafGersemann/status/1576060868776763392">Die Covid-Inzidenzen in München und Berlin</a> um den Beginn des Oktoberfests herum.<p u=""><b>Update</b>: O'gsteckt is!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc66af8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc66af8#2022-10-02 00:40:02.272963</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 20:59:18 -0000</pubDate><title>Falls jemand noch einen Grund brauchte, den Crypto-Bros die Pest...</title>
<description><![CDATA[ Falls jemand noch einen Grund brauchte, den Crypto-Bros die Pest an den Hals zu wünschen: <a href="https://www.telegraph.co.uk/world-news/2022/09/29/cryptocurrency-entrepreneur-says-destroyed-10-million-frida/">Ein NFT-Scammer hat ein Frida-Kahlo-Gemälde vernichtet</a>, damit die NFT-Version mehr wert ist.<p>Arschlöcher gibt es ja so gut wie überall, aber nirgendwo gibt es so eine Häufung von Riesenarschlöchern wie bei den Crypto-Bros.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc6697d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc6697d</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 20:57:07 -0000</pubDate><title>Westaustralien baut ihr Stromnetz zurück. Die Bauernhöfe irgendwo in der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.abc.net.au/news/2022-10-02/thousands-of-renewable-standalone-power-systems-to-be-rolled-out/101479136">Westaustralien baut ihr Stromnetz zurück</a>. Die Bauernhöfe irgendwo in der Wildnis kriegen Solar und Akkus.<p>Oh und wo wir gerade bei Australien waren: <a href="https://www.abc.net.au/news/2022-09-30/food-delivery-drone-lands-on-power-lines-qld-browns-plains/101489670">In Queensland gab es einen Stromausfall, weil eine Drohne in eine Stromleitung geflogen ist</a>. Was für eine Drohne? Eine Essen-Zustell-Drohne!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc6a50b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc6a50b#2022-10-01 19:40:02.943968</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 16:07:49 -0000</pubDate><title>Kennt ihr eine Software, die so unfassbar verkackt ist, so...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr eine Software, die so unfassbar verkackt ist, so dermaßen Scheiße, so ständig betroffen von apokalyptischen Sicherheitslöchern, die auch aktiv ausgenutzt werden, dass der Hersteller sich genötigt sieht, einen "Emergency Mitigation Service" anzubieten?<p>Der wohlgemerkt nicht das Loch stopft, sondern Firewall- und Schlangenöl-Regeln herumreicht, um den Exploit zu behindern?</p><p>Ja klar kennt ihr so eine Software! <a href="https://www.heise.de/news/Exchange-Server-Zero-Day-Microsoft-veroeffentlicht-Skript-fuer-Workaround-7282055.html">Microsoft Exchange</a>! Das war die Software, wir erinnern uns, deren erste Version "4.0" hieß, damit Käufer den Eindruck haben, die sei ausgereift und wohlgetestet. Die Werbung hat das den Kunden auch direkt ins Gesicht gelogen. Gut abgehangen! Gegen alles getestet! Stabil und zuverlässig! Nichts davon war der Fall.</p><p>Ich erinnere mich noch damals an der Uni, dass ein Exchange-Server platt war, und es stellte sich raus, dass der mit einem Unix-Mailserver (qmail?) zu interagieren versucht hat, sich nicht an die RFCs hielt, und damit eine Neuversuch-Schleife auslöste, die auf dem Unix-Server keine messbare Last erzeugte, aber den Exchange plattmachte.</p><p>Das war auch noch irgendwas lächerliches wie ob Zeilen mit LF oder CR-LF terminiert werden.</p><p>Exchange war schon immer das absolut letzte. Ich war schon immer fasziniert, dass Leute sowas wirklich einsetzen. Freiwillig! Und noch dafür zahlen!!</p><p>Das geilste ist ja, dass die Cloud-Version nicht betroffen ist. Es gibt also eine nicht betroffene Version. Aber sie wollen ja die On-Prem-Kunden bei der Gelegenheit erziehen, in die Cloud zu kommen, wo sie dann nicht mehr weg kommen. So eine Firma ist das.</p><p>Um aufzulösen: Ich kenne außer Exchange keine Software, die so einen Service braucht.</p><p>Was mich ja an dieser Nummer am meisten ärgert: <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/bsi-warnt-vor-sicherheitsluecke-in-microsoft-exchange-18355948.html">"BSI warnt vor Sicherheitslücke in Exchange"</a>. Ja wieso warnen die denn nicht vor Exchange selbst?!? Hallo McFly? Jemand zuhause?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc93ff6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc93ff6</guid><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 08:49:44 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Kuba bittet die...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.businessinsider.com/wsj-cuban-government-asks-us-aid-following-hurricane-ian-damage-2022-9?international=true&amp;r=US&amp;IR=T">Kuba bittet die USA um Hilfe wegen der Verwüstung durch Hurricane Ian</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc9a057</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc9a057</guid><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 21:32:57 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch gerade fragt, ob und wie man so...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch gerade fragt, ob und wie man so eine Pipeline reparieren kann: <a href="https://www.spektrum.de/news/wie-man-die-pipelines-von-nord-stream-repariert/2062686">Hier ist ein Artikel, der das mal erklärt</a>. (Danke, Jens)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc9d72a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc9d72a#2022-09-30 23:45:02.961260</guid><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 16:23:16 -0000</pubDate><title>Hier vertritt jemand die These, dass die Nord Stream-Explosionen möglicherweise...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://thelawdogfiles.com/2022/09/nordstream.html">Hier vertritt jemand die These</a>, dass die Nord Stream-Explosionen möglicherweise Unfälle bzw. Verwahrlosung waren. Er hat mehrere Argumente:<p></p><ul><li>Wenn Special Forces was kaputtmachen, dann machen sie die gleichzeitig kaputt, nicht mit 17 Stunden Pause dazwischen.</li><li>Pipelines sind ein schwieriges Problem, da kann eine Menge schiefgehen</li><li>Da ging die ganze Zeit schon ständig eine Sache nach der anderen schief</li><li>Ne Packung gut gepflegte Vorurteile über russisches Engineering :-)</li><li>Erfahrung mit Gaspipelines und was da so passieren kann, spezifisch: Hydrate Plugs</li></ul>Ein Hydrate Plug ist sowas wie ein Blutgerinnsel. Wasser und Methan zusammen unter Druck <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Methanhydrat">bilden Methanhydrat</a>, eine Art Eis mit Methaneinschluss. Wenn man das googelt, findet man <a href="https://www.researchgate.net/figure/Hydrate-Plug-Formed-in-a-Subsea-Hydrocarbon-Pipeline-7-24_fig1_323733946">tolle Bilder</a>.<p>Wie man sich schon denken kann, kann das die Pipeline blockieren, und es ist äußerst schwierig zu entfernen, weil in der Pipeline ja auch noch Erdgas ist, d.h. man kann da nicht einfach mit einem Flammenwerfer von außen die Pipeline wärmen, um das Eis zu schmelzen.</p><p>Die Entstehung von dem Zeug wird offenbar begünstigt, wenn das Gas nicht fließt sondern ruht.</p><p>Klingt für mich als Laien erstmal plausibel. Könnte also sein, dass niemand die Pipeline gesprengt hat.</p><p u=""><b>Update</b>: Hier ein paar Einwände aus Leserbriefen:</p><blockquote><p u="">Die Rohre stammen größtenteils von Europipe in Mülheim an der Ruhr, sind also "Made in Germany". Von wem sie verlegt (und damit auch verschweißt) wurden, kann der Einsender gerne selber googeln.</p><p u="">"Hydrate Plug": Die Röhren werden natürlich vor dem Befüllen <a href="https://www.youtube.com/watch?v=_MCR_gaYE70">gemolcht</a>, somit kann das Eindringen von Wasser nahezu ausgeschlossen werden aber ich vermute, dass die Russen auch dafür zu doof waren - sie betreiben ja auch nur das längste Hochdruck-Erdgas- Rohrfernleitungsnetz der Erde. Arroganz ist, in der Tat, das größte Problem des Werte-Westens.</p><p u="">Doch, man kann selbstverständlich Erdgasleitungen von außen heizen. Meinst du, wenn die an eine bestehende Hochdruckleitung einen neuen Anschluss legen, dass die dann erst die Leitung leeren? Nee, das Ding wird unter Druck aufgetrennt und geschweißt denn: Erdgas brennt nicht. (OK, das war fies, ich schriebe besser: reines Erdgas brennt nicht, siehe Zündgrenze)</p></blockquote><p u=""> (Danke, Uwe)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc81f26</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc81f26</guid><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 12:24:24 -0000</pubDate><title>Kubicki bezeichnet Erdoğan auf Wahlkampfveranstaltung als "kleine Kanalratte". Der zeigt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/tuerkei-erdogan-kubicki-anzeige-1.5666663">Kubicki bezeichnet Erdoğan auf Wahlkampfveranstaltung als "kleine Kanalratte"</a>. Der zeigt ihn daraufhin an.<p>Da kann es nur Gewinner geben!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc811f3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc811f3</guid><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 11:21:17 -0000</pubDate><title>Technology: University of New Mexico researchers find Bitcoin mining is...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.eurekalert.org/news-releases/966192">Technology: University of New Mexico researchers find Bitcoin mining is environmentally unsustainable</a>.<p>Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc80266</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc80266</guid><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 10:19:36 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Softwareproblem, kann man nichts machen", heute:...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Softwareproblem, kann man nichts machen", heute: <a href="https://wien.orf.at/stories/3175794/">Die Wiener Linien überheizen ihre Straßenbahnen</a>. Aber kann man nichts machen, weil:<blockquote>Doch die Wiener Linien verweisen auf das automatische Kühlungs-, Heizungs- und Lüftungssystem der Straßenbahnen.</blockquote>Oh das ist ein automatisches System? Na DANN kann man da natürlich nichts machen. Alles sehr bedauerlich. (Danke, Martin)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc80293</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc80293</guid><pubDate>Fri, 30 Sep 2022 10:17:49 -0000</pubDate><title>Guardian-Interview zu Preisen, Kriegen und Revolutionen. Mit diesem tollen Money...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/business/2022/sep/30/rupert-russell-interview-price-wars">Guardian-Interview zu Preisen, Kriegen und Revolutionen</a>. Mit diesem tollen Money Quote:<blockquote lang="en">Speculators I spoke with said if you really want to understand how markets work, you’ve got to understand how Berkshire Hathaway is correlated to Anne Hathaway’s film career.<p>Whenever an Anne Hathaway films come out, Berkshire’s Hathaway stock gets a bump. And when bad things happen to Anne Hathaway, like when she got into a car accident, Berkshire Hathaway’s stock goes down.</p><p>What they’re saying is they have algorithms that are reading headlines – think Reuters, Bloomberg stories – that are fed into the computer and can detect whether it’s a negative or positive story and trade accordingly.</p></blockquote>Berkshire Hathaway ist die Fondsgesellschaft von Warren Buffett. Außer einer zufälligen Namensüberlappung hat die Firma natürlich nichts mit Anne Hathaway zu tun.<p>Aber an den Märkten gibt es jetzt genug "KI"-Software, die Schlagzeilen scannt und "auswertet", dass eine schlechte Kritik für einen Film von Anne Hathaway dazu führt, dass der Aktienpreis von Warren Buffets Fondsgesellschaft einbricht. (Danke, Ralf)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc8da41</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc8da41</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 22:22:23 -0000</pubDate><title>Bruce Willis hat eine Deepfake-Lizenz für sein Äußeres vergeben. Einem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://collider.com/bruce-willis-sells-rights-to-deepfake-firm-deepcake/">Bruce Willis hat eine Deepfake-Lizenz für sein Äußeres vergeben</a>. Einem weiteren Teil von Die Hard steht also nichts im Wege! (Danke, Christian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc8c8cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc8c8cf</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 21:03:13 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch mal gefragt, wieso die Digitalisierung des Gesundheitssystem...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch mal gefragt, wieso die Digitalisierung des Gesundheitssystem so eine krachender Verkacker geworden ist?<p><a href="https://twitter.com/ijonberlin/status/1575107570964238340">Hier ist ein guter Datenpunkt dazu</a>.</p><p>Ja klar, wenn man Leuten, denen Sicherheit und Datenschutz wichtig sind, reihenweise kündigt, dann kommt halt raus, was jetzt rausgekommen ist.</p><p>Die beA-Leute scheinen das ähnlich gehandhabt zu haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dc8c0c5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dc8c0c5</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 20:29:15 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was die Bundesnetzagentur jetzt herausgefunden hat?Dass bei niedrigen...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was die Bundesnetzagentur jetzt herausgefunden hat?<p><a href="https://www.tagesschau.de/inland/netzagentur-gasverbrauch-101.html">Dass bei niedrigen Temperaturen der Erdgasverbrauch ansteigt</a>!</p><p>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcb3f7a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcb3f7a</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 20:27:16 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was der US Postal Service jetzt herausgefunden hat?Dass...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was der US Postal Service jetzt herausgefunden hat?<p><a href="https://postalnews.com/blog/2022/09/28/usps-inspector-general-finds-link-between-package-weight-and-letter-carrier-injuries/">Dass es einen Zusammenhang zwischen Paketgewicht und Verletzungen beim Zusteller gibt</a>!</p><p>Die finden ja alles raus! Alles finden die raus!</p><p>Da hat ihnen bestimmt die CIA unter die Arme gegriffen. (Danke, Pascal)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcb57b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcb57b5</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 13:02:35 -0000</pubDate><title>Anderer Leserbrief zu der verschobenen norwegischen Messtechnik:das kommt schon gelegentlich...</title>
<description><![CDATA[ Anderer Leserbrief zu der verschobenen norwegischen Messtechnik:<blockquote>das kommt schon gelegentlich vor, dass Dinge auf mysteriöse Weise vom Ostseegrund verschwinden (und manchmal unerwartet woanders wieder erscheinen). Vor 2 Jahren verschwand ein Unterwasserobservatorium aus einem Sperrgebiet in der Eckernförder Bucht:<p><i>"Vielleicht waren es Aliens, ein russisches U-Boot, oder Torpedoversuche der deutschen Marine", unkte Projektleiter Prof. Hermann Bange über im Internet kursierende Erklärungsversuche.</i></p><p><a href="https://weather.com/de-DE/wissen/umwelt/news/2020-02-18-teil-von-geomar-unterwasserobservatorium-geborgen">[weather.com]</a></p></blockquote>Also sind wir zurück bei der Cthulhu-Theorie :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcb5616</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcb5616</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 12:59:52 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu der norwegischen Sensorplattform:ich bin DLRG Taucher und wir...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu der norwegischen Sensorplattform:<blockquote>ich bin DLRG Taucher und wir üben regelmäßig das Bergen von Fahrzeugen aus dem Wasser.<p>Man benutzt dazu sogenannte Hebesäcke, die zunächst an das Objekt im Wasser angeschlagen und dann über mitgeführte Pressluftflaschen mit Luft befüllt werden.</p><p>Die Plattform auf dem Bild sollte sich so aus meiner Sicht problemlos von einem einzelnen Taucher anheben und bewegen lassen. Schlimmstenfalls sind mehrere Hebesäcke und ein paar mehr Pressluftflaschen erforderlich. Lässt sich aber alles auf einem kleinen Motorboot transportieren.</p><p>Natürlich muss man die Plattform unter Wasser erst mal finden. Auf dem Unterwasser-Bild im Artikel stehen aber freundlicherweise die GPS-Koordinaten - wenn die veröffentlicht waren, dann war das keine größere Herausforderung.</p><p>Bis ca. 50m Tiefe muss man als Taucher nicht viel beachten. Darüber hinaus braucht man angepasste Pressluft (ein Sauerstoff-Stickstoff-Helium-Gemisch). Mit dem passenden Mischverhältnis sind Tauchgänge bis 120m Tiefe möglich.</p><p>Das Aufwändigste dürfte die Bootsfahrt zur Plattform sein, denn diese liegt mitten in der Barentssee - &gt;300 km vom nächsten Land und &gt;800 km von der nächsten Straße entfernt.</p></blockquote>Wieder was gelernt!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcb4ed7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcb4ed7#2022-09-29 18:35:02.804646</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 12:22:33 -0000</pubDate><title>Zu den durchsichtigen Wahlurnen schreibt ein Leser:In Russland werden schon...</title>
<description><![CDATA[ Zu den durchsichtigen Wahlurnen schreibt ein Leser:<blockquote>In Russland werden schon eine ganze Weile durchsichtige Wahlurnen benutzt. Auch diesmal waren diese reichlich in Videos (bspw. auf dem RT-Kanal auf Odysee) zu sehen.<p>Die Wahlurnen sind verplompt und ganz bewußt aus tranparentem Material hergestellt.</p><p>Damit ist jederzeit ersichtlich, dass es keine doppelten Böden gibt, zwischenzeitlich Wahlzettel verschwinden oder in Massen heimlich hizugegeben werden, Wahlurnen bei der Auszählung nicht komplett entleert werden...<br/>(Und ja, auch die anwesenden internationalen Wahlbeobachter fanden die Wahlurnen gut.)</p><p>Da man auch dort üblicherweise seinen Stimmzettel faltet, bevor man diesen in die Wahlurne gibt, verstößt da auch nichts gegen irgendein Wahlgeheimnis.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Ach und wisst ihr, wo noch mit einer durchsichtigen Urne gewählt wird? <a href="https://www.bundestag.de/dokumente/textarchiv/2022/kw06-bundesversammlung-878120">Kommt ihr NIE drauf</a>!</p><p u=""><b>Update</b>: Oh und <a href="https://www.deutschlandfunk.de/wahl-in-der-ukraine-selenskyjs-partei-darf-auf-klaren-sieg-100.html">hier ist noch jemand, der mit durchsichtigen Wahlurnen wählt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcbbc46</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcbbc46</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 11:08:08 -0000</pubDate><title>Die Bankenlobby bereitet einen Enthauptungsschlag gegen den digitalen Euro vor....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Digitaler-Euro-Klassische-Banken-fuehlen-sich-ausgebootet-7278989.html">Die Bankenlobby bereitet einen Enthauptungsschlag gegen den digitalen Euro vor</a>. Wie, man hat dann ein Wallet und braucht gar kein Girokonto mehr?! Not on our watch!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcbb9ee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcbb9ee#2022-09-29 14:25:02.368482</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 10:53:36 -0000</pubDate><title>Norwegen hat 2020 ein Untersee-Sensornetzwerk in Betrieb genommen, das u.a....</title>
<description><![CDATA[ Norwegen hat 2020 ein Untersee-Sensornetzwerk in Betrieb genommen, das u.a. U-Boote detektieren kann. <a href="https://www.thedrive.com/the-war-zone/43094/norwegian-undersea-surveillance-network-had-its-cables-mysteriously-cut">Jetzt melden sie, dass jemand die Kabel durchgeschnitten hat</a>. Nicht nur das: Auch die Plattform ist bewegt worden. Sie haben ein Foto der Plattform. Die hat einen fetten Betonfuß.<p>Was kann denn bitte so eine Plattform bewegen? Ja wohl kein Taucher, oder?</p><p u=""><b>Update</b>: Das war schon im November 2021, nicht jetzt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcbb2ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcbb2ba</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 10:24:36 -0000</pubDate><title>Die Tagesschau eilmeldet, dass Putin noch am Freitag die Annextion...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-6737.html">Die Tagesschau eilmeldet, dass Putin noch am Freitag die Annextion der ukrainischen Gebiete verkünden will</a>.<blockquote>Bei einer Zeremonie im Kreml mit Staatschef Wladimir Putin sollen die Abkommen über die Aufnahme der Regionen in die Russische Föderation unterzeichnet werden, wie Kreml-Sprecher Dmitri Peskow ankündigte.</blockquote>Wie, Moment… Verträge? Unterzeichnet? Ich dachte Annexion heißt, dass man mit Gewalt gegen den Willen der Leute unilateral ein Gebiet militärisch einnimmt? Da braucht man dann eigentlich keine Verträge. Ein Vertrag impliziert ja, dass der Unterzeichner Souveränität und Entscheidungsfreiheit hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcbb0ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcbb0ad</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 10:16:19 -0000</pubDate><title>Ein diplomatisch geschulter Leser schlägt folgende Antwort vor:Pipelines sprengen unter...</title>
<description><![CDATA[ Ein diplomatisch geschulter Leser schlägt folgende Antwort vor:<blockquote>Pipelines sprengen unter Freunden - das geht gar nicht!</blockquote>Jawoll ja!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcbac85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcbac85#2022-09-30 16:05:02.813558</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 09:58:51 -0000</pubDate><title>Viertes Leck in Nord Stream gefunden.So langsam wird das ja...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/pipeline-lecks-russland-101.html">Viertes Leck in Nord Stream gefunden</a>.<p>So langsam wird das ja mysteriös. Wenn wir nicht davon ausgehen, dass Cthulhu Eisenmangel hatte und die Pipelines gefrühstückt hat, gibt es nicht viele taktische Gründe, wieso man in zwei Pipelines vier Löcher machen sollte.</p><p>Vielleicht kommt jedes Loch von jemand anderem? Eines von Polen, eines von Estland, eines von der Ukraine, eines von den USA? Und heute nachmittag finden sie dann noch das Loch, das Russland gebohrt hat!1!!</p><p>Insgesamt herrscht ziemliche Ratlosigkeit wegen der Motive, ist mein Eindruck. Bei den Amis munkeln einige, das sein <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c56a0d1">Rache für das LNG-Terminal in Texas neulich</a>. Wobei ich nicht klar finde, wieso Russland in Texas ein Terminal sabotieren sollte. Das Flüssiggas kann preislich eh nicht mithalten und Infrastruktursabotage ist eigentlich auch gar nicht deren MO. Das ist eher <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/At_the_Abyss">was die Amerikaner machen würden</a>. Insofern finde ich auch die Rachetheorie unglaubwürdig. Wenn da noch jemand eine Rache offen hat, wären das die Russen gewesen.</p><p>Polen und Estland sind halt stramme Russland-Hasser. Die sind gerade damit negativ aufgefallen, dass sie russische Deserteure und Flüchtlinge vor der Einziehung nicht in die EU lassen. Begründung: Die sollen lieber zuhause Aufstand machen. Aber mehr als das hab ich da auch nicht als Motiv.</p><p>Tja und dass die Ukraine Nord Stream bombardiert klingt für mich auch eher unwahrscheinlich, weil die a) gar keinen Zugang zur Ostsee haben und b) ihre paar Marine-Geschichten im Schwarzmeer sind, am anderen Ende des Landes. Aber gut, die hätten wenigstens ein finanzielles Motiv, weil die nach wie vor Durchleitungsgebühren von russischem Öl und Gas kassieren. Aber wieso dann kaputtmachen, nachdem die eh schon abgeschaltet waren?</p><p>Ist alles sehr mysteriös.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://video.twimg.com/amplify_video/1575144370994544643/vid/720x720/zGHh1aFNLy73jbPj.mp4?tag=14">Carlo Masala von der Uni der Bundeswehr findet, das waren die Russen</a>. Um, äh, zu zeigen, dass sie es könnten? Vielen Dank für diesen Beitrag, Herr, äh, Masala, Sie können bitte wieder Platz nehmen.</p><p u=""><b>Update</b>: Eine Theorie hörte ich noch, dass die Russen das machen, damit das versicherungstechnisch Force Majeur ist und sie nicht wegen Nichtliefer-Vertragsverletzungen haften.</p><p u=""><b>Update</b>: Ah, zumindest eine Frage klärt sich: Vier Löcher braucht es, weil beide Pipelines je zwei Stränge haben, also insgesamt vier Rohre.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh aber offenbar ist ein Strang noch unbeschädigt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcba824</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcba824</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 09:44:26 -0000</pubDate><title>Hier spricht mal jemand an, wieviel Wissenschaft liegengeblieben ist, weil...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/NicoleHemsoth/status/1575233618170982400">Hier spricht mal jemand an</a>, wieviel Wissenschaft liegengeblieben ist, weil Intel beim Liefern der bestellten Supercomputer in den USA seit Jahren nicht hinterherkommt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcba66b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcba66b</guid><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 09:34:45 -0000</pubDate><title>Das Berliner Verfassungsgericht hält die Berliner Wahlen 2021 für ungültig.Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/verfassungsgericht-wahlwiederholung-in-berlin-moglich-li.271469">Das Berliner Verfassungsgericht hält die Berliner Wahlen 2021 für ungültig</a>.<blockquote>Die Präsidentin des Berliner Verfassungsgerichtshofs, Ludgera Selting, konkretisiert die Einschätzung. Bereits „die Vorbereitung auf die Wahl habe den rechtlichen Anforderungen voraussichtlich nicht genügt“. Zudem sei es am Wahltag „zu unzumutbar langen Wartezeiten“ vor den Wahllokalen gekommen. Auch die zeitweisen Schließungen von Wahllokalen und die Austeilung von zu wenigen oder falschen Stimmzetteln werden von Selting bemängelt.<p>Die Vorgänge am Wahltag seien nur sehr lückenhaft dokumentiert worden. Bei den dokumentierten Wahlpannen dürfe es sich nur um „die Spitze des Eisbergs“ handeln.</p></blockquote>

]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dca0994</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dca0994#2022-09-29 01:35:02.331679</guid><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 22:23:06 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was das Bundesumweltamt herausgefunden hat!Bundesumweltamt und...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/nord-stream-eins-103.html">das Bundesumweltamt herausgefunden hat</a>!<blockquote>Bundesumweltamt und Deutsche Umwelthilfe fürchten hohe Umweltbelastungen durch das in der Ostsee freiwerdende Gas.</blockquote>Waaaas? Umweltbelastungen? Das ist ja unglaublich, Bob!<p>Na ein Glück, dass wir so hochkarätige Fachkräfte wie Käptn Obvious hier am Start haben.</p><p>Hey, Umwelthilfe! Ich hab ne Idee. Verklagt doch mal jemanden!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dca087c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dca087c</guid><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 22:20:18 -0000</pubDate><title>Du weißt, dass du es mit deiner Bullshit-Trickle-Down-"Wirtschaftspolitik" übertrieben hast,...</title>
<description><![CDATA[ Du weißt, dass du es mit deiner Bullshit-Trickle-Down-"Wirtschaftspolitik" übertrieben hast, wenn <a href="https://www.reuters.com/world/uk/imf-moodys-censure-uk-policy-bank-england-says-will-act-big-2022-09-28/">der Weltwährungsfonds davor warnt</a> (UK).
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dca08fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dca08fb</guid><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 22:18:13 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der Flottenverband der US Navy in der Ostsee...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.kreiszeitung.de/lokales/schleswig-holstein/fehmarn/fehmarnbelt-grosser-flottenverband-der-us-navy-passiert-91809308.html">Der Flottenverband der US Navy in der Ostsee hat seine Operation beendet und fährt jetzt heim</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dca6966</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dca6966#2022-09-29 11:50:02.668574</guid><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 20:08:24 -0000</pubDate><title>Ist euch aufgefallen, dass jeder deutsche Pressebericht über die Referenden...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch aufgefallen, dass jeder deutsche Pressebericht über die Referenden im Donbass ausdrücklich anmerkt, dass das Scheinreferenden sind?<p>Da stellen sich, finde ich, direkt zwei Fragen.</p><p>Erstens: Woher wissen wir das? Mehr als Hörensagen habe ich bisher nicht gehört. Angeblich wurden da Leute mit vorgehaltener Waffe genötigt. Ja wie, und da gibt es keine Fotos von? Haben die keine Wahlbeobachter reingelassen?</p><p>Aber wichtiger noch: Heißt das, dass der Westen das anerkannt hätte, wenn die nicht Schein wären? Denn da hatte ich bisher den Eindruck, dass Konsensberichterstattung war, dass das grundsätzlich ein Völkerrechtsbruch sei.</p><p>Haben die das damit jetzt über Bande zugegeben, dass das doch kein Völkerrechtsbruch wäre?</p><p>Aber auch die Sache mit der Nötigung irritiert mich gerade. Ich dachte das ist aktenkundig, dass in diesen Gebieten mehrheitlich Russen wohnen. Das wäre also an sich anzunehmen, dass die in einem Referendum für einen Anschluss an Russland stimmen würden. Oder sagen wir mal: nicht überraschend. Ich finde daher auch nicht offensichtlich, wieso Putin da überhaupt irgendjemanden nötigen müsste.</p><p u=""><b>Update</b>: Hey aber Fefe, laut ukrainischem Recht muss für eine Abspaltung der Rest des Landes auch zustimmen!1!! Oh, dann sind eurer Meinung nach auch die Unabhängigkeitserklärungen der USA und Indiens ungültig, ja? Ihr seid dann auch Anhänger der saudischen Regelung, dass Frauen nur mit Zustimmung ihres Mannes das Land verlassen dürfen, nehme ich an?</p><p u=""><b>Update</b>: Ja aber Fefe, die Abstimmung war während eines Krieges, die ist per se schon ungültig! Da werden die Amerikaner aber unzufrieden sein, wenn sie das hören, dass man sich während eines Krieges nicht unabhängig erklären darf!</p><p u="">Ja aber Fefe, die Abstimmung wurde von der Besatzungsmacht durchgeführt, daher kann die gar nicht gültig sein! Sagt mal, war Deutschland nicht auch besetzt, als das Grundgesetz beschlossen wurde? Waren alle unsere Wahlen vor der Wiedervereinigung auch automatisch ungültig?</p><p u=""><b>Update</b>: Ja aber Fefe, vor den Wahllokalen standen Männer mit Waffen! Oh, wie in Mexiko <a href="https://www.nytimes.com/2020/10/22/us/politics/florida-voter-intimidation.html">oder Florida</a>?</p><p u="">Ja aber Fefe, es gibt Fotos von durchsichtigen Wahlurnen! Das wäre in der Tat ein gutes Kriterium, um die Abstimmungen für ungültig zu erklären. Ich hab solche Fotos bisher nur mit Attribuierung "beim Krim-Referendum" gesehen. Ich sag ja gar nicht, dass ich das nicht zu glauben gewillt bin, aber von den ganzen Presseberichten, die ich gesehen habe, die aktuell diese Referenden (schon vor ihrer Durchführung!) als Scheinreferenden bezeichnet haben, hatte keine einzige solche Fotos.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcd3dfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcd3dfc</guid><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 07:52:02 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand expat zum XML-Parsen?libexpat before 2.4.9 has a...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://nvd.nist.gov/vuln/detail/CVE-2022-40674">Benutzt hier jemand expat zum XML-Parsen</a>?<blockquote lang="en">libexpat before 2.4.9 has a use-after-free in the doContent function in xmlparse.c</blockquote>Tauschen wir aus, läuft alles wieder? Nee, expat wird gerne und häufig in andere Projekte übernommen. Die haben dann eine verwundbare Kopie in ihrem Source Tree. Einfach die Shared Library updaten ist möglicherweise nicht genug.<p>Wisst ihr, ich beobachte ja mit einer gewissen Genugtuung die Supply Chain-Panik um mich herum gerade. Ich hab das schon immer so zu halten versucht, dass ich möglichst wenige externe Libraries reinnehme in meine Projekte. Als ich mal XML parsen musste, habe ich mir daher lieber selbst einen nicht-generischen recursive descent-Parser geschrieben.</p><p>Der kann nicht allgemein XML parsen sondern nur die konkrete Ausprägung, und kann auch ganz viele Dinge nicht, z.B. keine Element Expansion, keine Schema-Validierung (das Schema ist hart einkodiert), hat keine Rekursionstiefeprobleme, etc pp.</p><p>Was habe ich dafür geerntet, von Leuten, denen ich das erzählt habe? Augenrollen. Wieso DAS denn, Fefe? Nimm doch expat!</p><p>Wobei expat zumindest von der Größe her tatsächlich relativ attraktiv aussah. libxml alleine ist größer als der Rest meines Projektes.</p><p>Tja, und so sitze ich jetzt hier, gucke mir eure Supply-Chain-Apokalypse an, und bin mit meinen eigenen Projekten nicht betroffen. Indirekt bin ich natürlich doch betroffen, denn ich verwende Firefox, und Firefox verwendet expat.</p><p>Seufz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcd39a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcd39a0</guid><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 07:36:30 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Das Tropical Islands in...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.rbb24.de/wirtschaft/beitrag/2022/09/brandenburg-freizeitbaeder-thermen-energiekosten-tropical-islands-temperaturabgesenkt.html">So schlimm</a>:<blockquote>Das Tropical Islands in Briesen (Dahme-Spreewald) hat die Temperatur in seinem Außenbecken um drei Grad auf 25 Grad abgesenkt, wie ein Sprecher mitteilte.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcd8d5a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcd8d5a</guid><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 19:22:44 -0000</pubDate><title>Ich glaube ja inzwischen, der Kardinalfehler war der Name.Wir hätten...</title>
<description><![CDATA[ Ich glaube ja inzwischen, der Kardinalfehler war der Name.<p>Wir hätten es Menschenschutz nennen sollen, nicht Datenschutz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcdddd2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcdddd2#2022-09-27 19:20:02.428766</guid><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 15:55:56 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten aus dem NSU2.0-Prozess!Denis Yücel könne gar nicht ausländerfeindlich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/nsuwatch/status/1574682765533929472">Gute Nachrichten aus dem NSU2.0-Prozess</a>!<p>Denis Yücel könne gar nicht ausländerfeindlich beleidigt werden, weil er formaljuristisch gar kein Ausländer sei.</p><blockquote>Dabei sprach die Richterin Yücels Namen falsch aus.</blockquote>... and justice was served!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcdc5bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcdc5bf</guid><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 14:14:57 -0000</pubDate><title>In Schwedt steht ja diese Raffinerie, die immer von Russland...</title>
<description><![CDATA[ In Schwedt steht ja diese Raffinerie, die immer von Russland beliefert wurde. Der Wegfall der Lieferungen hat dort natürlich katastrophale Auswirkungen, weswegen der ganze Laden unter staatliche Treuhänderschaft gestellt wurde.<p>Aber Treuhänderschaft reicht ja nicht. Man braucht ja auch eine neue Quelle für die Rohstoffe.</p><p>Da laufen Verhandlungen mit Polen. Und was macht Polen? <a href="https://www.rbb24.de/studiofrankfurt/wirtschaft/2022/09/polen-pck-raffinerie-uebernahme-treuhand-rosneft-orlen.html">Eine Sopranos-Nummer vom feinsten</a>!</p><p>Schöne Raffinerie haben Sie da! Wäre ja zu schade, wenn die pleite gehen würde, weil sie kein Rohöl zum Raffinieren importiert kriegt? Denken Sie an all die Arbeitsplätze!</p><p>Wie? Ja klar können wir das liefern. Aber dann wollen wir den Laden auch komplett übernehmen.</p><p>Richtig gelesen. Der polnische Staatskonzern möchte gerne die Raffinerie haben, ansonsten lässt Polen den Laden absichtlich pleite gehen. (Danke, Jörg)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcc210e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcc210e</guid><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 11:43:12 -0000</pubDate><title>+++ EIL +++ Bundesregierung schließt Anschlag nicht aus.Ich krieg ja...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/druckabfall-in-nord-stream-pipelines-bundesregierung-schliesst-anschlag-nicht-aus-a-e6128532-5d4e-4b79-a816-44f3efacb999">+++ EIL +++ Bundesregierung schließt Anschlag nicht aus</a>.<p>Ich krieg ja immer so ein Zucken im Arm, wenn ich "$FOO schließt $BAR nicht aus" lese. Mein Muskelreflex will jemandem eine Ohrfeige geben.</p><p>Ach? Schließt einen Anschlag nicht aus? Schließen Sie denn Greenpeace-Aktivisten auf Kampfwalen aus?</p><p>Ich weiß ja nicht, wie euch das geht, aber ich kann auch einen UFO-Angriff mit Skalarwellenwerfern nicht ausschließen. Oder spontane Selbstentzündung. Oder Kampfdelfine aus Atlantis.</p><p>Wann im Leben kann man denn wirklich ausschließen, dass etwas passiert ist?</p><p>Diese Formulierung ist in fast allen Fällen eine journalistische Bankrotterklärung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcc1488</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcc1488</guid><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 10:45:42 -0000</pubDate><title>Die Nord Stream-Ruptur war auf Erdbebendetektoren sichtbar. Da bin ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.volcanodiscovery.com/earthqu
akes/quake-info/7054550/mag2quake-Sep-26-2022-Sweden-BALTIC-SEA.html">Die Nord Stream-Ruptur war auf Erdbebendetektoren sichtbar</a>. Da bin ich aber nicht optimistisch bezüglich Reparaturoptionen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcc0da9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcc0da9#2022-09-28 11:45:02.719026</guid><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 10:16:23 -0000</pubDate><title>Der Einsatz der Palantir-Rasterfahndungssoftware wird völlig überraschend teurer als geplant.Ein...</title>
<description><![CDATA[ Der Einsatz der Palantir-Rasterfahndungssoftware <a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/landespolitik/nrw-polizei-datenbank-software-palantir-kosten-100.html">wird völlig überraschend teurer als geplant</a>.<blockquote>Ein solches Programm kostet viel Geld. Und so lautete der Auftragswert laut Ausschreibung 14 Millionen Euro. Doch Recherchen des WDR-Magazins Westpol zeigen, dass mittlerweile die Kosten explodiert sind. Auch der ursprüngliche Zeitplan wurde weit verfehlt.</blockquote>14 Millionen ist ja schon ambitioniert für ein Datenbank-Frontend.<blockquote>Insgesamt 22 Millionen Euro netto sollen demnach alleine die Zahlungen an Palantir betragen – Lizenzkosten für fünf Jahre.</blockquote>Tja, so ist das, wenn man als öffentliche Hand etwas kaufen muss, und der Hersteller weiß das, und es gibt keine anderen Anbieter. Schlechte Konstellation!<blockquote>Auf Anfrage teilt das Ministerium mit, im Ausschreibungsverfahren habe sich gezeigt, dass die geforderten Leistungen nicht für den geschätzten Wert erbracht werden konnten.</blockquote>Ach. Ach was. Aber das ist ja egal, wenn man einen Vertrag hat, oder nicht? Dann muss die andere Seite das zum angebotenen Preis liefern, oder nicht?!<blockquote>Doch die Kosten stiegen weiter. Alleine für zusätzliche Hardware sollen rund 2,4 Millionen Euro aufgewendet worden sein, so das Innenministerium auf Anfrage. In Summe seien 13 Millionen Euro "für ergänzende Tätigkeiten anderer Unternehmen ausgegeben" worden.</blockquote>Na das war ja klar, dass die da auch nochmal McKinsey und co mit Geld beworfen haben. Insgesamt ist man jetzt bei knapp 40 Millionen.<blockquote>Innenminister Reul spricht im Interview mit Westpol von einem Fehler, verneint eine Täuschungsabsicht.</blockquote>Oh aber nicht doch, mein Herr! Herr Reul täuscht nicht! Der ist einfach wirklich so inkompetent! (Danke, Samuel)
]]></description></item></channel></rss>