<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 28 Feb 2023 09:25:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d03070f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d03070f</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 09:22:25 -0000</pubDate><title>Der US Marshal Service hat operative Herausforderungen. Immerhin scheint die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nbcnews.com/politics/politics-news/major-us-marshals-service-hack-compromises-sensitive-info-rcna72581">Der US Marshal Service hat operative Herausforderungen</a>. Immerhin scheint die Ransomware nicht die Datenbank mit dem Zeugenschutzprogramm zu betreffen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d03f177</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d03f177#2023-02-28 00:00:02.409136</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:41:45 -0000</pubDate><title>Leute, noch mal ganz langsam zut mitmeißeln.Ich habe dieses Manifest...</title>
<description><![CDATA[ Leute, noch mal ganz langsam zut mitmeißeln.<p>Ich habe dieses Manifest nicht geschrieben. Was genau Frau Schwarzer mit Eskalation meint, müsst ihr sie fragen, nicht mich.</p><p>Ich kann euch nur mit Gewissheit eines sagen: Einen Stopp der Eskalation fordern ist was anderes als einen Stopp fordern. Das eine ist die 1. Ableitung des anderen.</p><p>Und eine andere Sache kann ich euch auch sagen: Aus der Perspektive der Macher dieses Manifests sieht die Lage genau so klar und einfach aus wie aus eurer. Nur seid ihr da die verrückten Spinner und Unmenschen, und Frau Schwarzer will hier bloß Menschenleben retten.</p><p>Eure Meinung sieht aus eurer Warte vielleicht offensichtlich schlau und richtig aus, aber sie ist deshalb nicht richtiger oder legitimer als anderer Leute Meinungen.</p><p>Das ist der Unterschied zwischen Diktatur und Demokratie. Die Diktatur macht, was der Diktator für richtig hält, weil er aus seiner Warte offensichtlich Recht hat und die anderen alle doof sind. Die Demokratie erkennt, dass alle Leute aus ihrer eigenen Warte heraus im Recht zu sein glauben und alle anderen für doof halten. Die Demokratie nimmt daher die Mehrheitsmeinung und hofft, dass sich das rausmittelt.</p><p>Das ist ein guter Ansatz. Geh immer davon aus, dass du im Unrecht bist. Lass dir immer genug Freiraum, um eine 180°-Wende zu machen, ohne wie ein Volltrottel auszusehen, weil du dich vorher so festgenagelt hattest.</p><p>Als nächstes müsst ihr noch verstehen, dass andere Leute möglicherweise andere Anforderungen an eine Beweisführung haben und mit weniger zufrieden sind, um ihre Meinung als offensichtlich korrekt zu bewerten.</p><p>Ich habe mir in meiner Berichterstattung zu diesem Manifest weder die eine noch die andere Seite zueigen gemacht. Ich habe weder die Petition unterschrieben noch bin ich zu der Demo gegangen. Trotzdem habe ich hier ein Dutzend Mails in der Inbox, die mit gerechtem Zorn irgendwelche inhaltlichen Punkte über das Manifest diskutieren wollen. Brauche ich nicht, mag ich nicht, hat euch Zeit und mich Nerven gekostet und niemanden weitergebracht. Sehr bedauerlich. Ich hatte gedacht, wir seien da schon weiter gewesen.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn du glaubst, dass alle anderen doof sind, und du denen nur sagen musst, dass sie doof sind, damit sie ihre Meinung wegschmeißen und sich dir anschließen, wirst du im Leben nicht viel Freude haben. Wenn ihr mir das nicht glauben wollt, dann exerziert das bitte woanders durch, nicht in meiner Inbox.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d027f96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d027f96</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 14:33:44 -0000</pubDate><title>Hier kommen gerade gehäuft Mails von Leuten rein, denen offenbar...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommen gerade gehäuft Mails von Leuten rein, denen offenbar die Bedeutung des Wortes "Eskalation" nicht bekannt ist.<p>Das Manifest fordert ein Ende der Eskalation der Waffenlieferungen. Nicht ein Ende der Waffenlieferungen.</p><p>Nein, das ist nicht das Gleiche.</p><p><a href="https://www.duden.de/rechtschreibung/Eskalation">Der Duden hilft</a>:</p><blockquote>[unkontrollierte] Verschärfung, Ausweitung eines Konflikts</blockquote>Das Manifest fordert nicht, die Ukraine aufzugeben. Das Manifest fordert, den Konflikt nicht noch anzuheizen.<p>Kann man das anders sehen? Klar! Ist das deshalb eine illegitime Forderung? Nein. Ich bin gerade ziemlich irritiert über die Aggressivität und Hysterie, mit denen Leute angegangen werden, die nicht für mehr Rüstungsproduktion sind.</p><p>Das war in diesem Land mal ein Konsens, dass man Aufrüstung runterfahren statt ausbauen sollte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d025402</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d025402</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 11:32:44 -0000</pubDate><title>Zu Russland kündigt New START kam folgender Leserbrief rein:In Diskussionen...</title>
<description><![CDATA[ Zu <a href="/?ts=9d0a7c28">Russland kündigt New START</a> kam folgender Leserbrief rein:<blockquote>In Diskussionen in kleineren Kreisen bin ich oft mit einfachen medialen Wahrheiten konfrontiert, auf die ich nicht sofort reagieren kann, weil ich ja auch kein wandelndes Lexikon bin. Beispielsweise:<p><a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/new-start-vertrag-101.html">https://www.tagesschau.de/ausland/europa/new-start-vertrag-101.html</a></p><p>-&gt; "Putin bricht sein Wort."</p><p>Gefühlt hatte das natürlich eine Vorgeschichte, aber die muß ich erst recherchieren. Die Wahrheit ist erfahrungsgemäß komplexer als die kurze Meldung eines Nachrichtenmediums. Zeitleiste:</p><p><i>"Am 14. April 2000 wurde START II schließlich von der Duma ratifiziert, jedoch unter der Bedingung des Verbleibs der USA im ABM-Vertrag. Die USA kündigte den ABM-Vertrag jedoch wenig später, so dass START II nicht in Kraft trat."</i><br/><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Strategic_Arms_Reduction_Treaty#START_II">https://de.wikipedia.org/wiki/Strategic_Arms_Reduction_Treaty#START_II</a></p><p><i>"Nach den Terroranschlägen des 11. September 2001 kündigten die USA den
ABM-Vertrag, um neue Raketenabwehrsysteme entwickeln zu können."</i><br/><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/ABM-Vertrag">https://de.wikipedia.org/wiki/ABM-Vertrag</a></p><p><i>"Der [INF-]Vertrag wurde am 1. Februar 2019 durch die USA mit der vorgesehenen 6-monatigen Frist aufgekündigt."</i><br/><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/INF-Vertrag">https://de.wikipedia.org/wiki/INF-Vertrag</a></p><p><i>"Die Vereinigten Staaten sind als bisher einziger Staat rechtswirksam am 22. November 2020 aus dem Vertrag [über den Offenen Himmel] ausgestiegen."</i><br/><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Vertrag_über_den_Offenen_Himmel">https://de.wikipedia.org/wiki/Vertrag_über_den_Offenen_Himmel</a></p><p><i>"Putin said Ukraine had sought to strike a facility deep inside Russia where it keeps nuclear bombers, a reference to the Engels air base."</i><br/><a href="https://www.reuters.com/world/putin-update-russias-elite-ukraine-war-major-speech-2023-02-21/">https://www.reuters.com/world/putin-update-russias-elite-ukraine-war-major-speech-2023-02-21/</a><br/><a href="https://www.tagesspiegel.de/internationales/erneuter-angriff-auf-den-engelsstutzpunkt-drei-tote-nach-drohnenattacke-auf-militarflugplatz-in-russland-9090250.html">https://www.tagesspiegel.de/internationales/erneuter-angriff-auf-den-engelsstutzpunkt-drei-tote-nach-drohnenattacke-auf-militarflugplatz-in-russland-9090250.html</a></p><p><i>"Präsident Donald Trump hingegen sprach sich während seiner Amtszeit mehrfach gegen Rüstungskontrollen und entsprechende Abkommen aus. Zuletzt sagte er einen Open-Skies-Vertrag ab, welcher die gegenseitige Kontrolle aus der Luft erlauben sollte. Trotzdem trafen sich der US-Sonderbeauftragte Billingslea und der russische Vize-Außenminister Riabakow zu Gesprächen zur Verlängerung des New-START-Abkommens. Präsident Trump bestand darauf, China mit in den Vertrag einzubeziehen, während die Regierung Chinas entgegnete, dass ein Einfrieren oder sogar Abrüsten nicht in Frage käme, da China nur ein Zwanzigstel der Atomsprengköpfe von einem der beiden Supermächte besitzt. Demzufolge müssten Großbritannien und Frankreich ebenso einbezogen werden, da sie ähnlich viele Atomwaffen besitzen. Die chinesische Regierung vermutete hinter der Forderung Trumps, die Verhandlungen absichtlich scheitern zu lassen.</i></p><p><i>Ende Januar 2021 unterzeichnete der russische Präsident Wladimir Putin eine mit den USA ausgehandelte Vereinbarung zur Verlängerung von New START, dem letzten großen atomaren Abrüstungsvertrag der beiden Staaten, um fünf weitere Jahre. Anfang Februar 2021 unterschrieb auch US-Präsident Joe Biden. Im August 2022 gab das russische Außenministerium bekannt, dass es Kontrollen von Atomwaffenbeständen im Rahmen des Abkommens vorerst aussetze. Das Außenministerium gab an, dass Russland wegen der Sanktionen gegen seine Flugzeuge in Zusammenhang mit dem Ukraine-Krieg keine Inspekteure in die USA fliegen könne. Deshalb würde eine Wiederaufnahme der US-Inspektionen auf russischem Gebiet den Amerikanern einen Vorteil verschaffen. Man werde sich aber weiter an New START halten. Am 21. Februar 2023 setzte Wladimir Putin die Teilnahme an New START aus. Das russische Außenministerium erklärte noch am selben Tag, Russland werde sich weiter an die Obergrenzen für nukleare Trägersysteme halten. Das russische Verteidigungsministerium erklärte am Tag darauf das gleiche und ergänzte, dass die USA, wie zuvor, weiterhin über Verlegungen von russischen Atomstreitkräften unterrichten würden, „um Fehlalarme zu verhindern“."</i><br/><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Strategic_Arms_Reduction_Treaty#New_START">https://de.wikipedia.org/wiki/Strategic_Arms_Reduction_Treaty#New_START</a>
</p></blockquote>
Diese <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ee6uq2p8eSs">Drecks-Nordkoreaner</a> immer!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d025397</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d025397</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 11:26:01 -0000</pubDate><title>Zur Beurteilung der Schwarzer-Wagenknecht-Situation lohnt es sich vielleicht, wenn man...</title>
<description><![CDATA[ Zur Beurteilung der Schwarzer-Wagenknecht-Situation lohnt es sich vielleicht, wenn man mal guckt, was die eigentlich genau gefordert haben.<p>Viele der Kritiker lassen sich zusammenfassen als "die wollen keine Waffen mehr liefern", und dann schließt man daraus, dass die Ukraine ohne Waffenlieferung tot wäre und die Schwarzer und Wagenknecht Unmenschen sein müssen.</p><p><a href="https://twitter.com/der_aufrichtige/status/1629233795709665281">Tatsächlich hat Alice Schwarzer folgendes gesagt</a>:</p><blockquote>Erst dann, wenn die Russen anfangen, sich aus den besetzten Gebieten zurückzuziehen und es einen echten Waffenstillstand gibt, erst dann sagt man, man liefert keine Waffen mehr. Ist ja klar.</blockquote>Oh, ach?<p>Und <a href="https://www.planet-interview.de/interviews/gerhard-trabert/52969/">hier ist ein Interview mit Gerhard Trabert</a>, der letztes Jahr Bundespräsidenten-Kandidat der Linkspartei war. Der hilft nicht nur persönlich in der Ukraine aus sondern hat sich auch nach Butscha begeben. Und er hat hat das Manifest unterschrieben. Money Quote:</p><blockquote>Sind Sie grundsätzlich gegen Waffenlieferungen an die Ukraine?<p>Nein, ich war nie per se gegen Waffenlieferungen, das steht auch so nicht in der Petition.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0249ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0249ba</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 10:43:48 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Teilnehmerzählung auf Demos:ich war gestern am Brandenburger Tor,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Teilnehmerzählung auf Demos:<blockquote>ich war gestern am Brandenburger Tor, um mir einen eigenen Eindruck von der Demo zu machen. Ich zähle seit Jahren Großdemos für NGOs - viele habe ich mitorganisiert.<p>Ich kenne den Versammlungsort sehr gut und bin zwischen 14.30 und 15.00 Uhr einmal um die Kundgebung herumgeradelt. Ich habe 40.000 bis 50.000 Teilehmende geschätzt. Mit eingerechnet mind. 10.000 Menschen als konstanter Zu- bzw. Abfluss. Viele haben bei dem Wetter nicht das gesamte Programm mitgemacht. Gegen 15.00 Uhr hielten sich zu und Abfluss die Waage.</p><p><a href="https://www.mapchecking.com/#ceNpjYDhg_0YgyGkvS5gjA8MER2vBIKddrGGOnUA6hSPMsRVIa3CGOVoC6QIg_R2o9gNQvAFIcwD5BkB6C1eY4zX-IKedQLoYSHsA6Tog_RWobhGQ1gWq2w6kBYD0TyBdxRbmmA3U1w20swxI-wFpKyAt-S3UsQtIP_ka6rgKSLMzhjnuAtJ6QPlfQPolkAYAh5I0Aw">Das Onlinetool hier</a> ist ein guter Realitätsabgleich. Die 1.5 Personen pro Quadratmeter sind ein Mittelwert. Vor der Bühne stehen die Menschen natürlich viel Dichter, als weiter hinten.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d05799f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d05799f#2023-02-27 12:05:03.088092</guid><pubDate>Sun, 26 Feb 2023 19:55:45 -0000</pubDate><title>Tiktok hat einen neuen Barbie-fier gebaut, der bisherige Filter qualitativ...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/memotv/status/1629905103724396546">Tiktok hat einen neuen Barbie-fier gebaut</a>, der bisherige Filter qualitativ deutlich überholt.<p>Die nächste Generation an Deepfakes wird dann wohl nochmal deutlich glaubwürdiger aussehen.</p><p>Und nicht auszudenken, was die Pornoindustrie mit dieser Tech machen wird. Bald hat man dann vermutlich wie in Videospielen einen Character Creator, auf dem man sich zurechtklickt, wie die Darsteller aussehen sollen, und die KI kleistert das dann über motion capture-Rohdaten rüber. Da arbeiten bestimmt schon diverse Startups dran.</p><p>Ich bin auch mal gespannt auf die neuen Fragestellungen, die sich da ergeben. Kann man noch das Recht am eigenen Bild geltend machen, wenn da gar nichts mehr übrig ist vom eigenen Bild, weil eine Software das manipuliert hat? Da hätte zum Beispiel Konsequenzen für die Verfolgbarkeit von Revenge Porn.</p><p u=""><b>Update</b>: Es gibt da wohl mindestens zwei Filter. Einer macht Makeup drauf, und <a href="https://twitter.com/TGRuediger/status/1628882128078270466">einer macht jünger</a> und funktioniert <a href="https://twitter.com/memotv/status/1628758590033993728">auch erstaunlich gut</a>. Der photoshoppt sogar alten Männern wieder Haare auf den Kopf!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d04effc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d04effc#2023-02-25 22:25:02.324555</guid><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 15:54:10 -0000</pubDate><title>Heute ist es in Berlin nass, kalt und heller als...</title>
<description><![CDATA[ Heute ist es in Berlin nass, kalt und heller als Dämmerung wird es nicht. Vereinzelt fällt Schnee.<p>Der perfekte Tag für eine Kundgebung also. Da kommt keine Sau, würde man denken. <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2023/02/wagenknecht-schwarzer-berlin-frieden-fuer-die-ukraine.html">Stattdessen passierte das hier</a>:</p><blockquote>Begleitet von Kälte und Schneeregen haben sich am Samstagnachmittag rund 13.000 Menschen in Berlin zur Großkundgebung "Aufstand für den Frieden" am Brandenburger Tor versammelt.</blockquote>OK, an der Stelle eine Faustregel für Leute mit wenig Demonstrationserfahrung. Der Veranstalter schätzt die Menge gerne zu hoch ein, die Polizei schätzt sie gerne zu niedrig ein. Wenn die Polizei also von 13000 Teilnehmern spricht, ist die Aussage nicht: Wir haben gezählt, es waren 13000. Die Aussage ist: Es waren garantiert nicht weniger als 13000.<p>Vermutlich waren es also eher 15000 oder noch mehr. Bei dem Scheißwetter! Das ist geradezu grotesk viel. Zum Vergleich: Die "Freiheit statt Angst"-Demo 2007 hatte offiziell 15000 Teilnehmer.</p><p>Nicht nur ist das grotesk viel, es ist auch mehr als die Veranstalter erwartet hatten:</p><blockquote>Damit seien mehr Menschen vor Ort als zunächst angemeldet, sagte eine Polizeisprecherin dem rbb.</blockquote>Ich höre das nur aus den Medien, bin selbst nicht hingegangen. Angesichts dieser Zahlen finde ich aber, dass das in der Politik Konsequenzen haben sollte.<p>Nicht nur die Demo hat riesigen Zulauf übrigens. <a href="https://www.change.org/p/manifest-f%C3%BCr-frieden">Das "Manifest für den Frieden" hat aktuell knapp 650.000 virtuelle Unterschriften</a>. Zum Vergleich: Das sind mehr als <a href="https://de.statista.com/statistik/daten/studie/1339/umfrage/mitgliederzahlen-der-politischen-parteien-deutschlands/">die Parteien der Ampelkoalition zusammen Mitglieder haben</a>.</p><p>Mir ist die Situation inzwischen zu unklar geworden, um eine klare Position zu beziehen, was man jetzt tun soll. Grundsätzlich stimme ich zu, dass Kriege am Verhandlungstisch beendet werden, nicht auf dem Schlachtfeld, aber historisch gesehen waren es im Allgemeinen so, dass die Parteien sich erst mal gegenseitig zu Klump schießen mussten, bevor sie zu ernsthaften Verhandlungen bereit waren.</p><p>Mich irritiert gerade vor allem, wie häufig wir schon gehört haben, dass Putin alles Pulver verschossen hat, und wie wenig sich das mit dem beobachtbaren Verhalten der russischen Streitkräfte deckt. Wo bleiben denn die sichtbaren Anzeichen dafür, dass sich Russland überreizt hat? So häufig, wie die westliche Presse sie totgeschrieben hat, müsste man da irgendwelche Anzeichen sehen können oder nicht?</p><p>Wenn man Waffenlieferungen einbezieht, führt Russland hier gerade einen Weltkrieg gegen den gesamten Westen! Wieso konnten sie das länger als 10 Minuten überleben? War das Kräfteverhältnis so ungleich? Wieso hat unser Verhalten das dann nicht widergespiegelt?</p><p>In Demokratien enden Kriege häufig nicht durch Verluste auf dem Schlachtfeld, sondern durch Verluste an der heimatlichen Pressefront. Angesichts der Zahlen dieser Demo und des Manifests würde ich sagen, dass unsere Heimatfront mindestens sichtbar zu bröckeln angefangen hat.</p><p u=""><b>Update</b>: Frank zieht mich gerade wieder auf den Boden der Tatsachen zurück. Er meint, die Grenze für "jetzt ändert sich was" sind 1 Mio auf der Straße, 10000 hätte man regelmäßig auch bei Protesten von Pflegern und Krankenschwestern und da passiere ja auch nie was. Seufz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d063859</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d063859</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 17:48:55 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum Wendelstein:Das ist eine schöne Demonstration und validiert das...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum Wendelstein:<blockquote>Das ist eine schöne Demonstration und validiert das Konzept eines Stellarators. Ein Durchbruch ist das aber nicht. Ein Stellarator löst nur das kleinste Problem des Tokamaks \226 der Pulsbetrieb. Beim Tokamak gibt es da Ansätze, z.B. über eine NBI (neutral beam injection, ungeladene Partikel mit hoher Geschwindigkeit einschießen), einen Strom im Tokamak zu erzeugen, ohne dass man die Trafospule im Inneren braucht.<p>Aber nichtsdestotrotz, das ist ein kleineres Problem von Reaktoren.</p><p>Ein größeres Problem sieht man im Video: Der Divertor wird warm. Und für fusionsfähige Temperaturen ist (mir) kein Material bekannt, das die Temperaturen aushält bzw. die Strahlungsenergie und -stärke aushält. Für Fusion braucht man eine Temperatur von ca. 30 keV, das Plasma berührt am Divertor die Wand (das ist zwingend so aufgrund der Magnetfelder, und man baut den Reaktor so, dass es eben genau da hin trifft) und dadurch prallen da einzelne Ionen auf, mit im Schnitt 30 keV. Das führt zu sputtering, also dem Herausschlagen von einzelnen Atomen aus dem Divertor. Materialien mit hohem Schmelzpunkt sind da gut, gleichzeitig kann man nur eine gewisse Verunreinigung im Plasma tolerieren, bei Kohlenstoff ist das bis zu 10 %, da es vollständig ionisiert ist (C6-). Für Wolfram kann man nur 0.1 % Verunreinigung tolerieren, da es nicht vollständig ionisiert (so ca. W40-) und dann das Plasma radiativ kühlt, daher scheidet z.B. Wolframcarbid aus. Insgesamt scheiden alle schweren Elemente aus.</p><p>Das Problem: Man kann die Abnutzung nicht durch Kühlen verhindern, weil die Teilchen-Energie so groß ist, dass die Temperatur des Festkörpers keine Rolle spielt.</p><p>Lösung dafür: Keine Ahnung, bin seit 5 Jahren aus dem Thema draußen.</p><p>PS: Weitere Probleme:</p><p>Embrittlement des Reaktors durch die Neutronenstrahlung</p><p>Blankets zur Herstellung des Tritiums: Beryllium als Neutronenmultiplikator, Lithium als Target, Be+n-&gt;2 He+2n, Li+n-&gt;He+T. Beryllium und Lithium sind Feststoffe, He und T sind Gase, das wird eine sprengende Kombination. Dazu muss das Blanket auch die Wärme absorbieren und abführen -&gt; Carnot-Zyklus heißt hohe Temperatur wäre wünschenswert.</p><p>Und das finale Problem:</p><p>Wird es jemals kostendeckend sein?</p></blockquote>Ja, gelöst ist das alles noch lange nicht. Aber wir reden hier ja auch vom Max-Planck-Institut für Plasmaphysik, nicht vom Max-Planck-Institut für Kraftwerksbau.<p>Das Kostenargument würde ich aber nicht gelten lassen. Es wird auf jeden Fall billiger als wenn wir den Planeten evakuieren müssen, weil der Klimawandel ein Überleben unserer Spezies nicht zulässt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d060470</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d060470</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 14:07:42 -0000</pubDate><title>Vorsicht bei Tarifverhandlungen. Wenn ihr alle mehr Lohn kriegt, dann...</title>
<description><![CDATA[ Vorsicht bei Tarifverhandlungen. Wenn ihr alle mehr Lohn kriegt, dann heizt das die Inflation an!1!!<p>Habt ihr das auch gehört? Stellt sich raus: <a href="https://www.theguardian.com/business/2023/feb/24/an-economic-fairytale-australias-inflation-being-driven-by-company-profits-and-not-wages-analysis-finds">das haben sie in Australien mal untersucht</a>. Das Ergebnis könnte die Bevölkerung verunsichern.</p><blockquote lang="en">Company profits, not wages, have driven the soaring inflation in Australia, an analysis from the Australia Institute has found.</blockquote>Ach. Ach was.<blockquote lang="en">The thinktank has released evidence of what it calls a “profit price spiral”, arguing big business earnings account for 69% of the inflation that is above the reserve bank’s target range of 2-3%.</blockquote>Ist nicht wahr!1!! (Danke, Karl-Ludwig)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d060157</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d060157</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 13:54:17 -0000</pubDate><title>Der Wendelstein 7-X in Greifswald hat ein Plasma 8 Minuten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=GTmje2qsVgY">Der Wendelstein 7-X in Greifswald hat ein Plasma 8 Minuten aufrechterhalten</a>.<p>Das ist ein großer Meilenstein, denn in dem Kontext sind 8 Minuten praktisch äquivalent mit "unendlich lange". Das war die große Engineering-Herausforderung, die ist jetzt geschafft.</p><p>Der Wendelstein dient nicht der Stromerzeugung. Da geht es nur um den Nachweis, dass ein Stellarator a) überhaupt funktioniert und b) praktisch konstruiert werden kann und dann c) 8 Minuten lang durchhalten kann.</p><p>Das Konkurrenzdesign zum Stellarator ist der Tokamak, der nur pulsen kann, während der Stellarator durchlaufen kann. Für die Stromgewinnung wäre durchlaufen offensichtlich besser, aber es musste erstmal der Nachweis erbracht werden, dass das überhaupt praktisch konstruierbar ist und dann auch funktioniert.</p><p>Den haben wir jetzt.</p><p>Wenn ich das richtig verstehe, ist dies ein monumentaler Durchbruch. Gratulationen von mir!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0661c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0661c4</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 11:35:54 -0000</pubDate><title>Ennos Panzer ist vor der russischen Botschaft angekommen. (Kontext)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ennolenze/status/1629030422662336512">Ennos Panzer ist vor der russischen Botschaft angekommen</a>. (<a href="https://twitter.com/ennolenze/status/1628319451937402882">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d096e82</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d096e82#2023-02-23 20:55:02.284698</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 18:20:12 -0000</pubDate><title>Ein Leser fragt mich gerade, ob Google hier nicht feiert,...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser fragt mich gerade, ob <a href="https://security.googleblog.com/2023/02/vulnerability-reward-program-2022-year.html">Google hier nicht feiert, dass ihre Software immer schlechter wird</a>. Er habe das gesehen und versteht es nicht.<p>Ja, lieber Leser. Völlig richtig. Google feiert da, dass ihre Software immer beschissener wird.</p><p>Und wie üblich liegt das an Metriken. Sie vergleichen hier die Kosten für das Finden der Lücken durch Crowdsourcing mit den Kosten für das Finden der Lücken durch professionelle Security-Leute.</p><p>Sie sollten es vergleichen mit den Kosten dafür, Lücken im Vorfeld durch ordentliches Software Engineering zu vermeiden. Aber das macht natürlich niemand.</p><p>Wieso ist es denn billiger, Lücken durch Bug Bounty zu finden als durch professionelle Security-Leute? Weil Bug Bounty das Risiko verschiebt. Wenn du zehn Firmen engagierst für einen Audit, und 3 finden nichts, dann musst du die ja trotzdem bezahlen. Bei Bug Bounty nicht.</p><p>Im Gegenzug kriegst du bei Bug Bountry vor allem automatisiert findbare Billig-Lücken wie XSS, für die du eigentlich keine Ausrede hast, die nicht vorher selber gefunden zu haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0969c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0969c3</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 17:57:49 -0000</pubDate><title>Und noch eine Qualitätsoffensive bei tagesschau.de!Tagesschau so:Nach etwas mehr als...</title>
<description><![CDATA[ Und noch eine Qualitätsoffensive bei tagesschau.de!<p><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/tesla-kalifornien-texas-umzug-101.html">Tagesschau so</a>:</p><blockquote>Nach etwas mehr als einem Jahr zieht das Hauptquartier des Elektro-Fahrzeugherstellers aus dem US-Bundesstaat Texas zurück nach Kalifornien"</blockquote><p><a href="https://www.teslarati.com/tesla-bolsters-ai-talent-recruitment-center-silicon-valley/">Was wirklich passiert war</a>:</p><blockquote lang="en">Tesla looks to bolster its AI talent with recruitment center in Silicon Valley</blockquote>Sind die GEZ-Gebühren so krass zu wenig, dass die ARD nur noch Dilettanten findet?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0943bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0943bf#2023-02-23 18:15:02.346830</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 15:16:49 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wer sich schon länger nicht mehr so richtig...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wer sich schon länger nicht mehr so richtig vollständig lächerlich gemacht hat? Der ARD Faktenfinder! Aber keine Sorge, <a href="https://www.tagesschau.de/faktenfinder/nord-stream-explosionen-hersh-101.html">auf die Spezialexperten ist Verlass</a>.<p>Diesmal geht es um Seymour Hersh und Nord Stream. Sie haben da Experten gefragt, ob Hershs Theorie stimmen könne, dass sie da als Pflanzen getarnten Sprengstoff verwendet haben können.</p><p>Äh … Pflanzen? Wat? <a href="https://seymourhersh.substack.com/p/how-america-took-out-the-nord-stream">Hersh schreibt</a>:</p><blockquote lang="en">That would be well within the range of the divers, who, operating from a Norwegian Alta class mine hunter, would dive with a mixture of oxygen, nitrogen and helium streaming from their tanks, and <b>plant shaped C4 charges</b> on the four pipelines with concrete protective covers.</blockquote>Die Superprofis beim Faktenfinder hatten hier offensichtlich Textverständnisprobleme. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Shaped_charge">shaped charge</a> (auf Deutsch: Hohlladung) ist ein fester Begriff für eine Anordnung von Sprengstoff, damit sich die kinetische Wirkung nicht in alle Richtungen verteilt wie bei einer normalen Bombe, sondern möglichst nur in einen kleinen Kanal geleitet wird, damit man pro Sprengstoffmenge mehr Wirkung erzielen kann. "plant shaped charge" heißt nicht, dass hier jemand einen Sprengstoff in Pflanzenform gegossen hat, sondern dass jemand einen shaped charge gepflanzt, also angebracht hat.<p>Wer ist eigentlich auf die Idee gekommen, dass sich diese Leute über Themen der Weltpolitik äußern sollten? Haben die das Ansehen der ARD nicht schon genug beschädigt?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/Samy_t42/status/1628793121965211649">Die studierten Journalisten beim Faktenfinder haben offenbar Google Translate bemüht</a>. OK also wenn du für, sagen wir mal, Mandarin einen Übersetzer brauchst, ist das ja eine Sache. Aber für Englisch?!? Was studiert man eigentlich so auf einer dieser angesehenen Journalistenschulen? (Danke, Frank)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d09bb5f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d09bb5f</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 14:43:13 -0000</pubDate><title>Gibt es eigentlich ein Projekt, das bei Fast-Food-Ketten jährlich Fotos...</title>
<description><![CDATA[ Gibt es eigentlich ein Projekt, das bei Fast-Food-Ketten jährlich Fotos macht, damit man die mysteriöse Schrumpfung sehen kann?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d09bacc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d09bacc</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 14:37:06 -0000</pubDate><title>Also SO einen klaren Fall von Selbstmord hatten wir schon...</title>
<description><![CDATA[ Also <a href="https://nypost.com/2023/02/22/death-of-clinton-aide-tied-to-jeffrey-epstein-ruled-suicide/">SO einen klaren Fall von Selbstmord</a> hatten wir schon lange nicht mehr!<blockquote lang="en">[…] discovered with a gunshot wound to the chest and an extension cord tying his neck to a tree. […] there was no weapon in sight</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d09b18a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d09b18a</guid><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 13:59:48 -0000</pubDate><title>Wieso haben Aldi und Lidl und co eigentlich keine schönen...</title>
<description><![CDATA[ Wieso haben Aldi und Lidl und co eigentlich keine schönen 5G-Tarife im Angebot?<p><a href="https://www.golem.de/news/andreas-scheuer-verkehrsminister-soll-5g-zugang-fuer-mvnos-verhindert-haben-2302-172115.html">Wegen Andi Scheuer</a>. Soll nochmal jemand sagen, die CSU könne keine Nachhaltigkeit. Wie nachhaltig die alles kaputtmachen, wo man sie ranlässt, ist echt bemerkenswert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d088af1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d088af1</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 17:00:31 -0000</pubDate><title>Sie haben gerade herausgefunden, dass in Amerika lauter in der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cbsnews.com/news/us-food-additives-banned-europe-making-americans-sick-expert-says/">Sie haben gerade herausgefunden</a>, dass in Amerika lauter in der EU als karzinogen verbotene Lebensmittelzusätze noch erlaubt sind.<p>Alles finden die raus, sage ich euch. Alles!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d08e1c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d08e1c3</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 14:05:17 -0000</pubDate><title>Bald kann man keine Hilfe mehr rufen, wenn die Cloud...</title>
<description><![CDATA[ Bald kann man keine Hilfe mehr rufen, wenn die Cloud ausgefallen ist. <a href="https://www.telekom.com/de/medien/medieninformationen/detail/5g-cloud-native-pilot-zeigt-sich-effizient-1026984">Weil das Telefonnetz auch in der Cloud ist</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d08d2f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d08d2f8</guid><pubDate>Wed, 22 Feb 2023 13:01:26 -0000</pubDate><title>Die Arbeitgeberverbände haben einen genialen Vorschlag: Streiks nur noch erlauben,...</title>
<description><![CDATA[ Die Arbeitgeberverbände haben einen genialen Vorschlag: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/streiks-arbeitegber-verdi-tarifverhandlungen-101.html">Streiks nur noch erlauben, wenn sie keine Umstände machen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0bdaec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0bdaec</guid><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 19:23:30 -0000</pubDate><title>Die albanische Mafia betreibt ein Netz aus Überwachungskameras, mit der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.vice.com/en/article/xgynb4/albanian-gangs-cctv">Die albanische Mafia betreibt ein Netz aus Überwachungskameras</a>, mit der sie die Polizei beobachten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0bd8c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0bd8c3</guid><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 19:14:37 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei failed state waren: Wegen eines Interpunktionsfehlers...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei failed state waren: <a href="https://www.lto.de/recht/hintergruende/h/lsd-derivate-drogen-legalisierung-strafbar-gesetztespanne-bmg-lauterbach-npsg-btmg/">Wegen eines Interpunktionsfehlers sind LSD-Derivate gerade legal</a>.<p>Was machen die eigentlich beruflich?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0bd7b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0bd7b1</guid><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 19:11:43 -0000</pubDate><title>Berlin ist ein failed state, soviel ist ja inzwischen bekannt....</title>
<description><![CDATA[ Berlin ist ein failed state, soviel ist ja inzwischen bekannt. Termine für einen neuen Reisepass oder Personalausweis kriegt man schlicht nicht.<p>Aber, stellt sich raus, <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/charlottenburg-wilmersdorf/bezirksamt-fordert-bussgeld-wegen-verstoss-gegen-ausweispflicht">Bußgelder für keinen Reisepass haben verteilen sie</a>.</p><p>Immerhin hat ihnen dafür jetzt das Amtsgericht Tiergarten einen Vogel gezeigt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0a7c28</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0a7c28</guid><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 12:45:42 -0000</pubDate><title>Putin setzt Teilnahme Russlands am Atomwaffensperrvertrag New START aus.New START...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/russland-putin-new-start-vertrag-101.html">Putin setzt Teilnahme Russlands am Atomwaffensperrvertrag New START aus</a>.<p>New START ist der letzte Atomwaffensperrvertrag, an den sich USA und Russland noch gehalten haben. Er begrenzt die Anzahl der stationierten Atomwaffen, die Anzahl der von atomwaffenfähigen Raketen, und Atomwaffentests.</p><p>Putin sagt jetzt, wenn der Westen Atomwaffentests durchführen wolle, werde Russland es auch tun.</p><p><a href="https://www.reuters.com/world/putin-update-russias-elite-ukraine-war-major-speech-2023-02-21/">Begründung für den Schritt</a> ist der <a href="https://www.tagesspiegel.de/internationales/erneuter-angriff-auf-den-engelsstutzpunkt-drei-tote-nach-drohnenattacke-auf-militarflugplatz-in-russland-9090250.html">Angriff der Ukraine gegen die Engels-Luftwaffenbasis in Russland</a>, auf der strategische Nuklearbomber stationiert sind.</p><p>Wenig erstaunlich nutzen die USA die Gelegenheit für Unehrlichkeit und lügen der Welt dreist ins Gesicht:</p><blockquote>Die US-Regierung wies die Vorwürfe Putins an den Westen als absurd zurück. "Niemand greift Russland an", sagte der Nationale Sicherheitsberater von US-Präsident Joe Biden, Jake Sullivan, vor Journalisten.</blockquote>Was er eigentlich sagen wollte, ist dass der Angriff der Ukraine aus seiner Sicht eine gerechtfertigte Verteidigungsaktion war.<p>Ich stell mir gerade vor, wie Saddam Hussein einen amerikanische Atombomberstützpunkt in New Jersey oder sonstwo bombardiert, und dann ansagen lässt, das sei ja absurd, dass irgendwer die USA angreifen könne oder wolle.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0ac48f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0ac48f</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 23:37:53 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir jetzt brauchen? Eine ökonomische NATO gegen...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir jetzt brauchen? <a href="https://asia.nikkei.com/Spotlight/Supply-Chain/Economic-NATO-should-be-created-to-counter-China-Liz-Truss">Eine ökonomische NATO gegen China</a>. Findet Liz Truss.<p>Ja, die ist nicht mehr im Amt. Daher kann sie das vorschlagen und die Regierung kann leugnen, an der Idee beteiligt gewesen zu sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0ac05b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0ac05b</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 23:21:41 -0000</pubDate><title>Old and busted: Spanien baut U-Boote, die nicht auftauchen können.New...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="/?ts=af4c8a0e">Spanien baut U-Boote, die nicht auftauchen können</a>.<p>New hotness: <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/spanien-bahn-bestellt-zu-grosse-zuege-fuer-ihre-tunnel-a-f25d04a9-e873-451a-b77f-8d94090f7b95">Spanien kauft 31 Züge, die nicht in ihre Tunnel passen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0d6e05</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0d6e05</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 17:33:15 -0000</pubDate><title>Frau Baerbock, kann die Ukraine überhaupt sicher sein, solange Putin...</title>
<description><![CDATA[ Frau Baerbock, kann die Ukraine überhaupt sicher sein, solange Putin in Russland regiert?<p><a href="https://youtu.be/eHNo4Sg6TTg">Baerbock</a>: Nicht wenn er sich nicht um 360° dreht.</p><p>Die macht halt was mit Völkerrecht, nicht mit Mathe!1!!</p><p>Was meint ihr, hätte ein durchschnittlicher Schweinebauer gewusst, dass eine Drehung um 360° keine Kehrtwende sondern eine Komplettdrehung ist? (Danke, Karl-Heinz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0d5c5f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0d5c5f</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 16:14:57 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! VW hat herausgefunden, dass Elektroantriebe Effizienzvorteile haben. Nicht...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.heise.de/news/VW-entwickelt-E-Auto-Antriebssystem-wegen-Effizienzvorteilen-nun-komplett-selbst-7521628.html">VW hat herausgefunden, dass Elektroantriebe Effizienzvorteile haben</a>. Nicht nur das! Sie wollen jetzt welche entwickeln!<p>Man stelle sich das mal vor! Ein Autobauer will selber Autos bauen! Ganz neue Töne.</p><p>Ich sage euch, wenn man deutschen Konzernen genug Zeit gibt, dann finden die ALLES raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0d4e2c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0d4e2c</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 15:17:06 -0000</pubDate><title>Ein wichtiges Detail gibt es noch zu sagen zu Trustpid....</title>
<description><![CDATA[ Ein wichtiges Detail gibt es noch zu sagen zu Trustpid. Auf deren Homepage steht direkt:<blockquote lang="en">We are Vodafone Sales and Services Limited. Our registered office is Vodafone House, The Connection Newbury, Berkshire RG14 2FN. We are registered in England under company number 06844137.</blockquote>Mit anderen Worten: <b>Nicht in der EU registriert</b>.<p>Könnt ihr euch ja mal selber überlegen, wie viel Vertrauen ihr denen entgegen bringen wollt, dass sie sich an EU-Recht halten.</p><p>Vielleicht noch unter der Annahme, dass es mit örtlicher Gesetzgebung kollidiert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0dbd29</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0dbd29</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 14:04:39 -0000</pubDate><title>Ein Leser stellt noch die Frage, wie eine Einwilligung durch...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser stellt noch die Frage, wie eine Einwilligung durch Klicken für den Anschluss überhaupt eingeholt werden kann.<p>Szenario: Familie surft über 5G. Nicht geschäftsfähiger minderjähriger Sohn klickt Cookieterrorbanner weg. Die ganze Familie hat damit "eingewilligt".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0dba8f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0dba8f#2023-02-20 17:20:03.347066</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2023 13:49:05 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu Trustpid:Die Trustpid-Sache scheint schon länger zu...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu Trustpid:<blockquote>Die Trustpid-Sache scheint schon länger zu gehen.<p>Auf deren Webseite (trustpid.com) kann man sich den aktuellen Zustand anzeigen lassen. Laut der Webseite habe ich (scheinbar ausversehen) schon am 25.11.2022 n-tv mein Einverständnis erteilt (Screenshot).</p><p>Auf der Seite kann man angeblich auch dieses Einverständnis zurückziehen und ein zukünftiges Einverständnis entfernen. Bei mir funktioniert aber beides nicht. Die Seite behauptet, meine Änderungen seien gespeichert, aber nach Löschen der Browser-Cookies ist alles wieder wie vorher.</p><p>Und man beachte, dass mein Consent bei n-tv auch schon abgelaufen sein müsste, aber immer noch angezeigt wird... Also wie immer -- Consent funktioniert, der Rest ist kaputt.</p></blockquote>Ist euch mal aufgefallen, dass alle Dinge mit "Trust" im Namen immer die am wenigsten vertrauenswürdigen sind?<p>Bei Mozilla gab es mal einen <a href="https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=647959">legendären Antrag</a> zur Aufnahme in die Liste der vertrauenswürdigen CAs. An den muss ich bei solchen Gelegenheiten immer denken.</p><p>Ähnliche Assoziationen habe ich auch immer bei Exzellenzinitiativen, "demokratischen" oder "Volks"-"Republiken" und "Premium"-Produkten. Wenn du das ranschreiben musst, stimmt es wahrscheinlich nicht.</p><p>Der Einsender hat auch einen Screenshot mitgeschickt, aber das könnt ihr ja alle mal selber ausprobieren, ob die euch schon irgendwo ein "Einverständnis" untergejubelt haben. Im Privat-Modus des Browsers, versteht sich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c6fa2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c6fa2#2023-02-20 15:40:02.141918</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 23:23:40 -0000</pubDate><title>Ein Leser schickte mir einen Screenshot, dass TrustPID bei der...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schickte mir <a href="//ptrace.fefe.de/Screenshot_20230219-223337.png">einen Screenshot</a>, dass TrustPID bei der FAZ schon aktiv ist. (<a href="/?ts=9d19a207">Kontext</a>, <a href="/?ts=9d193527">mehr Kontext</a>)<p u=""><b>Update</b>: Weil hier Leute fragen, wie man sich schützen kann. Dazu hier ein paar Hinweise von mir.</p><p u="">Wichtig: Der Private Mode des Browsers schützt <i>nicht</i>. Ein VPN oder Tor würde das ins Leere laufen lassen, außer der VPN-Anbieter kooperiert mit der Tracking-Mafia. Wichtigste Maßnahme ist aber, sich nicht in einen Opt-In tricksen zu lassen. Zeitungen, die einem das aufnötigen wollen, darf man dann halt nicht mehr lesen.</p><p u="">Euch wird aufgefallen sein, dass bei mir der Anteil an öffentlich-rechtlichen Quellen massiv gestiegen ist in den letzten Jahren. Da wird m.E. die Reise insgesamt hingehen. Wenn die Verleger nur Kunden wollen, die sich tracken lassen, dann müssen sie halt schmerzhaft merken, dass das nicht viele sind. Da liegt es an uns allen, ein bisschen kurzfristigen Komfort für langfristige Freiheit zu investieren.</p><p u=""><b>Update</b>: Achtet mal auf die Formulierung, die es klingen lässt, als handele es sich hier um eine Einwilligung, die nur die FAZ betrifft. Tatsächlich gibt man mit der Einwilligung seine Daten an alle "Partner" weg.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c6cf1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c6cf1#2023-02-20 13:20:02.322842</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 23:09:35 -0000</pubDate><title>Heise so: In der EU soll mit Hilfe von Quanten-Kryptografie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Quantenkommunikation-Deutsche-Telekom-leitet-Aufbau-der-EU-Hochsicherheitsnetze-7520669.html">Heise so</a>:<blockquote> In der EU soll mit Hilfe von Quanten-Kryptografie ein hochsicheres Kommunikationsnetz entstehen. Die Arbeit dafür leitet die Deutsche Telekom.</blockquote>Da kannste eigentlich direkt zu lesen aufhören. Aber seid mal tapfer und bleibt dran.<blockquote>Die EU-Kommission strebe ein "Quanteninternet" an, das Quantenprozessoren und -sensoren miteinander verbindet und eine EU-weite verteilte Quantencomputer- und -kommunikationsfähigkeit ermöglicht.</blockquote>Oh. Quantenprozessoren und -sensoren, ja?<p>Unterdrückt mal den sich hier direkt einstellenden Facepalm- und Tab-Schließ-Reflex. Geht noch weiter.</p><p>Ja, ich weiß. Quantensensoren und Quantenprozessoren. ICH WEISS. Haltet durch!</p><blockquote>EuroQCI soll Verschlüsselungsmethoden aus der Quantenphysik nutzen und ein wichtiger Pfeiler für ein sicheres europäisches Kommunikationsnetz werden, erläutert die Telekom.</blockquote>Ach komm. "Verschlüsselungsmethoden aus der Quantenphysik". Nee, so blöde ist selbst die Telekom nicht, so einen Stuss zu schreiben. Unter Quantenkryptographie versteht man keine Verschlüsselungsmethode sondern eine Schlüsselaustauschmethode. Wenn jemand von "Verschlüsselungsmethoden aus der Quantenphysik" redet, hat der sich direkt als Scharlatan gebrandmarkt. gut, von der Telekom kann man <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Magenta_(Algorithmus)">in Sachen Kryptographie nichts erwarten</a>, aber SO eine krasse Blöße geben selbst DIE sich nicht. Oh, da <a href="https://www.telekom.com/de/medien/medieninformationen/detail/deutsche-telekom-leitet-aufbau-der-hochsicherheitsnetze-in-der-eu-1026400">ist ein Link dran</a>. Gucken wir doch mal.<blockquote>EuroQCI wird Verschlüsselungsmethoden aus der Quantenphysik nutzen und ein wichtiger Pfeiler für ein sicheres europäisches Kommunikationsnetz.</blockquote>Wie sich rausstellt: Doch. Die Telekom würde sich so eine Blöße geben. Würde nicht nur. Hat.<p>Halt! Wartet! Geht noch weiter!</p><blockquote>Eine wichtige Nutzergruppe von EuroQCI werden Regierungsbehörden sein, die für die Übermittlung vertraulicher Informationen ein besonders hohes Maß an Sicherheit benötigen.</blockquote>Das ist nicht völlig von der Hand zu weisen. Immerhin wissen wir seit Snowden, dass die Amerikaner uns komplett abgehört haben, und wo sie selbst nicht rankamen, haben sie die Briten vorgeschickt und die haben uns dann abgehört. Die Briten sind ja jetzt nicht mehr in der EU. Es gäbe also die Chance, hier mal ein System zu bauen, in dem weder die Amerikaner noch die Briten beteiligt sind. Wenn die Telekom beteiligt ist, wird das wahrscheinlich nichts, aber es wäre immerhin eine verteidigbare Idee. Grundsätzlich.<p>Schauen wir doch mal <a href="https://www.esa.int/Applications/Telecommunications_Integrated_Applications/Secure_communication_via_quantum_cryptography">bei der ESA</a>, wer da die Umsetzung machen wird.</p><blockquote lang="en">ESA is developing QKDSat with private partner ArQit, a British quantum key distribution services operator.</blockquote>Mit den Briten! So, jetzt könnt ihr den Facepalm machen und das Tab angewidert schließen. Blöder geht wirklich nicht. Mir als Zyniker fällt jedenfalls kein Weg ein, das noch gewaltiger zu verkacken. (Danke, Nicolai)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c68b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c68b2</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 22:53:32 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Twitter-2FA und betrügerischen Telcos:ich habe beruflich mit (2FA-)...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Twitter-2FA und betrügerischen Telcos:<blockquote>ich habe beruflich mit (2FA-) SMS zu tun und kann hier etwas Kontext liefern:<p>390 Mobile Network Operator (MNO) klingen natürlich erst mal viel.</p><p>2FA-SMS werden in aller Regel nicht direkt an die Operatoren übermittelt, sondern werden an Service Provider übermittelt(sogenannte Aggregatoren), welche die Nachrichten entweder direkt an die MNOs oder an weitere Aggregatoren senden. Das
ist einerseits eine Konsequenz aus der Liberalisierung der Telco-Märkte, andererseits aber auch eine Frage der
Effizienz, weil niemand den Aufwand treiben will, sich mit einer vierstelligen Anzahl an MNOs direkt zu verbinden.</p><p>Dieses Konstrukt ist von außen natürlich nicht sichtbar und kann zu Fehlschlüssen führen. Der bloße Umstand, dass ein
MNO von Bot-Traffic betroffen ist (in der Branche wird von Generated Traffic oder Artificially Inflated Traffic
gesprochen) heißt nicht zwangsläufig, dass der MNO davon etwas mitbekommt.</p><p>Es ist auch möglich, dass ein Aggregator, etwa durch attraktives Pricing oder exklusive Verträge, versucht möglichst
viel Traffic zu einem MNO auf sich zu ziehen. Parallel dazu wird (wahrscheinlich) via Cybergangs nach Services gesucht,
die sich per Bot exploiten lassen. Das kann von den großen Fischen wie Twitter bis zu Marias Tanzschule alles sein. Wenndie getriggerten SMS von einem Service beim Aggregator ankommen, wird anschließend mit großen Bot-Kanonen auf den
Service geschossen um für massenhaft Traffic beim Aggregator zu sorgen, den dieser schön abrechnen kann.</p><p>Da der Aggregator weiß, welche Rufnummern er vorher beim Service eingeworfen hat, kann die SMS auf seiner Seite bequem  wegwerfen. Das hat den Vorteil, dass er den MNO nicht bezahlen muss und keine schlafenden Hunde beim MNO weckt.</p><p>Das soll natürlich nicht heißen, dass alle MNOs frei von Schuld sind. Auch diese können natürlich direkt oder indirekt, durch großzügiges Wegschauen, beteiligt sein. Es gibt unzählige Pfade, um mit dieser Methode Geld zu verdienen.</p><p>Dazu kommt noch, dass nicht alle MNOs dem allgemeinen Bild mit Antennen auf Dächern und Kunden mit Telefonen in der
Tasche entsprechen. Dazu kommt noch eine unüberschaubare Anzahl von meist kleinen B2B-Firmen, die zwar eine
entsprechende Lizenz und bspw. eigene Rufnummernbereiche aber keine eigenen Endkunden haben.</p><p>Trotzdem ist die Anzahl an beteiligten Parteien groß und das Ausmaß erschreckend. Zu manchen kleinen MNOs übersteigt derBot-Traffic locker die 90%. Seriöse Marktteilnehmer versuchen zwar mit Mensch und Maschine den Bot-Traffic zu stoppen
aber der Schaden ist trotzdem enorm.</p><p>Daher ein eindringlicher Tipp an alle, die öffentliche Services betreiben, die SMS auslösen:
Überlegt euch genau, wie ihr euren Service gegen Bots sichert und ob ihr es wirklich erlauben müsst 100.000 SMS pro
Stunde in ein Land zu schicken, in dem noch niemand von eurem Service gehört hat ;-)</p><p>PS: Ich halte es für wenig wahrscheinlich, dass Twitter nichts mitbekommen haben will. Es gibt schon länger Anzeichen inder Branche, dass börsennotierte Player gerne etwas langsamer reagieren, wenn der Bot-Traffic für neue "User" sorgt und
man der Börse Wachstum melden kann.</p></blockquote>Den PS-Teil habe ich schon vermutet, wollte das aber nicht einfach so behaupten, weil das eben reine Spekulation gewesen wäre.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c4e68</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c4e68</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 21:03:50 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja wahrscheinlich von dem Lindner-Vorstoß gehört, die Rentenversicherung...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja wahrscheinlich von dem Lindner-Vorstoß gehört, die Rentenversicherung umzustellen, so dass der Staat in Aktienfonds investiert und die Rendite davon dann die Renten wenigstens teilweise übernehmen soll.<p>Falls ihr eine halbe Stunde Zeit habt, und euch von Marxistischem Gedankengut nicht abgeschreckt fühlt, dann kann ich dazu <a href="https://wohlstandfueralle.podigee.io/184-generationenkapital">den aktuellen "Wohlstand für Alle"-Podcast</a> empfehlen. Der erklärt ganz gut, was eigentlich der Vorschlag ist, und gibt euch genug Hintergrund, um euch eine Meinung dazu zu bilden.</p><p>Vorab-Spoiler: Dass der Staat das Geld verzockt, ist deren Meinung nach kein ernstzunehmendes Risiko.</p><p>Der Podcast erklärt auch, wie groß die Unterschiede zum ursprünglichen FDP-Plan sind und wieviel das noch mit dem Vorbild aus Schweden zu tun hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c9cfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0c9cfc</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 17:28:02 -0000</pubDate><title>Hey dieser Elon, das ist ja vielleicht ein Spinner. Will...</title>
<description><![CDATA[ Hey dieser Elon, das ist ja vielleicht ein Spinner. Will der blaue Häkchen für 12 Dollar im Monat verkaufen. Was für eine bescheuerte Idee! Das läuft doch NIE!<p>Ist ja auch voll die mixed message. Du kannst nicht erst andere Webseiten dazu aufrufen, Login via Twitter oder via Facebook zu machen, und danach sagen: Pustekuchen, war gar nicht validiert. Da kommen sich doch <i>alle</i> verarscht vor am Ende!</p><p>Außerdem: Wer will denn Twitter für etwas bezahlen, was Facebook ihnen umsonst gibt?</p><p>Oh warte, die Leute kaufen das?</p><p><a href="https://www.theverge.com/2023/2/19/23606268/meta-instagram-facebook-test-paid-verification">Jetzt neu bei Facebook und Instagram</a>: Blaue Häkchen für nur 12 Dollar im Monat!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0cc4c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0cc4c7</guid><pubDate>Sun, 19 Feb 2023 11:12:25 -0000</pubDate><title>Wieler wirft hin als RKI-Chef. Er wollte Menschenleben retten und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/wieler-rki-bilanz-101.html">Wieler wirft hin als RKI-Chef</a>. Er wollte Menschenleben retten und scheiterte an Realpolitik von Lauterbach und an der giftigen Ideologie der FDP.<p>Hat eigentlich mal jemand untersucht, ob die FDP unter 5% bleibt, weil ihre Wähler an Covid gestorben sind?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0ff6e3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0ff6e3</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 20:34:05 -0000</pubDate><title>Ich hatte vor ein paar Jahren Absolute Giganten empfohlen. Ein...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte vor ein paar Jahren <a href="/?ts=a30ff19c">Absolute Giganten</a> empfohlen. Ein Leser weist darauf hin, dass es den gerade <a href="https://www.ardmediathek.de/video/filme/absolute-giganten/one/Y3JpZDovL3dkci5kZS9CZWl0cmFnLWQ1NTg0NjM5LWI3NWUtNGE4NS04Zjk2LTg0NjU4YzYyZmI2ZA">in der ARD Mediathek</a> gibt. Bis zum 1. März.<p>Nach wie vor eine absolute Empfehlung von mir, falls es jemanden gibt, der den noch nicht gesehen hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0e39f3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0e39f3#2023-02-18 18:31:07.798749</guid><pubDate>Sat, 18 Feb 2023 16:13:33 -0000</pubDate><title>Aufreger des Tages: Twitter macht SMS-2FA nur noch für zahlende...</title>
<description><![CDATA[ Aufreger des Tages: <a href="https://www.heise.de/news/Twitter-Zwei-Faktor-Authentifizierung-per-SMS-kuenftig-nur-noch-fuer-Abonnenten-7520471.html">Twitter macht SMS-2FA nur noch für zahlende Abonnenten</a>.<p>Erstens mal: Die anderen 2FA-Arten gehen alle noch.</p><p>Zweitens mal: Twitter zahlt pro 2FA-SMS an einen Europäer 3ct Gebühren. Wieso sie das überhaupt jemals getan haben, erschließt sich mir nicht.</p><p>Drittens: <a href="https://commsrisk.com/elon-musk-says-twitter-lost-60mn-a-year-because-390-telcos-used-bot-accounts-to-pump-a2p-sms/">Elon hat sich dazu in einem Interview geäußert</a>. Stellt sich raus: Es gibt da draußen Telcos, die Bot-Accounts auf Twitter einrichten, und dann lauter 2FA auslösen, damit die Telco dann Twitter Rechnungen stellen kann.</p><p>Als Elon das mitkriegte, sagte er seinem Team: Ihr klemmt jetzt alle Telcos mit über 10% Fraud ab.</p><p>Alter, 10% Fraud. Kreditkarten haben deutlich unter 1% Fraud, gefälschte Personalausweise waren einstellige Fälle pro Jahr, und was haben wir uns da für ein Mehr-Sicherheits-Blablah anhören müssen! Der Einzelhandel hat sowas wie 1% Warenschwund, davon die Hälfte  Diebstahl. 10% ist unfassbar viel Fraud.</p><p>Jedenfalls. Elon sagt also seinen Leuten: Klemmt die mal ab. Stellt sich raus: Das waren 390 Telcos. 390!!</p><p>OMGWTF!</p><p>Insgesamt reden wir hier laut Elon von 60 Millionen Dollar Schaden jährlich.</p><p>Vielleicht hat diese Spezies den Klimawandel einfach echt verdient. Alles niederbrennen, Evolution nochmal von vorne machen lassen.</p><p u=""><b>Update</b>: Wobei Twitter vermutlich einen besseren Deal aushandeln konnte als 3ct pro SMS. Bei dem Volumen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d117b6f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d117b6f#2023-02-17 18:47:13.464903</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 17:38:57 -0000</pubDate><title>Können wir eigentlich mal bei Gelegenheit darüber reden, was für...</title>
<description><![CDATA[ Können wir eigentlich mal bei Gelegenheit darüber reden, was für eine bekloppte Idee das ist, seine Telefonie in die Cloud zu verlagern?<p>Jetzt ist in Wuppertal auch gleich das Telefon weg.</p><p>Ich hoffe, die Zuständigen trösten sich damit, dass das bestimmt ein Cyberangriff von besonders kriminellen Kriminellen war, mit ungewöhnlich hoher krimineller Energie durchgeführt. Die Behörden sind sicher eingeschaltet und sie arbeiten mit Hochdruck an der Lösung des Problems. Hab ich was vergessen?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, stimmt gar nicht, <a href="https://www.wz.de/nrw/wuppertal/it-ausfall-in-wuppertal-stadt-ist-telefonisch-wieder-erreichbar_aid-85099921">die Telefone waren schon ab 13 Uhr wieder erreichbar</a>. Ein Wuppertaler schrieb mir, dass ein Gerücht von einem Hardwareschaden umgeht, nicht Cyberangriff, aber nichts genaues weiß man nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d11441f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d11441f</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 13:44:33 -0000</pubDate><title>In Russland bleiben Hochhäuser und Fenster riskant und auch in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.businessinsider.com/top-russian-military-official-dies-fall-window-high-rise-2023-2?op=1">In Russland bleiben Hochhäuser und Fenster riskant</a> und auch <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-64672095">in China gehen weiter Milliardäre verloren</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d114326</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d114326</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 13:41:12 -0000</pubDate><title>Wohnt hier jemand in Wuppertal? Aufgrund schwerwiegender technischer Probleme ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://wuppertal.de/">Wohnt hier jemand in Wuppertal</a>?<blockquote> Aufgrund schwerwiegender technischer Probleme ist die Stadt Wuppertal aktuell weder telefonisch noch per Email erreichbar.<p>Wir bitten darum, von Präsenzterminen der der Stadt vorerst abzusehen.</p><p>Der Feuerwehrnotruf und der Rettungsdienst sind von der Störung nicht betroffen.</p></blockquote>Ja gut. Technische Probleme. Da kann man nichts machen.<p>Na, was meint ihr? Ransomware? Outlook + Windows + Active Directory?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d114394</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d114394</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 13:38:18 -0000</pubDate><title>Fährt hier jemand ein Tesla-Auto?Tesla Inc will recall more than...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://finance.yahoo.com/news/tesla-recalls-362-000-u-175238745.html">Fährt hier jemand ein Tesla-Auto</a>?<blockquote lang="en">Tesla Inc will recall more than 362,000 U.S. vehicles to update its Full Self-Driving (FSD) Beta software after U.S. regulators said on Thursday the driver assistance system did not adequately adhere to traffic safety laws and could cause crashes.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d11421f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d11421f</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 13:36:01 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage eines Richters am Amtsgericht Tiergarten:Der Mensch wird sowieso...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/region/berlin/id_100130052/richter-kontert-klimaaktivistin-mensch-wird-sowieso-aussterben-.html">Kurze Durchsage eines Richters am Amtsgericht Tiergarten</a>:<blockquote>Der Mensch wird sowieso aussterben, davon bin ich fest überzeugt. Das lässt sich nicht verhindern, dafür ist er zu dumm.</blockquote>Ja gut, dann muss man natürlich keine Festklebeaktionen machen. Lieber die Spezies sterben lassen. Ist eh unausweichlich.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d11417c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d11417c</guid><pubDate>Fri, 17 Feb 2023 13:31:14 -0000</pubDate><title>Luxemburg muss dem LuxLeaks-Whistleblower 55000 Euro zahlen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Informationsfreiheit-Luxemburg-muss-LuxLeaks-Whistleblower-55-000-Euro-zahlen-7518334.html">Luxemburg muss dem LuxLeaks-Whistleblower 55000 Euro zahlen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d10eaf1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d10eaf1</guid><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 13:05:51 -0000</pubDate><title>Testing, Testing ... Scheint zu tun!Der Blog-Server war ja immer...</title>
<description><![CDATA[ Testing, Testing ... Scheint zu tun!<p>Der Blog-Server war ja immer ein uralter AMD Sempron, der in einem Towergehäuse in einem Regal in einem Legacy-Raum beim Hoster stand, der den Hoster beerbt hat, bei dem ich ursprünglich immer stand.</p><p>Mit dem Legacy-Kram ist jetzt Schluss. Ich habe die Kiste gerade auf eine neue Hardware umgezogen. Nunja neu, ein Xeon aus der Haswell-Generation :-)</p><p>Ich habe dabei nicht das Image umgezogen sondern ein neues Image aufgesetzt und die Services rübergezogen. Die Basics scheinen zu funktionieren, aber kann sein, dass ein paar Mails verlorengegangen sind oder jetzt irgendwas noch nicht stabil geht.</p><p>Wenn die Meldung hier durchkommt, wissen wir wenigstens, dass ich noch bloggen kann!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d13d637</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d13d637</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 17:31:21 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Eventim-Kunde? Dann gibt's möglicherweise Geld zurück, das...</title>
<description><![CDATA[ Ist hier jemand <a href="https://www.musterfeststellungsklagen.de/eventim/klage-check">Eventim-Kunde</a>? Dann gibt's möglicherweise Geld zurück, das Eventim einfach einbehalten hat, als Veranstaltungen gecancelt wurden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1212ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1212ce</guid><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 12:37:36 -0000</pubDate><title>Sagten wir, das war ein chinesischer Spionageballon, der gezielt unsere...</title>
<description><![CDATA[ Sagten wir, das war ein chinesischer Spionageballon, der gezielt unsere Militärinstallationen ausspähen sollte?<p>Wir meinten natürlich <a href="https://www.washingtonpost.com/national-security/2023/02/14/china-spy-balloon-path-tracking-weather/">der ist vom Kurs abgekommen</a>.</p><p>Bedauerliches Missverständnis.</p><p>Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1552a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1552a1</guid><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 13:54:07 -0000</pubDate><title>Kennt ihr das? Wir wollen Windkraft, aber nicht bei uns?...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr das? Wir wollen Windkraft, aber nicht bei uns? Deutschland sollte Flüchtlinge aufnehmen, aber das Flüchtlingsheim soll nicht bei uns sein? Wir wollen Kernkraftwerke aber der Atommüll soll bitte woanders lagern?<p>Immer dieselbe Scheiße mit dem Virtue Signaling. Alle sind dafür, aber nur solange sie sich sicher sind, dass sie nie liefern müssen.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/pistorius-panzerkoalition-101.html">Bei den Panzern für die Ukraine war das genau so</a>.</p><p>Ich muss sagen, der Scholz hat mit der Nummer echt Punkte gut gemacht bei mir. Erst hat er die Amis entblößt, indem er Lieferungen an deren Zusage gekoppelt hat, US-Panzer zu liefern. Und jetzt entblößt er die anderen europäischen Länder, die gerade noch gedrängt hatten, dass mal jemand Leopard-Panzer liefern sollte, und jetzt plötzlich selber nicht liefern.</p><blockquote>Die Lieferung von "Leopard 2"-Panzern an die Ukraine kommt laut Verteidigungsminister Pistorius nur schleppend voran. Länder, die vorher Druck gemacht hatten, kämen nicht hinterher. Dafür habe er "wenig" Verständnis.</blockquote>Erinnert ihr euch noch, wie das bei Merkel als Zeichen für eine Führung mit ruhiger Hand galt, wenn sie jahrelang Entscheidungen vertagt hat, bis es nur noch einen möglichen Weg gab?<p>Vergleicht das mal damit, was der Scholz sich anhören musste, er sei ein Zauderer.</p><p>Mann ist das alles ein verlogener Haufen von Laiendarstellern immer.
</p>]]></description></item></channel></rss>