<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 27 May 2021 18:00:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e517de1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e517de1#2021-05-27 20:00:02.892872</guid><pubDate>Thu, 27 May 2021 18:00:02 -0000</pubDate><title>Der Berlin Verfassungsschutz will sich jetzt um KenFM kümmern.Der Internetsender...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/berliner-verfassungsschutz-kenfm-ken-jebsen-1.5306180?reduced=true">Der Berlin Verfassungsschutz will sich jetzt um KenFM kümmern</a>.<blockquote>Der Internetsender und andere "alternative Medien" schürten die politische Entfremdung in Deutschland, argumentiert die Behörde.</blockquote>Oh ja aber natürlich! Es ist nicht etwa die Coronapolitik, oder dass die Politik SO verkackt hat, dass jetzt die Grünen (!!) ernsthaft Chancen auf die Kanzlerschaft haben, und dass ausgerechnet die jetzt Waffen an die Ukraine schicken wollen, nein nein, es ist *papierraschel* KenFM, die "politische Entfremdung" schüren!1!!<p>Nicht etwa dass man bei uns jahrelang auf Youtube statt Musikvideos nur Gema-Banner bekam, und dass es bei uns eine Abmahnmafia für Kuchenfotos und Kinofilme gibt, die man für 2 Euro fuffzig auf Amazon mieten kann. Nicht etwa dass jetzt unter dem Banner der Terrorismusbekämpfung politische Vorzensur eingeführt wird. Dass praktisch jedes zweite Gesetz wegen Verfassungsbruchs zurückgezogen werden muss. Nein nein, es ist … Ken Jebsen!</p><p>Hey, seid ihr mal auf die Idee gekommen, dass die Tatsache, dass bei uns Geheimdienste euphemistisch "Verfassungs""schutz" heißen und Bloggern hinterherstellen, dass DAS vielleicht eventuell möglicherweise für ein klein wenig politische Entfremdung sorgen könnte?</p><p>Der Artikel ist hinter Paywall, insofern habe ich auch keine Details jenseits der Überschrift und des Anrisses, aber mir persönlich reicht das ja schon, dass ausgerechnet der Geheimdienst-Mascolo als Autor an dem Artikel steht.</p><p u=""><b>Update</b>: Wisst ihr, was bei mir gerade akut politische Entfremdung schürt? <a href="https://www.patrick-breyer.de/beitraege/nachrichtendurchleuchtung/">Dass die EU gerne unser aller private Chats und Messenger totalüberwachen will</a>. Wegen der, äh, Kinderpornographie!!1!</p><p u="">Wisst ihr, was ich bei der BKA-Kampagne gegen Kinderpornographie immer wichtig zu erwähnen finde? Es geht da nicht etwa um das <i>Anfertigen</i> von solchen Bildern, d.h. Fälle mit echtem Missbrauch von tatsächlichen Kindern. Nein, nein! Es geht da um den <i>Besitz</i> und <i>Austausch</i> solcher Bilder, die, wie mir mal jemand aus einer Strafverfolgungsbehörde erklärte, zum Großteil Aufnahmen aus den 1970er Jahren aus damals legalen Nudistenmagazinen seien. Ob das jetzt stimmt, kann ich natürlich nicht sagen. Es ist Hörensagen. Aber immerhin ist es kein Taschenspielertrick, wie dass der Staat hier so tut, als sei der Tausch von uralten Bildern aktiver Kindesmissbrauch.</p><p u="">Klar kann man argumentieren, dass man den Markt zerstören muss, indem man den Nachschub abschneidet. Viel Erfolg dabei. Schnell, fällt jemandem ein Markt ein, der durch Kriminalisierung des Nachschubs ausgetrocknet wurde? Alkohol? Drogen? Waffen? Jemals? Irgendwas?</p><p u="">Oh und dass sie ihre Fallzahlen seit Jahren immer mehr künstlich Aufblasen, indem sie Jugendliche beim Sexting dazuzählen, und Comic-Zeichnungen, und sogar Text-Beschreibungen, das hatte ich ja schon erwähnt.</p><p u="">Für mich sieht das so aus, als wenn sie hier ein halbes Dutzend Fälle pro Jahr als Vorwand nehmen, um sich einmal einen Blankoscheck zur digitalen Totalüberwachung auszustellen.</p><p u="">Aber hey, wisst ihr, wer schuld ist an der politischen Entfremdung? Ken Jebsen!!1!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/verfassungschutz-kenfm-101.html">Die Tagesschau hat die Meldung jetzt auch, ohne Paywall</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ist ja komisch. Mir hat noch gar keiner zu unterstellen versucht, ich würde Ken verteidigen oder sei Ken-Fan oder würde seine Inhalte empfehlen. Schlafen die Twitterhassmoblyncher alle noch?</p><p u="">Nein, ich rufe nicht zum Lesen von KenFM-Inhalten auf. Mit seinen Aussagen zu Covid hat sich Ken bei mir ins Aus geschossen. Technisches Eigen-KO. Trotzdem hat er, wie alle anderen!!, gegen staatliche Willkür ein faires Verfahren und eine ordentliche Verteidigung zu kriegen. Ihr kennt ja den ollen Niemöller.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e517bd9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e517bd9</guid><pubDate>Thu, 27 May 2021 15:30:15 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für Freunde des überspezifischen Dementis:Diese Tatsachenmitteilung ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://cms.falter.at/falter/gegendarstellung/">Hier ist einer</a> für Freunde des überspezifischen Dementis:<blockquote>Diese Tatsachenmitteilung ist insoweit unrichtig, als Heinz-Christian Strache weder jemals ein Eigenurinamulett noch eine geweihte eiförmige Messingschale in seiner Unterhose zum Schutz bei Auftritten getragen hat.</blockquote>SO VIELE FRAGEN!!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5170a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5170a9</guid><pubDate>Thu, 27 May 2021 14:45:11 -0000</pubDate><title>Erdölförderung in Alaska? Da steht der Biden voll drauf!Wie? Nein...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2021/05/26/climate/biden-alaska-drilling.html">Erdölförderung in Alaska</a>? Da steht der Biden voll drauf!<p>Wie? Nein nein, doch. Der Biden. War ein Trump-Projekt, aber der Biden macht das jetzt.</p><p>Ein Glück, dass endlich ein besonnener Präsident in den USA die Klimakatastrophe bekämpft!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5147c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5147c4</guid><pubDate>Thu, 27 May 2021 11:48:42 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Klarna-Kunde?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/esraefe/status/1397842160607711232">Ist hier jemand Klarna-Kunde</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e504175</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e504175</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 17:13:15 -0000</pubDate><title>Nach sieben erfolglosen Verhandlungsjahren lässt die Schweiz das geplante Rahmenabkommen...</title>
<description><![CDATA[ Nach sieben erfolglosen Verhandlungsjahren <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/schweiz-rahmenabkommen-eu-beendet-101.html">lässt die Schweiz das geplante Rahmenabkommen mit der EU platzen</a>. Darin hätten so Dinge wie gegenseitige Freizügigkeit und Arbeitnehmerrechte geregelt werden sollen.<p>Die Schweiz hat sogar vorgeschlagen, der EU ein paar Milliarden zu zahlen, für die neuen EU-Mitglieder, wie es auch die anderen EU-Mitgliedsländer tun. Als Gegenleistung wollten sie bei ein paar Details im EU-Recht Entgegenkommen haben. Samit bissen sie bei der EU auf Granit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5040f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5040f5</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 17:06:51 -0000</pubDate><title>Umweltschützer haben vor dem Bezirksgericht von Den Haag Shell verklagt...</title>
<description><![CDATA[ Umweltschützer haben vor dem Bezirksgericht von Den Haag Shell verklagt (deren Firmensitz ist in Den Haag). <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/klimaschutz-shell-prozess-101.html">Das Gericht hat Shell verurteilt, bis 2030 ihren CO2-Ausstoß um 45% zu reduzieren</a>, und zwar im Vergleich zu 2019.<p>Das ist ja mal ein echter Hammer.</p><p>Da werden aber einige Ärsche auf Grundeis gehen. Ich bin mir sicher, in Berlin ist gerade gassenbesetzt, weil die ganzen Lobbyisten der Autobauer in Panik die Vertreter erreichen zu versuchen, die eigentlich mal das Volk vertreten sollten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e50be44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e50be44</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 17:00:10 -0000</pubDate><title>Über die CSV-Export-Funktion der Luca-App-Infrastruktur kann man Gesundheitsämter mit Excel-Makros...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/mame82/status/1397425416730722305">Über die CSV-Export-Funktion der Luca-App-Infrastruktur</a> kann man Gesundheitsämter mit Excel-Makros bespielen und so Ransomware o.ä. installieren.<p>Ich weiß, ich weiß, totes Pferd. Weitergehen, gibt nichts zu sehen hier.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e50c3cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e50c3cc</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 08:13:06 -0000</pubDate><title>Die DSGVO ist ja schön und gut, aber noch schöner...</title>
<description><![CDATA[ Die DSGVO ist ja schön und gut, aber noch schöner und noch besser wäre es, <a href="https://www.heise.de/news/DSGVO-Das-stuermisch-gestartete-Pferd-wird-langsam-totgeritten-6053827.html">wenn es da auch Datenschutzbehörden mit Zähnen gäbe</a>, die da auch mal ein paar ordentliche Sanktionen verhängen würden.<p>Stattdessen sieht es in der Praxis so aus:</p><blockquote>Der Aktivist Max Schrems "hat mehr durchsetzen können als die Datenschutzbehörden", erkannte der Bundesdatenschutzbeauftragte Ulrich Kelber an mit Blick etwa auf die von dem Österreicher erstrittenen Urteile gegen Abkommen zur Datenweitergabe in die USA wie den Privacy Shield. Irland und Luxemburg "liefern nicht die Ergebnisse, zu denen sie die DSGVO eigentlich verpflichtet".</blockquote>Tja, und da kann man dann nichts machen. Max Schrems nennt auch ein paar Zahlen:<blockquote>Er sei nun acht Jahre mit der DPC zugange und habe letztlich im ursprünglichen Facebook-Fall noch "nichts durchgesetzt".</blockquote>DPC ist die irische Datenschutzbehörde, die ihr Beschwerdemanagement mit Lotus Notes macht.<blockquote>Im vergangenen Jahr habe die irische Aufsicht insgesamt über 10.000 Beschwerden und Verweise auf Datenpannen erhalten, aber "schlichtweg keine Entscheidung" gefällt.</blockquote>Das Problem ist nicht die Software, sondern dass Irland Datenschutz als Wettbewerbsvorteil sieht. Warum sollten die gegen die US-Datenkraken vorgehen, die bei ihnen Arbeitsplätze schaffen?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e533296</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e533296#2021-05-26 10:30:02.305419</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 07:01:28 -0000</pubDate><title>Der Spahn hat rausgefunden, wer an den hohen Covid-Inzidenzzahlen schuld...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/spahn-reaktionen-103.html">Der Spahn hat rausgefunden, wer an den hohen Covid-Inzidenzzahlen schuld war</a>. Die scheiß Türken und Albanier!!1!<blockquote>Verwandtschaftsbesuche in der Türkei und auf dem Balkan hätten 2020 phasenweise jede zweite Neuinfektion ausgelöst, sagte Gesundheitsminister Spahn. Dafür erntet er nun scharfe Kritik von türkischer und albanischer Seite.</blockquote>Wirklich? DAS ist eure Story, ARD? Dass die Türken und Albaner unzufrieden sind?<p>Wo ist denn euer "Faktenfinder" gerade? Mit Beißreflexen gegen Russland beschäftigt? Die hätten ja mal gucken können, ob da was dran ist. Das PR-Blablah der Türkei und von Albanien ist doch mal absolut irrelevant an der Stelle!</p><p>Basiert das auf Zahlen? Wenn ja, welche? Wo kommen die her? Sind die belastbar? Wenn er das weiß, wieso hat er das dann nicht verhindert, als es noch ging?</p><p u=""><b>Update</b>: Oha, stellt sich raus: Da hab ich zu schnell geschossen. <a href="https://www.tagesschau.de/faktenfinder/corona-migration-spahn-101.html">Der "Faktenfinder" hat sich mit Spahns Verwandtschaftsbesuchen beschäftigt</a>. Deren Ergebnis:</p><blockquote><p u="">Allerdings war die absolute Zahl in dem Zeitraum relativ gering: Von der Öffnung der Grenzen am 15. Juni bis zu Ende der Sommerferien im letzten Bundesland am 12. September wurden insgesamt etwa 72.000 Infektionen festgestellt - nur gut vier Prozent der der 1,72 Millionen in dem Jahr registrierten Fälle.</p></blockquote><p u="">Mit anderen Worten: Von "jeder zweite Fall", wie Spahn angesagt hatte, kann keine Rede sein.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser widersprechen.</p><blockquote><p u=""><a href="https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Situationsberichte/Sept_2020/2020-09-08-de.pdf?__blob=publicationFile">in KW 33 + KW 34 wurden Angesteckte</a> mit Reisehintergrund in die Länder Kroatien, Kosovo, Türkei, Bosnien und Herzegowina, Nordmazedonien und Albanien zusammen für</p><p u="">KW 33 2145/6164 (39%)<br/>KW 34 3099/7362 (42%)</p><p u="">der wöchentlichen Neuinfektionen genannt. Ob das jetzt Familienbesuche oder Strandurlaube waren läßt sich aus den veröffentlichten Zahlen nicht extrahieren.</p><p u="">Mit Sekundärinfektionen wird der Anteil wahrscheinlich noch höher sein, deswegen sind die 50% mehr als plausibel.</p></blockquote><p u="">Stimmt, aber "Familienbesuche" heißt halt: Die doofen Türken haben ihre Familie besucht, und "Urlauber" heißt halt: Deutsche sind an den Strand gefahren. Der Spin, dass der Migrationshintergrund eine Rolle spielt, den hat Spahn sich anscheinend aus dem Arsch gezogen. So lese ich jedenfalls die Datenlage.</p><p u="">Ein anderer Leser schreibt:</p><blockquote><p u="">Der von dir zitierte Satz des Faktenfinder "Allerdings war die absolute Zahl in dem Zeitraum relativ gering: Von der Öffnung der Grenzen am 15. Juni bis zu Ende der Sommerferien im letzten Bundesland am 12. September wurden insgesamt etwa 72.000 Infektionen festgestellt - nur gut vier Prozent der der 1,72 Millionen in dem Jahr registrierten Fälle." ist mit Verlaub Bullshit.</p><p u="">Wie kann man 1/4 vom Jahr mit den Zahlen vom gesamten Jahr 2020 vergleichen? Das hinkt doch komplett. Da versucht jemand den Sommer mit geringen Werten in einen Topf mit den Wellen Anfang 2020 und Ende 2020 in einen Topf zu werfen um den diskutierten Zeitraum zu verwässern.</p></blockquote><p u="">Stimmt. Genau das ist hier passiert. Der Faktenfinder hat halt eine Agenda, zu der gehört, Rassismusvorwürfe gegen die Regierung abzuwehren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e533052</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e533052#2021-05-26 09:15:02.269191</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 06:54:04 -0000</pubDate><title>Zu der Ryanair-Nummer kamen noch ein paar Leserkommentare rein.Einer wies...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Ryanair-Nummer kamen noch ein paar Leserkommentare rein.<p>Einer wies darauf hin, dass <a href="https://www.flightglobal.com/safety/belarus-diversion-echoes-prior-ukrainian-incident-involving-belavia-737/143872.article">es 2016 einen ähnlichen Fall in die Gegenrichtung gab</a>, da hat die Ukraine einen zivilen Passagierjet der weißrussischen Airline Belavia zur Landung genötigt, um einen gesuchten Armenier rauszuholen und verhaften zu können. Der einzige Unterschied war, dass damals das Flugzeug auch in der Ukraine losgeflogen war, und das nicht bloß ein Überflug war.</p><p>Ein anderer Leser erklärt, dass es da ein Abkommen für zivile Flieger gibt:</p><blockquote>Zu „Übrigens, aus aktuellem Anlass: Das ehemalige Nachrichtenmagazin 2013 zur Frage, ob die Morales-Umlenkung rechtens war.“ ist anzumerken, daß man unterscheiden muß zwischen Linienflügen, wie eben Ryan-Air, und “general avaition,” also Leuten wie Morales oder Blackrock-Vorstände, die ihre Privatmaschine um die Welt gondeln.<p>Für erstere gilt das „<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Abkommen_%C3%BCber_die_Internationale_Zivilluftfahrt">Abkommen über die Internationale Zivilluftfahrt</a>“ von 1944, insbesondere die Vereinbarung über den Transit internationaler Luftverkehrslinien, wodurch automatisch Überflugrechte eingeräumt werden müssen.</p><p>Hingegen muß die “general avaition“ jeweils Flugpläne genehmigen lassen (zur Erinnerung 2011 „<a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/verweigerte-ueberflugrechte-iran-schickt-merkel-in-die-warteschleife-a-765839.html">Iran schickt Merkel in die Warteschleife</a>“).</p><p>Wenn also jemand einen Linienflug der Holzbankklasse kapert verstößt er gegen das Abkommen, wenn einer einen Privatflieger mit unerwünschter Person an Bord nicht reinläßt dann nicht.</p><p>Wobei unsere amerikanischen Freunde das nie interessiert hat wenn nach
ihrem Gutdünken, vgl. “<a href="https://www.theguardian.com/world/2004/sep/22/usa">Cat Stevens refused entry to US</a>”</p></blockquote>Das mit Cat Stevens ist nochmal eine andere Kategorie, denn der Flieger ist ja im geplanten Zielland gelandet, und dass Flieger zu anderen Flughäfen umgeleitet werden, ist geradezu Usus (z.B. bei überraschend schlechtem Wetter).<p>Dann haben die "Faktenfinder" in der ARD <a href="https://www.tagesschau.de/faktenfinder/belarus-entfuehrung-russland-101.html">einen gewohnt weitgehend faktenfreien Antirussland-Propagandaartikel veröffentlicht</a>. Was an der Stelle besonders erstaunlich ist, weil Russland an der ganzen Aktion überhaupt nicht beteiligt war. Aber hey, kalte Krieger und alte Hunde kriegst du halt nicht umerzogen.</p><p>Ich verlinke das hier, weil es ein Detail hat, das ich sehr lustig fand:</p><blockquote>Die Behauptung der Regierung in Minsk von einer Bombendrohung der Hamas wies die radikalislamische Palästinenerorganisation umgehend zurück.</blockquote>Hamas so: OK, Leute, wir sind Terroristen, aber SO bekloppt wie der Lukaschenko sind wir nicht!!<blockquote>Die rhetorische Methode des "Whataboutism" zur Ablenkung von sachlichen Debatten mittels Scheinargumenten wenden russische Akteure seit Jahren an.</blockquote>Äh? Ablenkung? Wo wurde denn hier abgelenkt? Weißrussland hat hier eine zu verurteilende Handlung getätigt, die überregional zu Entsetzen und Empörung gesorgt hat. Der Hinweis auf Morales relativiert nicht diese Flugzeugentführung durch Weißrussland, sondern sie zeigt mit dem Finger auf die Heuchelei des Westens, die bei Morales nämlich nicht nur keine Überflugverweigerung gegen die USA in Erwägung gezogen haben, sondern sogar aktiv mitgemacht haben beim zur Landung zwingen des Fliegers von Morales.<p>Ich kann mich auch nicht erinnern, dass der Westen der Ukraine Überflugrechte aberkannt hat, als die den Flieger nach Weißrussland gekapert haben.</p><p>Der Westen spielt hier schlicht mit gezinkten Karten. Darauf weißt Russland hin, und sie haben völlig Recht damit. Der Westen hat so nachhaltig ihre angeblichen Werte verletzt, dass jede Empörung jetzt nur noch rituelles Geheuchel ist. Was Weißrussland getan ist ist natürlich trotzdem nach wie vor eine Riesensauerei und sie gehören dafür zur Rechenschaft gezogen. Wenn es denn nur eine gute Methode gäbe, sie zur Rechenschaft zu ziehen.</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens, wo wir gerade bei Whataboutism waren: <a href="https://www.washingtonpost.com/health/2021/05/25/us-demands-who-investigation-coronavirus-origins/">Hier ist ein wunderbares Beispiel für Whataboutism</a>. Dass die SCHON WIEDER mit ihren Verschwörungstheorien anfangen, dass das Virus aus einem chinesischen Labor kam. Ein klassisches Beispiel von Whataboutism! Klar, wir kriegen unsere Impfkampagne nicht auf die Reihe, wir haben so viele Impfgegner, dass wir Herdenimmunität nicht erreichen werden, ... oh guck mal da drüben, ein dreiköpfiger chinesischer Biolabor-Affe!!1!</p><p u="">Nach wie vor ändert das überhaupt nichts an irgendwas. Nur in Hollywood-Filmen hat das böse Biowaffenlabor im Keller das Gegengift herumliegen. Schon logistisch kann da gar nicht genug Gegengift für alle liegen, daher sind Hollywoodfilme an der Stelle immer schon soweit, dass die draußen alle tot sind und nur noch eine Dosis Gegengift gebraucht wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e532add</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e532add</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 06:26:11 -0000</pubDate><title>Constanze Kurz hat vor dem Europäischen Menschengerichtshof einen Etappensieg gegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://netzpolitik.org/2021/snowden-enthuellungen-menschenrechtsgerichtshof-schraenkt-massenueberwachung-der-geheimdienste-ein/">Constanze Kurz hat vor dem Europäischen Menschengerichtshof einen Etappensieg gegen GCHQ errungen</a>. Das Gericht fand immerhin, dass man die Daten von Journalisten besonders schützen müsse.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e523258</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e523258</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 12:50:14 -0000</pubDate><title>Axel Voss (ja, DER Axel Voss!) macht in der FAZ...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/unternehmen/die-datenschutz-grundverordnung-muss-verbessert-werden-17356380.html">Axel Voss (ja, DER Axel Voss!) macht in der FAZ Agitationspropaganda gegen die DSGVO</a>.<p>Und zwar, wie von Axel Voss zu erwarten, nicht mal inhaltlich oder handwerklich gute Agitationspropaganda.</p><blockquote>Das Verständnis und der Wert von personenbezogenen Daten hat sich grundlegend verändert. Was einst Bürokratie und abstrakte Datenverarbeitung bedeutete, definiert heute technischen Fortschritt.</blockquote>... sagt die Werbemafia, deren Geschäftsmodell auf dem Missbrauch der persönlichen Daten ihrer Opfer basiert. Sonst sagt das niemand.<blockquote>Daten bedeuten Wettbewerb, Wertschöpfung, Wohlstand und Wachstum.</blockquote>Das ist so falsch, dass nicht mal das Gegenteil davon wahr ist.<p>"Daten bedeuten Wettbwerb"? Was soll denn das überhaupt heißen? Wow, dem Voss muss es ja prächtig gehen, wenn noch so viel Geld für Koks da ist!</p><p>Genau wie die Wirtschaft vor Einführung der Umweltschutzgesetze die Kosten für Umweltzerstörung und -verschmutzung externalisiert hat, genau so fahren sie jetzt parasitäre Geschäftsmodelle mit illegitimem Missbrauch und Ausbeutung der Privatsphärer ihrer Umwelt. Und genau wie wir der Umweltverschmutzung gesetzlich einen Riegel vorgeschoben haben, haben wir jetzt eben auch der parasitären Datenveruntreuung als Geschäftsmodell einen Riegel vorgeschoben. Wessen Geschäftsmodell darauf basierte, <i>der hatte halt kein gültiges Geschäftsmodell</i> und <b>sollte</b> untergehen. Das ist keine bedauerliche Nebenwirkung der DSGVO, das ist genau das verdammte Ziel der DSGVO! Und trotz bisher eher geringer Strafhöhe ist die Abschreckungswirkung ja nicht zu leugnen.</p><p>Mann Mann Mann. Man merkt halt, dass wir Wessis nie Agitprop-Unterricht in der Schule hatten. Peinlich dünne Nummer.</p><blockquote>Gleichzeitig wurde sie aber auch zum Sinnbild des Brüsseler Bürokratiemonsters, das vielen – besonders kleinen und mittelständischen – Unternehmen, aber auch Vereinen und Privatpersonen bis heute Kopfschmerzen bereitet. Ihr öffentlicher Aufschrei war nicht zu überhören, nachdem die neuen Regeln 2018 zur Anwendung kamen.</blockquote>Nö, überhaupt nicht. Die DSGVO hat gegenüber den vorher gültigen deutschen Gesetzen nicht viel verschärft. Die Heulsusen 2018 waren alles Leute, die sich vorher schon nicht an Recht und Gesetz gehalten haben. So CDUler und so.<p>Es ist auch nicht so, dass es da tatsächlich Kopfschmerzen bei irgendwem gibt. Selbstverständlich kann man nach wie vor ganz wunderbar Firmen und Vereine betreiben, und Webseiten. Überhaupt geht bei Webseiten viel mehr Risiko von der Impressums- und Zensurheberrechts-Abmahnmafia aus als von der DSGVO.</p><p>Wisst ihr, was der einfachste Weg ist, DSGVO-konform Dinge zu tun? Einfach keine Daten speichern, die ihr nicht braucht. Der ganze Mehraufwand geht erst los, wenn man doch Daten speichert.</p><p>Ich verstehe bis heute nicht, wieso die deutsche Industrie das nicht als die Chance und Industrieförderung versteht, die es ist. Baut halt DSGVO-konforme Lösungen! Ihr habt dann sofort ein staatliches Quasi-Monopol und einen Wettbewerbsvorteil gegenüber der Konkurrenz von außerhalb der EU.</p><p>Aber wie das so ist bei CDU-Wählern. Die Leute sollten den Gürtel enger schnallen. Außer es betrifft mich. Die Leute dürfen halt keine Schmutzdiesel fahren. Außer es betrifft mich. Steuersünder sollen verfolgt werden. Außer es betrifft mich. Hey, braucht hier jemand Atemmasken? Ich hab da einen prima Deal! Ihr müsst nur eure Daten rüberrücken, damit verdien ich mir dann nochmal ein paar Euro zusätzlich neben der Provision!!1!</p><p>Oder wie bei den Grünen. Kurzstreckenflüge gehören abgeschafft. Außer mein Urlaubsflug nach Malle. Braunkohletagebau gehört abgeschafft. Aber die Erdgaspipeline aus Russland wollen wir nicht. Wir fordern Transparenz für Nebeneinkünfte! Und vergessen dann unsere Nebeneinkünfte anzumelden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e522ae9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e522ae9</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 12:14:47 -0000</pubDate><title>Die Tschechen haben vor dem EuGH eine einstweilige Verfügung gegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/ausland/warschau-gegen-prag-eugh-verbietet-vorerst-tagebau-bei-turow-17356603.html">Die Tschechen haben vor dem EuGH eine einstweilige Verfügung gegen Polen erwirkt</a>. Die machen kurz hinter der Grenze Braunkohlebergbau und dadurch sinkt bei den Tschechen das Grundwasser immer weiter. Dagegen hatten sie geklagt.<p>Jetzt ist Polen so ein bisschen ungehalten, klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e522978</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e522978</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 12:12:22 -0000</pubDate><title>Übrigens, aus aktuellem Anlass: Das ehemalige Nachrichtenmagazin 2013 zur Frage,...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens, aus aktuellem Anlass: <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/morales-eklat-juristen-geben-den-verweigerern-recht-a-909246.html">Das ehemalige Nachrichtenmagazin 2013 zur Frage, ob die Morales-Umlenkung rechtens war</a>. Ich zitiere:<blockquote>Durften europäische Staaten der Maschine von Evo Morales das Überflugsrecht verweigern und sie so zur Landung in Wien zwingen? Ja, sagen Rechtsexperten. Jede Nation herrscht über ihren eigenen Luftraum. Erst recht, wenn es um Staatsflieger geht.</blockquote>Seht ihr? War alles rechtens, was Weißrussland da gemacht hat!1!!<p>Wobei ich auch prima damit leben könnte, wenn wir da jetzt die Standards ändern und denn reziprog Flugrechte verweigern. American Airlines, Delta und co dürfen dann ab jetzt auch nicht mehr die EU anfliegen, ja? Verstehe ich das richtig?</p><p>Könnte ich gut mit leben. Keine Fluglinien aus Terrorregimes in der EU!</p><p>Da müsste man eigentlich auch alle Länder einschließen, die bei US "Rentitions" mitgemacht haben. Wer war das noch gleich? UK? Schweden?</p><p>Und Länder, die an Drohnenmorden mitwirken.</p><p>Und schwupps, sage ich euch, haben wir die Ziele der Grünen erreicht, endlich aus Umweltschutzgründen den Flugverkehr abzuschaffen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5214f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5214f9#2021-05-25 12:50:03.232544</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 10:40:39 -0000</pubDate><title>Hey, die Grünen, das sind Pazifisten, oder?Friedenspartei?Gut, abgesehen von dem...</title>
<description><![CDATA[ Hey, die Grünen, das sind Pazifisten, oder?<p>Friedenspartei?</p><p>Gut, abgesehen von dem Kosovo damals, klar. Das zählt nicht mehr, haben mir bestimmt ein Dutzend Grünenwähler geschrieben. Das sei unfair, dass ich da immer wieder drauf hinweise. Das ist doch jetzt mehr als 10 Jahre her!!1!</p><p>Da frage ich mich ja eh immer, was das für Leute sind, die mir sowas schreiben. Die Mauertoten sind auch länger als 10 Jahre her, und der Holocaust ist noch viel länger her!!1! Sowas verjährt doch nicht!</p><p>Aber, worauf ich hinauswollte: <a href="https://www.deutschlandfunk.de/kiew-gruenen-chef-habeck-spricht-sich-fuer.1939.de.html?drn:news_id=1262550">Der Habeck erklärt gerade mal grünen Pazifismus</a> anschaulich. Am Beispiel von Waffenlieferungen an die Ukraine. Die Ukraine, wir erinnern uns, die einen blutigen Bürgerkrieg gegen ihre eigene russische Minderheit führt. Die einen Krieg gegen Russland geführt hat. DIE Ukraine. An DIE wollen die Grünen gerne Waffen verkaufen.</p><p>Aber warte, nicht <i>irgendwelche</i> Waffen! Nein, nein! <b>Defensivwaffen</b>!</p><blockquote>Waffen zur Selbstverteidigung, sogenannte Defensivwaffen, könne man dem Land schwer verwehren, sagte er nach Gesprächen mit Präsident Selenskij in Kiew.</blockquote>Oh ach SOOOO! DIE Art von Waffen!! Friedenspanzer! Pazifismushaubitzen! Demokratiebomben! Menschenrechteraketen!1!!<blockquote>Jeder Konflikt sei ein Elend und wenn Menschen stürben, sei das schlimm. Aber wenn man sich mit dem Konflikt zwischen den prorussischen Rebellen und der ukrainischen Armee etwas beschäftige, könne man Kiew zumindest die Hilfe zur Verteidigung nicht blockieren, führte Habeck aus.</blockquote>Ja genau, die Ukraine ist es, die sich hier gegen ihre russischen Rebellen verteidigen will.<p>Falls ihr die Vorgeschichte nicht im Kopf habt: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b7fa5f82">Tolles Dementi</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b7affaf3">wie es zum Krieg kam</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b529d01f">parlamentarische Gepflogenheiten</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b23658a0">zur Pipelinesituation</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=adf8c569">braucht die Ukraine überhaupt unsere Waffen?!</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=ade57caa">Bodenschätze</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=ade0d678">Drohung mit Atomwaffen</a>.</p><p>DENEN will der Habeck "Verteidigungswaffen" geben.</p><p>Oh und nachdem ihr euch bei mir den Pipeline-Kontext durchgelesen habt, könnt ihr folgenden Absatz von Habeck besonders genießen:</p><blockquote>Zudem bekräftigte Habeck die Skepsis in seiner Partei gegen die Ostseepipeline Nord Stream 2 für Gaslieferungen von Russland nach Deutschland. Der Bau dieser Leitung werde in der Ukraine als Verrat wahrgenommen, betonte Habeck. Aus seiner Sicht sei das richtig.</blockquote>Oh ach so? Bei der Ablehnung der Grünen gegen die Pipeline geht es gar nicht um Umweltschutz sondern da hat die Ukraine ein paar gezielte Schmiergeldzahlungen getätigt? Ja sagt das doch gleich!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e520a3c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e520a3c</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 10:01:06 -0000</pubDate><title>Tesla hat in Norwegen eine fünfstellige Strafe pro Kunde aufgebrummt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.pcmag.com/news/tesla-fined-16k-per-owner-for-throttling-battery-capacity-charging-speed">Tesla hat in Norwegen eine fünfstellige Strafe pro Kunde aufgebrummt gekriegt</a>, weil sie nach dem Kauf per Softwareupdate die Ladegeschwindigkeit und Akkukapazität beschränkt haben.<p>Das haben sie gemacht, weil beides gut und wichtig für die Akku-Lebensdauer ist. Tesla hat das hier also eigentlich gut gemeint, aber sie haben halt vorher den Kunden unter Vortäuschung falscher Tatsachen die Autos verkauft. Du kannst nicht einem Kunden ein Auto unter Anpreisung der Reichweite verkaufen, und dann die Reichweite per Softwareupdate senken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e520ab8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e520ab8#2021-05-25 12:50:03.236857</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 09:59:02 -0000</pubDate><title>Weißrussland hat den Journaterroristen im Staatsfernsehen "gestehen" lassen. Der Vorwurf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.themoscowtimes.com/2021/05/24/detained-belarus-activist-roman-protasevich-filmed-confessing-a73995">Weißrussland hat den Journaterroristen im Staatsfernsehen "gestehen" lassen</a>. Der Vorwurf gegen ihn war Anstiftung zum Aufstand.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e520af3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e520af3</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 09:58:05 -0000</pubDate><title>In den USA kommt es schon mal vor, dass ein...</title>
<description><![CDATA[ In den USA kommt es schon mal vor, dass <a href="https://apnews.com/article/arrests-death-of-ronald-greene-d2868b81b5af53a62301742d1ba4b825">ein Cop einfach abstreitet, dass es Bodycam-Footage von seiner Polizeigewalt gibt</a>. Zur Frage, ob man Polizisten Vorschussvertrauen entgegenbringen sollte oder nicht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5270ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5270ac</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 08:08:18 -0000</pubDate><title>Cory Doctorow erzählt, wie Marktfundamentalismus in der Praxis endet. Er...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/doctorow/status/1396926050534236161">Cory Doctorow erzählt</a>, wie Marktfundamentalismus in der Praxis endet. Er war mit seiner Tochter beim Zahnarzt und berichtet, wie er da die Rechnung begleichen musste.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e525b14</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e525b14</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 06:40:10 -0000</pubDate><title>Jetzt meldet auch der Lauterbach Honorare nach.Haben die alle wegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/lauterbach-honorare-101.html">Jetzt meldet auch der Lauterbach Honorare nach</a>.<p>Haben die alle wegen der CDU-Affären erstmals geguckt, ob sie eigentlich korrekt abgerechnet haben? Oder was geht hier gerade ab?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e55b0ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e55b0ce</guid><pubDate>Mon, 24 May 2021 09:21:20 -0000</pubDate><title>Indien hat eine Covid-Trittbrettfahrer-Pilzerkrankung bemerkt. Die hat eine Sterblichkeit von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-india-57217246">Indien hat eine Covid-Trittbrettfahrer-Pilzerkrankung bemerkt</a>. Die hat eine Sterblichkeit von 50% trotz Behandlung, und die Behandlung ist, dass man chirurgisch ein Auge entfernt. Weia.<blockquote lang="en">But in recent months, India saw thousands of cases affecting recovered and recovering Covid-19 patients.<p>Doctors say there is a link with the steroids used to treat Covid. Diabetics are at particular risk.</p><p>Doctors have told the BBC it seems to strike 12 to 18 days after recovery from Covid.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e55a6bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e55a6bb#2021-05-24 11:30:02.737097</guid><pubDate>Mon, 24 May 2021 08:40:05 -0000</pubDate><title>Wart ihr schon mal in Saudi-Arabien? Nordkorea? Weißrussland?Würde ich ehrlich...</title>
<description><![CDATA[ Wart ihr schon mal in Saudi-Arabien? Nordkorea? Weißrussland?<p>Würde ich ehrlich gesagt alles nie in Erwägung ziehen. Ein Land, indem "der Herrscher" sagen kann: "Der Fefe, den mag ich nicht, packt den mal in den Knast" oder "macht den mal einen Kopf kürzer", wieso würde ich da jemals die Grenzen kreuzen?</p><p>Weißrussland liegt an der Grenze der EU, und so gibt es Flüge von Vilnius (Hauptstadt von Litauen, im östlichen Teil des Landes) nach Athen, die über das Gebiet von Weißrussland gehen.</p><p>Ryanair betreibt so einen Flug. Die kamen in der Risikoanalyse offensichtlich zu anderen Ergebnissen als ich, jedenfalls haben die Weißrussland nicht weiträumig umflogen und deren Funkdurchsagen ignoriert, sondern sind offenbar voll drüber geflogen.</p><p>Eines Tages flogen die auf dem Flug mit einem in Weißrussland gesuchten Journalisten, und Weißrussland hat das Flugzeug schlicht mit <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/notlandung-ryanair-oppositioneller-103.html">einer Fake-Bombenwarnung nach Minsk umgeleitet</a> und dort den besagten Journalisten rausgeholt. Den Rest des Fliegers haben sie dann weiterfliegen lassen.</p><p>Tja und jetzt herrscht große Empörung und Ratlosigkeit.</p><p>Die Empörung verstehe ich ja ehrlich gesagt nicht. War da irgendwas nicht klar dran, was für ein Regime in Weißrussland herrscht? Was für demokratische Standards die haben? Ob bei denen so eine Aktion zu erwarten ist oder nicht?</p><p>Hätte die EU da vielleicht vorher was machen sollen, stellen jetzt Leute die Frage. Ja was denn? Wirtschaftssanktionen schaden der Bevölkerung, nicht dem Regime. Das wissen wir aus Nordkorea und dem Iran. Was wäre denn sonst der Plan? Einmarschieren? Revolution anzetteln?</p><p>Man hätte da jetzt eine Türkei pullen können, und denen mit einem EU-Beitritt winken können, wenn sie vorher ihre Diktatur dichtmachen. Das wäre nie ein glaubwürdiges Angebot gewesen denke ich, und dem Lukaschenko und seinem Regime ist offensichtlich Machterhalt wichtiger als das Wohl des Landes, wieso würde der sich also von sowas beeindrucken lassen?</p><p>Der Umgang mit solchen Diktaturen ist ausgesprochen schwierig. Macht euch das mal bitte nicht zu einfach, da jetzt nach Maßnahmen zu rufen. So viele potentielle Maßnahmen gibt es da nämlich gar nicht.</p><p>Außerdem ist es natürlich eher unwahrscheinlich, dass die EU da fette Maßnahmen ausrollt, solange <a href="https://www.dbwc-minsk.com/mitglieder-partner-1/unsere-mitglieder/">Konzerne wie BASF, DB Schenker und die Commerzbank da offen Geschäfte machen</a>. Achtet auch mal auf die Staatsnähe dieser Unternehmen. Die Commerzbank war verstaatlicht und gehörte dem Bund, DB Schenker gehört der Bahn, und die gehört immer noch dem Bund.</p><p u=""><b>Update</b>: Wisst ihr eigentlich, woher Lukaschenko die Idee mit dem Flugzeugumleiten hatte? Wer sowas sonst so macht? Na was glaubt ihr? Welche fiese Diktatur, welch Unrechtsstaat würde sonst noch ein Flugzeug wegen eines aus politischen Gründen gesuchten Passagiers umleiten lassen? <a href="https://www.theguardian.com/world/2013/jul/03/edward-snowden-bolivia-plane-vienna">Oh ja richtig, da war ja was, damals in 2013</a>!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.thedailybeast.com/journalist-snatched-from-flight-faces-belarus-death-penalty">Diese Quelle spricht von einer MIG-29, die das Flugzeug zur Landung gezwungen habe</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e54f4be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e54f4be</guid><pubDate>Sun, 23 May 2021 10:54:24 -0000</pubDate><title>Nehmt mal kurz an, ihr wäret die Regierung von Großbritannien....</title>
<description><![CDATA[ Nehmt mal kurz an, ihr wäret die Regierung von Großbritannien. Covid ist durch, dachtet ihr. Ihr hattet ein tolles Impfprogramm, die Zahlen gingen runter. Ihr verkündet das Ende der Maskenpflicht in Schulen.<p>Aber dann taucht in Indien eine  gefährliche Mutation auf. Wenn ihr jetzt die Maskenpflicht in Schulen doch nicht zurücknehmt, dann sieht das doch so aus, als hättet ihr Covid doch nicht besiegt</p><p>Das geht doch nicht!</p><p>Was tut ihr also? Na klar! <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/may/22/no-10-tried-to-block-data-on-spread-of-new-covid-variant-in-english-schools">Ihr zensiert die Daten aus dem Preprint des Reports weg</a>!</p><p>Wie sähe das auch aus, wenn in dem Report steht, dass die neue Variante besonders Kinder angreift, und ihr macht die Maskenpflicht in Schulen weg? Singapur hat gerade die Schulen geschlossen aus Furcht vor der Indien-Variante.</p><p>Klar, die Lehrergewerkschaft ist jetzt ein bisschen ungehalten.</p><blockquote lang="en">Jon Richards, head of education for Unison, said the union has repeatedly asked for this data for weeks. “We were told it would be in the report last Thursday but it wasn’t. We were then told it would be published this week but that report has simply not appeared. In the meantime, the government has gone and lifted the rule on face coverings.”</blockquote>Ach komm, was sind schon ein paar tote Kinder im Vergleich zu der Frage, ob die Regierung eine Woche länger Erfolg heucheln kann!!1! Sollen sich doch die Leichen in den Straßen stapeln, wie der Premierminister so schön gesagt haben soll.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e57b11a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e57b11a#2021-05-22 23:55:02.278120</guid><pubDate>Sat, 22 May 2021 21:04:04 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Kategorie "Not the Onion", heute: Biden ist...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Kategorie "Not the Onion", heute: <a href="https://www.newsweek.com/oklahoma-gov-kevin-stitt-blames-biden-chick-fil-sauce-shortage-re-election-fundraising-appeal-1592205">Biden ist Schuld, dass bei Chick-Fil-A die Soße beschränkt hat, die man mitnehmen darf</a>!1!!<p>Der Chef von Chick-Fil-A ist ein bekannter Trump-Supporter.</p><blockquote lang="en">"Chick-fil-A has a sauce shortage. And you want to know why? Because of Joe Biden's radical liberal policies," the latest message from Stitt's campaign says.</blockquote>Stitt ist der Gouverneur von Oklahoma (einer der Red States).<blockquote lang="en">"Joe Biden's policies have REAL WORLD CONSEQUENCES that he doesn't seem tuned to. He's more concerned about appeasing the woke liberals with his out of touch, radical, socialist agenda," the re-election campaign added.</blockquote>Ja aber echt mal! Die woken Ostküsten-Eliten gönnen uns hart arbeitenden Republikanern nicht die Soße auf dem Hühnchen!!<blockquote lang="en">The appeal asked supporters to donate to the governor's campaign to "make sure Chick-fil-A never has another sauce shortage."</blockquote>Das wäre mir auch als erstes eingefallen als Lösung für so eine Soßenknappheit. Dem Gouverneur spenden.<p>Wohlgemerkt: Der ist JETZT Gouverneur. Der ist für Oklahoma verantwortlich. Wenn der also findet, der Gouverneur ist der richtige Mann, um da was zu richten, dann muss er sich fragen lassen, wieso er das noch nicht getan hat. (Danke, Debbie)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e57f1fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e57f1fd</guid><pubDate>Sat, 22 May 2021 16:28:19 -0000</pubDate><title>Ab und zu gibt es ja in der Wissenschaft Meldungen,...</title>
<description><![CDATA[ Ab und zu gibt es ja in der Wissenschaft Meldungen, die <a href="https://news.cornell.edu/sites/default/files/styles/full_size/public/2021-05/0520_ptychography.jpg?itok=_jHm9fPK">wirklich anschaulich sine</a>. Das Bild da kommt aus <a href="https://news.cornell.edu/stories/2021/05/cornell-researchers-see-atoms-record-resolution">dieser Pressemitteilung</a> und hat den Untertitel:<blockquote lang="en">This image shows an electron ptychographic reconstruction of a praseodymium orthoscandate (PrScO3) crystal, zoomed in 100 million times.</blockquote>Ich weiß nicht, wie es euch geht, aber ein paar der Wörter in dem Satz habe ich schonmal gehört!!1!<blockquote lang="en">Ptychography works by scanning overlapping scattering patterns from a material sample and looking for changes in the overlapping region.<p>“We’re chasing speckle patterns that look a lot like those laser-pointer patterns that cats are equally fascinated by,” Muller said. “By seeing how the pattern changes, we are able to compute the shape of the object that caused the pattern.”</p></blockquote>Damit sie da nicht durch die Frequenz oder den Winkel Dinge nicht sehen, haben sie da ein bisschen Unschärfe drin, die sie dann mit "complex algorithms" wieder rausrechnen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5634bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5634bf</guid><pubDate>Sat, 22 May 2021 12:09:05 -0000</pubDate><title>Schöner Aspekt der Replikationskrise: Papers, die sich danach als Bullshit...</title>
<description><![CDATA[ Schöner Aspekt der Replikationskrise: <a href="https://www.theguardian.com/science/2021/may/21/research-findings-that-are-probably-wrong-cited-far-more-than-robust-ones-study-finds">Papers, die sich danach als Bullshit herausstellen, wurden vorher viel häufiger zitiert</a>. Die tragen im Allgemeinen auch viel interessantere Titel und stellen interessantere Behauptungen auf. Klar, die sind ja auch auf Interessantheit optimiert, nicht auf Korrektheit.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5904aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5904aa</guid><pubDate>Fri, 21 May 2021 14:32:20 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand den neuen PGP-Support in Thunderbird?Die noch recht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Thunderbird-schlampte-mit-PGP-Schluesseln-6051767.html">Benutzt hier jemand den neuen PGP-Support in Thunderbird</a>?<blockquote>Die noch recht neue OpenPGP-Implementierung des Mail-Programms Thunderbird speicherte die geheimen Schlüssel im Klartext auf der Festplatte des Benutzers. Das zum Schutz vorgesehene Master-Passwort kam nicht zum Einsatz.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5998be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5998be</guid><pubDate>Fri, 21 May 2021 06:51:12 -0000</pubDate><title>Wolltet ihr auch schon immer mal Javascript im Browser haben?Nun,...</title>
<description><![CDATA[ Wolltet ihr auch schon immer mal Javascript im Browser haben?<p>Nun, jetzt könnt ihr! <a href="https://blog.stackblitz.com/posts/introducing-webcontainers/">Jemand hat node.js per wasm in den Browser gebracht</a>!1!! (Danke, Sascha)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5bd8c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5bd8c7</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 13:52:25 -0000</pubDate><title>Heute ist mal wieder so ein Tag der Politikverdrossenheit.Ich mach...</title>
<description><![CDATA[ Heute ist mal wieder so ein Tag der Politikverdrossenheit.<p>Ich mach gerade den Tagesspiegel auf und sehe:</p><p></p><ol><li><a href="https://www.tagesspiegel.de/27204974.html">Berliner SPD hält zu Franziska Giffey als Spitzenkandidatin</a>.<p>Soll das ein Witz sein!?</p><p>Lieber eine in Schande zurückgetretene wenig erfolgreiche Giffey als jeder fucking andere, den sie haben? Das kann ja nur heißen, dass die sonst niemanden haben. Weia. Hey, Berliner SPD, wieso macht ihr nicht einfach zu? Wenn eure Personaldecke so dünn ist, könnt ihr ja eh keine Politik gestalten.</p><p></p></li><li><a href="https://www.tagesspiegel.de/27205246.html">Annalena Baerbock meldet ein paar "Sonderzahlungen" nach</a>.<p>Oh ja, die Grünen, die Partei der Integrität, wenn es um Nebeneinkünfte geht!</p><p>Die fängt schon an, bevor sie Kanzlerin ist!</p><p></p></li><li>Und dann ist da noch <a href="https://www.tagesspiegel.de/23970956.html">dieser hilfreiche Überblick über andere Politiker mit plagiierten Doktorarbeiten</a>.<p>Das alleine sagt ja eigentlich schon alles über den Zustand der Politik in Deutschland, dass es sich da lohnt, einen Überblick zu schreiben.</p></li></ol><p>*Browsertab schließ*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3d13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3d13</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 12:00:13 -0000</pubDate><title>So doof sind die Deutschen:Trotz Pandemie haben die Beschäftigten in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Ueberstunden-bleiben-mit-1-7-Milliarden-in-Deutschland-auf-hohem-Niveau-6049027.html">So doof sind die Deutschen</a>:<blockquote>Trotz Pandemie haben die Beschäftigten in Deutschland im vergangenen Jahr 1,67 Milliarden Überstunden geleistet. [...] Mehr als die Hälfte der Überstunden – 892 Millionen – waren unbezahlt.</blockquote>Nein, nein, wir werden hier nicht ausgebeutet. Wir beuten uns selber aus!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3c85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3c85</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 11:54:03 -0000</pubDate><title>Die Zeiten sind hart. Ihr habt euch ein bisschen Unterhaltung...</title>
<description><![CDATA[ Die Zeiten sind hart. Ihr habt euch ein bisschen Unterhaltung verdient.<p>Gestern hatte ich hier <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e5d3765">die BWI im Blog</a>. Heute erzählt mir ein Kumpel, er habe von denen einen Werbetweet in die Timeline genagelt gekriegt. <a href="https://twitter.com/BWI_IT/status/1389188026564325378">Diesen hier</a>.</p><p>Ihr solltet euren Instant-Horror über "Zugriffskontrolle" überwinden und auch mal auf den Link klicken. Lohnt!</p><p>Kein Wunder, dass bei der Bundeswehr die Hardware vergammelt, wenn die ihr Geld lieber in "Smart Badges" mit Blockchain "investieren".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3b65</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3b65</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 11:51:23 -0000</pubDate><title>Giffey tritt wegen der Plagiatsaffäre zu ihrer Doktorarbeit zurück.Auf der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/giffey-215.html">Giffey tritt wegen der Plagiatsaffäre zu ihrer Doktorarbeit zurück</a>.<p>Auf der einen Seite: Warum erst jetzt?</p><p>Auf der anderen Seite hat sie damit Punkte gutgemacht. Das heißt, dass sie eine nachweisbare Mindestmenge an Restintegrität hatte. Der Schäuble mit seinem Schwarzgeld ist nicht nur immer noch im Amt, der ist sogar mehrfach befördert worden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3658</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3658</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 11:29:10 -0000</pubDate><title>Zum Antisemitismus kam hier noch dieser Datenpunkt rein:Die Berliner Recherche-...</title>
<description><![CDATA[ Zum Antisemitismus kam hier noch <a href="https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2021/04/antisemitische-vorfaelle-berlin-2020-rias.html">dieser Datenpunkt rein</a>:<blockquote>Die Berliner Recherche- und Informationsstelle Antisemitismus (Rias) hat im vergangenen Jahr 1.004 antisemitische Vorfälle registriert. Davon waren 17 Angriffe, 43 Sachbeschädigungen, 51 Bedrohungen, 770 Fälle verletzenden Verhaltens und 123 antisemitische Massenzuschriften, wie am Montag mitgeteilt wurde.</blockquote>Hmm, da bräuchte man jetzt mal Vergleichswerte, oder? Wieviel Fälle von verletztendem Verhalten und feindlichen Massenzuschriften im Vergleich so, sagen wir mal, eine Burkaträgerin erdulden muss im täglichen Leben. Oder eine Feministin.<p>Oder ein fetter weißer Nerd.</p><p>Oder eine Bundeskanzlerin. 51 Bedrohungen, 770 Fälle verletzenden Verhaltens und 123 feindselige Massenzuschriften registriert die Merkel doch an einem typischen Montagvormittag!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a35bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a35bd#2021-05-19 16:00:03.265736</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 11:24:19 -0000</pubDate><title>Mehrere Leser schrieben mir, dass sie meine Theorie, dass das...</title>
<description><![CDATA[ Mehrere Leser schrieben mir, dass sie meine Theorie, dass das neue Sexualstrafrecht für den Peak 2016 verantwortlich war, für falsch halten.<p>Ihre Erklärung war unisono die Flüchtlinge, die damals gehäuft ins Land kamen. Deren Erklärung: Das sind <a href="/?ts=a576f744">Verstöße gegen das Aufenthalts- und Asylrecht</a>, die ein Deutscher prinzipbedingt gar nicht begehen kann.</p><p u=""><b>Update</b>: Noch ein Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">vergiss bei den "Straftaten" (extra in "") in 2016 auch bitte nicht die vielen Anzeigen wegen "Schwarzfahrens". (aka. § 265a StGB, Erschleichen von Leistungen)</p><p u="">Ein Echter Teutscher hat natürlich ein Auto und nutzt derart niedere Fortbewegungsmittel nicht.</p><p u="">Und ein echter grüner Deutscher hat eine Verbundjahreskarte oder eine Bahncard 150, wodurch man keinerlei Bemühungen mehr anstellen muss die im Beamten-Juristen-Deutsch verfassten allgemeinen Beförderungs- bedingungen und deren Preisverzeichnisse zu verstehen.</p><p u="">Was bleibt da noch außer den paar Flüchtlingen auf dem Weg zum Sprachkurs am anderen Ende der Stadt?</p><p u="">So kriegt man auch Arbeit für die Strafverfolger.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Und einem Leser fiel auf, dass meine verlinkte Verbrechensstatistik sich auf die Weltbank bezog, aber bei der Weltbank fand er dann bloß Statistiken über Morde bezieht. Er schlug <a href="https://de.statista.com/statistik/daten/studie/197/umfrage/straftaten-in-deutschland-seit-1997/">diesen Link zu den BKA-Daten</a> als bessere Quelle für den Verbrechenstrend vor.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a8b45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a8b45</guid><pubDate>Tue, 18 May 2021 23:19:55 -0000</pubDate><title>Ihr hattet ja sicher den Ransomware-Fall in den USA mitbekommen,...</title>
<description><![CDATA[ Ihr hattet ja sicher den Ransomware-Fall in den USA mitbekommen, mit der Pipeline.<p>Ihr werdet euch vielleicht gefragt haben, wieso eine Pipeline überhaupt von Ransomware betroffen ist. Die Steuersysteme irgendwo im Feld werden ja hoffentlich nicht am Internet hängen.</p><p>Nun, <a href="https://edition.cnn.com/2021/05/12/politics/colonial-pipeline-ransomware-payment/index.html">jetzt gibt es ein paar Details</a>.</p><p>Erstens: Die Ransomware hat nicht die Pipeline-Operation betroffen sondern deren Rechnungswesen. Die Pipeline hätte ungehindert weiter operieren können, aber sie hätten die Daten nicht erheben können, wer wieviel abgenommen hat.</p><p>Zweitens: Die haben Lösegeld gezahlt und eine Entschlüsselungssoftware gekriegt, aber die war langsamer als ein Backup einspielen (Überraschung!!1!). Also haben sie lieber Backup eingespielt.</p><p>Drittens: <a href="https://www.zdnet.com/article/pipeline-ransomware-attack-us-invokes-emergency-transport-rules-to-keep-fuel-flowing/">Natürlich haben sie in die Kameras gelächelt und gelogen</a>:</p><blockquote lang="en">"Quickly after learning of the attack, Colonial proactively took certain systems offline to contain the threat. These actions temporarily halted all pipeline operations and affected some of our IT systems, which we are actively in the process of restoring," the company said.</blockquote>Eine glatte Lüge!<p>Auch erwähnenswert: Die US-Regierung, die ja wohl hoffentlich informiert gewesen sein wird, dass das eine Lüge war, hat als Notfall-Antwort nicht etwa der Pipeline-Gesellschaft einen Vogel gezeigt und den Hahn wieder aufgedreht, sondern sie haben die Sicherheitsregeln für Kraftstoff-Transport gelockert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d3765</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d3765</guid><pubDate>Tue, 18 May 2021 17:22:03 -0000</pubDate><title>Endlich! Digitale Identitäten in der Blockchain! Danke, Doro Bär! (Das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/MartinKaloudis/status/1394257177641095168">Endlich! Digitale Identitäten in der Blockchain!</a> Danke, Doro Bär! (Das war die Nachwuchs-Hoffnung in der CSU, die, der einige zutrauten, Blockchain googeln zu können, und dann nicht darauf reinzufallen)<p>"BKAmt" steht hier glaube ich für das Bundeskanzleramt, nicht das BKA. Das Bundeskanzleramt ist Dienstherr des BND, insofern würde ich das jetzt nicht für besser halten.</p><p>Die BWI, die dieser Typ da vertritt, ist <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/BWI_GmbH">die IT-Dienstleister der Bundeswehr</a>. Das sind die, die HERKULES zu verantworten haben, das Digitalisierungsprojekt der Bundeswehr, das am Ende so wenig vorzuweisen hatte, dass ihr vermutlich noch nie davon gehört habt. Mit sowas brüstet man sich nicht öffentlich. :)</p><p>Sehr geil auch <a href="https://www.bwi.de/">deren Homepage</a>:</p><blockquote>Die BWI bietet Expert*innen und Talenten eine <b>sichere</b> und spannende Berufsperspektive</blockquote>Auauauau, wer wirbt denn bitte mit einer sicheren Karriere? Behörden! Danke für die Warnung!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d340e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d340e#2021-05-18 19:15:02.263584</guid><pubDate>Tue, 18 May 2021 17:09:36 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten aus der Schweiz:Der Schweizer Messenger-Anbieter Threema hat vor...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.watson.ch/!313346866">Gute Nachrichten aus der Schweiz</a>:<blockquote>Der Schweizer Messenger-Anbieter Threema hat vor dem obersten Gericht des Landes einen Sieg gegen das eidgenössische Justiz- und Polizeidepartement (EJPD) errungen.</blockquote>Die Geheimdienste fanden, Threema sei ein "Fernmeldedienstanbieterin im Sinne des BÜPF" und müsse daher eine Vorratsdatenspeicherung vornehmen und die Identitäten ihrer Nutzer jederzeit für die schleimigen Tentakel der Geheimdienste griffbereit vorhalten.<p>Dass Threema jetzt schon in zweiter Instanz gesiegt hat, sieht wie ein gutes Zeichen aus, aber ich würde das so werten, dass die dann halt die Gesetze anpassen werden, damit Threema darunter fällt.</p><p>So ein Überwachungs- und Polizeistaat, der die Privatsphäre seiner Bürger mit Füßen tritt, der fällt ja nicht vom Himmel. Da steckt jahrelange harte Arbeit der unmoralischen und ethikfreien Psychopathen dahinter, die gerne kleines Rädchen in einer Unterdrückungsbehörde eines Polizeistaates sein möchten.</p><p>Wie attraktiv das ist, unterschätzt man glaube ich als normaler Mensch mit Anstand und Moral gerne. Die meisten Polizisten wollen ja auch Verbrecher fangen und nicht die Grundrechte Unschuldiger mit Füßen treten. Trotzdem, wenn man ihnen Zugriff auf einen Computer gibt, mit dem sie anderer Leute Privatsphäre verletzten können, dann gucken sie vor oder nach einem Date gerne mal nach, was da über die neue Bekanntschaft steht.</p><p>Das heißt nicht, dass das alles Unmenschen sind. Eher dass die Versuchung zu groß ist, wenn man so ein Machtmittel vorhält. Daher sollte man als Demokratie oder Rechtsstaat sowas gar nicht erst haben.</p><p>Wenn ihr mal kurz selber gucken wollt, wie sich in Deutschland die Verbrechensrate pro 100k Einwohner seit 1990 entwickelt hat: <a href="https://www.macrotrends.net/countries/DEU/germany/crime-rate-statistics">Bitteschön</a>.</p><p>Wenn jemand noch weiter zurück gehende Daten findet: Bitte gerne her damit.</p><p>Hey Fefe, wieso geht denn 2016 die Verbrechensrate so stark hoch? Meine Vermutung: Die Sexualstrafrechtsreform, mit der sie einen Haufen vorher nicht strafbarer Dinge verboten haben, u.a. "Anscheinsjugendpornographie".</p><p>Was soll das denn sein, fragt ihr? Na wenn ein geriatrischer CSU-Richter findet, dass ein Porno-Foto mit ausschließlich volljährigen Darstellern aber so aussehen könnte, dass jemand da doch noch nicht ganz volljährig ist. Oh, und: Es zählt auch als Kinderpornographie, wenn gar kein Kind beteiligt ist, z.B. weil es sich um eine Zeichnung handelt, für die der Urheber kein Live-Vorbild hatte. Ach ja, und wenn sich zwei verliebte Teenager gegenseitig Nacktfotos zuschicken, ist das seit dem auch eine Straftat. Zustände wie bei den Puritanern. Kein Wunder also, dass da die "Verbrechens"rate hoch ging.</p><p>Mir ist an dieser Stelle der Hinweis wichtig, dass das ein inhärentes Problem aller Organisationen ist, die irgendwas bekämpfen wollen. Wisst ihr, warum in den USA Cannabis als Rauschgift eingestuft wurde? <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a80c4267">Die eine Hälfte davon</a> hatte ich schon im Blog. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Harry_J._Anslinger">Hier ist die 2. Hälfte</a>, wo das ursprünglich herkommt. Das war ein Doppel-Whammie. Die eine Hälfte war purer Rassismus gegen mexikanische Einwanderer. Googelt mal Reefer Madness, das war ein einflussreicher Propagandafilm, der Cannabis nachsagte, dass es die Leute zu mordenden Monstern macht, die keinen Schmerz mehr spüren. Der Film war von 1936. 1937 kam das Verbot. <a href="https://www.hazeldenbettyford.org/recovery-advocacy/marijuana-education/policy-history">Hier gibt es eine kurze Zusammenfassung</a>. Was da eher nur zwischen den Zeilen steht: 1933 brach die Prohibition zusammen, und die ganze staatliche Infrastruktur zum Verfolgen von Alkoholstraftaten hatte plötzlich keine Arbeit mehr. Was tun? Na klar, die brauchten etwas neues, das sie verfolgen konnten! Enter Cannabis.</p><p>Das ist ein häufig zu beobachtendes Phänomen. Wenn es eine Organisation gibt, die irgendwas bekämpfen will, kann die nie fertig werden, weil sie dann nicht gebraucht würde. Und die stärkste Kraft in allen Organisationen ist der Selbsterhalt und Einflussausbau. Was tut man also, wenn man am Siegen ist? Man ändert die Kriterien! Daher mussten bei uns immer und immer mehr Dinge unter "Kinderpornographie" fallen, denn sonst hätte man angesichts der Fallzahlen nur knapp über der Nachweisgrenze arbeitslos werden müssen. Der andere Trick ist, die Fallzahlen einfach durch hemmungsloses Lügen aufzublasen. Wenn sie z.B. ein Forum hopsnehmen und da im Log 20000 Zugriffe finden, dann erklären sie einfach in der Presse, die hätten 20000 Täter dort gehabt, auch wenn 15000 davon vom selben Account kamen.</p><p>Mit Schusswaffen sieht das übrigens ähnlich aus. Die meisten Fälle von fetten Waffenlagern waren schussunfähig gemachte Sammlerstücke oder der Typ hatte gar keine passende Munition. Aber ob die gefundene Munition zu den Waffen passt, das guckt die Polizei lieber gar nicht erst.</p><p>So sieht das auch <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Verkehrstod">mit Verkehrsunfällen aus</a>:</p><blockquote>Verkehrstote in Deutschland sind von über 100/100.000 Autos/Jahr bis 1970 auf unter 10/100.000 Autos/Jahr seit 1995 gefallen.</blockquote>Das kann die Polizei aber natürlich nicht einfach geschehen lassen, sonst fragt am Ende noch jemand, wozu wir eigentlich die ganzen Verkehrs-Cops bezahlen müssen. Also kontrollieren die jetzt halt auch Fahrradfahrer und verteilen Knöllchen für "kein Helm" oder "Reflektor fehlt". Was man halt so tun muss, um die Statistik hoch zu halten.<p>Genau so ist das auch mit der "Hassrede". Man senkt einfach solange die Kriterien, bis man genügend Fälle für eine Empörungssimulation zusammen hat. Dann redet man von dringendem Handlungsbedarf und macht ein paar Unterdrückungsgesetze, und schwupps hat man wieder einen Grund für die Schaffung einer neuen Behörde, die Führungspersonal brauchen, das man mit abgehalfterten Politikern besetzen kann.</p><p>Das ist nicht nur böse Absicht, versteht mich nicht falsch. Das ist auch eine Frage der Psychologie. Das Framing ist wichtig. Der Mensch guckt sich das an und sagt: Boah, also zumindest die schlimmsten 10% sollten wir weg kriegen. Dann kriegst du die 10% weg, und dann? Es wird immer "die schlimmsten 10%" geben, egal wie häufig du oben 10% wegnimmst. Da ändert sich dann eben das Bezugsmodell.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d0c94</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d0c94</guid><pubDate>Tue, 18 May 2021 14:16:42 -0000</pubDate><title>Vorne herum lügen sie dir ins Gesicht, dass es ihnen...</title>
<description><![CDATA[ Vorne herum lügen sie dir ins Gesicht, dass es ihnen um Gleichbehandlung und Gleichstellung geht und dass das Geschlecht bloß sozial konstruiert sei, und hinten herum <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gruene-wahlkampf-103.html">dann das</a>:<blockquote>Die Grünen wollen sich auf die Merkmale Alter, Ort, Geschlecht und Interessen beschränken.</blockquote>Immerhin haben sie uns nicht ins Gesicht gelogen, dass es keine Klassengesellschaft mehr gibt. Mussten sie gar nicht. Das glauben die meisten Leute eh schon.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d4af4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d4af4</guid><pubDate>Tue, 18 May 2021 09:34:34 -0000</pubDate><title>Peak 2021: "So kann man Selfies vor KI-Missbrauch schützen"
</title>
<description><![CDATA[ Peak 2021: "<a href="https://www.heise.de/hintergrund/So-kann-man-Selfies-vor-KI-Missbrauch-schuetzen-6047713.html">So kann man Selfies vor KI-Missbrauch schützen</a>"
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d498f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5d498f</guid><pubDate>Tue, 18 May 2021 09:30:57 -0000</pubDate><title>Ich habe in den letzten Tagen bestimmt zwei Dutzend Artikel...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe in den letzten Tagen bestimmt zwei Dutzend Artikel gesehen, die sich über antisemitische Vorfälle in Deutschland empört haben.<p>Und keinen einzigen Artikel über einen antisemitischen Vorfall.</p><p>Das ist ja schön und gut, wenn ihr euch über Antisemitismus empört, aber könnt ihr nicht dazwischen gelegentlich auch ein paar Fakten sprenkeln? Ihr wisst schon ... Nachrichten? Was tatsächlich passiert ist?</p><p>Hmm, wobei... Jetzt frage ich mich, ob das "driving audience engagement" ist.</p><p>Brauchen die Leute vielleicht gar nicht die Fakten?</p><p>Sind die vielleicht zufriedener, wenn man ihnen fertige Empörung aus der Konserve gibt, und sie sich einfach mitempören können? Am besten über ein unkontrovers empörenswertes Thema wie Antisemitismus?</p><p>Das Leben ist anstrengend genug! Wer hat Zeit, selbst zu entscheiden, dass er empört sein will!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c699e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c699e</guid><pubDate>Mon, 17 May 2021 17:34:56 -0000</pubDate><title>Wenn wir noch einen Fnord-Jahresrückblick hätten, wäre das Bild hier...</title>
<description><![CDATA[ Wenn wir noch einen Fnord-Jahresrückblick hätten, wäre <a href="https://www.tagesschau.de/multimedia/bilder/corona-grossbritannien-131~_v-gross20x9.jpg">das Bild hier der Aufmacher</a>.<p>Besonders schön für die unter euch, die <a href="https://www.imdb.com/title/tt0096256/">They Live</a> geguckt haben. Da findet der Protagonist eine Sonnenbrille, mit der er "die Wahrheit" sehen kann, u.a. dass auf den Werbe-Billboards in Wirklichkeit verdeckte Nachrichten wie "OBEY" (gehorche!) stehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c5da2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c5da2#2021-05-18 14:00:02.843130</guid><pubDate>Mon, 17 May 2021 16:44:44 -0000</pubDate><title>Es gibt da wohl eine auffällige Häufung von Sichelzellkrankheit bei...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt da wohl eine auffällige Häufung <a href="https://www.nytimes.com/2021/05/15/us/african-americans-sickle-cell-police.html">von Sichelzellkrankheit bei Schwarzen</a>. Speziell wenn sie gerade vor den Cops fliehen oder eingelocht waren.<p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Sichelzellkrankheit">Die Krankheit gibt es wirklich</a> und sie tritt bei Schwarzen aus Subsahara-Afrika gehäuft auf.</p><p>Aber es riecht fast so, als ob die Cops in den USA für spontane Todesfälle im Polizeigewahrsam ein paar Mediziner auf Kurzwahl haben, die dann halt Sichelzellenkrankheit diagnostizieren und alle sind happy.</p><p>Alleine ist diese Krankheit normalerweise nicht sehr gefährlich. Das ändert sich aber auffällig, wenn man gerade von den Cops erschossen oder gefoltert wird.</p><p>Woran starb der Verdächtige? An akuter Bleivergiftung! *laugh track*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c5c92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c5c92</guid><pubDate>Mon, 17 May 2021 16:39:40 -0000</pubDate><title>Der US Supreme Court hat jetzt dank Trump genug Fundamentalisten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2021/05/17/supreme-court-to-hear-mississippi-abortion-case-challenging-roe-v-wade.html">Der US Supreme Court hat jetzt dank Trump genug Fundamentalisten</a> am Start, um einen Fall zur Abtreibung anzuhören.<p>Das werte ich mal als GANZ schlechtes Omen, dass sie so einen Fall annehmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c82e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5c82e9#2021-05-17 15:00:02.959454</guid><pubDate>Mon, 17 May 2021 10:15:19 -0000</pubDate><title>Das Team Baerbock verwendet das Wokeness-und-Identity-Politics-Playbook so direkt, dass es...</title>
<description><![CDATA[ Das Team Baerbock verwendet das Wokeness-und-Identity-Politics-Playbook so direkt, dass es wie eine Reihe von Klischees wirkt.<p>Bei den Identity-Politics-Leuten ist ja nicht mehr wichtig, was wirklich geschehen ist. Fakten sind eh alle gesellschaftlich konstruiert und im Übrigen ein Mittel der Mächtigen zur Unterdrückung der Marginalisierten, müsst ihr wissen. Also läuft alles per Assoziation.</p><p>Erst dementieren sie Dinge, die niemand vorgeworfen hat, um per Assoziation die tatsächlichen Vorwürfe in den Schmutz zu ziehen.</p><p>Als nächstes kommen die Vorwürfe "von den Rechten", damit die Leute per Assoziation verbrannt sind, die sie wiederholen.</p><p>Und schließlich <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/may/13/suspected-russia-led-cyber-campaign-targets-germanys-green-party-leader">behaupten sie, das sei eine Kampagne der Russen</a>. Ja gut, DANN müssen wir uns mit den Vorwürfen natürlich nicht auseinandersetzen, wenn das die Russen sind!1!!</p><p>Immer schön mit Scheiße werfen, irgendwas bleibt schon hängen.</p><p>Wer wüsste das besser als die Grünen, die <a href="https://www.bayernkurier.de/inland/20474-die-gruenen-und-die-paedophilie/">ihr Pädophilie-Problem</a> bis heute nicht gelöst haben, und immer offener <a href="https://www.merkur.de/politik/baerbock-israel-gruene-naher-osten-palaestina-gazastreifen-konflikt-hamas-90577810.html">ihren Antisemitismus ausleben</a>!1!!</p><p>Der Lacher ist ja, dass da wirklich was dran sein könnte, dass die Russen die Grünen verhindern wollen, weil die im Moment das größte Hindernis für die Nord Stream Ostseepipeline sind. Das ändert aber nichts daran, dass man sich die Fakten der Vorwürfe angucken muss, nicht wer sie äußert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5fbc65</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5fbc65#2021-05-17 13:45:02.360148</guid><pubDate>Sun, 16 May 2021 20:12:43 -0000</pubDate><title>Manchmal sagen ja die Dementis mehr als der Vorwurf.Seit ein...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal sagen ja die Dementis mehr als der Vorwurf.<p>Seit ein paar Wochen beschäftigen sich im Internet einige Wadenbeißer damit, dem Lebenslauf von Annalena Baerbock hinterher zu recherchieren. Soweit ich sehen kann nicht gänzlich erfolglos. Da gab es so Vorfälle wie dass die Boell-Stiftung ein Lebenslauf zu ihr nachträglich "korrigieren" musste, und dann war das Studium, mit dem sie hausieren ging, plötzlich doch gar nicht abgeschlossen.</p><p>Für mich ist ja, unter uns, auch ein abgeschlossenes Politologie-Studium nicht satisfaktionsfähig. Da haben wir mehr als genug von, und keiner ist mir bisher positiv aufgefallen.</p><p>Insofern habe ich diesen Baerbock-Kram belustigt aus der Ferne verfolgt. Aber <a href="https://www.tagesspiegel.de/27180342.html">jetzt gibt es ein Dementi</a>, und damit haben die Grünen selbst die Vorwürfe diskursfähig gemacht.</p><p>Gucken wir doch mal.</p><blockquote>"Annalena Baerbock hat in Hamburg und London studiert und ihr Studium an der [London School of Economics &amp; Political Science] mit einem Master of Laws in Public International Law abgeschlossen.</blockquote>Public International Law ist Völkerrecht.<p>Völkerrechtler sind die, die nach Flugzeugabschüssen über der Ukraine in Talkshows sitzen und unverbindlich ihre Meinung erzählen, als sei das bindendes internationales Recht.</p><blockquote>Die Studienleistungen in Hamburg waren Voraussetzung für die Aufnahme an der LSE</blockquote>Für Nicht-Akademiker unter euch: Das ist eine Nullaussage. Ihr wurden Semester angerechnet.<blockquote>Zuvor war, vor allem in Rechten Netzwerken, immer wieder der Vorwurf laut geworden, dass Baerbock bei ihrem Lebenslauf getrickst und gar nicht an der Elite-Universität in London studiert haben könnte.</blockquote>Da musste ich doch hart lachen, denn die LSE (London School of Economics) ist schon in Yes Minister immer wieder der Running Gag gewesen als Pseudo-Uni, die niemand ernst nimmt, schon gar nicht jemand, der auf einer richtigen Uni war. Wie Oxford oder zur Not auch Cambridge. Elite-Uni? HAHAHAHA! You had me at "economics" LOL!<blockquote>Die Begründung: Sie habe keinen Bachelor-Abschluss in Hamburg machen können, weil es den zu dieser Zeit noch gar nicht gab.</blockquote>OK und an dieser Stelle dachte ich mir, da musst du mal was zu bloggen. Das ist einer der wichtigsten Indikatoren dafür, dass man gerade verarscht wird, wenn die sich gegen "Vorwürfe" verteidigen, die niemand gemacht hat. Selbstverständlich hat man damals bei der Umstellung Verfahren gehabt, wie man sich ein Vordiplom oder einzelne Scheine anrechnen lassen konnte. Völlig absurd. DAS war NICHT der Vorwurf. Der Vorwurf war, dass sie bloß ein Vordiplom gemacht hat und dann so tat, als habe sie einen echten Abschluss gemacht. Als jemand, der sein Studium selber nicht beendet hat, kann ich euch sagen: Wer ein Vordiplom für erwähnenswert hält, der hat eine Hand voller Luschen und versucht einen Bluff.<blockquote>Grünen-Wahlkampfsprecher Kappler veröffentlichte aber auch ein Bild vom Abschluss Baerbocks in Hamburg, wo sie Politische Wissenschaft auf Diplom mit Nebenfach Öffentliches Recht/Europarecht studiert hatte. Ihre Diplom-Vorprüfung legte Baerbock dort mit der Note 1,3 ab.</blockquote>Wenn ihr genau lest, stellt ihr fest, dass sie hier wieder so tun, als sei das Vordiplom (das ihr bei der LSE angerechnet wurde) der Abschluss sei. So jedenfalls mein Verständnis. Diplom-Vorprüfung = Vordiplomsprüfung. Irre ich?<p>Wieso ist sie dann zur LSE gegangen, wenn das schon der Abschluss war?</p><p>Unter uns? Ich habe ja noch nie verstanden, wieso die Leute so darauf stehen, ein Stück Papier herumzuzeigen. Der Abschluss an der Uni ist doch nicht die Lebensleistung! Die Leistung NACH dem Studium ist die Lebensleistung! Die Uni ist die Ausbildung für die Leistung danach!</p><p>Dass es hier gerade überhaupt eine Debatte darüber gibt, was die Frau Baerbock an der Uni gemacht hat, zeigt mir vor allem eine Sache: Sie hat keine Lebensleistung vorzuweisen. Das Einzige, was sie hat, ist ein abgebrochenes Studium. Und das versucht sie gerade mit gezielt mehrdeutigen Formulierungen wie "hat an der Uni soundso studiert" so klingen zu lassen, als habe sie da einen echten Abschluss gemacht. Hat sie nicht.</p><p>Soweit ich weiß wäre auch ein Master im Völkerrecht bei den Juristen nicht viel wert. Erst nach einem Staatsexamen ist man Volljurist. Aber für ein Staatsexamen muss man in Jura halt richtige Jura studieren und nicht Völkerrechts-Blablah.</p><p>Übrigens, am Rande. Die Vorwürfe, die ich sah, waren eher in die Richtung "die hat da an der LSE ein paar Kurse besucht, bei denen es einen Schein ohne Prüfung gab, nur für die Anwesenheit".</p><p>Das hätte ich ja für Bullshit gehalten, wenn sie nicht dieses lächerliche Dementi hier produziert hätten.</p><p>Ja aber Fefe, wieso gucken die Leute immer nur bei den armen Frauen so genau hin?! Als ob die Männer in der Politik nicht alle Schmalspur-Anwesenheitsschein-Laberscheiß studiert hätten, und sich jetzt mit ihren akademischen Bullshit-Errungenschaften aufzublasen versuchen!1!!</p><p>Also erstmal: Die will Kanzler werden. Das sollte man halt nicht machen, wenn der Lebenslauf dann nicht aushält, dass mal jemand ein bisschen genauer hinguckt.</p><p>Zweitens: Der Laschet hat das ja auch abgekriegt neulich, war das die Anstalt oder die Heute Show? Dessen Lebenslauf ist im Wesentlichen Katholiken-Klüngel inklusive Stipendium der Konrad-Adenauer-Stiftung. Aber wisst ihr was? Der Laschet hat ein Staatsexamen gemacht. Der ist Volljurist!</p><p>Und wie so häufig, wenn jemand etwas erwähnenswertes erreicht hat, dann hat er es nicht nötig, damit hausieren zu gehen. Der Laschet ließ das nicht in Talkshows heraushängen, dass er Volljurist ist. Das fand der ganz normal, dass man was vorzuzeigen hat, wenn man Kanzler werden will.</p><p>Das war bestimmt gar nicht so einfach für die Grünen, jemanden aufzustellen, der weniger vorzuweisen hat als der Laschet. Aber was sollen sie machen, sie hatten die Baerbock mit ihren Teilnahmeurkunden und sie hatten den Habeck, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=nOMW8Kn4OLw">der ist Schweinebauer</a>, wie die Baerbock ihn in dem Clip wunderbar abkanzelt. Nachdem ich das gesehen habe, gönn ich der das auch, dass da mal jemand ein bisschen herumstochert in ihrem Völkerrecht.</p><p>Wollt ihr eigentlich mal gucken, was <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Robert_Habeck">der Habeck wirklich geleistet hat</a>?</p><blockquote>Von 1996 bis 1998 absolvierte Habeck ein Promotionsstudium der Universität Hamburg und wurde 2000 zum Doktor der Philosophie mit einer Arbeit über literarische Ästhetizität promoviert.</blockquote>Schweinebauer, my ass. Der hat fucking promoviert und mehrere Bücher geschrieben!<p>Also nicht dass ich den jetzt als Kanzler haben wollte, der ist immer noch bei den Grünen. Die haben den ersten Angriffskrieg in der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland gemacht, die kriegen von mir garantiert niemals eine Stimme. Aber Habeck muss nicht mit Vordiplomen in Talkshows blenden. Und er hat es auch nicht nötig, der Baerbock an den Karren zu fahren, wenn sie ihn als Schweinebauer kleinzureden versucht.</p><p>Der weiß nämlich genau: Was Peter über Klaus sagt, sagt mehr über Peter als über Klaus.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser widerspricht:</p><blockquote><p u="">Laschet ist _kein_ Volljurist!</p><p u="">Der hat nämlich nur das erste Staatsexamen -- das zweite (und mutmaßlich auch das Referendariat) fehlen ihm.</p><p u="">Je nach Uni bedeutet das: Ohne Abschluss. (Einige Unis bieten einem heutzutage dann wenigstens einen Diplom-Juristen oder einen LL.B. an, damit man wenigstens etwas vorzeigen kann)</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leser widerspricht diesem Leser:</p><blockquote><p u="">Der Satz "Je nach Uni bedeutet das: Ohne Abschluss." ist falsch. Das erste juristische Staatsexamen ist nämlich die Abschlussprüfung des Universitätsstudiums. Was Herrn Laschet dann fehlt ist mit dem zweiten Staatsexamen die Befähigung zum Richteramt, welche wiederum Voraussetzung auch für andere Berufe (Rechtsanwalt...) ist. Er hat aber ein abgeschlossenes Studium.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Die Primärquelle für die akademischen Leistungen von der Baerbock <a href="https://twitter.com/GruenSprecher/status/1392057518030041088">findet sich auf Twitter</a>, wo es der Wahlkampfsprecher der Grünen publiziert hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5f9ba2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5f9ba2</guid><pubDate>Sun, 16 May 2021 17:50:52 -0000</pubDate><title>Als seine korrupten Parteikumpels bezahlt waren, war für Spahn offenbar...</title>
<description><![CDATA[ Als seine korrupten Parteikumpels bezahlt waren, war für Spahn offenbar in Sachen Maskenbeschaffung die Angelegenheit erledigt. Jedenfalls <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/open-house-101.html">klagen gerade Dutzende von Firmen gegen das Gesundheitsministerium, weil sie nie ihr Geld gesehen haben</a>.<p>An wen erinnert mich das nur. Oh ja richtig! Von Donald Trump lernen heißt siegen lernen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5f9bf9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5f9bf9</guid><pubDate>Sun, 16 May 2021 17:49:27 -0000</pubDate><title>Nach der Impfung ist vor der Impfung!Die STIKO geht davon...</title>
<description><![CDATA[ Nach der Impfung <a href="https://www.tagesschau.de/inland/stiko-impfauffrischung-101.html">ist vor der Impfung</a>!<blockquote>Die STIKO geht davon aus, dass die Impfung gegen das Coronavirus im kommenden Jahr wiederholt werden muss.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5f8d4d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5f8d4d</guid><pubDate>Sun, 16 May 2021 16:51:31 -0000</pubDate><title>Ist es Parmesan? Oder Sägemehl?
</title>
<description><![CDATA[ Ist es Parmesan? Oder <a href="https://time.com/4226321/parmesan-wood-pulp/">Sägemehl</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5ef1bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5ef1bc</guid><pubDate>Sat, 15 May 2021 20:38:58 -0000</pubDate><title>Die fiesen Terroristen, die Netanjahu da weggebombt hat, das waren...</title>
<description><![CDATA[ Die fiesen Terroristen, die Netanjahu da weggebombt hat, das waren *umblätter* <a href="https://www.npr.org/2021/05/15/997148399/israeli-airstrike-flattens-building-home-to-ap-and-other-media-in-gaza-city">AP und Al Jazeera</a>. Immerhin <a href="https://apnews.com/article/israel-middle-east-business-israel-palestinian-conflict-f595d0ea0a7e21a4e4974ae55e00024d">konnte AP rechtzeitig alle evakuieren</a>.<p>Israels Metapher für ihre Strategie im Gazastreifen heißt übrigens <a href="https://www.washingtonpost.com/world/2021/05/14/israel-gaza-history/">"Rasenmähen"</a>. Leute umbringen geht halt immer noch am besten, wenn man sie vorher dehumanisiert. Wer weiß das besser als die Juden!1!!</p><p>Schatz, wo gehst du hin? Nur kurz ein bisschen Rasenmähen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e610004</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e610004#2021-05-15 15:35:03.034476</guid><pubDate>Sat, 15 May 2021 12:38:50 -0000</pubDate><title>Habt ihr das gelesen? Israel plant eine Invasion des Gazastreifens...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das gelesen? <a href="https://apnews.com/article/israel-palestinians-conflict-violence-spreads-1ad9613de6ad16c4d248da9934cf0412">Israel plant eine Invasion des Gazastreifens mit Bodentruppen</a>?<p>Hamas hat zwei Verteidigungsstrategien gegen Israel. Gegen Fernangriffe halten sie sich in zivilen Strukturen wie Krankenhäusern und Altenheimen auf. Die kann Israel schlecht bombardieren, ohne international schlecht auszusehen.</p><p>Gegen eine Invasion haben sie ein System aus Tunneln und Bunkern.</p><p>Vor ein paar Tagen hat die Hamas Israel mit Raketen beschossen, und zwar mit über hundert auf einmal. Das war mehr als das israelische Raketenabwehrsystem abfangen konnte.</p><p>Als Israel jetzt auf Twitter verkündete, sie hätten die Schnauze voll und marschieren ein, da haben die Hamas-Kämpfer sich aus den Krankenhäusern in die Tunnel zurückgezogen.</p><p>Israel hat <a href="https://apnews.com/article/hamas-middle-east-israel-media-4d942411c64c8ae1e919ae93401f8919">das abgewartet und daraufhin 40 Minuten lang die Tunnel bombardiert</a>, dabei angeblich Dutzende von Hamas-Offizieren getötet.</p><p>Das geilste an der Meldung finde ich das hier:</p><blockquote lang="en">Then came the announcement to the media, issued simultaneously in Hebrew and Arabic on Twitter. There followed alerts in major outlets, including the New York Times, that the invasion was under way.</blockquote>Ist das nicht wunderbar, wie die AP da auf die New York Times zeigt, wenn sie selber sich genauso verarschen ließ und mitmachte?<p>Das ist sogar derselbe Typ bei AP, der die beiden Stories geschrieben hat!</p><p>MWAHAHAHAHAHA</p><p>"Das merken die NIE!!1!"
</p>]]></description></item></channel></rss>