<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 14 Jan 2022 16:05:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1f5b89</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1f5b89</guid><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 15:48:39 -0000</pubDate><title>Old and busted: Boris Johnson muss sich für Covid-Lockdown-Parties entschuldigen.New...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://www.theguardian.com/politics/ng-interactive/2022/jan/12/boris-johnson-no-10-lockdown-party-apology-what-he-said-and-what-he-meant">Boris Johnson muss sich für Covid-Lockdown-Parties entschuldigen</a>.<p>New hotness: <a href="https://www.theguardian.com/politics/2022/jan/14/no-10-apologises-palace-parties-eve-prince-philip-funeral-queen-covid">Boris Johnson muss sich für Parties am Vorabend des Prince-Philip-Begräbnisses entschuldigen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1f55f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1f55f8#2022-01-14 17:00:02.810788</guid><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 15:22:14 -0000</pubDate><title>Wusstet ihr, dass die EU CO2-Aufschläge auf Flugbenzin nur Passagierjets...</title>
<description><![CDATA[ Wusstet ihr, dass die EU CO2-Aufschläge auf Flugbenzin nur Passagierjets betreffen? <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2021-07-09/private-jets-amazon-orders-set-to-escape-higher-eu-energy-taxes">Privatjets und Frachtflieger sind ausgenommen</a>.<p>Ja äh aber warte, mit einem großen Passagierjet fliegen ist doch viel energieeffizienter als mit einem kleinen Privatjet? Sollte das nicht umgekehrt sein?</p><p>Ja, sollte es. Wenn die Leute, die diese Gesetze machen, nicht selber Privatjets flögen.</p><p>Wartet. Das ist noch nicht alles. <a href="https://www.transportenvironment.org/wp-content/uploads/2022/01/Climate_Impacts_of_Shipping_Exemptions_Report-1.pdf">Die maritimen CO2-Aufschläge haben ein ähnliches Muster</a>. Da sind auch Luxusjachten ausgenommen. Und Fischerboote, weil, äh, ... die armen Fischer, die die Meere leerfischen!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1f54da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1f54da</guid><pubDate>Fri, 14 Jan 2022 15:17:24 -0000</pubDate><title>In alten Westerns ist ein häufiges Motiv der Postraub, in...</title>
<description><![CDATA[ In alten Westerns ist ein häufiges Motiv der Postraub, in Form von einem Überfall auf die Postkutsche von Western Union oder Pony Express oder so.<p>Die Amerikaner haben heute noch ein für Diebstahl besonders anfälliges System, denn wenn du da ein Paket bestellst, dann stellt der Postbote das einfach vor deiner Tür ab und geht wieder. Wenn du Glück hast, klingelt er vorher. Jedenfalls gibt es da eine eigene kriminelle Klasse, die rumfährt und vor anderer Leute Haustür guckt, ob da ein Paket steht, und das dann klauen.</p><p>Aber es stellt sich raus: Das ist viel zu ineffizient, ein paar tapfere Entrepreneure in Kalifornien haben eine besser skalierende Variante gefunden: <a href="https://www.nbclosangeles.com/news/local/los-angeles-cargo-train-theft-packages-missing-delayed-fedex/2765071/">Züge mit Containern ausrauben</a>. Es gibt da in der Nähe von Bahnhöfen oder Wartungsdepots einige gute Spots, wo Züge sehr langsam vorbei fahren. Da springen die Diebe dann auf, brechen Container auf und klauen Pakete an Privatadressen.</p><p>Warum Privatadressen? Weil da im Durchschnitt pro Gewicht wertvollere Dinge drin sind als bei Bulk-Lieferungen der Industrie.</p><p>Wie krass die Lage ist, sieht man gut <a href="https://twitter.com/johnschreiber/status/1481770722271760384">auf diesen Fotos</a>. Das sind alles Verpackungen von geklauten Paketen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1ea8df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1ea8df</guid><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 17:57:21 -0000</pubDate><title>Max Schrems hat mal wieder eine staatliche Stelle dazu gebracht,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Oesterreichs-Datenschutzbehoerde-Google-Analytics-verstoesst-gegen-die-DSGVO-6326506.html">Max Schrems hat mal wieder eine staatliche Stelle dazu gebracht, die DSGVO anzuwenden</a>. Diesmal den österreichischen Datenschutzbeauftragten, der plötzlich und überraschend fand, dass es eine DSGVO-Verletzung sei, wenn eine Firma Google Analytics einbindet, welches die Userdaten in die USA schaufelt, in die Fänge der Datenkrake Google.<p>Na sowas, denkt ihr euch jetzt vielleicht, hatten wir das nicht schon vor ein paar Jahren mal? Ja, hatten wir. Damals hat Schrems den <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Safe_Harbor">Safe Harbor</a> für unzureichend erklären lassen, auch zur Überraschung von genau niemandem. Das war ein typisches "Wir würden doch nie eure Daten veruntreuen"-Wink-Wink-Nudge-Nudge-Lügengebilde.</p><p>Das wurde wenig später durch ein Rebranding derselben Scheiße ersetzt, den <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/EU-US_Privacy_Shield">Privacy Shield</a>. Same shit, different asshole. Inzwischen auch nichtig.</p><p>Und was macht die Industrie? Kopf in den Sand. Bis irgendwo eine schmerzhafte Strafe verhängt wird, dann gibt es plötzlich Massenpanik. Also war die Strategie von Schrems klar, was als nächstes passieren muss. Genau das ist jetzt passiert.</p><p>Ich für meinen Teil begrüße das. Immer feste druff. Wer nicht hören will, muss spüren.</p><p>Ich würde auch die Linie gar nicht bei den Amis ziehen, ehrlich gesagt. Ich finde, Schrems sollte nicht eher ruhen, bevor auch der letzte Web-Sprallo kein Analytics mehr verbaut. Nein, ihr braucht keine Analytics. Niemand braucht Analytics. Alles, was du mit Analytics machen kannst, ist UI Dark Patterns a/b testen und Probleme nicht fixen, "weil es kaum jemanden betrifft".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1e9a22</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1e9a22</guid><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 17:01:48 -0000</pubDate><title>Die Frage, wie lange in den USA jedes Jahr der...</title>
<description><![CDATA[ Die Frage, wie lange in den USA jedes Jahr der Wald brennen muss, wie viel Pumpen Miami installieren muss, wie viele Menschen ihr Haus von einem Tornado weggeblasen kriegen müssen, bevor die Amerikaner mal an den Klimawandel glauben, <a href="https://www.theguardian.com/environment/2022/jan/13/record-number-americans-alarmed-about-climate-crisis">ist offenbar beantwortet</a>. Schade, dass immer Leute sterben müssen. Und schade, dass die Leute schlechte Nachrichten immer erst glauben, wenn sie ihnen persönlich passieren.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1e9a72</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1e9a72</guid><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 17:00:28 -0000</pubDate><title>Nachdem die Datenschutzbehörde bei Europol ein "schwarzes Loch" an illegal...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/jan/10/a-data-black-hole-europol-ordered-to-delete-vast-store-of-personal-data">Nachdem die Datenschutzbehörde bei Europol ein "schwarzes Loch" an illegal zusammengetragenen persönlichen Daten fand</a>, muss Europol jetzt wohl einen Großteil davon löschen.<blockquote lang="en">Sensitive data in the ark has been drawn from crime reports, hacked from encrypted phone services and sampled from asylum seekers never involved in any crime.</blockquote>Die wollen doch bloß spielen!!1!<p>Ich sage ja immer: Wenn du willst, dass die Leute nicht kriminell werden, dann musst du ein Vorbild sein und so richtig megakriminell alles an Daten aufsaugen, was du nur irgend vor die Flinte kriegen willst!</p><p>Da haben die Leute dann das Gefühl, in einem echten Rechtsstaat zu leben, und halten sich freiwillig auch an alle Regeln.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1e900e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1e900e</guid><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 16:18:24 -0000</pubDate><title>Normalerweise steht die FDP in Sachen Verkehrspolitik noch weiter im...</title>
<description><![CDATA[ Normalerweise steht die FDP in Sachen Verkehrspolitik noch weiter im Abseits als die CDU. Die fanden bisher Verbrenner gut und wichtig und die Zukunft, waren gegen Geschwindigkeitsbegrenzungen in Innenstädten und auf den Autobahnen.<p>Und jetzt? <a href="https://www.spiegel.de/auto/volker-wissing-verkehrsminister-warnt-vor-kauf-von-autos-mit-verbrennungsmotor-a-2eda9591-7832-44be-8609-375fb89b3c5c">Jetzt warnt deren Verkehrsminister vor dem Kauf von Verbrenner-Autos und kann sich mehr Tempo 30-Zonen vorstellen</a>.</p><p>Wat? War das der Kuhhandel, damit die FDP ihren Blockchain-Bullshit in den Koalitionsvertrag reinkriegt oder was?</p><p>Da bleibt ja kaum ein Stein auf dem anderen! Was kommt als nächstes? Tempo 100 auf den Autobahnen wäre ein vernünftiger Weg zum Sprit-Sparen und Einhalten der CO2-Limits?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f1edafa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f1edafa#2022-01-13 14:00:02.889278</guid><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 12:25:08 -0000</pubDate><title>In Bayern haben sie einen Arzt gefunden, der angeblich Impfzertifikate...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/impfausweise-razzien-101.html">In Bayern haben sie einen Arzt gefunden</a>, der angeblich Impfzertifikate ohne Impfung ausgestellt haben soll.<p>Der Fall liest sich, als wolle der Rechtsstaat da ein Exempel statuieren. Der Mann hat jetzt Berufsverbot und sie haben bei über 100 Patienten von dem eine Hausdurchsuchung gemacht.</p><p>Ich finde das ja auch fies, germein und verwerflich, aber ... 100 Hausdurchsuchungen? Sicher, dass da die Verhältnismäßigkeit gewahrt bleibt? Sicher, dass da nicht ein Staatsanwalt auf Kosten der Querdenker fett Karriere machen will?</p><p>Nicht dass ich das für ein Kavaliersdelikt halte. Aber 100 Hausdurchsuchungen! Das kostet den Steuerzahler doch mehr als da an Strafen zu erwarten ist, oder nicht?</p><p>Und wieso überhaupt Hausdurchsuchungen? Kann man die nicht einfach vorladen, und sie sollen ihr Impfbuch mitbringen? Wer keines vorweisen kann, obwohl er bei dem Arzt in den Unterlagen für Impfung steht, der hat halt seine Chance für Entkräftung der Vorwürfe nicht genutzt und wird verurteilt. Oder bin ich da juristisch zu naiv?</p><p>Ich weiß ja nicht, wie ihr das seht, aber eine Hausdurchsuchung ist auf der Skala der Grundrechtseingriffe so ziemlich das übelste, was so ein Rechtsstaat anrichten kann. Das sollte man sparsam einsetzen, finde ich.</p><p>Man hört ja auch immer wieder, dass Leute von Einbrüchen jahrelang traumatisiert sind, und sich in ihrer Wohnung nicht mehr sicher fühlen. Wie schlimm ist denn das erst nach einer Hausdurchsuchung?!</p><p u=""><b>Update</b>: Schlimmer wäre ja fast nur noch, wenn man den Leuten ungefragt Blut abnimmt!</p><p u="">Oh, warte...</p><blockquote><p u=""> Zudem wurde bei den Verdächtigen Blut entnommen, wie ein Sprecher der Polizei erklärte. Über einen Antikörper-Test will man nachweisen, dass sie nicht geimpft sind.</p></blockquote><p u="">Hey, mit der Rigorosität sollte man auch mal im Bundestag nach Drogen suchen. Verdacht ist ja wohl hinreichend begründet, weil es vor ein paar Jahren mal die Untersuchung der Klos dort gab. Einfach mal bei allen ein paar Hausdurchsuchungen und Blut abnehmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2136d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2136d6#2022-01-13 14:00:02.892617</guid><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 09:51:04 -0000</pubDate><title>Anscheinend haben gerade viele Leute Probleme mit Firefox. Bei mir...</title>
<description><![CDATA[ Anscheinend haben gerade viele Leute Probleme mit Firefox. Bei mir funktioniert noch alles.<p>Es gibt online zwei Hinweise, was man tun kann. Erstens: http3 abschalten (in about:config network.http.http3.enabled auf false) und zweitens: In about:preferences#privacy bei Firefox Data Collection and Use alles abschalten.</p><p>In meinem Firefox ist http3 nicht deaktiviert, aber ich habe natürlich aller Data Collection widersprochen.</p><p>Aus meiner Sicht würde ich also nicht das Ausschalten von http3 empfehlen, denn das ist bei mir an und ich habe kein Problem, sondern die Datenkrankenabschaltung.</p><p>Dann kursiert noch die Idee, dass das was mit DNS over HTTP zu tun hat. Das habe ich nicht angeschaltet, weil ich Cloudflare nicht traue. Ich musste es aber, soweit ich mich erinnern kann, auch noch nicht ausschalten, weil Firefox das in Deutschland noch nicht hinter meinem Rücken anzuschalten versucht hat.</p><p u=""><b>Update</b>: Sieht als als sei Telemetrie bloß der Trigger gewesen. Leute berichten, auch Firefox 91 habe schon den Bug. Mir ist er immer noch nicht begegnet.</p><p u="">Aus aktuellem Anlass sei auch nochmal <a href="https://blog.fefe.de/?ts=aa031bbb">auf meine Ausführungen zu HTTP/2 von 2015</a> und <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a3adeb1a">aus 2019</a> verwiesen. Ich habe HTTP/2 nie implementiert, weder client- noch serverseitig. Das ist gar nicht mit akzeptabler Softwarekomplexität implementierbar, wenn man irgendeinen der (eh nur theoretischen) Vorteile haben will. HTTP/3 bestätigt mich da inhaltlich, denn es ist ein Wegschmeißen von HTTP/2 und ein Neumachen auf Basis von QUIC. <a href="https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc9000">Hier ist die Spec von QUIC</a>. Könnt ihr euch ja selbst überlegen, ob ihr das von der Komplexität her für akzeptabel haltet.</p><p u="">Oh, warte, sagte ich wegschmeißen und neumachen? <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/HTTP/3">nicht wirklich</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">HTTP/3 is an Internet Draft adopted by the QUIC working group. The original proposal was named "HTTP/2 Semantics Using The QUIC Transport Protocol",[8] and later named "Hypertext Transfer Protocol (HTTP) over QUIC".[9]</p></blockquote><p u="">Denn bei Kommittee-Standards ist das wie bei Hoardern. Da wird nie irgendwas weggeschmissen, egal wie schlimm es stinkt.</p><p u=""><b>Update</b>: Nochmal langsam zum mitmeißeln: Komplexität ist der Feind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f212e28</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f212e28</guid><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 09:20:54 -0000</pubDate><title>Ach guck mal einer schau! Kaum ist der Cum-Ex-Weggucker Scholz...</title>
<description><![CDATA[ Ach guck mal einer schau! Kaum ist der Cum-Ex-Weggucker Scholz Kanzler, <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/cum-ex-prozess-warburg-gestaendnis-101.html">gibt es das erste Geständnis eines Banksters</a>. Ob denen jemand gesteckt hat, dass sie sich nicht mehr auf Scholzens Schweigen verlassen und ihn auch nicht belasten können? Auch nicht durch Ausnutzen seines schlechtes Gedächtnisses?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f21e131</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f21e131</guid><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 18:46:07 -0000</pubDate><title>Hey, liebe Medien!Druckt doch mal bitte Drostens Meinung zur Musik...</title>
<description><![CDATA[ Hey, liebe Medien!<p>Druckt doch mal bitte Drostens Meinung zur Musik der Fantastischen Vier ab.</p><p>Wie, was meint ihr? Wollt ihr nicht machen? Interessiert keinen?</p><p>ACH NEE! Dann belästigt uns auch nicht mit Smudos Blablah zu Impfapps!</p><p>Mir fällt überhaupt niemand ein, dessen Meinung zu Impfapps ich weniger hören will. Der Typ hat da persönlich investiert und will Return on Investment sehen. Was der sagt ist per Definition irrelevant bis irreführend.</p><p>Hört endlich auf, dem ein Mikrofon hinzuhalten!!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f21e087</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f21e087</guid><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 18:39:21 -0000</pubDate><title>Flinten-Uschi verteidigt den "grüne Atomenergie"-Vorstoß der EU-Kommission wie folgt:"Wir werden...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/EU-Kommissionspraesidentin-von-der-Leyen-Wir-werden-Atomkraft-brauchen-6325362.html">Flinten-Uschi verteidigt den "grüne Atomenergie"-Vorstoß der EU-Kommission</a> wie folgt:<blockquote>"Wir werden sie brauchen, solange es nicht genügend erneuerbare Energien gibt wie etwa grünen Wasserstoff."</blockquote>Hey, Zensursula! Kurzer Hinweis von jemandem, der im Physikunterricht nicht die Nägel lackiert hat: Wasserstoff ist ein Energiespeicher, kein Energieträger. Wasserstoff buddelt man nicht aus wie Öl. Der Vergleich Wasserstoff - Atomenergie ist ein Kategorienfehler. Ein echt peinlicher Kategorienfehler.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f21dfc7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f21dfc7</guid><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 18:34:01 -0000</pubDate><title>Die Franzosen haben gerade mal wieder einen Atomkraft-Rückschlag beim Bau...</title>
<description><![CDATA[ Die Franzosen haben gerade mal wieder einen Atomkraft-Rückschlag beim Bau von ihrem <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/flamanville-atomreaktor-inbetriebnahme-verzoegert-sich-erneut-a-e5565145-0f6c-4b09-8764-167931e55530">EPR in Flamanville</a>. Das Ding ist seit Ewigkeiten im Bau und jetzt mussten sie nochmal Schweißnähte neumachen. Und wie üblich bei so BER-Projekten laufen nicht nur die Bauzeit sondern natürlich auch die Kosten davon. Aus den geplanten 3,3 Milliarden Euro sind jetzt 19 geworden.<p>Was der Artikel gar nicht erwähnt: Die Leistung davon. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Kernkraftwerk_Flamanville">Wikipedia weiß mehr</a>: Der Teil des Kraftwerks im Betrieb hat 2760 MW Leistung, der im Bau nochmal 1650 obendrauf. Das muss man Atomkraft schon lassen: Wumms haben die Kraftwerke.</p><p>Jedenfalls dachte ich mir, ich finde mal raus, wieviel Windfarm in der Nordsee man für 19 Milliarden bauen könnte. Stellt sich raus: Die Kosten für den Bau einer Windfarm sind gar nicht so leicht zu recherchieren. Bei Wikipedia stehen für Windfarmprojekte im Allgemeinen höchstens Planungswerte. Das wäre ja unfair, bei Windenergie können die Kosten ja auch nachträglich explodieren.</p><p>Gut, dann vergleiche ich halt mal die Leistung, dachte ich mir, und fand <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Offshore-Windpark_Nordsee_Ost">die Windfarm Nordsee-Ost</a> mit einer Leistung von im Vergleich geadezu mickrig geringen 295 MW. Jetzt weiß ich nicht, ob das die tatsächliche Leistung ist über ein Jahr oder die Lebenszeit oder so, oder ob das die Nennleistung bei rund um die Uhr Starkwind ist. Ich war also erstmal ziemlich enttäuscht. Ich hatte gedacht, bei Windfarmen kommt mehr Wumms raus.</p><p>Doch dann fand ich <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_Offshore-Windparks">die Liste der Offshore-Windparks</a>, und wenn man da nach Leistung sortiert, kommt man plötzlich auf ganz andere Größenordnungen. Das oberste Projekt hat 4100 MW.</p><p>Zwei Dinge fallen bei der Liste auf. Erstens sind die ganzen Projekte mit hoher Leistung alle in Planung, zweitens sind die alle von den Briten oder den Amis, ein paar auch die Niederlande und Polen. Wenn man nach Deutschland sucht, muss man ganz schön scrollen. Wenn man nach fertigen Projekten sucht, steht Deutschland viel besser da, und wenn man bei der Technologie nach Siemens-Gamesa sucht, sind auch viele der Windfarmen anderer Länder mit deutscher Technik gebaut.</p><p>Dennoch bin ich gerade einigermaßen erschlagen, <i>wie stark</i> die Briten auf Windkraft setzen. Die wetten förmlich ihre Farm auf Windenergie.</p><p>Mein Stand ist, dass das in Deutschland an den Stromtrassen scheitert. Stimmt das? Weiß da jemand mehr?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f202d31</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f202d31</guid><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 15:04:15 -0000</pubDate><title>2017 gab es einen fetten Terroranschlag in Barcelona, ihr erinnert...</title>
<description><![CDATA[ 2017 gab es einen fetten Terroranschlag in Barcelona, ihr erinnert euch vielleicht. Jetzt sieht es so aus, als sei der <a href="https://english.vilaweb.cat/noticies/villarejo-claims-that-spains-intel-was-involved-in-the-barcelona-terrorist-attack-of-2017/">vom spanischen Geheimdienst herbeigeführt worden</a>. Die wollten bloß die Katalanen piesacken, damit die sich nicht unabhängig erklären. Das konnte doch niemand ahnen, dass es da gleich fetten Terrorismus gibt!1!!<p>Nein, nein, um das zu wissen hätte man Spezialkenntnisse haben müssen. Die könnte nur ein ... oh, warte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f202c4a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f202c4a</guid><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 14:58:28 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Maskenverweigerer überfällt Supermarkt?Unterbrecht mich, wenn ihr...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.iltalehti.fi/kotimaa/a/ede8da02-4950-4df4-8e3d-78f8247bbc4a">Maskenverweigerer überfällt Supermarkt</a>?<p>Unterbrecht mich, wenn ihr die Pointe raten könnt!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f202ae9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f202ae9</guid><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 14:48:23 -0000</pubDate><title>Kim Kardashian und Floyd Mayweather Jr. haben Stress mit der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/werbung-fuer-kryptowaehrungen-bringt-kim-kardashian-und-floyd-mayweather-stress-mit-anlegern-a-34ea7ea3-bae1-4f3e-99e1-51e08d57c34b">Kim Kardashian und Floyd Mayweather Jr. haben Stress mit der Justiz</a>. Sie hatten Werbung für Cryptoscammer gemacht.<blockquote>Angestoßen hatte die Klage ein Anleger aus New York, der mit der Kryptowährung Emax Geld verloren hatte. Später hatten sich viele weitere Geschädigte dem Verfahren angeschlossen, die von Mitte Mai bis Ende Juni 2021 Emax-Token gekauft hatten. Sie verlangen die Rückerstattung ihrer Verluste und die Abschöpfung der Gewinne, die Kardashian und Floyd Mayweather Jr. erzielt haben.</blockquote>Ich finde ja, zuerst sollte man die Scammer einbuchten. Aber ich habe überhaupt nichts dagegen, auch die "Influencer" aus dem Verkehr zu ziehen, die für sowas Werbung gemacht haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f202780</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f202780#2022-01-12 15:45:02.622116</guid><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 14:36:14 -0000</pubDate><title>Der Chef von Rolls Royce hat in einem Interview erklärt,...</title>
<description><![CDATA[ Der Chef von Rolls Royce hat <a href="https://nz.news.yahoo.com/rolls-royce-ceo-claims-covid-222053728.html">in einem Interview</a> erklärt, dass COVID die Verkaufszahlen von Rolls-Royce massiv hochgetrieben habe. Sie hätten das beste Jahr aller Zeiten gehabt. Er erklärt sich das mit COVID.<p>Wat? Ja, hier ist die Argumentation:</p><blockquote lang="en">"Quite a lot of people witnessed people in their community dying from COVID, that makes them think life can be short, and you'd better live now than postpone it to a later date," said Torsten Müller-Otvös, according to the Financial Times.<p>"That also has helped [Rolls-Royce sales] quite massively," he added, per the outlet.</p><p>[...]</p><p>Müller-Otvös made the comments following the automaker's biggest sales year yet: According to the Financial Times, Rolls-Royce sold 5,586 vehicles in 2021, a 49 percent increase from 2020.</p></blockquote>Deren billigstes Auto kostet über 300.000 Dollar.<p u=""><b>Update</b>: Nein, Rolls-Royce baut noch keine Elektroautos. Da muss man schon eine ganz besondere Sorte Mensch sein, wenn man sich denkt: Bevor ich sterben muss, mache ich nochmal größtmöglichen Schaden für die Überlebenden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2083d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2083d6</guid><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 02:55:04 -0000</pubDate><title>Nein, nein, Herr Wachtmeister. Das war nicht kiffen, das war...</title>
<description><![CDATA[ Nein, nein, Herr Wachtmeister. Das war nicht kiffen, das war <a href="https://today.oregonstate.edu/news/oregon-state-research-shows-hemp-compounds-prevent-coronavirus-entering-human-cells">Covid-Vorsorge</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f20f8e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f20f8e2#2022-01-12 15:55:02.433285</guid><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 02:09:00 -0000</pubDate><title>Die in den USA zuständige Regulierungsbehörde FTC führt eine Kartellklage...</title>
<description><![CDATA[ Die in den USA zuständige Regulierungsbehörde FTC führt eine Kartellklage gegen Facebook. <a href="https://www.heise.de/news/Rueckschlag-fuer-Facebook-Richter-laesst-US-Kartellklage-zu-6323503.html">Die ist jetzt vor Gericht im zweiten Anlauf zugelassen worden</a>.<p>Die FTC will, dass Facebook Instagram und Whatsapp wieder abstoßen muss.</p><p>Facebooks Antwort:</p><blockquote>Der Richter wies auch Facebooks Forderung ab, die Klage abzuweisen, weil FTC-Chefin Lina Khan befangen sei.</blockquote>Wait, what? "Herr Richter, die Klägerin ist befangen"?!?<p>Hab ich da was verpasst oder sind die Kläger immer befangen? Unbefangenheit ist etwas, das man von den Richtern verlangt, nicht von den Klägern. Wat?</p><p>Hat Heise da die Übersetzung verkackt? Gucken wir doch mal in <a href="https://www.cnbc.com/2021/07/14/facebook-asks-for-ftc-chair-lina-khan-to-be-recused-from-its-antitrust-case.html">einer englischsprachigen Quelle</a>:</p><blockquote lang="en">Facebook filed a petition Wednesday to have Federal Trade Commission Chair Lina Khan recused from the ongoing antitrust lawsuit the agency brought against the company.</blockquote>Nope. Nicht falsch übersetzt.<blockquote lang="en">Facebook argued in its petition that Khan "has consistently made public statements" accusing the company of bad conduct that constitutes a violation of antitrust law. The social media platform said her past work has made clear Khan has already made up her mind about Facebook's liability in the pending antitrust case, which should be grounds for recusal.</blockquote>Was ist das denn für eine absurde Strategie? Herr Richter, die Klägerin war von Anfang an gegen uns! Die wusste schon bei Einreichung der Klage gegen uns, dass sie uns für schuldig hält!1!!<p>Nun, äh, ... ja. So funktioniert das. Du hältst jemanden für schuldig, also reichst du Klage gegen ihn ein.</p><p>Was dachten die hochbezahlten Facebook-Anwälte denn, wie das System funktioniert?</p><p>Die Sache ist übrigens noch lustiger, denn auch Amazon mag die nicht und hat ähnlich argumentiert.</p><blockquote lang="en">Facebook's petition follows a similar move by Amazon, which sought Khan's recusal from antitrust probes into its business based on her past criticism of its power. Khan rose to scholarly fame after publishing "Amazon's Antitrust Paradox" in the Yale Law Journal while a student in 2017.</blockquote>Und was schrieb sie da? Völlig überraschende Raketentechnologie-Einsichten wie: Wenn ein Gigant es auf Wachstum anlegt, ruft er möglicherweise selbstschädigend niedrige Preise auf, um die Konkurrenz plattzumachen. Daher reicht ein Framework, das das "Wohl des Kunden" als Messwert nimmt, für die Bewertung solcher Firmen nicht aus, denn das endet dann immer als "was wollt ihr denn, die Preise sind doch schon tief, ist doch super für die Konsumenten". So hat auch Walmart immer argumentiert, wenn man ihnen vorwarf, das ganze Ökosystem für alle kleineren Player kaputtzumachen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f237bcc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f237bcc</guid><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 17:14:58 -0000</pubDate><title>Australien kauft von den Amis 120 Panzer im Wert von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.smh.com.au/politics/federal/australia-commits-to-3-5-billion-tank-purchase-from-the-us-20220109-p59mub.html">Australien kauft von den Amis 120 Panzer im Wert von 3,5 Milliarden Dollar</a>.<p>Falls eine feindliche Armee auf dem Landweg angreift, nehme ich an. Wen sie da wohl konkret im Auge haben?</p><p>Ich würde mal denken, wenn sie jemand auf dem Landweg angreift, dann hat der so überlegene Technologie, dass sie mit den Panzern nicht weit kommen werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2367a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2367a3</guid><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 15:51:25 -0000</pubDate><title>Vodafone und die Telekom mögen Appls VPN-Dienst nicht.Warum?Nun, da bleiben...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Mobilfunker-moegen-Apples-VPN-Dienst-nicht-6322281.html">Vodafone und die Telekom mögen Appls VPN-Dienst nicht</a>.<p>Warum?</p><p>Nun, da bleiben bei VPN-Diensten nicht viel Gründe übrig. Die wollen euch weiterhin ungeniert in den Traffic gucken und das geht dann halt nicht mehr.</p><p>Einziger anderer Grund könnte sein, dass wenn ein Telekom-Kunde auf einen Server mit Präsenz im Telekom-Netz zugreift, die Daten das Telekomnetz nicht verlassen. Außer du hast ein VPN. Es könnte also sein, dass die Telekom Angst hat, ihre externen Anbindungen könnten sich für alle offensichtlich als viel zu schwachbrüstig erweisen.</p><p>Im Moment ist ja deren Geschäftsmodell, dass die Außenanbindung schwachbrüstig und überbucht ist, und sie dann zu den Serverbetreibern gehen und sagen: Schöne Server haben Sie da! Wäre ja schade, wenn die für unsere Millionen von Kunden ruckeln würden! Vielleicht sollten Sie bei uns im Netz Rackspace mieten und ein großzügiges Traffickontingent kaufen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2366ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2366ab</guid><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 15:47:01 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Kategorie "Wie weit darf Satire gehen", heute:...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Kategorie "Wie weit darf Satire gehen", heute: <a href="https://zoobdoo.com/about.html">ZooBDoo</a>.<blockquote lang="en">ZoOBDoO is a next generation GameFi Portal in the Metaverse featuring the zBotNet a fun, easy to use crypto trading bot platform where everyone’s favorite characters from the Cryptoverse play &amp; trade together. We are utilizing DeFi, NFT &amp; creating a bridge between advanced CEX &amp; DEX use case in a highly interactive STEM environment.</blockquote>Auf der anderen Seite ... wieso Satire? Solange es Idioten gibt, die NFTs kaufen, gibt es bestimmt auch Idioten, die so einem Projekt Geld in die Hand drücken würden. (Danke, Frederik)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f22b2d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f22b2d8</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 17:51:02 -0000</pubDate><title>OK zu der Frage, wieso das Gaskraftwerk runterfuhr, kamen einige...</title>
<description><![CDATA[ OK zu der Frage, wieso das Gaskraftwerk runterfuhr, kamen einige sachdienliche Hinweise.<p>Im Wesentlichen ist das so, dass der generierte Strom ja ins Netz eingespeist werden soll. Die Theorie ist jetzt: Wenn das Netz weg ist, dann kann das Kraftwerk auch nichts einspeisen, und muss alleine schon deshalb runterfahren, denn die Energie muss ja irgendwo hin. D.h. die wären nicht runtergefahren, weil keine Energie reinkam, sondern weil keine rausging. Das ist auch der Grund, schrieb jemand, wieso Wasserkraftwerke eine Notabschaltung haben.</p><p>Dann erklärte mir jemand, dass seine Solaranlage auch nicht den Eigenbedarf decken kann, wenn kein Netz da ist, selbst wenn genug Energie erzeugt wird, weil die die Stromfrequenz vom Netz nimmt, und wenn das Netz nicht da ist, klappt das nicht. Das scheint bei großen Kraftwerken auch so zu sein.</p><p>Dann erklärte jemand, dass es verschiedene Arten von Gaskraftwerken gibt. Einmal die Schnell-Anfahr-Dinger, aber Heizkraftwerke sind eher Grundlast und haben daher andere Anforderungsprofile. Die sind dann eher nicht für schnell an- und abschalten gebaut.</p><p>Jemand anderes führte aus, dass man im Zweifelsfall immer lieber das Kraftwerk ausschaltet, wenn man befürchtet, das Netz könnte Schaden nehmen. Denn Strom kann auch von einem anderen Kraftwerk hergeroutet werden (war ja hier auch so). Ist nur halt doof, wenn das Kraftwerk auch Fernwärme macht, die ist dann halt weg.</p><p>Im Übrigen war es wohl so, dass die zwar 20 Uhr als Planung angegeben haben, aber tatsächlich schon vor 16 Uhr die ersten wieder Fernwärme hatten. Da hat also der Chef seine Techniker aus der Schusslinie genommen, damit die in Ruhe arbeiten können, ohne dass alle paar Minuten jemand fragt, wie lange es noch dauert.</p><p>Bleibt eigentlich nur eine Frage offen: Wieso man nicht das Kraftwerk runterregeln statt abschalten könnte, und man mit dem nicht einspeisbaren Strom dann halt Stromheizung macht und weiter Fernwärme liefern kann. Wir haben gerade relativ milde Temperaturen, aber es gibt in Berlin auch schonmal richtig knackig kalte Winter, wo das eine Frage von Leben und Tod sein kann, wenn die Heizung mal ein paar Stunden weg ist, besonders wenn man alt und gebrechlich ist und in einem schlecht isolierten Altbau wohnt oder so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f228f65</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f228f65</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 15:24:43 -0000</pubDate><title>War ja klar, dass wenn ein Schlangenöl Ethereum-Mining macht, dass...</title>
<description><![CDATA[ War ja klar, dass <a href="https://www.heise.de/news/Avira-Crypto-Nach-der-Virenjagd-Kryptowaehrung-schuerfen-6321794.html">wenn <i>ein</i> Schlangenöl Ethereum-Mining macht, dass die anderen dann nachziehen</a>. Noch nie traf der Schlangenölverkäufer auf einen Dollar, dessen Farbe ihm nicht gefiel!<p>Da wächst zusammen, was zusammen gehört.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f228ecc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f228ecc</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 15:17:38 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade beim Zustand der Infrastruktur waren: Kölner Stadtanzeiger...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade beim Zustand der Infrastruktur waren: <a href="https://www.ksta.de/region/sanierung-unmoeglich-sauerlandbruecke-muss-neu-gebaut-werden-39364058?cb=1641827554020&amp;">Kölner Stadtanzeiger (Vorsicht: Boulevard-Blatt) zur Sauerlandbrücke</a>. Die Sauerlandbrücke wurde Anfang Dezember spontan als marode auffällig.<p>Na, äh, reparieren wir halt, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Ja schon, aber wie repariert man denn eine Brücke? Man fährt mit Baufahrzeugen drauf.</p><p>Und jetzt stellt sich raus: Dafür ist die Brücke zu marode. Die muss abgerissen und neu gebaut werden.</p><p>Aber wartet, der absolute Kracher kommt im 2. Absatz:</p><blockquote>Selbst eine <b>Freigabe nur für Pkw, wie das bei der Leverkusener Rheinbrücke seit Jahren der Fall ist</b>, scheidet wegen der Schwere der Schäden aus. Eine Sanierung nur für den Auto-Verkehr würde rund drei Jahre dauern und es sei nicht einmal sicher, ob die Brücke am Ende stabil genug sei.</blockquote>Waaaaat? OMFG!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f228c7f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f228c7f</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 15:11:29 -0000</pubDate><title>Zu der Infrastrukturapokalypse gestern in Ostberlin hat der Tagesspiegel ein...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Infrastrukturapokalypse gestern in Ostberlin <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/lichtenberg-marzahn-hellersdorf-treptow-koepenick-90-000-berliner-haushalte-ohne-heizung-und-warmwasser/27959968.html">hat der Tagesspiegel ein paar sehr beunruhigende Details</a>.<blockquote>Betroffen ist laut Vattenfall das Stadtwärmenetz Friedrichsfelde. „Aufgrund einer Störung im externen Stromnetz kam es um 14.04 Uhr zu einem Ausfall des Heizkraftwerkes“, sagte ein Vattenfall-Sprecher.</blockquote>Das finde ich ausgesprochen beunruhigend. Warum? Das ist ein Heizkraftwerk. Das erzeugt Strom. Mit der Abwärme wird dann Ostberlin geheizt. Die primäre Funktion von dem Ding ist die Stromerzeugung. Wie kann DAS denn bitte zusammenklappen, wenn die externe Stromversorgung gestört ist?!?<p>Vielleicht sind meine Anforderungen da zu hoch, aber wir haben seit Jahren (inzwischen auch gesetzliche!) Regelungen für kritische Infrastrukturen, und dann kann so ein Anfängerfehler passieren? Jeder fucking Billighoster hat Notfall-Diesel! Aber das Kraftwerk kippt um, wenn der Netzstrom für 3 Minuten weg ist?!?!?</p><p>Wartet, geht noch weiter.</p><blockquote>„Das Kraftwerk musste herunter- und wieder hochgefahren werden.“ Um 15.15 Uhr sei die Stromversorgung wieder herstellt worden.</blockquote>Ich weiß nicht, was das für eine Störung war. Vielleicht ist eine Stunde angemessen, vielleicht nicht. Aber: Nach einer Stunde war der Strom wieder da. Für das Kraftwerk, das FUCKING SELBER STROM GENERIERT!!1!<p>Wir reden hier von Fernwärme. Wenn da mal ne Stunde keine Hitze nachkommt, das merkt man als Kunde kaum. So schnell kühlen die Gebäude nicht aus. Die Rohre sind ja auch erstmal noch heiß. Wenn die um 3 wieder Strom hatten, wieso haben wir dann überhaupt in den Nachrichten von dem Ausfall gehört?</p><blockquote>Im Laufe das Abends soll die Wärmeversorgung „wieder voll da sein“, sagte der Sprecher. Gegen 20 Uhr solle die Wärmeproduktion wieder gestartet werden, „bis Mitternacht sollen die Kunden wieder mit Raumwärme und warmem Wasser versorgt werden“.</blockquote>Waaaaaat? Um drei hatten die wieder Strom und planten dann AB ACHT wieder zu heizen?!?<p>Äh, sorry, aber was zur Hölle geht denn da ab?</p><p>Oh, wartet mal, <a href="https://powerplants.vattenfall.com/de/klingenberg/">ein Detail hatte ich noch nicht erwähnt</a>:</p><blockquote>Das Heizkraftwerk erzeugt nach dem umweltschonenden Prinzip der Kraft-Wärme-Kopplung neben Strom gleichzeitig Wärme. Es wird mit Erdgas betrieben und stellt das Grundgerüst der Fernwärmeversorgung der östlichen Bezirke Berlins dar.</blockquote>Das ist ein Erdgaskraftwerk. Dass die Strom erzeugen, sagte ich ja schon. Aber sie verbrennen das Erdgas.<p>Wisst ihr noch, wieso fast nur noch Erdgaskraftwerke gebaut wurden die letzten Jahre? Weil die so schnell hoch- und runtergefahren werden können, um auf die Verfügbarkeit von Wind- und Solarstrom reagieren zu können!</p><p>Hier haben wir ein Erdgaskraftwerk, und die sind nicht in Sekunden oder Minuten wieder online. Nein. Die haben um 15 Uhr wieder Strom und planen dann Heizen ab 20 Uhr.</p><p>Kann mir das mal ein Experte erklären? Ich krieg da die Fakten nicht zusammen.</p><p>Insbesondere muss ich jetzt davon ausgehen, dass der Rest unserer kritischen Infrastruktur in genauso beschissenem Zustand ist. Ach du Kacke.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f25564b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f25564b</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 02:14:45 -0000</pubDate><title>Das NPM-Universum ist mal wieder implodiert. Dieshalb nicht weil jemand...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/dev-corrupts-npm-libs-colors-and-faker-breaking-thousands-of-apps/">Das NPM-Universum ist mal wieder implodiert</a>. Dieshalb nicht weil jemand sein Trivial-Modul gelöscht hat, und auch nicht, weil er es an Kriminelle weiterverkauft hat, und die dann Malware eingecheckt haben. Nein.<p>Diesmal hat der Autor schlicht keinen Bock gehabt, dass seine Module wöchentlich 20 Millionen Mal von irgendwelchen reichen Megacorps runtergeladen werden, ohne dass auch nur eine davon jemals einen müden Cent in seine Richtig geworfen hätte.</p><p>Ich kann nur sagen: Wenn du freie Software schreibst, weil du hoffst, dass Leute freiwillig mit Geld nach dir werfen, wirst du immer scheitern. Geschenke sind geschenkt. Das ist, was sie zu Geschenken macht. Du kannst nicht danach kommen und heulen, dass die andere Seite dir nicht auch was zurückgeschenkt hat.</p><p>Auf der anderen Seite: Punk lebt! Fuck the Megacorps!1!! :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f254f34</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f254f34</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 01:46:18 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Technische Störung im Heizkraftwerk Klingenberg, halb Ostberlin ist ohne...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://warnung.bund.de/meldung/mow.DE-BR-B-SE017-20220109-17-000/Das_Bezirksamt_Lichtenberg_von_Berlin_als_bezirkliche_Katastrophenschutzbeh%C3%B6rde_informiert%3A">Technische Störung im Heizkraftwerk Klingenberg</a>, halb Ostberlin ist ohne Heizung und Warmwasser. <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/37000-berliner-haushalte-ohne-heizung-und-warmwasser-li.205038">Die Berliner Zeitung spricht von 90.000 Haushalten</a>, d.h. 370.000 betroffene Menschen.<p>Berlin, fuck yeah!</p><p>Auf der anderen Seite ist es ja durchaus erfreulich, wie viele Menschen mit Fernwärme heizen statt eine eigene Ölheizung zu betreiben, oder gar Kohle.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f25b9ff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f25b9ff</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:09:05 -0000</pubDate><title>Wie sehen Amerikaner die Polizei? Hier hat mal jemand ne...</title>
<description><![CDATA[ Wie sehen Amerikaner die Polizei? <a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/1745-9125.12298">Hier hat mal jemand ne Umfrage gemacht</a>. Ergebnis:<blockquote lang="en">Most White respondents felt safe, but most Black respondents lived in fear of the police killing them and hurting their family members. Approximately half of Black respondents preferred to be robbed or burglarized than to have unprovoked contact with officers.</blockquote>Nee, Schatz, ruf lieber nicht die Polizei. Da haben wir von den bewaffneten Räubern auf Crack weniger Schaden zu erwarten!<p>Weia.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f242fcf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f242fcf</guid><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 14:20:01 -0000</pubDate><title>Schöne Economist-Kolumne über performative Arbeit. Also: Performance statt Arbeit. Old...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.economist.com/business/2022/01/08/the-rise-of-performative-work">Schöne Economist-Kolumne über performative Arbeit</a>. Also: Performance statt Arbeit. Old and busted: Security-Theater. New hotness: Arbeits-Theater.<p>Wie die Leute alle rituell darauf achten, dass ihr Icon auf Slack grün ist, ihre Kalender öffentlich einsehbar und voll, ihre Arbeits-Logs einsehbar und gut gefüllt sind, und wie sich alle gegenseitig mit Reaktions-Emojis überhäufen, damit es so aussieht, als habe ihre volle Aufmerksamkeit auf der Arbeit gelegen.</p><p>Wenn sie in der Realität auf der Simulation von Arbeit lag und sie nichts produktives geschafft haben, weil sie zu beschäftigt mit Arbeitssimulation waren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f248198</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f248198</guid><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 01:58:30 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ihr müsst jetzt alle sehr tapfer sein. Der...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ihr müsst jetzt alle sehr tapfer sein. Der Chipmangel hat Canon erreicht.<p>Wie? Nein, nein, die können weiter Drucker bauen.</p><p>Aber <a href="https://futurezone.at/produkte/canon-toner-kopierschutz-gefaelscht-chips-chipmangel/401865218">ihre DRM-Gängelscheiße kriegen sie nicht mehr gesourced</a> und müssen jetzt Toner verkaufen, bei dem ihre verkackten DRM-Produkte dem User ins Gesicht lügen, die seien bestimmt gefälscht und/oder weniger wert.</p><p>Oooooooch ist das aber tragisch! DRM geht nicht mehr? Meine Güte, lange spürte ich nicht mehr so einen Tsunami aus Mitleid gegen mich branden!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f262191</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f262191</guid><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:56:47 -0000</pubDate><title>Wo bleibt eigentlich die Covid-Scifi?Ihr wisst schon. Eine Zukunft, in...</title>
<description><![CDATA[ Wo bleibt eigentlich die Covid-Scifi?<p>Ihr wisst schon. Eine Zukunft, in der Dinge funktionieren. Jedenfalls ab und zu. Eine Zukunft, in der Regierungen mehr Pfeile im Köcher haben als "Symbolpolitik + Abwarten + Prinzip Hoffnung".</p><p>Das wäre doch mal eine Scifi, die die Leute im Moment lesen wollen würden, meint ihr nicht?</p><p>Ich brauch gar keine Wunder-Hightech in der Scifi. Gar keine Raumschiffe. Keine Überlichtgeschwindigkeit. Mir reicht völlig, wenn da eine Regierung ab und zu mal etwas hinkriegt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f266a26</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f266a26#2022-01-08 02:05:02.654234</guid><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 21:04:56 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, wie wir gesagt haben, die Corona-App muss...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, wie wir gesagt haben, die Corona-App muss Datenschutz-Voodoo kriegen, damit man keine Profile damit erstellen kann?<p>Nun, völlig überraschend (ich weiß, ich weiß!) <a href="https://www.swr.de/swraktuell/rheinland-pfalz/mainz/polizei-ermittelt-ohne-rechtsgrundlage-mit-daten-aus-luca-app-100.html">geht mit Luca Profilbildung und natürlich hat sofort Vater Staat mit beiden Händen in den Datentopf gelangt</a>.</p><p>Lasst euch bitte nicht von dem "ohne Rechtsgrundlage" verarschen. Das ist für Innenminister bloß Code für "machen wir halt eine Rechtsgrundlage". Wenn man will, dass die Leute diese App einsetzen, dann darf darüber keine Profilbildung möglich sein, egal wie verlockend die Stasi 3.0 das findet.</p><p u=""><b>Update</b>: Ihr habt alle völlig Recht. Dies ist eine exzellente Gelegenheit, den schönen Spruch des Verfassungsgerichts nochmal zu zitieren. Wo ein Trog ist, sammeln sich Schweine.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f268ba1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f268ba1</guid><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 14:17:35 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Straße in Prenzlauer Berg...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/pankow/strasse-in-prenzlauer-berg-tagelang-gesperrt-weil-kein-asphalt-da-ist">So schlimm</a>:<blockquote>Straße in Prenzlauer Berg tagelang gesperrt, weil kein Asphalt da ist</blockquote>Ich würde ja "wie im Osten"-Joke machen, wenn der Prenzlauer Berg nicht tatsächlich Ex-Ostberlin wäre. (Danke, Frank)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2684f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2684f0</guid><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 13:46:22 -0000</pubDate><title>Die Uhr in Honda-Autos kommt mit 2022 nicht zurecht. Softwarefehler....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://jalopnik.com/honda-clocks-are-stuck-20-years-in-the-past-and-this-mi-1848306970">Die Uhr in Honda-Autos kommt mit 2022 nicht zurecht</a>. Softwarefehler. Kann man nichts machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f29ccf5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f29ccf5</guid><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 15:35:07 -0000</pubDate><title>Nehmen wir an, du bist ein gesuchter Mörder, und du...</title>
<description><![CDATA[ Nehmen wir an, du bist ein gesuchter Mörder, und du bist auf der Flucht.<p>Es gibt eine Pandemie. Du hast die ideale Ausrede, dein Gesicht hinter Masken zu verstecken.</p><p>Wie blöde musst du sein, um dann Maskenverweigerer zu sein?</p><p>Datenpunkt 1: <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/jan/05/italian-mafia-fugitive-arrested-in-spain-after-google-maps-sighting">Italienischer Mafiadon in Spanien auf Google Street View gefunden</a>. Wobei, wer weiß. Vielleicht war die Aufnahme älter? Ah, warte, geht noch weiter:</p><blockquote lang="en">The shop and the restaurant are now closed, but the police found a photo of Gammino, dressed in his chef’s garb, on a still-existing Facebook page for La Cocina de Manu. He was recognisable by the scar on the left side of his chin. The restaurant’s menu included a dish called Cena Siciliana or Sicilian dinner.</blockquote>Smart move!<p>Datenpunkt 2: <a href="https://notesfrompoland.com/2022/01/05/murderer-on-the-run-for-20-years-arrested-after-not-wearing-mask-in-shop/">Gesuchter Mörder vor Geschäft bei Maskenkontrolle verhaftet</a>.</p><blockquote lang="en">A man who fled a conviction for a murder committed two decades ago has been arrested after police caught him by chance when stopping him outside a shop for not wearing a face mask. He will now serve a 25-year prison sentence.</blockquote>Ein Glück, das Kriminelle so dämlich sind.<p>Ich glaube ja fast, dass das auch die Idee der Krypto-Scammer ist. Deren Scams sind so offensichtliche Scams, dass als Zielgruppe praktisch nur Idioten übrig bleiben. Vielleicht ist deren Hoffnung, dass sie bloß Kriminelle ausnehmen, die zu blöde sind, das zu kapieren, und bei denen man argumentieren kann, sie hätten es verdient, und die auch nicht die Polizei rufen können, weil sie selber gesucht werden.</p><p>Ich meine, mal ernsthaft jetzt: Wie häufig muss <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/crypto-platform-arbix-flagged-as-a-rugpull-transfers-10-million/">sowas hier passieren</a>, wenn es sogar schon einen Namen für den Grift gibt, Rugpull, dass da niemand mehr drauf reinfällt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f29ca89</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f29ca89</guid><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 15:27:19 -0000</pubDate><title>Bei den Schwurblern in den USA gibt es gerade eine...</title>
<description><![CDATA[ Bei den Schwurblern in den USA gibt es gerade eine fette Hysterie. Die glauben alle, die Impfung hätte ihnen oder Bekannten von ihnen Herzprobleme gemacht.<p>Ich glaube, das ist eine einmalige Chance.</p><p>Die meisten von denen sind Hörensagen, "ich habe gehört"-Selbstdiagnosen und Hypochonder, aber einige sind echt zum Arzt gegangen und der hat echt was gefunden.</p><p>Das finde ich eine sehr positive Entwicklung. Herzinfarkt ist in westlichen Industrienationen eine der häufigsten Todesursachen. Wenn die Leute rechtzeitig zur Früherkennung gehen würden, könnte man da richtig viele Leben retten.</p><p>Jemand sollte das Gerücht streuen, dass man von der Covid-Impfung Krebs kriegen kann. Wenn alles gut geht, rennen die Schwurbler alle zum Krebs-Screening.</p><p>Was man da für Menschenleben retten könnte!</p><p>Es gibt da doch sicher irgendwo eine Liste an Dingen, an denen Leute unnötig sterben, obwohl es eine gute Früherkennung gibt. Was steht da so drauf? Weiß das jemand? Diabetes vielleicht? HPV?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f28fa83</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f28fa83#2022-01-06 01:45:02.220617</guid><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 00:39:57 -0000</pubDate><title>In Kasachstan gab es Unruhen, also hat der Dikt... äh......</title>
<description><![CDATA[ In Kasachstan gab es Unruhen, also hat der Dikt... äh... Präsident mal kurz das Internet ausgeschaltet.<p>Wieso erzähle ich euch das?</p><p>Nun, weil China doch einen Crackdown gegen Bitcoin und co gemacht hat. Die hatten keinen Bock, ihre Klimaziele nicht zu erreichen, weil lauter Hirnrissige den Strom sinnlos für Mining verbraten.</p><p>Also sind viele Miner aus China nach Kasachstan abgewandert, die sie auch mit offenen Armen empfangen haben und <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f5f6373">sogar ein neues Atomkraftwerk für sie bauen will</a>.</p><p>Tja, und Mining ist ja ein Wettlauf, wer als erster einen Hash ausprobiert hat, der bestimmte Eigenschaften hat. Wenn du den Hash dann nicht melden kannst, ist das etwas hinderlich. So <a href="https://coingape.com/kazakhstans-internet-shutdown-drops-bitcoin-hashrate-by-12-will-it-impact-btc-price/">brachen dann auch die Mining-Raten und die Kurse ein</a>.</p><p>Nur falls jemand dachte, 2022 wird weniger bizarr als 2021.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f28ee89</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f28ee89</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 23:48:39 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Der österreichische Verfassungsschutz...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://tvthek.orf.at/profile/ZIB-2/1211/ZIB-2/14119397/Drohungen-gegen-Gesundheitspersonal/15073028">Der österreichische Verfassungsschutz rät Ärzten, ihren Beruf nicht öffentlich erkennbar zu machen</a>. Nicht in Krankenhauskleidung raus, keine Logos an der Kleidung, etc.<p>Aus Sicherheitsgründen.</p><p>Damit sie nicht von Impfgegnerterroristen ermordet werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f28ed2c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f28ed2c#2022-01-06 02:50:02.740520</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 23:46:58 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? Die ARD lässt den Lanz...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.zdf.de/gesellschaft/markus-lanz/markus-lanz--amerika-ungeschminkt-vom-4-januar-2022-100.html#xtor=CS5-95">Die ARD lässt den Lanz jetzt auch noch Auslandskorrespondenz und Investigativjournalismus machen</a>. Erinnert ein bisschen daran, wie Trump der Reihe nach seinen Schwiegersohn für alle Aufgaben für zuständig erklärte.<p>Und wisst ihr was? Ist nicht mal schlechter als andere ARD-Dokus.</p><p u=""><b>Update</b>: ZDF, nicht ARD. Da seht ihr mal, wie schockiert ich war, dass ich das verwechselt habe :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b1c8a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b1c8a</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 17:58:44 -0000</pubDate><title>Ich weiß nicht, wieso gerade rumgeht, dass Norton-Schlangenöl jetzt auf...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß nicht, wieso gerade rumgeht, dass Norton-Schlangenöl jetzt auf den Kisten ihrer Kunden Cryptocurrency schürft.<p>Das war mit Ansage im Juli oder so. Ein halbes Jahr lang ist das jetzt bekannt.</p><p>Hatte ich das nicht sogar schon im Blog? <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e466330">Ja, hatte ich</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b6d55</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b6d55</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 14:39:07 -0000</pubDate><title>Auch eine überstandene Covid-Erkrankung mit mildem Verlauf hinterlässt Organschäden.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/uke-studie-corona-101.html">Auch eine überstandene Covid-Erkrankung mit mildem Verlauf hinterlässt Organschäden</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b693e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b693e</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 14:23:28 -0000</pubDate><title>Dell pullt jetzt einen Apple. Sie machen einen Touchbar, so...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/XPS-13-Plus-Dell-ueberarbeitet-sein-Edelnotebook-grossflaechig-6316439.html">Dell pullt jetzt einen Apple</a>. Sie machen einen Touchbar, so dass man die Esc-Taste nicht mehr erspüren kann. Das Touchpad hat auch keinen ertastbaren Rand mehr.<p>Die Zielgruppe für das Gerät sind glaube ich Instagram-Influencer. Leute, die mit dem Gerät nicht interagieren müssen. Die es nur in die Kamera halten wollen.</p><p>Money Quote:</p><blockquote>Einschränkender Minimalismus findet sich auch bei den Schnittstellen wieder</blockquote>Hey Dell, warum macht ihr halbe Sachen? Liefert doch einfach nur das Gehäuse, ganz ohne Elektronik drin! Nennt es Digital Detox und nehmt einen Aufpreis. Wer blöde genug ist, dieses Gerät hier zu kaufen, der würde auch das kaufen. You're welcome.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b63b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b63b1</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:55:59 -0000</pubDate><title>Es gibt demnächst die ersten Geräte mit Pluton-Chip. (Kontext)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/AMD-Ryzen-6000U-H-und-Radeon-RX-6000S-fuer-schlanke-Gaming-Notebooks-6317813.html">Es gibt demnächst die ersten Geräte mit Pluton-Chip</a>. (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=a14d3e79">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b5d92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b5d92#2022-01-05 15:40:02.812485</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:29:48 -0000</pubDate><title>Werner Koch braucht keine Spenden mehr für GnuPG.Auf der einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://gnupg.org/blog/20220102-a-new-future-for-gnupg.html">Werner Koch braucht keine Spenden mehr für GnuPG</a>.<p>Auf der einen Seite ist das natürlich erstmal eine gute Nachricht. Auf der anderen Seite muss man halt immer auch auf das Preisschild gucken. In diesem Fall ist das Preisschild, dass er sich als Ersatz für Chiasmus (proprietärer Geheim-Cipher der deutschen Behörden) an die staatliche Zitze begeben hat, und jetzt existenziell vom Wohlwollen des deutschen Staates abhängig ist. Also genau derer, vor denen uns GnuPG schützen sollte. Die, die gerne Krypto umgehen wollen. Die Backdoors in Endgeräten einbauen wollen, damit sie besser abhören können.</p><p>Konkret:</p><blockquote lang="en">In particular, our now smooth integration into Active Directory makes working with OpenPGP under Windows really nice. We were also able to partner with Rohde &amp; Schwarz Cybersecurity GmbH for a smooth integration of GnuPG VS-Desktop with their smartcard administration system.</blockquote>Rohde & Schwarz sind Deutschlands bekanntester Geheimdienst-Lieferant, die auch die ganzen IMSI-Catcher gebaut und geliefert haben.<p>Den Kunden noch einen Grund zu geben, nicht von Active Directory wegzumigrieren, würde ich auch als ethisch fragwürdig bezeichnen.</p><p>Abgesehen davon trübt <a href="https://blog.fefe.de/?q=Werner+Koch">der Kontext</a> meinen Blick etwas. Es wird mir immer schwer fallen, positive Aspekte bei GnuPG zu finden, solange Werner Koch das in Geiselhaft hat. Und jetzt, wo er offen mit Geheimdienst-Zulieferern kollaboriert, wird das noch schwieriger.</p><p u=""><b>Update</b>: Einen positiven Aspekt hat das aber auf jeden Fall: Für Unterhaltung ist gesorgt.</p><blockquote lang="en"><p u="">A minor drawback is that for a quick start and easy migration from Chiasmus, many sites will use symmetric-only encryption (i.e. based on "gpg -c").</p></blockquote><p u="">Richtig gelesen! Die verwenden da  den symmetrischen Modus! HAHAHAHAHA OMG. Die 1970er haben angerufen! Public Key Krypto ist erfunden worden!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2a97e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2a97e8</guid><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 14:18:30 -0000</pubDate><title>Genau wie legitime Firmen gerne eine Liste ihrer Referenzkunden veröffentlichen,...</title>
<description><![CDATA[ Genau wie legitime Firmen gerne eine Liste ihrer Referenzkunden veröffentlichen, tun das jetzt auch Ransomware-Gangs. <a href="https://twitter.com/S0ufi4n3/status/1478019768431087623">Eine von denen hat jetzt die Thales Group auf ihre Referenzliste gesetzt</a> und sie sagen, am 17. Januar wollen sie alle geklauten Daten veröffentlichen.<p>Thales ist ein Bombenbauer und Militärzulieferer.</p><p><a href="https://www.lemondeinformatique.fr/actualites/lire-le-groupe-thales-attaque-par-le-ransomware-lockbit-85307.html">Hier hat eine Zeitung Thales um Kommentar gebeten</a> und Thales sagt, sie hätten keinen Einbruch bemerkt und noch keine Lösegeldforderungen erhalten und würden jetzt mal gucken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2db2a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2db2a6#2022-01-04 15:05:02.593524</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 22:02:32 -0000</pubDate><title>Wir wissen ja alle, dass Atomkraftwerke ihre Risiken leichtfüßig an...</title>
<description><![CDATA[ Wir wissen ja alle, dass Atomkraftwerke ihre Risiken leichtfüßig an den Steuerzahler externalisiert haben. Denn wenn man da eine Haftpflichtversicherung abschließen müsste, das wäre zu teuer.<p>Aber wie teuer genau wäre das eigentlich?</p><p><a href="https://www.manager-magazin.de/finanzen/versicherungen/a-761954.html">Hier hat das mal jemand ausgerechnet</a>.</p><blockquote>Finanzmathematiker haben erstmals errechnet, wie teuer eine Haftpflichtpolice für ein Atomkraftwerk wäre - 72 Milliarden Euro jährlich.</blockquote>Ach komm, lass uns noch ein paar Atomkraftwerke bauen! Weiß doch jeder: Unfälle passieren nur anderen Ländern. So Ländern, die von Kernkraft keine Ahnung haben. Wie <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Kyshtym_disaster">Russland</a> und den <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Three_Mile_Island_accident">USA</a>. Und so unterentwickelten Technologie-Slums wie <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Fukushima_nuclear_disaster">Japan</a>.<p>Und in der EU kann schon mal gar nichts passieren. Jetzt wo <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Windscale_fire">die Briten</a> raus sind jedenfalls. Und solange <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a28835e3">die Schweiz</a> nicht beitritt.</p><p>Risiko? Pah! No risk no fun! YOLO! Das ist jetzt grüne Energiegewinnung!1!!</p><p>Erneuerbar nicht direkt, denn das Uran muss man ja aus der Erde polken und anreichern. Was im Übrigen auch nicht CO2-frei ist, falls das jemand gedacht hat.</p><p>Übrigens: <a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/worlds-uranium-resources-enough-for-the-foreseeable-future-say-nea-and-iaea-in-new-report">Hier ist eine Prognose der IAEA</a>, wie lange die Uranvorkommen der Erde halten werden. Wenn ihr da jetzt in Jahrtausenden gedacht habt, habe ich schlechte Nachrichten für euch:</p><blockquote lang="en">Given these projections, the uranium resource base described in the Red Book is more than adequate to meet low and high case uranium demand through 2040 and beyond.</blockquote>Da gehen hoffentlich schon direkt die Alarmglocken an bei euch. Bis 2040?!<blockquote lang="en">Meeting high case demand requirements through 2040 would consume about 28% of the total 2019 identified resource base recoverable at a cost of &lt; USD 130/kgU (USD 50/lb U3O8) and 87% of identified resources available at a cost of &lt; USD 80/kgU (equivalent USD 30/lb U3O8).</blockquote>Wenn jetzt immer noch nicht eure Alarmglocken bimmeln, dann solltet ihr euch dringend <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a0900676">das hier bereits verlinkte</a> Video <a href="https://www.youtube.com/watch?v=O133ppiVnWY">Arithmetic, Population and Energy</a> angucken. Ein Vortrag von dem inzwischen leider verstorbenen Al Bartlett. Untertitel: The Greatest Shortcoming of the Human Race is our Inability to Understand The Exponential Function.<p>In Covid-Zeiten passt das eh gut, aber das Video ist von ~2000 und handelt von exponentiellem Bevölkerungswachstum gegen endliche Energieressourcen wie Kohle. Alles, was der gute Mann da über Kohle sagt, trifft selbstredend genau so auf Uran zu. Wenn die hier also sagen, bis 2040 sind 30% des Urans weg, dann heißt das: Der Uran-ist-Alle-Tag liegt innerhalb der Lebenserwartung meiner Leserschaft.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dd187</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dd187</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 15:08:09 -0000</pubDate><title>DeFi isn't.Na SO eine Überraschung! Wollt ihr sagen, das dezentralisierte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/MalwareTechBlog/status/1477634870167834625">DeFi isn't</a>.<p>Na SO eine Überraschung! Wollt ihr sagen, das dezentralisierte Geldsystem, das so dezentral ist, dass keine Regierung, kein Einzelner auf der Welt Geld einfrieren oder Transaktionen rückgängig machen kann, all das gar nicht ist?</p><p>Man könnte fast denken, dass das alles ein riesiger Scam ist!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcd2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcd2e</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:53:36 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten aus der Robotik:Medical robots: their facial expressions will...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://theconversation.com/medical-robots-their-facial-expressions-will-help-humans-trust-them-154868">Gute Nachrichten aus der Robotik</a>:<blockquote>Medical robots: their facial expressions will help humans trust them</blockquote>Ja, genau. Trust the computer. The computer is your friend.<p>Man könnte ja auch Vertrauen erzeugen, indem man … ordentliche Produkte baut, die keine Fehler machen. Aber nee, das ist zu teuer. Wir machen lieber freundliche Fake-Gesichter auf die Roboter.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcd8b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcd8b</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:51:01 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was dieses Land jetzt braucht? Mehr Mega-Bauprojekte! Die...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was dieses Land jetzt braucht? Mehr Mega-Bauprojekte! <a href="https://www.nzz.ch/wirtschaft/frankfurt-2040-das-naechste-mega-bauprojekt-in-deutschland-ld.1659662">Die Bahn plant "Frankfurt 2040"</a>.<blockquote>Die Deutsche Bahn will den überlasteten Frankfurter Hauptbahnhof mit einem Tiefbahnhof und einem Fernbahntunnel als Zufahrt ergänzen. Für das Projekt werden Kosten von 3,6 Milliarden Euro veranschlagt. Die Eröffnung soll etwa im Jahr 2040 sein.</blockquote>Seht ihr? Die haben aus ihren Fehlern gelernt! Diesmal soll das bloß eine Ergänzung sein, sie reißen nicht erstmal den alten Bahnhof ab wie in Stuttgart! Da bleibt man dann auch handlungsfähig, wenn man das Projekt komplett verkackt!<p>Oh und mit 2040 haben sie den Zeitrahmen auch nicht so ambitioniert veranschlagt.</p><p>Das wird bestimmt super!!1!
</p>]]></description></item></channel></rss>