<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 29 Jul 2022 09:30:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1d68ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1d68ac</guid><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 09:29:22 -0000</pubDate><title>Greenpeace hält den TÜV für befangen in "können die Atomkraftwerke...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/akw-isar-2-gutachten-wirft-tuev-befangenheit-bei-bewertung-vor,TCx43tZ">Greenpeace hält den TÜV für befangen</a> in "können die Atomkraftwerke weiterlaufen"-Fragen.<blockquote>Weiter hieß es in dem Gutachten, die Bewertung sei "offenbar für den Einsatz als Waffe in der aktuellen Diskussion um eine Laufzeitverlängerung in der politischen Arena bestimmt" gewesen. Der TÜV Süd bescheinige, was der Auftraggeber wünsche. "Unabhängig vom Zustand und ohne Überprüfung der AKW steht für den TÜV das Ergebnis bereits fest", sagt Heinz Smital, Atomphysiker und Greenpeace-Atomexperte. Auch die offenkundig kurze Bearbeitungsdauer des TÜVs nähre den Verdacht, "dass hier ein Gefälligkeitsgutachten erstellt worden ist", so die Anwälte.</blockquote>Gefälligkeit für die CSU in diesem Fall, die massiv mit der TÜV-Aussage hausieren gegngen ist. Mussten sie ja auch, nachdem sie erneuerbare Energien und eine Stromtrasse aus Norddeutschland effektiv verhindert haben, muss der Strom ja irgendwo herkommen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1d5880</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1d5880</guid><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 08:20:46 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Ursache für die Hitzewellen ist identifiziert!Attributionsforschung: Ursache...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Attributionsforschung-Ursache-extremer-Hitze-eindeutig-Klimaerwaermung-7192534.html">Die Ursache für die Hitzewellen ist identifiziert</a>!<blockquote>Attributionsforschung: Ursache extremer Hitze "eindeutig Klimaerwärmung"</blockquote>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1dc508</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1dc508</guid><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 21:55:34 -0000</pubDate><title>In Sozialen Netzen Dinge Löschen hilft auch nur gegen Nicht-Regierungen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/GossiTheDog/status/1552427139428933634">In Sozialen Netzen Dinge Löschen</a> hilft auch nur gegen Nicht-Regierungen (und vermutlich Leute ohne juristische Beratung dann).
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1cb656</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1cb656</guid><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 11:44:08 -0000</pubDate><title>Kein Wunder, dass Hollywood keine Ideen mehr hat. Die Leute...</title>
<description><![CDATA[ Kein Wunder, dass Hollywood keine Ideen mehr hat. Die Leute mit Ideen sind alle <a href="https://twitter.com/FoldableHuman/status/1552460615914246144">unter die Krypto-Abzocker gegangen</a>. Wenn jemand mit so einem Plot in Hollywood aufschlüge, würde er aus dem Meetingraum gelacht, weil das so absurd ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1cb179</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1cb179</guid><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 11:23:19 -0000</pubDate><title>Entrust hat operative Herausforderungen.Was machen die so beruflich? Na gucken...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Zugriff-auf-interne-Daten-Security-Firma-Entrust-Opfer-von-Cyberattacke-7188231.html">Entrust hat operative Herausforderungen</a>.<p>Was machen die so beruflich? Na <a href="https://www.entrust.com/">gucken wir doch mal</a>!</p><blockquote>STRONG IDENTITIES<p>SECURE PAYMENTS</p><p>TRUSTED INFRASTRUCTURE</p></blockquote>Achtet mal darauf, dass niemand trustworthy infrastructure verkauft, alle verkaufen immer nur trusted infrastructure.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1cae11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1cae11</guid><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 11:11:11 -0000</pubDate><title>Gestern so: Der TÜV findet, unsere abgeschalteten Atomkraftwerke seien in...</title>
<description><![CDATA[ Gestern so: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c1fe25e">Der TÜV findet, unsere abgeschalteten Atomkraftwerke seien in exzellentem Zustand</a>.<p>Ebenfalls gestern: <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/oldenburg_ostfriesland/AKW-Unterweser-Kontaminiertes-Wasser-tritt-aus-Leck-aus,unterweser164.html">AKW Unterweser: Kontaminiertes Wasser tritt aus Leck aus</a>.</p><p>Ja, gut, OK, aber <i>abgesehen davon</i> sind die bestimmt alle super in Schuss! (Danke, Sebastian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fe9ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fe9ca#2022-07-27 14:10:02.743367</guid><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 12:01:24 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:McDonald’s Increases Price of...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-07-27/mcdonald-s-increases-price-of-cheeseburger-for-first-time-in-14-years">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">McDonald’s Increases Price of Cheeseburger for First Time in 14 Years</blockquote>Und zwar (im UK) von 99 Pence auf 1,19 Pfund. (Danke, Oliver)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fe25e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fe25e</guid><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 11:33:20 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten: Der TÜV findet, unsere Atomkraftwerke seien in "exzellentem"...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten: <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2022-07/atomkraftwerke-laufzeitverlaengerung-tuev">Der TÜV findet, unsere Atomkraftwerke seien in "exzellentem" Zustand und könnten eigentlich direkt wieder hochgefahren werden</a>.<p>Was meint ihr, ist das der TÜV Süd (die <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a2b0ec68">mit dem Staudamm in Brasilien</a>) oder der TÜV Rheinland (die mit dem <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a526e766">Sicherheits-Zertifikat für die Vivy-App</a>)?</p><p>Ich bin mir sicher, diese Aussage hat nichts damit zu tun, dass der TÜV exzellent an einer Neuzertifizierung verdienen würde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fdd5d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fdd5d</guid><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 11:12:03 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Die Anhängerschaft von Verschwörungstheorien...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.srf.ch/news/schweiz/studie-zu-verschwoerungen-es-gibt-weniger-verschwoerungstheoretiker-trotz-coronakrise">So schlimm</a>:<blockquote>Die Anhängerschaft von Verschwörungstheorien hat in der Pandemie markant abgenommen. Das zeigt eine Studie zur Schweiz.</blockquote>Jetzt werden schon die Verschwörungstheoretiker knapp! Das war früher eine nachwachsende Ressource!!1! (Danke, Markus)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fda60</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fda60</guid><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 11:00:14 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist darauf hin, dass es auch zwischen Frankreich...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist darauf hin, dass <a href="https://www.youtube.com/watch?v=WYBrpvxDt6Q">es auch zwischen Frankreich und Italien einen Grenzkonflikt gibt</a> — um den Mont Blanc.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fcdef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fcdef</guid><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 10:02:25 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Monats: Meta (Facebook!) möchte COVID-Lügen wieder zulassen.Denn wenn...</title>
<description><![CDATA[ Schlagzeile des Monats: <a href="https://www.heise.de/news/Meta-moechte-COVID-Luegen-wieder-zulassen-7190627.html">Meta (Facebook!) möchte COVID-Lügen wieder zulassen</a>.<p>Denn wenn du die Lügner und Manipulatoren rausschmeißt, stellst du schnell fest, dass von der Nutzerbasis von Facebook nichts übrig bleibt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1e99f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1e99f8#2022-07-27 13:15:01.599954</guid><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 21:14:14 -0000</pubDate><title>Gute Laune? Da kann ich abhelfen: Mark Benecke im EU-Parlament...</title>
<description><![CDATA[ Gute Laune? Da kann ich abhelfen: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Z_p9yYXZuCI">Mark Benecke im EU-Parlament über die Klimakatastrophe und das Artensterben</a>.<p>Das meine ich ganz ohne Scheiß jetzt: Guckt das nur, wenn ihr nicht eh schon schlechte Laune habt gerade. (Danke, David)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1e87e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1e87e8</guid><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 19:57:42 -0000</pubDate><title>Old and busted: Bei Politdebatten verliert das Publikum das Bewusstsein.New...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Bei Politdebatten verliert das Publikum das Bewusstsein.<p>New hotness: <a href="https://twitter.com/FaithOrr/status/1551987980163862529">Die Moderatorin verliert das Bewusstsein</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1ec4c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1ec4c6</guid><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 15:11:20 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Melting glacier in Alps...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/jul/26/melting-alps-theodul-glacier-switzerland-italy-border-shifts">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">Melting glacier in Alps shifts border between Switzerland and Italy</blockquote>Es sind schon für kleinere Dinge Kriege geführt worden. (Danke, Walter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c211eaf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c211eaf</guid><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 12:30:41 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Russland liefert nur 20% des...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Russland liefert nur 20% des möglichen Gases?<p>Das hat mich schockiert, daher habe ich mal geguckt, wie verbreitet das Phänomen ist.</p><p>Stellt sich raus: Das ist überall!! Amazon liefert gerade nur 0% der möglichen Lieferkapazität an mich!</p><p>Gut, ich habe da auch nichts bestellt. Aber darum ging es ja hier nicht!1!!</p><p>Schlimmer noch: Selbst unsere Behörden sind betroffen! Das Finanzamt erstattet mir gerade nur 0% des möglichen Erstattungsrahmens zurück!!1!</p><p>Unerträgliche Zustände, sage ich euch!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c211de7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c211de7#2022-07-26 19:40:02.663831</guid><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 12:25:29 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Atlassian-Meldung:Der Admin Account in dem Confluence Questions Plugin...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur <a href="/?ts=9c26a48a">Atlassian-Meldung</a>:<blockquote>Der Admin Account in dem Confluence Questions Plugin ist unterhaltsam, aber der viel 'bessere' Report ist meiner Meinung nach der <a href="https://confluence.atlassian.com/security/july-2022-atlassian-security-advisories-overview-1142446703.html">zweite vom gleichen Tag</a> mit CVE-2022-26136 und CVE-2022-26137.<p>Hier wird geboten:</p><p></p><ul><li>'Authentication Bypass' und Cross-Site-Scripting</li><li>Alle Serverprodukte sind betroffen, Jira, Confluence, Bamboo, Bitbucket und so weiter</li><li>Die Sammel-CVEs haben keinen Score, den ich finden konnte, in den Atlassian Produkt-Tickets gibt es CVSS Werte von 9.4 bis 9.7</li></ul><p>Und die wirklich neue Spezialität:</p><p>Es gibt keine Workarounds oder Patches, man muss auf eine neue Version und dass geht nur mit einem laufenden Supportvertrag.</p><p>Mit anderen Worten: Server-Kunden, die nicht jedes Jahr 50% der 'perpetual' Lizenz bezahlen, stehen komplett im Regen.</p><p>Ich frage mich, warum das keine Schlagzeilen macht ...</p></blockquote>Vielleicht weil das den Betroffenen peinlich ist, öffentlich zugeben zu müssen, wie tief sie sich in die selbstverschuldete Unmündigkeit begeben haben?<p>Daher tut man jetzt halt so, als sei das a) schon längst alles eingepreist und b) ginge es auch gar nicht anders, denn sieh mal die Konkurrenz, die setzt den Scheiß ja auch ein. Wie bei Microsoft-Umgebungen halt. Da gibt es ja auch Null Einsicht, egal wie viel Kosten sich auftürmen.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser <a href="https://confluence.atlassian.com/security/multiple-products-security-advisory-cve-2022-26136-cve-2022-26137-1141493031.html">hat Patches gefunden</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Noch ein Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">ich fürchte, die Lizenz-Politik bei Atlassian ist noch schlimmer, als du und dein Leser es dir vorstellen könnt. Du kannst sogar eine Patch-Version (also z.B. Confluence 7.4.17) nur einspielen, wenn das Release-Datum *des Patches* vor Ablauf deines Support-Vertrages war. Also kannst du sämtliche auf dieser Seite verlinkten Patch-Versionen nur verwenden, wenn du zumindest so ca.  Juni 22 noch einen gültigen Support-Vertrag hattest (siehe jeweilige Release Notes).</p><p u="">Noch meine 2¢, warum Firmen trotz aller Querschüsse von Atlassian das immer noch verwenden: Es gibt leider in den Bereichen "Enterprise-Bugtracker" und "Enterprise-Wiki" keine ernsthafte Konkurrenz (davon unbenommen natürlich, wie sinnvoll und effizient so Enterprise-style Anwendungen sein mögen). Wenn du "Enterprise-Wiki" noch auf "Enterprise-Wissensmanagement" erweiterst, landest du ganz schnell bei dem noch grusligerem Sharepoint.</p><p u="">In anderen Bereichen, wo Konkurrenz existiert, hat Atlassian massiv verloren - siehe z.B. Bitbucket, Bamboo, Hipchat.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2178ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2178ba#2022-07-26 15:15:02.567343</guid><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 09:48:20 -0000</pubDate><title>Herr Munsee, sie haben das Unmögliche geschafft und die Bootlatenz...</title>
<description><![CDATA[ Herr Munsee, sie haben das Unmögliche geschafft und die Bootlatenz auf der Xbox Series X um 5 Sekunden verkürzt. Wie haben Sie das angestellt?<p>Nun, <a href="https://www.theverge.com/2022/7/25/23276997/microsoft-xbox-series-x-s-boot-time-faster-update">das war gar nicht so einfach</a>!</p><blockquote lang="en">Microsoft was able to speed up the boot sequence by creating a shorter bootup animation.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist darauf hin, dass das <a href="https://github.com/npm/npm/issues/11283">kein</a> <a href="https://github.com/Microsoft/vscode/issues/22900">Einzelfall</a> ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2177b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2177b2</guid><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 09:44:12 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten!Today, our operation in the Pacific Ocean reached an...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://theoceancleanup.com/updates/first-100000-kg-removed-from-the-great-pacific-garbage-patch/">Gute Nachrichten</a>!<blockquote lang="en">Today, our operation in the Pacific Ocean reached an exciting milestone: The Ocean Cleanup has now officially removed more than 100,000 kg of plastic from the Great Pacific Garbage Patch (GPGP).</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2175ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2175ef#2022-07-26 11:40:03.162269</guid><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 09:34:41 -0000</pubDate><title>In Israel sind ab dem 1. August Barzahlungen über 6000...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.israelnationalnews.com/news/357072">In Israel sind ab dem 1. August Barzahlungen über 6000 Shekel illegal</a>. Das sind umgerechnet ca 1700€.<p>Interessanterweise gibt es Ausnahmen. Zwischen Privatpersonen ist das Limit 15000 Shekel, und beim Autokauf sogar 50000 Shekel. In Deutschland hätte ich das auf die Autolobby geschoben, aber Israel? Haben die eine Autolobby?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c217035</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c217035#2022-07-26 11:25:02.604554</guid><pubDate>Tue, 26 Jul 2022 09:16:27 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Jetzt wird auch...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://arstechnica.com/information-technology/2022/07/global-shortage-of-fiber-optic-cable-threatens-digital-growth/">Jetzt wird auch noch Glasfaser knapp</a>.<blockquote lang="en">Europe, India, and China are among the regions most affected by the crunch, with prices for fiber rising by up to 70 percent from record lows in March 2021, from $3.70 to $6.30 per fiber km</blockquote>Wie kann denn bitte Glasfaser knapp sein, fragt ihr euch jetzt vielleicht? Nun, für die Herstellung wird Helium gebraucht.<blockquote lang="en">There has been a shortage of helium, a crucial component in the manufacture of fiber-optic glass, in part caused by plant outages in Russia and the US, which has caused prices of the element to increase by 135 percent over the past two years. Meanwhile, prices of silicon tetrachloride, another key component in fiber production, have increased by up to 50 percent</blockquote> (Danke, Kristian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2030d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2030d4#2022-07-26 19:40:02.671181</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 19:33:30 -0000</pubDate><title>Hey, jetzt mit den Grünen, da läuft das mit der...</title>
<description><![CDATA[ Hey, jetzt mit den Grünen, da läuft das mit der Energiewende, oder?<p>Also gut, vielleicht nicht überall. Das mit dem Flüssiggasimport ist ja eher nicht so Kern-Energiewende. Zurück zur Kohle auch eher nicht.</p><p>Aber sonst so? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=H_4IktoCTQQ">Seht selbst</a>! Spoiler: Altmaier hat ganze Arbeit geleistet. Und die Grünen lassen es so. Wenn die Leute alle Wind- und Solarstrom hätten, könnte sich der Habeck jetzt nicht als Krisenmanager feiern. (Danke, Michael)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c206775</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c206775</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 14:24:43 -0000</pubDate><title>Ich hatte hier ja neulich die Frage gestellt, wo eigentlich...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte hier ja neulich die Frage gestellt, wo eigentlich die ganzen Leute hin sind, weil ja gerade überall händeringend nach Arbeitern gesucht wird.<p>Ein Leser hat <a href="https://www.reuters.com/markets/emerging/exodus-ukrainian-workers-hits-europes-emerging-economies-2022-07-25/">die Antwort gefunden</a>:</p><blockquote lang="en">Exodus of Ukrainian workers hits Europe's emerging economies</blockquote>Ukrainer haben offenbar einen substanziellen Teil an den Billiglöhnern und Wanderarbeitern in Europa gestellt, und wenn die jetzt nach Hause fahren, um sich an der Front mit den Russen zu beschießen, dann sind halt plötzlich die ganzen Arbeitsplätze unbesetzt und sonst will niemand für so wenig Geld arbeiten. Konkret werden folgende Branchen erwähnt:<blockquote lang="en">Construction sites, factory assembly lines and warehouses across central Europe are scrambling to fill vacancies after tens of thousands of Ukrainian men left their blue-collar jobs to return home after Russia invaded their country.</blockquote> (Danke, Kristian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c206643</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c206643</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 14:20:13 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat neulich Annalena "German Marshall Fund" Baerbock getroffen...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat neulich Annalena "German Marshall Fund" Baerbock getroffen und berichtet von dem Treffen:<blockquote>Gestern Abend war ich im Amerikahaus in München eingeladen. Baerbock erklärte dort ihre Sicherheitspolitik.<p>Als die Veranstaltung vorbei war, hat die Ministerin hat noch ein Bad in der Menge genommen und ist zufällig mir vor die Füße gelaufen. Habe tatsächlich kurz mit ihr diskutieren können.</p><p>Mein Vorschlag: Kampf um die besten Liegestühle auf der Titanic für 10 Jahre einfrieren und erst mal das Klima retten. Wenn uns das nicht gelingt wird es egal sein, wo welche Grenzen verlaufen oder wieviele Mitglieder die Nato hat.</p><p>Sie hat mich gefragt, ob ich damit meine, die Sanktionen müssten beendet werden. Meine Antwort: Na klar!</p><p>Mit welcher Energie und welchen Rohstoffen sollen denn die Windräder gebaut werden, die sie aufstellen möchte. Mit einer ramponierten Wirtschaft wird keine Energiewende möglich sein.</p><p>Habe ihr gesagt, dass ich von einer grünen Außenministerin erwartet hätte, dass sie die Dringlichkeit beim Klima mit höchster Priorität behandelt und allen Seiten - auch Biden - in‘s Gewissen redet.</p><p>Was ich tatsächlich von Ihr sehen würde, hätte ein beliebiger Transatlantiker wie Röttgen auch so machen können.</p><p>Habe Sie gebeten, über ein Moratorium, mit dem wir uns zehn Jahre Zeit geben, erst mal das Klima zu retten, noch mal nachzudenken.</p><p>Hat sie versprochen …</p></blockquote>Ich würde da jetzt nicht die Luft anhalten, bis die Auswirkungen des Versprechens sichtbar werden, aber vielleicht höhlt ja steter Tropfen den Stein, und wir können alle unseren Teil beitragen, indem wir darüber öffentlich reden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c204eba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c204eba#2022-07-26 00:30:02.507919</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 12:36:52 -0000</pubDate><title>Bayern betreibt in Österreich einen Gasspeicher. Österreich will jetzt das...</title>
<description><![CDATA[ Bayern betreibt in Österreich einen Gasspeicher. <a href="https://www.tagesspiegel.de/28546096.html">Österreich will jetzt das Gas darin klauen</a>.<blockquote>"Wir haben beschlossen, dass alle Gasspeicher auf österreichischem Staatsgebiet an unser Netz angeschlossen werden müssen", zitierte die Zeitung die österreichische Klimaschutz- und Energieministerin Leonore Gewessler. "Dieser Beschluss ist rechtskräftig", sagte sie.</blockquote>Mir liegt ja ein Anschluss-Witz auf den Lippen, den ich nur mit höchster Anstrengung unterdrückt kriege :-)<p u=""><b>Update</b>: Ein paar Leser aus Österreich weisen darauf hin, dass <a href="https://orf.at/stories/3274794/">der Gasspeicher leer ist</a>. Der wurde von Gazprom betrieben und ist leer. Daher wollen die Österreicher ihn dann jetzt halt selbst befüllen. Das ist ja NOCH lustiger!</p><p u=""><b>Update</b>: Sowas kann man <a href="https://agsi.gie.eu/#/">hier EU-weit einsehen</a>. Der betroffene Speicher ist unter Österreich und dann GSA. (Danke, Ralf)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c204da2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c204da2</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 12:33:00 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch mal die Frage gestellt, ob ihr...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch mal die Frage gestellt, ob ihr eure Gentherapie sicher und effektiv an Menschen testen könnt?<p><a href="https://www.synthego.com/workflows/cell-gene-therapy">Hier ist die Antwort (unten Clinical Studies aufklappen)</a>!</p><blockquote lang="en">Q: Can I ensure that my cell or gene therapy is safe and effective in humans?<p>A: Yes, by using Synthego’s high-quality and highly-efficient GMP sgRNA, you can confidently test your therapy in humans.</p></blockquote>Gut, dass wir das mal geklärt haben. Ich machte mir schon Sorgen, dass es da regulatorische Regelungen geben könnte!1!! (Danke, Dan)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c204b1c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c204b1c#2022-07-25 14:35:02.529331</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 12:25:38 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der Grund für die Hitze und Dürre ist...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Der Grund für die Hitze und Dürre ist gefunden! <a href="https://eifelon.de/umland/windsterben-durch-windkraft.html">Die Windräder</a>!!1!<p>Herausgefunden hat das <a href="https://www.lukasverlag.com/autoren/autor/1036-dagmar-jestrzemski.html">eine Kulturwissenschaftlerin</a>, die "Ortsgeschichten und maritime Literatur" verfasst. Primärquelle scheint <a href="http://www.vi-rettet-brandenburg.de/intern/dokumente/Windsterben.pdf">dieses PDF zu sein</a>, das schon mit seiner Aufmachung zu überzeugen weiß.</p><p>Die Beweisführung ist auch absolut eingängig: Wir haben Windräder gebaut und jetzt haben wir weniger Wind. Das muss an den Windrädern liegen! OK, der Trend ist 40 Jahre alt, aber komm, von sowas lassen wir uns doch hier nicht aufhalten?!</p><p>Die Domain, bei der das PDF gehostet wird, war so vielversprechend, dass ich da auch <a href="http://www.vi-rettet-brandenburg.de/">direkt aufklicken musste</a>!</p><blockquote> VolksInitiative - "Rettet-Brandenburg" <br/> Der Landesverband Brandenburg für eine sinnvolle Energiepolitik. </blockquote>Oh yeah! Was könnte sinnvoller sein, als kostenlos vom Himmel fallende Energie lieber liegen zu lassen und stattdessen weiter Braunkohletagebau zu betreiben!<blockquote>Ein Landesverband der Bundesinitiative VERNUNFTKRAFT</blockquote>Na aber hallo! Mehr Vernunft als <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Post_hoc_ergo_propter_hoc">post hoc ergo propter hoc</a> geht ja gar nicht!!1!<p>Hey, wisst ihr, was ich neulich beobachtet habe? Erst war es windig, dann hat Russland die Ukraine angegriffen! Offensichtlich ist der Wind Schuld an dem Krieg!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Dank der CSU haben wir ja ein prima Kontrollbundesland. Bayern! Hey, gibt es in Bayern noch Wind? Klar, oben in den Bergen!!</p><p u="">Scheiße, Bernd! Theorie bestätigt!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c209cc7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c209cc7</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 09:02:17 -0000</pubDate><title>In Disney World ("the happiest place on earth") ist eine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://people.com/travel/massive-brawl-breaks-out-between-families-at-disney-worlds-magic-kingdom/">In Disney World ("the happiest place on earth")</a> ist eine Massenschlägerei zwischen zwei Familien ausgebrochen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c209b6f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c209b6f</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 09:00:33 -0000</pubDate><title>Die innovative Idee, KI für die Kindeserziehung einzusetzen, zeigt erste...</title>
<description><![CDATA[ Die innovative Idee, KI für die Kindeserziehung einzusetzen, <a href="https://newsbeezer.com/czechrepubliceng/a-chess-robot-in-moscow-has-broken-the-finger-of-its-human-opponent/">zeigt erste vielversprechende Resultate</a>:<blockquote lang="en">A chess robot in Moscow has broken the finger of its human opponent</blockquote>Der Mitspieler, um dessen Finger es hier geht, ist ein 7-jähriger Junge.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c209083</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c209083</guid><pubDate>Mon, 25 Jul 2022 08:12:13 -0000</pubDate><title>Die Deutsche Cybersicherheitsstrategie zeichnet sich vor allem dadurch aus, nichts...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fm4.orf.at/stories/3026223/">Die Deutsche Cybersicherheitsstrategie</a> zeichnet sich vor allem dadurch aus, nichts für die Verbesserung der Cybersicherheit zu tun. Im Gegenteil geht es da um Trojaner und Hintertüren, also um das <i>Senken</i> der Cybersicherheit.<p>Sehr perfide auch: Es geht um "Schwachstellenmanagement", was ich ja generell schon immer kritisiere, weil es ein Codewort dafür ist, dass Firmen Schwachstellen nicht alle einfach sofort immer wegpatchen, sondern dafür ein "Management" einführen, was dazu führt, dass bekannte Schwachstellen offen bleiben. Sein schlechtes Gewissen betäubt man dann, indem man die eiternden Wunden mit ein paar Schichten Schlangenöl und Monitoring zudeckt.</p><p>Wenn ihr euch jetzt fragt, wieso das Monitoring den Exploit kennen soll, wenn die Firma schon nicht in der Lage war, den Patch gegen die Lücke zeitnah einzuspielen, dann habt ihr natürlich völlig Recht. Niemand erkennt da jemals irgendwas relevantes.</p><p>Aber in diesem dreisten Regierungsdokument geht es unter diesem eh schon verbrannten Namen um etwas noch übleres: Um das Management von Sicherheitslücken durch ... die Geheimdienste. Die entscheiden, ob sie eine Lücke melden oder lieber selber verwenden, um damit unschuldigen Bürgern die Geräte zu hacken.</p><p>Es geht hier also in keinem Aspekt um eine Strategie, um die Cyberstrategie zu verbessern. Es geht um eine Strategie, die Bürger künstlich noch unsicherer zu halten als sie eh schon (katastrophal!) sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c22df49</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c22df49</guid><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 16:19:35 -0000</pubDate><title>Wegen des großen Erfolges jetzt noch eine Staffel Verlängerung: WHO...</title>
<description><![CDATA[ Wegen des großen Erfolges jetzt noch eine Staffel Verlängerung: <a href="https://www.spiegel.de/gesundheit/affenpocken-who-erklaert-ausbruch-zu-einer-internationalen-notlage-a-46a1ecf9-6254-42cd-be9f-10bdade9c5a8">WHO erklärt wegen Affenpocken eine Notlage internationaler Tragweite</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2504ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2504ef</guid><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 09:49:37 -0000</pubDate><title>Toller Fnord aus Washington: Die Chinesen wollten dort den Amis...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2022/07/23/politics/fbi-investigation-huawei-china-defense-department-communications-nuclear/index.html">Toller Fnord aus Washington</a>: Die Chinesen wollten dort den Amis einen chinesischen Garten für das Arboretum schenken. Die örtlichen Behörden fanden das auch erst voll super, zieht Touristen an und so weiter.<p>Aber dann haben andere Behörden das gestoppt, weil es ein paar Warnlampen gab. Zum Beispiel wollten die Chinesen das Equipment per Diplomatenpost zustellen, d.h. da hätten die Amis nicht reingucken dürfen. Der Garten liegt strategisch günstig für Abhörinstallationen, und man hätte von dort aus sogar die Militärkommunikation mit den Atomraketen stören können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c257b81</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c257b81</guid><pubDate>Sat, 23 Jul 2022 09:11:59 -0000</pubDate><title>Zu dem Confluence-Hintertür-Account… ist euch aufgefallen, welche E-Mail der Backdoor-Account...</title>
<description><![CDATA[ Zu <a href="/?ts=9c26a48a">dem Confluence-Hintertür-Account</a>… ist euch aufgefallen, welche E-Mail der Backdoor-Account hat?<p></p><pre>dontdeletethisuser@email.com</pre><p>Warte mal, email.com … ist das nicht ein Freemailer? Wo sich jeder einen Account klicken kann?</p><p>Komm, Fefe, so blöde wird Atlassian doch nicht sein, dass sie einen Backdoor-Account hardcoden, aber sich dann die E-Mail nicht geholt haben?</p><p><a href="https://twitter.com/fluepke/status/1550471087560982531">Doch, genau so blöde sind die bei Atlassian</a>.</p><p>Wieso setzt eigentlich irgendwer deren Produkte ein? Oh Mann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c25d7d0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c25d7d0</guid><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 21:30:54 -0000</pubDate><title>Es gibt da eine schöne Polit-Tradition, die in letzter Zeit...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt da eine schöne Polit-Tradition, die in letzter Zeit ein bisschen ins Hintertreffen geraten ist.<p>Nach Tschernobyl hatte die Bevölkerung Angst, ob man noch Milchpulver konsumieren kann. Daraufhin hat <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Alfred_Dick#Folgen_von_Tschernobyl">der bayerische Umweltminister vor laufenden Kameras Milchpulver konsumiert</a>. Money Quote dabei:</p><blockquote>Nach dem Tod von Alfred Dick berichtete der einstige Sprecher des bayerischen Umweltministeriums Günter Grass, dass „der für seine Schlitzohrigkeit bekannte Minister […] den Mittelfinger ins Molkepulver gesteckt und den Zeigefinger abgeschleckt“ habe, um so eine vermeintliche Sicherheit des Milcherzeugnisses vorzutäuschen.</blockquote>Sie haben das Milchpulver dann am Ende an Nutztiere verfüttert.<p>Als in England die Furcht vor BSE umging, <a href="http://news.bbc.co.uk/2/hi/uk_news/369625.stm">verfütterte der britische Landwirtschaftsminister einen British Beef Burger an seine 4jährige Tochter</a>. Ergebnis:</p><blockquote lang="en">The burger episode turned him into a figure of fun and led to a lasting public mistrust of government pronouncement on food scares - notably Tony Blair's reassurances on genetically-modified food.</blockquote><p>In dieser Liste gibt es jetzt einen schönen aktuellen Fall: <a href="https://www.independent.co.uk/asia/india/bhagwant-mann-hospitalised-water-river-b2128915.html">Der Regierungschef der indischen Provinz Punjab</a> wollte beweisen, dass seine Wahlversprechen greifen, dass er die Wasserqualität verbessern wolle. Er nahm also ein Video auf, wie er an einem "heiligen Fluss" mit einem Glas Wasser entnimmt und trinkt.</p><p>Ziemlich direkt danach musste er hospitalisiert werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c25d139</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c25d139</guid><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 21:08:55 -0000</pubDate><title>Erinnert sich eigentlich jemand an das letzte gute Auto, das...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert sich eigentlich jemand an das letzte gute Auto, das VW gebaut hat?<p>Gab es da mal eines?</p><p>Berühmt wurden die für die Kombination aus massenproduziert, billig und Schrott. Klar war der Käfer eine rollende Todesfalle, aber er war billig!</p><p>Heute sind sie nicht mal mehr billig.</p><p>Wieso existiert diese Firma eigentlich noch? Braucht die jemand oder ist das reine politikgetriebene Zombifizierung zur Arbeitsplatzerhaltung?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c25cf3c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c25cf3c</guid><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 21:00:18 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Verfassungsschutzes:Verfassungsschutz: China könnte langfristig Cybergefahr Nummer eins...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Verfassungsschutz-China-koennte-langfristig-Cybergefahr-Nummer-eins-werden-7187950.html">Kurze Durchsage des Verfassungsschutzes</a>:<blockquote>Verfassungsschutz: China könnte langfristig Cybergefahr Nummer eins werden</blockquote>Ah. Häufiges Missverständnis.<p>Die Hauptbedrohung für unsere IT-Sicherheit ist nicht China. China ist nicht mal in den Top 5. Hier sind die Hauptbedrohungen für IT-Sicherheit in der EU:</p><p></p><ol><li>Die Geheimdienste horten Exploits und halten damit eigentlich bekannte Schwachstellen offen</li><li>Die Geheimdienste lobbyieren Hintertüren in unsere Infrastruktur ("Chatkontrolle")</li><li>Die Politik hat über das Hackertoolverbot und die Drangsalierung von "nicht fertig werdenden Studenten" nachhaltig verhindert, dass in diesem Land kompetenter Nachwuchs heranwachsen kann.</li><li>Spezialexperten in Firmen machen statt Security Compliance. Anstatt Lücken zuzumachen, machen die dann Checklisten, wieviel Sedimentschichten Antivirus und Monitoring man haben soll, wieviel Threat Intelligence man kaufen muss, was für SIEMs man braucht</li><li>Gleichzeitig setzen die Leute Windows, Active Directory, Exchange und Office ein oder schieben ihren Kram gleich ganz in die Cloud</li></ol><p>Ach ja, und: Wir haben digitale Souveränität nicht beachtet. Jetzt haben wir nicht mal mehr irgendwas, womit man glaubwürdig drohen könnte.</p><p>China. Dass ich nicht lache.</p><p>Das Hauptproblem von unserem undichten Dach ist der Regen!!1!</p><p>Das Hauptproblem unserer Gasversorgung ist, wenn Leute im Winter Heizen wollen!1!!</p><p>Je älter ich werde, desto schockierender wird für mich die himmelschreiende Dummheit der Politik. Es ist fast, als ob die absichtlich immer die langfristig schädlichste Option wählen. Um die Dringlichkeit im Wahlkampf aufrecht zu erhalten vielleicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c246efb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c246efb</guid><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 14:03:17 -0000</pubDate><title>Giant Snails Take Over Florida’s Gulf Coast Again. Mit Giant...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/giant-snails-take-over-floridas-gulf-coast-again-180980448/">Giant Snails Take Over Florida’s Gulf Coast Again</a>. Mit Giant meinen sie: So groß wie eine menschliche Faust.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c245f28</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c245f28</guid><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 13:02:46 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Wir sollen jetzt alle weniger...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Wir sollen jetzt alle weniger Gas verbrauchen? Damit wir für den Winter Reserven aufbauen?<p>OK, äh... funktioniert das denn? <a href="https://www.ardmediathek.de/video/plusminus/teurer-strom-wieso-kraftwerksbetreiber-gerade-kein-gas-sparen/das-erste/Y3JpZDovL2Rhc2Vyc3RlLmRlL3BsdXNtaW51cy81ZWI1NGFlZi1mNTYwLTRhOTYtYTFhZC02ZmJjZjc3ZmY4MWE">Nein, funktioniert nicht</a>. Die Stromversorger verbrennen das gesparte Gas, um Frankreichs marode und gerade ausgefallene Atomkraftwerke zu kompensieren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c245c44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c245c44</guid><pubDate>Fri, 22 Jul 2022 12:48:26 -0000</pubDate><title>Der Vorteil des Menschen über das Tier ist ja, dass...</title>
<description><![CDATA[ Der Vorteil des Menschen über das Tier ist ja, dass er von anderer Leute Fehlern lernen kann, nicht nur von seinen eigenen.<p>Zusätzlich gilt aber auch der schöne Spruch, der Mark Twain zugeschrieben wird: Der Mann, der lesen kann aber es nicht tut, hat keinen Vorteil gegenüber dem Mann, der nicht lesen kann.</p><p>Und so, meine Damen und Herren, haben wir <a href="https://apnews.com/article/polio-case-new-york-4c1e2512145a1d897982f27507259d83">in den ersten Fall von Kinderlähmung seit 10 Jahren in den USA</a>. Bei einem ungeimpften Kind, versteht sich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2786a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2786a0</guid><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 12:28:46 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch im März 2020? Als Erdogan Putin im...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch im März 2020? Als Erdogan Putin im Kreml besucht hat, und Putin hat ihn ewig lange <a href="https://twitter.com/abdbozkurt/status/1236905712732844032">bei laufenden Kameras warten lassen</a>?<p>Nur um mal zu zeigen, wer hier die Hosen anhat und wer der Bittsteller ist?</p><p>Nun, sowas vergisst ein autokratischer Potentat wie Erdogan nicht.</p><p>Was soll ich euch sagen? Jetzt hat <a href="https://news.yahoo.com/video-shows-putin-waiting-awkwardly-101351213.html?guccounter=1">Putin Erdogan besucht</a> und der hat sich revanchiert und Putin vor laufenden Kameras warten lassen.</p><p>Gut zu sehen, dass wir es hier mit Erwachsenen zu tun haben, nicht mit pubertierenden Teenagern. Elder Statesmen, wie man so schön sagt. Leute, denen man Kommando über ein Militär geben würde!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c27f2a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c27f2a0</guid><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 11:03:26 -0000</pubDate><title>Als über der australischen Kleinstadt Mildura plötzlich der Himmel pink...</title>
<description><![CDATA[ Als über der australischen Kleinstadt Mildura <a href="https://www.theguardian.com/australia-news/2022/jul/21/pink-sky-mildura-victoria-australia-medicinal-cannabis-marijuana-plant">plötzlich der Himmel pink leuchtete</a>, lagen verschiedene Erklärungen nahe. Ein Fall für Ghostbusters? Eine Alien-Invasion? Die nächste Staffel von Stranger Things?<p>Am Ende war es eine Cannabis-Farm, bei der jemand die Jalousien zu schließen vergessen hatte. Und tief hängende Wolken.</p><p><a href="https://pbs.twimg.com/media/FYCB5UTUIAAAIx0?format=jpg&amp;name=large">Hier gibt es ein tolles Foto</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c27ebc9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c27ebc9</guid><pubDate>Thu, 21 Jul 2022 10:31:51 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die "Chatkontrolle" ist gar nicht so unpopulär, wie...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die "Chatkontrolle" ist gar nicht so unpopulär, wie es aussah!<p><a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2022/jul/21/uk-cybersecurity-chiefs-back-plan-to-scan-phones-for-child-abuse-images">Die Geheimdienste finden das total super</a>!</p><p>Gut, ist ja auch klar. Was die für Kosten für die Beschaffung von Exploits hatten! Da ist es viel billiger, alle Geräte mit Hintertüren zu versehen!</p><p>Für, äh, *papierraschel* die Kinder!!1!</p><blockquote lang="en">Ian Levy, the NCSC’s technical director, and Crispin Robinson, the technical director of cryptanalysis – codebreaking – at GCHQ, said the technology could protect children and privacy at the same time.</blockquote>Da solltet ihr immer GANZ hellhörig werden, wenn der Chef der Kryptoanalyse-Abteilung eines Geheimdienstes etwas gut findet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c26a48a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c26a48a</guid><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 20:23:48 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Atlassian Confluence? Und hat vielleicht irgendwann mal...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://confluence.atlassian.com/doc/questions-for-confluence-security-advisory-2022-07-20-1142446709.html">Benutzt hier jemand Atlassian Confluence</a>? Und hat vielleicht irgendwann mal die App "Questions for Confluence" installiert?<p>Nun, der installiert einen Backdoor-Admin-Account mit hardkodiertem Password.</p><p>Was hat Atlassian zu ihrer Verteidigung vorzubringen?</p><blockquote lang="en">This account is intended to aid administrators that are migrating data from the app to Confluence Cloud.</blockquote>Oh ach soooo ist das! Wir machen die On-Prem-Geschichten schrittweise immer kaputter, bis auch der letzte von euch renitenten Pennern endlich unser Cloud"angebot" annimmt!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c291068</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c291068</guid><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 09:53:58 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Große Teile Baden-Badens haben seit Mitternacht einen Stromausfall. (Danke,...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://bnn.de/mittelbaden/baden-baden/stromausfall-legt-grosse-teile-baden-badens-lahm">Große Teile Baden-Badens haben seit Mitternacht einen Stromausfall</a>. (Danke, Dirk)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c290394</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c290394</guid><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 08:56:42 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Keiner will mehr arbeiten?Stellt sich...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Keiner will mehr arbeiten?<p>Stellt sich raus: <a href="https://twitter.com/paulisci/status/1549527748950892544">das hat Tradition</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c29010d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c29010d</guid><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 08:50:27 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Durch die Trockenheit...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/hitze-trockenheit-schifffahrt-rhein-kohle-getreide-101.html">So schlimm</a>: Durch die Trockenheit und Hitze sind die Pegelstände der Flüsse so gesunken, dass die Frachtschiffe jetzt nur noch zu 50% beladen werden dürfen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c290183</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c290183</guid><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 08:48:29 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, wie ich immer gewarnt habe, wenn der...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, wie ich immer gewarnt habe, wenn der Staat sich bei seinen Bürgern Hintertüren installiert, dass die dann auch allen anderen offen stehen?<p>Aktuelles Beispiel: <a href="https://heise.de/-7184324">Ein GPS-Tracker, der in Autos als Diebstahlsicherung verbaut wurde</a>. Stellt sich raus: Nicht nur die Cops können darüber jetzt Autos spontan vollbremsen lassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c290069</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c290069</guid><pubDate>Wed, 20 Jul 2022 08:45:43 -0000</pubDate><title>In Berlin sind wegen der Hitze zahlreiche Ampeln ausgefallen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/28521888.html">In Berlin sind wegen der Hitze zahlreiche Ampeln ausgefallen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c280bbb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c280bbb</guid><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 15:19:01 -0000</pubDate><title>Der russische Botschafter in Nordkorea schlägt vor, Nordkoreanische Arbeiter in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/jul/19/north-korean-workers-could-help-rebuild-donbas-region-russian-ambassador-says">Der russische Botschafter in Nordkorea schlägt vor</a>, Nordkoreanische Arbeiter in den Donbass zu schicken zum Wiederaufbau der Kriegsschäden.<p>Tolle Idee!!1! Wenn jemand Infrastruktur schaffen und warten kann, dann ja wohl Nordkorea.</p><p>Dafür sind die "Arbeiter" dann wahrscheinlich sehr günstig. Und wenn ein paar nicht nach Hause kommen, ist auch nicht so schlimm.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c2803fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c2803fd</guid><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 14:43:47 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? "TeleNFT"-Dauerwerbesendung im SAT.1-Videotext!Der Fachbegriff dafür ist...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://twitter.com/Zaunei/status/1549400404261216256">"TeleNFT"-Dauerwerbesendung im SAT.1-Videotext</a>!<p>Der Fachbegriff dafür ist übrigens Lateconner, also wie Latecomer aber für Conmen, also für Trickbetrüger. Leute, die dir NFTs anzudrehen versuchen, während der Rest vom crashenden Markt abzuspringen versucht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c28695b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c28695b</guid><pubDate>Tue, 19 Jul 2022 12:54:29 -0000</pubDate><title>Es gibt jetzt einen Decryptor für den Intel-Mikrocode für Atom-CPUs...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/h0t_max/status/1549155542786080774">Es gibt jetzt einen Decryptor für den Intel-Mikrocode für Atom-CPUs</a> bis zur 5000er-Reihe (aktuell ist 6000).<p>Diese Art von tiefem Einblick war bislang nicht möglich. Sehr coole Nummer!
</p>]]></description></item></channel></rss>