<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 06 Jan 2022 00:40:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f28fa83</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f28fa83</guid><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 00:39:57 -0000</pubDate><title>In Kasachstan gab es Unruhen, also hat der Dikt... äh......</title>
<description><![CDATA[ In Kasachstan gab es Unruhen, also hat der Dikt... äh... Präsident mal kurz das Internet ausgeschaltet.<p>Wieso erzähle ich euch das?</p><p>Nun, weil China doch einen Crackdown gegen Bitcoin und co gemacht hat. Die hatten keinen Bock, ihre Klimaziele nicht zu erreichen, weil lauter Hirnrissige den Strom sinnlos für Mining verbraten.</p><p>Also sind viele Miner aus China nach Kasachstan abgewandert, die sie auch mit offenen Armen empfangen haben und <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f5f6373">sogar ein neues Atomkraftwerk für sie bauen will</a>.</p><p>Tja, und Mining ist ja ein Wettlauf, wer als erster einen Hash ausprobiert hat, der bestimmte Eigenschaften hat. Wenn du den Hash dann nicht melden kannst, ist das etwas hinderlich. So brachen dann auch die Mining-Raten und die Kurse ein.</p><p>Nur falls jemand dachte, 2022 wird weniger bizarr als 2021.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f28ee89</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f28ee89</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 23:48:39 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Der österreichische Verfassungsschutz...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://tvthek.orf.at/profile/ZIB-2/1211/ZIB-2/14119397/Drohungen-gegen-Gesundheitspersonal/15073028">Der österreichische Verfassungsschutz rät Ärzten, ihren Beruf nicht öffentlich erkennbar zu machen</a>. Nicht in Krankenhauskleidung raus, keine Logos an der Kleidung, etc.<p>Aus Sicherheitsgründen.</p><p>Damit sie nicht von Impfgegnerterroristen ermordet werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f28ed2c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f28ed2c</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 23:46:58 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? Die ARD lässt den Lanz...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.zdf.de/gesellschaft/markus-lanz/markus-lanz--amerika-ungeschminkt-vom-4-januar-2022-100.html#xtor=CS5-95">Die ARD lässt den Lanz jetzt auch noch Auslandskorrespondenz und Investigativjournalismus</a>. Erinnert ein bisschen daran, wie Trump der Reihe nach seinen Schwiegersohn für alle Aufgaben für zuständig erklärte.<p>Und wisst ihr was? Ist nicht mal schlechter als andere ARD-Dokus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b1c8a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b1c8a</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 17:58:44 -0000</pubDate><title>Ich weiß nicht, wieso gerade rumgeht, dass Norton-Schlangenöl jetzt auf...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß nicht, wieso gerade rumgeht, dass Norton-Schlangenöl jetzt auf den Kisten ihrer Kunden Cryptocurrency schürft.<p>Das war mit Ansage im Juli oder so. Ein halbes Jahr lang ist das jetzt bekannt.</p><p>Hatte ich das nicht sogar schon im Blog? <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e466330">Ja, hatte ich</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b6d55</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b6d55</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 14:39:07 -0000</pubDate><title>Auch eine überstandene Covid-Erkrankung mit mildem Verlauf hinterlässt Organschäden.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/uke-studie-corona-101.html">Auch eine überstandene Covid-Erkrankung mit mildem Verlauf hinterlässt Organschäden</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b693e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b693e</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 14:23:28 -0000</pubDate><title>Dell pullt jetzt einen Apple. Sie machen einen Touchbar, so...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/XPS-13-Plus-Dell-ueberarbeitet-sein-Edelnotebook-grossflaechig-6316439.html">Dell pullt jetzt einen Apple</a>. Sie machen einen Touchbar, so dass man die Esc-Taste nicht mehr erspüren kann. Das Touchpad hat auch keinen ertastbaren Rand mehr.<p>Die Zielgruppe für das Gerät sind glaube ich Instagram-Influencer. Leute, die mit dem Gerät nicht interagieren müssen. Die es nur in die Kamera halten wollen.</p><p>Money Quote:</p><blockquote>Einschränkender Minimalismus findet sich auch bei den Schnittstellen wieder</blockquote>Hey Dell, warum macht ihr halbe Sachen? Liefert doch einfach nur das Gehäuse, ganz ohne Elektronik drin! Nennt es Digital Detox und nehmt einen Aufpreis. Wer blöde genug ist, dieses Gerät hier zu kaufen, der würde auch das kaufen. You're welcome.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b63b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b63b1</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:55:59 -0000</pubDate><title>Es gibt demnächst die ersten Geräte mit Pluton-Chip. (Kontext)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/AMD-Ryzen-6000U-H-und-Radeon-RX-6000S-fuer-schlanke-Gaming-Notebooks-6317813.html">Es gibt demnächst die ersten Geräte mit Pluton-Chip</a>. (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=a14d3e79">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b5d92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b5d92#2022-01-05 15:40:02.812485</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:29:48 -0000</pubDate><title>Werner Koch braucht keine Spenden mehr für GnuPG.Auf der einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://gnupg.org/blog/20220102-a-new-future-for-gnupg.html">Werner Koch braucht keine Spenden mehr für GnuPG</a>.<p>Auf der einen Seite ist das natürlich erstmal eine gute Nachricht. Auf der anderen Seite muss man halt immer auch auf das Preisschild gucken. In diesem Fall ist das Preisschild, dass er sich als Ersatz für Chiasmus (proprietärer Geheim-Cipher der deutschen Behörden) an die staatliche Zitze begeben hat, und jetzt existenziell vom Wohlwollen des deutschen Staates abhängig ist. Also genau derer, vor denen uns GnuPG schützen sollte. Die, die gerne Krypto umgehen wollen. Die Backdoors in Endgeräten einbauen wollen, damit sie besser abhören können.</p><p>Konkret:</p><blockquote lang="en">In particular, our now smooth integration into Active Directory makes working with OpenPGP under Windows really nice. We were also able to partner with Rohde &amp; Schwarz Cybersecurity GmbH for a smooth integration of GnuPG VS-Desktop with their smartcard administration system.</blockquote>Rohde & Schwarz sind Deutschlands bekanntester Geheimdienst-Lieferant, die auch die ganzen IMSI-Catcher gebaut und geliefert haben.<p>Den Kunden noch einen Grund zu geben, nicht von Active Directory wegzumigrieren, würde ich auch als ethisch fragwürdig bezeichnen.</p><p>Abgesehen davon trübt <a href="https://blog.fefe.de/?q=Werner+Koch">der Kontext</a> meinen Blick etwas. Es wird mir immer schwer fallen, positive Aspekte bei GnuPG zu finden, solange Werner Koch das in Geiselhaft hat. Und jetzt, wo er offen mit Geheimdienst-Zulieferern kollaboriert, wird das noch schwieriger.</p><p u=""><b>Update</b>: Einen positiven Aspekt hat das aber auf jeden Fall: Für Unterhaltung ist gesorgt.</p><blockquote lang="en"><p u="">A minor drawback is that for a quick start and easy migration from Chiasmus, many sites will use symmetric-only encryption (i.e. based on "gpg -c").</p></blockquote><p u="">Richtig gelesen! Die verwenden da  den symmetrischen Modus! HAHAHAHAHA OMG. Die 1970er haben angerufen! Public Key Krypto ist erfunden worden!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2a97e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2a97e8</guid><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 14:18:30 -0000</pubDate><title>Genau wie legitime Firmen gerne eine Liste ihrer Referenzkunden veröffentlichen,...</title>
<description><![CDATA[ Genau wie legitime Firmen gerne eine Liste ihrer Referenzkunden veröffentlichen, tun das jetzt auch Ransomware-Gangs. <a href="https://twitter.com/S0ufi4n3/status/1478019768431087623">Eine von denen hat jetzt die Thales Group auf ihre Referenzliste gesetzt</a> und sie sagen, am 17. Januar wollen sie alle geklauten Daten veröffentlichen.<p>Thales ist ein Bombenbauer und Militärzulieferer.</p><p><a href="https://www.lemondeinformatique.fr/actualites/lire-le-groupe-thales-attaque-par-le-ransomware-lockbit-85307.html">Hier hat eine Zeitung Thales um Kommentar gebeten</a> und Thales sagt, sie hätten keinen Einbruch bemerkt und noch keine Lösegeldforderungen erhalten und würden jetzt mal gucken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2db2a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2db2a6#2022-01-04 15:05:02.593524</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 22:02:32 -0000</pubDate><title>Wir wissen ja alle, dass Atomkraftwerke ihre Risiken leichtfüßig an...</title>
<description><![CDATA[ Wir wissen ja alle, dass Atomkraftwerke ihre Risiken leichtfüßig an den Steuerzahler externalisiert haben. Denn wenn man da eine Haftpflichtversicherung abschließen müsste, das wäre zu teuer.<p>Aber wie teuer genau wäre das eigentlich?</p><p><a href="https://www.manager-magazin.de/finanzen/versicherungen/a-761954.html">Hier hat das mal jemand ausgerechnet</a>.</p><blockquote>Finanzmathematiker haben erstmals errechnet, wie teuer eine Haftpflichtpolice für ein Atomkraftwerk wäre - 72 Milliarden Euro jährlich.</blockquote>Ach komm, lass uns noch ein paar Atomkraftwerke bauen! Weiß doch jeder: Unfälle passieren nur anderen Ländern. So Ländern, die von Kernkraft keine Ahnung haben. Wie <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Kyshtym_disaster">Russland</a> und den <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Three_Mile_Island_accident">USA</a>. Und so unterentwickelten Technologie-Slums wie <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Fukushima_nuclear_disaster">Japan</a>.<p>Und in der EU kann schon mal gar nichts passieren. Jetzt wo <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Windscale_fire">die Briten</a> raus sind jedenfalls. Und solange <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a28835e3">die Schweiz</a> nicht beitritt.</p><p>Risiko? Pah! No risk no fun! YOLO! Das ist jetzt grüne Energiegewinnung!1!!</p><p>Erneuerbar nicht direkt, denn das Uran muss man ja aus der Erde polken und anreichern. Was im Übrigen auch nicht CO2-frei ist, falls das jemand gedacht hat.</p><p>Übrigens: <a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/worlds-uranium-resources-enough-for-the-foreseeable-future-say-nea-and-iaea-in-new-report">Hier ist eine Prognose der IAEA</a>, wie lange die Uranvorkommen der Erde halten werden. Wenn ihr da jetzt in Jahrtausenden gedacht habt, habe ich schlechte Nachrichten für euch:</p><blockquote lang="en">Given these projections, the uranium resource base described in the Red Book is more than adequate to meet low and high case uranium demand through 2040 and beyond.</blockquote>Da gehen hoffentlich schon direkt die Alarmglocken an bei euch. Bis 2040?!<blockquote lang="en">Meeting high case demand requirements through 2040 would consume about 28% of the total 2019 identified resource base recoverable at a cost of &lt; USD 130/kgU (USD 50/lb U3O8) and 87% of identified resources available at a cost of &lt; USD 80/kgU (equivalent USD 30/lb U3O8).</blockquote>Wenn jetzt immer noch nicht eure Alarmglocken bimmeln, dann solltet ihr euch dringend <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a0900676">das hier bereits verlinkte</a> Video <a href="https://www.youtube.com/watch?v=O133ppiVnWY">Arithmetic, Population and Energy</a> angucken. Ein Vortrag von dem inzwischen leider verstorbenen Al Bartlett. Untertitel: The Greatest Shortcoming of the Human Race is our Inability to Understand The Exponential Function.<p>In Covid-Zeiten passt das eh gut, aber das Video ist von ~2000 und handelt von exponentiellem Bevölkerungswachstum gegen endliche Energieressourcen wie Kohle. Alles, was der gute Mann da über Kohle sagt, trifft selbstredend genau so auf Uran zu. Wenn die hier also sagen, bis 2040 sind 30% des Urans weg, dann heißt das: Der Uran-ist-Alle-Tag liegt innerhalb der Lebenserwartung meiner Leserschaft.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dd187</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dd187</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 15:08:09 -0000</pubDate><title>DeFi isn't.Na SO eine Überraschung! Wollt ihr sagen, das dezentralisierte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/MalwareTechBlog/status/1477634870167834625">DeFi isn't</a>.<p>Na SO eine Überraschung! Wollt ihr sagen, das dezentralisierte Geldsystem, das so dezentral ist, dass keine Regierung, kein Einzelner auf der Welt Geld einfrieren oder Transaktionen rückgängig machen kann, all das gar nicht ist?</p><p>Man könnte fast denken, dass das alles ein riesiger Scam ist!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcd2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcd2e</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:53:36 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten aus der Robotik:Medical robots: their facial expressions will...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://theconversation.com/medical-robots-their-facial-expressions-will-help-humans-trust-them-154868">Gute Nachrichten aus der Robotik</a>:<blockquote>Medical robots: their facial expressions will help humans trust them</blockquote>Ja, genau. Trust the computer. The computer is your friend.<p>Man könnte ja auch Vertrauen erzeugen, indem man … ordentliche Produkte baut, die keine Fehler machen. Aber nee, das ist zu teuer. Wir machen lieber freundliche Fake-Gesichter auf die Roboter.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcd8b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcd8b</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:51:01 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was dieses Land jetzt braucht? Mehr Mega-Bauprojekte! Die...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was dieses Land jetzt braucht? Mehr Mega-Bauprojekte! <a href="https://www.nzz.ch/wirtschaft/frankfurt-2040-das-naechste-mega-bauprojekt-in-deutschland-ld.1659662">Die Bahn plant "Frankfurt 2040"</a>.<blockquote>Die Deutsche Bahn will den überlasteten Frankfurter Hauptbahnhof mit einem Tiefbahnhof und einem Fernbahntunnel als Zufahrt ergänzen. Für das Projekt werden Kosten von 3,6 Milliarden Euro veranschlagt. Die Eröffnung soll etwa im Jahr 2040 sein.</blockquote>Seht ihr? Die haben aus ihren Fehlern gelernt! Diesmal soll das bloß eine Ergänzung sein, sie reißen nicht erstmal den alten Bahnhof ab wie in Stuttgart! Da bleibt man dann auch handlungsfähig, wenn man das Projekt komplett verkackt!<p>Oh und mit 2040 haben sie den Zeitrahmen auch nicht so ambitioniert veranschlagt.</p><p>Das wird bestimmt super!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcca2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcca2</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:47:24 -0000</pubDate><title>In Kärnten sind gerade 1600 Haushalte ohne Warmwasser. Grund:"Eine bestimmte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.kleinezeitung.at/kaernten/6081087/Seit-Jahreswechsel_Schaltuhren-inaktiv_1600-Kaernten-NetzKunden">In Kärnten sind gerade 1600 Haushalte ohne Warmwasser</a>. Grund:<blockquote>"Eine bestimmte Type von Schaltuhren ist aufgrund eines Softwareproblems seit dem 1. Jänner nicht mehr aktiv", sagt Josef Stocker von Kärnten Netz. Diese Schaltuhren steuern Nachtstromanlangen, in erster Linie Boiler. Die meisten defekten Schaltuhren gibt es in Villach.</blockquote>Softwarefehler. Kann man nichts machen.<p>Ob die Exchange fahren? (Danke, Stefano)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2c8424</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2c8424#2022-01-03 14:55:02.116844</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:36:10 -0000</pubDate><title>Wolltet ihr schon immer mal wissen, wie sich eine Notaufnahme...</title>
<description><![CDATA[ Wolltet ihr schon immer mal wissen, <a href="https://twitter.com/EichholtzAlex/status/1476544945309822978">wie sich eine Notaufnahme Silvester anfühlt</a>?<p>Ich frage mich ja schon länger, was eigentlich die Aliens denken sollen, die unseren Planeten beobachten. Wenn die sehen, wie wir mit Alkohol umgehen, dann ist das bestimmt so wie wenn wir <a href="https://www.youtube.com/watch?v=8MxNLg3rCdw">Tiervideos wie das hier</a> sehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2c8309</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2c8309</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:31:19 -0000</pubDate><title>Die BER-Mitarbeiter tragen jetzt Sicherheitsschuhe.Ihr wisst schon. Wegen der Stromschläge,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/umland/wieder-stromschlaege-am-pannen-ber-und-nun-sicherheitsschuhe-fuer-die-mitarbeiter">Die BER-Mitarbeiter tragen jetzt Sicherheitsschuhe</a>.<p>Ihr wisst schon. Wegen der Stromschläge, die sie immer wieder benommen zu Boden gehen ließen.</p><p>Denn Sicherheit wird bei BER großgeschrieben!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2e7119</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2e7119</guid><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 19:55:51 -0000</pubDate><title>Gute Neuigkeiten!Die EU hat eine innovative Lösung gefunden, grünere Energieerzeugung...</title>
<description><![CDATA[ Gute Neuigkeiten!<p>Die EU hat eine innovative Lösung gefunden, grünere Energieerzeugung zu erreichen!</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/eu-atomenergie-gas-103.html">Atomkraft und sogar Erdgas-Kraftwerke wurden kurzerhand zu grünen Energieerzeugern umdefiniert</a>.</p><p>Bei Atomkraftwerken kann man ja vielleicht noch eine Argumentation dafür zusammenrationalisieren, aber ... Erdgas?! Newsflash: Das ist ein fossiler Energieträger! Das ist das glatte Gegenteil von Nachhaltigkeit!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2eab85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2eab85</guid><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 14:55:23 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Exchange hat eine innovative Lösung für das Ransomwareproblem...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Exchange hat eine innovative Lösung für das Ransomwareproblem gefunden: <a href="https://twitter.com/jroosen/status/1477120097747677184">Exchange stellt einfach gar keine Mails mehr zu</a>.<blockquote lang="en">The fix is to temp disable the anti malware agent on the server. Via the .\Disable-AntiMalwareScanning.ps1 script in the $exscripts directory. Then restart transport service.</blockquote>Ach. Ach was.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f314378</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f314378</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 22:26:46 -0000</pubDate><title>Schöner Rausschmeißer für 2021: Uni Kyoto löscht versehentlich 77TB Forschungsdaten....</title>
<description><![CDATA[ Schöner Rausschmeißer für 2021: <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/university-loses-77tb-of-research-data-due-to-backup-error/">Uni Kyoto löscht versehentlich 77TB Forschungsdaten</a>. Softwarefehler, kann man nichts machen.<blockquote lang="en">The Kyoto University in Japan has lost about 77TB of research data due to an error in the backup system of its Hewlett-Packard supercomputer.</blockquote>Das muss man erstmal schaffen, dass das Backupsystem für <i>weniger</i> Datenverfügbarkeit sorgt!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f31416c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f31416c</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 22:18:26 -0000</pubDate><title>Hah, da hab ich zu früh das Jahresende eingeleutet und...</title>
<description><![CDATA[ Hah, da hab ich zu früh das Jahresende eingeleutet und mich nicht mehr um mein TLS-Zertifikat gekümmert.<p>Was hängt ihr eigentlich alle um die Zeit auf meinem Blog rum? Habt ihr kein Leben!?</p><p>Guten Rutsch und möge das nächste Jahr weniger beschissen werden!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f31f2bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f31f2bd</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 16:40:03 -0000</pubDate><title>Es gibt einen neuen Cryptocurrency-Scam-Speedrun-Weltrekord!
</title>
<description><![CDATA[ Es gibt einen neuen <a href="https://twitter.com/cat5749/status/1476813266462539779">Cryptocurrency-Scam-Speedrun-Weltrekord</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f31f0a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f31f0a9</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 16:31:51 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Dem Ferienende am Montag...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/amtsarzt-haelt-aussetzen-der-praesenzpflicht-an-schulen-fuer-sinnlos-omikron-fegt-durch-alles-durch/27936850.html">So schlimm</a>:<blockquote>Dem Ferienende am Montag folgt regulärer Unterricht ohne Befreiung von der Präsenzpflicht. [...] Er begründete das Festhalten an der Präsenzpflicht auf Anfrage damit, dass es „epidemiologisch keinen Unterschied“ mache, ob die Kinder zur Schule gingen oder nicht: Die Omikron-Variante sei so ansteckend, dass sich die Schülerinnen und Schüler im privaten Umfeld ebenso anstecken würden. „Omikron fegt durch alles durch“, sagte Larscheid mit Blick auf die hohen Fallzahlen etwa in Frankreich.</blockquote>Äh. OK. Gut, dass wir das mal geklärt haben.<p>Ich schlage vor, dass sich der Senat geschlossen vom Funkturm stürzt. Hat eh alles keinen Sinn, Omikron fegt durch alles durch.</p><p>Immerhin:</p><blockquote>Zudem gilt an den Schulen die allgemeine Maskenpflicht.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f31e213</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f31e213</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 15:33:33 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Grindr?Ich freue mich ja immer wieder, wenn...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.forbrukerradet.no/side/grindr-hit-with-e-6-2-million-fine-in-response-to-complaint-from-the-norwegian-consumer-council/">Benutzt hier jemand Grindr</a>?<p>Ich freue mich ja immer wieder, wenn die DSGVO funktioniert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f31e2a4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f31e2a4#2021-12-31 16:45:02.563904</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 15:32:10 -0000</pubDate><title>Der Einzelfallbeauftragte bitte zur Bundeswehr, zur Bundeswehr bitte!Oh, warte, ist...</title>
<description><![CDATA[ Der Einzelfallbeauftragte bitte <a href="https://twitter.com/robertandreasch/status/1476494153131376644">zur Bundeswehr</a>, zur Bundeswehr bitte!<p>Oh, warte, <a href="https://www.tagesschau.de/inland/verteidigungsministerium-soldat-video-impfpflicht-101.html">ist schon am Ball</a>. Und hat direkt entschieden, dass das bloß ein bedauerlicher Einzelfall ist, der im Übrigen ein harmloser bewaffneter Terrordrohungsenthusiast ist, den man <a href="https://www.tagesschau.de/inland/verteidigungsministerium-soldat-video-impfpflicht-105.html">direkt wieder auf freien Fuß setzen kann</a>.</p><p>Weitergehen! Gibt nichts zu sehen hier!</p><p>Seid ihr auch so froh, dass das kein Islamist war? Nicht auszudenken, was der mit seiner biologischen Anthrax-Uranbombe, für die er Komponenten möglicherweise zu ordern geplant haben könnte, für einen Schaden hätte ausrichten können dann!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f30b7a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f30b7a9#2021-12-31 05:40:02.838987</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 03:22:31 -0000</pubDate><title>Früher war das BIOS ein Chip. Ein ROM. Das musste...</title>
<description><![CDATA[ Früher war das BIOS ein Chip. Ein ROM. Das musste funktionieren. Updates gab es nicht.<p>Dann war das BIOS ein Eprom. Das musste auch funktionieren. Updates gab es nur über PC zur Werkstatt bringen, Eprom rausbasteln, neue Software aufspielen, Eprom wieder reinbasteln.</p><p>Aber irgendwie fand irgendwann jemand, dass man da unbedingt eine Malware-Plattform draus machen muss, und so ist das BIOS heute ein Flash, den man zur Laufzeit ändern kann, und es lädt Komponenten von der Platte nach.</p><p>Kein Wunder also, dass seit ein paar Jahren UEFI-Malware ein existierendes Konzept ist.</p><p>Aber was ist mit den Wartungs-Schnittstellen, fragt ihr euch vielleicht? Bei Intel heißt das BMC, Baseboard Management Controller. Die haben sogar noch mehr Zugriff als so ein typisches BIOS, denn wenn das Betriebssystem einmal läuft, und die Hardware direkt anspricht, kann das BIOS das nicht groß verhindern. BMC hingegen kann zwischen OS und Netzwerkkarte sitzen und das OS kann es nicht verhindern.</p><p>Der ideale Standort für Malware!</p><p>Und in der Tat <a href="https://thehackernews.com/2021/12/new-ilobleed-rootkit-targeting-hp.html">gibt es jetzt offenbar Malware für HP iLO</a> (deren Rebranding von BMC).</p><p>Eines Tages werden sie merken, dass man Management-Schnittstellen nicht essen kann. Bis dahin werden sie weiterhin überall welche einbauen und darüber gehackt werden. (Danke, Robin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f30b198</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f30b198#2021-12-31 19:55:02.343195</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 02:56:06 -0000</pubDate><title>Das Engineering hinter dem James Webb Teleskop ist ziemlich krass.Geht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aICaAEXDJQQ">Das Engineering hinter dem James Webb Teleskop ist ziemlich krass</a>.<p>Geht schon damit los, dass das nicht einfach ins Erdorbit kommt, sondern zum <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Lagrange-Punkte">Lagrange-Punkt</a>. Den Hitzeschild, das aktive Kühlsystem, die nachjustierbaren Spiegelelemente, das ist alles ausgesprochen beeindruckende Technologie.</p><p>Das ist jedenfalls die Art von archeologischem Artefakt, das die Aliens von uns finden sollten. Da sehen wir als Spezies nicht zu schlecht aus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f30a8d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f30a8d9#2021-12-31 16:30:03.138919</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 02:16:39 -0000</pubDate><title>Schöne Metapher über das Internet: Versucht mal herauszufinden, wie man...</title>
<description><![CDATA[ Schöne Metapher über das Internet: Versucht mal herauszufinden, wie man Oort Cloud auf Englisch ausspricht. Auf Deutsch ist das die Oortsche Wolke, ein Begriff aus der Astronomie.<p>Ich komme drauf, weil ich gerade Don't Look Up auf Netflix geguckt habe, wo das am Rande vorkommt. Leonardo DiCaprio spielt einen Professor, dessen Doktorandin einen Kometen entdeckt, der auf die Erde zufliegt und uns alle umbringen wird. Der Komet kommt aus der Oortschen Wolke.</p><p>Er spricht das aus, wie man das als Laie vermuten würde, wie ein langes U auf Deutsch. Uurt Klaud.</p><p>Nun ist aber die Oortsche Wolke nach einem niederländischen Astronomen benannt. Ich weiß, es ist schäbig, sich über solchen Scheiß aufzuregen, aber das sind so die Dinge, die bei mir Filme kaputtmachen. Ein Astronomieprofessor würde wissen, wie man das ausspricht.</p><p>So und jetzt warum ich das blogge: Versucht mal mit einer Suchmaschine eurer Wahl herauszufinden, wie man das ausspricht. Da findet man ein Dutzend Sites, die Videos hochgeladen haben, wie man das angeblich ausspricht, am besten noch mit einer Computer-Sprachausgabe. So schön habe ich lange nicht mehr visualisiert gesehen, was für ein Scheiß diese Kommerzialisierung und das Aufmerksamkeitsgeheische ist, und am besten noch ein "stimmen Sie hier ab, welches die richtige Aussprache ist" (wenn ich das wüsste, wäre ich nicht hier, ihr Vollpfosten!). Keiner von denen wollte euch helfen, das richtig auszusprechen. Die wollten alle bloß Werbung verkaufen.</p><p>Eine ähnliche Falle, aber diesmal auch für Deutsche, ist übrigens der Kuiper Belt, ebenfalls benannt nach einem Niederländer. Das spricht man Kaiper aus.</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zhb43EbnvpI">Hier hat die NASA ein Video gemacht, wo sie beides korrekt aussprechen</a>. :-)</p><p>Das ist auch in Videospielen gelegentlich ein Problem, weil da die Vertonung halt von irgendwelche angeheuerten Schauspielern gemacht werden, die das halt auch nicht wissen, wie man das richtig ausspricht. Ich hab ne Weile obsessiv X3 gezockt, von einer deutschen Firma entwickelt, aber die englische Version gespielt, und da haben sie Oort und Kuiper falsch ausgesprochen. Da haben sich offenbar ein paar OCD-Fans beschwert und in X4 ist es dann korrigiert worden.</p><p>Wer auf diese Art von Pedanterie steht, wird sich bestimmt auch über <a href="https://www.youtube.com/watch?v=8B6jSfRuptY">Neil DeGrasse Tyson</a> freuen, dem im Film Titanic auffiel, dass der CGI-Himmel falsch war, und der daraufhin einen bösen Brief an James Cameron schrieb.</p><p>Bei der englischen Wikipedia <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Oort_cloud">gibt es eine Aussprachehilfe</a>: /ɔːrt, ʊərt/</p><p>Als Referenz dafür nehmen sie das Oxford English Dictionary. Und die haben offenbar gesagt, dass beide Aussprachen OK sind. *grunz* <i>Ich kann so nicht arbeiten!!1!</i></p><p u=""><b>Update</b>: Ich sollte vielleicht noch sagen, wie ich Don't Look Up fand. Es ist kein neues Wag The Dog. Ich hatte Spaß, so ist das nicht. Aber wo Wag The Dog dem Zuschauer zeigt, welche Kräfte wirken, wie stark und aus welcher Richtung, und warum passiert, was passiert, zeigt Don't Look Up bloß, dass die Leute alls dumm, apathisch und bösartig sind. Gelernt hat man am Ende nichts.</p><p u=""><b>Update</b>: Haha, war ja klar, jetzt hab ich hier die Inbox voll. Ist ja auch ein tolles Bikeshedding-Thema, hat jeder eine Meinung zu. :-)</p><p u="">Der Vollständigkeit halber: <a href="https://www.merriam-webster.com/dictionary/Oort%20cloud">Merriam</a>-<a "="" href="https://www.merriam-webster.com/dictionary/Kuiper%20Belt">Webster</a> hat Aussprache-Beispielsounds und stimmt mir bei der Aussprache inhaltlich zu. Allerdings haben mir mehrere Leute geschrieben, dass ui im niederländischen Original doch nicht wie ai im Deutschen klingt. Eher öy oder aü. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=zxJW-vawJBQ">Hier spricht ganz am Anfang André Kuipers seinen Namen aus</a> und ich hätte schwören können, dass das wie Kaipers klingt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f308646</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f308646</guid><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:54:00 -0000</pubDate><title>Santander hat 130 Millionen Pfund unter dem Volk verteilt.The high...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.thetimes.co.uk/article/santander-bank-error-gives-thousands-an-unexpected-christmas-bonus-dd5vt2g87">Santander hat 130 Millionen Pfund unter dem Volk verteilt</a>.<blockquote lang="en">The high street bank Santander was scrambling last night to recover £130 million it accidentally paid out to tens of thousands of people and businesses on Christmas Day.<p>About 75,000 people and companies in receipt of normal one-off or regular payments from 2,000 businesses with accounts at Santander were inadvertently paid a second time.</p></blockquote>Softwarefehler. Kann man nichts machen.<p>Ja, äh, buchste halt zurück? Nee, zurückbuchen geht nur, wenn das Zielkonto bei Santander liegt. Ansonsten musst du mit den Leuten verhandeln. Deshalb lässt man Onlinehändler immer abbuchen und überweist nie. Abbuchung kann man rückgängig machen, wenn das ein Betrüger war. Überweisung nur wenn die Sterne günstig stehen oder du dir das gerichtlich zurückholst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f331237</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f331237</guid><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 15:40:25 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Lastpass?So ein Passwortmanager ist was feines. Nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://palant.info/2021/12/29/how-did-lastpass-master-passwords-get-compromised/">Benutzt hier jemand Lastpass</a>?<p>So ein Passwortmanager ist was feines. Nicht so fein dann, wenn der eine Cloudanbindung hat. Und in der Cloud das Masterpasswort liegt und abgegriffen werden kann. Denn früher oder später passiert das halt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f331111</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f331111</guid><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 15:35:43 -0000</pubDate><title>Mehrere Leser haben mir diese Story geschickt. Raymond Chen (Microsoft)...</title>
<description><![CDATA[ Mehrere Leser haben mir <a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20211229-00/?p=106061">diese Story</a> geschickt. Raymond Chen (Microsoft) erzählt von einem Kunden, der Code in einen anderen Prozess injecten wollte. Dafür hat er nicht gemacht, was andere Leute machen würden, nämlich LoadLibrary. Nein. Er hat VirtualAlloc gemacht und dann per memcpy Code von seinem eigenen Prozess dort reinkopiert. Natürlich stimmten dann die Offsets alle nicht und Exception-Handling-Metadaten fehlten und das platzte.<p>Daraufhin hat der Kunde bei Microsoft herumgemeckert. Microsoft hat ihnen dann erklärt, dass das so nicht funktionieren kann. Und außerdem macht man das so nicht, das sieht ja aus wie etwas, das ein Virus machen würde.</p><p>Daraufhin der Kunde so:</p><blockquote lang="en">The customer liaison explained that it’s quite the opposite: The customer is a major anti-virus software vendor! The customer has important functionality in their product that that they have built based on this technique of remote code injection, and they cannot afford to give it up at this point.</blockquote>Ja. Überrascht mich ehrlich gesagt überhaupt nicht. Ich kann da wegen NDA immer keine Details ausplaudern, aber wenn ich gegen die Schlangenölbranche wettere, dann ist das nicht bloß ein Bauchgefühl, soviel kann ich euch versichern.<p>Das ist wie <a href="https://www.youtube.com/watch?v=BWgRUjI2StI">bei Pispers' Antiamerikanismus</a> :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f33e61f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f33e61f#2021-12-30 15:05:03.148166</guid><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 03:25:53 -0000</pubDate><title>Ich glaube, auf meine alten Tage werde ich nochmal ein...</title>
<description><![CDATA[ Ich glaube, auf meine alten Tage werde ich nochmal <a href="https://www.youtube.com/watch?v=-ew_bfFvros">ein Boyband-Fan</a>. Ich komm gerade gar nicht aus dem Fanboyen raus.<p>Wer übrigens denkt, das ist alles digitales Getrickse: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=OC2EMZGjyyQ">Gibt auch eine Liveversion</a>, wobei da allerdings das Publikum mitsingt.</p><p>Wer das Original nicht kennt: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=08e9k-c91E8">Das ist aus dem Film "O Brother Where Art Thou"</a>.</p><p>Wenn euch das erstmal lahm vorkommt, dann achtet mal darauf, dass es da keine Mundharmonika, keinen Drummer, keine Maultrommel und keine Turntables gibt. Und kein Didgeridoo. Das machen die alles mit ihren Stimmen.</p><p u=""><b>Update</b>: Dieser Bass ist ja wohl ein Außerirdischer oder kann man das wissenschaftlich erklären, was der da macht?</p><p u=""><b>Update</b>: Viele von euch haben mir als wissenschaftliche Erklärung für den Bass <a href="https://www.youtube.com/watch?v=XKLaYGHJoJM">dieses Erklärvideo geschickt</a>. Das Video ist schon deshalb großartig, weil der Vortragende eine wunderschöne Bass-Stimme hat. Wenn ihr mal nen Tag Zeit habt und Reaction Videos zu Home Free guckt, könnt ihr regelmäßig Frauen zugucken, die beim Bass spontan einen Eisprung kriegen. Ich bin mir fast sicher, dass das ein unfairer genetischer Vorteil ist, so eine Stimme zu haben :-)</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=55SgfvoPoxc">Der Bass von Home Free hat schon mal mit seiner Stimme ein Soundsystem bei einem Liveauftritt zerlegt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f35e01b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f35e01b</guid><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 14:35:49 -0000</pubDate><title>Was du selber denkst und tust, traust du allen anderen...</title>
<description><![CDATA[ Was du selber denkst und tust, traust du allen anderen zu.<p>Dieser schöne Spruch war in letzter Zeit häufig in meinem Hinterkopf. Wenn die Democrats den Republicans Gerrymandering vorgeworfen haben, dabei machen sie da genau so heftig mit.</p><p>Wenn die Rechtsaußen-Sprallos dem Staat False Flag-Operationen unterstellt haben. Da dachte ich mir dann schon immer: Wieso seid ihr da so versessen drauf?</p><p><a href="https://www.msn.com/en-us/news/us/far-right-boogaloo-member-admits-to-yelling-justice-for-george-floyd-after-shooting-at-minneapolis-police-station/ar-AAP37bt">Die Frage hat sich jetzt geklärt</a>:</p><blockquote lang="en">Far-Right Boogaloo Member Admits to Yelling ‘Justice for George Floyd’ After Shooting at Minneapolis Police Station</blockquote>Bisschen antiklimaktisch jetzt, oder?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3496ae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3496ae</guid><pubDate>Tue, 28 Dec 2021 00:12:32 -0000</pubDate><title>Die Staatsanwaltschaft von Schanghai hat jetzt eine KI in Betrieb...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.scmp.com/news/china/science/article/3160997/chinese-scientists-develop-ai-prosecutor-can-press-its-own">Die Staatsanwaltschaft von Schanghai hat jetzt eine KI in Betrieb genommen</a>, die Anklage erheben kann und darf.<blockquote lang="en">The AI “prosecutor” can file a charge with more than 97 per cent accuracy based on a verbal description of the case, according to the researchers.<p>The machine was built and tested by the Shanghai Pudong People’s Procuratorate, the country’s largest and busiest district prosecution office.</p></blockquote>The Computer is your friend, citizen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f34f23d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f34f23d</guid><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 21:40:51 -0000</pubDate><title>Wo bleibt eigentlich das Robot Uprising? Alexa legt einen kraftvollen...</title>
<description><![CDATA[ Wo bleibt eigentlich das Robot Uprising? <a href="https://twitter.com/klivdahl/status/1475220450598924297">Alexa legt einen kraftvollen Auftakt hin</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f370286</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f370286</guid><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 13:40:40 -0000</pubDate><title>Österreichs Ex-Kanzler Sebastian Kurz hat bei Palantir unterschrieben.Da wächst zusammen,...</title>
<description><![CDATA[ Österreichs Ex-Kanzler <a href="https://www.derstandard.at/story/2000132164784/das-leben-der-oesterreichischen-politiker-nach-der-politik">Sebastian Kurz hat bei Palantir unterschrieben</a>.<p>Da wächst zusammen, was zusammen gehört! (Danke, Matthias)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f366cab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f366cab</guid><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 17:55:01 -0000</pubDate><title>Jemand hat im Archiv ein paar Vorträge von Linus Torvalds...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://archive.org/details/199405-decusnew-orleans">Jemand hat im Archiv ein paar Vorträge von Linus Torvalds aus dem Jahre 1994 gefunden</a>. Damals war er noch ein weitgehend unbekannter finnischer Student. Die Vorträge waren sein erster Auftritt vor internationalem Publikum auf einer Konferenz.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f366cea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f366cea#2021-12-26 20:00:03.291436</guid><pubDate>Sun, 26 Dec 2021 17:53:56 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Chrome erreicht demnächst Version 100.Jetzt machen sich...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.heise.de/news/Chrome-Browser-Update-auf-Version-100-koennte-Websitezugaenge-versperren-6310975.html">Chrome erreicht demnächst Version 100</a>.<p>Jetzt machen sich Leute Sorgen, dass versiffte Web-Frameworks mit der dreistelligen Versionsnummer nicht klarkommen.</p><p>Mein Vorschlag: Alles niederbrennen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f38c0bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f38c0bf#2021-12-25 00:55:02.957948</guid><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 17:16:17 -0000</pubDate><title>Passend zur Weihnachtszeit möchte ich mal eine positive Geschichte über...</title>
<description><![CDATA[ Passend zur Weihnachtszeit möchte ich mal eine positive Geschichte über Code erzählen. Kommt ja selten genug vor.<p>Der Standard-Linker unter Linux ist GNU ld von den binutils. Das ist ein uraltes Fossil von einer Codebasis, weil die eben nicht das konkrete Problem gelöst haben, sondern ein allgemeineres Problem lösen. Der Linker ist parametrisierbar und kann zur Compilezeit mitgeteilt kriegen, ob man ELF, COFF oder gar Windows EXE Files damit linken will. Kann glaube ich auch MACH-O von Apple, bin mir aber nicht sicher gerade.</p><p>Jedenfalls ist das Teil schnarchlangsam. Spielt in den meisten Fällen keine Rolle. Ich hab damit jahrzehntelang prima arbeiten können, ohne dass mir jemals aufgefallen wäre, wie langsam das Teil ist. Meine Programme sind aber auch alle relativ überschaubar.</p><p>Wenn man mal, sagen wir, Firefox linkt, dann ist die Link-Pause merkbar. Spielt im Vergleich zur Compilezeit keine Rolle, aber ist nicht <i>gar nicht</i> da.</p><p>Also haben sich über die Jahre Projekte gegründet, um mal einen schnelleren Linker zu bauen. Der erste, den ich gesehen habe, ist GNU gold, der ist auch Teil von den binutils. Ist in C++ geschrieben und direkt ... doppelt so groß wie ld. War zwar ein bisschen schneller aber linkte bei mir mal Firefox nicht und konnte auch kein link-time optimization und war daher direkt draußen.</p><p>Das nächste Projekt, das antrat, war LLVM lld. Der hat erstmals ein bisschen Multithreading am Start, aber nur für einige Teile. mold will jetzt alle Teile auf alle Cores verteilen.</p><p>Ich habe mal testweise das Erstellen von libavcodec.so gemessen:</p><pre>GNU ld: 1.21s user 0.26s system 99% cpu 1.463 total<br/>GNU gold: 0.83s user 0.10s system 99% cpu 0.928 total<br/>LLVM lld: 0.69s user 0.17s system 258% cpu 0.333 total<br/>mold: 0.03s user 0.00s system 13% cpu 0.247 total</pre>Das war jeweils noch mit Debug-Symbolen. Gut, unterhalb einer Sekunde ist das jetzt alles nicht sonderlich aussagekräftig, und die %CPU-Spalte bei mold ist offenbar damit überfordert, wie flott das Ding fertig war :-)<p>Aber ich finde das ein interessantes Ergebnis und wollte direkt mal dietlibc damit linken, um zu gucken, ob das geht. Ging nicht, weil ich eine obskure Spezialoption von GNU ld benutze, <tt>-z noseparate-code</tt>. ld hat vor ein paar Jahren angefangen, nach SPECTRE bei den Segmenten Padding auf Page-Größe zu machen. Hintergrund ist, dass die Hardware Speicherschutz mit Page-Granularität macht. Wenn also in einem Binary Code und Datensegment nebeneinander im Binary liegen, dann war früher auf der letzten Page des Datensegmentes (das read-write gemappt ist!) auch die ersten Bytes des Codesegments, und man hätte da also reinschreiben können in einem Exploit oder so. Jetzt bläst der Linker das mit Null-Bytes auf. Ist an sich eine gute Idee, aber bei dietlibc will ich halt winzige Binaries haben. Da ist das Binary für rm sowas wie 9k groß. Wenn der Linker da Padding einfügt, dann ist das mal eben 50% größer. Daher möchte ich das bei der dietlibc gerne selektiv ausschalten können, und obiges wäre die Option dafür gewesen.</p><p>Die konnte mold nicht. Also hab ich vor zwei Tagen einen Bug aufgemacht. Heute war die Mail in der Inbox, dass er das eingebaut hat.</p><p>Ich muss sagen: Hut ab. So stellt man sich das in seinen Fieberträumen vor, dass Software-Entwicklung so abläuft. Erstens natürlich dass der Typ überhaupt reagiert, dann dass er mir nicht erklärt, meine Anforderung sei Scheiße, dann dass er das implementiert, und dann dass er das quasi über Nacht implementiert. Sehr beeindruckend.</p><p>Ich wünsche euch allen, dass ihr eure Codebasen auch so in Schuss habt, dass ihr auf so eine Anforderung mal eben so flott reagieren könntet. :-)</p><p>mold hat bei mir jetzt auf jeden Fall mehrere Schritte auf der Treppe genommen.</p><p u=""><b>Update</b>: Äh, jetzt habe ich den Link vergessen. <a href="https://github.com/rui314/mold">Ist auf Github</a>. Hat m.W. keine separate Homepage.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3b1166</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3b1166#2021-12-25 14:45:02.583534</guid><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 13:57:12 -0000</pubDate><title>Weihnachtlicher Leserbrief:Meine holde Ehefrau kam gestern an der Tür mit...</title>
<description><![CDATA[ Weihnachtlicher Leserbrief:<blockquote>Meine holde Ehefrau kam gestern an der Tür mit einer Nachbarin ins Gespräch, im Verlauf dessen kam auch zur Sprache, dass die Liebste (Ehefrau) von ihrem Chef eine Weihnachtskarte erhalten hat in dem sich der Chef ausdrücklich dafür bedankt, dass sie es trotz SAP geschafft hat einen guten Job zu machen. Bricht die Nachbarin (öffentlicher Dienst) fast zusammen vor Lachen, in ihrer betrieblichen Weihnachtskarte hätte auch ausdrücklich SAP eine ähnliche (schlimmer als die Pandemie einzuordnende) Erwähnung gefunden.</blockquote>Ich freu mich ja auch immer über solche Lacher, aber vielleicht an dieser Stelle nochmal kurz die Erläuterung dazu:<p>Eine SAP-Einführung macht man nicht, um das SAP an die eigenen Prozesse anzupassen.</p><p>Eine SAP-Einführung macht man, weil SAP das Modul für die Branche mit dem Marktführer zusammen gemacht hat, und man hofft, dass dessen Prozesse besser sind als die eigenen. Man führt also nicht SAP ein, sondern die Prozesse des Marktführers. Deshalb dauert das immer so lange und ist so teuer und deshalb machen die Firmen das trotzdem alle.</p><p>Was einem da um die Ohren fliegt sind nicht SAP-Unzulänglichkeiten sondern das Gewurschtel, das man vor der SAP-Einführung gemacht hat.</p><p>Ich sah neulich eine schöne Grafik, da ging es um den politischen Kompass, aber relativ betrachtet. D.h. da gibt es dann eine X-Achse mit left vs right und eine Y-Achse mit nach oben Authoritarian und nach unten Personal Freedom. Allerdings war dann unten bei personal freedom nochmal ein Mini-Kompass, mit den Begriffen, mit denen die Leute dort die Achse sehen. Da ist nach unten Freedom und nach oben Tyranny.</p><p>Und oben war auch nochmal so ein Kompass, da war nach unten Anarchy und nach oben Civilization.</p><p>In diesem Sinne muss man auch eine SAP-Einführung sehen. Aus Sicht eines einzelnen Hackers ist das die Tyrannei des Dogmatismus, alles wird mit endloser Bürokratie und Prozessen erstickt. Aus Sicht der SAP-Einführer führt man nicht SAP ein sondern Zivilisation :-)</p><p>Und das dauert halt ein bisschen und kann schmerzhaft sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3daec5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3daec5</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 18:27:39 -0000</pubDate><title>Alibaba hat eine Sicherheitslücke dem Hersteller gemeldet und nicht dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3160670/apache-log4j-bug-chinas-industry-ministry-pulls-support-alibaba-cloud">Alibaba hat eine Sicherheitslücke dem Hersteller gemeldet</a> und nicht dem chinesischen Militär. Deshalb ist die Regierung jetzt stinkig und entzieht ihnen für ein halbes Jahr die Liebe, suspendiert Alibaba als "threat intelligence partner".<p>Threat Intelligence, falls das hier jemandem nichts sagt, ist der Austausch von "bösen IPs", von denen aus angeblich Angriffe kommen. Ja, richtig gelesen. Ihr macht nicht etwa eure Systeme sicher. Nein, nein! Ihr macht lieber Cyber Identity Politics und nehmt keine Verbindungen mehr aus Himmelsrichtungen an, die einem Kumpel schonmal negativ aufgefallen sind.</p><p>Ich lache ja diese ganze Threat Intelligence-Nummer seit Jahren aus. Was für eine monumentale Geldverbrennung.</p><p>Aber stellt sich raus: Zwei Dinge sind unendlich, und es finden sich nicht nur Käufer für diesen Mist, die argumentieren dann auch mit den abgewiesenen Verbindungen, als ob das Angriffe gewesen wären. "Diesen Monat: 10 Mio Angriffe abgewehrt!1!!"</p><p>Eher 1 Mio Kunden abgewehrt, und 9 Mio Spammer und Hintergrundrauschen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3dadd6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3dadd6</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 18:23:04 -0000</pubDate><title>Na, was ist denn da heute los? Lauter Websites ruckeln?...</title>
<description><![CDATA[ Na, was ist denn da heute los? Lauter Websites ruckeln? Internet kaputt?<p>Nein, nur <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/technology/major-services-including-slack-aws-hulu-imgur-facing-outages/">Amazons Cloud ist mal wieder kaputt</a>.</p><p>Mann, ein Glück, dass ich nie jemandem empfohlen habe, wegen der hohen Verfügbarkeit in die Cloud zu ziehen. Da sähe ich ja jetzt schön blöde aus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3dd339</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3dd339</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 12:02:47 -0000</pubDate><title>Passender Ausklang für dieses Jahr: McDonald’s rations fries in Japan...</title>
<description><![CDATA[ Passender Ausklang für dieses Jahr: <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/dec/22/mcdonalds-rations-fries-in-japan-due-to-potato-shortage">McDonald’s rations fries in Japan due to potato shortage</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3dd0df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3dd0df</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 11:46:09 -0000</pubDate><title>Boah das geht mir gerade alles auf den Sack hier.Können...</title>
<description><![CDATA[ Boah das geht mir gerade alles auf den Sack hier.<p>Können wir mal bitte für die Geschichtsbücher festhalten, dass es nicht die RKI-Vorschläge sind, die überraschend sind gerade. Das RKI sagt, was es schon die ganze Zeit sagt. Abstand, Masken, Lüften. Jetzt mit Omikron und Winter bringt lüften nicht mehr so viel, daher Abstand und Masken.</p><p>Überraschend ist hier gerade der Lauterbach, der jetzt Spahn und 2020-Söder channelt.</p><p>Einige haben sich ja sogar gefreut, dass Lauterbach Gesundheitsminister wird. Ich habe Zuschriften von denen gekriegt. Die hatten gehofft, dass das länger als eine Woche hält.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3c487b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3c487b</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 02:08:37 -0000</pubDate><title>Die meisten Active-Directory-Installationen fallen ja direkt um, wenn eine Ransomware...</title>
<description><![CDATA[ Die meisten Active-Directory-Installationen fallen ja direkt um, wenn eine Ransomware auf der anderen Straßenseite gegen den Wind in ihre Richtung hustet.<p><a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-warns-of-easy-windows-domain-takeover-via-active-directory-bugs/">Jetzt kommen auch noch Bugs dazu</a>:</p><blockquote lang="en">Microsoft warned customers today to patch two Active Directory domain service privilege escalation security flaws that, when combined, allow attackers to easily takeover Windows domains.</blockquote>Ach. Ach was. Na sowas.<p>Das liest sich ja fast, als seien Windows + Office + Active Directory grundsätzlich ein hohes Risiko!!1!</p><p>Aber keine Sorge, ihr müsst einfach diese Patches hier bei Vollmond über eure Server sprenkeln, und ab dann werdet ihr wieder über triviale Fehlkonfigurationen hopsgenommen statt über Bugs.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3c475e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3c475e</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 02:03:44 -0000</pubDate><title>Die Omikron-Probleme betreffen wenig überraschend auch Sputnik V und Sinovac.Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://orf.at/stories/3240261/">Die Omikron-Probleme betreffen wenig überraschend auch Sputnik V und Sinovac</a>.<p>Die Antwort ist auch bei diesen Impfstoffen boostern.</p><p>Na dann wird ja jetzt das Mea Culpa groß sein unter den "ich warte auf einen Totimpfstoff"-Deppen, oder? Nicht?</p><p>Oh. Nicht. Verstehe.</p><p>Der einfachste Ausweg bei Konflikten nach Realitätsleugnung war schon immer: Einfach noch mehr der Realität leugnen.</p><p>Ich verstehe ja eh nicht, wieso jemand sagt, er würde auf einen Totimpfstoff warten. Seid doch einfach ehrlich und sagt, ihr wartet auf den Lebendimpfstoff. Am besten auf das naturbelassene Virensample aus der freien Wildbahn.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3c46ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3c46ab</guid><pubDate>Wed, 22 Dec 2021 01:59:17 -0000</pubDate><title>Schlechte Nachrichten für Sachsen:Putin-Sprecher: Impfgegner sind „gefährliche Irre“Uiuiuiui das jetzt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/putin-sprecher-impf-gegner-sind-gefaehrliche-irre-li.201612">Schlechte Nachrichten für Sachsen</a>:<blockquote>Putin-Sprecher: Impfgegner sind „gefährliche Irre“</blockquote>Uiuiuiui das jetzt nötige Verbiegen zur Dissonanzsenkung wird aber doll Kopfweh machen!<p>Nein nein, pass uff, Fefe, das war eine Fehlübersetzung!!1! Oder nee, warte, das war Code! So wie bei QAnon!!1!</p><p>Ich finde ja, das Westen guckt viel zu wenig auf die Russen in Sachen Covid. Wenn das da so eine autokratische Diktatur ist, und der Diktator alle geimpft haben will, wieso gibt es dann noch ungeimpfte? Ist das am Ende womöglich gar nicht so ein krasser Polizeistaat, wie hier immer kolportiert wird?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3ce11f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3ce11f</guid><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 18:49:37 -0000</pubDate><title>Vorgestern so: Experten sagen Lockdown, Lauterbach sagt kein Lockdown. Das...</title>
<description><![CDATA[ Vorgestern so: <a href="/?ts=9f4142ac">Experten sagen Lockdown, Lauterbach sagt kein Lockdown</a>. Das fand ich ja schon skandalös genug.<p>Aber da bestand ja noch die theoretische Möglichkeit, dass die neue Regierung sich erinnert, dass sie angetreten war, um die Wissenschaftsleugner von der CDU zu ersetzen, und auf ihre Experten hört.</p><p>Natürlich <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/corona-bundeslaender-irritiert-ueber-corona-kommunikation-von-bundesregierung-und-rki-a-f6b4ca77-4b24-456f-bb1c-4f2baa4feceb">passierte das Gegenteil</a>:</p><blockquote>In der Schalte von Bund und Ländern äußerten sich nach SPIEGEL-Informationen auch Kanzler Olaf Scholz (SPD) und Gesundheitsminister Karl Lauterbach (SPD) kritisch über den RKI-Vorstoß. Grundlage des Treffens seien Aussagen des Expertenrates, sagte Scholz demnach. Und Lauterbach betone, die Veröffentlichung des RKI sei nicht mit ihm abgestimmt gewesen, »bei mir gibt es keine wissenschaftliche Zensur«.</blockquote>Man vergisst ja immer total schnell, dass die SPD auch die Hälfte der verkackten, beschissenen Vorgänger-Regierung gestellt hat. Völlig absurd, da jetzt Besseres zu erwarten. Ihr kriegt alle genau das, was ihr gewählt habt.<p>Wer hat eigentlich SPD gewählt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3cd80e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3cd80e</guid><pubDate>Tue, 21 Dec 2021 18:11:28 -0000</pubDate><title>Hey, liebe Rust-Community, könnt ihr nicht mal Ghostscript und Imagemagick...</title>
<description><![CDATA[ Hey, liebe Rust-Community, könnt ihr nicht mal <a href="https://github.com/duc-nt/RCE-0-day-for-GhostScript-9.50">Ghostscript</a> und <a href="https://www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/H6f2175FQvRUub?autoplay=1&amp;auto_play=true">Imagemagick</a> neu machen?<p>Am besten auch gleich mit so fundamentalen Baseline-Grundlagen wie "kann keine include-Direktiven".</p><p>Meine Fresse ey.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3e6c71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3e6c71</guid><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 16:17:51 -0000</pubDate><title>AfD-Politiker stirbt an Covid.In den vergangenen Monaten hatte er die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_91353996/afd-politiker-bernd-grimmer-71-an-corona-infektion-gestorben.html">AfD-Politiker stirbt an Covid</a>.<blockquote>In den vergangenen Monaten hatte er die Corona-Eindämmungsmaßnahmen der Regierung wiederholt scharf kritisiert. Im September schrieb er auf seiner Facebookseite, das "Corona-Regime" könne "nur noch als krank bezeichnet" werden. Er beklagte "Alarmismus" und "Panikmache".</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f3eb126</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f3eb126#2021-12-20 16:35:02.634867</guid><pubDate>Mon, 20 Dec 2021 12:07:20 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Kategorie "Softwareproblem, kann man nichts machen", heute:Hamburg...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Kategorie "Softwareproblem, kann man nichts machen", heute:<p></p><ol><li><a href="https://www.welt.de/regionales/hamburg/article235763018/Corona-Tschentscher-bedauert-Verunsicherungen-durch-falsche-Impfstatistik.html">Hamburg hat Leute mit "unklarem Impfstatus" den Ungeimpften zugerechnet</a>. Hamburgs Bürgermeister spricht vom "Einsatz verschiedener IT-Systeme".<p></p></li><li><a href="https://twitter.com/emollick/status/1472223729056841732">Die Briten haben ihr Contact Tracing mit Excel gemacht</a>. Und dann als .xls statt .xlsx abgespeichert, was am Ende Zeilen abgeschnitten hat. Die Leute sind dann aus dem Tracing rausgefallen. Schätzungen reden von 1500 Toten.</li></ol><p>Man stelle sich mal vor, an irgendeiner anderen Stelle würde der Staat dermaßen leger mit Werkzeugen oder Prozessen umgehen. Oh, in der Autobahn hat 100m Loch in der Mitte? Das Rathaus ist geschmolzen? Das Finanzamt ist spontan explodiert? Bedauerlicher Pfusch, kann man nichts machen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Na das war ja klar. Jetzt schicken mir Leute <a href="https://www.sueddeutsche.de/panorama/loch-autobahn-mecklenburg-vorpommern-triebsees-1.3858927">Geschichten über 100 Meter lange Löcher auf Autobahnen</a>.
</p>]]></description></item></channel></rss>