<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 24 Dec 2020 12:25:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11a47bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11a47bf</guid><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 12:19:45 -0000</pubDate><title>Es gibt mal wieder einen Fall für die Einzelfallbeauftragte, diesmal...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt mal wieder einen Fall für die Einzelfallbeauftragte, <a href="https://noe.orf.at/stories/3082199/">diesmal in Österreich</a>:<blockquote>Im Zuge der Ermittlungen um ein rechtsextremes Netzwerk haben am Dienstagabend in Niederösterreich zwei Hausdurchsuchungen stattgefunden. Dabei stießen die Ermittler in einem Kellerabteil auf zwei Kilogramm TNT, Munition und vollautomatische Waffen.</blockquote>Ein harmloser Sammler! Wollen wir jetzt etwa auch alle unsere Hobbyisten kriminalisieren? Wenn wir was brauchen dann endlich härteres Durchgreifen gegen den Linksextremismus!!1! (Danke, Harald)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11d9e82</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11d9e82</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 15:12:28 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Risikomanagement waren: Vernetzte Türklingeln! Stellt sich...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Risikomanagement waren: <a href="https://www.heise.de/news/Sicherheitsalbtraum-Viele-vernetzte-Tuerklingeln-lassen-Hacker-ins-Haus-4998372.html">Vernetzte Türklingeln</a>! Stellt sich raus: Wer sowas kauft, kriegt genau das, was er verdient hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11d9b32</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11d9b32</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 15:02:04 -0000</pubDate><title>Im Moment geht eine Meldung herum, dass Cellebrite angeblich Signal...</title>
<description><![CDATA[ Im Moment geht eine Meldung herum, dass Cellebrite angeblich Signal knacken kann.<p>Cellebrite baut so Exploits für Smartphones und verkauft das an "Sicherheitsbehörden", die damit "den Terroristen" die Handys aufmachen.</p><p>Signal speichert eure Chatverläufe verschlüsselt auf dem lokalen Gerät. Der Schlüssel ist in Hardware abgelegt. Wenn das Gerät aufgeschlossen ist, kommt man da ohne weitere Nachfrage ran. Deshalb kann Signal euch eure Chatverläufe anzeigen, wenn ihr es startet.</p><p>Was Cellebrite jetzt gemacht hat: Sie haben das Android Keystore API gegoogelt, mit dem man den Key abfragt, und dann ein externes Tool namens SQLCipher installiert, und dann haben sie im offenen Quellcode von Signal geguckt, wie sie SQLCipher mit dem Key aufrufen müssen. Deren Leistung an der Stelle ist … sehr überschaubar.</p><p>Diese Meldung könnt ihr getrost ignorieren. Wenn Signal eure Chatverläufe ohne weiteres Passwort anzeigen kann, dann kann das auch Cellebrite. Das war ja wohl irgendwie offensichtlich oder nicht?</p><p>Leider hat sich <a href="https://www.schneier.com/blog/archives/2020/12/cellebrite-can-break-signal.html">Bruce Schneier an der Stelle geäußert</a> und mit dem Blogeintrag voll ins Klo gegriffen. Es gibt da keine Vulnerability. Die rufen genau die dafür gedachten APIs genau so auf, wie sie gedacht waren. Das funktioniert nur, wenn das Telefon aufgeschlossen ist. Daher schließt sich euer Telefon bei Inaktivität von alleine ab.</p><p>Sorgen müsst ihr euch machen, wenn Cellebrite euer Telefon aufschließen kann. Nicht wenn sie danach Daten abgreifen können. Das ist gewollt, dass der angemeldete Benutzer aus einem aufgeschlossenen Gerät die Daten sehen kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11d9473</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11d9473#2020-12-24 13:20:02.468263</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 14:31:09 -0000</pubDate><title>Kurze Ansage in eigener Sache: Nein. Ich habe keine Angst...</title>
<description><![CDATA[ Kurze Ansage in eigener Sache: Nein. Ich habe keine Angst vor Covid. Meine Blog-Berichterstattung zu Covid ist nicht angstgetrieben.<p>Ich schreibe das, weil hier seit Monaten Armstuhl-Psychologen blöde Mails an mich schreiben, in denen sie im Wesentlichen unterstellen, ich sei ja wahrscheinlich selbst eine Risikogruppe für Covid und daher sei mein Blick getrübt.</p><p>Nein. Ich bin keine Risikogruppe. Ich habe mich praktisch komplett wegisoliert. Ich bin sozusagen das Gegenteil einer Risikogruppe. Busfahrer, Pflegepersonal, Einzelhandel, DAS sind Risikogruppen.</p><p>Ich habe auch per Definition keine Angst vor Covid. Angst ist die Angst vor dem Unbekannten, dem Unbestimmten, dem Diffusen. Covid ist konkret. Wenn ich vor Covid etwas hätte, wäre es Furcht, nicht Angst. Und nein, ich habe auch keine Furcht vor Covid. Angst und Furcht sind niemals gute Berater.</p><p>Was ich hier mit Covid mache ist Risikomanagement. Das ist das glatte Gegenteil von Angst. Risikomanagement macht man, damit man keine Angst haben muss. Man konkretisiert die Bedrohung so gut es geht, unternimmt Anstrengungen, um die Risiken herauszufinden.</p><p>Das Risiko ist die Eintrittswahrscheinlichkeit mal der potentielle Schaden. Wenn ich nichts weiß, dann nehme ich den Schaden hoch an, bis ich mehr weiß. Um das Gesamtrisiko im akzeptablen Bereich zu halten, drehe ich dann an meiner Stellschraube: Der Eintrittswahrscheinlichkeit. Indem ich mich isoliere, Maske aufsetze, mich ins Sonnenlicht setze, mich so gut es geht in Bewegung halte und mich gesund ernähre.</p><p>Woran erkenne ich den Unterschied zwischen Angst und Risikomanagement? Angst paralysiert und führt zu Abwehrreaktionen wie Leugnen der Risiken. Risikomanagement führt zu konkreten Handlungsmöglichkeiten.</p><p>Daher jetzt eine kurze Ansage: Wer mir per Mail Angst unterstellt, landet sofort im Killfile. Und sollte sich mal dringend <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Projektion_(Psychoanalyse)">über Projektion informieren</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11d91b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11d91b4</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 14:17:14 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an den Relotius-Fall beim Spiegel?Ich fand das...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an den Relotius-Fall beim Spiegel?<p>Ich fand das ja damals nicht weiter interessant. Zeitung fällt auf Hochstapler rein. Who cares. Meine Erwartungshaltung an die war eh nicht, dass die ihre Quellen ordentlich prüfen. Das geht gar nicht, wenn man so schnell publizieren will wie Medien heute. Ich hoffe das war für niemanden von euch überraschend, dass das eines Tages passieren würde.</p><p>Überraschend war für mich an der Sache bloß, wie viele Auszeichungen und Preise der Typ gekriegt hatte. Daraus folgt für mich, dass die anderen Journalisten das nicht erkennen können, wenn einer der Ihren bescheißt. Wenn nicht mal die Journalisten selber das erkennen können, was heißt das für die Anfälligkeit des gesamten Systems?!</p><p>Das war für mich bei Relotius jedenfalls der springende Punkt damals. Die ganzen Preise.</p><p>Und jetzt <a href="https://www.spiegel.de/kultur/hochstapler-in-caliphate-podcast-new-york-times-buesst-pulitzer-nominierung-ein-a-12b79ed4-6864-4159-9bef-ebc83bee28c8">hat die New York Times auch so einen Fall</a>. Ein Podcast über den Islamischen Staat. Und wisst ihr was? Auch dieser Podcast hat wieder Preise und Auszeichnungen eingefahren, u.a. einen Peabody-Award, der in Sachen Prestigeträchtigkeit nur noch vom Pulitzerpreis übertroffen wird — und auch für den war der Podcast nominiert. Die Nominierung wurde jetzt zurückgezogen.</p><p>Damit kann für mich eine Sache als belegt gelten. Journalismus-Preise gibt es nicht für journalistische Arbeit sondern für Geschichtenerzählen. Journalistische Arbeit ist aufwendig und langatmig, und meistens kommen dabei keine schönen Geschichten raus. Beim Ausdenken kommen viel bessere Geschichten raus als bei Journalismus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11d80a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11d80a6#2020-12-23 14:25:02.754573</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 13:04:56 -0000</pubDate><title>Google hat ihren AI-Forschern gesagt, sie sollen "in positivem Ton"...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/article/us-alphabet-google-research-focus/google-told-its-scientists-to-strike-a-positive-tone-in-ai-research-documents-idUSKBN28X1CB">Google hat ihren AI-Forschern gesagt, sie sollen "in positivem Ton" über AI schreiben</a>.<p>Das ist natürlich die Antithese von Wissenschaft und Forschung, wenn der Arbeitgeber vorschreibt, welche Ergebnisse publiziert werden, oder in welchem Tonfall. Erinnert ein bisschen an die Tabakbranche, die jahrelang Papers bezahlt hat, in denen das alles nicht so schlimm klang.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser aus dem Untergrund schiebt mir gerade unter dem Tisch <a href="https://rationalwiki.org/wiki/Roko%27s_basilisk">diesen gefährlichen Link</a> zu.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11c7823</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11c7823#2020-12-23 14:50:02.974214</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 03:26:53 -0000</pubDate><title>Bei Radioeins gibt es seit September oder so einen Podcast...</title>
<description><![CDATA[ Bei Radioeins gibt es seit September oder so einen Podcast von Florian Schröder und Serdar Somuncu, den ich jetzt seit ein paar Tagen mal gehört habe.<p>Das fällt einem wahrscheinlich nur auf, wenn man das am Stück hört, aber du kannst da im Grunde zwei Typen zuhören, wie sie in der Coronakrise langsam den Verstand verlieren, den Optimismus, die Perspektive, und den Willen zum Leben. In Folge 8 kommt man sich vor, als säße man bei einem Psychiater auf der Couch. Da stellen die sich plötzlich gegenseitig Fragen wie: Magst du dich eigentlich selbst?</p><p>Wenn das kein Podcast wäre sondern ich zwei Kumpels sowas besprechen hören würde, würde ich mir glaube ich echt Sorgen machen.</p><p>Die Folgen am Anfang sprühten noch von Optimismus, und dann legt sich so eine bleierne Depression über die Sendung.</p><p>Ich erwähne das, weil mir ja seit Jahren Leute schreiben, ich hätte ja eine Verantwortung gegenüber meinen Lesern, der ich angeblich nicht gerecht würde, wenn ich nicht immer nur 100% vorvalidierte vorverdaute Einheitskost bringe, von der sich nichts später als falsch herausstellt. Ich fand das immer absurd. Ich bin hier keine Redaktion mit geschulten Journalisten, ich bin nur ein Typ mit einem Webserver. Mir fällt auch gerade kein Medium ein, das nicht mal irgendwann grob daneben lag.</p><p>Aber jetzt komme ich ins Grübeln, ob ich da nochmal über meine Position nachdenken muss. Nicht von wegen Medienkompetenzübungen, eher von wegen bei den Lesern Depressionen auslösen oder verschlimmern.</p><p>Aber mal ganz realistisch: Was für Möglichkeiten hab ich denn da tatsächlich? Ich plane ja hier keine Kampagnen und Themenabende und hab kein Programm, das ich anpassen könnte. Ich blogge halt, was mir vor die Flinte kommt. Wenn ihr da Muster seht, dann ist das Confirmation Bias und das gemeinsame Aufrechterhalten einer gemeinsamen Realitätsstruktursimulation zwischen mir und meinen Lesern. Die Einsendungen richten sich ja thematisch danach, was es bei mir bisher so gab.</p><p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Apoph%C3%A4nie">Oder es ist Apophänie</a>, das kann auch sein. Was übrigens auch ein hochspannendes Thema ist, gerade jetzt. <a href="https://medium.com/curiouserinstitute/a-game-designers-analysis-of-qanon-580972548be5">Ende September gab es ein lesenswertes Essay</a> über QAnon aus Sicht eines Spiele-Entwicklers. Da geht es auch viel um Apophänie.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich sollte vielleicht kurz darlege, wie ich das bislang betrachtet habe. Ich habe mir da einfach eine Tabelle gemacht. Pessimistische Erwartungshaltung, Optimistische Erwartungshaltung, und auf der anderen Achse "geht gut aus", "geht schlecht aus". Annahme: Auf das Geschehen habe ich keinen Einfluss. Meine Stellschraube ist die Erwartungshaltung. Mit der kann ich entscheiden, ob ich positiv oder negativ überrascht werde. Da nehm ich doch lieber die positive Überraschung!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11c7574</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11c7574</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 03:12:42 -0000</pubDate><title>Die Mitarbeiter der Deutschen Bank, die für Trumps Kredite zuständig...</title>
<description><![CDATA[ Die Mitarbeiter der Deutschen Bank, die für Trumps Kredite zuständig waren? <a href="https://edition.cnn.com/2020/12/22/business/trump-deutsche-bankers-resign/index.html">Die gehen zum Jahresende</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11f2299</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11f2299</guid><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 12:10:47 -0000</pubDate><title>Nawalny hat nachgelegt. Der hat einfach einmal die Leute auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/nawalny-giftanschlag-agent-101.html">Nawalny hat nachgelegt</a>. Der hat einfach einmal die Leute auf seiner FSB-Hitliste angerufen und sich als jemand aus dem russischen Sicherheitsrat ausgegeben. Einer hat nicht aufgelegt und dann sowas wie ein Geständnis abgelegt.<blockquote>Der Mann sagte in dem nun veröffentlichten Telefonat, das Gift sei an den Innennähten der Unterhose angebracht gewesen. Nawalny habe den Anschlag nur überlebt, weil der Pilot zu schnell eine Notlandung veranlasst habe.</blockquote>Gut, nachdem dich der Staat schon ein paar Mal umzubringen versucht hat, hast du vermutlich auch einfach echt nicht mehr viel zu verlieren.<p>Dennoch. Balls of Steel, Genosse Navalny. Balls of Steel!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11f1548</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11f1548#2020-12-22 13:15:02.490545</guid><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 11:16:38 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?So many workers at a hospital in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.propublica.org/article/rio-grande-hospital-workers-turned-down-the-vaccine-a-senator-and-a-sheriffs-deputy-lined-up-instead">Kennt ihr den schon</a>?<blockquote lang="en">So many workers at a hospital in Texas’ Rio Grande Valley declined the new COVID-19 vaccine that the facility offered doses to other medical workers in the region. It turns out, the vaccine ended up going to non-medical personnel as well.</blockquote>Die gutartige Erklärung wäre, dass die eh schon alle Immunität haben, weil sie sich einmal bei den Patienten angesteckt haben, und dann aber weitergearbeitet haben.<p>Auf der anderen Seite: Wenn es die Anti-Demokraten in die Parlamente schaffen, und sich die Anti-Wissenschaftler Doktortitel ergaunern, wieso würden dann nicht auch Anti-Mediziner in Krankenhäusern arbeiten?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser meint, das könnte auch daran liegen, dass nach Aktionen wie <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Tuskegee_Syphilis_Study">dem Tuskegee Syphilis Experiment</a> einfach niemand mehr Vertrauen in Substanzen in Spritzen hat, die von der Regierung kommt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11f801f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11f801f</guid><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 00:41:37 -0000</pubDate><title>Und jetzt zu den Russland-Nachrichten: Fenster bleiben gefährlich.Russischer Impfstoff-Forscher stirbt...</title>
<description><![CDATA[ Und jetzt zu den Russland-Nachrichten: <a href="https://www.n-tv.de/der_tag/Russischer-Impfstoff-Forscher-stirbt-nach-Sturz-aus-dem-14-Stock-article22249406.html">Fenster bleiben gefährlich</a>.<blockquote>Russischer Impfstoff-Forscher stirbt nach Sturz aus dem 14. Stock</blockquote>Oh, aus dem 14. Stock?<p>Mhh.</p><p>Vielleicht nicht nur Fenster meiden sondern gleich gar nicht höher als in den 1. Stock gehen. (Danke, Martin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11e40df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11e40df</guid><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 10:59:13 -0000</pubDate><title>Die Ermittlungsbehörden sehenden dringenden Nachholbedarf bei der Überwachung von Gaming-Plattformen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/halle-gaming-platttormen-101.html">Die Ermittlungsbehörden sehenden dringenden Nachholbedarf</a> bei der Überwachung von Gaming-Plattformen und anderen Internet-Radikalisierungsplattformen.<p>Die Candycrush- und Animal-Crossing-Foren haben sich schon viel zu lang unüberwacht vor sich hin radikalisiert!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11ebf8b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11ebf8b</guid><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 10:56:21 -0000</pubDate><title>Dolly Partons Schwester ist genau so cool wie sie :-)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/StellaParton/status/1340408379274047494">Dolly Partons Schwester ist genau so cool wie sie</a> :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a121840d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a121840d</guid><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 12:34:27 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was dieses Jahr noch gebraucht hat?Ein mutiertes Covid...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was dieses Jahr noch gebraucht hat?<p><a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/coronavirus-neue-variante-ist-70-prozent-ansteckender-a-412a1639-7275-4bbc-90c9-33fa94fff65b">Ein mutiertes Covid mit 70% mehr Ansteckungskraft</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a120b091</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a120b091</guid><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 21:27:43 -0000</pubDate><title>In Stanford gibt es gerade Unzufriedenheit bei dem Pflegerpersonal. Und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ddiamond/status/1340091749595815936">In Stanford gibt es gerade Unzufriedenheit bei dem Pflegerpersonal</a>. Und zwar haben sie keine Impfung gekriegt. Der Impfstoff ging stattdessen an Sesselfurzer aus der Verwaltung.<p>Und jetzt ratet mal, woran das lag.</p><p>Nein, nein, die Verwaltung hat sich da nicht etwa selbst übervorteilt, nein, nein! Der Algorithmus war Schuld!</p><p>Tja, Softwareproblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a120c3c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a120c3c7#2020-12-21 11:10:03.123648</guid><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 13:41:45 -0000</pubDate><title>Beim Youtube-Versumpfen bin ich über diesen Vortrag eines australischen Profs...</title>
<description><![CDATA[ Beim Youtube-Versumpfen bin ich über <a href="https://www.youtube.com/watch?v=jF3d059QBkM">diesen Vortrag eines australischen Profs</a> gestoßen. Stellt sich raus: Während bei Pillen und Impfungen gerne mal duppelblinde Studien gegen Placebo-Kontrollgruppen gemacht werden, fliegt die Chirurgie ziemlich unter dem Radar.<p>Die Ergebnisse der ersten Placebo-Studien ist wie zu erwarten ziemlich verheerend, und häufig angewendete Verfahren stellen sich als unwirksam heraus.</p><p>Stellt sich natürlich direkt die Frage, wie man Chirurgie überhaupt gegen Placebo testen kann. Das merkt man doch als Patient, ob man aufgeschnitten wurde. Die Auflösung ist: Man führt das Verfahren durch, bis auf den kritischen Schritt. Den lässt man weg. D.h. Narkose wird gemacht, Patient wird aufgeschnitten, die eine Vene wird freigelegt, aber in der einen Gruppe klemmt man die ab, in der anderen halt nicht.</p><p>Das Video ist ein relativ kurzer Vortrag, nur 15 Minuten, und vor Ärzten, d.h. vielleicht für Laien nicht so gut wie <a href="https://www.youtube.com/watch?v=IzueFu1cq5U">dieser Vortrag desselben Australiers vor ein paar Massagetherapisten</a>, ein bisschen laienverständlicher und mit mehr Anekdoten und Details, dafür auch eine Stunde lang statt nur 15 Minuten.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/placebo-effekt-in-der-chirurgie-die-aufschneider-1.1973075-3">Die Erkenntnisse gibt es auch in der deutschsprachigen Presse</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a122237e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a122237e</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 17:15:12 -0000</pubDate><title>Da war definitiv der Zensor pinkeln: Belgische Politikerin tweetet die...</title>
<description><![CDATA[ Da war definitiv der Zensor pinkeln: <a href="https://www.hln.be/binnenland/zoveel-gaan-we-betalen-voor-de-coronavaccins-staatssecretaris-zet-confidentiele-prijzen-per-ongeluk-online~a3dceef4/180355293/">Belgische Politikerin tweetet die Preise für die Covid-Impfungen, die die EU ausgehandelt hat</a>.<p>Das Beeindruckende daran ist, wie tief die sind.</p><p>Von dem billigsten Impfstoff, der von Oxford/AstraZeneca hieß es bisher, der koste "unter 5 Dollar pro Dosis": Die EU hat 1,78€ pro Dosis rausgeholt.</p><p>Von dem Biontech-Pfizer-Impfstoff hießt es initial sowas wie 50 Dollar die Dosis. Die EU hat 12€ rausgehandelt. Von dem Moderna erinnere ich mich an sowas wie 25-37 Dollar, da zahlt die EU 18 Dollar.</p><p>Da ging ich davon aus, dass die EU krasser abgezockt werden würde von der Pharmamafia. Auf der anderen Seite bleibt natürlich bei höheren Millionenstückzahlen vermutlich auch bei kleinerer Marge noch genug hängen. Und es gibt ja auch ausreichend Konkurrenz am Markt, dass die da keine Mondpreise aufrufen können.</p><p>Zum Vergleich: Für eine Grippeimpfung zahlt man 20-35€ pro Dosis.</p><p>Wo wir gerade bei den Impfungen waren: Sieht so aus als könnte eventuell doch schon eine einzige Dosis reichen, zumindest bei dem Biontech-Impfstuff und dem von Moderna. Kann man das gut erkennen, ob die Impfung schon gewirkt hat? Es gibt da einen Hinweis: Wenn man den Tag danach mürbe ist und im Bett bleiben will. Was gerne als Nebenwirkung von Impfungen bezeichnet wird, ist eigentlich das Zeichen für die Hauptwirkung: Dass das Immunsystem ordentlich angesprungen ist. Das fühlt sich dann an wie eine Entzündung, vielleicht mit Hautrötung oder gar Schwellungen, bisschen Fieber vielleicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1226481</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1226481</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 12:45:19 -0000</pubDate><title>Hat eure Meinung von Spahn noch Luft nach unten?Schlechter geht...</title>
<description><![CDATA[ Hat eure Meinung von Spahn noch Luft nach unten?<pich <a="" aber="" da="" dachte="" durchschlagen="" fußböden="" geht="" hab="" href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/deutschland-und-die-eu-haben-zu-wemig-a-00000000-0002-0001-0000-000174544038" ich="" ja,="" jetzt="" mehr,="" mehrere="" nicht="" raus:="" schon="" sich="" stellt="" tiefer="" und="">Schlechter geht immer bei der CDU.<blockquote>Im Kampf gegen Corona versagen EU und Bundesregierung bei der Impfstoff-Beschaffung, Hunderte Millionen Dosen wurden abgelehnt. Nun kommt der Stoff zu spät – und reicht nicht für alle.</blockquote>Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen! Die oben scheißen auf die unten? Da müsste mal jemand ein Buch oder so drüber schreiben!!1!
</pich>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1226011</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1226011</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 12:30:07 -0000</pubDate><title>Die New York Times fragt mal ganz unverholen, ob die...</title>
<description><![CDATA[ Die New York Times fragt mal ganz unverholen, ob <a href="https://www.nytimes.com/2020/12/16/us/politics/russia-hack-putin-trump-biden.html">die Cyber-Cyber-Kohle bei der NSA gut investiert ist</a>, wenn die nicht mal den Solarwinds-Hack gemerkt haben, obwohl deren Netze ja seit März infiltriert waren.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a12260dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a12260dd</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 12:26:43 -0000</pubDate><title>Ich lese gerade diesen schönen Kommentar in der SZ darüber,...</title>
<description><![CDATA[ Ich lese gerade <a href="https://www.sueddeutsche.de/meinung/europa-brexit-parlament-grossbritannien-1.5152147">diesen schönen Kommentar in der SZ</a> darüber, wie mal wieder die EU-Mitgliedsstaaten die Autorität des EU-Parlaments untergraben.<p>Das Parlament ist im Wesentlichen ein Feigenblatt, das dazu da ist, es aussehen zu lassen, als gäbe es in der EU eine Demokratie der Bevölkerung und nicht bloß ein Armdrücken der EU-Staaten, die an der Ausnutzung und dem Ausbau ihres Einflusses arbeiten, nicht an der Stärkung der Demokratie.</p><p>Das sind alles Berufspolitiker. Machtmenschen. Die werden niemals ihre eigene Macht schmälern, damit wir mehr Demokratie kriegen. Und so wird das Parlament nicht nur geringgeschätzt sondern geradezu vorgeführt. Jetzt mit Brexit, davor mit den Klimazielen, ja sogar mit der Flinten-Uschi:</p><blockquote>Auch die Wunde der Europawahl schwärt weiter: Damals beharrte das Europaparlament darauf, die Staats- und Regierungschefs mögen für das Amt des Kommissionspräsidenten jemanden vorschlagen, der bei der Wahl als Spitzenkandidat angetreten war. Stattdessen kam Ursula von der Leyen. Das Parlament stimmte trotzdem zu. Auch deshalb, weil den Abgeordneten im Gegenzug Korrekturen im institutionellen Gefüge versprochen wurden, beim Spitzenkandidatenprinzip oder beim Recht, selbst Gesetze vorzuschlagen. <b>Passiert ist seither nichts</b>.</blockquote>Na SO eine Überraschung! Das ist ja fast, als wäre das Wort eines Politikers nichts wert? Also DAMIT konnte ja wohl niemand rechnen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a122593e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a122593e</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 12:00:32 -0000</pubDate><title>Übrigens, nicht dass das unter den Tisch fällt: Microsoft ist...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens, nicht dass das unter den Tisch fällt: <a href="https://www.engadget.com/microsoft-solarwinds-075020280.html">Microsoft ist auch SolarWinds-Kunde und wurde auch von deren Malware-Updates gehackt</a>. Sie fahren die übliche Bullshit-Marketing-Strategie, dass sie keine Hinweise gefunden haben, dass die Malware tatsächlich Daten rausgetragen hat, aber das heißt ja nicht, dass das nicht passiert ist. Ich bin immer wieder erstaunt, dass Firmen mit dieser Strategie durchkommen.<p>Man stelle sich mal vor, eine Bank würde sich nach einem Bankraub hinstellen und sagen: Wir haben keine Hinweise gefunden, dass sich hier jemand bereichert hat. NA WAS DENN SONST?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a122585f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a122585f</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 11:54:41 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Bouncycastle?Wenn ihr jetzt "nein" sagen wollt, irrt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4993953">Benutzt hier jemand Bouncycastle</a>?<p>Wenn ihr jetzt "nein" sagen wollt, irrt ihr wahrscheinlich. Wenn ihr mit irgendeiner Java-Software interagiert, die irgendwas mit Krypto macht, dann ist da wahrscheinlich Bouncycastle drin.</p><p>Bouncycastle ist jetzt nicht komplett kaputt, nur ihre Implementation der bcrypt-Passwort-Crypt-Funktion von OpenBSD ist kaputt. Das betrifft glaube ich so gut wie niemanden.</p><p>Ihr solltet aber grundsätzlich immer alle Updates einspielen, auch wenn ihr glaubt, sie beträfen euch nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1254d9f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1254d9f</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 16:54:25 -0000</pubDate><title>Habt ihr ein Fitbit?Klar, der misst unklar biometrische Daten, aber...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr ein Fitbit?<p>Klar, der misst unklar biometrische Daten, aber wenigstens kriegt die Daten nicht Google?</p><p>Nun, <a href="https://www.heise.de/news/EU-Wettbewerbshueter-genehmigen-Fitbit-Uebernahme-durch-Google-4993234.html">ich habe schlechte Nachrichten</a>.</p><blockquote>Die Wettbewerbshüter der EU-Kommission haben die geplante Übernahme des Fitnessuhren-Spezialisten Fitbit durch den Online-Riesen Google genehmigt.</blockquote>Und wisst ihr, was da mit zu Google zieht? Alle eure Daten!<p>Tja, äh, hätte euch doch nur rechtzeitig jemand gewarnt, eure Daten nicht in die Cloud hochzuladen, wa?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1254c1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1254c1d#2020-12-17 18:40:02.380025</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 16:52:19 -0000</pubDate><title>Ich reg mich ja schon länger über so Bullshit-Projekte auf,...</title>
<description><![CDATA[ Ich reg mich ja schon länger über so Bullshit-Projekte auf, die niemand haben will, die keinen Zweck erfüllen, die sogar von vorneherein zum Scheitern verdammt sind, und die offensichtlich lediglich dem Zweck dienen, Fördergelder abzugreifen.<p>Ein besonders unverschämtes Beispiel dafür <a href="https://www.heise.de/news/Deutscher-Weltraumbahnhof-Ab-2023-sollen-von-der-Nordsee-Raketen-starten-4992002.html">sah ich heute auf Heise</a>. Und zwar will der BDI gerne Satelliten per Rakete aus der Nordsee launchen.</p><p>Ich weiß nicht, ob ihr euch mal mit Raketenlaunches beschäftigt habt. Es gibt da je mehrere bekannte "Startbahnen". Die Amis machen ihre Starts in Florida. Nanu? Ganz im Süden?</p><p>Die Russen machen ihre Starts vom Kosmodrom Baikonur aus. Nanu? Auch ganz im Süden?</p><p>Die EU launcht ihre Raketen von Französisch-Guyana aus, GANZ im Süden.</p><p>Ist ja komisch. Hat das vielleicht einen Sinn, dass die alle so weit wie möglich im Süden launchen?</p><p>Ja, hat es! Da nimmst du am meisten Beschleunigung von der Erdrotation mit. Da brauchst du am wenigsten Sprit.</p><p>Gut, kommt natürlich auf die Raketen an. Wenn du sagen wir mal eine V2 nach England launchen willst und nicht in den Orbit, dann gehst du für den Abschuss so nah ran, wie du  auf dem europäischen Festland halt rankommst. Aber für Launches ins Orbit geht man so nah wie möglich an den Äquator ran.</p><p>Ein Launch aus der Nordsee klingt also erstmal schon direkt wie eine wirklich bekloppte Idee.</p><p>Dann guckst du nach, wer dieses Projekt vorschlägt. Es ist nicht etwa jemand, der Satelliten im All braucht. Nein, es ist jemand, der Förderkohle braucht.</p><blockquote>Der BDI hatte im August 2020 der Bundesregierung ein Konzept für die Realisierung einer solchen Startplattform in der Nordsee in Form eines privatwirtschaftlichen Betreibermodells mit staatlicher Unterstützung vorgestellt.</blockquote>Ja nee, klar.<p>Was für ein absurdes Theater. Besonders das hier fand ich echt abstoßend:</p><blockquote>Der Industrieverband geht davon aus, dass bis 2028 weltweit 10.000 Satelliten ins All befördert werden, 86 Prozent davon Kleinsatelliten sein.</blockquote>Ja, äh, nein? How about: Nein? Im Weltall fliegt schon genug Müll rum. Behaltet euren Scheiß mal bitte schön auf der Erde und verschmutzt die Umwelt nicht noch mehr mit sinnlosem Weltraumschrott.<p u=""><b>Update</b>: Hahaha jetzt kommen hier der Reihe nach 5 Leserbriefe rein, die alle unisono dasselbe sagen: "Naja es gibt ja auch Polarorbits, die man für Erdbeobachtungssatelliten brauchen kann. Aber natürlich ist das Projekt trotzdem Geldverbrennungsbullshit."</p><p u="">Ich füge dem noch eine Sache hinzu: "Erdbeobachtungssatellit" ist ein schöner Euphemismus für Spionagesatelliten :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125b0e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125b0e8</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 14:50:30 -0000</pubDate><title>Haha, der Putin mal wieder!Erinnert ihr euch an den Irakkrieg?...</title>
<description><![CDATA[ Haha, der Putin mal wieder!<p>Erinnert ihr euch an den Irakkrieg? Als die Amis meinten, da gäbe es Massenvernichtungswaffen? Und dann ein Jahr lang alles auf den Kopf stellten und den Rest kaputtbombten und keine fanden?</p><p>Da meinte Putin damals so: Also ICH hätte ja welche "gefunden".</p><p>Heute hat er wieder so einen Spruch rausgekloppt. Er ist zu Nawalny befragt worden, ob Geheimdienstmitarbeiter den vergiften wollten. Wenn ihr euch das Video von Nawalny anguckt, das ich gestern im Blog hatte, ist das ja ein ziemlicher Slam-Dunk-Case, den er da aufbaut, mit Namen und Fotos der Geheimdienstler und deren Reisedaten und so weiter. Hatte was von Cyberpunk, wie er da die Reisemetadaten beschafft hat. Jedenfalls war das offenbar der Auslöser für die Frage an Putin. <a href="https://www.tagesspiegel.de/26728414.html">Putin antwortet</a>:</p><blockquote>Nawalny sei nicht wichtig genug, um ein Ziel zu sein. „Wer ist er schon? Wenn das jemand gewollt hätte, dann hätte er das auch zu Ende geführt.“</blockquote>Alter, das ist NICHT die Antwort, die du bei so einer Gelegenheit rauskloppst! Vlad, Kumpel, die korrekte Antwort wäre gewesen: Die Russische Föderation lässt grundsätzlich niemanden ermorden, und unsere Behörden unterhalten auch keine Todesschwadrone. Im Übrigen haben wir den Chemiewaffensperrvertrag unterschrieben und alle unsere Chemiewaffen vernichtet.<p>Meine Güte ey. So wird das aber nichts auf dem diplomatischen Parkett.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1259211</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1259211</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 12:45:03 -0000</pubDate><title>Wisst ihr eigentlich, wer sich bei Merkel dafür eingesetzt hat,...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr eigentlich, wer sich bei Merkel dafür eingesetzt hat, Wirecards Markteintritt in China politisch den Weg zu ebnen?<p>Kommt ihr NIE drauf!</p><p><a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/wirecard-skandal-karl-theodor-zu-guttenberg-sieht-sich-als-opfer-a-b0948cc5-74b5-496e-a536-4f1b83dd1a50">Karl Theodor Maria Nikolaus Johann Jacob Philipp Franz Joseph Sylvester Buhl-Freiherr von und zu Guttenberg</a>.</p><p>Ja, DER Guttenberg!</p><blockquote>In einer Befragung betonte er nun, nichts von dem Bilanzskandal gewusst zu haben.</blockquote>Nee, <i>natürlich</i> nicht.<blockquote>»Wirecard hat uns alle getäuscht« – das sagte Karl-Theodor zu Guttenberg heute vor dem Wirecard-Untersuchungsausschuss.</blockquote>Na hör mal, was habt ihr denn gedacht? Dass sich ein von und zu Guttenberg mit Betrügereien auskennt? In solchen Zirkeln verkehrt der nicht!!1!<blockquote>»Das war einfach nicht vorstellbar.«</blockquote>Ja aber echt mal!<blockquote>Das Unternehmen habe aber über zehn Jahre uneingeschränkte Testate der Wirtschaftsprüfer bekommen. »Wirecard hat uns alle getäuscht.«</blockquote>So gesehen ist er hier das Opfer, hört ihr? Das Opfer!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1258daf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1258daf</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 12:22:09 -0000</pubDate><title>Mit einer geschickten Serie von Zugriff auf RAM-Riegel kann man...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdnet.com/article/academics-turn-ram-into-wifi-cards-to-steal-data-from-air-gapped-systems/">Mit einer geschickten Serie von Zugriff auf RAM-Riegel kann man Wifi-Signale schicken</a>. Das Signal ist ziemlich schwach, damit kommt man höchstens ein paar Meter weit, und die Datenrate ist mit 100 Bit/sec eher dünn, aber das reicht für die Exfiltration von Krypto-Schlüsseln von airgapped Systemen.<p>Allerdings müsste dafür der Angreifer seinen Code auf das System kriegen, von dem er Daten exfiltrieren will. Insofern ist das jetzt kein Totalschaden, aber es ist natürlich trotzdem wirklich krasse Scheiße.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125fe66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125fe66#2020-12-17 14:35:03.094366</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 11:19:20 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja mitgekriegt, dass Solarwinds Malware bei ihren Kunden...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja mitgekriegt, dass Solarwinds Malware bei ihren Kunden aufgespielt hat.<p>Habt ihr schon eine Warnung gekriegt? Von auch nur einer der betroffenen Organisationen? Ich nicht.</p><p>Solarwinds ist da natürlich nicht nur Täter sondern auch Komplize bei der Beweisvernichtung, weil sie erstmal ihre Customer-Liste weggemacht und bei Google angerufen und aus dem Cache dort haben löschen lassen. <a href="https://web.archive.org/web/*/https://www.solarwinds.com/company/customers">Nicht mal archive.org liefert</a>.</p><p>Ich finde das einen wichtigen Datenpunkt dazu, ob irgendeine der Meldepflichten den Betroffenen in der Praxis irgendwas bringt, oder ob das alles mal wieder bloß Verarschung ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn man einen Tag zurückgeht und viel Geduld aufbringt, kriegt man von archive.org doch noch die Kundenliste. Hier ist sie:</p><blockquote lang="en"><p u=""> Acxiom, Ameritrade, AT&amp;T;, Bellsouth Telecommunications, Best Western Intl., Blue Cross Blue Shield, Booz Allen Hamilton, Boston Consulting, Cable &amp; Wireless, Cablecom Media AG, Cablevision, CBS, Charter Communications, Cisco, CitiFinancial, City of Nashville, City of Tampa, Clemson University, Comcast Cable, Credit Suisse, Dow Chemical, EMC Corporation, Ericsson, Ernst and Young, Faurecia, Federal Express, Federal Reserve Bank, Fibercloud, Fiserv, Ford Motor Company, Foundstone, Gartner, Gates Foundation, General Dynamics, Gillette Deutschland GmbH, GTE, H&amp;R; Block, Harvard University, Hertz Corporation, ING Direct, IntelSat, J.D. Byrider, Johns Hopkins University, Kennedy Space Center, Kodak, Korea Telecom, Leggett and Platt, Level 3 Communications, Liz Claiborne, Lockheed Martin, Lucent, MasterCard, McDonald’s Restaurants, Microsoft, National Park Service, NCR, NEC, Nestle, New York Power Authority, New York Times, Nielsen Media Research, Nortel, Perot Systems Japan, Phillips Petroleum, Pricewaterhouse Coopers, Procter &amp; Gamble, Sabre, Saks, San Francisco Intl. Airport, Siemens, Smart City Networks, Smith Barney, Smithsonian Institute, Sparkasse Hagen, Sprint, St. John’s University, Staples, Subaru, Supervalu, Swisscom AG, Symantec, Telecom Italia, Telenor, Texaco, The CDC, The Economist, Time Warner Cable, U.S. Air Force, University of Alaska, University of Kansas, University of Oklahoma, US Dept. Of Defense, US Postal Service, US Secret Service, Visa USA, Volvo, Williams Communications, Yahoo</p></blockquote><p u="">Das ist aber nur eine partielle Liste. Da fehlen Kunden, die nicht genannt werden wollten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125fbdc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125fbdc</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 11:03:30 -0000</pubDate><title>Bei Solarwinds haben auch die VCs Insider-Aktienverkäufe gemacht.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theregister.com/2020/12/16/solarwinds_stock_sale/">Bei Solarwinds haben auch die VCs Insider-Aktienverkäufe gemacht</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125f99b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125f99b</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:56:05 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was Deutschland jetzt braucht? Mehr Behörden mit Polizei-...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was Deutschland jetzt braucht? Mehr Behörden mit Polizei- und Geheimdienstbefugnissen! <a href="https://www.deutschlandfunk.de/reform-der-finanzkontrollen-wie-faelle-wie-wirecard.2897.de.html?dram:article_id=489393">Wie wäre es mit der Bafin</a>? Nach Wirecard ist das doch prima begründbar!1!! Die sollen ab jetzt auch schön Durchsuchungen durchführen dürfen und so weiter.<p>Ich hab ja ein paar Mal am Rande Kontakt mit der Bafin gehabt, und mein Eindruck war, dass das Problem nie mangelde Befugnis war. Das Problem ist eher, was man als <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Regulatory_capture">regulatory capture</a> bezeichnet. Die Bafin sieht sich nicht als Regulator oder Antagonist der Banken sondern als deren Lobby. Maßnahmen, bei denen die Banken sagen, die seien zu teuer und kosten Arbeitsplätze (was man IMMER behaupten kann!), werden dann halt nicht umgesetzt. Dazu kommt ein wissentlich und willentlich herbeigeführtes Kompetenzvakuum (im Sinne von Fachwissen, nicht Befugnissen jetzt), denn alle Experten, die man befragen kann, sind ja von Jobs im Banking-Sektor abhängig und werden daher Empfehlungen im Sinne der Banken aussprechen.</p><p>Wenn du denen mehr Befugnisse gibst, dann werden die eher gegen Whistleblower als gegen kriminelle Bankster eingesetzt werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125f732</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125f732</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:50:20 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, welche Maßnahme am meisten Auswirkungen gegen Covid hat?Kommt...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, welche Maßnahme am meisten Auswirkungen gegen Covid hat?<p>Kommt ihr NIE drauf!</p><p><a href="https://www.businessinsider.de/wissenschaft/gesundheit/schulen-schliessen-trendwende-bei-corona-fallzahlen-welle-brechen/">Schulschließungen</a>!</p><blockquote>„Hätten wir im Frühjahr in Deutschland einen Tag länger gewartet, bis wir die Schulen schließen, hätte dies laut unseren Analysen 125.000 zusätzliche Infektionen bedeutet, die Schließung sieben Tage später sogar 400.000 zusätzliche Fälle“.</blockquote>Oh, wo wir gerade bei Schulschließungen sind: <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/giffey-kitas-und-schulen-so-schnell-wie-moeglich-wieder-oeffnen-li.125832">Giffey will die Kitas und Schulen so schnell wie möglich wieder öffnen</a>.<p>Wisst ihr, was wir brauchen? Mehr Frauen in der Politik. Die gehen nicht so über Leichen, müsst ihr wissen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125f7dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125f7dd</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:46:27 -0000</pubDate><title>Da war wohl der Zensor pinkeln: FDP-Rüstungslobbyispolitikerin über bewaffneten Kampfdrohnen:Marie-Agnes...</title>
<description><![CDATA[ Da war wohl der Zensor pinkeln: <a href="https://www.deutschlandfunk.de/fdp-politikerin-zu-bewaffneten-drohnen-strack-zimmermann.694.de.html?dram:article_id=480132">FDP-Rüstungs<s>lobbyis</s>politikerin über bewaffneten Kampfdrohnen</a>:<blockquote>Marie-Agnes Strack-Zimmermann (FDP) hat die mögliche Anschaffung bewaffneter Drohnen für die Bundeswehr begrüßt. Diese seien „eine exzellente Möglichkeit, unsere Soldatinnen und Soldaten zu schützen“, sagte sie im Dlf. Die Gefahr, dass die Drohnen zur gezielten Tötung eingesetzt werden, sieht sie nicht.</blockquote>Äh, ... wofür denn dann? Zur ungezielten Tötung? Zum wahllosen Niedermähen von Zivilisten?<p>Wisst ihr, was wir brauchen? Mehr Frauen in Führungspositionen. Dann wird die Politik besser, müsst ihr wissen. Die sind weniger kriegstreiberisch, die Frauen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125f4be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125f4be#2020-12-17 11:50:02.628956</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:35:12 -0000</pubDate><title>Fühlt ihr euch einsam? Verlassen? Isoliert? Fehlt euch das Community-Gefühl,...</title>
<description><![CDATA[ Fühlt ihr euch einsam? Verlassen? Isoliert? Fehlt euch das Community-Gefühl, von der SPD verraten worden zu sein? <a href="https://twitter.com/andre_meister/status/1339211951327617025">Keine Sorge</a>, von so ein bisschen Pandemie lässt sich die Verräterpartei doch nicht vom Rückendolchen abhalten!<p>Das ist <i>die eine Sache</i>, auf die bei der SPD wirklich Verlass ist. Dass sie dich verraten werden.</p><p>Wir brauchen endlich mehr Frauen in der Politik. Frauen wie Saskia Esken. Frauen sind nämlich bessere Menschen, die haben Empathie und lügen nicht so viel. Muss man wissen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125ed94</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125ed94</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:04:58 -0000</pubDate><title>Hier ist mal wieder ein Polizisten-Nazichat. Ruft mal bitte jemand...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Rechtsextreme-Chats-Ermittlungen-gegen-vier-Polizisten,rechtsextremismus438.html">Hier ist mal wieder ein Polizisten-Nazichat</a>. Ruft mal bitte jemand die Einzelfallbeauftragte!<p>Wie? Nein, eilt nicht. Ist ja bloß ein Einzelfall.</p><p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass wir kein Naziproblem haben in Deutschland?</p><p>Meine Güte. Man stelle sich mal vor, die hätten flächendeckend die Polizei, das Militär und den Verfassungsschutz unterwandert! Das wäre ja echt besorgniserregend!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a124aafe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a124aafe</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 20:12:16 -0000</pubDate><title>Gute Laune? Da kann ich abhelfen! Und zwar mit diesem...</title>
<description><![CDATA[ Gute Laune? Da kann ich abhelfen! Und zwar mit <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/bleibt-doch-einfach-alle-mit-dem-arsch-zu-hause-berliner-duerfen-trotz-lockdown-in-polen-boeller-kaufen-brandenburger-nicht/26725796.html">diesem Tagesspiegel-Artikel</a> über Berliner, die schnell noch nach Polen gefahren sind, um sich dort mit Böllern einzudecken. m(
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a124f9c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a124f9c8</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 16:43:02 -0000</pubDate><title>Kleines Schmankerl aus dem ARD Videotext:In München hat die Polizei...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/panorama/ticker-corona-virus-mittwoch-neunter-dezember-100.html">Kleines Schmankerl aus dem ARD Videotext</a>:<blockquote>In München hat die Polizei eine Frau wegen ihres fehlenden Mund-Nase-Schutzes angehalten. Als Begründung erklärte die 74-Jährige nach Angaben der Beamten, sie habe eine Befreiung "direkt von Gott, dem Allmächtigen". Zur Begründung habe sie einen Zettel mit Psalm 91 vorgezeigt.</blockquote>Psalm 91?! Das ist der hier:<blockquote>5 Du brauchst dich vor dem Schrecken der Nacht nicht zu fürchten, noch vor dem Pfeil, der am Tag dahinfliegt, 6 nicht vor der Pest, die im Finstern schleicht, vor der Seuche, die wütet am Mittag. 7 Fallen auch tausend an deiner Seite, dir zur Rechten zehnmal tausend, so wird es dich nicht treffen.</blockquote>Erinnert mich an den alten Witz mit der Garantie auf Fallschirme. Die, die die Garantie brauchen, werden sie nicht einlösen können.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a124ce02</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a124ce02</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 13:42:52 -0000</pubDate><title>In einer völlig überraschenden Entwicklung, mit der genau niemand rechnen...</title>
<description><![CDATA[ In einer völlig überraschenden Entwicklung, mit der genau niemand rechnen konnte, ist auch die Lernplattform des Landes Berlin gerade down.<p>Rückblickend hätte man vielleicht jemanden damit beauftragen können, der sich mit sowas auskennt.</p><p>Oder man hätte vielleicht die Monate seit April nutzen können, um da Kapazitäten auszubauen.</p><p>Immerhin verstehe ich jetzt, wieso die unbedingt die Schulen offenhalten wollten!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a124ccd6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a124ccd6</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 13:30:48 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Tom Cruise beschimpft...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.theguardian.com/film/2020/dec/16/tom-cruise-recorded-shouting-and-swearing-at-mission-impossible-crew-over-covid-issues">Tom Cruise beschimpft Leute am Set von Mission Impossible 7</a>, weil sie sich nicht an die Social Distancing-Regeln gehalten haben.<p>Die Covidioten sind <i>noch verrückter</i> als Tom Cruise!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a12723cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a12723cd#2020-12-16 13:05:02.299750</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 10:36:03 -0000</pubDate><title>Die Solarwinds-Geschichte wird immer lustiger.Ich hatte ja schon erzählt, dass...</title>
<description><![CDATA[ Die Solarwinds-Geschichte wird immer lustiger.<p>Ich hatte ja schon erzählt, dass sie ihr FTP-Passwort auf Github in ein öffentlichen Repository eingecheckt hatten.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.theregister.com/2020/12/16/solarwinds_github_password/">Das war gut getarnt</a>. Es war "solarwinds123". Wenn das jemand in einem Repo findet, geht er doch mit Sicherheit davon aus, dass das ein Fake-Passwort ist, ein Dokumentations-Stellvertreter. Niemand wäre so dermaßen inkompetent, DAS als Passwort zu nehmen!</p><p>Ja gut, aber das FTP-Passwort reicht ja noch nicht, um den Buildserver zu kompromittieren. Oh warte, <s><a href="https://twitter.com/harkank/status/1338986680892657664">auch auf dem Buildserver war das Passwort solarwinds123</a></s> (<i>war der Updateserver, nicht der Buildserver</i>). <s>Und wenn dir das zu kompliziert ist: Der User "nobody" hat auch Zugang zum Buildserver und wird nicht nach einem Passwort gefragt.</s> (<i>das war ein Missverständnis, damit war Citrix gemeint</i>)</p><p>Gut, der CEO muss weg. Keine Sorge, <a href="https://in.reuters.com/article/global-cyber-solarwinds-idINKBN28P2N8">ist in Arbeit</a>. Sein Nachfolger steht auch schon fest:</p><blockquote lang="en">Sudhakar Ramakrishna, the former chief executive of Pulse Secure.</blockquote>Pulse Secure? Nenn micht altmodisch, aber von einer Firma mit <a href="https://www.cvedetails.com/vulnerability-list.php?vendor_id=15824&amp;product_id=33650&amp;version_id=&amp;page=1&amp;hasexp=0&amp;opdos=0&amp;opec=0&amp;opov=0&amp;opcsrf=0&amp;opgpriv=0&amp;opsqli=0&amp;opxss=0&amp;opdirt=0&amp;opmemc=0&amp;ophttprs=0&amp;opbyp=0&amp;opfileinc=0&amp;opginf=0&amp;cvssscoremin=0&amp;cvssscoremax=0&amp;year=0&amp;month=0&amp;cweid=0&amp;order=3&amp;trc=38&amp;sha=3b0195da8721ed7523c9f53d98a900c8a4db5b21">diesem Track Record</a> würde ich niemanden einstellen wollen.<p>Auf der anderen Seite ist das bei Solarwinds wahrscheinlich auch egal. Die hatten die trojanisierten Updates auch Tage später noch auf ihrem Updateserver online.</p><p>Lustigerweise <a href="https://twitter.com/ffforward/status/1338785034375999491">hatte Solarwinds als Best Practices dokumentiert, dass man ihren Scheiß beim Schlangenöl ausschließen soll</a>. Nicht dass das Schlangenöl was gebracht hätte, klar, denn die DLLs waren ja digital signiert, und Schlangenöl skippt gewöhnlich digital signierte Dateien. Denn die sind ja digital signiert!1!! (Mal abgesehen davon, natürlich, dass Schlangenöl grundsätzlich nicht funktioniert)</p><p u=""><b>Update</b>: OK da läuft gerade einiges durcheinander. Das war nicht der Buildserver, von dem Reuters berichtet hat, sondern der Updateserver. Das klingt als sei es dasselbe, ist es aber nicht. Der Buildserver ist die Kiste, die den Quellcode nimmt, den Compiler anwirft, Binaries erzeugt, und die dann signiert. Der Updateserver ist ein FTP-Server irgendwo, auf dem die Dateien dann zum Download liegen. Mit dem Passwort zum FTP-Server wäre also geklärt, wie man da Fake-Updates aufspielt, aber nicht wie man eine korrekte digitale Signatur aufbringen konnte. Dieser Key liegt im Allgemeinen nicht auf dem Updateserver. Gut, auszuschließen ist das natürlich auch nicht, bei einer Firma, die "firmenname123" als Passwort nimmt.</p><p u=""><a href="https://blogs.microsoft.com/on-the-issues/2020/12/13/customers-protect-nation-state-cyberattacks/">Das Statement von Microsoft zu der Nummer</a> liest sich übrigens nochmal deutlich apokalyptischer, die reden da von dem SAML-root-Cert, mit dem man beliebige andere SAML-Tokens ausstellen kann, die dann Zugriff unter einem beliebigen Account auf beliebige Geräte in der Firma haben. Das ist sozusagen der absolut schlimmste denkbare Fall, was jemand in die Hände bekommen kann. Das liegt auch nicht auf dem Buildserver sondern noch weiter hinten in der Infrastruktur. Mit diesen SAML-Tokens kamen die dann nicht nur innerhalb der Firma an alle Infrastruktur ran sondern auch auf alle deren Cloud-Infrastruktur. SAML ist die Basis für Single-Sign-On-Infrastrukturen. Die Tokens sehen dann aus wie normale Tokens. Wenn sowas einmal passiert ist, kannst du auch nicht mehr den Checkins in den Repositories trauen. Laut SEC Filing hatten die Angreifer diese Art von Totalzugriff seit März. Die Firma kannst du nur noch planieren und komplett neu aufsetzen nach sowas.</p><p u="">Im Übrigen gilt das im Prinzip auch für alle Kunden von denen. Denn mit so einer Monitoring-Software würdest du ja <i>alle</i> Server monitoren wollen, inklusive deiner eigenen SSO-Infrastruktur. Im Grunde kannst du da jetzt nur mit der großen Abrissbirne einmal die gesamte Kundenbasis von denen zum Parkplatz machen und dann nochmal von 0 anfangen und neue Gebäude bauen. (Danke, Kris)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1271c71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1271c71</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 10:08:47 -0000</pubDate><title>"Würfel-Armin" Laschet ruft dazu auf, keine Weihnachtsgeschenke online zu kaufen.JA...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article222524978/Armin-Laschet-ruft-dazu-auf-keine-Weihnachtsgeschenke-online-zu-kaufen.html">"Würfel-Armin" Laschet ruft dazu auf, keine Weihnachtsgeschenke online zu kaufen</a>.<p>JA WO DENN SONST du Flachzange! Wir haben Lockdown, remember?</p><p>Wieso Würfel-Armin? Nein, nicht wegen seiner erratischen Politik, die auch bei näherer Suche keinerlei Struktur oder Planung erkennen lässt. <a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article141847297/Laschet-gibt-Lehrauftrag-nach-Noten-Skandal-auf.html">Laschet hatte 2015 einen schönen Skandal</a>, der ihn den Lehrauftrag gekostet hat. Da hatte er ein paar Klausuren verlegt und hat dann einfach die Noten ausgewürfelt, anstatt offen zu der Angelegenheit zu stehen. Seitdem heißt er Würfel-Armin. Passt aber auch auf die Politik, klar.</p><p>Zurück zur aktuellen Episode der Laschet-Sitcom. Was soll man denn jetzt machen, wenn man die Geschenke nicht im Einzelhandel kaufen kann und nicht bei Amazon kaufen soll?</p><p>Stattdessen soll man doch einen Gutschein ausstellen. Na das wird ja ein hochromantisches Weihnachten, wenn sich die Leute per Telekonferenz Versprechungen machen.</p><p>Aber wartet, Laschet wollte gar nicht den Mittelstand und den Einzelhandel retten, sondern er wollte bloß nicht, dass ihr bei Amazon kauft, weil die so effizient Steuern vermeiden.</p><p>Oh Mann, der Laschet hat völlig Recht! Wenn wir doch nur jemanden in der Politik kennen würden, der diese Steuervermeidungssstrategien abzuschalten könnte! Kennt ihr jemanden? Vielleicht einen Ministerpräsidenten oder so? Ihr wisst schon, jemanden mit Einfluss!1!! (Danke, Uwe)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1271667</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1271667</guid><pubDate>Wed, 16 Dec 2020 09:43:21 -0000</pubDate><title>Good morning Vietnam! Aus den heutigen Napalm-News: Triage im Krankenhaus...</title>
<description><![CDATA[ Good morning Vietnam! Aus den heutigen Napalm-News: <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_89130022/saechsische-klinik-bestaetigt-triage-wegen-corona.html">Triage im Krankenhaus in Sachsen</a>, <a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/2020/coronavirus/beitraege_neu/2020/12/berlin-senat-pflege-gesundheit-corona-regeln-impfung-kalayci.html">Pflegeheim-Domino in Berlin</a>.<p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass Covid bloß eine harmlose Grippe ist? Nicht auszudenken, wenn das eine echte Krankheit wäre, an der Leute versterben könnten!</p><p>Besonders geil finde ich ja die Pflegeheime, die jetzt Besucher nur nach negativem Test reinlassen wollen. Ja, äh, wie wäre es, wenn ihr Pfleger nur nach negativem Test arbeiten lasst?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a127d5b3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a127d5b3</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 19:58:37 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Stadt Paris muss 90k€ Strafe zahlen.Wegen...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.n-tv.de/der_tag/Zu-viele-Frauen-auf-Chefposten-Paris-zahlt-Strafe-wegen-Diskriminierung-article22238340.html">Stadt Paris muss 90k€ Strafe zahlen</a>.<p>Wegen Diskriminierung.</p><p>Sie haben zu viele Frauen auf Führungspositionen installiert.</p><p>Die Bürgermeisterin (well duh) findet die Entscheidung "absurd". Ich erwähne das nur falls mal wieder ein Mann Strafen wegen Diskriminierung für absurd hält, und es dann einen Aufschrei gibt. (Danke, Sven)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1260d18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1260d18</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 14:52:54 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:Der Leiter der Abschlussprüferaufsichtsstelle (Apas) im Bundesamt für...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Wirecard-Skandal-Chefaufseher-der-Wirtschaftspruefer-muss-gehen-4990693.html">Lacher des Tages</a>:<blockquote>Der Leiter der Abschlussprüferaufsichtsstelle (Apas) im Bundesamt für Wirtschaft und Ausfuhrkontrolle (BAFA) ist wegen Geschäften mit Wirecard-Aktien freigestellt worden.</blockquote>Ja aber warum denn? Endlich jemand auf dem Posten, der sich mit lukrativen Abschlüssen auskennt!!1!<blockquote>Bose werde freigestellt, "um die Integrität der Apas bis zur schlussendlichen Aufklärung des Sachverhalts sicherzustellen", hieß es weiter.</blockquote>Ja, leuchtet ein. Denn ohne diesen einen Typen besteht ja wohl keinerlei Zweifel an dem Rest dieser schimmeligen Behörde, die Wirecard jahrelang munter bescheißen ließ und vor der nicht mal das finale Aufdecken des Problems ausging. Nein, die Behörde wurde erst aktiv, nachdem eine Wirtschafts"prüfer"firma abgesprungen war und die andere nicht testieren wollte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1260961</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1260961</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 14:35:43 -0000</pubDate><title>Ihr solltet es euch zur Angewohnheit machen, nach euren Projekten...</title>
<description><![CDATA[ Ihr solltet es euch zur Angewohnheit machen, nach euren Projekten Post-Mortems zu machen. Wenn es ein interessantes Problem gab, dann schreibt das auf. Egal ob ihr das gelöst habt oder nicht. Das unterscheidet den Menschen vom Tier, dass der Mensch auch von anderer Leute Fehlern lernen kann. Aber nur wenn die die auch aufgeschrieben haben!<p>Daher lese ich sehr gerne Post-Mortems. <a href="https://netflixtechblog.com/life-of-a-netflix-partner-engineer-the-case-of-extra-40-ms-b4c2dd278513">Hier hat Netflix einen schönen publiziert</a>. Der hat mich ziemlich aus der Bahn geworfen.</p><p>Ich fasse mal grob zusammen. Die hatten da Abspiel-Ruckeln auf einem Gerät, und beim Debuggen haben sie rausgefunden, dass ihre Softwarearchitektur schlecht war. Die hat bei einem Scheduler-Framework von Android einen Callback in 15 Millisekunden beantragt, und hat dann Audiodaten für einen Frame rausgeschrieben.</p><p>Im Allgemeinen kam der Callback auch nach 15 ms, aber halt nicht immer. Manchmal kam der auch erst nach 55 ms.</p><p>Das war ein Bug in Android. Das will ich auch gar nicht schönreden.</p><p>Aber was mich daran irritiert: Wenn du beim System oder sonstwo einen Callback beantragst, dann musst du immer davon ausgehen, dass der zu spät kommt oder einer ausfällt. Wir haben es hier mit Best Effort zu tun, im ganzen System. Es könnte z.B. sein, dass das Gerät heißläuft und daher den CPU-Takt runterschraubt und dann für deine beantragten Events nicht genug Luft war. Oder es könnte sein, dass der Speicher knapp wurde, weil eine andere App irgendwas krasses gemacht hat, und das System dann Speicher von deiner App rausgeschmissen hat, um den Bedarf zu befriedigen. Der kann dann wieder reingeladen werden, aber das dauert halt Zeit.</p><p>Kurz gesagt: Wenn du dem System sagst, du willst jetzt 15 ms Pause machen, dann hast du genau eine tatsächliche Zusage: Es sind <i>mindestens</i> 15 ms. Nicht höchstens. Mindestens!</p><p>Mit anderen Worten: Dein Handler muss immer davon ausgehen, dass da ein Event verlorengegangen ist und in dem Fall dann halt mehr Audiodaten rausschreiben, um nicht ins Stocken zu geraten.</p><p>Und das führt dann dazu, dass man auch den Fall abhandeln muss, wo man ein Event zweimal kriegt, denn möglicherweise kommt das erste Event zu spät, schreibt dann zwei Frames raus, und dann kommt direkt das Event für den nächsten Frame, den man jetzt aber schon rausgeschrieben hatte.</p><p>Ich bin einigermaßen irritiert, dass Netflix ihre Software nicht so designed hat, dass sie mit dieser Art von Unvorhersehbarkeit klarkommt und das on the fly kompensiert. Ich hätte gedacht, dass das absolute Mindestanforderung an solche Systeme ist. Mir wäre das gar nicht in den Sinn gekommen, ein System zu bauen, was das nicht tut.</p><p>Die Lektion ist, dass man bei der API-Dokumentation auch offensichtliche Dinge immer explizit hinschreiben muss. Nur weil du das für offensichtlich hältst, heißt das nicht, dass es auch alle anderen für offensichtlich halten. Als Beispiel will ich hier mal <a href="https://man7.org/linux/man-pages/man2/nanosleep.2.html">die Man Page von nanosleep(2) zitieren</a>:</p><blockquote lang="en">If the interval specified in req is not an exact multiple of the granularity underlying clock (see time(7)), then the interval will be rounded up to the next multiple.  Furthermore, after the sleep completes, there may still be a delay before the CPU becomes free to once again execute the calling thread.</blockquote>Ich kenne jetzt diese Android-API nicht, weil ich noch nie Android programmiert habe, aber ich vermute mal, wenn das da so klar dokumentiert gewesen wäre, hätten die Netflix-Leute ihren Dienst nicht auf der Annahme fußen lassen, dass das immer alles perfekt genau wie beantragt reinkommt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1260220</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1260220#2020-12-15 19:45:02.902444</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 14:06:54 -0000</pubDate><title>Ein paar Trumpisten-Reichsbürger in Arizona haben einfach eigene Wahlunterlagen ans...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://eu.azcentral.com/story/news/politics/elections/2020/12/14/arizona-groups-fake-electors-try-cast-11-electoral-votes-trump/6536056002/">Ein paar Trumpisten-Reichsbürger in Arizona haben einfach eigene Wahlunterlagen ans Electoral College geschickt</a>. Die haben sie sich sogar notariell beglaubigen lassen.<blockquote lang="en">Copies of the documents obtained by The Arizona Republic show a group that claimed to represent the "sovereign citizens of the Great State of Arizona" submitted signed papers casting votes for what they want: a second term for Trump and Vice President Mike Pence.</blockquote>Fuck yeah! Die Zeitung hat sogar eine der Täterinnen gefunden und befragt.<blockquote lang="en">Mesa resident Lori Osiecki, 62, helped created a facsimile of the "certificate of ascertainment" that is submitted to formally cast each state's electoral votes as part of an effort to prevent what she views as the fraudulent theft of the election.<p>"We seated before the legislators here. We already turned it in. We beat them to the game," she said.</p></blockquote>Ja, genau! Die findet: Wir haben zuerst eingereicht, also sollte unsere Einreichung zählen!!1!<p>Sovereign Citizen ist in der USA der Name, den sich die Reichsbürger dort geben. Deren Fokus liegt naturgemäß weniger auf einem Zurückbringen des Kaiserreichs, sondern die finden einfach, die Bundesregierung sei illegitim und sie müssten sich nur an die Gesetze halten, die sie selbst gut finden. Insbesondere opponieren sie dagegen, dass die Bundesregierung von ihnen Steuern haben will, klar. :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1265f85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1265f85</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 11:34:51 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, heute ist ein besonderer Tag. Heute...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, heute ist ein besonderer Tag. Heute ist der Tag, an dem ich auf <a href="https://www.bild.de/regional/dresden/dresden-aktuell/lernsax-offline-sachsens-schueler-haben-schon-wieder-lockdown-frei-74472024.bild.html">die "Bild"-"Zeitung" linke</a>. Warum? Weil die einen Inside Scoop über den Cyberangriff auf LernSax haben! Ich zitiere:<blockquote>Kriminelle hatten per sogenanntem DDoS-Angriff Daten verschlüsselt, um dann Geld für die Freigabe zu erpressen.</blockquote>Meine Güte, diese Bürger"journalisten" von der "Bild" werden immer besser! Wie sie jetzt schon Fachbegriffe über ihren Text sprenkeln, damit er glaubwürdiger wirkt!<p>Falls das hier jemand fachfremdes liest: Ein DDoS-Angriff ist ein Angriff, bei dem ganz viele verschiedene Leute gleichzeitig auf einen Server zugreifen. Die Idee dabei ist, die Leitung zum Server zu überlasten, nicht den Server selbst. Um den Server selbst zu überlasten braucht man normalerweise kein DDoS, nur ein bisschen Hirnschmalz.</p><p>Den Unterschied zwischen "Leitung überlastet" und "Server überlastet" erkennt man als Laie im Allgemeinen an Details wie dass schon die DNS-Anfrage scheitert ("We have trouble findig that site", "Server not found", "Check if there is a typo", "IP address could not be found"), oder dass die Verbindung selbst schon in einen Timeout läuft (du klickst auf einen Link zu der Site aber der Browser zeigt erstmal weiter den alten Fensterinhalt an und schreibt unten links "Connecting ..." in die Ecke).</p><p>Wenn man auf den Link klickt und schnell ein leeres Fenster kriegt, in dem dann aber keine Inhalte erscheinen, dann kann das sowohl Leitungs- als auch Serverüberlastung sein, spricht aber im Allgemeinen eher für Serverüberlastung.</p><p>Wenn es ewig dauert, bis die Site antwortet, aber dann flutschen alle Elemente in der Seite auf einmal rein, dann sind weder Server noch Leitung überlastet sondern der für den Server zuständige Admin ist grob inkompetent und hat was falsch konfiguriert.</p><p>Hier jedenfalls wichtig: Ein DDoS-Angriff ist etwas völlig anderes als eine Ransomware. Ransomware heißt, dass jemand auf dem Server Code zur Ausführung bringen konnte. Das ist bei DDoS nicht das Ziel. DDoS versucht das nicht mal zu erreichen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1265bd0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1265bd0</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 11:16:30 -0000</pubDate><title>Sigmar Gabriel versteht gar nicht, was das Problem ist. Er...</title>
<description><![CDATA[ Sigmar Gabriel versteht gar nicht, was das Problem ist. Er empfiehlt da einen zweistufigen Plan. Stufe 1: <a href="https://twitter.com/sigmargabriel/status/1337847015322120196">Einen Garten der Größe Liechtensteins haben</a>. Stufe 2: Dort halt selber Weihnachtsmarkt feiern!<p>Ich hoffe ja, dass da jetzt die anderen Parteibonzen ein "Hold my beer" pullen. Ihr wolltet doch bestimmt auch mal den Weihnachtsmarkt-Garten von Merz und von Lindner sehen, oder?</p><p>Ich erwarte ja zumindest von dem Spahn ein Foto. der wohnt ja jetzt in der bescheidenen ehemaligen Unterkunft des US-Botschafters in Berlin Dahlem (zwischen den anderen Botschaftern und den Zahnwälten). Der hat bestimmt auch einen sehr fotogenen Garten, den er uns mal zeigen könnte.</p><p>Und die Hartzer können ja Kuchen essen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1265037</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1265037#2020-12-15 13:55:02.360990</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 10:33:13 -0000</pubDate><title>Verarbeitet hier jemand XML mit Go?Money Quote:The Go security team...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mattermost.com/blog/coordinated-disclosure-go-xml-vulnerabilities/">Verarbeitet hier jemand XML mit Go</a>?<p>Money Quote:</p><blockquote lang="en">The Go security team has chosen this path after determining that the encoding/xml package and its data structures were not designed to make safe round-trips possible. The new API allows them to lower developers’ expectations to a more manageable level, as the support for round-trips in the most problematic cases can be explicitly dropped.</blockquote>Ich würde ja grundsätzlich von XML-basierter Krypto abraten, solange die das XML nicht als unveränderlichen Binärstring behandelt.<p u=""><b>Update</b>: Wer mehr Details dazu braucht, wieso "XML Security" eine schlechte Idee ist: <a href="https://www.nccgroup.com/globalassets/resources/us/presentations/isec-hill-attacking-xml-security-bh07.pdf">Blackhat-Folien von Brad Hill von 2007</a> und <a href="https://www.cs.auckland.ac.nz/~pgut001/pubs/xmlsec.txt">legendärer Rant vom ebenfalls legendären Peter Gutmann dazu</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a12648e6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a12648e6</guid><pubDate>Tue, 15 Dec 2020 09:56:08 -0000</pubDate><title>Mögt ihr Kriminalfilme und -Serien? Am besten solche, in denen...</title>
<description><![CDATA[ Mögt ihr Kriminalfilme und -Serien? Am besten solche, in denen ein Hacker im Internet oder Darknet Dinge recherchiert?<p>Dann wird euch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=smhi6jts97I">das Video gefallen</a>, das der Navalny gerade ins Netz gestellt hat, wie er rekonstruiert hat, wer ihn da umbringen wollte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1297d0e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1297d0e</guid><pubDate>Mon, 14 Dec 2020 19:32:32 -0000</pubDate><title>Berliner Impfzentren werden später fertig.Manche Witze schreiben sich echt ganz...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/2020/coronavirus/beitraege_neu/2020/12/berlin-impfzentren-impfung-verspaetung-dezember.html">Berliner Impfzentren werden später fertig</a>.<p>Manche Witze schreiben sich echt ganz von selbst.</p><p>"Jetzt wissen wir, was aus den BER-Planern geworden ist!"</p><p>"Eine rechtzeitige Fertigstellung hätte die Bevölkerung verunsichert."
</p>]]></description></item></channel></rss>