<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 16 Mar 2023 08:55:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aec19b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aec19b5</guid><pubDate>Thu, 16 Mar 2023 08:55:07 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten: Die Credit Suisse war wirklich strukturell integer und...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten: Die Credit Suisse war wirklich strukturell integer und stabil.  <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/finanzen/credit-suisse-snb-gelder-103.html">Sie mussten nur 50 Milliarden Franken Sofortkredit von der Zentralbank abheben</a>.<p>Aber keine Sorgen, ist alles im Griff.</p><blockquote>Bundesfinanzminister Lindner betont, das deutsche Kreditwesen sei "stabil".</blockquote>Hey, wenn so in der Schweiz die stabilen Banken aussehen, dann fragt man sich ja schon, wie deren instabile Banken aussehen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aecfb88</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aecfb88#2023-03-15 22:45:02.209011</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 21:40:38 -0000</pubDate><title>OK, also pass uff, Atze, wir verschenken jetzt 200€ an...</title>
<description><![CDATA[ OK, also pass uff, Atze, wir verschenken jetzt 200€ an alle Stundenten.<p>Alles, was die brauchen, ist eine "Bund ID".</p><p>Ja und wo gibt's die? Na da musst du entweder ein Elster-Zertifikat haben (wieso würden typische Stundenten das haben!?), oder du benutzt halt die Online-Funktion von dem verkackten Personalausweis.</p><p>Nein, wirklich! Ohne Scheiß jetzt!</p><p>Die wollen gerade alle Studenten in diesen nPA-Dreck reinnötigen, nach dem keiner gefragt hat und den keiner haben wollte und den jetzt aber trotzdem alle bezahlen mussten, weil die arme Bundesdruckerei Industrieförderung brauchte und die Behörden simulieren wollten, dass wir in diesem Lande ja auch sowas wie Digitalisierung haben.</p><p>Ein Riesenskandal, wenn ihr mich fragt.</p><p>Aber, weil ich ja hier auch einen Bildungsauftrag habe: Wenn ihr das Kleingedruckte lest, gibt es noch einen dritten Weg. Man kann sich von der Uni eine PIN ausstellen lassen.</p><p>Wer heute noch nicht dazu gekommen ist, muss sich keine Sorgen machen. Ich hab die Inbox voll mit "Passierschein A38"-Mems von Leuten, die da stundenlang in Warteschleifen hingen, um dann an Serverfehlern zu zerschellen.</p><p>Einer hing erst in der einen, dann in der anderen Warteschleife, und dann schmiss ihn das System raus, weil er zu lange für seinen Vorgang brauchte.</p><p>Digitalisierung Marke FDP. Man muss wahrscheinlich froh sein, dass da keine Blockchain beteiligt zu sein scheint. Was für elende Totalversager.</p><p>Oh, und, fürs nächste Mal. Der Staat sollte für solche Aktionen keine luschtigen Bullshit-Domains anmelden, sondern das sollte eine Webseite unter einer wohlbekannten Ministeriums-Domain sein, oder bund.de oder so. Was ist DAS denn schon wieder für eine unprofessionelle Elendsdreckpfuschkackscheiße alles ey!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aece909</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aece909</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 20:25:59 -0000</pubDate><title>Die Götterdämmerung im Bankensektor geht weiter.Erstens:ZURICH, March 15 (Reuters) -...</title>
<description><![CDATA[ Die Götterdämmerung im Bankensektor geht weiter.<p><a href="https://www.reuters.com/business/finance/credit-suisse-shares-drop-fresh-record-low-cds-widen-2023-03-15/">Erstens</a>:</p><blockquote lang="en">ZURICH, March 15 (Reuters) - Credit Suisse shares slumped by as much as 30% on Wednesday after its largest shareholder said it could not provide further support, prompting the Swiss bank's CEO to make new assurances on its financial strength.<p>Saudi National Bank (SNB) (1180.SE), which holds 9.88% of Credit Suisse (CSGN.S), said it would not buy more shares on regulatory grounds.</p></blockquote>Ach. Ach was. der größte Anteilseigner der Credit Suisse sind die Saudis? Das riecht ja auch mal wieder hocharomatisch! Aber keine Sorge, <a href="https://www.snb.ch/de/mmr/reference/pre_20230315/source/pre_20230315.de.pdf">die Schweizer Notenbank hat schonmal unauffällig die Hand auf den Geldhahn gelegt</a>.<blockquote>Die Credit Suisse erfüllt die an systemrelevante Banken gestellten Anforderungen an Kapital und Liquidität. Die SNB wird im Bedarfsfall der CS Liquidität zur Verfügung stellen.</blockquote>Wir sagen das nur der Vollständigkeit an. Das ist wie <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9aef7871">in Wien</a>! Alles kein Grund zur Beunruhigung. Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier!<p><a href="https://de.euronews.com/2023/03/15/credit-suisse-absturz-von-bis-zu-minus-20-reisst-europas-borsen-mit">Zweitens</a>:</p><blockquote>Neben Crédit Suisse gehören die französischen Société Générale, BNP Paribas, die italienischev Monte dei Paschi und UniCredit zu den Banken, deren Aktien der Pan-European Stoxx-Index an diesem Mittwoch inmitten einer massiven Verkaufswelle aussetzte.<p>An der Börse in Paris waren Société Générale und BNP Parisbas um acht Prozent eingebrochen und wurden dann vom Handel ausgesetzt. Dabei steht der französische Finanzminister Bruno Le Maire in der Kritik, der gerade erklärt hatte, die Banken in Frankreich seien sicher.</p></blockquote>Mit den Banken ist das wie mit der Kernkraft, müsst ihr wissen. Bei UNS ist die SICHER!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef3f1c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef3f1c</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 17:26:26 -0000</pubDate><title>Benutzt ihr eigentlich Exchange? Ich frage ja schon gar nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-fixes-outlook-zero-day-used-by-russian-hackers-since-april-2022/">Benutzt ihr eigentlich Exchange</a>? Ich frage ja schon gar nicht mehr nach dem warum. Dumme Leute werden dumme Dinge tun.<p>Aber an der Stelle könnt ihr ja mal freundlich euren neuen Untermietern aus Moskau zur Begrüßung die Hand schütteln.</p><blockquote lang="en">Microsoft has patched an Outlook zero-day vulnerability (CVE-2023-23397) exploited by a hacking group linked to Russia's military intelligence service GRU to target European organizations.<p>The security vulnerability was exploited in attacks to target and breach the networks of fewer than 15 government, military, energy, and transportation organizations between mid-April and December 2022.</p></blockquote>Sag bloß! Exchange ist unsicher?! Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen! Dabei haben wir doch extra auch Outlook und Active Directory auf unserem Windows im Einsatz!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef3c2b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef3c2b</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 17:14:29 -0000</pubDate><title>Ich hab hier die Inbox voll mit Leuten, die daran...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab hier die Inbox voll mit Leuten, die daran scheitern, sich die 200€ abzuholen, die gerade pauschal unter Studenten und Azubis (?) verteilt werden, wegen der hohen Energiepreise.<p>Dafür haben sie offenbar eine Webseite eingerichtet, die sofort unter dem Ansturm zusammengebrochen ist.</p><p>Alle Einsendungen eint die Gewissheit, dass es sich um ein Softwareproblem handelt und man da nichts machen könne.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef2de8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef2de8</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 16:07:18 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages! Jemand hat im Microsoft Store einen Windows...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/TCNOco/status/1634620446002774018">Lacher des Tages</a>! Jemand hat im Microsoft Store einen Windows 10 Pro Key gekauft, und der lässt sich nicht aktivieren. Also schaltet er den offiziellen Support von Microsoft ein.<p>Die können nicht helfen. Also eskaliert er das zum 2nd Level Support. Einer von denen loggt sich über Quick Assist bei ihm ein <i>und installiert einen Aktivierungs-Crack aus einem schattigen Internetforum</i>!</p><p>Er hat Screenshots gemacht und konnte seinen Augen nicht trauen, geht also selber zu diesem Forum und fragt die Leute da. Die so:</p><blockquote lang="en">It's not official and not legal.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef2b9f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef2b9f#2023-03-15 22:50:02.645684</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 15:58:57 -0000</pubDate><title>Kennt ihr das, wenn jemand einen Zusammenhang herstellt zwischen Dingen,...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr das, wenn jemand einen Zusammenhang herstellt zwischen Dingen, die ihr bisher nicht im Zusammenhang betrachtet habt, und plötzlich rast euer Hirn los und bewertet Dinge neu?<p>So ging mir das gerade bei der Lektüre von <a href="https://jonathanhaidt.substack.com/p/mental-health-liberal-girls">diesem Jonathan Haidt-Artikel</a>. Jonathan Haidt hatte ich hier schon ein paar Mal verlinkt, der hat die <a href="https://heterodoxacademy.org/">Heterodox Academy</a> mitgegründet. Da geht es darum, dass unter College-Professoren die politischen Positionen sehr einseitig verteilt sind und das am Ende dem jeweiligen Feld schadet, wenn da nur noch gegenseitiges Schulterklopfen statt kritischer Auseinandersetzung gemacht wird. Ihm ging es um Psychologie und Geisteswissenschaften, er ist auch selber Psychologieprofessor. In der Forschung ist sein Gebiet vor allem Moralfragen.</p><p>Haidt wurde berühmt mit einem Buch namens "The Coddling of the American Mind", auf das sich natürlich die ganzen Konservativen gestürzt haben, weil sie glaubten, es stütze ihre Position.</p><p>Aber betrachtet den Artikel mal unabhängig von dem ganzen geschichtlichen Ballast. Das Buch geht zurück auf eine Kooperation mit einem Freund, der unter Depressionen leidet, und dafür im Krankenhaus in Behandlung war, wo man ihm CBT beigebracht hat, Cognitive Behavioral Therapy. Sie haben ihm gezeigt, worauf er achten kann, in seinem eigenen Verhalten, um zukünftige Depressions-Episoden abzumildern oder ganz zu vermeiden. Anders ausgedrückt:</p><blockquote lang="en">Thinking in these ways causes depression, as well as being a symptom of depression. Breaking out of these painful distortions is a cure for depression.</blockquote>So und die These von dem Papier ist jetzt, dass viele dieser Verhaltensmuster heute (ihm geht es vor allem um Universitäten, aber das lässt sich auch auf Schulen und Bibliotheken verallgemeinern) angewendet werden, nicht um absichtlich die Schüler krank zu machen, aber dass das eben der Effekt ist.<p>Naja, könnte man denken, dann zeig uns doch mal die Zahlen, dass die Uni-Studenten alle psychisch krank werden. Jetzt liegen da ein paar Zahlen vor. Besonders heftig betroffen sind junge linksliberale weiße Frauen.</p><p>Ich hatte noch nie von CBT gehört und daher ist die ganze Herangehensweise seines Kollegen absolut neu und faszinierend. Vielleicht geht euch das ja auch so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef1707</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef1707</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 14:36:09 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Sozen machen eine Demokratie-Reform! Unter dem Vorwand,...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die Sozen machen eine Demokratie-Reform! Unter dem Vorwand, <a href="https://www.bundestag.de/presse/hib/kurzmeldungen-938090">die ausufernden Abgeordnetenmassen im Parlament zu reduzieren</a> (warum eigentlich?!), haben sich SPD, Grüne und FDP zusammengetan, um alle anderen nachhaltig zu benachteiligen. Wenn das so durchkommt, sind <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/wahlrechtsreform-csu-koennte-aus-dem-bundestag-fliegen,TYOmzbn">CSU</a> und <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/wahlrechtsreform-der-ampel-koalition-linke-und-csu-muessen-bangen-18745429.html">Linke</a> draußen aus dem Bundestag.<p>Ja aber gibt das keinen Widerstand von den Betroffenen? Keinen Aufschrei? Doch klar, daher haben sie das in Hinterzimmern besprochen und in letzter Minute als Änderungsantrag drangepappt.</p><p>Fehlt nur noch, dass sie das im Fischereiausschuss besprechen.</p><p>Tja und so stehen die Linken mit heruntergelassenen Hosen da und haben nur ein paar Hail-Mary-Anträge im Köcher, von wegen Wählen ab 16 statt ab 18 und Ausländerwahlrecht. Das war es dann wohl mit den Linken. Tja, so ist das halt in Deutschland. Man stimmt lieber für die Neoliberalen. Niemand wählt die eine Partei, die wenigstens in ihrem Programm für die große Mehrheit der Wähler eintritt. Das ist bestimmt Schuld von dieser Wagenknecht!1!!</p><p><a href="https://twitter.com/watch_union/status/1635617264937615361">Siehe auch hier</a> zum Verhalten der CDU in der Sache. Für die initiale Irreführung <a href="https://twitter.com/victorperli/status/1635248874213490690">siehe hier</a>. <a href="https://verfassungsblog.de/kein-schoner-zug/">Das Verfassungsblog</a> ist auch eher unzufrieden mit der Gesamtsituation. Money Quote:</p><blockquote>In einem im jetzigen Gesetzgebungsverfahren in aller Eile formulierten Beschlussantrag der CDU/CSU-Fraktion fand sich dazu der Vorschlag, die Zahl der Grundmandate, die für den Einzug in den Bundestag ausreichen, von drei auf fünf zu erhöhen. Damit hätte man die Linkspartei aus dem nächsten Bundestag herausgekickt und so per Wahlrechtsänderung womöglich ein für allemal erledigt, die CSU hingegen bliebe mit ihren über 40 bayerischen Direktmandaten auf der sicheren Seite</blockquote>Was für ekelhafte Stinkmorcheln. Ich nehme das mal zum Anlass, die CSU endgültig unter 5% zu schicken, und die Linkspartei zu wählen. Eine bodenlose Frechheit und ein illegitimer Angriff auf die Demokratie.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef0ee0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef0ee0</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 13:55:10 -0000</pubDate><title>Bei diesem Amoklauf bei den Zeugen Jehovas gab es ja,...</title>
<description><![CDATA[ Bei diesem Amoklauf bei den Zeugen Jehovas gab es ja, habt ihr sicher gelesen, vorher eine Warnung bei der Polizei. Jemand hat die Polizei gewarnt, dass der Typ psychisch erkrankt ist und ein Buch geschrieben hat, das Massenmord als legitim darstellt.<p>Die Polizei hat den späteren Täter dann unangemeldet besucht. Immerhin. Um zu gucken, ob er die Waffen ordnungsgemäß aufbewahrt.</p><p>Ja aber was ist mit dem Buch, fragt ihr euch jetzt vielleicht? Nun, ... <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/Amoktat-Behoerden-sehen-keine-Versaeumnisse-bei-Waffenkontrolle,amoklauf164.html">das wurde brutalstmöglich aufgeklärt</a>!</p><blockquote>Im anonymen Hinweisschreiben war seinen Angaben zufolge auf das Buch hingewiesen worden. Die Beamten hätten bei der Internetrecherche den Namen des Täters und "Buch" eingegeben - und dabei kein Ergebnis erhalten.</blockquote>Die Moral von der Geschicht: Immer schön SEO machen, damit die Polizei euer Buch nicht findet. Viel Arbeit ist dafür nicht notwendig.<blockquote>Die Homepage des mutmaßlichen Täters sei nicht ausgewertet worden, deshalb sei die Behörde nicht auf das Buch von Philipp F. gestoßen.</blockquote>Früher hätte man Kriminellen geraten, keine Beweise zu hinterlassen. Heute reicht es, wenn die Beweise nicht bei der Suchmaschine auf der ersten Seite sind.<p u=""><b>Update</b>: Das ehemalige Nachrichtenmagazin behauptet unverlinkbar hinter der Paywall, dass sie statt</p><pre>"Vorname Nachname" Buch</pre><p u="">nach</p><pre>Vorname Nachname Buch</pre><p u="">gesucht haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef09d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef09d9</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 13:32:55 -0000</pubDate><title>Ich habe ja ein paar Mal überlegt, ob ich nicht...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe ja ein paar Mal überlegt, ob ich nicht als Scherz einen Docker-Container mit gatling publizieren sollte.<p>Wieso Scherz? Weil da nur eine Datei dringewesen wäre. Das gatling-Binary. Das ist ja gerade der Grund für dietlibc und co, dass da self-contained binaries rausfallen.</p><p>Das wäre also ein winziges Image gewesen, und ohne Dependencies. Sozusagen die Antithese zu den ganzen unmaintainten Bloat-Dependencyhöllen da draußen.</p><p>Hab ich aber nie gemacht, weil das halt ne Firma ist. Ich sehe prinzipiell nicht ein, meine Lebenszeit unbezahlt für die Profitmaximierung irgendwelcher Firmen zu investieren.</p><p>Jetzt stellt sich raus: <a href="https://blog.alexellis.io/docker-is-deleting-open-source-images/">Docker aussitzen war die richtige Entscheidung</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef7871</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef7871</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 12:23:11 -0000</pubDate><title>Terrorpanik in Wien:"Polizistinnen und Polizisten sind mit schusssicherem Helm und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/oesterreich-wien-anschlagsplaene-101.html">Terrorpanik in Wien</a>:<blockquote>"Polizistinnen und Polizisten sind mit schusssicherem Helm und schusssicherer Weste und einem Sturmgewehr ausgestattet. Sie werden Überwachungstätigkeiten durchführen und auch im Straßenverkehr Kontrollen durchführen", zitierte der österreichische Rundfunk ORF einen Polizeisprecher.</blockquote>Oje, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Das ist ja bedenklich! Da muss man sich Sorgen machen!<p>Aber nein, da kann ich Entwarnung geben.</p><blockquote>Der Sprecher betonte jedoch, dass es keinen Grund zur Panik und keine akute Gefahr gebe.</blockquote>Seht ihr? Keine Gefahr für die Anwohner!1!! Deshalb haben wir auch Polizisten in kugelsicheren Westen und mit Sturmgewehren hingestellt. Weil keine akute Gefahr vorliegt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef6f11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef6f11</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 11:45:19 -0000</pubDate><title>Dusch-Gedanke: KI-Nutzer sind wie Nichtwähler.Nichtwähler tragen nichts zur Gestaltung der...</title>
<description><![CDATA[ Dusch-Gedanke: KI-Nutzer sind wie Nichtwähler.<p>Nichtwähler tragen nichts zur Gestaltung der Zukunft bei und müssen am Ende mit dem Mist leben, den die anderen abgestimmt haben.</p><p>KI-Nutzer tragen nichts zur Gestaltung der Zukunft bei und müssen am Ende mit dem Mist leben, mit dem die anderen die "KI" trainiert haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef5bd7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef5bd7</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 10:16:41 -0000</pubDate><title>Ladies and Gentlemen, wir haben einen Gewinner. Für den schlechtesten...</title>
<description><![CDATA[ Ladies and Gentlemen, wir haben einen Gewinner. Für den schlechtesten Support einer Firma. Gewonnen hat Electronic Arts.<p>Ich spiele gelegentlich gerne mal eine Runde Mass Effect 3 Multiplayer. Seit dem letzten Hardwarewechsel meint das Spiel plötzlich, ich bräuchte einen "Online Pass". Es gibt keinen Online-Pass für die PC-Variante. Da ist irgendein Flag im Account falsch gesetzt, offensichtlich.</p><p>Der EA Support textbausteint mich jetzt seit über einem Monat voll, wollte im selben Ticket gerade die vierte Verifikation der E-Mail-Adresse haben, und erschöpft sich inhaltlich mit "installiere das Spiel neu" und "update deine Konsole" (ich habe keine Konsole und das Spiel ist frisch installiert).</p><p>Höhepunkt war, als sie behaupteten, sie hätten das Problem gefixt (hatten sie nicht) und dann meinten, ich könne es ja mal mit dem Livechat probieren (den gibt es nicht mehr).</p><p>Wieso existiert diese Firma noch? Sollte sowas nicht der Markt regeln?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef4f76</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef4f76</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 09:28:08 -0000</pubDate><title>Die Amerikaner sind schockiert und empört über die Unprofessionalität, mit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/mar/14/russian-fighter-jet-collides-us-drone-black-sea-crash">Die Amerikaner sind schockiert und empört über die Unprofessionalität</a>, mit der die Russen eine ihrer Abhördrohnen über dem schwarzen Meer runtergeholt haben.<p>Der ganze Artikel ist voll von Meinungen von Amerikanern, was das für eine unprofessionelle Aktion war, als die Russen ihre Drohne zum Absturz zwangen. Da flogen zwei Abfangjäger zur Drohne, begleiteten sie eine Weile, und dann kollidierte einer von ihnen mit der Drohne, woraufhin die runter musste.</p><p>Das Money Quote des Artikels ist ganz am Ende. Ich zitiere das hier mal in Gänze, weil das so großartig ist:</p><blockquote lang="en">Mary Ellen O’Connell, a Notre Dame Law School professor and expert on international law and the use of force, noted that by dumping fuel and downing the drone, the Russian pilot was “further polluting the fragile Black Sea”, but <b>she noted the US had not called the interception “unlawful”</b>.<p>“In all likelihood the Reaper was conducting surveillance for Ukraine. <b>Under the laws of armed conflict Russia may disrupt such assistance,” O’Connell said.</b></p></blockquote>Ach. Ach was. Na sowas.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aef4e53</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aef4e53</guid><pubDate>Wed, 15 Mar 2023 09:23:25 -0000</pubDate><title>Gaby Weber bemüht sich ja seit einiger Zeit darum, Einblick...</title>
<description><![CDATA[ Gaby Weber bemüht sich ja seit einiger Zeit darum, Einblick in die Kohl-Akten zu bekommen. Die Akten müssen eigentlich dem Bundesarchiv übergeben werden, wo Gaby dann reingucken könnte, aber das ist nicht geschehen, und das Gesetz sieht offenbar keine Sanktionierung für den Fall vor.<p>Bisher wollten die Gerichte Gaby auch nicht klagen lassen. Erst hieß es, nur das Bundesarchiv könne die Akten fordern. Dann fing das Bundesarchiv an, die Akten zu fordern. Dann hieß es, die Akten seien gar nicht in Oggersheim bei der Kohl-Witwe. Bis dann der offizielle Kohl-Biograph mehrfach öffentlich ansagte, er habe dort Einblick in die Akten erhalten.</p><p>Die ganze Nummer <a href="https://www.gabyweber.com/index.php/de/prozesse-de/110-kohl-akten">erklärt Gaby hier in aller Ruhe</a>, und das ist ja so eine dermaßene Schande für unser Land, dass ihr das alle gelesen haben solltet.</p><p>Aber deshalb blogge ich das nicht. Ich blogge das, weil das Bundesverwaltungsgericht in Leipzig überraschend einen viel früheren Termin veranschlagt hat als üblich und als Gaby dachte: Den 29. März um 11 Uhr. Die Verhandlung ist öffentlich, falls da jemand hingehen möchte.</p><p>Gaby sieht das als Zeichen dafür, dass diese Rechtsbeugung jetzt beendet wird. Sie hofft, dass die deutsche Justiz von den Vorgängen in den USA um Donald Trump energetisiert wurde, und die deutsche Justiz jetzt spontan damit anfangen will, ihren Job zu machen.</p><blockquote>Deutsche Medien haben ausführlich über die Durchsuchungen des FBI berichtet und, unterwürfig wie immer, auf die Frage verzichtet, ob das deutsche Bundesarchiv irgendwann mal das Bundeskriminalamt nach Oggersheim und St. Augustin schicken wird.</blockquote>Die Frage stelle ich dann hier in Vertretung für den Rest der Medien. Man muss verständnis für die haben. Wenn man den Kopf so tief in den Arsch gesteckt hat, ist es halt dunkel.<p>Man darf auch der Justiz nicht so böse sein. Die hat schließlich die Hände damit voll, <a href="https://www.heise.de/news/Urteil-Fototapete-in-Gaestezimmer-als-Urheberrechtsverletzung-7524441.html">Tapeten zu verfolgen</a>, das beA zwar den Anwälten aufzuzwingen aber selber dann die Sachen auszudrucken und per Briefpost zu antworten, und <a href="/?ts=9afe737e">DNS-Provider zur Zensur zu zwingen</a>.</p><p>Ich bewundere Gaby für ihren Optimismus.</p><p u=""><b>Update</b>: Der Termin ist am 29., nicht wie ich hier versehentlich erst schrieb am 31.!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aee1dcb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aee1dcb</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 20:46:13 -0000</pubDate><title>Old and busted: GPT-3.New hotness: GPT-4!So und jetzt guckt mal,...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: GPT-3.<p>New hotness: <a href="https://openai.com/research/gpt-4">GPT-4</a>!</p><p>So und jetzt guckt mal, was deren Metrik ist für das Training von dem Modell. Lauter Kompetenztests für Menschen!</p><p>Bar Exam ist sowas wie bei uns das Jura-Staatsexamen. LSAT ist der Eignungstest fürs Jurastudium. SAT ist der Scholastic Aptitude Test, damit testen Unis ihre Bewerber. USABO ist ein Wettbewerb in der Biologie.</p><p>AP steht für Advanced Placement, das ist ein College-Level-Test. Dann haben sie da drei Schwierigkeitsstufen eines Sommelier-Tests (Weinexperten) und eines Coding-Tests.</p><p>Mit anderen Worten: Microsoft richtet ihr Sprachmodell absichtlich darauf aus, dass es möglich gut in Prüfungen beim Bescheißen helfen kann.</p><p>Ich fände das ja super, wenn sich jetzt die ganzen "ich habe mich mit GPT-4 durch die Prüfung gemogelt"-Flachpfeifen bei Microsoft bewerben. Am besten sollten die nur noch solche Leute kriegen. Das wäre eine gerechte Strafe für so eine gesellschaftliche Sabotage.</p><p>Aber vielleicht sollte ich nicht überrascht sein, denn das ist das erste GPT-Release, <a href="https://www.platformer.news/p/microsoft-just-laid-off-one-of-its">seitdem Microsoft das KI-Ethikteam komplett gefeuert hat</a>:
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aee7407</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aee7407</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 17:54:33 -0000</pubDate><title>Yannis Varoufakis ist verprügelt worden. In einem Restaurant. Von schlecht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://diem25.org/yanis-varoufakis-brutally-attacked-group-thugs-athens/">Yannis Varoufakis ist verprügelt worden</a>. In einem Restaurant. Von schlecht informierten Idioten, die ihm vorwarfen, er habe Griechenland an die Troika verkauft.<p>Das ist ja als würde man die CDU verprügeln, weil sie zu stark gegen Korruption vorgegangen ist! Oder die Grünen, weil sie zu pazifistisch sind.</p><p>Tja. So sieht erfolgreiche Agitationspropaganda aus. Gute Arbeit, liebe Medien.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aee53da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aee53da#2023-03-14 23:30:02.278485</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 15:30:12 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Schulsystem.In Städten wie Köln fehlen Plätze an den weiterführenden...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/schulplatz-mangel-101.html">Infrastrukturapokalypse: Schulsystem</a>.<blockquote>In Städten wie Köln fehlen Plätze an den weiterführenden Schulen. Die wenigen, die es gibt, werden im Losverfahren vergeben. Wer Pech hat, muss Schulwege von bis zu drei Stunden hinnehmen.</blockquote>Tja, so ist das halt mit unvorhersehbaren  Schicksalsfragen wie wieviel Schulplätze man brauchen wird. Wenn man das nur irgendwie voraussagen könnte!1!!<p u=""><b>Update</b>: Es muss mal dringend jemand bei Firefox handgreiflich werden, finde ich. Der zeigt dir die URL als markiert an aber fügt dann eine andere ein. Absolute Vollpfosten da in der UI-Abteilung. (Danke, Daniel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeeffeb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeeffeb</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 09:32:37 -0000</pubDate><title>Lass uns unsere Payroll-Daten in einem Spreadsheet in der Cloud...</title>
<description><![CDATA[ Lass uns unsere Payroll-Daten in einem Spreadsheet in der Cloud verwalten! <a href="https://web3isgoinggreat.com/?id=peopledao-loses-120000-after-payment-spreadsheet-is-shared-publicly">Was kann da schon schiefgehen</a>?<blockquote lang="en">When the accounting lead for PeopleDAO accidentally shared an editable accounting spreadsheet link in a public Discord channel, an enterprising member of the Discord decided to take advantage. They inserted a row with their own wallet address for a 76 ETH (~$120,000) payment, then hid the row so it wouldn't display to the other viewers.</blockquote>Was als nächstes passierte, könnte die Bevölkerung verunsichern.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeefccc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeefccc#2023-03-14 12:25:02.263604</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 09:19:14 -0000</pubDate><title>Ich weiß gar nicht, was ich lustiger finde: Dass Facebook...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß gar nicht, was ich lustiger finde: Dass Facebook den NFT-Scheiß einstellt, oder dass sie <a href="https://twitter.com/skasriel/status/1635386565487898624">ihre Produktabkündigungen auf Twitter machen</a> statt auf ihrer eigenen Plattform.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aeef939</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aeef939</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 09:09:59 -0000</pubDate><title>Randnotiz zu "KI":Microsoft laid off its entire ethics and society...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.platformer.news/p/microsoft-just-laid-off-one-of-its">Randnotiz zu "KI"</a>:<blockquote lang="en">Microsoft laid off its entire ethics and society team within the artificial intelligence organization as part of recent layoffs that affected 10,000 employees across the company</blockquote>Ethik und gesellschaftliche Folgeabschätzungen sind ja auch bloß im Weg für sich schnell bewegende Innovatoren wie Microsoft!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af15398</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af15398</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 21:19:02 -0000</pubDate><title>Bei Digitalisierungsfragen erscheint offensichtlich, dass die FDP mit ihrem Blockchain-Bullshit...</title>
<description><![CDATA[ Bei Digitalisierungsfragen erscheint offensichtlich, dass die FDP mit ihrem Blockchain-Bullshit die schlechteste Wahl ist, aber man darf nicht die CDU aus den Augen verlieren, die ernsthaft <a href="https://netzpolitik.org/2023/koalitionsverhandlungen-in-berlin-cdu-laesst-microsoft-lobbyistin-ueber-digitalisierung-verhandeln/">eine Microsoft-Lobbyisten für sich in die Koalitionsverhandlungen schicken</a>.<p>So tief muss man erst mal sinken!</p><p>Und sie merken erst, dass das vielleicht ein bisschen zu streng riecht, als sie von der Presse ins Gesicht darauf angesprochen werden.</p><p>Die absolut allerletzten in Sachen Digitalisierung. Da ist mir ja die FDP lieber! Die haben wenigstens eine eigene Position, auch wenn die absolut indiskutabel ist.</p><p>Immer dran denken: Dass die CDU überhaupt eine Stimme einfahren konnte, liegt an der Performance von Franziska "Clankriminalität" Giffey und der SPD.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af19a99</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af19a99</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 17:15:51 -0000</pubDate><title>Der Ukraine-Liveticker heute hat ein paar bemerkenswerte Meldungen im Kleingedruckten....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-montag-241.html">Der Ukraine-Liveticker heute</a> hat ein paar bemerkenswerte Meldungen im Kleingedruckten. Liest das eigentlich überhaupt jemand, diese Liveticker? Ich überspringe die immer, aber diesmal wies ein Leser auf <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-montag-241.html#Bulgarische-Anbauer-fordern-Import-Stopp-fuer-Weizen-aus-der-Ukraine">diese Meldung hier hin</a>:<blockquote>In Bulgarien haben Getreideproduzenten einen Importstopp für ukrainischen Weizen gefordert. Die um gut 30 Prozent billigere, zollfreie Einfuhr aus der Ukraine mache die heimische Weizenproduktion nicht mehr konkurrenzfähig […] Ähnliche Probleme gebe es auch infolge des Imports von preisgünstigeren Sonnenblumenkernen aus der Ukraine.</blockquote>Jetzt macht der Putin auch noch unsere Bauern kaputt!!1!<p>Aber die Meldungen drumherum haben auch ein paar Klopper. Den hier z.B. finde ich super:</p><blockquote>Die Grünen fordern raschere Waffenlieferungen an die Ukraine.</blockquote>Man vergleiche das mal mit den Wahlkampfplakaten vor dem Krieg. Aber es stellt sich auch noch eine andere Frage. Von wem fordern sie das konkret? Ich dachte die sind in der Regierung?<p>Oder wie wäre es mit dem hier:</p><blockquote>Russland hat im vergangenen Jahr dank hoher Ölpreise einen Handelsüberschuss von 332,4 Milliarden US-Dollar (gut 311 Milliarden Euro) erzielt. Das Exportvolumen sei um 19,9 Prozent auf 591,5 Milliarden Dollar gestiegen, der Import im gleichen Zeitraum um 11,7 Prozent auf 259,1 Milliarden Dollar geschrumpft, teilte die Zollbehörde mit. Gegenüber 2021 ist der Handelsüberschuss Russlands damit um 68 Prozent gewachsen.</blockquote>Die Sanktionen wirken!! Nur nicht in die Richtung, in die sie gedacht waren. Der Ölpreis wäre ohne die Sanktionen nie so hoch gegangen.<p>Auf der anderen Seite muss man natürlich immer vorsichtig mit solchen Angaben sein, denn sie kommen von der Landesregierung. Die hat ein Interesse daran, dass die Zahlen so aussehen, wie sie aussehen. Da könnte es ein paar Fälle von kreativer Buchführung auf dem Weg gegeben haben, wie bei uns mit der Arbeitslosenstatistik z.B.</p><p>Außerdem gab es noch die Meldung, dass die Russen die CIA-Story nicht glauben, dass der Nord-Stream-Angriff von einem verwirrten Einzeltäter aus der Ukraine gekommen sei, denn die Ukraine habe ja dadurch nichts zu gewinnen gehabt.</p><p>Aber die Topp-Meldung in der Liste ist <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-montag-241.html#Ruestungsimport">ganz am Ende</a>:</p><blockquote>vergangenes Jahr stieg die Ukraine durch die Militärhilfen aus den USA und Europa jedoch zum drittgrößten Rüstungsimporteur auf.</blockquote>Wer importiert denn gerade bitte <i>noch mehr</i> Waffen als die Ukraine?!? Dafür muss man <a href="https://www.sipri.org/media/press-release/2023/surge-arms-imports-europe-while-us-dominance-global-arms-trade-increases">zur Primärquelle gehen</a>, aber da steht das auch nicht direkt. Die reden eigentlich über den Zeitraum 2018-2022, und da sind die größten Importeure Indien, Saudi Arabien, Katar, Australien und China. Die Ukraine ist dort auf Platz 14 und hebt erst 2022 so ab. Für 2022 gibt es aber keine separate Auflistung.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af19703</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af19703</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 17:05:33 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand ipmitool?Nee, diesmal keine Sicherheitslücke im Code, sondern...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.phoronix.com/news/ipmitool-GitHub-Suspended">Benutzt hier jemand ipmitool</a>?<p>Nee, diesmal keine Sicherheitslücke im Code, sondern im Kopf. Github hat den Maintainer rausgeschmissen und die Repositories zu Waisen gemacht.</p><p>Eine Begründung gab es keine.</p><p>Aber schaut mal, ob ihr vielleicht selbst drauf kommt, wenn ich euch sage, dass der Typ "Alexander Amelkin" heißt und in Moskau wohnt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af1cdd7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af1cdd7#2023-03-13 23:10:01.763135</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 11:46:17 -0000</pubDate><title>Im britischen Wahlkampf geht es, genau wie anderswo, wenn Konservative...</title>
<description><![CDATA[ Im britischen Wahlkampf geht es, genau wie anderswo, wenn Konservative antreten, hauptsächlich um die bösen Ausländer, Immigranten, Migranten, Sozialbetrüger (alles dasselbe müsst ihr wissen), Hassprediger, Islamisten und Vergewaltiger. Nun hat ja Großbritannien eine relativ günstige Geographie, wenn man potentielle Einwanderer abhalten will. Es gibt nur eine Bahnlinie, die Flughäfen überwacht man eh, bleibt den fiesen Raubmordvergewaltigerterroristenasylanten bloß die Einreise per … Boot?<p>Ja, richtig gelesen! Die "konservative" Partei in Großbritannien arbeitet seit Jahren mit dem Zerrbild von Flottillen von "small boats" mit fiesen Kriminellen, die über den Ärmelkanal kommen.</p><p>Da hilft nur mehr Geld fürs Militär, denkt ihr euch jetzt bestimmt, und ihr habt Recht. Überraschend ist lediglich, welches Militär das Geld kriegt. <a href="https://www.independent.co.uk/news/uk/politics/sunak-macron-france-uk-summit-b2298213.html">Die Briten zahlen Frankreich eine halbe Milliarde Pfund, damit sie kleine Boote aus dem Ärmelkanal ziehen</a>.</p><blockquote lang="en">The “unprecedented” package will help fund a new detention centre near Dunkirk, more drones and an extra 500 police officers to prevent migrants making the dangerous journey across the English Channel.</blockquote>Das klingt für mich wie der Deal zwischen der EU und Nordafrika / der Türkei. Das funktioniert ja auch super und hat kaum negative Nebenwirkungen.<p>Damit ihr mal seht, mit was für Zahlen die da arbeiten:</p><blockquote lang="en">More than 40,000 migrants arrived in the UK on small boats last year and the home secretary Suella Braverman has suggested this year’s figure could be twice that.</blockquote>VIERZIG TAUSEND!!!! Das ist ja FURCHTBAR!!1! Oder wie man beim Bundesamt für Migration und Flüchtlinge sagen würde: <a href="https://www.bamf.de/SharedDocs/Meldungen/DE/2023/230307-asylgeschaeftsstatistik-februar-2023.html">Zwei schwache Monate</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.gov.uk/government/news/ground-breaking-new-laws-to-stop-the-boats">Hier ist die Pressemitteilung der britischen Regierung</a>. Das neue Gesetz sagt, dass illegal Eingereiste kein Asyl mehr beantragen können. Aber das ist noch nicht der größte Klopper in der Meldung. Der kommt hier:</p><blockquote lang="en"><p u="">People who arrive in the UK illegally will instead be detained and swiftly removed to their home country if safe, <b>or another safe third country, such as Rwanda</b>, where they will be supported to rebuild their lives.</p></blockquote><p u="">Wenn du "sicheres Drittland" denkst, welches Land hattest du da als erstes im Kopf? Auch Ruanda?</p><p u="">Wie krass, ey.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af1cbd6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af1cbd6#2023-03-14 13:55:02.528589</guid><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 11:37:44 -0000</pubDate><title>Die Fed ändert mal kurz die Regeln, damit nicht noch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.marketwatch.com/story/fed-announces-new-emergency-loan-program-for-banks-to-ease-contagion-risk-from-silicon-valley-bank-ffe593bf">Die Fed ändert mal kurz die Regeln</a>, damit nicht noch alle anderen Banken platzen.<blockquote lang="en">Under the new program, banks and other lenders will be able to pledge Treasurys and mortgage-backed securities for cash. Banks can pledge collateral at par, or face value, rather than marking the assets to their current market value.</blockquote>Über Treasurys, also Staatsanleihen, kann man ja reden, aber mortgage-backed securities?! Das war der Klärschlamm hinter der letzten Krise, ihr erinnert euch vielleicht. Wenn sie DAS machen, dann ist da noch was ganz anderes gerade am Platzen.<p u=""><b>Update</b>: Ein Leser widerspricht:</p><blockquote><p u="">"Treasurys... at face value" hätte verhindert, dass die SVB platzt. Das lag ja daran, dass SVB beim Verkauf von noch viele Jahre laufenden Staatsanleihen mit niedrigen Zinsen Verluste machte.  Dass die FED das jetzt ändert bedeutet entweder, dass sie die Übernahme des Kadavers (SVB) attraktiver machen will, oder dass noch eine Menge anderer Unternehmen Gefahr liefen, an dieser Zinsfalle kaputt zu gehen.</p><p u="">Und "mortgage-backed securities" sind nicht alle schlecht. Seit 2008 geben praktisch nur noch Fannie Mae, Freddie Mac, und Ginnie Mae die Dinger aus - und das sind Staatsunternehmen. Seitdem ist auch der Sub-Prime Wahnsinn Vergangenheit. Daher würde ich so weit gehen zu sagen, dass MBS heute "gut" sind, besser als Anleihen von Immobilienkonzernen.</p><p u="">Aber auch hier gilt, dass da eine Zinsfalle lauert. Unternehmen, die von irgendwelchen Standards gezwungen werden, in bestimmte Klassen von Anlagen zu investieren, wie beispielsweise Pensionsfonds, mussten eben auch in MBS und so investieren - und deren Zinsen waren auch miserabel.  Würden die die MBS haltenden Unternehmen nun gezwungen werden, die Werte zu "berichtigen" (und was "richtig" hier bedeutet, ist frei wählbar), oder die Dinger mit gewaltigem Abschlag zu verkaufen, könnte das einige in den Abgrund reißen.</p><p u="">Und da die dämliche FED erst ewig eine Minus-Null-Zinsen-Politik gefahren hat, und dann nach einem Rohstoffpreisschock die Zinsen gewaltig angezogen hat, ist verdammt noch mal mit Schuld an dem Problem. Da kann sie es auch ausbaden.</p><p u="">Und der Staat ist, die Staaten sind, auch nicht unschuldig. Banken und Unternehmen konnten ja gar nicht so viele kurzfristige Staatsanleihen kaufen wie sie wollten, denn die Staaten gaben die nur beschränkt aus.</p><p u="">Die Staaten haben sich, über ein Jahrzehnt lang, zu sehr günstigen Zinsen in langfristigen Anleihen finanziert. Schwarze Nullen und so.  Aber irgendjemand hat jetzt langfristige Anleihen, die wenig abwerfen.  Die sind gerade alle deutlich im Minus.</p><p u="">Unsere Welt ist komisch. Wir kapieren einfach nicht, dass jemand die Rechnung zahlen muss, wenn jemand Anderes günstig reich wird.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.ecfr.gov/current/title-12/chapter-II/subchapter-A/part-201/subject-group-ECFR85294468abf9e0f/section-201.108#p-201.108(b)">Hier ist die Ansage zu den erlaubten Mortgage Backed Securities</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">Nothing less than a full guarantee of principal and interest by a Federal agency will make an obligation eligible.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af0d787</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af0d787#2023-03-12 21:00:03.211543</guid><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 18:18:01 -0000</pubDate><title>Oha! US-Regierung schließt Rettung von Silicon Valley Bank aus.Da werden...</title>
<description><![CDATA[ Oha! <a href="https://www.zeit.de/wirtschaft/2023-03/janet-yellen-silicon-valley-bank-usa">US-Regierung schließt Rettung von Silicon Valley Bank aus</a>.<p>Da werden unschöne Erinnerungen an Lehman Brothers wach. Ich fürchte, da wird die Börse Montag eher unentspannt reagieren.</p><p>Ob die sich gedacht haben: Hey, die Bankenkurse? Die sind alle schon abgestürzt! Da kann nichts mehr passieren!1!!</p><p>Wenn ihr wie ich noch nie von der Silicon Valley Bank gehört habt, und euch jetzt denkt, dass wird so ne Art Ortssparkasse sein von der Größe her: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Silicon_Valley_Bank">Wikipedia meint</a>:</p><blockquote lang="en">SVB was the 16th-largest bank in the United States at the time of its failure on March 10, 2023, and was the largest bank by deposits in Silicon Valley.</blockquote>Das ist kein kleines Familienunternehmen! Ist aber auch kein Lehman Brothers.<p>Die krasseste Statistik an der ganzen Nummer fand ich ja, dass <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-03-11/svb-depositors-investors-tried-to-pull-42-billion-on-thursday">die 40 Milliarden (!) Geldabfluss an nur einem Tag hatten</a>. Bei Assets von sowas wie 200 Milliarden.</p><p>Tja, man darf halt keine Bank bei Libertären aufmachen, wo jeder nur an seinen pursuit of happiness denkt und keine Sau auch nur einen Gedanken an Solidarität und Zusammenhalt in Krisenzeiten verschwendet.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, die Börsensorgen hatten auch andere! Die <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-03-12/fdic-auction-for-svb-said-to-be-underway-final-bids-due-sunday">versuchen gerade den Laden noch vor Börsenstart wegzuauktionieren</a>. Hinter den Kulissen wird es wahrscheinlich beträchtlichen Druck auf Großbanken geben, die beim letzten Mal gerettet wurden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af37acb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af37acb</guid><pubDate>Sun, 12 Mar 2023 11:40:05 -0000</pubDate><title>Smartphones haben ja heute echt krasse Kameras dran. So mit...</title>
<description><![CDATA[ Smartphones haben ja heute echt krasse Kameras dran. So mit fettem Zoom, monströser Auflösung, die schärfen das Bild und entwackeln die Aufnahme, machen mehrere Aufnahmen und rechnen daraus dann eine bessere zurecht.<p>Oh und nicht zu vergessen: Eine Ebene Machine Learning, die das Bild optimiert!</p><p>Leute mit aktuellen Samsung-Handys haben teilweise echt umhauende Bilder vom Mond gemacht. So umhauend, dass der Vorwurf im Raum stand, Samsungs KI klebt da eine hochaufgelöste Textur drüber, damit die Kamera besser aussieht als sie ist.</p><p>Nur beweisen konnte das keiner. <a href="https://www.reddit.com/r/Android/comments/11nzrb0/samsung_space_zoom_moon_shots_are_fake_and_here/">Bis jetzt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af54d17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af54d17</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 20:06:33 -0000</pubDate><title>Brandenburg hebt Geschwindigkeitsbegrenzung auf 130 auf den Autobahnen auf. Dabei...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/auto/brandenburg-tempolimit-auf-a24-senkt-die-unfallzahlen-und-wird-deshalb-aufgehoben-a-105c62ca-f023-4a23-bc0d-9b6242d2593c">Brandenburg hebt Geschwindigkeitsbegrenzung auf 130 auf den Autobahnen auf</a>. Dabei hatte die viele Menschenleben gerettet.<p>Wie kann das sein? Nun, ganz einfach: Jetzt wo weniger Leute sterben auf der Autobahn, da brauchen wir ja dann auch kein Tempolimit mehr.</p><p>In Brandenburg regiert übrigens eine Schwarz-Rot-Grün-Koalition.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af54be5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af54be5</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 19:55:39 -0000</pubDate><title>Entsperrt hier jemand sein Telefon biometrisch?Ein Beschuldigter hatte sich geweigert,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.lawblog.de/archives/2023/03/10/ihren-fingerabdruck-bitte/">Entsperrt hier jemand sein Telefon biometrisch</a>?<blockquote>Ein Beschuldigter hatte sich geweigert, sein Handy zu entsperren. Er war vor allem nicht bereit, den passenden Finger auf den Fingerabdrucksensor zu legen. Der Ermittlungsrichter ordnete an, dass dem Mann Fingerabdrücke abgenommen werden. Mit den Prints entsperrte die Polizei selbst das Handy.</blockquote>Was alles geht, solange man sich irgendwie einreden kann, man sei bei den Guten und der Zweck rechtfertige die Mittel!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af542f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af542f1</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 19:17:03 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja vielleicht gehört, dass es gerade eine Bankenkrise...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja vielleicht gehört, dass es gerade eine Bankenkrise gibt. Die Silicon Valley Bank musste vom Regulator übernommen werden.<p>Ja die haben sich halt verzockt, denkt man sich vielleicht. Aber nein, das war es nicht. Das Problem ist gar nicht mal so uninteressant.</p><p>Banken und Versicherungen dürfen ja mit den Einlagen ihrer Kunden "arbeiten". Aber es gibt strikte Vorgaben des Regulators, wieviel Risiko sie dabei eingehen dürfen.</p><p>Einige etwas riskantere Anlageformen sind erlaubt, aber die Hälfte der Anlagen muss in "unriskanten" Anlagen sein, und das heißt normalerweise: Staatsanleihen. Und zwar nicht von Argentinien sondern von den USA, oder bei uns von Deutschland.</p><p>So, und jetzt hatten wir eine Weile eine Nullzinsphase. Staatsanleihen aus der Zeit werfen keine Rendite ab. Du weißt nur, dass du den Nennwert zurückkriegst, der Realwert ist dank Inflation gesunken. Ihr könnt euch ja denken, dass das nicht sonderlich populär unter Anlegern ist, außer halt unter solchen, die regulatorisch gezwungen sind, in Anleihen anzulegen.</p><p>Aber die Nullzinszeit ist jetzt vorbei. Jetzt gibt es wieder Staatsanleihen, die Rendite abwerfen. Die wird zwar von der Inflation aufgefressen, aber immerhin verliert man jetzt einen kleineren Teil des Werts.</p><p>Soweit, so klar. Aber denkt mal weiter. Wenn es jetzt Anleihen mit Rendite gibt, dann will natürlich keiner mehr die Anleihen ohne Rendite haben. Die binden bloß sinnlos Kapital. Entsprechend bricht der Preis von denen gerade weg, und das betrifft einmal alle Banken und Versicherungen, nicht nur die Silicon Valley Bank.</p><p>Naja, spielt doch keine Rolle, man kriegt ja wenigstens den Nennwert seines Geldes zurück, denkt ihr euch jetzt. Stimmt, aber was passiert, wenn Kunden Geld abheben? Bei der Silicon Valley Bank sind die Kunden lauter Startups aus der Gegend, denen es gerade generell nicht so gut geht. Die Bank muss dann Assets verkaufen, aber die sind gerade weniger wert. Da entstehen dann Lücken, die man irgendwie füllen muss.</p><p>Bei der Silicon Valley Bank haben sie versucht, das durch das Emittieren neuer Aktien für ihre Bank zu füllen, aber wenn du Aktien emittierst, während der Aktienkurs im freien Fall ist, dann heizt das das Problem noch an. Am Ende musste der Handel mit der Aktie der Bank ausgesetzt werden und dann schritt der Regulator ein.</p><p>Genau dasselbe kann auch allen anderen Banken passieren, wenn die Kunden Geld abzuheben versuchen. Primärquelle ist Paywall-Wall-Street-Journal aber <a href="https://www.coindesk.com/consensus-magazine/2023/03/10/a-tale-of-2-banks-why-silvergate-and-silicon-valley-bank-collapsed/">hier zitiert das jemand und erklärt es</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5b64e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5b64e</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 18:27:28 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Nein, diesmal wirklich! Iran und Saudi Arabien haben...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Nein, diesmal wirklich! <a href="https://www.nbcnews.com/news/world/iran-saudi-arabia-agree-restore-diplomatic-relations-china-rcna74314">Iran und Saudi Arabien haben Frieden geschlossen</a>, wollen Botschaften in den jeweiligen Hauptstädten eröffnen.<p>Wenn der Iran nicht mehr die Saudis fürchten muss, braucht er die Atombombe nur noch zur Abschreckung von Pakistan und Israel!1!!</p><p>Israel zeigte sich in einer ersten Reaktion nicht begeistert. Die hatten an einer regionalen Allianz gegen den Iran gearbeitet. Von der Idee können sie sich jetzt wohl verabschieden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5974d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5974d</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 16:15:15 -0000</pubDate><title>Selenskij angeblich aus Diversity-Gründen bei den Oscars ausgeladen. Der Ukrainekrieg,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://variety.com/2023/film/news/volodymyr-zelensky-ukraine-oscars-appearance-russia-1235547499/">Selenskij angeblich aus Diversity-Gründen bei den Oscars ausgeladen</a>. Der Ukrainekrieg, da kämpfen doch lauter weiße Männer, und die wollen wir hier bei den Oscars nicht mehr.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af588fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af588fc</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 15:09:22 -0000</pubDate><title>Pssst! Du! Ja, du! Suchst du einen Job? Hast keine...</title>
<description><![CDATA[ Pssst! Du! Ja, du! Suchst du einen Job? Hast keine guten Referenzen?<p>Seit der Sache mit dem Isländer die Tage wissen wir, dass Twitter kein funktionierendes HR-Department hat.</p><p>Nächster Schritt: Behauptet einfach alle, ihr wäret Director für Customer Relations bei Twitter gewesen, oder was auch immer dein Spezialgebiet ist. Twitter kann Rückfragen nicht beantworten.</p><p><a href="https://twitter.com/compound248/status/1633271686341578753">Diese Strategie hat Tradition</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5e833</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5e833</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 12:56:13 -0000</pubDate><title>Das Bundesverfassungsgericht weist die "linksunten.indymedia"-Verfassungsbeschwerde ab.Annahmegründe im Sinne des §...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bundesverfassungsgericht.de/SharedDocs/Entscheidungen/DE/2023/02/rk20230201_1bvr133620.html">Das Bundesverfassungsgericht weist die "linksunten.indymedia"-Verfassungsbeschwerde ab</a>.<blockquote>Annahmegründe im Sinne des § 93a Abs. 2 BVerfGG liegen nicht vor. Sie haben keine Aussicht auf Erfolg. Entgegen den Anforderungen aus § 23 Abs. 1 Satz 2, § 92 BVerfGG an die Begründung einer Verfassungsbeschwerde zeigen sie nicht hinreichend substantiiert auf, dass die Möglichkeit besteht, durch die angegriffenen gerichtlichen Entscheidungen in Grundrechten oder grundrechtsgleichen Rechten verletzt zu sein (vgl. BVerfGE 140, 229 &lt;232 Rn. 9&gt;; 151, 67 &lt;84 f. Rn. 49&gt;; 159, 223 &lt;270 Rn. 89&gt; jeweils m.w.N.).</blockquote>Damit kann der Staat jetzt einfach so von irgendwelchen Webseiten behaupten, es sei ein Verein, diesen Verein verbieten, und niemand kann irgendwas dagegen tun. Der Betreiber der Webseite kann sich nicht wehren, als Verein eingestuft zu werden, außer er tritt ausdrücklich als Vereinsvertreter auf und bestätigt damit die Einstufung als Verein.<p>Was soll das werden? Die Stromerzeugung durch Installation eines Dynamos an Franz Kafkas Grab?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5d6c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5d6c4</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 11:35:54 -0000</pubDate><title>Kriegt ihr eigentlich mit, was da gerade in Georgien abgeht?Diese...</title>
<description><![CDATA[ Kriegt ihr eigentlich mit, was da gerade in Georgien abgeht?<p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Foreign_Agents_Registration_Act">Diese Drecks-Nordkoreaner immer</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5ce17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5ce17</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 11:04:41 -0000</pubDate><title>"George Santos masterminded 2017 ATM fraud, former roommate tells feds"George...</title>
<description><![CDATA[ "<a href="https://www.politico.com/news/2023/03/09/santos-masterminded-atm-fraud-feds-00086417">George Santos masterminded 2017 ATM fraud, former roommate tells feds</a>"<p>George Santos ist ein Abgeordneter im US-Repräsentantenhaus, der schon <a href="/?ts=9d32d7fc">mehrfach negativ auffiel</a>.</p><p>ATM sind Geldautomaten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5cde8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5cde8</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 10:57:58 -0000</pubDate><title>Die Serie der "um actually"-Leserbriefe zu CO2 in Gewächshäusern lässt...</title>
<description><![CDATA[ Die Serie der "um actually"-Leserbriefe zu CO2 in Gewächshäusern lässt nicht ab. Hier noch eine relevante Korrektur: CO2 ist schwerer als Stickstoff und Sauerstoff, entweicht daher nicht über eine offene Dachluke sondern bleibt am Boden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5cbed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5cbed</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 10:49:23 -0000</pubDate><title>Die neuen Terroristen: Menschen mit Dreck am Schuh. Im Wald,...</title>
<description><![CDATA[ Die neuen Terroristen: <a href="https://theintercept.com/2023/03/08/atlanta-cop-city-protesters/">Menschen mit Dreck am Schuh</a>. Im Wald, übrigens, bei einer Tanzveranstaltung.<p>Gut, die Tanzveranstaltung richtete sich gegen ein im Bau befindliches Polizei-Trainingslager namens "Cop City", und da gab es wohl ne Stunde vor den Verhaftungen einen Brandanschlag. Aber das war über eine Meile entfernt, und gegen die Tänzer im Wald hatten die Cops nichts weiter in der Hand.</p><p>Also haben sie das flexibelste Gummigesetz rausgesucht und die alle wegen Domestic Terrorism verhaftet.</p><blockquote lang="en">The probable cause stated in the warrants against the activists is extremely weak. Police cited arrestees having mud on their shoes — in a forest. The warrants alleged they had written a legal support phone number on their arms, as is common during mass protests. And, in a few cases, police alleged protesters were holding shields — hardly proof of illegal activity — which a number of defendants even deny.</blockquote>Die hatten die Nummer einer Anwalts-Hotline dabei! <i>Offensichtlich</i> planten die illegale Dinge!1!! Das können wir nicht dulden, ganz klar. (Danke, Roman)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af5cace</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af5cace</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 10:44:32 -0000</pubDate><title>Es sind mal wieder digitale Gesundheitsdaten geleakt. Nur ein paar...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nbcnews.com/politics/congress/data-breach-hits-lawmakers-staff-capitol-hill-rcna74061">Es sind mal wieder digitale Gesundheitsdaten geleakt</a>. Nur ein paar Hundert diesmal. Eigentlich nicht der Erwähnung wert. Wäre da nicht ein klitzekleines Randdetail:<blockquote lang="en">A top House official said that a “significant data breach” at the health insurance marketplace for Washington, D.C., on Tuesday potentially exposed personal identifiable information of hundreds of lawmakers and staff.</blockquote>Woher wissen sie das? Nun, ...<blockquote lang="en">the FBI was able to purchase some of the hacked material on the dark web</blockquote>Natürlich betrifft das neben den Congress-Hanseln auch einen großen Haufen anderer Leute, aber auf die scheißen wir ja alle. Datenlecks und Online-Beleidigungen spielen nur eine Rolle, wenn sie sich gegen Politiker richten. Hüben wie drüben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af43dd4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af43dd4</guid><pubDate>Fri, 10 Mar 2023 09:48:58 -0000</pubDate><title>Das Pentagon foltert 48 Frettchen, um ihnen Havannasyndrom zu geben.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.politico.com/news/2023/03/09/pentagon-funding-experiments-animals-havana-syndrome-00086393">Das Pentagon foltert 48 Frettchen</a>, um ihnen Havannasyndrom zu geben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af4dd96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af4dd96</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 17:54:16 -0000</pubDate><title>Wenn die Cops keinen Bock haben, mit dir zu diskutieren,...</title>
<description><![CDATA[ Wenn die Cops keinen Bock haben, mit dir zu diskutieren, ob du ihnen Videos von deinen Amazon-Ring-Cloudwanzen gibst, <a href="https://www.politico.com/news/2023/03/07/privacy-loophole-ring-doorbell-00084979">dann holen sie sich das halt direkt von Amazon</a>. Bonus: Es ging gar nicht um den Typen sondern um seinen Nachbarn.<p>Das hat dem Richter gereicht, um das Video von 20 der 21 Wanzen bei Amazon anzufordern. Amazon hat natürlich alles sofort rausgerückt. Wie viele davon innerhalb auf das Schlafzimmer zeigten. Nicht des mutmaßlichen Drogenkonsumenten sondern des unschuldigen Nachbarn mit den Cloudwanzen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af73508</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af73508</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 15:05:58 -0000</pubDate><title>Ich habe schlechte Nachrichten für euch. Das Abhörzentrum Ost verzögert...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe schlechte Nachrichten für euch. <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/abhoerzentrum-ostdeutschland-101.html">Das Abhörzentrum Ost verzögert sich und wird teurer</a>.<p>Wieso können diese Projekte nicht laufen wie dieses eine Projekt, das rechtzeitig fertig wurde und im Budget blieb? Ihr wisst schon, welches ich meine! Das, äh, ... nee doch nicht. Komm gleich drauf!</p><p>Ich finde ja, die hätten sich die Gebäudekosten schonmal sparen können. Einfach in der Normannenstraße das alte Gebäude weiternutzen.</p><p>Das Abhörzentrum Nord läuft ähnlich gut. <a href="https://www.ndr.de/der_ndr/presse/mitteilungen/Norddeutsche-Bundeslaender-einigen-sich-auf-gemeinsames-Abhoerzentrum,pressemeldungndr15624.html">2016, äh, 2020 am Start</a>. Hatte auch <a href="https://www.nordsee-zeitung.de/Norderlesen/Norddeutsches-Polizei-Abhoerzentrum-kommt-viel-spaeter-4060.html">operative Herausforderungen</a> (Paywall) und ist offenbar heute noch nicht online? Finde gerade keine guten Quellen. Weiß jemand was?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af72f29</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af72f29</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 14:40:55 -0000</pubDate><title>Historic decline in IQ could stem from poor education, study...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.campusreform.org/article?id=21483">Historic decline in IQ could stem from poor education, study shows</a>.<p>Das hat <a href="https://www.youtube.com/watch?v=i7__yCAfxKk#t=2m">bestimmt die CIA herausgefunden</a>. Die kriegen alles raus.</p><p>Alles kriegen die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af7220c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af7220c#2023-03-10 11:40:02.906146</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 13:44:50 -0000</pubDate><title>Smarte Ideen für 500: Batterie mit Cloud-Anbindung.Ein Leser berichtet:Am vergangenen...</title>
<description><![CDATA[ Smarte Ideen für 500: Batterie mit Cloud-Anbindung.<p>Ein Leser berichtet:</p><blockquote>Am vergangenen Samstag sind morgens um 7 überall in Deutschland (und Europa, z.b. italien) die Lichter, bzgl die Batterien ausgegangen, der chinesische Hersteller Sungrow hat ungefragt einfach Firmware updates für die Batterien verteilt und diese verkackt, jetzt fliegt überall die Sicherung, neuflashen geht somit auch nicht.<p>siehe <a href="https://www.photovoltaikforum.com/thread/196471-sungrow-sbr096-fehler-932-735-739-833-%C3%BCber-nacht/?pageNo=1">hier</a> und <a href="https://www.photovoltaikforum.com/thread/196498-ausfall-speicherbatterie-sungrow-sbr096-fehlermeldung-964-dann-724-735-739-dann/?pageNo=1">hier</a></p><p>Komisch dass auch keine Newspaper darüber berichtet, es sind sehr viele betroffen!</p><p>Kein Changelog, kein verteiles ausrollen, ist schon geil die Abhängigkeit wenn die Europaweit die Anlagen kaputt flashen können</p></blockquote>Endlich mal eine andere Geschmacksrichtung von Supply-Chain-Problemen!<p u=""><b>Update</b>: Achtet mal darauf, wie schlecht man heutzutage einen Cyberangriff der chinesischen Regierung auf die deutsche Renewable-Industrie von einem bedauerlichen Softwareproblem, kann man nichts machen, unterscheiden kann.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.photovoltaikforum.com/thread/196498-ausfall-speicherbatterie-sungrow-sbr096-fehlermeldung-964-dann-724-735-739-dann/?pageNo=49">War offenbar doch reparabel</a>. (Danke, Matthias)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af71cbf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af71cbf</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 13:17:21 -0000</pubDate><title>Der Lauterbach faselt doch gerade was von Gesundheitsdaten nutzen. Wie...</title>
<description><![CDATA[ Der Lauterbach faselt doch gerade was von Gesundheitsdaten nutzen. Wie könnte das in der Praxis aussehen? <a href="https://www.infosperber.ch/gesundheit/das-wc-soll-gesundheitsdaten-sammeln/">Zum Beispiel über Smart-Klo-Biometrie</a>!<blockquote>Parks Prototyp erfasst mit Hilfe von Sensoren, kleinen Videokameras an der Klobrille, Analysegeräten und Computern Dutzende von Parametern. Ein Sensor auf der Sitzfläche etwa misst, wie lange der Benutzer auf dem WC sitzt und wie lange die Defäkation dauert. Eine Kamera filmt die Stuhlbeschaffenheit. So erkennt der Computer, ob der Benutzer beispielsweise an Verstopfung leidet oder an Durchfall.</blockquote>Das laden wir dann am besten in die estnische Blockchain, damit der Lauterbach sanktionieren kann, wenn das mal wegkommt.<p>Ja aber Fefe, woher weiß denn das Klo, wer gerade draufsitzt? Oh ganz einfach!</p><blockquote>Beim Betätigen der WC-Spülung erkennt ein Sensor den Fingerabdruck und kann die Urin- und Stuhl-Daten so einer Person zuordnen.<p>Oder man benützt statt des Fingerabdrucks den «Analabdruck» als Erkennungsmerkmal.</p></blockquote>Seit Jahren witzeln wir auf dem Congress über Rosettenbiometrie. Ich muss echt mal mit Witzen in die Richtung aufhören. Das setzt immer irgendwer um. (Danke, Ulrich)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af71816</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af71816</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 13:02:00 -0000</pubDate><title>Und noch ein Leserbrief zu Tomaten, diesmal nicht zu CO2...</title>
<description><![CDATA[ Und noch ein Leserbrief zu Tomaten, diesmal nicht zu CO2 sondern zum Geschmack.<blockquote>der letzte Leserbrief zu der aktuellen Gemüsesituation reißt Teile der Probleme in Deutschland und den Niederlanden ganz gut an.<p>Die ganzen Punkte haben nur rein gar nichts damit zu tun, warum Tomaten aus dem Garten besser schmecken. Der Grund dafür liegt in speziellen Sorten, die (ca. seit den 90ern) einzig und allein darauf gezüchtet wurden, stabile Schalen auszubilden und damit gut transportabel zu sein. Leider ist dabei das Tomatenaroma verloren gegangen, aber man kann halt nicht alles haben. Das sind die roten Wasserballons, die das ganze Jahr über die Supermarktregale füllen.</p><p>Wer etwas Besseres haben will, ist darauf angewiesen, entweder selber Tomaten im Garten zu ziehen (Kann ich nur empfehlen. Wenn man irgendwas anbaut, dann Tomaten) oder beim lokalen Biobauern/SoLaWi etc. zu kaufen. Der Haken an der Sache: Tomaten haben, wenn man seine Gewächshäuser eben nicht beheizt, nur etwa von Juni bis Oktober Saison. Den Rest des Jahres muss man halt etwas anderes essen, so wie es unsere Großeltern gemacht haben. Meiner Erfahrung nach ist es übrigens nicht die "letzte Generation", die auf ihre Tomaten im Winter nicht verzichten will. In meinem Bekanntenkreis ist das Thema zumindest präsent, und es sind vor allem die "Boomer", die ihren im Laufe des Lebens dazugewonnenen Luxus nicht aufgeben wollen.</p><p>Alles in allem ist es einfach eine beschissene Idee, alles Gemüse das ganze Jahr über zu essen. Das ist ein unsäglicher Luxus, den wir uns in den letzten 50 Jahren angewöhnt haben. Bei den wenigen Sachen, die wir noch saisonal essen (spontan fällt mir eigentlich nur Spargel ein) macht es doch eigentlich sogar Spaß und das Essen zu etwas Besonderem.</p><p>P.S.: Wenn du noch mehr schlechte Laune haben willst: Um Tomaten anzubauen braucht man neben Luft (gibts überall) und Licht/Wärme (gibts in Südspanien einen Großteil des Jahres auch für umsonst) auch noch einigermaßen guten Boden. Der ist leider in den vielen spanischen Treibhausgebieten nicht so bombe. Wie behilft man sich: Man karrt Torf aus den letzten noch bestehenden europäischen Mooren, z.B. aus dem Baltikum, ran.</p></blockquote>Ja super!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af71575</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af71575</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 12:48:43 -0000</pubDate><title>Das CO2 in Gewächshäusern erregt weiter die Gemüter. Hier noch...</title>
<description><![CDATA[ Das CO2 in Gewächshäusern erregt weiter die Gemüter. Hier noch ein Leserbrief:<blockquote>es ist sogar ganz im Gegenteil zu dem was der Leserbrief behauptet sogar so, dass bei der CO2-Begasung oft CO2 verwendet wird, welches ansonsten in die Atmosphäre gelangen würde, beispielsweise aus Industrieabgasen. Insbesondere wird bei Gewächshäusern mit Gas-Beheizung (auch bei Biogas) normalerweise direkt das dabei entstehende Abgas in die Gewächshäuser eingeleitet.<p>Da es dann teilweise von den Pflanzen aufgenommen wird, wird also weniger CO2 in die Atmosphäre gelassen als ohne die CO2-Begasung.</p><p>[<a href="https://www.gasido.de/blog/posts/kohlendioxid-co2-und-kohlensaeure-fuer-gewerbe-und-industrie#h-drei-verfahren-zum-herstellen-von-kohlens-ure-und-kohlendioxid">gasido.de</a>]<br/>[<a href="https://www.gewerbegas.info/gas-im-gewerbe/gartenbau/gasanwendungen-im-gartenbau#c1367">gewerbegas.info</a>]</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af7146b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af7146b#2023-03-09 14:10:02.523786</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 12:44:37 -0000</pubDate><title>Das Pentagon will nicht, dass Biden dem Internationalen Strafgerichtshof Beweise...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2023/03/08/us/politics/pentagon-war-crimes-hague.html">Das Pentagon will nicht, dass Biden dem Internationalen Strafgerichtshof Beweise für Kriegsverbrechen der Russen weiterreicht</a>. Begründung:<blockquote lang="en">American military leaders oppose helping the court investigate Russians because they fear setting a precedent that might help pave the way for it to prosecute Americans.</blockquote>Alles lupenreine Menschenrechtler, diese Militärs.<p>Der Einsender kommentiert:</p><blockquote>Ich verstehe nicht so ganz, warum man von amerikanischer Seite überhaupt Bedenken hat. Kann man den Richtern in Den Haag nicht einfach sagen, dass es ganz böser Whataboutism wäre, wenn man neben russischen auch amerikanische Kriegsverbrechen verurteilen würde? Mit dem Begriff kann man ja gefühlt heute locker 90% aller Diskussionen derailen. Viele Menschen scheinen eh mittlerweile zu denken, alle inhaltlichen Parallelen, jede historische Herleitung, jeder Vergleich wäre per se ein Whataboutism. Dass es häufig nur um das Kritisieren von Doppelmoral, bzw. das Einfordern von universalistischen Standards geht, hat scheinbar kaum noch jemand auf seinem geistigen Radar. Und gerade im Bereich der Rechtsprechung ist doch der Universalismus eine fundamentale Säule, um überhaupt ernst genommen werden zu können...</blockquote>Immer diese Hippies!1!! American Exceptionalism! Manifest Destiny! Wir sind die Guten!!<p u=""><b>Update</b>: Wo wir gerade bei den Guten waren: <a href="https://theintercept.com/2023/03/06/pentagon-socom-deepfake-propaganda/">US Special Forces want to use deepfakes for psy-ops</a>. Na klar wollen sie! Aber das ist dann was ganz anderes als russische Wahlmanipulation und Trollarmeen. WIR würden das nur für die gute Sache einsetzen. Gegen die Bösen! (Danke, Stefan)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af7119f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af7119f#2023-03-09 14:50:02.386667</guid><pubDate>Thu, 09 Mar 2023 12:29:53 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Discord waren: Ihr lest ja sicher...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Discord waren: <a href="https://www.reddit.com/r/discordapp/comments/11ihqq6/discord_will_possibly_record_your_video_calls/">Ihr lest ja sicher alle schön das Kleingedruckte vor dem Abnicken durch</a>, oder? ODER?<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://edpb.europa.eu/news/national-news/2023/french-sa-fines-discord-eur-800000_en">Die französischen Datenschützer sind schon am Ball</a>.
</p>]]></description></item></channel></rss>