<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2022 12:25:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d737cf8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d737cf8#2022-12-05 13:25:01.765542</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:25:01 -0000</pubDate><title>Schönen Gruß an die Bildredaktion in diesem "Reul gegen die...</title>
<description><![CDATA[ Schönen Gruß an die Bildredaktion in <a href="https://www.deutschlandfunk.de/nrw-innenminister-reul-cdu-die-letzte-generation-hat-grenzen-ueberschritten-100.html">diesem "Reul gegen die Letzte Generation"-Artikel</a>. Der sitzt da halt noch seine letzten Jahre ab, solange die Klappspaten in NRW den immer wieder ins Amt lassen.<p u=""><b>Update</b>: Hahaha, die Bildredaktion hat schnell das Bild geändert. Nicht dass das furchtbar viel bringt, der Reul sieht halt aus wie er aussieht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d731199</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d731199</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 11:08:55 -0000</pubDate><title>Als Kontext für den Konzerngewinn der Post gab es auf...</title>
<description><![CDATA[ Als Kontext für <a href="/?ts=9d88406a">den Konzerngewinn der Post</a> gab es <a href="https://old.reddit.com/r/de/comments/zcbgmw/wieso_manchmal_das_paket_nicht_ankommt_aus_sicht/">auf Reddit eine Tirade eines Postzustellers</a>, der das da mal ein bisschen von hinten beleuchtet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d721a02</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d721a02</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 17:37:32 -0000</pubDate><title>Neulich so: Google verdatenreichtumt ihr Platform Signing Keys.Heute so: Samsung...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so: <a href="/?ts=9d77f2b4">Google verdatenreichtumt ihr Platform Signing Keys</a>.<p>Heute so: <a href="https://arstechnica.com/gadgets/2022/12/samsungs-android-app-signing-key-has-leaked-is-being-used-to-sign-malware/">Samsung verdatenreichtumt ihren Android app signing key</a>.</p><p>Gut zu wissen, dass unsere digitale Infrastruktur in so exzellenten Händen ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d720bb2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d720bb2</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 16:31:40 -0000</pubDate><title>Nachdem jetzt jahrelang die Ukraine von Wiper-Malware drangsaliert wurde, hat...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem jetzt jahrelang die Ukraine von Wiper-Malware drangsaliert wurde, <a href="https://arstechnica.com/information-technology/2022/12/never-before-seen-malware-is-nuking-data-in-russias-courts-and-mayors-offices/">hat es jetzt die Russen erwischt</a>.<p>Lange fühlte ich nicht mehr so einen starken Impuls von Mitgefühl in mir hochwallen, sage ich euch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d72795f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d72795f</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 15:15:13 -0000</pubDate><title>Mir kam gerade die Idee, dass das vielleicht gar nicht...</title>
<description><![CDATA[ Mir kam gerade die Idee, dass das vielleicht gar nicht die Post ist, die immer schlechter wird, sondern der Verfassungsschutz kommt schlicht nicht hinterher mit der Totalüberwachung.<p>Wir wissen ja aus der DDR, dass das nicht so gut skaliert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d725af7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d725af7</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 13:01:29 -0000</pubDate><title>Frankreich verbietet inländische Kurzflüge. Man soll gefälligst die Bahn nehmen.Kurzflug...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.euronews.com/green/2022/12/02/is-france-banning-private-jets-everything-we-know-from-a-week-of-green-transport-proposals">Frankreich verbietet inländische Kurzflüge</a>. Man soll gefälligst die Bahn nehmen.<p>Kurzflug ist definiert als "es gibt eine Zugverbindung unter 2,5 Stunden".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7259a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7259a1#2022-12-04 15:30:01.837218</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 12:58:39 -0000</pubDate><title>Der Iran hat angeblich gerade ihre "Moralpolizei" abgeschafft."Die Sittenpolizei hat...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/iran-proteste-sittenpolizei-101.html">Der Iran hat angeblich gerade ihre "Moralpolizei" abgeschafft</a>.<blockquote>"Die Sittenpolizei hat nichts mit der Justiz zu tun und wurde von denjenigen, die sie in der Vergangenheit eingerichtet haben, geschlossen", sagte Montaseri laut Isna. Von anderer Seite wurde die Auflösung bisher nicht bestätigt. Auch Montaseri nannte keine weiteren Details, etwa wie die mutmaßliche Auflösung umgesetzt werden soll.</blockquote>Das sind die Freischärler-Milizen, die da "Kleidervorschriften" wie Hijab und co durchsetzen.<p>Der Typ, der das gesagt hat, ist der Generalstaatsanwalt, also schon so ziemlich autoritativ. Isna ist allerdings weniger autoritativ, das ist die Studenten-Nachrichtenagentur. Die staatliche iranische Nachrichtenagentur heißt IRNA. Bei denen kommen bislang <a href="https://en.irna.ir/news/84960299/Top-Iranian-officials-caution-people-against-false-propaganda">ganz andere Töne</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7257e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7257e8</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 12:48:54 -0000</pubDate><title>Bezüglich meines "der Kapitalismus zerfällt gerade" neulich brauchen glaube ich...</title>
<description><![CDATA[ Bezüglich meines "der Kapitalismus zerfällt gerade" neulich brauchen glaube ich einige der jüngeren Leser ein bisschen mehr Kontext.<p>Und zwar, liebe Kinder, war das damals so, dass Amazon in den USA ihr Prime mit Two Day Shipping bewarb. Die USA sind natürlich auch viel größer als Deutschland.</p><p>Dann wollten sie das auch in Deutschland anbieten und dachten sich: OK, machen wir free next day shipping draus. Und der Markt war verwundert, was die Bedeutung davon war.</p><p>Denn, liebe Kinder, damals war das völlig normal, dass ein Brief oder ein Paket am nächsten Tag ankam. Wenn das mal einen Tag Verspätung hatte, dann hat man auch nicht herumgezetert, sondern man wusste: Die Post hat alles getan, aber ihr Zusteller wurde von einem Bären angefallen und liegt jetzt auf der Intensivstation.</p><p>Amazon wurde also mit ihrem neuen Angebot ein paar Jahre lang ausgelacht, weil sie nicht kommunizieren konnten, was der Mehrwert sein soll.</p><p>Als Prime dann auch hier zu laufen anfing, hatte Amazon ein Angebot: Wenn dein Paket <i>nicht</i> wie versprochen am nächsten Tag zugestellt ist, schenken wir dir einen Monat Prime obendrauf.</p><p>Das ist der Kontext, indem ich mir jetzt anschaue, dass Amazon ein Paket als Prime-fähig bewirbt und dann aber nicht mal verspricht, es am nächsten Tag zuzustellen, sondern 5 (!) Tage später anbietet. Und zwar nicht nur bei einem Produkt, da könnte ja auch irgendein Bär-Unfall passiert sein, sondern bei 100% einer zufälligen Stichprobe von ~10.</p><p>Dass der Kapitalismus auf Produktionsseite den Planeten zerstört und die Menschen ausbeutet, das war ja bekannt. Dass am Ende das Vermögen krass ungerecht verteilt wird, auch. Dass es immer mal wieder Spekulationsblasen und Lieferkettenversagen gibt, auch.</p><p>Aber eine Sache war eigentlich immer eine Konstante. Dass wenn du etwas ab Lager bestellst, dass sie dir das dann auch tatsächlich in formidabler Geschwindigkeit zustellen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d752da5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d752da5</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:44:43 -0000</pubDate><title>Ich denke mal, wir sind uns alle einig, dass die...</title>
<description><![CDATA[ Ich denke mal, wir sind uns alle einig, dass die Tage des Journalisten gezählt sind. Die Zeitungen zahlen ja jetzt schon nur Hungerlöhne, Korrespondenten gibt es nur noch einen in Berlin und einen in Washington vielleicht.<p>Demnächst werden sie die übrigens Journalisten durch eine Textgenerator-KI ersetzen.</p><p><a href="https://futurism.com/msn-is-publishing-more-fake-news">MSN ist schonmal vorgeprescht</a>. Ergebnis:</p><blockquote lang="en">MSN Fired Its Human Journalists and Replaced Them With AI That Started Publishing Fake News About Mermaids and Bigfoot</blockquote>Ist vielleicht gar nicht so schlecht, wenn unsere Spezies untergeht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d75ae05</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d75ae05#2022-12-03 16:50:01.733488</guid><pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:44:27 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was das schöne an einem Softwareprojekt ist? Wenn...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was das schöne an einem Softwareprojekt ist? Wenn man nicht völlig inkompetent ist und das Projektmanagement nicht nach Strich und Faden verkackt, dann ist das kein Fass ohne Boden.<p>Du hast am Anfang einmal ein Investment, klar. Im besten Fall für die Umsetzung des Pflichtenheftes, das sich dann auch als korrekt herausstellt. Im Regelfall gibt es ein paar Iterationen, bis im Prozess der Umsetzung klar wird, was der Kunde eigentlich haben wollte, und dorthin schwenkt man dann halt um.</p><p>Aber dann? Irgendwann ist Schluss mit Investition, da trägt sich das dann von selbst. Klar, man hat vielleicht hie und da noch ein bisschen Wartungsaufwand.</p><p>Aber irgendwann, so spätestens ein paar Monate / ein Jahr nach Produktivgang, ist das Ding dann in einem Zustand, wo es den Return on Investment abwirft.</p><p>Ein Projekt, bei dem das Pflichtenheft keine groben Korrekturen brauchte, bei dem die Aufgabe relativ zeitnah erledigt werden konnte, und das Ding von da an im Wesentlichen ein Selbstläufer ist, war die Corona-Warnapp.</p><p>Umso irritierter bin ich gerade zu lesen, dass <a href="https://heise.de/-7365549">die Kosten für 2022 von 50 auf 73 Millionen explodieren</a>. Ich persönlich finde ja, Telekom und SAP hätten die App kostenlos entwickeln sollen. Damit in der Bevölkerung die Tech-Industrie <i>einmal</i> für was anderes als Bauernfängerei und endlose Abzocke gestanden hätte. Ist ja nicht so, als bekämen beide Firmen nicht schon genug Steuergelder in den Arsch geschoben.</p><p>Ich kann mir das nur so erklären, dass die beiden Firmen annehmen, bei dem Controlling auf Regierungsseite weiß keiner, dass bei ihnen keine Kosten mehr entstanden sind, und dann halt wie üblich in der Branche voll auf Bauernfänigerei und endlose Abzocke umgeschwenkt haben.</p><p>Gar keine Kosten? Nein, da stehen ein paar Server in irgendeinem Rechenzentrum. Es gibt bestimmt auch einen Bugtracker, in dem sich ungefixte Meldungen anhäufen. Und es gibt ein Callcenter, in dem seit Monaten keiner mehr angerufen hat. Das Gesamtbudget dafür liegt so weit unter den hier diskutierten Geldmengen, dass man das als Rundungsfehler vernachlässigen kann. Selbst wenn man das bei anderen Abzocker-Tech-Bros wie Amazon in die Cloud stellt und dort Freudenhauspreise zahlt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7440b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7440b5#2022-12-03 12:35:01.721879</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 22:47:07 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, früher? Als wir dachten, der Turing-Test wird...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, früher? Als wir dachten, der Turing-Test wird irgendwann nicht mehr reichen, weil die Maschinen zu gut werden?<p>Heute haben wir bei diesem Chat-GPT3-Teil Ausgaben, die ich nicht mehr von einer Contentfarm unterscheiden kann.</p><p>Die Maschinen sind auch besser geworden, aber der letzte Schritt am Ende war Qualitätssenkung von uns.</p><p>Ich finde das witzig, weil ja häufig und gerne diskutiert wird, ob uns nicht die Maschinen eines Tages alle verklaven und/oder umbringen werden. Eine diskutierte Gegenstrategie ist, dass man dafür sorgt, dass die ganzen Trainingsdaten vergiftet sind. Man könnte z.B. einfach ganz viel GPT3-"Content" ins Internet blasen, damit die nächsten Lernphasen auf kaputtem AI-generiertem Content basieren und nicht besser werden können.</p><p>Aber jetzt sind wir soweit, dass ich das für nicht mehr nötig halte. Der ganze "Content" der Contentfarmen und Webforen reicht, um den Output von damit trainierten KIs schön kaputt zu halten.</p><p>Den Gedanken, dass wir gegen die drohende Herrschaft der Maschinen rebellieren, indem wir auf Plattformen Shitposten und in Webforen auf den Boden kacken, finde ich sehr attraktiv.</p><p>Das ist doch auch mal eine tolle Verteidigung, wenn dich jemand fragt, wieso du online so ein Arsch bist. "Ich habe das Überleben unserer Spezies gesichert. Und du?"</p><p u=""><b>Update</b>: Falls ihr noch sachdienliche Hinweise sucht, falls ihr mal mit einer KI vor Gericht steht, und der Richter lässt euch beide ein Wort sagen, und entscheidet danach, wer der Mensch ist: <a href="https://twitter.com/emollick/status/1598516528558637056">Kacke ist das gewinnende Wort</a>. Nicht Liebe, nicht Mitgefühl, nicht Kunst, nicht Musik. Kacke.</p><p u="">Auch das haben wir also instinktiv schon richtig vorbereitet, bevor wir überhaupt das Problem rational erfasst hatten!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7487ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7487ac</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 18:44:02 -0000</pubDate><title>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass wir endlich eine...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr eigentlich auch so froh, dass wir endlich eine Ampelkoalition haben, die <a href="https://twitter.com/NancyFaeser/status/1598677121345331200">feministische Innenpolitik</a> betreiben?<blockquote>Um Frauen zu schützen brauchen wir auch mehr Videoüberwachung an Orten, an denen Straftaten begangen werden.</blockquote>Ich weiß nicht, wie ihr das seht, aber ich glaube: Da kommt auch nichts mehr. Das war alles.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d74e840</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d74e840</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 16:32:30 -0000</pubDate><title>Wir haben zwar keinen Fnord-Rückblick so ohne Congress, aber wir...</title>
<description><![CDATA[ Wir haben zwar keinen Fnord-Rückblick so ohne Congress, aber wir haben auf jeden Fall <a href="https://twitter.com/Cryptome_org/status/1597593034258087945">Balls of Steel</a>:<blockquote lang="en">I respectfully request that the Department of Justice add me as a co-defendant in the prosecution of Mr. Assange under the Espionage Act.<p>Sincerely,</p><p>John Young</p></blockquote>John Young ist Betreiber von cryptome.org und hat dort schon lange vor Wikileaks befreite Geheimdokumente veröffentlicht, und zwar unredigiert.<p>Er hat auch die Cables, wegen derer Assange ja vorgeblich verfolgt wird, unredigiert veröffentlicht bei sich, aber während die an Assange ein Exempel statuieren, haben sie ihn (als US-Bürger mit genug Vermögen, sich ordentlich zu verteidigen) nie auch nur angerufen. Er fühlt sich jetzt offenbar ... unterverfolgt :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d74cfc9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d74cfc9</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:43:35 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Future.com ist gescheitert,...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.businessinsider.com/a16z-future-closes-staff-exit-2022-11">So schlimm</a>: Future.com ist gescheitert, wird abgewickelt.<p>Keine Sorge, das ist nur eine belanglose Blablah-Site von einem Dotcom-Risikokapitalgeber, der hoffentlich auch mal langsam das zeitliche segnen wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d77362d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d77362d</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 13:00:35 -0000</pubDate><title>Es gibt gerade mal wieder einen lustigen Wissenschaftsskandal: "Physicists Create...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt gerade mal wieder einen lustigen Wissenschaftsskandal: <a href="https://mateusaraujo.info/2022/12/01/the-death-of-quanta-magazine/">"Physicists Create a Wormhole Using a Quantum Computer"</a>. Money Quote:<blockquote lang="en">Let’s start with the title. No, scientists haven’t created a wormhole using a quantum computer. They haven’t even simulated one. They simulated some aspects of wormhole dynamics under the crucial assumption that the holographic correspondence of the Sachdev–Ye–Kitaev model holds. Without this assumption they just have a bunch of qubits being entangled, no relation to wormholes.</blockquote>Mehr Kontext gibt es <a href="https://www.math.columbia.edu/~woit/wordpress/?p=13181">bei diesem Link in den Kommentaren dort</a>.<blockquote lang="en">Update: I tried reading the paper in some more detail. Almost all the calculations in the paper were done on paper or on a classical computer. As far as I can tell, all they did was perform elaborate SYK calculations on a classical computer, together with simulations of noise on the Google quantum computer, trying to find a possible calculation on the quantum computer that would have signal, not just noise. Once such an N=7 SYK calculation was identified, they used a 9 qubit quantum computer and the noisy result matched the simulation result from the classical computer, exactly as expected. Seeing the completely expected match between results from a 9 bit noisy quantum computer and the results of the simulation of this on a classical computer caused Maria Spiropulu to say that “I was shaken” and “It was nuts. It was nuts”, while Joe Lykken felt that the moment was on a par with discovery of the Higgs particle.</blockquote>*gacker*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d773298</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d773298</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:40:38 -0000</pubDate><title>Microsofts Cloud-Infrastruktur in Asien hat gerade operative Probleme."Our initial investigation...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theregister.com/2022/12/02/microsoft_teams_exchange_apac_outage/">Microsofts Cloud-Infrastruktur in Asien hat gerade operative Probleme</a>.<blockquote lang="en">"Our initial investigation indicates that there our service infrastructure is performing at a sub-optimal level, resulting in impact to general service functionality" states an advisory time-stamped 12:41PM on December 2.</blockquote>Sub-optimal level, my ass. Die Hütte brennt! Aber keine Sorge, sie haben Experten und die kümmern sich. Die tun, was man halt so tut bei Microsoft:<blockquote lang="en">"While we continuing to analyze any relevant diagnostic data, we are restarting a subset of the affected infrastructure to determine if that will provide relief to the service," stated an update posted 17 minutes after the first status notice.</blockquote>Have you tried turning it off and on again?<p>Ja, haben sie. Hat nichts gebracht.</p><blockquote lang="en">We have successfully restarted a small portion of the affected systems and are monitoring the service to determine if there is a positive effect on our service. While we continue to monitor, we will work to understand the root cause and develop other potential mitigation pathways.</blockquote>Na dann ... Volle Kraft Voraus, meine Herren!<p>Oh warte, gibt noch mehr Updates:</p><blockquote lang="en">A status update time-stamped 3:14PM - it's unclear in which time zone - states the incident now also impacts SharePoint Online, Microsoft PowerApps, and Microsoft PowerAutomate.</blockquote>Da willste doch deine Firma von abhängig machen, von so einer Cloud-Infrastruktur! Was waren da noch gleich die Vorteile von? Der Preis ja wohl offensichtlich schon mal nicht. Oh ja, ich erinnere mich. Damit das dann von Profis gewartet wird und nicht mehr ausfällt.<p>Nastrovje!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d773078</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d773078#2022-12-02 19:40:01.736273</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:33:42 -0000</pubDate><title>Bald auch bei Bose: Einige Features nur im Zusatz-Abo.Außer neuen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.derstandard.at/story/2000141407441/bose-denkt-darueber-nach-kopfhoerer-features-hinter-einem-abo-zu">Bald auch bei Bose: Einige Features nur im Zusatz-Abo</a>.<p>Außer neuen Abzock- und Beschiß-Tricks kommt von europäischen Firmen seit gefühlt 10 Jahren nichts innovatives mehr, oder übersehe ich was?</p><p u=""><b>Update</b>: Mir schreiben Leser, dass Bose ein US-Unternehmen ist. Haha ich hielt die für Dänen! :-)</p><p u=""><b>Update</b>: Ihr habt völlig Recht, das war bestimmt eine Verwechslung mit Bang &amp; Olufsen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d770601</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d770601#2022-12-02 11:10:01.711999</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 09:35:27 -0000</pubDate><title>Die EU-Kommission hat für $400.000 eine Party im Metaverse geschmissen.Only...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.politico.eu/article/eu-threw-e387k-meta-gala-nobody-came-big-tech/">Die EU-Kommission hat für $400.000 eine Party im Metaverse geschmissen</a>.<blockquote lang="en">Only five people showed up Tuesday evening to a party hosted by the European Commission’s foreign aid department in the metaverse to get young people excited about the EU.</blockquote>Wer geht denn bitte zu <i>Facebook</i>, um <i>junge Leute</i> zu erreichen? Die sind ja noch schlechter informiert als eh schon befürchtet.<p>Nunja. Hat die EU endlich mal da ausgeholfen, wo das Geld wirklich dringend gebraucht wird. Bei den verhungernden Pleitiers von Facebook.</p><p>Aber vielleicht hätten sie lieber in Form von Essensrationen zahlen sollen, und es den örtlichen Food Banks spenden sollen statt Facebook.</p><p>Oder noch verwegener: Sie hätten damit hungernden Flüchtlingen helfen können!</p><p>Ich weiß, ich weiß. Ich lese zu viel Fantasy-Literatur. Völlig unglaubwürdige Plots immer.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser meint gerade, das sei gar nicht das Metaverse von Facebook sondern die EU habe was eigenes gebaut. Unsere Steuergelder, gut angelegt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d77f2b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d77f2b4</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 23:02:02 -0000</pubDate><title>Datenreichtum bei den Plattform Signing Keys von Android. Da sind...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://bugs.chromium.org/p/apvi/issues/detail?id=100">Datenreichtum bei den Plattform Signing Keys von Android</a>. Da sind ein paar weggekommen und signieren jetzt Malware.<p>Ja ist ja komisch! Ist ja fast als wäre Code Signing bloß Schlangenöl!?</p><p>Also das ist ja wohl mal ein <i>klarer Fall</i>, wo wir jemanden gebraucht hätten, der uns da rechtzeitig warnt!</p><p>Ist doch immer dasselbe. Es wurden schon alle Fehler gemacht, nur noch nicht von jedem. Erfahrung ist, wenn du die Fehler wiedererkennst, die du machst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d77d8af</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d77d8af</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 21:11:13 -0000</pubDate><title>Google erklärt Rust zum vollen Erfolg.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://security.googleblog.com/2022/12/memory-safe-languages-in-android-13.html">Google erklärt Rust zum vollen Erfolg</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d77d5a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d77d5a1</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:58:39 -0000</pubDate><title>Woran erkennt man den dummen Scammer? Er glaubt seine eigenen...</title>
<description><![CDATA[ Woran erkennt man den dummen Scammer? <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-11-30/crypto-lenders-woes-worsen-as-bitcoin-btc-miners-struggle-to-repay-debt">Er glaubt seine eigenen Geschichten</a>. In diesem Fall haben Crypto Miner ihr Equipment auf Pump gekauft und die Kreditgeber haben als Sicherheit einen Anteil an den zukünftigen Schürf-Einnahmen genommen.<p>Und jetzt sitzen die auf wertloser Hardware und die Sicherheit ist auch geplatzt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d77cbd5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d77cbd5</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:14:03 -0000</pubDate><title>Ein Leser empfiehlt diesen Artikel über ein elektronisches Portal der...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser empfiehlt <a href="https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/klinische-studien-arzneimittelforschung-medikamente-ethik-1.5707244">diesen Artikel über ein elektronisches Portal der EU für Arzneimittelforschungen</a>. Der Empfehlung hing eine Menge Kontext an, den ich hier mal mitzitieren will:<blockquote>Bin selbst in der Branche der Arzneimittelforschung tätig, bin Einreichungen befasst und arbeite mich in einem Team seit Monaten in die Materie ein. Die EU-Kommission hat in 2014 die zugrundeliegende Verordnung erlassen und ist in der Verordnung davon ausgegangen, dass das System schon ab 2016 laufen könne. Was auch in dem Artikel untergeht: Es hat dann aber ab 2014 insgesamt sieben Jahre gedauert, bis das "EU-Portal" (heißt heute "CTIS") als "funktionsfähig" auditiert wurde (im Prinzip ist das eigentlich nur eine etwas komplexere Plattform zum Austausch von Dateien und die Interaktion mit noch ein paar anderen Datenbanken).<p>Na, wenn das auditiert wurde, muss es doch gut sein...</p><p>So war das aber nicht. Die EU-Kommission und die EMA waren nach all den Jahren nach 2014 auf die Knochen blamiert, weil sie es einfach nicht auf die Kette brachten, das digitale Rückgrat für das ganze System zu implementieren. 2021 war es dann der EMA genug und man hat ein fast schon inszeniertes Pseudo-Audit (wahrscheinlich mit irgendwelchen leicht einzuhaltenden Phantasieparametern) vorgenommen, dessen Ausgang politisch quasi vorweggenommen wurde: Am Ende hat die Funktionsfähigkeit des Systems belegt zu sein. So kam es auch, aber jeder in der Branche der Arzneimittelforschung wusste, dass das Teil nicht laufen würde, wie es soll. Der Rest war dann Propaganda und Leersprech und heute stehen wir vor einem Scherbenhaufen. Die globale Forschungslandschaft schaut angewidert auf die EU und ihr peinliches Konstrukt. Die ersten Praxiserfahrungen sind noch katastrophaler als in dem Artikel angedeutet. Es werden Workarounds für Probleme eröffnet, bei denen keiner meiner Kollegen (s.o.: wir arbeiten uns seit langem ein) überhaupt das Problem in seiner Komplexität und Abgefahrenheit nachvollziehen kann, vom Workaround ganz zu schweigen.</p><p>Irgendwann hatte sich herausgestellt, dass die EU-Kommission/EMA das Projekt heillos unterfinanziert hatte. Ich glaube, das waren irgendwie sowas wie 1,5 Vollzeitstellen für zwei Jahre, die man da für einen lachhaften Betrag ausgelobt hatte. Zwischendrin war dann auch noch der beauftragte Contractor abgesprungen... das ist also die Digitalisierung, von der alle immer sprechen!?</p></blockquote>Ich lass das hier mal so stehen, weil man da von außen nicht viel sagen kann. Ist das zu wenig Geld? Kommt drauf an. Wenn das von den Anforderungen her bloß etwas wie Dropbox war, dann vielleicht nicht?<p>Wenn der Dienstleister in der Mitte abspringt, war das dann zuwenig Geld? Kann auch sein, dass der Dienstleister unseriös war, alle Kohle rausgetragen und dann in die Kamera lächeln Insolvenz anmeldete.</p><p>Eine Sache kann man sagen: Wenn Workarounds zu Problemen herumgereicht werden, die jemand, der sich ein halbes Jahr in das System eingearbeitet hat, nicht versteht, dann ist das System vermutlich (unnötig?) komplex. Ein so komplexes System wird nie von seinen Anwendern beherrschbar sein und das ist ein Garant für Probleme, inklusive Sicherheitsproblemen.</p><p>Eine Sache ist aber völlig klar, da werdet ihr mir zustimmen.</p><p>Softwareproblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d763065</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d763065</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 18:21:47 -0000</pubDate><title>New York sucht einen Rattenfänger und hat eine sehr lustige...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://a002-oom03.nyc.gov/IRM/Handlers/Campaign/Attachments.ashx?attachmentId=78646d83-e510-4769-945c-4d557c9080bc">New York sucht einen Rattenfänger</a> und hat eine sehr lustige Stellenausschreibung dazu gemacht. Stellt euch das mit mit der Stimme eines 1950er-Nachrichtensprechers vor. :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d762f88</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d762f88#2022-12-01 21:05:01.820895</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 18:15:50 -0000</pubDate><title>Lustige Diskussion auf Wikipedia zu den weihnachtlichen Bettelbannern (die ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://en.wikipedia.org/w/index.php?oldid=1123763881#RfC_on_the_banners_for_the_December_2022_fundraising_campaign">Lustige Diskussion auf Wikipedia zu den weihnachtlichen Bettelbannern</a> (die ich ja immer weg-adblocke, weil sie mir ins Gesicht lügen. Lügnern spende ich kein Geld). Money Quote ist gleich am Anfang:<blockquote lang="en">Nearly all participants agreed that the banner texts are at least partly untruthful, and that soliciting money by misleading readers is an unethical and inappropriate use of this project. Specifically, participants clearly identified that banners that state or imply any of the following are not considered appropriate on the English Wikipedia:<p></p><ul><li>Wikipedia's existence is under threat or dependent on donations</li><li>Donated funds are used primarily to support Wikipedia and/or its volunteer editors</li><li>Readers should feel obliged to donate regardless of their means ("guilt tripping")</li></ul></blockquote>Keine Sorge, das betrifft nur die englischsprachige Wikipedia. Bei uns wird weiter gelogen und gebettelt. Oder vielleicht auch nicht? Ich hab das wie gesagt im Adblocker.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d76148c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d76148c#2022-12-01 20:45:01.730323</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 16:20:34 -0000</pubDate><title>Ich hab mich gerade mit Frank darüber unterhalten, wie der...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab mich gerade mit Frank darüber unterhalten, wie der Kapitalismus in seiner Kernfunktion kaputt ist gerade. Ich hab vorhin versucht, bei Amazon ein Audiokabel zu kaufen. Ich bin da ein Prime-Kunde genau dafür, damit ich Kleinscheiß dann halt schnell liefern lassen kann. Im Moment habe ich eine Erkältung und bleibe lieber drin um niemanden anzustecken. Das ist also genau die Kernsituation, auf die ich damit vorbereitet sein wollte.<p>Lieferzeitpunkt: 5. Dezember sagt Amazon. Das ist ein Artikel, der als Prime beworben wird. Das Versprechen von Prime war: Kostenlose Lieferung bis morgen.</p><p>Ja, äh, nix morgen.</p><p>Ich hatte neulich auch ein paar Fleece-Decken bestellt. Nicht weil ich die nächsten Monat haben wollte, sondern so schnell wie möglich. Der Verkäufer saß da einen Tag drauf, bevor er das Paket an DHL übergab. DHL hat das gestern angenommen, und hat dann verteilt über gestern und heute vier Einträge in der Verfolgung, alle im selben Verteilzentrum, dass das Paket für den Weitertransport vorbereitet werde. Dann dass es jetzt fertig vorbereitet ist. Dann wieder dass es wieder vorbereitet wird. Das Zentrum hat es derweil nicht verlassen.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://steadyhq.com/en/realitatsabzweig/posts/c4e426d5-b65f-4873-8e02-ffffca986eb8">Frank hat genau darüber gerade eine Kolumne geschrieben</a>. Viel Spaß bei der Lektüre. Er hat dafür, erzählte er, einen Haufen wirklich erschütternder Leserbriefe reingekriegt. Wenn ihr Frank erschüttern wollt, müsst ihr einen vergleichsweise großen Vorschlaghammer rausholen. Mal gucken, wie schnell meine Erkältung hier abklingt, vielleicht nehmen wir da mal ne Alternativlosfolge zu auf.</p><p>Die für mich interessante Lektion ist ja, auf was für dünnem Eis die Illusion der funktionierenden Gesellschaft immer gebaut ist. Im Grund ist das hier eine Art Westworld oder Stepford Wives-Szenario, und zwar die ganze Zeit schon gewesen. Alles Schönwetter-Kapitalismus. Läuft super, solange der Wachstum das Verkacken auffängt.</p><p>Frank hat da ein bisschen über Finanzprodukte zur Altersversorgung geschrieben, und hoffte glaube ich auf Leserbriefe von Insidern, die ihm sagen, dass das alles gar nicht so schlimm ist. Lass es mich so sagen: Leserbriefe von Insidern kamen wohl. Aber die sagten eher das Gegenteil von "alles gar nicht so schlimm".</p><p>Ich glaube ich will da auch mitmachen und nehme daher gerne Leserbriefe mit Stories von Leuten an, die sich "zum scammen gezwungen fühlen", weil "die anderen das ja auch alle so machen".</p><p>Frank kommt jedenfalls zu folgendem Schluss:</p><blockquote>Im Kern ist es aber eine tiefgehende Korruption einer wichtigen Grundannahme des Kapitalismus: "Wenn die Kunden keine Lust mehr haben, beschissen zu werden oder schlechten Service zu bekommen, gehen sie halt zur Konkurrenz."<p>Diese Annahme ist immer öfter nicht mehr wahr. Beschiss-Kartelle bilden sich absichtlich oder eigendynamisch. Kostenreduktion ohne technologisch unterfütterte Produktivitäts- und Effizienzgewinne geht zwangsläufig nur durch Qualitätsabstriche. Gerne werden diese Abstriche durch alle Teilnehmer eines Marktsegments fast gleichzeitig umgesetzt</p></blockquote>Hey, <a href="/?ts=9d764ca3">war da nicht gerade was</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d76003a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d76003a</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 14:57:40 -0000</pubDate><title>Neulich vor dem Amtsgericht Tiergarten gab es eine Verhandlung gegen...</title>
<description><![CDATA[ Neulich vor dem Amtsgericht Tiergarten gab es eine Verhandlung gegen einen Letzte-Generation-Klimaaktivisten. Man stelle sich die Verwunderung vor, als er <a href="https://www.lto.de/recht/nachrichten/n/kgberlin-gregorgysi-verteidigt-klimaschutzaktivist-letztegneration-geldstrafe/">als seinen Verteidiger Gregor Gysi mitbrachte</a>, der da erstmal eine schöne Rede hielt :-)<blockquote>Gysi kündigte Rechtsmittel gegen die Entscheidung an - "es geht hier um Grundfragen". In seinem Plädoyer hatte er gefordert: "Sie sollten den Mut haben, ihn freizusprechen." Der Angeklagte habe gestört, "weil er Angst hat". Die Wut von Autofahrern, die von verursachten Staus betroffen sind, könne er verstehen, so Gysi. Im Kern sei es eine Spontandemonstration. Das Versammlungsrecht habe "Vorrang vor dem Recht, sich mit dem Auto irgendwo hinzubewegen". Sein Mandant habe sich nicht strafbar gemacht - "Dasitzen ist keine Gewalt".</blockquote>Das haben die am Amtsgericht bestimmt nicht alle Tage. :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d767b7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d767b7e</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 14:35:12 -0000</pubDate><title>Der Guardian über den Staatsbesuch von Macron in Washington.Sowas ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2022/dec/01/bidens-to-serve-macrons-american-cheese-at-white-house-state-dinner">Der Guardian über den Staatsbesuch von Macron in Washington</a>.<p>Sowas ist normalerweise ein ritualisierter Tanz, Monate in Planung, bei dem man peinlichst darauf achtet, keine missverständlichen Dinge zu tun, die irgendwie als herabwürdigend empfunden oder interpretiert werden können. Bei Gastgeschenken guckt man, ob man nicht an irgendeine gemeinsame Sache erinnern kann. Die Franzosen z.B. haben das hier mitgebracht:</p><blockquote lang="en">Paris has announced that he will present Biden with the cup from Christofle, the high-end tableware and jewellery company that supplied the prestigious cruise liner Normandie, among other things.<p>As such, it is a reference to the transatlantic relationship. The first voyage of the French ship to New York was an international triumph in 1935.</p></blockquote>Sehr schön. Professionell gemacht. So muss das sein.<p>Und was machen die Amis? Nun, es geht mit dem Essen los.</p><blockquote lang="en">But the first lady particularly insisted on serving American cheeses, including a blue cheese from north-western Oregon that was the first American product to win the world cheese championships, in 2019.</blockquote>Äh... das ist schonmal gar nicht gut. Das ist ein Affront. Schau her, wir haben euch besiegt MWAHAHAHAHA! Sowas macht man nicht, schon gar nicht bei diplomatischen Empfängen schon extra nicht bei einem Staatsbesuch.<p>Ach komm, Fefe, Madame Biden ist vielleicht schon ein bisschen tatterich und verwirrt und ist hier ein bisschen auf dem diplomatischen Parkett ins Rutschen gekommen. Versehen! Schwamm drüber. Naja, äh, nee!</p><blockquote lang="en">The toasts will be served with an American sparkling wine – though in glasses made in France.</blockquote>Den Franzosen amerikanischen Sekt einschänken, auch noch in ihren eigenen Champagnergläsern! Das wird ja immer übler!<blockquote lang="en">And the evening will be hosted by Jon Batiste, the jazz musician from Louisiana, the former province ceded by France to the US, which Macron will visit on Friday.</blockquote>OK also das erschüttert mich jetzt, muss ich euch sagen. Ich wusste ja, dass es da Differenzen gibt zwischen den Regierungen, aber das ist ja geradezu eine Eiszeit, was wir hier sehen! Da behandeln die Amerikaner ja die Russen besser!<p>Krass.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d76537c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d76537c</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:44:34 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Lastpass?Die sind im August gehackt worden. Dieser...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.lastpass.com/2022/11/notice-of-recent-security-incident/">Benutzt hier jemand Lastpass</a>?<p>Die sind im August gehackt worden. Dieser neue Incident ist jetzt auf Backend-Systemen in der Cloud, die Lastpass nutzt. Stellt sich raus: Die haben nach dem letzten Incident ihre Passwörter nicht geändert.</p><p>Da willste doch Kunde sein, bei so einer Firma! Security by Yolo!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7651ea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7651ea</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:34:12 -0000</pubDate><title>Greenpeace wollte mal die Nord-Stream-Trümmer filmen und fand keine. Da...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/nord-stream1-explosion-101.html">Greenpeace wollte mal die Nord-Stream-Trümmer filmen</a> und fand keine. Da haben die Schweden die Beweise aber sehr großflächig und mit dem feinen Kamm weg"gesichert".
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7650ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7650ac</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:30:58 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!Die...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/afrika/islamischer-staat-anfuehrer-101.html">Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>!<blockquote>Die Terrorgruppe "Islamischer Staat" hat den Tod ihres Anführers bekannt gegeben. Die USA teilten mit, er sei durch eine syrische Rebellengruppe getötet worden. Der IS ernannte bereits seinen Nachfolger.</blockquote>"Syrische Rebellengruppe" klingt ja auch nicht gerade wie die erste Wahl für den Sieger des Konfliktes. *grusel*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d764ca3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d764ca3</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:14:05 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die jetzt herausgefunden haben!So große...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was die <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/strom-gaspreisbremse-101.html">jetzt herausgefunden haben</a>!<blockquote>So große Unterschiede sind für den Geschäftsführer der Stadtwerke im hessischen Dreieich nicht erklärbar. "Natürlich verfolgt jedes Unternehmen eine eigene Beschaffungsstrategie. Aber diese extreme Spreizung der Preise, die wir momentan sehen, ist energiewirtschaftlich eigentlich gar nicht mehr zu begründen."</blockquote>Ach. Ach was. Ist das etwa Abzocke?<blockquote>Alle Erhöhungen werden just zu dem Termin wirksam, an dem die Gas- und Strompreisbremse kommen soll. Für 80 Prozent des bisherigen Verbrauchs übernimmt dann der Staat die Kosten, die über 0,12 Euro bei Gas und über 0,40 Euro bei Strom liegen. Die Notwendigkeit, dem eigentlichen Auftrag folgend, die Energiepreise bestmöglich zu kalkulieren, bestehe für die Versorger somit nicht mehr, sagt Arta. "<b>Ich denke, Mitnahmeeffekte können nicht gänzlich ausgeschlossen werden</b>."</blockquote>Haha, "nicht völlig ausgeschlossen werden", dass ich nicht lache.<p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7941e7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7941e7</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:13:45 -0000</pubDate><title>Gitlab bietet jetzt eine Single-Tenant-Cloudoption an.Ich kann Satire und Realität...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://about.gitlab.com/blog/2022/11/30/introducing-gitlab-dedicated/">Gitlab bietet jetzt eine Single-Tenant-Cloudoption an</a>.<p>Ich kann Satire und Realität immer schwerer auseinanderhalten. Geht euch das auch so?</p><blockquote lang="en">This new offering provides all of the benefits of an enterprise DevSecOps platform, with an added focus on data residency, isolation, and private networking to meet compliance needs.</blockquote>Was für Compliance-Anforderungen sind denn das, die SaaS ablehnen, aber nicht wenn der Hersteller dir ins Gesicht lügt, da sei nur ein Tenant auf der Instanz?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d79fb0b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d79fb0b</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 11:17:41 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der bayerischen Arbeits- und Sozialministerin Ulrike Scharf, CSU...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/bayern-will-taegliche-arbeitszeit-ueber-zehn-stunden-ermoeglichen,TOe2p6f">Kurze Durchsage der bayerischen Arbeits- und Sozialministerin Ulrike Scharf, CSU (natürlich)</a>:<blockquote>Bayern will sich für flexiblere Arbeitszeiten einsetzen und eine tägliche Arbeitszeit von mehr als zehn Stunden ermöglichen. "Wir müssen die Arbeitszeitgesetze endlich an die Realität der Lebenswelten der Menschen anpassen", sagte Arbeits- und Sozialministerin Ulrike Scharf (CSU) gegenüber der "Rheinischen Post".</blockquote>Wir reden hier von der Lebensrealität von alleinerziehenden Müttern, so verstehe ich das. Die kriegen eh keinen Schlaf, die können also auch durchmalochen.<blockquote>Angestellte könnten bei einem Wegfall der Zehn-Stunden-Grenze ihre Wochenarbeitszeit dann theoretisch flexibel einteilen - so etwa bei einer wöchentlichen Arbeitszeit von 24 Stunden diese auf zwei Tage verteilen.</blockquote>Es geht hier selbstverständlich nur um härteste Mörder und Terroristen!! Oh warte, ich bin in der Seite verrutscht. Es geht hier ausschließlich um rein freiwillige Mehrarbeit. Niemals nie nicht würden Bonzen sowas von ihren Mitarbeitern fordern.<p>Hat die CSU eigentlich auch schon ein Gewerkschaftsverbot gefordert?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.sueddeutsche.de/bayern/lebensmittelkontrolle-das-unternehmen-scharf-profitierte-jahrelang-von-intransparenz-1.3810468">Der Familie Scharf gehört übrigens eine Busfirma</a>. Wie das jetzt wieder aussieht für die CSU!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d79f754</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d79f754</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 10:59:22 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand ping unter FreeBSD?Der Bug ist ein Stack...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.freebsd.org/security/advisories/FreeBSD-SA-22:15.ping.asc">Benutzt hier jemand ping unter FreeBSD</a>?<p>Der Bug ist ein Stack Overflow, der über das Netz ausnutzbar ist.</p><p>Eigentlich wäre dieser Bug so der übelste Fall von Sicherheitsproblem, aber er eignet sich auch zur Illustrierung von Sicherheitsmaßnahmen über die Jahre.</p><p>ping droppt als erstes seine Privilegien, nachdem es den raw socket geholt hat. Damit kriegt der Angreifer nicht mehr Root-Rechte wie früher sondern die Rechte des aufrufenden Users, hat allerdings auch Zugriff auf den offenen raw socket.</p><p>Außerdem hat FreeBSD ein Self-Sandboxing-Mechanismus eingeführt.</p><blockquote lang="en">The ping process runs in a capability mode sandbox on all affected versions of FreeBSD and is thus very constrainted in how it can interact with the rest of the system at the point where the bug can occur.</blockquote>Das heißt konkret, dass ein Angreifer z.B. keine anderen Prozesse aufrufen kann, um beispielsweise eine Reverse Shell zu installieren.<p>Auch wenn es sich häufig nicht so anfühlt, haben wir doch eine Menge erreicht über die Jahre. Nur halt nicht beim Entfernen der Bugs. Nur beim Ausnutzen-Verhindern.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d79e807</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d79e807</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 09:56:41 -0000</pubDate><title>Genau mein Humor:der Tagesordnungspunkt "Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben" liegt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://social.linksfraktion.de/@nicolegohlke/109427924891239551">Genau mein Humor</a>:<blockquote>der Tagesordnungspunkt "Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben" liegt im Bundestags-Plenum derzeit auf 01:45 Uhr.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7b3e11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7b3e11</guid><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 12:45:03 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist auf folgendes Detail bei dem Tausch der...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist auf folgendes Detail bei <a href="https://www.mainpost.de/ueberregional/wirtschaft/wirtschaft/bahn-ueberprueft-weitere-130000-schwellen-art-10976393">dem Tausch der 130.000 Bahnschwellen</a> hin:<blockquote>Bei den neu zu untersuchenden Bauteilen handelt es sich um Schwellen anderer Hersteller, bei denen die gleiche Gesteinsart verarbeitet wurde.</blockquote>Die Bahn befürchtet also offenbar, dass diese Steinsorte grundsätzlich ungeeignet ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7b2ba0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7b2ba0</guid><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 11:22:38 -0000</pubDate><title>Wie lange hält die Munition der Bundeswehr? "wenige Stunden". Jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Wie lange hält die Munition der Bundeswehr? <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/militaer-verteidigung/id_100088092/munitionsprobleme-in-der-bundeswehr-deutschland-ist-von-china-abhaengig.html">"wenige Stunden"</a>. Jetzt wo das Sondervermögen da ist, müsste man nur noch einkaufen gehen.<p>Doch leider gibt es da ein Problem.</p><blockquote>bei der Produktion von Munition wird ein ganz spezielles Produkt benötigt. Sogenannte Linters. Das sind Nebenprodukte, die bei der Baumwollherstellung abfallen. Der Hauptlieferant für nahezu alle europäischen Hersteller von Munition ist China. Und hier gibt es nicht zuletzt seit Beginn der Corona-Pandemie erhebliche Lieferschwierigkeiten. Der Vorlauf für Linters-Importe betrage laut "Welt" mittlerweile mehr als 14 Monate.</blockquote>Ah, denkt ihr euch jetzt bestimmt. Für sowas haben wir ja professionelle Planung in Form von <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Bundesamt_f%C3%BCr_Ausr%C3%BCstung,_Informationstechnik_und_Nutzung_der_Bundeswehr">6800 Mitarbeitern beim Beschaffungsamt der Bundeswehr</a>. Ist bestimmt alles in trockenen Tüchern. Ja äh nee, ist es nicht. Nicht nur laufen bei einer Bestellung jetzt erstmal die 14 Monate Frist für Linters aus China an, die Rüstungsfirmen haben auch gar keine Produktionskapazität vorgehalten, weil die Bundeswehr keine Rahmenverträge abgeschlossen hat.<p>Besonders geil finde ich, dass jetzt Herr Kiesewetter von der Union gegen den Scholz holzt, als waren es nicht 20 Jahre CDU-Herrschaft, die zu diesem Problem geführt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7b6c22</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7b6c22</guid><pubDate>Tue, 29 Nov 2022 06:55:56 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm!Der Munitionsmangel betrifft alle...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/munitions-gipfel-im-kanzleramt-so-schnell-geht-das-nicht-a-61a020b2-5ce4-49e2-bfb8-3b8b9a3a36e7">So schlimm</a>!<blockquote>Der Munitionsmangel betrifft alle Bereiche der Bundeswehr, wie die Bundesregierung einräumte. Es gebe ihn – pauschal gesagt – »überall« in den deutschen Streitkräften, sagte Regierungssprecher Steffen Hebestreit. Zur Frage, »für wie viele Kampftage die Bundeswehr derzeit Munition hat«, wollte er auch aus Sicherheitsgründen keine Auskunft geben.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7a71c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7a71c7</guid><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 13:01:13 -0000</pubDate><title>Europol zerschlägt "ein Drittel des Kokainhandels in Europa".Ich weiß, was...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/europol-zerschlaegt-kokain-netzwerk-in-den-vereinigten-arabischen-emiraten-und-europa-a-eafa7407-999c-4678-a080-0099c664ccf5">Europol zerschlägt "ein Drittel des Kokainhandels in Europa"</a>.<p>Ich weiß, was Sie jetzt denken, und Sie haben Recht! Was soll denn die FDP jetzt machen?!</p><p>Keine Sorge. <a href="https://www.newscientist.com/article/2348568-genetically-modified-tobacco-plant-produces-cocaine-in-its-leaves/">Die Wissenschaft rettet uns</a>.</p><blockquote lang="en">The complex biochemistry that sees coca plants make cocaine has been unpicked and replicated in a relative of the tobacco plant.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7a6f2f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7a6f2f</guid><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 12:56:17 -0000</pubDate><title>Hey, Cheffe, einer unserer Logistik-Mitarbeiter ist gestorben! Was machen wir...</title>
<description><![CDATA[ Hey, Cheffe, einer unserer Logistik-Mitarbeiter ist gestorben! Was machen wir denn jetzt?<p><a href="https://www.stern.de/wirtschaft/amazon-mitarbeiter-stirbt-waehrend-schicht---der-betrieb-laeuft-weiter-32945512.html">Schicht Pappe drum und weiterarbeiten</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7a6bf1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7a6bf1</guid><pubDate>Mon, 28 Nov 2022 12:35:59 -0000</pubDate><title>Sogar das ZDF Magazin Royale beschäftigt sich jetzt mit dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=3KWW7TIxXfw">Sogar das ZDF Magazin Royale beschäftigt sich jetzt mit dem Terrorismus</a>.<p>Es wird euch wie Schuppen aus den Haaren fallen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7d379d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7d379d</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 23:48:19 -0000</pubDate><title>Angesichts der Situation in Katar hat vielleicht der eine oder...</title>
<description><![CDATA[ Angesichts der Situation in Katar hat vielleicht der eine oder andere den Eindruck gewonnen, dass die FIFA überhaupt keine rote Linie hat. Ich kann euch beruhigen: Die FIFA hat sehr wohl eine rote Linie.<p><a href="https://www.express.co.uk/sport/football/1701813/England-news-fans-wearing-crusader-costumes-forced-to-strip-naked-Qatari-police-World-Cup">Wenn Fans aus England im Kreuzritter-Kostüm Einlass begehren</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7d4d66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7d4d66</guid><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 16:18:00 -0000</pubDate><title>Wichtiges Urteil zur Weihnachtszeit:A man won the legal right to...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.businessinsider.com/man-won-legal-right-not-be-fun-at-work-alcoholism-2022-11">Wichtiges Urteil zur Weihnachtszeit</a>:<blockquote lang="en">A man won the legal right to not be 'fun' at work</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e308f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e308f</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 16:41:53 -0000</pubDate><title>Achtung Achtung, liebe Leser, hier ein wichtiger Warnhinweis! Wir werden...</title>
<description><![CDATA[ Achtung Achtung, liebe Leser, hier ein wichtiger Warnhinweis! <a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2022/11/24/twitter-musk-reverses-suspensions/">Wir werden alle störben</a>!<blockquote lang="en">“Apple and Google need to seriously start exploring booting Twitter off the app store,” said Alejandra Caraballo, clinical instructor at Harvard Law’s cyberlaw clinic. “What Musk is doing is existentially dangerous for various marginalized communities. It’s like opening the gates of hell in terms of the havoc it will cause. People who engaged in direct targeted harassment can come back and engage in doxing, targeted harassment, vicious bullying, calls for violence, celebration of violence. I can’t even begin to state how dangerous this will be.”</blockquote>Hört ihr? Entsetzlich! Jemand im Internet könnte Dinge sagen!<p>Schnell! Geht in eure Safe Spaces und riegelt die Tür zu!</p><p>Mir fehlen auch die Worte, wie schlimm das werden wird, wenn Leute im Internet Dinge sagen können!</p><p>An der Stelle sei vielleicht der Hinweis erlaubt, dass alle genannten Beispiele bereits für sich verboten sind und polizeilich verfolgt werden.</p><p>Wenn die werte Frau Schneeflocke also an Apple und Google appelliert statt an die Staatsanwaltschaft, dann ist meines Erachtens völlig klar, aus welcher Richtung hier der Wind weht. Und er riecht nach Sondermülldeponie.</p><p>Ich könnte mich ja schon über "clinical instructor" kaputtlachen. War Kindermitbringtag und jeder durfte sich zum Spielen Titel ausdenken oder was?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e7055</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e7055</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 12:09:47 -0000</pubDate><title>Was macht eigentlich einige Wölfe zum Pack-Führer, während andere mit...</title>
<description><![CDATA[ Was macht eigentlich einige Wölfe zum Pack-Führer, während andere mit Mitläufer sind?<p>Wie sich rausstellt: <a href="https://www.nature.com/articles/d41586-022-03836-9">Eine parasitäre Infektion mit Toxoplasma gondii</a>. Eine <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Toxoplasmose">Toxoplasmose</a>.</p><p>Das ist doch mal ein Aspekt, den man schön beim nächsten Bullshit-Teambuilding-Event oder Management-Seminar ansprechen könnte!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e69eb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e69eb</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 11:38:29 -0000</pubDate><title>Die Briten tauschen dann mal ihre Überwachungskameras aus. Nachdem jemandem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://techmonitor.ai/government-computing/hikvision-ban-uk-government-oliver-dowden">Die Briten tauschen dann mal ihre Überwachungskameras aus</a>. Nachdem jemandem aufgefallen ist, dass die alle aus China kommen. Von einer regierungsnahen Firma.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e5c80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e5c80</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 10:43:42 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!Strafverfolger...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://heise.de/-7352581">Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>!<blockquote>Strafverfolger aus zehn Staaten melden einen Erfolg gegen die organisierte Cyberkriminalität. Der Online-Marktplatz "iSpoof" wurde von den Ermittlern geschlossen und über 140 Tatverdächtige festgenommen.</blockquote>Fuck yeah! War aber auch Zeit, dass jemand das Internet wieder sicher macht.<blockquote>In der hoch arbeitsteiligen Welt der organisierten Online-Kriminalität hatte sich iSpoof auf das Fälschen von Mitteilungen jeglicher Art spezialisiert. Neben gefälschten SMS, etwa zum Austricksen von TAN-Abfragen, konnten Ganoven auch Anrufe mit gefälschter Telefonnummer über die Website buchen, um ihre Opfer zu übertölpeln. Der Cybercrime-Dienstleister war, so die Einschätzung von Europol, in der Lage, eine nahezu unbegrenzte Anzahl von Organisationen nachzuahmen – Banken, Versicherungen, aber auch Online-Shops.</blockquote>Wieso sind eigentlich die Schuld, dass man in Telefonnetzen immer noch mit falschem Absender agieren kann?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e518b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e518b</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 09:56:37 -0000</pubDate><title>Italien fordert mehr Solidarität der anderen EU-Länder bezüglich Migranten und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/migration-italien-eu-101.html">Italien fordert mehr Solidarität der anderen EU-Länder bezüglich Migranten und setzt auf Konfrontation</a>, schreibt die Tagesschau.<p>Die Argumentation ist inhaltlich durchaus lustig. Und zwar sagen die EU-Regeln, dass Flüchtlinge in dem Land Asyl beantragen müssen, wo sie erstmalig EU-Boden betreten. Das ist natürlich Italien, wenn die ganzen Seenotretter die Flüchtlinge dort absetzen. Italien argumentiert jetzt, dass ja eigentlich schon die Seenotretterschiffe EU-Boden seien und die daher in dem Land Asyl beantragen sollten, dessen Flagge das Schiff trägt.</p><p>Formaljuristisch ist das wohl keine sehr tragfähige Argumentation aber ich gebe volle 10 Punkte für Kreativität.</p><p>Ich frage mich ja, ob wir demnächst Zustände wie in den USA sehen werden, wo Hardliner-Gouverneure aus Texas Flüchtlinge in einen Bus gesetzt und in New York ausgesetzt haben, damit "die Democrats auch mal die Auswirkungen ihrer Politik spüren".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e4f37</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e4f37#2022-11-25 11:30:03.295781</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 09:50:33 -0000</pubDate><title>Die "Letzte Generation" hat sich auf dem BER auf der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/klimaaktivisten-legen-flugbetrieb-ber-lahm-103.html">Die "Letzte Generation" hat sich auf dem BER auf der Rollbahn festgeklebt</a>. Wenn das Ziel war, die Politik und Akteure in der Gesellschaft zu demaskieren, hat es hervorragend funktioniert. Die Faeser:<blockquote>Den Hauptstadtflughafen zu blockieren, sei "eine erneute Eskalation und absolut inakzeptabel", schrieb Bundesinnenministerin Nancy Faeser (SPD) beim Kurznachrichtendienst Twitter. "Diese Aktionen zerstören wichtige gesellschaftliche Akzeptanz für den Kampf gegen den Klimawandel."</blockquote>Von welchem Kampf gegen den Klimawandel redet die Frau?! Der Protest war auf einem Flughafen, und Flugbenzin wird immer noch nicht besteuert! Das war schon genau der richtige Ort, um auf die aktive, vorsätzliche Verbrennung des Planeten hinzuweisen.<p>Kommen wir zur FDP:</p><blockquote> Bundesverkehrsminister Volker Wissing sagte, dass das Demonstrationsrecht zwar ein Grundrecht sei. Doch die Aktionen der Gruppe "Letzte Generation" würden "immer skrupelloser". Über eine Sprecherin ließ der FDP-Politiker erklären: "Die Gesellschaft kann ein solches Verhalten nicht hinnehmen." Der Rechtsstaat müsse dagegen "entschieden vorgehen". FDP-Generalsekretär Bijan Djir-Sarai sagte ebenfalls, dass Protestaktionen dieser Art "vollkommen illegitim seien". Es müsse die "volle Härte des Rechtsstaates" greifen sagte er dem Nachrichtenportal t-online.</blockquote>Na das war ja klar. Aber warte, wir haben doch die Grünen an der Regierung. Die stehen doch angeblich für Umweltschutz. Was haben die denn zu sagen?<blockquote>Der stellvertretende Fraktionschef der Grünen im Bundestag, Konstantin von Notz, kritisierte die Aktion als "kontraproduktiv, anmaßend und potenziell gefährlich". Zudem sieht von Notz Nachholbedarf beim Sicherheitskonzept des BER. "Es wird genau zu prüfen sein", sagte er t-online, "wie es den Aktivistinnen und Aktivisten so einfach gelingen konnte" auf das Rollfeld des BER zu gelangen.</blockquote>Wie, DAS ist das Problem, Herr von Notz?<p>Ich weiß nicht, wie es euch geht, aber ich habe keine weiteren Fragen. Wir sind alle dem Untergang geweiht.</p><p>Was ist denn mit der Union, fragt ihr? Na  die tun alles, um noch größere Arschlöcher zu sein als der Rest. Man muss ja die Wähler ansprechen.</p><blockquote>CDU-Generalsekretär Mario Czaja sagte t-online: "Der Rechtsstaat kennt die nötigen Instrumente, um sich gegen solche Straftaten zu wehren. Sie müssen jetzt auch konsequent angewendet werden: Vorbeugehaft, Aufenthaltsverbote, Bußgelder."</blockquote>Warum nehmen wir eigentlich nicht mal die Parteien in Beugehaft, bis sie was gegen den Klimawandel tun?<p>Die einzige Partei, die ihre 5 Minuten für den Hinweis nutzt, dass man ja mal was gegen den Klimawandel tun könnte, sind die Linken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e4c00</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7e4c00</guid><pubDate>Fri, 25 Nov 2022 09:37:34 -0000</pubDate><title>Ich erzähle ja seit Jahren, dass man keine Datenhalden haben...</title>
<description><![CDATA[ Ich erzähle ja seit Jahren, dass man keine Datenhalden haben soll, weil die eines Tages wegkommen könnten. Wer nicht hören will muss fühlen: <a href="https://www.vrt.be/vrtnws/nl/2022/11/24/hacking-politie-zwijndrecht/">Polizeiserver in Belgien gehackt, Datenreichtum online geteilt</a>. Da war alles mögliche dabei, von Nummernschildern über Bußgeldbescheide und amtliche Berichte bis hin zu Kindesmissbrauchsfotos. Der Angreifer hatte Zugriff auf Daten von 2006 bis September 2022.<p>Ihr werdet euch schon denken, dass man auch ein Lösegeld hätte zahlen können. Aber warum sollte man? Den Schaden haben ja andere Menschen, nicht die Polizisten. Die Polizei hat die betroffenen Rechner abgeschaltet und neue Passwörter verteilt und "die zuständigen Behörden kontaktiert". Damit war aus ihrer Sicht alles geklärt.
</p>]]></description></item></channel></rss>