<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2022 15:10:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e6bac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e6bac#2022-12-07 16:10:01.801607</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 15:10:01 -0000</pubDate><title>Nachdem mein uralter Arbeitslaptop langsam das zeitliche segnete, habe ich...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem mein uralter Arbeitslaptop langsam das zeitliche segnete, habe ich mir ein neues Modell geholt: Ein G14 Zephyrus von Asus.<p>Hier kurz meine bisherigen Erfahrungen.</p><p>Erstens: Das Gerät hat eine aktuelle Zen-CPU und auch eine diskrete AMD-GPU. Das war der Grund, wieso ich das überhaupt angeschafft habe.</p><p>Die Erfahrungen bisher sind recht durchwachsen. Erstens war die Idee, dass man auf heutigen CPUs keine Kompromisse mehr machen muss zwischen Batterielaufzeit und Performance. Du kannst das eine oder das andere haben. Vorbei sind die Zeiten, bei denen du auf einem Gaming-Laptop nicht durch sparsame Nutzung einen Tag durchhalten konntest. So dachte ich jedenfalls. In der Praxis stimmt das schlicht nicht.</p><p>Unter Linux hängt sich die AMD-Grafik mehrfach pro Tag spontan auf. Wenn ich das eingebaute Panel per xrandr ausschalte, dann kriegt Video-Abspielen plötzlich nur noch einen Frame alle zwei Sekunden raus. Weniger als 20W Stromverbrauch habe ich bisher noch nicht gemessen gekriegt.</p><p>Displayport gibt es nicht, nur HDMI. Wenn man HDMI ansteckt, kann man auch unter Windows plötzlich die diskrete GPU nicht mehr abschalten. The fuck?!</p><p>Das Mauspad ist I2C und erkennt unter Linux keine Gesten.</p><p>Zwischen der GPU und meinem Monitor gibt es einen unheiligen Pakt, dass offenbar beide zu erkennen versuchen, ob die andere Seite da ist, und sonst Stromsparmodus machen. Sobald der Laptop ne Weile keine Tastatureingaben hatte und den Monitor abschaltet, bleibt der auch aus, bis ich ihn entweder ab- und wieder anstöpsel, oder ein paar Sekunden in Folge mit den (beschissen unergonomischen) Bedienelemenenten am Monitor interagiere.</p><p>Wahrscheinlich ist die Hälfte davon etwas, was ich durch geschicktere Bedienung oder Konfiguration beseitigen könnte.</p><p>Ich bin mir sicher, <i>nächstes Jahr</i> kriegen wir dann Linux auf dem Desktop!1!!</p><p>Immerhin, die Compile-Leistung der Ryzen-CPUs hat meine Erwartungen noch übertroffen.</p><p>Erwähnte ich, dass Asus da eine Tastatur mit Enter-Taste nach amerikanischem Modell einbaut? Also nur halbe Bauhöhe der üblichen Enter-Taste? PgUp und PgDn, Home und Enter haben sie sich gleich ganz gespart. Kann man ja über Fn-Taste fummeln. Oder so.</p><p>Das machen sie wieder wett, indem sie dir ungefragt ein bescheuertes, nerviges Vrooom-Geräusch reindrücken beim Booten. Das kann man immerhin abschalten. Herr, wirf Hirn vom Himmel!</p><p>Wer also von euch mit dem Gedanken spielte, ein G14 Zephyrus für Arbeiten unter Linux zu kaufen, dem kann ich nach aktuellem Stand nur davon abraten. Leider scheint es ansonsten keine Laptophersteller zu geben, die vergleichbare Hardware anbieten. Sind entweder alle noch am abverkaufen der Vorgeneration oder haben gar kein AMD am Start.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e5685</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e5685</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 13:34:19 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Behörden geben Entwarnung!Reichsbürger planten nur bewaffneten Umsturz,...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.der-postillon.com/2022/12/reichsbuerger-letzte-generation.html">Die Behörden geben Entwarnung</a>!<blockquote>Reichsbürger planten nur bewaffneten Umsturz, hatten aber nicht vor, sich irgendwo festzukleben</blockquote>Phew. Da haben wir ja nochmal Glück gehabt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e42d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e42d6</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:07:36 -0000</pubDate><title>Hey, was macht eigentlich ... der Seehofer jetzt so? Festhalten!Als...</title>
<description><![CDATA[ Hey, was macht eigentlich ... der Seehofer jetzt so? <a href="https://www.n-tv.de/der_tag/Der-Tag-bei-ntv-de-am-Dienstag-den-06-Dezember-2022-article23764735.html">Festhalten</a>!<blockquote>Als weitere Hobbys nannte Seehofer Lesen ("meistens fünf Bücher gleichzeitig") und Keyboardspielen. Und: "Sie werden mir nicht glauben, dass ich vor kurzem einen Computer gebaut habe." Aus fertigen Bauteilen, aber: "Er funktioniert seit 14 Tagen". Zudem lerne er die Programmiersprache C++.</blockquote>Oh Gott! Auch das noch! (Danke, Björn)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e41da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6e41da</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 12:03:16 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zur Behördendigitalisierung:das erklärt dann vermutlich die Antwort...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zur Behördendigitalisierung:<blockquote>das erklärt dann vermutlich die Antwort auf meinen Kindergeldantrag.<p>Während <a href="https://www.arbeitsagentur.de/news/kindergeldantrag-mit-elster">die Arbeitsagentur hier schreibt</a>, dass "der Antrag somit vollständig digital gestellt werden" könne ("vollständig digital" fett geschrieben), das ELSTER-Zertifikat die Unterschrift ersetze sowie kein Ausdruck mehr erforderlich sei, bekam ich von der Familienkasse Hessen die Rückmeldung, dass auf meinem Antrag, den ich per Elster eingereicht hatte, die Unterschrift fehle, man den Ausdruck beigelegt habe und ich ihn nochmals komplett ausfüllen und unterschrieben postalisch zurücksenden solle.</p><p>Nach mehrfachen Rückfragen, hat man mir telefonisch bestätigt, dass jemand einen Fehler gemacht habe und mein Antrag nun bewilligt wird.</p><p>Ich nehme nun an, hier wurden einfach digitale Anträge ausgedruckt und mit den postalischen Anträgen vermischt.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6ebf35</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6ebf35</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:58:35 -0000</pubDate><title>Die reaktionären BMW-Fahrer-Betonköpfe von CDU und AfD haben ja angesichts...</title>
<description><![CDATA[ Die reaktionären BMW-Fahrer-Betonköpfe von CDU und AfD haben ja angesichts der existenziellen Bedrohung ihrer freien Fahrt durch mit Klebstoff bewaffnete Klimaaktivisten die Frage gestellt, ob man da nicht "Notwehr" leisten könne als an seiner freien Fahrt gehinderter Klimakiller, äh, Autofahrer.<p><a href="https://www.lto.de/recht/meinung/m/frage-an-fischer-notwehrrecht-klimaaktivisten-blockade/">Thomas Fischer erklärt das mal</a> und kommt auf das Ergebnis, dass eine Straßenblockade eine Nötigung und damit notwehrfähig ist. Es gibt natürlich eine Haufen von zu berücksichtigenden Faktoren, und Notwehr heißt natürlich nicht, dass man die Demonstranten jetzt verprügeln darf. Auch wegtragen ist nur erlaubt, wenn nicht die Polizei zeitnah für Linderung sorgt.</p><p>Interessanterweise macht es erst das Festkleben notwehrfähig, wenn ich das richtig verstehe, weil es die Intention verbrieft, eine längerfristige Blockade durchzuführen.</p><p>Ich finde das ausgesprochen schade, dass Fischer hier weiter an der Eskalationsspirale dreht, anstatt dass mal irgendwer einfach anfängt, den Kids zuzuhören, deren Zukunft hier die Autofahrer vorsätzlich zerstören.</p><p>Wieso ist denn das nicht anders herum als Notwehr zu betrachten? Wenn jemand vor meinem Grundstück Gift versprüht, kann ich das ja auch abstellen. Oder nicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6eb6e3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6eb6e3#2022-12-07 12:30:01.887320</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:17:17 -0000</pubDate><title>Manchmal entfalten Meldungen erst in Kombination die nötige Wirkung.Genetischer Nachweis:...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal entfalten Meldungen erst in Kombination die nötige Wirkung.<p></p><ul><li><a href="https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/hannover_weser-leinegebiet/Genetischer-Nachweis-Wolf-riss-Ursula-von-der-Leyens-Pony,wolf4686.html">Genetischer Nachweis: Wolf riss Ursula von der Leyens Pony</a><p></p></li><li><a href="https://www.dnr.de/aktuelles-termine/aktuelles/eu-parlament-will-schutzstatus-des-wolfes-ueberarbeiten">EU-Parlament will Schutzstatus des Wolfes überarbeiten</a>.</li></ul>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6eb201</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6eb201</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:02:55 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist auf diesen Artikel von 2018 hin, zur...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist auf <a href="https://warontherocks.com/2018/10/paranoia-and-defense-planning-why-language-matters-when-talking-about-nuclear-weapons/">diesen Artikel von 2018 hin</a>, zur Kriegsrhetorik und -diplomatie zwischen USA und Russland. Der hat einige interessante Stellen, die ich hier mal zitieren will:<blockquote lang="en">Of course, the United States is extremely unlikely to convert missile defense launchers in Europe to strike Russian leadership targets. However, the United States is exploring the possibility of responding to new Russian missiles with its own noncompliant systems, reviving concepts from the late 1970s and early 1980s. The Obama administration even adopted that same peculiar phrase from the Carter administration — countervailing strategy — to describe the American response. The countervailing strategy was to have an array of systems capable of responding to various scenarios. At the time, the countervailing strategy was explicitly about the ability to not merely destroy Soviet forces but also to kill Soviet leaders. Obama administration officials may have forgotten this. Their Russian counterparts have not.</blockquote>Der Artikel ist insgesamt eine lohnende Medienkompetenzübung, finde ich. Die überschlagen sich förmlich in Framing und Behauptungen, dass ja die Russen an allem Schuld seien und die brächen hier immer die Verträge und überhaupt sei ihre Paranoia ja völlig unbegründet — und dann kommt so ein Absatz wie der gerade zitierte, der eben zeigt, dass da überhaupt nichts dran bloß unbegründete Paranoia war.<p>Putin hat sich mehrfach über die "Raketenabwehrsysteme" in Polen aufgerecht, weil er fand, die könnten innerhalb von Stunden in Offensivsysteme umgebaut werden, und dann könnte man damit Moskau plattmachen, im Wesentlichen ohne dass Moskau sich groß wehren könnte oder auch nur genug Zeit hätte, das rechtzeitig zu erkennen. Daraufhin behauptet der Artikel mehrfach, das sei ja eine völlig absurde Vorstellung von dem Putin, man hätte ja gar keine Atomsprengköpfe vor Ort und überhaupt: niemand habe den Plan, eine Mauer zu errichten. Und dann kommt das hier:</p><blockquote lang="en">All of this seems bizarre. There are no nuclear weapons in Poland or Romania, nor are there plans to convert these missiles to offensive purposes. The problem is that such a conversion is feasible and it is the kind of thing that American officials occasionally propose. For example, in the Senate report accompanying the National Defense Authorization Act (NDAA) for Fiscal Year 2018, there was a call for “evaluating existing U.S. missile systems for modification to intermediate range and ground-launch,” including — among other systems — the Standard Missile-3 (SM-3). The SM-3, of course, is the missile deployed in Poland and Romania. The final version of the NDAA cast a wide net and called for a report on the feasibility of modifying current American missile systems to have an INF range (between 500 and 5,500 kilometers).</blockquote>Oh, ach? Es ist so undenkbar, dass es regelmäßig in den USA von Amtsträgern gefordert wird? Diese Scheiß paranoiden Russen immer!1!!<p>OK, wartet, eine Sache haben wir noch zu besprechen. Die Russen bauen da doch selbst an diesen atomsprengstoff Waffen, die <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Intermediate-Range_Nuclear_Forces_Treaty">den INF Treaty</a> verletzten!1!! Na gucken wir doch mal:</p><blockquote lang="en">Moscow appears close to deploying the INF-violating cruise missile, the 9M729. In parallel, Russia has also “circumvented” the INF by developing a RS-26 ballistic missile.</blockquote>Die fiesen Russen, ey! Verletzen hier immer unsere schönen Verträge!!<blockquote lang="en">This missile was tested to a range in excess of the INF cap and then declared as a strategic system under a separate arms control treaty, New START.</blockquote>Wie, was, Moment, die INF-verletztenden Raketen fallen gar nicht unter INF sondern unter START (der Vertrag für die Langstreckenraketen)?<blockquote lang="en">However, Russia appears to have increased the number of warheads on the RS-26, which decreases its range to a medium-range system.</blockquote>Ooooh, d.h. das ist eine Langstreckenrakete, aber sie laden so viel Sprengköpfe rein, dass es am Ende de facto eine Mittelstreckenwaffe ist. Die Amis finden, damit sollte es unter INF fallen.<p>Da stellt sich doch direkt eine logistische Frage. Wenn du einen Vertrag für Kurzstrecke und einen für Langstrecke hast, dann wirst do doch dafür sorgen, dass die im Langstreckenvertrag erlaubten Limits viel schmerzhafter sind als in dem für Kurzstrecken. Damit genau das nicht geht.</p><p>Nun, …</p><blockquote lang="en">As for the RS-26, the Russians deftly – and entirely legally — exploited a loophole in New START to their advantage. During the ratification debate over the INF Treaty, it was clear that a loophole existed: Russia could build an intercontinental range ballistic missile (ICBM) with a range long enough that it did not count under INF, then pack it with warheads so that it would be an intermediate-range system. This problem was clearly understood at the time and a decision was made to address it with low ceilings in future strategic arms control agreements.</blockquote>Ach. Ach was. Das war bekannt und absichtlich dringelassen? Weil man sich dachte: Na die wertvollen ICBM-Slots, die werden die Russen nicht für diesen Scheiß opfern wollen?<p>Wie es dann weiterging, könnt ihr euch ja vielleicht schon denken jetzt:</p><blockquote lang="en">(Since these missiles would count against START limits, trading ICBMs for Intermediate range ballistic missiles would be undesirable for Moscow.) But in New START, U.S. negotiators insisted on unnecessarily high numbers of delivery vehicles, reasoning that Russia could not afford to build a large number of ICBMs and that it would be unwise for the United States to trade away a potential advantage in deployed delivery vehicles.</blockquote>Mit anderen Worten: Russland verstößt hier gegen überhaupt nichts. Da haben uns mal wieder die Amis ins Gesicht gelogen, die nicht wahrhaben wollten, dass ihre episches Verkacken hier die Schuld an dem ganzen Scheiß trägt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6eab46</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6eab46</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:31:52 -0000</pubDate><title>Die Berliner Feuerwehr (in Form ihrer Gewerkschaft) bettelt auf Twitter...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/BerlinBB_Dfeug/status/1599871382942195713">Die Berliner Feuerwehr (in Form ihrer Gewerkschaft) bettelt auf Twitter die Innensenatorin an</a>, sie möge doch mal Rettungswagen anschaffen.<blockquote lang="en">Heute. Jetzt. An diesem Abend hat die @Berliner_Fw erneut NULL RTW. Löschfahrzeuge fahren alleine erkunden. Mehrere Einsätze UNBESCHICKT<p>UNTERNEHMEN SIE BITTE WAS @IrisSpranger</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6ea9ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6ea9ce</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:21:04 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu Bafög:Man muss dazu allerdings berücksichtigen das...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu Bafög:<blockquote>Man muss dazu allerdings berücksichtigen das beim Bafög Antrag der Antragszeitpunkt wichtiger ist als die Vollständigkeit des Antrags.<br/>Hintergrund ist das Bafög rückwirkend zum Antragszeitpunkt ausgezahlt wird. In der Praxis beantragt man dann  eben frühstmöglich Bafög, um den Förderungszeitraum, und somit den
Förderbetrag, zu maximieren.<p>Das ist unter anderem wichtig weil z.b. selbstständige Elternteile auf die Finanzbescheide warten müssen um ihr Einkommen darlegen zu können und somit einige Monate Verzug der Bearbeitung verursachen.. Schöne Kaskadierung der Bearbeitungszeit der Ämter.</p><p>Bafög Antrag kannst du also Initial auf nem Bierdeckel beantragen und dann die fehlenden unterlagen nachreichen. (Die Bierdeckel-Idee kam von meiner zuständigen Sachbearbeiterin damals..).</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d6ea72a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d6ea72a</guid><pubDate>Wed, 07 Dec 2022 10:16:20 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Bafög-Situation:wundert mich gar nicht, dass so viele Anträge...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Bafög-Situation:<blockquote>wundert mich gar nicht, dass so viele Anträge unvollständig sind - works as designed.<p>Dazu meine Erfahrung (als Unterhaltspflichtiger, habe aber auch meiner Tochter bei der Antragstellung geholfen):</p><p></p><ol><li>zum Beginn des Wintersemesters gab es zwei(!) digitale Frontends. Unterschied war die Anmeldung - per Userid/Password oder mit nPA. Die sind anscheinend jetzt zusammengelegt.<p></p></li><li>die (zeitweise) unvollständigen Anträge sind dem Prozess geschuldet: Antragsteller füllt seinen Teil aus, darin gibt es auch Angaben zu Unterhaltsverpflichteten, u.a. auch die Email-Adresse. An diese wiederum wird vom Portal die Aufforderung zur Abgabe einer Einkommenserklärung versendet - online oder offline auszufüllen. D.h. an der Stelle ist der Antrag schon im System, aber dieses vorausgefüllte PDF wurde gerade erst erzeugt. Logischerweise ist der Antrag nicht vollständig.<p></p></li><li>Dieser Prozess deckt aber nur den Standardfall ab. Annahme: bei den Eltern hat sich in den letzten zwei Jahren nichts geändert, die Steuererklärung vom vorletzten Jahr reicht. Ist die Annahme falsch, hängt es vom Bundesland ab, ob das Formular für solche Veränderungen bereits digitalisiert wurde. Das Formblatt selbst liegt natürlich blanko vor, benötigt aber eine Unterschrift.<p></p></li><li>OK, diese Änderung kann auch nachgereicht werden, aber ... im Standardprozess wird der Nachweis meiner Befreiung von der KV-Pflicht angefordert. WTF?! 5x alles hoch und runter gecheckt - ich habe nirgends etwas dahingehend angeklickt, aber Nicht-Befreite müssen auch die Nicht-Befreiung nachweisen, ansonsten wird die Erklärung dem Antrag nicht beigefügt. Aussage der Hotline: Softwarefehler, kann man nichts machen. Also abbrechen, auf Papier ausfüllen und per Post verschicken - oder einfach ein leeres PDF als Nachweis (also: Writer -&gt; neues Dokument -&gt; Export als PDF) hochladen. Upload ist entscheidend, der Inhalt erstmal egal.<p>Nach einer Woche waren wir damit durch, aber da meldete sich Töchterlein auch schon: sie hatte einen Brief(!) bekommen, dass der Antrag unvollständig sei - sie möchte doch bitte die fehlenden Formulare und Nachweise nachreichen. WTF!? Der Prozess ist asynchron designed (ist ja sinnvoll, wenn Student nicht mehr bei den Eltern wohnt), was wollt ihr denn? Also alles nochmal aus dem Portal rausgeklaubt, ihr per Mail geschickt (inkl. Änderung aus Pkt. 3), damit sie das weiterleiten kann. Das Portal ist jetzt komplett außen vor.</p><p></p></li><li>Ooh, für die Änderung fehlte noch ein Papier, gut, kann man auch noch scannen + mailen. Upload? Nöö, wir sind wieder beim alten Verfahren, Email ist nur die schnellere Post.</li></ol><p>Seit 6 Wochen ruht still der See ... und ich mache mir jetzt Vorwürfe, dass das BaFöG-Amt auch noch leere Seiten ausdrucken muss.</p></blockquote>Ich verstehe plötzlich, wieso Behörden und Konzerne am Ende lieber SAP einführen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d718647</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d718647</guid><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 13:41:45 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Was passiert, wenn du Behörden vorschreibst, ihre Schnittstellen zu digitalisieren?Lange...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Was passiert, wenn du Behörden vorschreibst, ihre Schnittstellen zu digitalisieren?<p>Lange nichts. Dann wird Papier und Personal knapp.</p></blockquote>*schmunzel*<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.golem.de/news/digitalisierung-digitale-bafoeg-antraege-muessen-von-aemtern-ausgedruckt-werden-2212-170272.html">Golem dazu</a>:</p><blockquote><p u="">Probleme mache außerdem die Verfügbarkeit von Papier. So habe es <b>Engpässe und Papiermangel</b> gegeben, wie etwa das Studentenwerk Ost-Niedersachsen in seinem Jahresbericht schreibe.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d71eb0d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d71eb0d</guid><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 11:47:31 -0000</pubDate><title>Was passiert, wenn du Behörden gesetzlich vorschreibst, sie müssen ihre...</title>
<description><![CDATA[ Was passiert, wenn du Behörden gesetzlich vorschreibst, sie müssen ihre Schnittstellen digitalisieren?<p>Damit der Bürger den Eindruck hat, es gäbe hier sowas wie Digitalisierung, aber ohne das wirklich in Angriff nehmen zu müssen, denn man schreibt ja nur die Schnittstellen vor?</p><p>Na klar! Behörden beauftragen einen Webserver mit einem ausfüllbaren PDF. Das wird dann hinten ausgedruckt und in die alten Prozesse gekloppt.</p><p>Schade nur, dass Ausdrucken Personal braucht. Das man nicht hat. Also fehlt das dann woanders und alles wird <i>noch</i> langsamer. Gut beobachtbar ist das gerade <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/funk/studenten-bafoeg-digitalisierung-buerokratie-101.html">beim BAföG</a>. Money Quote:</p><blockquote>"Die BAföG-Ämter der Studierendenwerke müssen die online eingereichten BAföG-Anträge der Studierenden händisch ausdrucken. Die Drucklast in den BAföG-Ämtern ist so hoch, dass dafür eigens zusätzliches Personal eingestellt werden muss: um digitale Anträge auszudrucken.</blockquote>Und natürlich haben sie bei der Gelegenheit das eigentliche Problem nicht mal angefasst:<blockquote>Nur ein Bruchteil der eingereichten Anträge ist fehlerfrei. "Wir haben etwa einen Antrag unter 200, der vollständig ist", sagte eine Sachbearbeiterin aus Rheinland-Pfalz. Dass der Antrag seit Jahren ein Bürokratie-Monster ist, weiß auch die Bundesregierung. Nach Angaben des Deutschen Studentenwerks ergab eine Untersuchung des Normenkontrollrats der Bundesregierung aus dem Jahr 2010, dass 99 Prozent der Papier-Anträge - damals gab es kein digitalisiertes Antragsverfahren - unvollständig waren.</blockquote>Nee, da konnten wir nichts machen, wir mussten die Schnittstelle digitalisieren! Und jetzt können wir erst recht nichts machen, denn unser Personal steht am Drucker.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d73325f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d73325f#2022-12-05 16:20:01.840740</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 13:30:41 -0000</pubDate><title>Noch ein Nachgedanke dazu, dass wir die Machtergreifung der AI...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Nachgedanke dazu, dass wir die Machtergreifung der AI Overlords vielleicht sabotieren können, indem wir ihre Trainingsdaten jetzt mit Müll fluten.<p>Nach dem Siegeszug von MP3 hat man in Hörtests eine faszinierende Beobachtung gemacht. Die Jugendlichen, die mit mp3 aufgewachsen waren, hielten in Hörtests die mit mp3 komprimierte Version für besser. Die hatten sich an die Artefakte gewöhnt.</p><p>Ich befürchte jetzt, dass wir bei der sich schon abzeichnenden KI-Flutung unseres Wahrnehmungsraumes einen ähnlichen Effekt haben werden. KIs mit Müll fluten ist gleichzeitig auch ein Angriff auf uns selbst, den ner zerstört auch unsere eigenen Traditionen und Spracharchive. Leute können sich heute schon kaum noch gewählt ausdrücken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d732aaa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d732aaa#2022-12-05 14:10:01.782100</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:56:20 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch vor zwei Jahren, als es den bundesweiten...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch vor zwei Jahren, als es den bundesweiten Sirenentesttag gab? Und keiner eine Sirene hörte, weil die alle außer Betrieb waren?<p>Nun, seit dem sind ja zwei Jahre vergangen. Sicher genug, um die Infrastruktur zu reparieren.</p><p>Nun, liebe Leser, <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/katwarn-nina-bundesweiter-warntag-am-mittwoch-9-sirenen-noch-nicht-fertig-li.293831">ihr müsst jetzt sehr tapfer sein</a>!</p><blockquote>Am bundesweiten Warntag an diesem Mittwoch wird es in Berlin noch keine Warnung über Sirenen geben. Zum einen stehen von den 400 Sirenen, die aufgebaut werden sollen, bisher erst sehr wenige zur Verfügung. Zum anderen können sie nicht angesteuert werden, weil die Technik für die Anbindung an das Modulare Warnsystem vom Bund entwickelt werde und noch nicht betriebsbereit sei, teilte der Senat im Internet mit.</blockquote>Ja gut. Dann ist das ein Softwarefehler. Dann kann man da nichts machen.<p u=""><b>Update</b>: Lacher am Rande: <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/12/berlin-bund-spranger-katastrophen-warntag.html">Der Katastrophen-Testtag ist Donnerstag</a>, nicht Mittwoch :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d73242f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d73242f</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 12:32:49 -0000</pubDate><title>Georgiens Ex-Präsident Saakashvili wurde offenbar im Gefängnis vergiftet.Der Mann erlangte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.themoscowtimes.com/2022/12/05/georgias-ex-leader-saakashvili-poisoned-in-prison-doctors-a79593">Georgiens Ex-Präsident Saakashvili wurde offenbar im Gefängnis vergiftet</a>.<p>Der Mann erlangte vor allem <a href="https://www.youtube.com/watch?v=2JlzxtTynxM">mit seinem ausgefallenen Geschmack</a> Berühmtheit im Westen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d731199</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d731199</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 11:08:55 -0000</pubDate><title>Als Kontext für den Konzerngewinn der Post gab es auf...</title>
<description><![CDATA[ Als Kontext für <a href="/?ts=9d88406a">den Konzerngewinn der Post</a> gab es <a href="https://old.reddit.com/r/de/comments/zcbgmw/wieso_manchmal_das_paket_nicht_ankommt_aus_sicht/">auf Reddit eine Tirade eines Postzustellers</a>, der das da mal ein bisschen von hinten beleuchtet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d737cf8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d737cf8#2022-12-05 13:25:01.765542</guid><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 09:38:46 -0000</pubDate><title>Schönen Gruß an die Bildredaktion in diesem "Reul gegen die...</title>
<description><![CDATA[ Schönen Gruß an die Bildredaktion in <a href="https://www.deutschlandfunk.de/nrw-innenminister-reul-cdu-die-letzte-generation-hat-grenzen-ueberschritten-100.html">diesem "Reul gegen die Letzte Generation"-Artikel</a>. Der sitzt da halt noch seine letzten Jahre ab, solange die Klappspaten in NRW den immer wieder ins Amt lassen.<p u=""><b>Update</b>: Hahaha, die Bildredaktion hat schnell das Bild geändert. Nicht dass das furchtbar viel bringt, der Reul sieht halt aus wie er aussieht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d721a02</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d721a02</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 17:37:32 -0000</pubDate><title>Neulich so: Google verdatenreichtumt ihr Platform Signing Keys.Heute so: Samsung...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so: <a href="/?ts=9d77f2b4">Google verdatenreichtumt ihr Platform Signing Keys</a>.<p>Heute so: <a href="https://arstechnica.com/gadgets/2022/12/samsungs-android-app-signing-key-has-leaked-is-being-used-to-sign-malware/">Samsung verdatenreichtumt ihren Android app signing key</a>.</p><p>Gut zu wissen, dass unsere digitale Infrastruktur in so exzellenten Händen ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d720bb2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d720bb2</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 16:31:40 -0000</pubDate><title>Nachdem jetzt jahrelang die Ukraine von Wiper-Malware drangsaliert wurde, hat...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem jetzt jahrelang die Ukraine von Wiper-Malware drangsaliert wurde, <a href="https://arstechnica.com/information-technology/2022/12/never-before-seen-malware-is-nuking-data-in-russias-courts-and-mayors-offices/">hat es jetzt die Russen erwischt</a>.<p>Lange fühlte ich nicht mehr so einen starken Impuls von Mitgefühl in mir hochwallen, sage ich euch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d72795f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d72795f</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 15:15:13 -0000</pubDate><title>Mir kam gerade die Idee, dass das vielleicht gar nicht...</title>
<description><![CDATA[ Mir kam gerade die Idee, dass das vielleicht gar nicht die Post ist, die immer schlechter wird, sondern der Verfassungsschutz kommt schlicht nicht hinterher mit der Totalüberwachung.<p>Wir wissen ja aus der DDR, dass das nicht so gut skaliert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d725af7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d725af7</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 13:01:29 -0000</pubDate><title>Frankreich verbietet inländische Kurzflüge. Man soll gefälligst die Bahn nehmen.Kurzflug...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.euronews.com/green/2022/12/02/is-france-banning-private-jets-everything-we-know-from-a-week-of-green-transport-proposals">Frankreich verbietet inländische Kurzflüge</a>. Man soll gefälligst die Bahn nehmen.<p>Kurzflug ist definiert als "es gibt eine Zugverbindung unter 2,5 Stunden".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7259a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7259a1#2022-12-04 15:30:01.837218</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 12:58:39 -0000</pubDate><title>Der Iran hat angeblich gerade ihre "Moralpolizei" abgeschafft."Die Sittenpolizei hat...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/iran-proteste-sittenpolizei-101.html">Der Iran hat angeblich gerade ihre "Moralpolizei" abgeschafft</a>.<blockquote>"Die Sittenpolizei hat nichts mit der Justiz zu tun und wurde von denjenigen, die sie in der Vergangenheit eingerichtet haben, geschlossen", sagte Montaseri laut Isna. Von anderer Seite wurde die Auflösung bisher nicht bestätigt. Auch Montaseri nannte keine weiteren Details, etwa wie die mutmaßliche Auflösung umgesetzt werden soll.</blockquote>Das sind die Freischärler-Milizen, die da "Kleidervorschriften" wie Hijab und co durchsetzen.<p>Der Typ, der das gesagt hat, ist der Generalstaatsanwalt, also schon so ziemlich autoritativ. Isna ist allerdings weniger autoritativ, das ist die Studenten-Nachrichtenagentur. Die staatliche iranische Nachrichtenagentur heißt IRNA. Bei denen kommen bislang <a href="https://en.irna.ir/news/84960299/Top-Iranian-officials-caution-people-against-false-propaganda">ganz andere Töne</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7257e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7257e8</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 12:48:54 -0000</pubDate><title>Bezüglich meines "der Kapitalismus zerfällt gerade" neulich brauchen glaube ich...</title>
<description><![CDATA[ Bezüglich meines "der Kapitalismus zerfällt gerade" neulich brauchen glaube ich einige der jüngeren Leser ein bisschen mehr Kontext.<p>Und zwar, liebe Kinder, war das damals so, dass Amazon in den USA ihr Prime mit Two Day Shipping bewarb. Die USA sind natürlich auch viel größer als Deutschland.</p><p>Dann wollten sie das auch in Deutschland anbieten und dachten sich: OK, machen wir free next day shipping draus. Und der Markt war verwundert, was die Bedeutung davon war.</p><p>Denn, liebe Kinder, damals war das völlig normal, dass ein Brief oder ein Paket am nächsten Tag ankam. Wenn das mal einen Tag Verspätung hatte, dann hat man auch nicht herumgezetert, sondern man wusste: Die Post hat alles getan, aber ihr Zusteller wurde von einem Bären angefallen und liegt jetzt auf der Intensivstation.</p><p>Amazon wurde also mit ihrem neuen Angebot ein paar Jahre lang ausgelacht, weil sie nicht kommunizieren konnten, was der Mehrwert sein soll.</p><p>Als Prime dann auch hier zu laufen anfing, hatte Amazon ein Angebot: Wenn dein Paket <i>nicht</i> wie versprochen am nächsten Tag zugestellt ist, schenken wir dir einen Monat Prime obendrauf.</p><p>Das ist der Kontext, indem ich mir jetzt anschaue, dass Amazon ein Paket als Prime-fähig bewirbt und dann aber nicht mal verspricht, es am nächsten Tag zuzustellen, sondern 5 (!) Tage später anbietet. Und zwar nicht nur bei einem Produkt, da könnte ja auch irgendein Bär-Unfall passiert sein, sondern bei 100% einer zufälligen Stichprobe von ~10.</p><p>Dass der Kapitalismus auf Produktionsseite den Planeten zerstört und die Menschen ausbeutet, das war ja bekannt. Dass am Ende das Vermögen krass ungerecht verteilt wird, auch. Dass es immer mal wieder Spekulationsblasen und Lieferkettenversagen gibt, auch.</p><p>Aber eine Sache war eigentlich immer eine Konstante. Dass wenn du etwas ab Lager bestellst, dass sie dir das dann auch tatsächlich in formidabler Geschwindigkeit zustellen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d752da5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d752da5</guid><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:44:43 -0000</pubDate><title>Ich denke mal, wir sind uns alle einig, dass die...</title>
<description><![CDATA[ Ich denke mal, wir sind uns alle einig, dass die Tage des Journalisten gezählt sind. Die Zeitungen zahlen ja jetzt schon nur Hungerlöhne, Korrespondenten gibt es nur noch einen in Berlin und einen in Washington vielleicht.<p>Demnächst werden sie die übrigens Journalisten durch eine Textgenerator-KI ersetzen.</p><p><a href="https://futurism.com/msn-is-publishing-more-fake-news">MSN ist schonmal vorgeprescht</a>. Ergebnis:</p><blockquote lang="en">MSN Fired Its Human Journalists and Replaced Them With AI That Started Publishing Fake News About Mermaids and Bigfoot</blockquote>Ist vielleicht gar nicht so schlecht, wenn unsere Spezies untergeht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d75ae05</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d75ae05#2022-12-03 16:50:01.733488</guid><pubDate>Sat, 03 Dec 2022 15:44:27 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was das schöne an einem Softwareprojekt ist? Wenn...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was das schöne an einem Softwareprojekt ist? Wenn man nicht völlig inkompetent ist und das Projektmanagement nicht nach Strich und Faden verkackt, dann ist das kein Fass ohne Boden.<p>Du hast am Anfang einmal ein Investment, klar. Im besten Fall für die Umsetzung des Pflichtenheftes, das sich dann auch als korrekt herausstellt. Im Regelfall gibt es ein paar Iterationen, bis im Prozess der Umsetzung klar wird, was der Kunde eigentlich haben wollte, und dorthin schwenkt man dann halt um.</p><p>Aber dann? Irgendwann ist Schluss mit Investition, da trägt sich das dann von selbst. Klar, man hat vielleicht hie und da noch ein bisschen Wartungsaufwand.</p><p>Aber irgendwann, so spätestens ein paar Monate / ein Jahr nach Produktivgang, ist das Ding dann in einem Zustand, wo es den Return on Investment abwirft.</p><p>Ein Projekt, bei dem das Pflichtenheft keine groben Korrekturen brauchte, bei dem die Aufgabe relativ zeitnah erledigt werden konnte, und das Ding von da an im Wesentlichen ein Selbstläufer ist, war die Corona-Warnapp.</p><p>Umso irritierter bin ich gerade zu lesen, dass <a href="https://heise.de/-7365549">die Kosten für 2022 von 50 auf 73 Millionen explodieren</a>. Ich persönlich finde ja, Telekom und SAP hätten die App kostenlos entwickeln sollen. Damit in der Bevölkerung die Tech-Industrie <i>einmal</i> für was anderes als Bauernfängerei und endlose Abzocke gestanden hätte. Ist ja nicht so, als bekämen beide Firmen nicht schon genug Steuergelder in den Arsch geschoben.</p><p>Ich kann mir das nur so erklären, dass die beiden Firmen annehmen, bei dem Controlling auf Regierungsseite weiß keiner, dass bei ihnen keine Kosten mehr entstanden sind, und dann halt wie üblich in der Branche voll auf Bauernfänigerei und endlose Abzocke umgeschwenkt haben.</p><p>Gar keine Kosten? Nein, da stehen ein paar Server in irgendeinem Rechenzentrum. Es gibt bestimmt auch einen Bugtracker, in dem sich ungefixte Meldungen anhäufen. Und es gibt ein Callcenter, in dem seit Monaten keiner mehr angerufen hat. Das Gesamtbudget dafür liegt so weit unter den hier diskutierten Geldmengen, dass man das als Rundungsfehler vernachlässigen kann. Selbst wenn man das bei anderen Abzocker-Tech-Bros wie Amazon in die Cloud stellt und dort Freudenhauspreise zahlt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7440b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7440b5#2022-12-03 12:35:01.721879</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 22:47:07 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, früher? Als wir dachten, der Turing-Test wird...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, früher? Als wir dachten, der Turing-Test wird irgendwann nicht mehr reichen, weil die Maschinen zu gut werden?<p>Heute haben wir bei diesem Chat-GPT3-Teil Ausgaben, die ich nicht mehr von einer Contentfarm unterscheiden kann.</p><p>Die Maschinen sind auch besser geworden, aber der letzte Schritt am Ende war Qualitätssenkung von uns.</p><p>Ich finde das witzig, weil ja häufig und gerne diskutiert wird, ob uns nicht die Maschinen eines Tages alle verklaven und/oder umbringen werden. Eine diskutierte Gegenstrategie ist, dass man dafür sorgt, dass die ganzen Trainingsdaten vergiftet sind. Man könnte z.B. einfach ganz viel GPT3-"Content" ins Internet blasen, damit die nächsten Lernphasen auf kaputtem AI-generiertem Content basieren und nicht besser werden können.</p><p>Aber jetzt sind wir soweit, dass ich das für nicht mehr nötig halte. Der ganze "Content" der Contentfarmen und Webforen reicht, um den Output von damit trainierten KIs schön kaputt zu halten.</p><p>Den Gedanken, dass wir gegen die drohende Herrschaft der Maschinen rebellieren, indem wir auf Plattformen Shitposten und in Webforen auf den Boden kacken, finde ich sehr attraktiv.</p><p>Das ist doch auch mal eine tolle Verteidigung, wenn dich jemand fragt, wieso du online so ein Arsch bist. "Ich habe das Überleben unserer Spezies gesichert. Und du?"</p><p u=""><b>Update</b>: Falls ihr noch sachdienliche Hinweise sucht, falls ihr mal mit einer KI vor Gericht steht, und der Richter lässt euch beide ein Wort sagen, und entscheidet danach, wer der Mensch ist: <a href="https://twitter.com/emollick/status/1598516528558637056">Kacke ist das gewinnende Wort</a>. Nicht Liebe, nicht Mitgefühl, nicht Kunst, nicht Musik. Kacke.</p><p u="">Auch das haben wir also instinktiv schon richtig vorbereitet, bevor wir überhaupt das Problem rational erfasst hatten!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7487ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7487ac</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 18:44:02 -0000</pubDate><title>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass wir endlich eine...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr eigentlich auch so froh, dass wir endlich eine Ampelkoalition haben, die <a href="https://twitter.com/NancyFaeser/status/1598677121345331200">feministische Innenpolitik</a> betreiben?<blockquote>Um Frauen zu schützen brauchen wir auch mehr Videoüberwachung an Orten, an denen Straftaten begangen werden.</blockquote>Ich weiß nicht, wie ihr das seht, aber ich glaube: Da kommt auch nichts mehr. Das war alles.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d74e840</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d74e840</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 16:32:30 -0000</pubDate><title>Wir haben zwar keinen Fnord-Rückblick so ohne Congress, aber wir...</title>
<description><![CDATA[ Wir haben zwar keinen Fnord-Rückblick so ohne Congress, aber wir haben auf jeden Fall <a href="https://twitter.com/Cryptome_org/status/1597593034258087945">Balls of Steel</a>:<blockquote lang="en">I respectfully request that the Department of Justice add me as a co-defendant in the prosecution of Mr. Assange under the Espionage Act.<p>Sincerely,</p><p>John Young</p></blockquote>John Young ist Betreiber von cryptome.org und hat dort schon lange vor Wikileaks befreite Geheimdokumente veröffentlicht, und zwar unredigiert.<p>Er hat auch die Cables, wegen derer Assange ja vorgeblich verfolgt wird, unredigiert veröffentlicht bei sich, aber während die an Assange ein Exempel statuieren, haben sie ihn (als US-Bürger mit genug Vermögen, sich ordentlich zu verteidigen) nie auch nur angerufen. Er fühlt sich jetzt offenbar ... unterverfolgt :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d74cfc9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d74cfc9</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 14:43:35 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Future.com ist gescheitert,...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.businessinsider.com/a16z-future-closes-staff-exit-2022-11">So schlimm</a>: Future.com ist gescheitert, wird abgewickelt.<p>Keine Sorge, das ist nur eine belanglose Blablah-Site von einem Dotcom-Risikokapitalgeber, der hoffentlich auch mal langsam das zeitliche segnen wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d77362d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d77362d</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 13:00:35 -0000</pubDate><title>Es gibt gerade mal wieder einen lustigen Wissenschaftsskandal: "Physicists Create...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt gerade mal wieder einen lustigen Wissenschaftsskandal: <a href="https://mateusaraujo.info/2022/12/01/the-death-of-quanta-magazine/">"Physicists Create a Wormhole Using a Quantum Computer"</a>. Money Quote:<blockquote lang="en">Let’s start with the title. No, scientists haven’t created a wormhole using a quantum computer. They haven’t even simulated one. They simulated some aspects of wormhole dynamics under the crucial assumption that the holographic correspondence of the Sachdev–Ye–Kitaev model holds. Without this assumption they just have a bunch of qubits being entangled, no relation to wormholes.</blockquote>Mehr Kontext gibt es <a href="https://www.math.columbia.edu/~woit/wordpress/?p=13181">bei diesem Link in den Kommentaren dort</a>.<blockquote lang="en">Update: I tried reading the paper in some more detail. Almost all the calculations in the paper were done on paper or on a classical computer. As far as I can tell, all they did was perform elaborate SYK calculations on a classical computer, together with simulations of noise on the Google quantum computer, trying to find a possible calculation on the quantum computer that would have signal, not just noise. Once such an N=7 SYK calculation was identified, they used a 9 qubit quantum computer and the noisy result matched the simulation result from the classical computer, exactly as expected. Seeing the completely expected match between results from a 9 bit noisy quantum computer and the results of the simulation of this on a classical computer caused Maria Spiropulu to say that “I was shaken” and “It was nuts. It was nuts”, while Joe Lykken felt that the moment was on a par with discovery of the Higgs particle.</blockquote>*gacker*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d773298</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d773298</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:40:38 -0000</pubDate><title>Microsofts Cloud-Infrastruktur in Asien hat gerade operative Probleme."Our initial investigation...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theregister.com/2022/12/02/microsoft_teams_exchange_apac_outage/">Microsofts Cloud-Infrastruktur in Asien hat gerade operative Probleme</a>.<blockquote lang="en">"Our initial investigation indicates that there our service infrastructure is performing at a sub-optimal level, resulting in impact to general service functionality" states an advisory time-stamped 12:41PM on December 2.</blockquote>Sub-optimal level, my ass. Die Hütte brennt! Aber keine Sorge, sie haben Experten und die kümmern sich. Die tun, was man halt so tut bei Microsoft:<blockquote lang="en">"While we continuing to analyze any relevant diagnostic data, we are restarting a subset of the affected infrastructure to determine if that will provide relief to the service," stated an update posted 17 minutes after the first status notice.</blockquote>Have you tried turning it off and on again?<p>Ja, haben sie. Hat nichts gebracht.</p><blockquote lang="en">We have successfully restarted a small portion of the affected systems and are monitoring the service to determine if there is a positive effect on our service. While we continue to monitor, we will work to understand the root cause and develop other potential mitigation pathways.</blockquote>Na dann ... Volle Kraft Voraus, meine Herren!<p>Oh warte, gibt noch mehr Updates:</p><blockquote lang="en">A status update time-stamped 3:14PM - it's unclear in which time zone - states the incident now also impacts SharePoint Online, Microsoft PowerApps, and Microsoft PowerAutomate.</blockquote>Da willste doch deine Firma von abhängig machen, von so einer Cloud-Infrastruktur! Was waren da noch gleich die Vorteile von? Der Preis ja wohl offensichtlich schon mal nicht. Oh ja, ich erinnere mich. Damit das dann von Profis gewartet wird und nicht mehr ausfällt.<p>Nastrovje!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d773078</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d773078#2022-12-02 19:40:01.736273</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 12:33:42 -0000</pubDate><title>Bald auch bei Bose: Einige Features nur im Zusatz-Abo.Außer neuen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.derstandard.at/story/2000141407441/bose-denkt-darueber-nach-kopfhoerer-features-hinter-einem-abo-zu">Bald auch bei Bose: Einige Features nur im Zusatz-Abo</a>.<p>Außer neuen Abzock- und Beschiß-Tricks kommt von europäischen Firmen seit gefühlt 10 Jahren nichts innovatives mehr, oder übersehe ich was?</p><p u=""><b>Update</b>: Mir schreiben Leser, dass Bose ein US-Unternehmen ist. Haha ich hielt die für Dänen! :-)</p><p u=""><b>Update</b>: Ihr habt völlig Recht, das war bestimmt eine Verwechslung mit Bang &amp; Olufsen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d770601</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d770601#2022-12-02 11:10:01.711999</guid><pubDate>Fri, 02 Dec 2022 09:35:27 -0000</pubDate><title>Die EU-Kommission hat für $400.000 eine Party im Metaverse geschmissen.Only...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.politico.eu/article/eu-threw-e387k-meta-gala-nobody-came-big-tech/">Die EU-Kommission hat für $400.000 eine Party im Metaverse geschmissen</a>.<blockquote lang="en">Only five people showed up Tuesday evening to a party hosted by the European Commission’s foreign aid department in the metaverse to get young people excited about the EU.</blockquote>Wer geht denn bitte zu <i>Facebook</i>, um <i>junge Leute</i> zu erreichen? Die sind ja noch schlechter informiert als eh schon befürchtet.<p>Nunja. Hat die EU endlich mal da ausgeholfen, wo das Geld wirklich dringend gebraucht wird. Bei den verhungernden Pleitiers von Facebook.</p><p>Aber vielleicht hätten sie lieber in Form von Essensrationen zahlen sollen, und es den örtlichen Food Banks spenden sollen statt Facebook.</p><p>Oder noch verwegener: Sie hätten damit hungernden Flüchtlingen helfen können!</p><p>Ich weiß, ich weiß. Ich lese zu viel Fantasy-Literatur. Völlig unglaubwürdige Plots immer.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser meint gerade, das sei gar nicht das Metaverse von Facebook sondern die EU habe was eigenes gebaut. Unsere Steuergelder, gut angelegt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d77f2b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d77f2b4</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 23:02:02 -0000</pubDate><title>Datenreichtum bei den Plattform Signing Keys von Android. Da sind...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://bugs.chromium.org/p/apvi/issues/detail?id=100">Datenreichtum bei den Plattform Signing Keys von Android</a>. Da sind ein paar weggekommen und signieren jetzt Malware.<p>Ja ist ja komisch! Ist ja fast als wäre Code Signing bloß Schlangenöl!?</p><p>Also das ist ja wohl mal ein <i>klarer Fall</i>, wo wir jemanden gebraucht hätten, der uns da rechtzeitig warnt!</p><p>Ist doch immer dasselbe. Es wurden schon alle Fehler gemacht, nur noch nicht von jedem. Erfahrung ist, wenn du die Fehler wiedererkennst, die du machst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d77d8af</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d77d8af</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 21:11:13 -0000</pubDate><title>Google erklärt Rust zum vollen Erfolg.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://security.googleblog.com/2022/12/memory-safe-languages-in-android-13.html">Google erklärt Rust zum vollen Erfolg</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d77d5a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d77d5a1</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:58:39 -0000</pubDate><title>Woran erkennt man den dummen Scammer? Er glaubt seine eigenen...</title>
<description><![CDATA[ Woran erkennt man den dummen Scammer? <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-11-30/crypto-lenders-woes-worsen-as-bitcoin-btc-miners-struggle-to-repay-debt">Er glaubt seine eigenen Geschichten</a>. In diesem Fall haben Crypto Miner ihr Equipment auf Pump gekauft und die Kreditgeber haben als Sicherheit einen Anteil an den zukünftigen Schürf-Einnahmen genommen.<p>Und jetzt sitzen die auf wertloser Hardware und die Sicherheit ist auch geplatzt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d77cbd5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d77cbd5</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 20:14:03 -0000</pubDate><title>Ein Leser empfiehlt diesen Artikel über ein elektronisches Portal der...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser empfiehlt <a href="https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/klinische-studien-arzneimittelforschung-medikamente-ethik-1.5707244">diesen Artikel über ein elektronisches Portal der EU für Arzneimittelforschungen</a>. Der Empfehlung hing eine Menge Kontext an, den ich hier mal mitzitieren will:<blockquote>Bin selbst in der Branche der Arzneimittelforschung tätig, bin Einreichungen befasst und arbeite mich in einem Team seit Monaten in die Materie ein. Die EU-Kommission hat in 2014 die zugrundeliegende Verordnung erlassen und ist in der Verordnung davon ausgegangen, dass das System schon ab 2016 laufen könne. Was auch in dem Artikel untergeht: Es hat dann aber ab 2014 insgesamt sieben Jahre gedauert, bis das "EU-Portal" (heißt heute "CTIS") als "funktionsfähig" auditiert wurde (im Prinzip ist das eigentlich nur eine etwas komplexere Plattform zum Austausch von Dateien und die Interaktion mit noch ein paar anderen Datenbanken).<p>Na, wenn das auditiert wurde, muss es doch gut sein...</p><p>So war das aber nicht. Die EU-Kommission und die EMA waren nach all den Jahren nach 2014 auf die Knochen blamiert, weil sie es einfach nicht auf die Kette brachten, das digitale Rückgrat für das ganze System zu implementieren. 2021 war es dann der EMA genug und man hat ein fast schon inszeniertes Pseudo-Audit (wahrscheinlich mit irgendwelchen leicht einzuhaltenden Phantasieparametern) vorgenommen, dessen Ausgang politisch quasi vorweggenommen wurde: Am Ende hat die Funktionsfähigkeit des Systems belegt zu sein. So kam es auch, aber jeder in der Branche der Arzneimittelforschung wusste, dass das Teil nicht laufen würde, wie es soll. Der Rest war dann Propaganda und Leersprech und heute stehen wir vor einem Scherbenhaufen. Die globale Forschungslandschaft schaut angewidert auf die EU und ihr peinliches Konstrukt. Die ersten Praxiserfahrungen sind noch katastrophaler als in dem Artikel angedeutet. Es werden Workarounds für Probleme eröffnet, bei denen keiner meiner Kollegen (s.o.: wir arbeiten uns seit langem ein) überhaupt das Problem in seiner Komplexität und Abgefahrenheit nachvollziehen kann, vom Workaround ganz zu schweigen.</p><p>Irgendwann hatte sich herausgestellt, dass die EU-Kommission/EMA das Projekt heillos unterfinanziert hatte. Ich glaube, das waren irgendwie sowas wie 1,5 Vollzeitstellen für zwei Jahre, die man da für einen lachhaften Betrag ausgelobt hatte. Zwischendrin war dann auch noch der beauftragte Contractor abgesprungen... das ist also die Digitalisierung, von der alle immer sprechen!?</p></blockquote>Ich lass das hier mal so stehen, weil man da von außen nicht viel sagen kann. Ist das zu wenig Geld? Kommt drauf an. Wenn das von den Anforderungen her bloß etwas wie Dropbox war, dann vielleicht nicht?<p>Wenn der Dienstleister in der Mitte abspringt, war das dann zuwenig Geld? Kann auch sein, dass der Dienstleister unseriös war, alle Kohle rausgetragen und dann in die Kamera lächeln Insolvenz anmeldete.</p><p>Eine Sache kann man sagen: Wenn Workarounds zu Problemen herumgereicht werden, die jemand, der sich ein halbes Jahr in das System eingearbeitet hat, nicht versteht, dann ist das System vermutlich (unnötig?) komplex. Ein so komplexes System wird nie von seinen Anwendern beherrschbar sein und das ist ein Garant für Probleme, inklusive Sicherheitsproblemen.</p><p>Eine Sache ist aber völlig klar, da werdet ihr mir zustimmen.</p><p>Softwareproblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d763065</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d763065</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 18:21:47 -0000</pubDate><title>New York sucht einen Rattenfänger und hat eine sehr lustige...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://a002-oom03.nyc.gov/IRM/Handlers/Campaign/Attachments.ashx?attachmentId=78646d83-e510-4769-945c-4d557c9080bc">New York sucht einen Rattenfänger</a> und hat eine sehr lustige Stellenausschreibung dazu gemacht. Stellt euch das mit mit der Stimme eines 1950er-Nachrichtensprechers vor. :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d762f88</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d762f88#2022-12-01 21:05:01.820895</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 18:15:50 -0000</pubDate><title>Lustige Diskussion auf Wikipedia zu den weihnachtlichen Bettelbannern (die ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://en.wikipedia.org/w/index.php?oldid=1123763881#RfC_on_the_banners_for_the_December_2022_fundraising_campaign">Lustige Diskussion auf Wikipedia zu den weihnachtlichen Bettelbannern</a> (die ich ja immer weg-adblocke, weil sie mir ins Gesicht lügen. Lügnern spende ich kein Geld). Money Quote ist gleich am Anfang:<blockquote lang="en">Nearly all participants agreed that the banner texts are at least partly untruthful, and that soliciting money by misleading readers is an unethical and inappropriate use of this project. Specifically, participants clearly identified that banners that state or imply any of the following are not considered appropriate on the English Wikipedia:<p></p><ul><li>Wikipedia's existence is under threat or dependent on donations</li><li>Donated funds are used primarily to support Wikipedia and/or its volunteer editors</li><li>Readers should feel obliged to donate regardless of their means ("guilt tripping")</li></ul></blockquote>Keine Sorge, das betrifft nur die englischsprachige Wikipedia. Bei uns wird weiter gelogen und gebettelt. Oder vielleicht auch nicht? Ich hab das wie gesagt im Adblocker.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d76148c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d76148c#2022-12-01 20:45:01.730323</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 16:20:34 -0000</pubDate><title>Ich hab mich gerade mit Frank darüber unterhalten, wie der...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab mich gerade mit Frank darüber unterhalten, wie der Kapitalismus in seiner Kernfunktion kaputt ist gerade. Ich hab vorhin versucht, bei Amazon ein Audiokabel zu kaufen. Ich bin da ein Prime-Kunde genau dafür, damit ich Kleinscheiß dann halt schnell liefern lassen kann. Im Moment habe ich eine Erkältung und bleibe lieber drin um niemanden anzustecken. Das ist also genau die Kernsituation, auf die ich damit vorbereitet sein wollte.<p>Lieferzeitpunkt: 5. Dezember sagt Amazon. Das ist ein Artikel, der als Prime beworben wird. Das Versprechen von Prime war: Kostenlose Lieferung bis morgen.</p><p>Ja, äh, nix morgen.</p><p>Ich hatte neulich auch ein paar Fleece-Decken bestellt. Nicht weil ich die nächsten Monat haben wollte, sondern so schnell wie möglich. Der Verkäufer saß da einen Tag drauf, bevor er das Paket an DHL übergab. DHL hat das gestern angenommen, und hat dann verteilt über gestern und heute vier Einträge in der Verfolgung, alle im selben Verteilzentrum, dass das Paket für den Weitertransport vorbereitet werde. Dann dass es jetzt fertig vorbereitet ist. Dann wieder dass es wieder vorbereitet wird. Das Zentrum hat es derweil nicht verlassen.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://steadyhq.com/en/realitatsabzweig/posts/c4e426d5-b65f-4873-8e02-ffffca986eb8">Frank hat genau darüber gerade eine Kolumne geschrieben</a>. Viel Spaß bei der Lektüre. Er hat dafür, erzählte er, einen Haufen wirklich erschütternder Leserbriefe reingekriegt. Wenn ihr Frank erschüttern wollt, müsst ihr einen vergleichsweise großen Vorschlaghammer rausholen. Mal gucken, wie schnell meine Erkältung hier abklingt, vielleicht nehmen wir da mal ne Alternativlosfolge zu auf.</p><p>Die für mich interessante Lektion ist ja, auf was für dünnem Eis die Illusion der funktionierenden Gesellschaft immer gebaut ist. Im Grund ist das hier eine Art Westworld oder Stepford Wives-Szenario, und zwar die ganze Zeit schon gewesen. Alles Schönwetter-Kapitalismus. Läuft super, solange der Wachstum das Verkacken auffängt.</p><p>Frank hat da ein bisschen über Finanzprodukte zur Altersversorgung geschrieben, und hoffte glaube ich auf Leserbriefe von Insidern, die ihm sagen, dass das alles gar nicht so schlimm ist. Lass es mich so sagen: Leserbriefe von Insidern kamen wohl. Aber die sagten eher das Gegenteil von "alles gar nicht so schlimm".</p><p>Ich glaube ich will da auch mitmachen und nehme daher gerne Leserbriefe mit Stories von Leuten an, die sich "zum scammen gezwungen fühlen", weil "die anderen das ja auch alle so machen".</p><p>Frank kommt jedenfalls zu folgendem Schluss:</p><blockquote>Im Kern ist es aber eine tiefgehende Korruption einer wichtigen Grundannahme des Kapitalismus: "Wenn die Kunden keine Lust mehr haben, beschissen zu werden oder schlechten Service zu bekommen, gehen sie halt zur Konkurrenz."<p>Diese Annahme ist immer öfter nicht mehr wahr. Beschiss-Kartelle bilden sich absichtlich oder eigendynamisch. Kostenreduktion ohne technologisch unterfütterte Produktivitäts- und Effizienzgewinne geht zwangsläufig nur durch Qualitätsabstriche. Gerne werden diese Abstriche durch alle Teilnehmer eines Marktsegments fast gleichzeitig umgesetzt</p></blockquote>Hey, <a href="/?ts=9d764ca3">war da nicht gerade was</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d76003a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d76003a</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 14:57:40 -0000</pubDate><title>Neulich vor dem Amtsgericht Tiergarten gab es eine Verhandlung gegen...</title>
<description><![CDATA[ Neulich vor dem Amtsgericht Tiergarten gab es eine Verhandlung gegen einen Letzte-Generation-Klimaaktivisten. Man stelle sich die Verwunderung vor, als er <a href="https://www.lto.de/recht/nachrichten/n/kgberlin-gregorgysi-verteidigt-klimaschutzaktivist-letztegneration-geldstrafe/">als seinen Verteidiger Gregor Gysi mitbrachte</a>, der da erstmal eine schöne Rede hielt :-)<blockquote>Gysi kündigte Rechtsmittel gegen die Entscheidung an - "es geht hier um Grundfragen". In seinem Plädoyer hatte er gefordert: "Sie sollten den Mut haben, ihn freizusprechen." Der Angeklagte habe gestört, "weil er Angst hat". Die Wut von Autofahrern, die von verursachten Staus betroffen sind, könne er verstehen, so Gysi. Im Kern sei es eine Spontandemonstration. Das Versammlungsrecht habe "Vorrang vor dem Recht, sich mit dem Auto irgendwo hinzubewegen". Sein Mandant habe sich nicht strafbar gemacht - "Dasitzen ist keine Gewalt".</blockquote>Das haben die am Amtsgericht bestimmt nicht alle Tage. :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d767b7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d767b7e</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 14:35:12 -0000</pubDate><title>Der Guardian über den Staatsbesuch von Macron in Washington.Sowas ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2022/dec/01/bidens-to-serve-macrons-american-cheese-at-white-house-state-dinner">Der Guardian über den Staatsbesuch von Macron in Washington</a>.<p>Sowas ist normalerweise ein ritualisierter Tanz, Monate in Planung, bei dem man peinlichst darauf achtet, keine missverständlichen Dinge zu tun, die irgendwie als herabwürdigend empfunden oder interpretiert werden können. Bei Gastgeschenken guckt man, ob man nicht an irgendeine gemeinsame Sache erinnern kann. Die Franzosen z.B. haben das hier mitgebracht:</p><blockquote lang="en">Paris has announced that he will present Biden with the cup from Christofle, the high-end tableware and jewellery company that supplied the prestigious cruise liner Normandie, among other things.<p>As such, it is a reference to the transatlantic relationship. The first voyage of the French ship to New York was an international triumph in 1935.</p></blockquote>Sehr schön. Professionell gemacht. So muss das sein.<p>Und was machen die Amis? Nun, es geht mit dem Essen los.</p><blockquote lang="en">But the first lady particularly insisted on serving American cheeses, including a blue cheese from north-western Oregon that was the first American product to win the world cheese championships, in 2019.</blockquote>Äh... das ist schonmal gar nicht gut. Das ist ein Affront. Schau her, wir haben euch besiegt MWAHAHAHAHA! Sowas macht man nicht, schon gar nicht bei diplomatischen Empfängen schon extra nicht bei einem Staatsbesuch.<p>Ach komm, Fefe, Madame Biden ist vielleicht schon ein bisschen tatterich und verwirrt und ist hier ein bisschen auf dem diplomatischen Parkett ins Rutschen gekommen. Versehen! Schwamm drüber. Naja, äh, nee!</p><blockquote lang="en">The toasts will be served with an American sparkling wine – though in glasses made in France.</blockquote>Den Franzosen amerikanischen Sekt einschänken, auch noch in ihren eigenen Champagnergläsern! Das wird ja immer übler!<blockquote lang="en">And the evening will be hosted by Jon Batiste, the jazz musician from Louisiana, the former province ceded by France to the US, which Macron will visit on Friday.</blockquote>OK also das erschüttert mich jetzt, muss ich euch sagen. Ich wusste ja, dass es da Differenzen gibt zwischen den Regierungen, aber das ist ja geradezu eine Eiszeit, was wir hier sehen! Da behandeln die Amerikaner ja die Russen besser!<p>Krass.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d76537c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d76537c</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:44:34 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Lastpass?Die sind im August gehackt worden. Dieser...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.lastpass.com/2022/11/notice-of-recent-security-incident/">Benutzt hier jemand Lastpass</a>?<p>Die sind im August gehackt worden. Dieser neue Incident ist jetzt auf Backend-Systemen in der Cloud, die Lastpass nutzt. Stellt sich raus: Die haben nach dem letzten Incident ihre Passwörter nicht geändert.</p><p>Da willste doch Kunde sein, bei so einer Firma! Security by Yolo!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7651ea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7651ea</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:34:12 -0000</pubDate><title>Greenpeace wollte mal die Nord-Stream-Trümmer filmen und fand keine. Da...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/nord-stream1-explosion-101.html">Greenpeace wollte mal die Nord-Stream-Trümmer filmen</a> und fand keine. Da haben die Schweden die Beweise aber sehr großflächig und mit dem feinen Kamm weg"gesichert".
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7650ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7650ac</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:30:58 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!Die...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/afrika/islamischer-staat-anfuehrer-101.html">Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>!<blockquote>Die Terrorgruppe "Islamischer Staat" hat den Tod ihres Anführers bekannt gegeben. Die USA teilten mit, er sei durch eine syrische Rebellengruppe getötet worden. Der IS ernannte bereits seinen Nachfolger.</blockquote>"Syrische Rebellengruppe" klingt ja auch nicht gerade wie die erste Wahl für den Sieger des Konfliktes. *grusel*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d764ca3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d764ca3</guid><pubDate>Thu, 01 Dec 2022 11:14:05 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die jetzt herausgefunden haben!So große...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was die <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/strom-gaspreisbremse-101.html">jetzt herausgefunden haben</a>!<blockquote>So große Unterschiede sind für den Geschäftsführer der Stadtwerke im hessischen Dreieich nicht erklärbar. "Natürlich verfolgt jedes Unternehmen eine eigene Beschaffungsstrategie. Aber diese extreme Spreizung der Preise, die wir momentan sehen, ist energiewirtschaftlich eigentlich gar nicht mehr zu begründen."</blockquote>Ach. Ach was. Ist das etwa Abzocke?<blockquote>Alle Erhöhungen werden just zu dem Termin wirksam, an dem die Gas- und Strompreisbremse kommen soll. Für 80 Prozent des bisherigen Verbrauchs übernimmt dann der Staat die Kosten, die über 0,12 Euro bei Gas und über 0,40 Euro bei Strom liegen. Die Notwendigkeit, dem eigentlichen Auftrag folgend, die Energiepreise bestmöglich zu kalkulieren, bestehe für die Versorger somit nicht mehr, sagt Arta. "<b>Ich denke, Mitnahmeeffekte können nicht gänzlich ausgeschlossen werden</b>."</blockquote>Haha, "nicht völlig ausgeschlossen werden", dass ich nicht lache.<p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d7941e7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d7941e7</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 16:13:45 -0000</pubDate><title>Gitlab bietet jetzt eine Single-Tenant-Cloudoption an.Ich kann Satire und Realität...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://about.gitlab.com/blog/2022/11/30/introducing-gitlab-dedicated/">Gitlab bietet jetzt eine Single-Tenant-Cloudoption an</a>.<p>Ich kann Satire und Realität immer schwerer auseinanderhalten. Geht euch das auch so?</p><blockquote lang="en">This new offering provides all of the benefits of an enterprise DevSecOps platform, with an added focus on data residency, isolation, and private networking to meet compliance needs.</blockquote>Was für Compliance-Anforderungen sind denn das, die SaaS ablehnen, aber nicht wenn der Hersteller dir ins Gesicht lügt, da sei nur ein Tenant auf der Instanz?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d79fb0b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d79fb0b</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 11:17:41 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der bayerischen Arbeits- und Sozialministerin Ulrike Scharf, CSU...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/bayern-will-taegliche-arbeitszeit-ueber-zehn-stunden-ermoeglichen,TOe2p6f">Kurze Durchsage der bayerischen Arbeits- und Sozialministerin Ulrike Scharf, CSU (natürlich)</a>:<blockquote>Bayern will sich für flexiblere Arbeitszeiten einsetzen und eine tägliche Arbeitszeit von mehr als zehn Stunden ermöglichen. "Wir müssen die Arbeitszeitgesetze endlich an die Realität der Lebenswelten der Menschen anpassen", sagte Arbeits- und Sozialministerin Ulrike Scharf (CSU) gegenüber der "Rheinischen Post".</blockquote>Wir reden hier von der Lebensrealität von alleinerziehenden Müttern, so verstehe ich das. Die kriegen eh keinen Schlaf, die können also auch durchmalochen.<blockquote>Angestellte könnten bei einem Wegfall der Zehn-Stunden-Grenze ihre Wochenarbeitszeit dann theoretisch flexibel einteilen - so etwa bei einer wöchentlichen Arbeitszeit von 24 Stunden diese auf zwei Tage verteilen.</blockquote>Es geht hier selbstverständlich nur um härteste Mörder und Terroristen!! Oh warte, ich bin in der Seite verrutscht. Es geht hier ausschließlich um rein freiwillige Mehrarbeit. Niemals nie nicht würden Bonzen sowas von ihren Mitarbeitern fordern.<p>Hat die CSU eigentlich auch schon ein Gewerkschaftsverbot gefordert?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.sueddeutsche.de/bayern/lebensmittelkontrolle-das-unternehmen-scharf-profitierte-jahrelang-von-intransparenz-1.3810468">Der Familie Scharf gehört übrigens eine Busfirma</a>. Wie das jetzt wieder aussieht für die CSU!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d79f754</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d79f754</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 10:59:22 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand ping unter FreeBSD?Der Bug ist ein Stack...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.freebsd.org/security/advisories/FreeBSD-SA-22:15.ping.asc">Benutzt hier jemand ping unter FreeBSD</a>?<p>Der Bug ist ein Stack Overflow, der über das Netz ausnutzbar ist.</p><p>Eigentlich wäre dieser Bug so der übelste Fall von Sicherheitsproblem, aber er eignet sich auch zur Illustrierung von Sicherheitsmaßnahmen über die Jahre.</p><p>ping droppt als erstes seine Privilegien, nachdem es den raw socket geholt hat. Damit kriegt der Angreifer nicht mehr Root-Rechte wie früher sondern die Rechte des aufrufenden Users, hat allerdings auch Zugriff auf den offenen raw socket.</p><p>Außerdem hat FreeBSD ein Self-Sandboxing-Mechanismus eingeführt.</p><blockquote lang="en">The ping process runs in a capability mode sandbox on all affected versions of FreeBSD and is thus very constrainted in how it can interact with the rest of the system at the point where the bug can occur.</blockquote>Das heißt konkret, dass ein Angreifer z.B. keine anderen Prozesse aufrufen kann, um beispielsweise eine Reverse Shell zu installieren.<p>Auch wenn es sich häufig nicht so anfühlt, haben wir doch eine Menge erreicht über die Jahre. Nur halt nicht beim Entfernen der Bugs. Nur beim Ausnutzen-Verhindern.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d79e807</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d79e807</guid><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 09:56:41 -0000</pubDate><title>Genau mein Humor:der Tagesordnungspunkt "Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben" liegt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://social.linksfraktion.de/@nicolegohlke/109427924891239551">Genau mein Humor</a>:<blockquote>der Tagesordnungspunkt "Vereinbarkeit von Beruf und Privatleben" liegt im Bundestags-Plenum derzeit auf 01:45 Uhr.</blockquote>
]]></description></item></channel></rss>