<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 10 Nov 2020 23:15:06 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a155debb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a155debb</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 23:12:37 -0000</pubDate><title>Manchmal glaube ich, ich bin der letzte, der noch statisch...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal glaube ich, ich bin der letzte, der noch statisch linkt.<p>Als Teil von meinem OpenPGP-Gefummel habe ich mal einen Hasher-Prozess gebastelt. Der liest von stdin ein Byte mit der OpenPGP-ID des gewünschten Hash-Algorithmus. Dann liest er von stdin bis EOF, hasht das alles mit dem gewünschten Algorithmus, und gibt das Ergebnis auf stdout aus.</p><p>Damit das auch einen Vorteil hat, sandboxt er sich am Anfang mit seccomp auf "darf nur von stdin lesen und nach stdout schreiben" ein.</p><p>Das habe ich dann einmal mit den Hash-Routinen aus libtomcrypt implementiert, und einmal mit OpenSSL. Ergebnis:</p><pre>$ du -k hash-tom hash-ossl<br/>60      hash-tom<br/>1864    hash-ossl</pre>Das ist gestrippt, versteht sich. Von OpenSSL rufe ich folgende APIs auf:<ol><li>EVP_MD_CTX_new</li><li>EVP_DigestInit_ex</li><li>EVP_DigestUpdate</li><li>EVP_MD_CTX_size()</li><li>EVP_DigestFinal_ex</li></ol>Also explizit nur Digest-Funktionen. Aber stellt sich raus, dass die OpenSSL-Maintainer da OOP einmal invers implementiert haben. Der Digest-Kontext referenziert auch irgendwelche public-key-Kontext-Geschichten (vermutlich aus einem Switch-Statement-Arm, der nie genommen wird) und schwupps habe ich einmal den gesamten Scheiß von libcrypto in meinem Binary drin.<p>Stöhn.</p><p>Ich hab jedenfalls keine Fragen mehr, wieso gatling mit TLS in der OpenSSL-Version viermal so groß ist wie in der mbedtls-Version.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a155c056</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a155c056</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 21:05:12 -0000</pubDate><title>Schweden musste ihr 5G-Auktion absagen.Sie hatten Huawei ausgeschlossen, Huawei hat...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Schweden-5G-Auktion-nach-erfolgreicher-Huawei-Klage-abgesagt-4953911.html">Schweden musste ihr 5G-Auktion absagen</a>.<p>Sie hatten Huawei ausgeschlossen, Huawei hat dagegen geklagt und Recht bekommen.</p><p>Die Schweden stecken echt bis zum Anschlag im Rektum der USA. Noch schlimmer als bei uns. Das muss man erstmal hinkriegen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1543e98</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1543e98</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 20:55:34 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von US-Außenminister Pompeo:There will be a smooth transition...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/cspan/status/1326230270421426183">Kurze Durchsage von US-Außenminister Pompeo</a>:<blockquote lang="en">There will be a smooth transition to a second Trump administration.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1542c91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1542c91#2020-11-10 21:35:05.086693</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 19:38:55 -0000</pubDate><title>Kurzer Videotipp: Yanis Varoufakis wird 2018 von einer Amerikanerin gefragt,...</title>
<description><![CDATA[ Kurzer Videotipp: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=gGeevtdp1WQ#t=1h6m25s">Yanis Varoufakis wird 2018 von einer Amerikanerin gefragt, ob man sich nicht Sorgen machen müsse wegen der Chinesen in Afrika</a>. Das ganze Video ist interessant, wie eigentlich immer, wenn Varoufakis irgendwo was erzählt, aber das sind knapp zwei Stunden. Die Antwort auf diese Frage sind 15 Minuten.<p>15 Minuten, die sich meiner Ansicht nach lohnen. Viel Spaß!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a154232f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a154232f#2020-11-10 20:10:05.029215</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 19:03:13 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Eve Online-Zocker nehmen Covid-Forschung 36 Jahre...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.gamestar.de/artikel/eve-online-corona-hilfe,3363815.html">Eve Online-Zocker nehmen Covid-Forschung 36 Jahre Arbeit ab</a>?<p>Das ist besonders erstaunlich, finde ich, denn Eve Online ist eigentlich so ein Libertären-Spiel im Weltraum, wo du auf deinem Jungernflug in deinem schönen neuen Raumschiff am ersten Tag deiner Karriere erstmal von Piraten zerlegt wird — und das sind keine NPCs sondern andere Spieler. Ja wie, hättest da ja nicht langfliegen müssen!1!! :-) (Danke, Ronald)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15421e3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15421e3</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 18:51:41 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten?Einen Seitenkanal-Angriff in...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten?<p><a href="https://heise.de/-4953484">Einen Seitenkanal-Angriff in Intel-Prozessoren</a>. Diesmal über RAPL, das ist eine Schnittstelle fürs Powermanagement, über die man relativ feinkörning den Stromverbrauch abfragen kann. Der Stromverbrauch hängt von den ausgeführten Instruktionen und in eigigen Fällen auch von den verarbeiteten Daten ab, und in den Fällen kann man vom Stromverbrauch auf die Daten zurückschließen.</p><p>Nun ist die Sample-Rate von RAPL nicht hoch genug, um einzelne Instruktionen zu vermessen. Muss sie aber auch nicht sein. Dann führt man halt die Berechnung ganz häufig durch und misst jedes Mal und kann dann statistische Rückschlüsse auf einzelne Instruktionen ziehen.</p><p>Das reicht, wie sich rausstellt, um einen AES-Schlüssel aus einer SGX-Enklave zu extrahieren. Oder Mitigations wie KASLR zu umgehen.</p><p>AMD unterstützt RAPL in Zen auch, aber das Paper richtet sich erstmal nur gegen Intel. Sie haben AMD Bescheid gegeben und warten noch auf eine Antwort.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1545c80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1545c80#2020-11-10 15:45:05.140862</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:57:50 -0000</pubDate><title>Ach gucke mal! Auch in Europa ist es möglich, innerhalb...</title>
<description><![CDATA[ Ach gucke mal! <a href="https://twitter.com/buitengebieden_/status/1325581881753165824">Auch in Europa ist es möglich, innerhalb von zwei Tagen eine Autobahnunterführung einzuziehen</a>. Bilder, wie man sie sonst nur aus Asien kennt!<p>Wie? Nein, natürlich nicht Deutschland. Die Niederlande. Pfft, Deutschland. Haha.</p><p u=""><b>Update</b>: ACH GUCKE MAL, <a href="https://www.strassen.nrw.de/de/presse/meldungen/meldung/a3-kraftakt-mit-500-lkw-sorgt-fuer-schnelle-sanierung.html">sowas geht auch in Deutschland</a>?! <a href="https://kinder.wdr.de/tv/die-sendung-mit-der-maus/av/video-sachgeschichte-bruecke-schieben-100.html">Noch ein Beispiel</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1545754</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1545754</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:37:14 -0000</pubDate><title>Uh-oh. Avira kündigt überraschend ihre "Business-Sicherheitsprodukte" ab. Und Heise schreibt...</title>
<description><![CDATA[ Uh-oh. <a href="https://heise.de/-4952577">Avira kündigt überraschend ihre "Business-Sicherheitsprodukte" ab</a>. Und Heise schreibt dazu:<blockquote>Schwere Zeiten für die AV-Branche</blockquote>Das höre ich gerne, aber an der Stelle sei auch mal gesagt: No thanks to you, Heise! Seit Jahrzehnten schreibt ihr regelmäßig, dass alle sich Schlangenöl installieren sollen. Und jetzt plötzlich:<blockquote>Sie müssen sich neue Geschäftsfelder und -modelle erarbeiten – und konkurrieren dabei mit innovativen Firmen, die ohne den Klotz "Antivirus" am Bein oft agiler auftreten können.</blockquote>Jetzt ist das plötzlich ein "Klotz"?<p>Ich meine, versteht mich nicht falsch, ich freue mich ja immer, wenn sich die von mir vertretene Position durchsetzt, aber da hätte ich doch ein bisschen mehr Selbstreflektion erwartet an der Stelle.</p><p>Immerhin berichtet ihr ja seit Jahren auch über die nicht abebbende Ransomware-Welle, die ja völlig mysteriös existiert, obwohl alle auf euren Rat Schlangenöl installiert haben. Da hätte man ja schon auf die Idee kommen können, irgendwann auf dem Weg, dass vielleicht die Versprechungen der Schlangenölbranche alle nicht das Papier Wert sind, auf dem ihr die Wieselformulierungen nicht ausgedruckt habt?</p><p>Jetzt einfach so zu tun als sei das ja alles eh die ganze Zeit klar gewesen, das finde ich ziemlich unehrlich von euch.</p><p>Mich ärgert auch, dass ihr in dem Artikel "der Defender von Microsoft ist gut genug" behauptet. Wenn er das wäre, dann gäbe es keine Ransomware.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1545467</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1545467#2020-11-10 14:55:05.089494</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:25:13 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage einer Chinesin zum Covid-Impfstoff:"We've just got to manufacture...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/RealSexyCyborg/status/1326095970078126080">Kurze Durchsage einer Chinesin zum Covid-Impfstoff</a>:<blockquote lang="en">"We've just got to manufacture millions of doses, keep it at -80ºC while we transport it, get people to use it- and all our problems are solved!".<p>Not to be a Debbie-Downer, but you could not manufacture, distribute, or use paper masks at a useful scale.</p></blockquote>Und selbst wenn das gelingt, dann haben wir immer noch 10%, bei denen die Impfung nicht wirkt. Das erscheint mir ein bisschen hoch, aber ich habe da gerade keine Vergleichszahlen.<p u=""><b>Update</b>: Die Grippeimpfung hat regelmäßig einen noch viel schlechteren Wirkungsgrad um die 60%. <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-impfstoff-faq-101.html">Die Virologen scheinen damit aber mehr als zufrieden zu sein</a>.</p><p u=""></p><blockquote><p u="">"Dies ist bemerkenswert, da viele laufende Impfstudien zu Covid-19 derzeit lediglich eine Erfolgsquote von mindestens 50 Prozent voraussetzen."</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15450eb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15450eb</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 13:05:57 -0000</pubDate><title>Irgendwie ist mein Stresslevel gewaltig gesunken, seit AP den Wahlsieg...</title>
<description><![CDATA[ Irgendwie ist mein Stresslevel gewaltig gesunken, seit AP den Wahlsieg von Biden ausgerufen hat. Ich kann mich gar nicht erinnern, wann ich das letzte Mal so tiefenentspannt war.<p>Und so richtig rational erklärbar ist das ja nicht, denn von Biden wissen wir ja, dass er für alles steht, was in der Politik schlecht und verderbt ist. Biden ist der Grund, wieso wir Trump gekriegt haben.</p><p>Da nehmen sich Biden und Trump auch nicht viel. Beide haben horrende Politik gemacht, stehen für menschliche, finanzielle und sonstige Abgründe. Wo Trump Kinder von ihren Eltern getrennt hat, hat Biden die gesetzlichen Grundlagen dafür geschaffen. Wo Obama und Biden einen illegalen Angriffskrieg gestartet haben, hat Trump weitergebombt und noch ein paar Marines hinterhergeschickt.</p><p>Wieso hat Trump also so einen Stress ausgelöst?</p><p>Das liegt glaube ich daran, dass wir uns an Biden gewöhnt haben. Ja, der macht auch nur schlechte Dinge, und zwar nicht aus Inkompetenz sondern aus Überzeugung. Aber den glauben wir einschätzen zu können. Der überrascht uns nicht mit immer noch schlimmeren Ausfällen. Der ist von Anfang an gleichmäßig furchtbar.</p><p>Trump hingegen hat immer noch eskalierend nachgelegt und seine Menschenverachtung offener zu Schau getragen.</p><p>Stellt sich raus: Das ist kein Zufall, dass die Establishment-Politik so aussieht, wie sie aussieht. Das ist das Ergebnis einer Evolution. Das ist die perfekte Politik, um wiedergewählt zu werden. Man lügt den Leuten dreieinhalb Jahre ins Gesicht, und dann macht man ein halbes Jahr Wahlkampf voller hohler Versprechungen, die nie jemand einzulösen plant.</p><p>Und am Wahlergebnis gerade kann man ja gut sehen: Die Leute wollen das so!</p><p>Es ist auch ungerecht da nur auf Biden und Trump herumzutreten. Wenn ich mir AOC angucke, sehe ich auch nur Fassade und keine Substanz. Ein einziges Empörungs-Crescendo. Und das liegt interessanterweise nicht daran, dass es da keine Substanz gäbe. <a href="https://www.congress.gov/member/alexandria-ocasio-cortez/O000172?q=%7B%22sponsorship%22%3A%22sponsored%22%7D">Guckt euch mal an, was die alles für Gesetze eingebracht hat</a>. Und natürlich wird sie komplett ausgebremst von den anderen "Democrats", in irgendwelche Unterkommittees verschoben, wo die Vorschläge dann langsam vor sich hin gammeln. Und ich rede hier nicht davon, dass der republikanisch dominierte Senat das abschießt. Nein. Das Unterhaus, in dem die Democrats die Mehrheit haben. Alles, was die eingebracht hat, wurde von ihren eigenen Leuten plattgemacht.</p><p>Und was bleibt? Theater. Die tun alle so, als würden sie regieren. Wir tun alle so, als würden wir sie beauftragen. Und dann regen wir uns gemeinsam darüber auf, dass das Wahlsystem so kacke ist, aber verhindern alle Verbesserungen.</p><p>Theater!</p><p>Aber es stellt sich halt raus: In Krisenzeiten (und auch sonst) ist Theater gut fürs Gemüt. Beruhigt die Bevölkerung. Vielleicht sollten wir mehr echte Theater fördern, um bei den Leuten das Bedürfnis zu stillen. Damit wir in der Politik wieder Politik machen können statt Theater. Nur so ne Idee.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15446b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15446b0</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 12:24:14 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "DSGVO wirkt", heute: Der MongoDB Trends...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "DSGVO wirkt", heute: <a href="https://files.studio3t.com/pdfs/studio-3t-mongodb-trends-report-2020.pdf">Der MongoDB Trends Report 2020</a>. Zitat:<blockquote lang="en">Europe (EMEA), arguably because of GDPR, is significantly behind the rest of the world in moving data to the cloud.</blockquote>Danke, liebe EU! (Danke, Christian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a154447d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a154447d</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 12:16:35 -0000</pubDate><title>Eines muss man dem Elon Musk ja lassen. Der erkennt...</title>
<description><![CDATA[ Eines muss man dem Elon Musk ja lassen. Der erkennt eine Geschäftsgelegenheit, wenn er sie sieht.<p>Der versucht doch gerade in Brandenburg eine Tesla-Fabrik zu bauen. Bei der Gelegenheit hat er mal sein Handy eingeschaltet und die Internet-Situation in Brandenburg wahrgenommen.</p><p><a href="https://www.golem.de/news/satelliteninternet-spacex-gruendet-deutsche-starlink-tochter-2011-151990.html">SpaceX gründet eine deutsche Starlink-Tochter</a>, Satelliteninternet für bedürftige Dritte-Welt-Regionen! Wie? Nein, nicht Ghana. Pfft. In Ghana haben sie ordentliches Internet. Brandenburg!</p><p>(BTW: Golem scheint ihre freiwillige Selbstabschaltung rückgängig gemacht zu haben.)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1544105</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1544105</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 12:04:43 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Der Verband der Wirtschaftsprüfer wehrt sich gegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://de.reuters.com/article/deutschland-wirtschaftspr-fung-reform-idDEKBN27P19Z">Kennt ihr den schon</a>?<blockquote>Der Verband der Wirtschaftsprüfer wehrt sich gegen die geplante Verschärfung der Vorschriften für die im Wirecard-Skandal in Misskredit geratene Branche.</blockquote>Oh, ach? Was denn so konkret?<blockquote>Das Gesetz greife “massiv in die Geschäftsmodelle des Berufsstands ein”, etwa was eine stärkere Haftung der Prüfer betreffe, kritisiert IdW-Vorstandssprecher Klaus-Peter Naumann.</blockquote>Ja aber echt mal! Man stelle sich das mal vor, wenn Geschäftsleute für ihre Arbeit die Verantwortung übernehmen würden? Sodom und Gomorrah! Am Ende ist das Essen im Supermarkt gar nicht mehr vergammelt oder giftig, wenn da jemand haftet? Das geht nun wirklich nicht.<p>Besonders geil ist der Vorschlag der Wirtschaftsprüfer:</p><blockquote>Handlungsbedarf sieht das IdW vielmehr bei den Unternehmen. Die Vorstände müssten dazu verpflichtet werden, für ein System zu sorgen, das die Einhaltung der Vorschriften (Compliance Management) sichere und damit kriminellen Handlungen vorbeuge.</blockquote>Gute Idee! Dann brauchen wir auch diese ganzen überflüssigen Wirtschaftsprüfer nicht mehr, wenn wir alles im Vorfeld vermieden haben. Find ick jut. Good riddance.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a154bf67</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a154bf67</guid><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 11:55:37 -0000</pubDate><title>Die Nazibrigaden in der KSK und dem MAD werden weiterhin...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/mad-agent-freigesprochen-101.html">Die Nazibrigaden in der KSK und dem MAD werden weiterhin brutalstmöglich aufgeklärt</a>.<blockquote>Im Berufungsverfahren zog die Staatsanwaltschaft in Köln heute nun überraschend ihre Berufung zurück. Damit gilt für den Mitarbeiter des Nachrichtendienstes der Bundeswehr nun der Freispruch aus erster Instanz.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1574340</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1574340</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 17:59:58 -0000</pubDate><title>Geht auf eurem Philips-Fernseher Netflix plötzlich nur noch in 480p?...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reddit.com/r/netflix/comments/jq9wdb/netflix_capped_at_166mbps480p/">Geht auf eurem Philips-Fernseher Netflix plötzlich nur noch in 480p</a>? Das liegt offenbar daran, dass das Widevine-Zertifikat für TPVision revoked wurde. Nicht ganz revoked aber herabgestuft von Vertraulichkeitslevel 1 auf 3. Genauere Info gibt es nicht, aber das passiert wohl, wenn ein fieser Hax0r den Key aus dem Chip extrahiert kriegt.<p>Ich möchte daran erinnern, dass das alles völlig überflüssiges Geldvrebrennen ist, dieses DRM. Die Warez-Szene hat regelmäßig Rips von "DRM-geschützten" Shows, Netflix-Zugang hat sowieso jeder und sein kleiner Bruder, und hier werden zahlende Kunden daran gehindert, die gezahlte Leistung in Anspruch zu nehmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157406f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157406f</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 17:47:29 -0000</pubDate><title>Die CDU gerrymandert dann mal Münster durch.Damit wäre Münsters Innenstadt,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.muensterschezeitung.de/Lokales/Staedte/Muenster/4308866-Gesetzentwurf-Muenster-kuenftig-in-drei-Wahlkreise-geteilt">Die CDU gerrymandert dann mal Münster durch</a>.<blockquote>Damit wäre Münsters Innenstadt, die sich zu einer Hochburg der Grünen entwickelt hat, in drei Teile geteilt.</blockquote>Ich bin mir sicher, es gibt einen völlig unkriminellen, ethisch nicht völlig verwerflichen Hintergrund!1!! (Danke, Erik)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157fc93</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157fc93</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 12:55:41 -0000</pubDate><title>Habt ihr von Biontech gehört? Eine der Pharmafirmen, die an...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr von Biontech gehört? Eine der Pharmafirmen, die an einem Impfstoff für Covid arbeiten.<p>Ein Leser weist mich gerade <a href="https://biontech.de/connect">auf deren Firmensitz hin</a>:</p><blockquote>An der Goldgrube 12<br/>55131 Mainz</blockquote>Noch ist das lustig. Wahrscheinlich deutlich weniger humorvoll, wenn wir die Rechnung für die Impfung kriegen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157f758</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157f758#2020-11-09 13:50:05.006241</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 12:35:18 -0000</pubDate><title>Liebe Leute, passt mal bitte kurz auf.Wenn ihr mir per...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leute, passt mal bitte kurz auf.<p>Wenn ihr mir per PGP eine verschlüsselte Nachricht schreibt, dann MÜSST IHR DIE AUCH SIGNIEREN. Ansonsten kann ich die zwar lesen aber euch nicht verschlüsselt antworten.</p><p>Wenn ihr die Nachricht signiert, dann hängt da eure KeyID dran. Mit der kann sich mein GnuPG dann den public key vom Keyserver ziehen. Und dann kann ich auch verschlüsselt antworten.</p><p>Schaltet also bitte euren Default auf "Verschlüsseln UND signieren".</p><p>Aber Fefe, du kannst doch auch nach dem Namen oder der E-Mail suchen auf dem Keyserver! Ja schon, aber jeder kann Schlüssel unter beliebigen Namen hochladen. Wenn ihr mir eine signierte Nachricht schickt, dann kriege ich genau euren Public Key vom Server, egal wie viele Fake-Keys da noch daneben liegen.</p><p>Ich weiß nicht, welcher Volldepp "nur Verschlüsseln" zum Default gemacht hat, aber das ist an der Stelle nicht zielführend.</p><p>Ich will nicht verschweigen, dass es einen Grund gibt, etwas zu verschlüsseln aber nicht zu signieren. Der Grund ist, wenn ihr ein Dissident seid und mir etwas verraten wollt, aber wenn später die Gestapo euren Laptop beschlagnahmt und den Private Key findet, dann wäre eine Signatur unter der Mail an mich auch gleichzeitig der Beweis, dass die Mail von euch kam. Ihr hättet euch sozusagen selber inkriminiert.</p><p>Wenn ihr also etwas so Brisantes leaken wollt, dass ihr einen Zugriff der Gestapo befürchten müsst, wenn das rauskommt, dann signiert nicht.</p><p>Am besten schickt ihr das dann aber auch nicht an mich, denn da hab ich auch keinen Bock drauf, dass irgendwelche Geheimdienste micht auf ihrer Liste hochpriorisieren. :-)</p><p>Für eure normalen Mails an mich gilt jedenfalls: Verschlüsseln UND signieren. Und den public key auf einen der Keyserver hochgeladen haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157f3ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157f3ef</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 12:16:49 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Weite Teile Chinas gelten als „corona-frei“ -...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.weser-kurier.de/bremen/bremen-stadt_artikel,-china-sieht-schweinshaxe-aus-bremen-als-grund-fuer-neuen-coronafall-_arid,1943285.html">Kennt ihr den schon</a>?<blockquote>Weite Teile Chinas gelten als „corona-frei“ - in der Stadt Tianjin gibt es jetzt aber einen neuen Fall. Schuld daran soll eine Schweinshaxe sein, die aus Bremen importiert wurde.</blockquote>Und wir haben die Stirn, den Amis was von Chlorhühnchen zu erzählen! (Danke, Axel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157f133</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157f133</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 12:11:25 -0000</pubDate><title>Mir schickt gerade jemand einen Link zu Trumps Spendensammelsite. Der...</title>
<description><![CDATA[ Mir schickt gerade jemand <a href="https://secure.winred.com/djt/finance-team-daily-goal">einen Link zu Trumps Spendensammelsite</a>. Der Link geht bei mir nicht, da kommt bloß ein Captcha, das Cloudflare dazwischengeschaltet hat. Wer hätte gedacht, dass Cloudflares ständiges Dauerversagen mal den Richtige trifft?<p>Jedenfalls, warum ich das blogge... der Einsender hat auch ein Zitat aus dem Kleingedruckten geschickt, das ich hier mal wiedergeben will:</p><blockquote lang="en">60% to DJTP for deposit in DJTP’s 2020 General Election Account for the retirement of general election debt (up to a maximum of $2,800/$5,000) or, if such debt has been retired or any portion of the contribution would exceed the limit to the 2020 General Election Account, for deposit in DJTP’s Recount Account (up to a maximum of $2,800/$5,000); 40% to the RNC’s Operating account (up to a maximum of $35,500/$15,000); and any additional funds to the RNC for deposit in the RNC’s Legal Proceedings account or Headquarters account (up to a maximum of $213,000/$90,000).</blockquote>Ein Conman bis zum letzten Atemzug. Die Kohle der Spende für das Bekämpfen von "Wahlbetrug" geht mitnichten in die "Bekämpfung" von "Wahlbetrug" sondern damit zahlt Onkel Donald erstmal seine Schulden ab.<p>Wobei man das ja auch positiv sehen kann. Sonst lässt Donald die Gläubiger einfach im Regen stehen. Hier mal ne Shell Company pleite gehen lassen, da mal ne Privatinsolvenz, ich glaube das ist das erste Mal, dass der überhaupt irgendwas zurückzahlen will. Oder vielleicht tut er ja auch nur so, um den Gläubigern glaubwürdig simulieren zu können, er habe alles versucht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157ee6b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157ee6b#2020-11-09 13:05:04.990743</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 11:57:41 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Cisco-Produkte?Ein Einsender schreibt mir gerade::Unis in Deutschland:...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand Cisco-Produkte?<p>Ein Einsender schreibt mir gerade::</p><blockquote>Unis in Deutschland: Oh nein, völlig überraschend noch ein Online-Semester! Schnell, wir brauchen ein robustes Videokonferenz-System, shut up and take my money *schielt zu Cisco Webex*<p>Schulen in Griechenland: Oh nein, völlig überraschend müssen wir wieder Online-Unterricht anbieten, Cisco, schafft ihr das?</p><p>Cisco: Kein Proble.. ups.</p><p>Ergebnis: WebEx in halb Europa kaputt (vermutlich wegen der plötzlichen, unerwarteten Last, oder wegen des CVEs neulich?):</p><p></p><ol><li><a href="https://www.keeptalkinggreece.com/2020/11/09/greece-online-education-crash-webex-cisco-lockdown/">In Griechenland</a>.</li><li><a href="https://twitter.com/CW_PoWi/status/1325736787730423809">In Deutschland an den Unis</a>.</li></ol><p><a href="https://twitter.com/AnAthenianToLDN/status/1325734663030272000">Störungskarte</a>.</p><p>Alternativen gibt's kurzfristig natürlich keine, aber "Cisco arbeitet an einer Lösung". Ach so, na denn wird ja alles jut.</p></blockquote>Daher fragt man für sowas ja auch Leute, die sich mit sowas auskennen.<p>Übrigens, <a href="https://www.webex.com/de/products/it_buyer.html">Lacher am Rande</a> (die Webseite lädt gerade ein bisschen langsam; warum wohl?):</p><blockquote>Cisco Webex ist eine sichere, Cloud-basierte Collaboration-Plattform</blockquote>Cloud, wir erinnern uns, machte man, damit man auf plötzliche Lastspitzen souverän reagieren kann, indem man einfach Server nachklickt. Und dass sie es wagen, nach <a href="https://tools.cisco.com/security/center/content/CiscoSecurityAdvisory/cisco-sa-webex-nbr-NOS6FQ24">dem CVE neulich</a> da noch "sicher" hinzuschreiben, das ist auch echt geil.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157e625</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157e625</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 11:24:43 -0000</pubDate><title>Falls übrigens jemand von euch diese Woche ein Zoom-Meeting hat...</title>
<description><![CDATA[ Falls übrigens jemand von euch diese Woche ein Zoom-Meeting hat und Four Seasons Landscaping als Hintergrund braucht: <a href="https://twitter.com/biscuitkitten/status/1325690894629171200">Bitte sehr</a>. In den Replies gibt es auch eines mit Trump-Podest.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157e201</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157e201#2020-11-09 13:50:05.016212</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 11:07:11 -0000</pubDate><title>Mir schreiben gerade lauter Trump-Fans, dass CNN und alle anderen...</title>
<description><![CDATA[ Mir schreiben gerade lauter Trump-Fans, dass CNN und alle anderen Mainstream-Medien ihre Livestreams vom Wahlabend gelöscht hätten.<p>Für die Trumpisten ist völlig klar: Da sollen Beweise für Wahlbetrug vernichtet werden.</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=2oo8XK8JjyQ">Hier gibt es einen überlebenden Fetzen von CNN</a>. Trump lag 109000 Stimmen in Führung und dann kommen mysteriös 120000 Stimmen für Biden rein.</p><p>Die Moderatoren haben verborgene Headsets im Ohr, über die die Redaktion im Hintergrund ihnen Durchsagen einflüstert. In diesem Fall hat die Redaktion erst das Bild geändert und dann den verwirten Moderatoren Dinge geflüstert, die solange wie deaktivierte Roboter eingefroren stehenbleiben, was dem ganzen eine sehr surreale Aura gibt.</p><p>Ich nehme ehrlich gesagt nichts von diesem Wahlbetrug-Gelaber ernst. Wahlbetrug ist ein Mittel der Machthaber um an der Macht zu bleiben. Die Machthaber sind die GOP. Der Biden-Sieg gerade kam von GOP-Bundesstaaten, die "geflippt" sind. Die Infrastruktur vor Ort lag in den Händen der GOP. Das Narrativ, dass hier fiese Democrats Dinge tun, um die GOP zu benachteiligen, ergibt überhaupt keinen Sinn.</p><p>Wahlbetrug war und ist in den USA ein großes Problem, keine Frage, aber das ist mit geradezu erdrückender Mehrheit bisher immer Wahlbetrug der GOP gewesen. Dass ausgerechnet die sich jetzt trauen das Wort Wahlbetrug in den Mund zu nehmen, das ist wirklich mehr als lächerlich.</p><p u=""><b>Update</b>: Falls trotzdem jemand eine Erklärung für den Videofetzen haben will: Ein Leser hat sich mal die Mühe gemacht.</p><p u=""></p><blockquote><p u="">Hat mich 10 Minuten gekostet. Aber wer macht sich schon so viel Mühe *sigh*<br/><a href="https://twitter.com/DaphneChen_/status/1324052391159889921">https://twitter.com/DaphneChen_/status/1324052391159889921</a></p><p u=""><a href="https://www.politifact.com/article/2020/nov/04/fact-checking-avalanche-wisconsin-election-misinfo/">https://www.politifact.com/article/2020/nov/04/fact-checking-avalanche-wisconsin-election-misinfo/</a></p><p u="">Gerade der Link hier ist interessant:<br/>"Wisconsin law requires the results of those absentee ballots be reported all at once, Wisconsin Elections Commission Administrator Meagan Wolfe explained Wednesday."<br/><a href="https://www.usnews.com/news/business/articles/2020-11-04/trump-and-allies-spread-falsehoods-to-cast-doubt-on-election">https://www.usnews.com/news/business/articles/2020-11-04/trump-and-allies-spread-falsehoods-to-cast-doubt-on-election</a></p><p u="">Das hat man davon, wenn man den eigenen Leute von der Briefwahl abrät, die Demokraten-Wähler das wegen Corona aber rege nutzen...</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157def1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157def1#2020-11-09 13:55:05.283564</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 10:47:11 -0000</pubDate><title>Übrigens, falls ihr euch fragt: Könnte der Trump sich einfach...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens, falls ihr euch fragt: Könnte der Trump sich einfach weigern, sein Amt zu räumen?<p><a href="https://www.ted.com/talks/van_jones_what_if_a_us_presidential_candidate_refuses_to_concede_after_an_election/transcript">Ja, könnte er</a>.</p><p>Die Contingency-Mechanismen in den USA sind nicht ordentlich durchdacht.</p><p>Nehmen wir mal an, Trump erkennt die Wahl nicht an.</p><p>Der Mechanismus ist, dass die Staaten Abgesandte nach Washington schicken, die dort ansagen, wie in ihrem Bundesstaat die Wahl ausgegangen ist. Was passiert denn jetzt, sagen wir mal, wenn die unterlegene Partei einfach andere Leute zum Electoral College schickt, die sagen: Stimmt gar nicht, die anderen Leute waren illegitim. Hier ist das wahre Ergebnis: Trump hat gewonnen. In dem Fall sieht das System vor, dass die Angelegenheit im Unterhaus entschieden wird. Aber halt, nicht eine Stimme pro Abgeordneter. Eine Stimme pro Bundesstaat.</p><p>So und da wird es spannend, denn es gibt mehr Bundesstaaten mit Republikaner-Mehrheit. Da wohnen zwar insgesamt trotzdem weniger Leute als in den Bundesstaaten mit Democrats-Mehrheit. Aber es gibt mehr von ihnen.</p><p>Die Vertreter der Bundesstaaten dort könnten einfach die Wahlergebnisse ignorieren und Trump zum Präsidenten ernennen.</p><p>Das wäre offensichtlich undemokratisch, ein Staatsstreich. Aber halt ein legaler, wenn man formaljuristisch nach der Verfassung geht.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenig überraschend ist das mal wieder alles noch schlimmer als man annehmen würde. Es gibt auch das Phänomen der <a href="https://www.ncsl.org/research/elections-and-campaigns/the-electoral-college.aspx#faithless">Faithless Electors</a>, d.h. sagen wir mal in Hawaii gewinnen die Democrats, und schicken einen Wahlmann nach Washington, aber der stimmt dann dort für Bernie Sanders und nicht für Hillary Clinton. Das ist tatsächlich vorgekommen. Die meisten Bundesstaaten haben daher Gesetze für diesen Fall gemacht. (Danke, Rüdiger)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157d173</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157d173#2020-11-10 00:40:05.084114</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 09:53:49 -0000</pubDate><title>Hier kommt gerade noch ein hilfreicher Hinweis rein. Dass der...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt gerade noch ein hilfreicher Hinweis rein. Dass der Staat Hintertüren in unserer Infrastruktur haben will, das ist ein altes Phänomen, und wurde unter dem Namen "Crypto Wars" bekannt. Auftakt war der Comprehensive Counter-Terrorism Act of 1991, eingebracht von einem gewissen Joseph R Biden Jr. Ich hatte ja schon erzählt, dass Biden für die ganzen Justizreformen verantwortlich ist. Nun, für die Crypto Wars auch. Vonwegen netter alter Onkel und so. Ihr findet die Stelle <a href="https://www.congress.gov/bill/102nd-congress/senate-bill/266/text">im Text-Tab</a> mit Ctrl-F ensure.<p>Der Einsender verweist auch auf <a href="https://www.europarl.europa.eu/RegData/etudes/STUD/2020/648784/IPOL_STU(2020)648784_EN.pdf">diese langfristigen Pläne der EU</a>. Kapitel 5.1: European Cloud / European Internet.</p><p>Da schlagen sie vor, dass Europa ein eigenes Internet und eigene Clouds kriegt. Das sei ja gut für die Wirtschaft und so und man könnte ausländische Dienste draußen halten, die sich nicht an unsere Spielregeln halten. Und dann das hier:</p><blockquote lang="en">Technologically, it would require a  top-level infrastructure, high-speed 5G or a 6G  data network <b>and a firewall</b>. Setting up such a network would promote many European companies and therefore boost business and drive innovation.<p>Like the Chinese firewall, this European internet would block off services that condone or support unlawful conduct from third party countries.</p></blockquote>Während sie uns vorne was mit Zensur und Menschenrechten ins Gesicht lügen, wollen sie das hintenrum abkupfern.<p>Seid ihr auch so froh, dass wir hier in einer Demokratie leben und nicht in einer Diktatur?</p><p>Woran erkennt man das eigentlich? Wahlen haben die in China ja auch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157ce7b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157ce7b#2020-11-09 11:35:02.312580</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 09:40:53 -0000</pubDate><title>Zu dem Kayfabe kamen noch ein paar Hinweise rein. Erstens...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem Kayfabe kamen noch ein paar Hinweise rein. Erstens wiesen mehrere Kerbal-Player darauf hin, dass Weltraummüll auf einer elliptischen Laufbahn sein kann und dann doch im selben Orbit schneller wäre. Das erscheint mir jetzt nicht klar, wieso Weltraummüll auf einem elliptischen Orbit sein sollte, aber gut, geschenkt. Dann nehmen wir halt den anderen beliebten Weltraumfilmfehler: Dass man im Vakuum Gefechtslärm hört.<p>Dann wies jemand darauf hin, dass das Konzept auch schon mal bei Adam Curtis verarbeitet wurde, allerdings nicht unter dem Namen Kayfabe sondern als Hypernormalisation. <a href="/?ts=a6fa34f5">Ich hatte das schon mal empfohlen</a> aber Adam Curtis kann man gar nicht oft genug empfehlen, daher auch hier nochmal: Klare Guckempfehlung. Ist allerdings zweieinhalb Stunden lang. Und man braucht danach ein-zwei Tage, bis man wieder runtergekommen ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Haha, ihr macht mich alle fertig. Jetzt kommt hier einer und meint, dass man Explosionen im Vakuum doch hören kann, wenn man nahe genug dran ist, dass man die bei der Explosion ausgestoßenen Gase abkriegt. Die dienen dann als Transportmedium für den Ton. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=l8MljsHpYRk">Hier hat jemand ein Video dazu gemacht</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a157c1a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a157c1a0#2020-11-09 10:35:05.061841</guid><pubDate>Mon, 09 Nov 2020 08:44:46 -0000</pubDate><title>Hey Fefe, wieso warnst du eigentlich immer so vor Burying?Das...</title>
<description><![CDATA[ Hey Fefe, wieso warnst du eigentlich immer so <a href="https://www.gocomics.com/calvinandhobbes/1990/06/09">vor Burying</a>?<p>Das kriegt man doch mit, wenn da was wichtiges passiert!</p><p>Ach? Tut man? Wie viele von euch haben mitgekriegt, <a href="https://fm4.orf.at/stories/3008930/">dass der EU-Ministerrat einen Terroranschlag auf die EU durchgeführt hat</a>?</p><blockquote>Im EU-Ministerrat wurde binnen fünf Tagen eine Resolution beschlussfertig gemacht, die Plattformbetreiber wie WhatsApp, Signal und Co künftig dazu verpflichtet, Generalschlüssel zur Überwachbarkeit von E2E-verschlüsselten Chats und Messages anzulegen.</blockquote>Ach nee. Ach was. Das ist ja schon eher wichtig.<p>Das heißt, dass die Paranoiker natürlich mal wieder die ganze Zeit richtig lagen.</p><p>Insbesondere heißt es, dass man ab jetzt keinen Diensten mehr vertrauen kann, selbst wenn man den Betreiber persönlich kennt und für vertrauenswürdig hält.</p><p>Ich weiß, was ihr jetzt denkt, und ihr habt Recht. Das können die Sesselfurzer vom EU-Ministerrat doch unmöglich in fünf Tagen selbst erarbeitet haben. Haben sie auch nicht. Das ist die praktisch wörtliche Umsetzung der Vorgabe der Five Eyes. Die wissen nämlich genau: Wenn es erstmal eine Krypto-Hintertür gibt, dann können NSA und GCHQ die nutzen, um die EU abzuhören. Und zwar nicht nur so ein bisschen. Nein, nein. Flächendeckend.</p><p>Auch wenn es jetzt den Eindruck erweckt, der Vorschlag käme von Frankreich: Tut er nicht.</p><blockquote>Frankreich treibt das <b>ursprünglich von Großbritannien angestoßene</b> Vorgehen gegen sichere Verschlüsselung auf Plattformen wie WhatsApp bereits das ganze Jahr auf EU-Ebene über voran.</blockquote>Ja, richtig gelesen. Frankreich verrät alle EU-Bürger an die Five Eyes, auf Geheiß eines Five-Eyes-Mitglieds, DAS SEINEN FUCKING AUSTRITT AUS DER FUCKING EU ERKLÄRT HAT.<p>Jetzt denkt ihr euch wahrscheinlich: Betrifft mich nicht. Update ich halt meine Client-Software nicht mehr, bin ich nicht betroffen. So einfach ist das leider nicht. Die meisten Krypto-Messenger sehen eine betreiberseitige Infrastruktur vor, über die man Schlüssel von potentiellen Kommunikationspartnern abfragen kann. Gute Software sieht dann auch einen Weg der manuellen Verifikation vor, aber das ist halt mit Aufwand verbunden, und die üblichen Verdächtigen unter den Saboteuren und Vollidioten haben ja seit Jahrzehnten eine Kampagne gegen Krypto-Software gefahren, dass die "zu schwer zu bedienen" sei und man daher die Komplexität vor den Nutzern verbergen müsse. Das hat dazu geführt, dass die Schlüssel-Übernahme bei praktisch allen Programmen implizit läuft. Als Gegenbeispiel fällt mir gerade nur Threema ein -- und GnuPG. Ja, das GnuPG, das seit Jahrzehnten den Hass der Deppen abkriegt, weil es angeblich so schwer zu bedienen sei.</p><p>Wenn Signal per Gesetz zu Hintertüren gezwungen wird, hilft dir jedenfalls auch die ganzen verifizierten Builds nichts und dass der Client-Quellcode Open Source ist. Signal hat sich entschieden, die Krypto-Komplexität vor dem Nutzer zu verbergen, und das bedeutet für das Szenario dann halt, dass der Nutzer wahrscheinlich nicht merken würde, wenn ihm ein falscher Schlüssel untergeschoben wird.</p><p>Aber Achtung: Nur weil ich sage dass GnuPG immun ist, heißt das nicht, dass eure Software oberhalb von GnuPG OK ist. Wenn die Software Schlüssel automatisch von irgendwelchen Diensten holt, oder wenn eure Ver- und Entschlüsselung auf irgendeinem Dienst und nicht auf eurem Privatrechner läuft, oder wenn ihr nicht manuell Fingerprints per Telefon oder sonstigem Seitenkanal abgeglichen habt, dann seid ihr Five-Eyes-Futter.</p><p>Die Zeit für halbherzige Krypto ist vorbei. Jetzt müssen wir alle in den Freiheitskämpfer-Modus wechseln. Und jetzt ist der Zeitpunkt, wo ihr alle versteht, wieso die Krypto-Anarchisten in ihrer Software einen Freiheitskämpfermodus vorgesehen haben.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/iiyonite/status/1325573514305351687">Hier vertritt jemand die These, dass Erich überreagiert</a>. Ich finde nicht, dass man in solchen Fragen überreagieren kann. Dass die EU das alleine diskutiert ist in meinen Augen schon ein durch nichts zu entschuldigender Hochverrat. Die EU hat nichts, aber auch gar nichts, auch nur in der Nähe von meinen Krypto-Chats zu suchen.</p><p u=""><b>Update</b>: Wer <a href="//ptrace.fefe.de/fns-bingo/">mein Terror-Bingo</a> schon länger mitspielt, kennt die Muster schon. Aber der Vollständigkeit halber: <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/ausland/nach-anschlag-wiener-verfassungsschutz-chef-muss-gehen-17040728.html">Es gibt natürlich mal wieder eine Geheimdienst-Verbindung</a> und die Dienste haben so massiv und vollständig verkackt, dass Österreich sogar den Chef des "Verfassungsschutzes" abberufen hat. Wenn die Unterdrückungsbehörden Krypto-Backdoors kriegen, wird das keinen einzigen Anschlag verhindern. Es wird nur dazu führen, dass sie noch großflächiger hätten informiert sein können aber es wegen "Pannen" nicht waren. Ich finde ja, wer so ein Versagen "Panne" nennt, sollte direkt mitgefeuert werden. Eine Panne ist, wenn du das richtige tun wolltest, aber dich technisches Versagen der Infrastruktur daran gehindert hat. Wenn du informiert warst aber deinen Job nicht getan hast, dann ist das Versagen, keine Panne.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a156b4ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a156b4ad</guid><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 22:42:59 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten!Covid-19 ist besiegt! Das Leben ist dahin zurückgekehrt, wo...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten!<p>Covid-19 ist besiegt! Das Leben ist dahin zurückgekehrt, wo es vor Covid war!</p><p>Wie? Nein, nicht bei uns. <a href="https://www.arte.tv/en/videos/099397-000-A/china-the-wuhan-paradox/">In Wuhan</a>!</p><p>Die trauen sich sogar, zum Feiern DJs aus Amerika einzufliegen, also aus einem Covid-Krisengebiet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a156f702</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a156f702#2020-11-08 22:15:05.079585</guid><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 18:24:28 -0000</pubDate><title>Oh wow. Ich war mir so sicher, das mal gebloggt...</title>
<description><![CDATA[ Oh wow. Ich war mir so sicher, das mal gebloggt zu haben, aber habe ich offenbar nicht.<p>Das Konzept, dass das Publikum mitspielt, und so tut, als sei das alles hier gerade echt, und zwar wider besseren Wissens, das nennt man "Kayfabe". Ich habe das <a href="https://www.nytimes.com/2017/04/25/opinion/wrestling-explains-alex-jones-and-donald-trump.html">vor drei Jahren in diesem New York Times-Artikel gelernt</a>, aber das Konzept ist älter und hat sogar <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Kayfabe">einen Wikipedia-Artikel</a>.</p><p>Eine weniger stark ausgeprägte Version davon gibt es auch in Filmen, wenn man im Kino sitzt, und Fehler oder Widersprüche ignoriert. Bei Astronautenfilmen ist z.B. "wenn der von hinten kommende Weltraummüll schneller flöge, wäre er in einem anderen Orbit und könnte dort nicht mit unserem Helden kollidieren" ein typischer Fehler, den man aber ignoriert, weil man weiß, dass es ein Unterhaltungsfilm ist, kein Dokumentarfilm. Dort nennt sich das "suspension of disbelief". Im Wrestling nennt man das Kayfabe.</p><p>Ich finde, das Konzept trifft auch prima auf die Politik zu. Auch Politik in großen Firmen.</p><p>Später habe ich dann gemerkt, dass <a href="https://www.edge.org/response-detail/11783">Eric Weinstein das Konzept schon 2011 verallgemeinert hat</a>. Eric hat Jahre später bei Joe Rogan im Podcast nochmal über Kayfabe geredet und da <a href="https://www.youtube.com/watch?v=NzjI2IZobcg#t=1m20s">eine schöne Story erzählt</a>. Vince McMahon ist der Eigentümer der World Wrestling Fedaration (John Oliver hat über den und sein Business auch mal eine Sendung gemacht, ist kein Sympathieträger).</p><p u=""><b>Update</b>: Wegen eines Rechtsstreits mit der Umweltorganisation WWF mussten die sich zu World Wrestling Entertainment umbenennen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a156f0fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a156f0fc</guid><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 17:51:30 -0000</pubDate><title>Endlich hat die Benachteiligung von freien Betriebssystemen ein Ende: Ransomware...</title>
<description><![CDATA[ Endlich hat die Benachteiligung von freien Betriebssystemen ein Ende: <a href="https://securelist.com/ransomexx-trojan-attacks-linux-systems/99279/">Ransomware RansomEXX nach Linux portiert</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1591e92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1591e92</guid><pubDate>Sun, 08 Nov 2020 12:02:20 -0000</pubDate><title>Ein Einsender schickt noch einen TV-Tipp:Eine Doku über die Cum-Ex-Geschäfte...</title>
<description><![CDATA[ Ein Einsender schickt <a href="https://www.ardmediathek.de/ard/video/panorama-die-reporter/cum-ex-der-bankier-und-der-buergermeister/ndr-fernsehen/Y3JpZDovL25kci5kZS9iY2Q5Njc2Ni00ZWNhLTQxNTctODQ3Ny0xYjM4ODQyMGQ5MmQ/">noch einen TV-Tipp</a>:<blockquote>Eine Doku über die Cum-Ex-Geschäfte der Warburgbank und die Rolle von Olaf Scholz. Ich finde das auch interessant in Bezug auf das Thema Korruption. Denn in der Reportage wird viel aus den Tagebüchern des Bankiers zitiert. Und der korrumpiert ja niemanden. Der ist einfach ein Mann, der ein Problem mit der Steuerbehörde hat und will dass es seiner Bank gut geht. Aber dafür braucht er Hilfe. Also redet er mit dem einen oder anderen Politiker und spricht mal mit dem Bürgermeister über sein Problem. Alles ganz unschuldig. Du würdest dich ja auch an einen Bekannten oder Freund wenden, wenn du Schwierigkeiten hast und der dir vielleicht helfen kann.<p>Ich denke, da sieht man auch das grundsätzliche Problem, warum Politiker nicht im Sinne des Volkes entscheiden: Als Mensch orientiert man sich an der Peer-Group. Und die sind wir eben nicht für einen Hamburger Bürgermeister oder einen Minister in der Staatsregierung. Die Peer-Group sind die Leute, die von denen die Politiker angesprochen werden, um von den Problemen ihrer Firmen zu reden und die Leute, mit denen sie im Alltag im Austausch stehen.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a159dae0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a159dae0</guid><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 22:05:50 -0000</pubDate><title>Kleiner TV-Tipp fürs Wochenende: Auf arte gibt es gerade zwei...</title>
<description><![CDATA[ Kleiner TV-Tipp fürs Wochenende: Auf arte gibt es gerade zwei Dokumentarfilme, von denen ich gute Dinge gehört habe.<p>Erstens: <a href="https://www.arte.tv/de/videos/091091-000-A/u-a/">U$A - Die Dollar-Demokratie</a> über den Einfluss von Geld auf das US-Wahlkampfsystem.</p><p>Zweitens: <a href="https://www.arte.tv/de/videos/076650-000-A/an-vorderster-front-die-wahrheiten-des-robert-fisk/">An vorderster Front</a> über den kürzlich verstorbenen weltberühmten Kriegsgebietkorrespondent Robert Fisk.</p><p>Beide sind noch den ganzen November über abrufbar, insofern eilt es nicht doll.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a159c46e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a159c46e</guid><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 20:33:52 -0000</pubDate><title>Mir fällt gerade was auf. Jetzt wäre der perfekte Told-You-So-Moment.Nicht...</title>
<description><![CDATA[ Mir fällt gerade was auf. Jetzt wäre der perfekte Told-You-So-Moment.<p>Nicht für mich, gegen mich.</p><p>Ich mecker doch seit Jahren rum, dass die Democrats so fiese unmoralische Kriegstreiber sind. Keine Military Spending Bill hat so viele Nullen, dass die Nullen bei den Democrats das nicht durchwinken. Kein Land ist schon so zerstört, dass die Democrats nicht nochmal ein paar Bomben drüberwerfen, wie in Afghanistan. Zur Sicherheit. Wo eines Tages jemand bemerkte, dass der Wert der zerstörten Ziele kleiner ist als was die Amis pro Cruise Missile gezahlt haben.</p><p>Es gibt <i>einen</i> Moment, wo sich das auszahlt.</p><p>Jetzt. Nach einer Wahl. Wenn sich die Welt fragt, ob Trump jetzt möglicherweise mit dem Militär einen Putsch macht.</p><p>Nein. Einen Putsch gegen die Democrats macht das Militär nicht. Die haben keinen Grund, Democrats wegzuputschen. Von denen kriegen sie sogar mehr Kohle als sie von Trump gekriegt haben.</p><p>Und wie ist es mit den Geheimdiensten? Die hat Trump auch gegen sich aufgebracht.</p><p>Ich glaube ehrlich gesagt, dass nicht mal der Supreme Court für ihn putschen würde. Jeder ist in seiner eigenen Story der Held. Keiner der Trump-Appointees will als jemand in die Geschichte eingehen, der dann seinen Benefaktor an die Macht geputscht hat. Glaube ich jedenfalls. Schon gar nicht als eine der ersten Amtshandlungen als neuer Richter am Supreme Court.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a159c11e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a159c11e</guid><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 20:21:20 -0000</pubDate><title>Habt ihr die Four Seasons Geschichte mitgekriegt?Als die Medien anfingen,...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr die Four Seasons Geschichte mitgekriegt?<p>Als die Medien anfingen, Biden den Sieg zuzusprechen, hat Trump getweetet, er werde eine Pressekonferenz machen. Im Four Seasons in Philadelphia. Um 11 Uhr.</p><p>Daraufhin rief anscheinend das Four Seasons bei Trump an und meinte: <a href="https://pbs.twimg.com/media/EmPgHdCU8AAWjwc?format=jpg&amp;name=medium">absolutely not</a>. Jedenfalls hat Trump 8 Minuten später getweetet, er meine nicht das Hotel sondern "Four Season's Landscaping". Wait, what? Das ist irgendein völlig unbekanntes Gartenbauunternehmen in einem heruntergekommenen Vorstadtbezirk von Philadelphia.</p><p>Als erstes <a href="https://twitter.com/gtconway3d/status/1325090949777813505">lachte sich George Conway darüber kaputt</a>, der sehr Trump-kritische Ehemann von Trumps Pressesprecherin Kellyanne Conway.</p><p>Und alle so: äh, … das ist doch ein Witz? Da hat doch wieder ein niederländischer Teenager Trumps Twitteraccount gehackt und wollte ein paar Tulpen ins Narrativ einbauen?</p><p>Ach komm, Fefe, du verarschst uns doch schon wieder!1!! In der Tat sind einige der Tweets schon wieder weg. <a href="https://pbs.twimg.com/media/EmOz6jmXUAE2Hkz?format=png&amp;name=small">Hier ist ein Screenshot</a> (<a href="//ptrace.fefe.de/trump-four-seasons.png">lokale Kopie</a>).</p><p>Jedenfalls war sich auch die Presse nicht im Klaren, ob das jetzt ein Trollversuch sein soll. <a href="https://twitter.com/_RichardHall/status/1325107955835035650">Ein paar Presseleute sind dann aufgetaucht</a>. Trump selbst kam nicht. Man erzählt sich, der sei golfen gegangen. Kann ich verstehen. Ist gerade eine stressige Zeit für ihn.</p><p>Aber es war kein kompletter Fake-Out. Giuliani trat dann da ernsthaft auf. Auf dem Parkplatz vor diesem Garten-Dingens. Falls ihr euch gerade keine Vorstellung macht, <i>wie</i> ranzig die Gegend ist: <a href="https://twitter.com/pattonoswalt/status/1325132671140327427">Patton Oswald liefert</a>. Ein Haus weiter ist ein Sexshop. Gegenüber ist das Krematorium.</p><p>Jedenfalls kam dann Giuliani und hatte im Wesentlichen nichts in der Hand außer "unsere Wahlbeobachter kamen an einigen Orten nicht so nah ran wie sie wollten". Und irgendwelche angeblichen Glitches in irgendwelchen Wahlcomputern, aber Belege haben sie dafür nicht, und sie haben die Wahlcomputer selbst aufstellen lassen. Und wir haben sie vor Wahlcomputern gewarnt. Mehrfach.</p><p>Ich finde das einen guten Abschluss für die Trump-Präsidentschaft. Sie fing an mit dem peinlichen Stunt im Trump Tower mit der Fake-güldenen Protz-Rolltreppe und den Jubelpersern. Und sie endete neben einem Sexshop, gegenüber eines Krematoriums, zwischen einem Feuerlöscher und einem Gartenschlauch auf dem Parkplatz einer Gärtnerei.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1580b79</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1580b79#2020-11-07 19:20:05.018939</guid><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 16:30:31 -0000</pubDate><title>Joe Biden ist der nächste US-Präsident.Pennsylvania hat wohl das offizielle...</title>
<description><![CDATA[ Joe Biden ist der nächste US-Präsident.<p>Pennsylvania hat wohl das offizielle Ergebnis pro Biden bekanntgegeben, und dann sah es ein paar Minuten so aus, als würden die anderen News Orgs alle darauf warten, dass Fox News das Rennen callt. Aber CNN wurde dann doch hippelig und hat es als erste rausgehauen. Jetzt hat es aber auch die Associated Press gesagt und viel offizieller wird es nicht.</p><p>Ich habe ja schon zusammengefasst, wofür Joe Biden bisher so stand. Hoffen wir, dass er altersmilde geworden ist und nicht erstmal ein paar neue Kriege oder Drohnenmordkampagnen anfängt wie das letzte Mal, als er was zu sagen hatte.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich hatte befürchtet, das Trump wieder gewinnt. Auf der einen Seite bin ich froh, falsch gelegen zu haben. Auf der anderen Seite hat Joe Biden bisher nicht viel Anlass zu Hoffnung gegeben. Insofern schlage ich vor, dass wir da jetzt alle verhalten optimistisch rangehen. Vielleicht werden wir ja positiv überrascht.</p><p u=""><b>Update</b>: Der virale Clip zur Wahl ist <a href="https://twitter.com/oliverdarcy/status/1325116194265960448">der CNN-Anchor, der spontan in Tränen ausbrach</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Die Schlagzeile zur Wahl kommt von <a href="https://www.theonion.com/jubilant-reaction-to-trump-defeat-quickly-soured-by-new-1845551327">The Onion</a>:</p><p u=""></p><blockquote lang="en"><p u="">Jubilant Reaction To Trump Defeat Quickly Soured By News Of Biden Win</p></blockquote><p u="">Schöner kann man das kaum auf den Punkt bringen :-)</p><p u=""><b>Update</b>: Stellt sich raus: Pennsylvania ist doch noch nicht offiziell. AP fand bloß, dass Biden uneinholbar vorne war. m(</p><p u="">Lustigerweise versuchen die Republikaner jetzt die Wahl anzuzweifeln mit Verweis auf kaputte Wahlcomputer. Da kann ich ja echt nur heiser lachen. Solange die dachten, die Wahlcomputer würden die Democrats benachteiligen, sahen sie keinen Handlungsbedarf, aber JETZT kommen sie damit? Das Ausrollen der Wahlcomputer geht auf George W Bush zurück, wenn ihr euch erinnert. Damals mit dem offensichtlichen Ziel (ihr erinnert euch an die Hanging Chads in Florida), die Democrats um ihren Wahlsieg zu bescheißen. Tja, liebe Republicans. Ihr liegt in dem Bett, das ihr euch gemacht habt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1585cb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1585cb7</guid><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 13:08:57 -0000</pubDate><title>Rupert Murdochs Imperium wendet sich von Trump ab, ändert das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2020/nov/07/rupert-murdoch-owned-us-outlets-turn-on-trump-urging-him-to-concede-with-grace">Rupert Murdochs Imperium wendet sich von Trump ab</a>, ändert das Messaging gerade zu "er gefährdet sein Lebenswerk, wenn er bei einem klaren legitimen Wahlverlust nicht mit Würde den Posten räumt".
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15854a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15854a9</guid><pubDate>Sat, 07 Nov 2020 12:35:03 -0000</pubDate><title>Finger hoch, wer das kommen sah:Zahl der Infektionen an Schulen...</title>
<description><![CDATA[ Finger hoch, wer das kommen sah:<p><a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/mensch/coronavirus-zahl-der-infektionen-an-schulen-nimmt-stark-zu-a-f6d60280-6d53-4755-976c-0d9f1177e471">Zahl der Infektionen an Schulen nimmt stark zu</a>.</p><p>Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!1!!</p><p>Ich glaube ja, das ist ein Softwareproblem. Da kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15bb946</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15bb946</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 16:28:08 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, vorgestern? Donald Trump erklärt, er haben gewonnen?Weltweites...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, vorgestern? Donald Trump erklärt, er haben gewonnen?<p>Weltweites Entsetzen! Die Medien unterbrechen seine Rede. Skandal! Empörung!</p><p>Und heute so? Die Wahl ist noch genau so wenig offiziell beendet.</p><p><a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/usa-wahl-nancy-pelosi-livestream-1.5107562">Nancy Pelosi erklärt, Joe Biden habe gewonnen</a>.</p><p>Genau dasselbe.</p><p>Na was meint ihr? Entsetzen und Empörung?</p><p>Aber nicht doch. Zu verfangen sind wir im Narrativ, dass alles was Trump macht böse ist, und was die Democrats machen ist edel und gerecht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15bab1f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15bab1f</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 15:29:05 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Anhörung im US-Senat. Partisanen-Theater von Trump-Handlangern. Die...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p>Anhörung im US-Senat. Partisanen-Theater von Trump-Handlangern. Die haben Google vorgeladen und wollen einen Schauprozess mit ihnen machen, um ihnen publikumswirksam nachzuweisen, dass sie Trump-freundliche Medien zensieren.</p><p>Für Google vor Ort: Sundar Pichai. Der CEO von Alphabet.</p><p>Seine Verteidigung: Wir sind neutral! Wir zensieren auch linke Seiten!1!!</p><p>Republicans-Senator Mike Lee aus Utah so:</p><blockquote lang="en">“I think the trend is clear that you almost always censor—meaning block content, fact check or label content or demonetize websites—of conservative, Republican or pro-life individuals or groups or companies... Can you name for me one high profile person or entity from a liberal ideology who you have censored and what particular action you took?”</blockquote><p>Daraufhin Pichai so: <a href="https://www.wsws.org/en/articles/2020/11/04/goog-n04.html">Na wsws.org</a>!</p><p>wsws so: Öhm, ... ach?</p><p>wsws ist die World Socialist Web Site, die Webpräsenz der Sozialsten. Das Internationale Kommitee der Vierten Internationalen. Die haben seit Jahren ihrem Traffic von Google beim Kleinerwerden zugesehen und Fragen gestellt, aber Google wollte nie irgendwas zugeben.</p><p>Bis jetzt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15ba427</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15ba427</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 15:00:09 -0000</pubDate><title>Ich möchte mal kurz auf einen Punkt hinweisen, der schön...</title>
<description><![CDATA[ Ich möchte mal kurz auf einen Punkt hinweisen, der schön illustriert, in was für einer Fata-Morgana-Welt wir politisch leben, insbesondere die USA.<p>Gesetze entstehen in den USA so: Das Repräsentantenhaus (Unterhaus) einigt sich auf einen Entwurf. Der Senat (Oberhaus) bestätigt ihn. Der Präsident unterschreibt.</p><p>Wenn also eine Partei Unterhaus, Oberhaus und Präsidenten stellt, könnten die direkt, sofort, einfach so, von einem Tag auf den nächsten, alle ihre Wahlversprechen einlösen.</p><p>Im Moment haben wir die Democrats im Unterhaus und die Republicans im Oberhaus und die blockieren sich alle wie Zombies gegenseitig. Soundtrack: Ein Zombie, der immer wieder gegen die abgeschlossene und verbarrikadierte Tür rennt.</p><p>So aber jetzt überlegen wir doch mal zurück.</p><p>Erinnert ihr euch noch an das Jahr 2008? Als Obama Präsident wurde? Da haben die Democrats Unterhaus, Oberhaus und den Präsidenten gestellt.</p><p>Gut, bei den Amis gibt es da noch eine Sonderregelung, den Filibuster, wo ein Abgeordneter zu einem Gesetz eine endlose Rede hält, bis die Frist abläuft, innerhalb derer man es hätte beschließen können. Aber wartet: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/111th_United_States_Congress">Wikipedia dazu</a>:</p><blockquote lang="en">However, the majority was only filibuster proof for a period of 72 working days while the Senate was actually in session.</blockquote>"Nur" 72 Tage. Hah! Das hat vermutlich ein Democrat geschrieben.<p>Stellt euch mal vor, wenn sie gewollt hätten, was die Democrats da alles einfach hätten beschließen können. Selbst der Supreme Court war auf ihrer Seite!</p><p>Was ich damit sagen will: Meine Interpretation ist, dass die Democrats <i>gar nicht handlungsfähig sein wollen</i>, weil dann nämlich auffällt, dass sie die meisten ihrer Wahlversprechen nie umzusetzen vorhatten!</p><p>Das ist alles Theater!</p><p>Und das trifft natürlich nicht nur für die Democrats zu. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/114th_United_States_Congress">Die Republicans hatten auch kürzlich Kontrolle über Parlament und Präsidenten</a>. Und haben die ihre Wahlversprechen eingelöst? Natürlich nicht!</p><p>Das ist auf beiden Seiten alles erstunken und erlogen.</p><p>Genau wie bei uns! Erinnert ihr euch noch, wie die SPD immer viel verspricht, dann jahrelang an der Regierung ist und nichts davon umgesetzt kriegt? Weil immer irgendwelche bedauerlichen Umstände "verhindern", dass sie substantiell was ändern? Das ist unser Äquivalent zu dem Wikipedia-Spruch oben. "only filibuster proof for a period of 72 working days". Ja, klar, und in 72 Arbeitstagen, da KONNTE man ja nichts machen!1!!</p><p>Lasst euch also nicht von dem Theater verarschen. Das ist wie Professional Wrestling. Es braucht immer Die Guten und Die Bösen, die bekämpfen sich ewig, und keiner kann echte Fortschritte machen, weil das das System gefährden würde.</p><p>Dass das alles Theater ist erkennt man auch ganz gut daran, dass die meisten wirklich bösen Klopper von beiden Parteien getragen wurden. Das einzige, was die Parteien wirklich zuverlässig hinkriegen, ist Virtue Signaling. Sowas wie Homoehe, ob Abtreibungen legal sein sollen, nach welchem Helden man das Postamt in Hintertupfingen benennt, ob man die Statuen von Sklaventreibern abreißen soll oder nicht. Da sind die immer gut drin.</p><p>Und die Fanstribünen sind Teil des Schauspiels und machen fleißig mit. Nicht nur machen sie mit! Sie machen so mit, als beträfe sie das.</p><p>Kein einziger Hetero ist davon betroffen, wenn es um die Frage geht, ob die Homoehe erlaubt sein soll oder nicht. Kein einziger Nicht-Trans-Mensch ist betroffen von der Frage, ob Trans-Menschen aufs selbe Klo gehen dürfen. Das ist alles Theater. Das kann dir bei öffentlichen Toiletten immer passieren, dass die öffentliche Toilette gerade umgebaut wird oder besetzt ist, dann suchst du dir halt ein anderes Klo. Wenn du wirklich so ein Problem damit hast, auf dem Klo einem Trans-Menschen zu begegnen, dann suchst du dir in dem Fall halt ein anderes Klo. Die ganze Debatte ist Theater.</p><p>Und hör mir auf mit Abtreibungen. Das muss seit 100 Jahren nicht mehr debattiert werden. Und alle Beteiligten wissen das! Die spielen mit, weil das dann ein schöneres Spielerlebnis ist, wenn man so tut, als sei das echt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15b8a13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15b8a13</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 13:08:29 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Frage, wer progressive Inhalte anbietet.du hast heute die...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Frage, wer progressive Inhalte anbietet.<blockquote>du hast heute die Berichterstattung zur US-Wahl kritisiert und in dem Post u.a. einen Tweet mit Aussagen verlinkt, welche progressiven Maßnahmen die Bevölkerung (angeblich) wolle. "Aber die bietet ja keiner an."<p>War das eine Medienkompetenzübung? Mit kurzem googlen kann jeder leicht prüfen, ob die vier Punkte wirklich niemand anbietet:</p><p>"72% want a 'government-run healthcare plan'"<br/>-&gt; Achtung, "a government-run healthcare plan" ist nicht das gleiche wie Single Payer ("Medicare for All"), sondern eine staatliche Option, also der ACA, den Biden noch ausweiten will. Das bietet er also an.</p><p>"Florida voted for a $15 minimum wage"<br/>-&gt; $15 Mindestlohn verspricht Biden ebenfalls: <a href="https://joebiden.com/build-back-better/">https://joebiden.com/build-back-better/</a></p><p>"SD, AZ &amp; NJ voted to legalize weed"<br/>-&gt; Biden will "Gras" zwar nicht legalisieren, aber immerhin dekriminalisieren. Das ist nicht das gleiche, aber immerhin ein progressiver Schritt: <a href="https://heavy.com/news/2020/09/biden-marijuana/">https://heavy.com/news/2020/09/biden-marijuana/</a></p><p>"CO voted for 12 weeks of paid family &amp; medical leave"<br/>-&gt; Biden fordert ebenfalls 12 Wochen paid family leave und paid medical leave: <a href="https://joebiden.com/caregiving/">https://joebiden.com/caregiving/</a></p><p>Das wird also sehr wohl angeboten. Ob es geliefert wird, ist eine andere Frage.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15b806f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15b806f</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 12:25:21 -0000</pubDate><title>Warum dauert das Stimmen-Auszählen in Nevada eigentlich so lange?Ein Vertreter...</title>
<description><![CDATA[ Warum dauert das Stimmen-Auszählen in Nevada eigentlich so lange?<p><a href="https://www.nzz.ch/international/wahlen-in-den-usa-weshalb-dauert-die-auszaehlung-so-lange-ld.1585642">Ein Vertreter der zuständigen Wahlbehörde erläutert</a>:</p><blockquote>Briefliche Stimmen sind bei der Verarbeitung jedoch viel aufwendiger, unter anderem da die Unterschriften auf den Wahlzetteln mit den amtlichen Datenbanken abgeglichen werden müssen.</blockquote>Wait … what? Unterschrift auf dem Wahlzettel?!<p>Immerhin ist ihnen selber klar, dass das nicht gut ist. Trump hat jetzt vor Gericht verlangt, dass seine Loyalisten beim Unterschriftenvergleich zugucken dürfen. Das hat das Gericht abgelehnt — wegen Verletzung der Privatsphäre der Wähler.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.nvsos.gov/sos/elections/election-information/2020-election/2020-general-election">Hier ist die Primärquelle</a> zum Wahlverfahren in Nevada und da steht:</p><blockquote lang="en"><p u="">Lastly, all ballot return envelopes must be signed by the voter.  This signature is used to confirm the voter's identity, so if your ballot return envelope is not signed your ballot will not be counted.</p></blockquote><p u="">Der Umschlag wird unterschrieben, nicht der Wahlzettel. Da hat die NZZ Fehlinformationen verbreitet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15bdf2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15bdf2e</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 10:05:36 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für Fundichristen: Finde den Antichristen!1!!
</title>
<description><![CDATA[ Hier ist einer für Fundichristen: <a href="https://www.benjaminlcorey.com/could-american-evangelicals-spot-the-antichrist-heres-the-biblical-predictions/">Finde den Antichristen</a>!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15bdeae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15bdeae</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 09:59:12 -0000</pubDate><title>Burying-Alarm: Haushaltsausschuss genehmigt Kauf von 38 neuen Eurofightern. Die kosten...</title>
<description><![CDATA[ Burying-Alarm: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/bundestag-haushaltsausschuss-stimmt-eurofighter-beschaffung-zu-a-a61c07ae-ceec-4be9-a9d1-5d7cb70226af">Haushaltsausschuss genehmigt Kauf von 38 neuen Eurofightern</a>. Die kosten 5,5 Milliarden Euro.<p>Dafür haben wir Geld, aber unsere Schulen haben Schimmel an den Wänden?!</p><p u=""><b>Update</b>: Ach wisst ihr was? Vergesst den Schimmel. <a href="https://www.mpic.de/4770837/eine-lueftungsanlage-fuer-schulen-zum-selberbauen">Guckt euch dieses Projekt hier an</a>. Zum Selberbauen. Mit Material aus dem Baumarkt. Damit das mit Spenden der Eltern bezahlt werden kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15bdc4f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15bdc4f</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 09:51:13 -0000</pubDate><title>Ominöse Halloween-Gruselmeldung der Woche:BND-Chef: Zusammenarbeit mit anderen Behörden ist besser...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4949944">Ominöse Halloween-Gruselmeldung der Woche</a>:<blockquote>BND-Chef: Zusammenarbeit mit anderen Behörden ist besser geworden</blockquote>Genau was eine Demokratie braucht. Mehr Geheimdienst.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15a5a42</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15a5a42</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 00:36:44 -0000</pubDate><title>Und jetzt zu den Wirtschaftsnachrichten.Günther Oettinger wird Aufsichtsrat bei Herrenknecht.Wer...</title>
<description><![CDATA[ Und jetzt zu den Wirtschaftsnachrichten.<p><a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/guenther-oettinger-wird-aufsichtsrat-bei-herrenknecht-a-3d4fa409-2187-4af5-9504-40e0434924f8">Günther Oettinger wird Aufsichtsrat bei Herrenknecht</a>.</p><p>Wer ist Herrenknecht? Oh, das ist die Firma, die bei Stuttgart21 die Tunnel gebohrt hat.</p><p>Was war noch gleich Oettingers Rolle bei Stuttgart21?</p><blockquote>Oettinger trieb als Ministerpräsident von Baden-Württemberg das umstrittene Projekt Stuttgart 21 voran, an dem Herrenknecht beteiligt ist.</blockquote>Hey, gut dass wir in diesem Land keine Korruption haben. Nicht auszudenken, was da für üble Dinge laufen würden, wenn wir hier korrupte Politiker hätten, und nicht nur so integre Ehrenmänner wie den Oettinger!1!!<p>Aber keine Sorge. Oettinger sorgt direkt fürs richtige Framing. Oettinger will auch bei Viktor Orbán anheuern und den Innovationsrat von Ungarn leiten. Im Vergleich dazu sieht das bisschen Korruption da oben gleich gar nicht mehr so verwerflich aus, nicht wahr?</p><p>Ich muss ja sagen, dass ich mit den Ungarn sehr unglücklich bin, seit sie diesen Orbán da an die Macht gewählt haben. Aber DAS haben sie nicht verdient. Das ist zu hart. (Danke, René)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15a593c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15a593c</guid><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 00:33:38 -0000</pubDate><title>Burying-Alarm:Fingerabdrücke im Personalausweis ab jetzt verpflichtend.Das Gesetz heißt (das ist...</title>
<description><![CDATA[ Burying-Alarm:<p></p><ol><li><a href="https://www.bundestag.de/#url=L2Rva3VtZW50ZS90ZXh0YXJjaGl2LzIwMjAva3c0NS1kZS1wYXNzZ2VzZXR6LTgwMjQ2OA==&amp;mod=mod493054">Fingerabdrücke im Personalausweis ab jetzt verpflichtend</a>.<p>Das Gesetz heißt (das ist einer für Freunde des gepflegten Euphemismus): Stärkung der Sicherheit im Pass-, Ausweis- und ausländerrechtlichen Dokumentenwesen</p></li><li>Kurze Durchsage der CDU/CSU: „Wir wollen weg von der Datensparsamkeit, hin zu Datensorgfalt mit Datenpools und Datentreuhändern.“<p>Ihr habt es hier zuerst gesehen. <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a15de463">Datensparsamkeit und Datensorgfalt</a>. Von CDU/CSU. Von wem auch sonst.</p></li><li><a href="https://www.bundestag.de/dokumente/textarchiv/2020/kw45-de-terrorismusbekaempfung-802464">Der "Otto-Katalog", das angeblich der Terrorbekämpfung dienende Ermächtigungsgesetz, wird jetzt entfristet</a> (d.h. läuft nicht mehr aus, gilt ab jetzt permanent).</li></ol><p>Hey, gut dass wir auch SPD, Grüne, FDP, AfD und Linke im Parlament haben. Nicht auszudenken, was passieren würde, wenn niemand die Union vom Durchdrehen abhalten würde!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15a49ff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15a49ff</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 23:22:09 -0000</pubDate><title>Wenn ihr euch gerade ein bisschen durch internationale Medien klickt,...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr euch gerade ein bisschen durch internationale Medien klickt, dann fallen zwei Dinge auf.<p>Erstens: Wer diese Tage irgendeine Zeitung von irgendwo auf der Welt aufmacht, wird auf der Titelseite die US-Wahlen sehen. Das muss man sich mal auf der Zunge zergehen lassen. Tretet mal einen Schritt zurück und überlegt euch, was das heißt. Und ob ihr irgendein anderes Land nennen könnt, wo während der Auszählung weltweit in allen Zeitungen tagelang der Zwischenstand getickert wird. Russland? China? Kein Land außer den USA hat so eine Dominanz weltweit. Es ist fast so, als hätten wir es hier mit Dem Imperium zu tun, gell?</p><p>Zweitens: Die Kommentatoren da draußen haben in den letzten vier Jahren genau Null geistigen Fortschritt oder Reflektion vorzuweisen. Nichts. Gähnende Leere zwischen den Ohren. Wie, der Biden hat gar nicht am Wahlabend einen Durchmarsch hingelegt? Wie, Trump kam so knapp ran? Wie, Trump hat gerade mehr nicht-weiße Stimmen für die Republikaner geholt als irgendein anderer GOP-Präsidentschaftskandidat in den letzten 60 Jahren?</p><p>Alle sind sie schockiert. SCHOCKIERT!! Entsetzt! Wie konnte das kommen?</p><p>Dabei lagen unsere Prognosen doch genau wie vor vier Jahren bei einem klaren Wahlsieg von Biden!!1!</p><p>Die Antwort ist erschütternd einfach und wird <a href="https://twitter.com/jimmy_dore/status/1324023317397872640">hier von Jimmy Dore wunderbar auf den Punkt gebracht</a>: Nach einem Sommer der Massenproteste gegen die Ungerechtigkeit des Polizei- und Justizapparats stellen die Democrats ausgerechnet den Typ als Kandidaten auf, der für die Crime Bill verantwortlich war, die die ganzen Schwarzen wegen Drogendelikten eingebuchtet hat. Als Vizepräsidentin schlagen sie "California's Top Cop" vor.</p><p>Und dann wählen die Schwarzen und Latinos lieber GOP? Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!1!!</p><p>Man hätte vielleicht die Pandemie nutzen können, um das Gesundheitssystem zu reformieren. Aber die Democrats haben lieber Trump-Bashing gemacht. Klar, wenn du selber kein Programm hast, bleibt ja nur stumpfes Bashing. Scheiße nur, wenn die Bürger das spüren, dass du kein Programm hattest.</p><p>Aber hey, nach dem zweiten Schlag auf den Hinterkopf werden sie doch was merken, die Democrats, oder? Oder? Stellt sich raus: <a href="https://twitter.com/speechboy71/status/1323893592864313345">Nein. Schuld ist nicht die Partei sondern der Wähler.</a></p><p>Falls sich übrigens jemand denkt, hey, vielleicht sind die Amis einfach reaktionäre Betonköpfe und wollen keine progressive Agenda: <a href="https://twitter.com/GunnelsWarren/status/1324039767542140929">Doch, wollen sie</a>. Aber die bietet ja keiner an.</p><p>Aber hey, progressive Politik ist einfach uncool. Niemand geht damit hausieren. Außer dem Corbyn. Und so wie Corbyn will keiner enden, schon klar.</p><p>Dann lieber angepasste Neocon-Politik zu Lasten der Bevölkerung machen wie alle anderen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15af50e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15af50e</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 17:26:40 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Herumgewiesel waren: Trumps neuer Fanboysender OAN...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2020/11/04/youtube-refuses-to-remove-video-that-appears-to-violate-its-policies.html">Wo wir gerade bei Herumgewiesel waren</a>: Trumps neuer Fanboysender OAN (wie Russia Today nur mit weniger Realitätsbezug und eher nach innen als nach außen gerichtet) hat auf Youtube ein Video hochgeladen, das behauptet, Trump habe die Wahl gewonnen. Youtube löscht das nicht. Begründung:<blockquote lang="en">YouTube spokesperson Andrea Faville explained that the company's "Community Guidelines" refer to videos discouraging voting but not to videos that advocate interference after votes have been cast.</blockquote>Die haben Recht. Das ist was völlig anderes!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15af43f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15af43f</guid><pubDate>Thu, 05 Nov 2020 17:22:41 -0000</pubDate><title>Burying-Alarm: Russlands Parlament berät ein Gesetz, um Ex-Presidenten lebenslange Immunität...</title>
<description><![CDATA[ Burying-Alarm: <a href="https://www.themoscowtimes.com/2020/11/05/russia-moves-to-grant-ex-presidents-lifetime-immunity-from-prosecution-a71959">Russlands Parlament berät ein Gesetz, um Ex-Presidenten lebenslange Immunität zu geben</a>. Nicht dass Putin das brauchen würde, versteht sich. Da geht es ums Prinzip!1!!
]]></description></item></channel></rss>