<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 17 Mar 2022 15:00:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf21bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf21bd#2022-03-17 16:00:03.240668</guid><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 15:00:03 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!!1!Nächster...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Sie haben <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/ausland/id_91838098/kaempfe-um-maripol-weiterer-russischer-generalmajor-ist-tot.html">die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>!!1!<blockquote>Nächster Rückschlag für Moskau: Bei Gefechten in Mariupol soll ein weiterer russischer Generalmajor getötet worden sein. Es wäre der vierte Topmilitär, der bei der Invasion ums Leben gekommen ist.</blockquote>Wer sich fragt, wieviel Generäle die Russen denn so haben: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Streitkr%C3%A4fte_Russlands#Entwicklung_der_Truppenst%C3%A4rke">Wikipedia sagt 1107</a> (Stand 2008). Also jetzt dann wohl 1103.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.nytimes.com/live/2022/03/16/world/ukraine-russia-war#us-officials-say-russian-troop-deaths-are-climbing-threatening-its-militarys-morale">Die New York Times meint dazu</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">Two American military officials said that many Russian generals are talking on unsecured phones and radios. In at least one instance, they said, the Ukrainians intercepted a general’s call, geolocated it, and attacked his location, killing him and his staff.</p></blockquote><p u="">Das ist ein Anfängerfehler, denn <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Dzhokhar_Dudayev#Assassination">gerade die Russen nicht begehen sollten</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccc397b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccc397b</guid><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 09:04:37 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was das Problem daran ist, wenn die Staatsanwaltschaft...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was das Problem daran ist, wenn die Staatsanwaltschaft weisungsgebunden ist?<p><a href="https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/Cum-Ex-Keine-Ermittlungen-gegen-Scholz-und-Tschentscher-,cumex442.html">Das kann man gerade sehr schön in Hamburg sehen</a>, das Problem.</p><blockquote>Der Hamburger Rechtsanwalt Gerhard Strate ist mit seiner Anzeige gegen Olaf Scholz und Peter Tschentscher (beide SPD) im Zusammenhang mit der "Cum-Ex"-Affäre gescheitert. Die Staatsanwaltschaft lehnt eine Ermittlung ab.</blockquote>Scholz ist jetzt Kanzler, Tschentscher ist jetzt Bürgermeister von Hamburg. Denn bei uns wird man für sowas nicht bestraft sondern noch befördert, und kann dann Ermittlungen gegen sich selbst verhindern.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf3bbf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf3bbf#2022-03-16 19:40:02.686944</guid><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 14:59:45 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir jetzt brauchen?Ein Wasserbeben mit Tsunamiwarnung vor...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir jetzt brauchen?<p><a href="https://www.jma.go.jp/bosai/map.html#5/38.393/143.152/&amp;elem=warn&amp;contents=tsunami&amp;lang=en">Ein Wasserbeben mit Tsunamiwarnung vor der Küste von Fukushima</a>. Magnitude 7.3.</p><p>Das 2011 war Magnitude 9 und die Skala ist logarithmisch (+1 = Faktor 32 mehr Energie freigesetzt), d.h. kein Problem!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Wer sich reinnerden will: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Momenten-Magnituden-Skala">Die Momenten-Magnituden-Skala</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf7a18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf7a18#2022-03-16 15:10:03.050696</guid><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:24:06 -0000</pubDate><title>Der Wiener Stephansdom hat um zwei Uhr nachts die Anwohner...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://religion.orf.at/stories/3212009/">Der Wiener Stephansdom hat um zwei Uhr nachts die Anwohner wachgebimmelt</a>.<p>War ein Softwarefehler. Kann man nichts machen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://zackzack.at/2022/03/16/hacker-schuld-an-stephansdom-gebimmel">Kurze Durchsage des Dompfarrers</a> dazu:</p><blockquote><p u="">Die nächtlichen Glockentöne des Wiener Stephansdoms waren ein Hackerangriff, wie der Dompfarrer Toni Faber am Mittwoch klarstellte. Er stoppte via Tablet das Gebimmel persönlich.</p></blockquote><p u="">Bewaffnet nur mit seinem Tablet stellte er sich heldenhaft den fiesen russischen Cyberbrigaden entgegen!</p><p u="">Wartet, wird noch geiler! Es gibt auch noch einen Battlestar Galactica Subplot:</p><blockquote><p u="">Der Hacker startete zunächst das sogenannte Festgeläute im Südturm und danach das barocke Geläute im nördlichen Heidenturm. Die Pummerin habe nicht geläutet, diese sei auch nicht ans Internet angeschlossen.</p></blockquote><p u="">Alle Battlestars von den Zylonen gehackt? Nicht alle! Admiral Adama bestand darauf, sein Geläut analog zu lassen! (Danke, Wolfgang)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf795a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf795a</guid><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:18:44 -0000</pubDate><title>Hey, wie trainiert man eigentlich Folterknechte?Hier ist, was die Amerikaner...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wie trainiert man eigentlich Folterknechte?<p><a href="https://www.theguardian.com/law/2022/mar/14/cia-black-site-detainee-training-prop-torture-techniques">Hier ist, was die Amerikaner gemacht haben</a>:</p><blockquote lang="en">A detainee at a secret CIA detention site in Afghanistan was used as a living prop to teach trainee interrogators, who lined up to take turns at knocking his head against a plywood wall, leaving him with brain damage, according to a US government report.</blockquote>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass ihr auf Seite der Guten kämpft?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccfc1cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccfc1cf</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 21:11:45 -0000</pubDate><title>Ein Leser schickt einen Hoffnungsschimmer für den Klimawandel. Es geht...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schickt <a href="https://www.zeit.de/2022/11/moore-renaturierung-klimaschutz-klimawandel/komplettansicht">einen Hoffnungsschimmer für den Klimawandel</a>. Es geht um Moore.<blockquote>Diese Feuchtgebiete sind der effizienteste Kohlenstoffspeicher überhaupt. Sie machen nur drei Prozent der globalen Landfläche aus, speichern aber auf dieser Fläche doppelt so viel Kohlenstoff wie alle Wälder der Welt zusammen.</blockquote>Das klingt doch wie eine prima Handlungsanleitung, was wir jetzt mal konkret gegen den Klimawandel tun könnten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cce26d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cce26d8</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 19:16:22 -0000</pubDate><title>Ah, es ist mal wieder die Jahreszeit für einmal rumlaufen...</title>
<description><![CDATA[ Ah, es ist mal wieder die Jahreszeit für <a href="https://www.openssl.org/news/secadv/20220315.txt">einmal rumlaufen und überall OpenSSL updaten</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccebda1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccebda1</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 11:50:23 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu einer ganz anderen Sache:in der vergangenen Woche hatte...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu einer ganz anderen Sache:<blockquote>in der vergangenen Woche hatte ich das Buch "Verschwunden - Was geschah mit Flug MH 370?" der französischen Autorin Florence de Changy gelesen. Die Dame arbeitet seit ca. 20 Jahren unter anderem als Korrespondentin für Le Monde und erscheint zumindest nicht hochgradig unseriös. Sie hat sich sieben Jahre lang mit dem Schicksal des Flugs befasst, der am 07./08. März 2014 en route von Kuala Lumpur nach Peking verschwunden ist, und kommt zu den folgenden Schlüssen:<p></p><ul><li>Die Behauptung, der Flieger habe über Malaysia zwischen den Wegpunkten
ITARI und BITOD einen U-Turn nach Südwesten gemacht und sei dann in
Richtung Indischer Ozean geflogen und dort ins Meer gestürzt, als der
Sprit leer war, lässt sich nicht beweisen. Angebliche Belege in diese
Richtung sind nicht belastbar; so könne man die Trümmerteile, die an der
afrikanischen Ostküste gefunden wurden, mangels genauer Kennzeichnung
genauso gut auch anderen Flugzeugen zuordnen; die Beobachtungen eines
niedrig fliegenden Flugzeugs über den Malediven beruhen auf
Verwechslungen mit anderen Flugzeugtypen und die INMARSAT-Pings, die
aufgefangen wurden, sind gefälscht. Letztlich dienten diese
Informationen dazu, überaus aufwändige Suchaktionen in der Nähe der
Australischen Westküste zu veranlassen, um vom tatsächlichen Absturzort
im südchinesischen Meer abzulenken.<p></p></li><li>Der Pilot hat mit dem Absturz nichts zu tun, er war ganz im Gegenteil
ein leuchtendes Vorbild seines Berufsstands. Es handelt sich aber um ein
gängiges Muster, bei derartigen Katastrophen zunächst den Piloten
verantwortlich zu machen, da es zu spät für ihn ist, sich zu
verteidigen, man ihm im Nachhinein "Beweise" unterschieben kann und
Politik und Flugzeugindustrie im besten Fall aus der Sache raus sind
oder zumindest mal Zeit gewonnen haben.<p></p></li><li>Viel naheliegender (und auf weniger unbewiesenen Annahmen beruhend)
ist, dass das Flugzeug seinen Kurs auch nach der letzten Funkverbindung
seine Route über Vietnam nach Nordosten hinweg fortgesetzt hat.<p></p></li><li>Eine abschließende Erklärung könnte sein, dass jemand unbedingt
verhindern wollte, dass eine Fracht, die in Kuala Lumpur in die 777
geladen wurde, ihr Ziel in China erreicht (verschieden Unstimmigkeiten
in den Frachtpapieren deuten darauf hin, dass im sich Laderaum falsch
deklarierte Güter befanden). Dabei könnte es sich beispielsweise eine in
Pakistan abgefangene US-Drohne handeln, die die Amerikaner nicht
unbedingt in Peking sehen wollten. Der Plan war, nach dem Passieren von
BITOD eine Zwischenfall zu organisieren, um die Maschine zu einer
Zwischenladung zu zwingen und die Ladung bei dieser Gelegenheit aus dem
Frachraum rauszuholen. bevor man die Maschine nach China weiter fliegen
lässt. Um das zu ermöglichen, haben AWACS-Flugzeuge der Amerikaner, die
nachweislich in der Gegend stationiert waren, den Funkverkehr zwischen
der Maschine und der Bodenstation gestört. Dann ist etwas schief
gelaufen, vielleicht, weil der Kapitän sich pflichtbewusst geweigert
hat, mitzuspielen. Beim anschließenden Versuch der Amerikaner, ihn zu
"überzeugen", ist der Flug über dem südchinesischen Meer abgestürzt, was
so nicht geplant war.<p></p></li><li>Die Fälschung der Satelliten-Pings als wichtigster "Beweis", dass das
Flugzeug in Richtung Indischer Ozean abgedreht ist, ist plausibel, da
die Amerikaner der Hauptkunde von INMARSAT sind.<p></p></li><li>Malaysia und China (die meisten Passagiere waren Chinesen) waren von
dem Vorfall alles andere als begeistert. Um beide Nationen zu
beschwichtigen, hat Obama als Malaysia in den folgenden Monaten gleich
zweimal besucht (seit Jahrzehnten der erste Besuch eines
US-Präsidenten), den malayischen Machthaber zum Golfen nach Hawaii
eingeladen und Malaysia mit Rüstungsprojekten unterstützt. Bei den
Chinesen haben die Amerikaner sich revanchiert, indem sie sich bei der
Expansion der Chinesen im Bereich der Paracel- und Spratley-Inseln nicht
so genau hingeschaut haben mit Kritik auffällig zurück gehalten haben.<p></p></li><li> Trump, der mit den Geheimdiensten ja nicht so dicke war, haben sie
nicht die Wahrheit erzählt, sondern ihn die "offizielle" Version glauben
lassen.</li></ul><p>So weit. Ein interessantes und sehr spannend geschriebenes Buch.
Zumindest eine Diskussionsgrundlage.</p></blockquote>Ah, die Verschwörungstheorie hatte ich noch gar nicht gehört. (Danke, Axel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccebccd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccebccd</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 11:44:19 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der gelbe Himmel über Bodensee, Hochrhein und Schwarzwald...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.suedkurier.de/region/bodenseekreis/bodenseekreis/naturphaenomen-saharastaub-faerbt-den-himmel-ueber-der-region-gelb;art410936,11077044">Der gelbe Himmel über Bodensee, Hochrhein und Schwarzwald ist Saharastaub, nicht Fallout</a>. (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccebac4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccebac4</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 11:35:54 -0000</pubDate><title>Die Humanismusdecke ist dünn. :-(Anderer Leserbrief dazu:Ich kann durch meine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/xohitaxo/status/1503441524029337601">Die Humanismusdecke ist dünn</a>. :-(<p>Anderer Leserbrief dazu:</p><blockquote>Ich kann durch meine Frau bestätigen das Grade große Mengen Sachspenden bei den entsprechend Einrichtungen eingehen. Oft mit dem Hinweis dass das nur für ukrainische Flüchtling wäre. Das die Einrichtung immer noch voll mit Leuten aus Syrien, Afghanistan, Afrika usw sind und die bei den Spenden explizit ausgenommen werden ...<p>Ähnlich verhält es sich mit Angeboten für privaten Wohnraum oder Zeitspenden im Sinne von Amtsgängen, Betreuung usw.</p><p>Das Feigenblatt des Humanismus ist halt sehr klein, aber besser als keine Hilfe...</p></blockquote>Ich frage mich, wo die Idee herkommt, dass die Syrer keine traumatisierten Kriegsflüchtlinge sind. Die sind ja sogar vor demselben russischen Kriegsgerät geflüchtet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cceb32f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cceb32f</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 11:09:37 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Also wenn ich die Militärausgaben Deutschlands mit anderen Ländern vergleiche,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Also wenn ich die Militärausgaben Deutschlands mit anderen Ländern vergleiche, frage ich mich wo diese "kaputtgespart" Rhetorik überhaupt herkommt. <a href="https://de.statista.com/statistik/daten/studie/157935/umfrage/laender-mit-den-hoechsten-militaerausgaben/">Laut Statista lag Deutschland da 2020 mit 52,8 Milliarden auf Platz Sieben</a>, zwar nach Russland mit 61,7, aber noch vor Frankreich mit 52,7. Und jetzt heißt es plötzlich die Bundeswehr hätte zu wenig Geld? Wie ist das bei dem Etat überhaupt möglich?</blockquote>Dies ist glaube ich der richtige Moment, um nochmal McKinsey für ihre Abrüstungsarbeit zu danken. Wenn die nicht das ganze Bundeswehrbudget verbrannt hätten, hätte die Bundeswehr jetzt funktionsfähige Waffensysteme.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccea56c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccea56c</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 10:08:50 -0000</pubDate><title>Hier kommt noch der erfreuliche Hinweis rein, dass Sonnenblumenöl auch...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt noch der erfreuliche Hinweis rein, dass Sonnenblumenöl auch alle sein kann, weil private Wohltäter palettenweise Grundnahrungsmittel wie Brot, Mehl, Butter und Speiseöl für Spenden an Flüchtlinge kaufen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cce9ce3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cce9ce3#2022-03-15 10:35:02.399259</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 09:28:29 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Das BSI warnt vor Kaspersky-Schlangenöl.Antivirensoftware, einschließlich der...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.bsi.bund.de/DE/Service-Navi/Presse/Pressemitteilungen/Presse2022/220315_Kaspersky-Warnung.html">Das BSI warnt vor Kaspersky-Schlangenöl</a>.<blockquote>Antivirensoftware, einschließlich der damit verbundenen echtzeitfähigen Clouddienste, verfügt über weitreichende Systemberechtigungen und muss systembedingt (zumindest für Aktualisierungen) eine dauerhafte, verschlüsselte und nicht prüfbare Verbindung zu Servern des Herstellers unterhalten.</blockquote>Ach. Ach was.<p>Das fällt euch <i>jetzt</i> auf?</p><p>Oder ist das erst jetzt ein Problem für euch, wenn ausländische Firmen eine verschlüsselte privilegierte Hintertür in alle Systeme der deutschen Industrie haben?</p><p>Hätte uns doch nur jemand rechtzeitig gewarnt!!1!</p><p>Vielleicht ist jetzt der richtige Moment, um mal ein bisschen die Gründer der Player zu googeln. Der Gründer von Mandiant kommt von der US Air Force. Crowdstrike wurde einem Russen gegründet.</p><p>Wie wäre es mit McAfee? Ein für seinen krassen Drogenkonsum und seine Herumhurerei bekannter Playboy?</p><p>Fireeye wurde von einem Pakistani gegründet. Ist das vertrauenswürdiger als ein Russe?</p><p>Bitdefender kommt aus Rumänien, ESET aus der Slovakei. Kann man da annehmen, dass die unbestechlich und unkorrumpierbar sind?</p><blockquote>Ein russischer IT-Hersteller kann selbst offensive Operationen durchführen, gegen seinen Willen gezwungen werden, Zielsysteme anzugreifen, oder selbst als Opfer einer Cyber-Operation ohne seine Kenntnis ausspioniert oder als Werkzeug für Angriffe gegen seine eigenen Kunden missbraucht werden.</blockquote>Oh und das kann in anderen Ländern nicht passieren?!<p>Hey, ich hab eine radikale Idee. Wie wäre es, wenn ihr einfach <i>gar keinem</i> eine privilegierte Backdoor in alle eure Systeme gebt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cce99e0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cce99e0</guid><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 09:15:42 -0000</pubDate><title>Den Balls of Steel-Award können wir dieses Jahr ausfallen lassen....</title>
<description><![CDATA[ Den Balls of Steel-Award können wir dieses Jahr ausfallen lassen. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=PDgBGp07z1U">Der ist bereits entschieden</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd15d7b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd15d7b</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 19:55:17 -0000</pubDate><title>Der Unterschied zwischen Bush, Obama, Trump und Assange. (Danke, Sabine)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/RealAliAlfaraj/status/1503131246188187654">Der Unterschied zwischen Bush, Obama, Trump und Assange</a>. (Danke, Sabine)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd147be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd147be</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 18:20:16 -0000</pubDate><title>Das UK Supreme Court hat die Berufung von Julian Assange...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/assange-oberstes-gericht-grossbritannien-101.html">Das UK Supreme Court hat die Berufung von Julian Assange abgewiesen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1b78f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1b78f#2022-03-14 18:30:03.053316</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 17:11:45 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum Sonnenblumenöl:es ist richtig, daß wir viel Pflanzenöl importieren,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum Sonnenblumenöl:<blockquote>es ist richtig, daß wir viel Pflanzenöl importieren, und daß ich kein Sonnenblumenöl mehr kriege, hatte ich letzten Freitag ebenfalls beim Einkaufen bemerkt. Jedoch ist Importengpaß nicht der Hauptgrund: Im dritten Laden habe ich den Geschäftsführer gefragt, und der berichtete mir, daß da Leute das Öl palettenweise rausgekarrt haben, gerade so wie vor zwei Jahren das Klopapier.<p>Als ich nochmal zurück bin zum ersten Laden, weil ich da den Geschäftsführer persönlich kenne, hat der mir das bestätigt.</p><p>Und jetzt ist klar, warum man neuerdings in unserer Gegend (aber wahrscheinlich nicht bloß hier) so manchen fetten SUV olfaktorisch mit einer fettigen Frittenbude verwechseln kann.</p></blockquote>Versteh ich ehrlich gesagt nicht. Kostet doch ein Vielfaches von Diesel?<p>Oder war Diesel ganz ausverkauft und dann tankt man lieber Frittenöl als gar nichts?</p><p u=""><b>Update</b>: Ich hatte bei Amazon geguckt, was 1l Sonnenblumenöl kostet. Das war wohl ein ungünstiges Sampling. Allerdings versichern mir Autonerds gerade, dass das nur bei alten Motoren geht. Bei neueren Motoren kann das teuer werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd18bf7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd18bf7</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 14:03:21 -0000</pubDate><title>Raps- und Sonnenblumenöl ist alle. Stellt sich raus: 6% unseres...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ovid-verband.de/artikel/meldungen/ukraine-krieg-verknappt-die-versorgung-mit-speiseoelen-und-eiweissfutter">Raps- und Sonnenblumenöl ist alle</a>. Stellt sich raus: 6% unseres Bedarfs decken wir selbst, der Rest sind Importe.<p>Ja aber Fefe, man sieht doch überall und die ganze Zeit Rapsfelder und Sonnenblumen? Was ist denn mit denen?</p><p>Nun, aus denen machen wir Biodiesel.</p><p>Tolle Wurst.</p><p>Ach komm, wer braucht schon Lebensmittel. Autofahren ist wichtiger!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1896d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1896d#2022-03-14 16:00:02.283229</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 13:57:07 -0000</pubDate><title>Falls ihr noch nicht die Schnauze voll habt von Putinverstehercontent:...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr noch nicht die Schnauze voll habt von Putinverstehercontent: <a href="https://zeitgeschehen-im-fokus.ch/de/newspaper-ausgabe/nr-4-vom-15-maerz-2022.html#article_1306">Schweizer Ex-Geheimdienstler und Ex-Nato-Mitarbeiter über die Vorgeschichte des Ukraine-Krieges</a>.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Baud#Conspirationnisme">Kontext zu dem Mann</a>. (Danke, Daniela)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1eec1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1eec1</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:59:27 -0000</pubDate><title>Hier ist noch einer zum Lachen in diesen dunklen Zeiten:...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist noch einer zum Lachen in diesen dunklen Zeiten: <a href="https://www.news.com.au/technology/online/social/wild-logo-for-prime-minister-and-cabinets-womens-network-roasted-on-social-media/news-story/310b1a2685fcd36645f6a1112ba0b41c">Das Logo des "Women's Network"</a> des australischen Premierministers und seines Kabinetts.<p>Ich bin mir ja sicher, dass das kein Mann entworfen hat, das Logo. Sonst wäre es länger. *schenkelklopf*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1ec1c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1ec1c</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:53:38 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für die Geschichtsbücher.Ihr habt ja sicher mitbekommen,...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist einer für die Geschichtsbücher.<p>Ihr habt ja sicher mitbekommen, wie Lilith Wittmann einen "Bundesservice Telekommunikation" gefunden und gestalkt hat, bis sie klare Indizien dafür hatte, dass das der Verfassungsschutz ist.</p><p>Jetzt hat <a href="https://dserver.bundestag.de/btd/20/009/2000929.pdf">die Linkspartei mal eine kleine Anfrage gestellt</a>.</p><p>Sie wollten u.a. wissen, wann der Laden gegründet wurde und welche Zuständigkeiten er hat.</p><p>Ich fasse die Antwort mal unzulässig zusammen: Eine öffentliche Stelle "Bundesservice Telekommunikation" gibt es nicht. Den Rest der Frage können wir nicht öffentlich behandeln, weil das sonst Arbeitsweise und Methodik des Bundesamtes für Verfassungsschutz offenlegen würde.</p><p>Wird sogar noch großartiger:</p><blockquote>Eine offene Beantwortung könnte gegebenenfalls Methoden offenlegen, so dass zukünftige und auch weitere zurückliegende Legendierungsmaßnahmen und somit sowohl die Sicherheit der Behörde als auch das Staatswohl der Bundesrepublik Deutschland gefährdet würden.</blockquote>Ja, äh, klar, die Legendierungsmaßnahmen! Die müssen wir schützen. Nicht dass da eine von auffliegt, weil jemand … den Namen der Fake-Institution in der Legende googelt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1e381</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1e381</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:13:35 -0000</pubDate><title>Übrigens, am Rande. Wenn ihr dachtet, OK, viel Weizen kommt...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens, am Rande. Wenn ihr dachtet, OK, viel Weizen kommt aus Ukraine und Russland. Bauen wir halt in Deutschland einfach mehr Weizen an!1!! Dann habe ich schlechte Nachrichten: <a href="https://www.landundforst.de/landwirtschaft/pflanze/duengeverordnung-stoppelweizen-fliegt-anbau-561610">Wir bauen sogar eher weniger Weizen an</a>. Grund ist die <a href="https://www.landwirtschaftskammer.de/landwirtschaft/ackerbau/duengung/duengeverordnung/duev-2020.htm">neue Düngeverordnung</a>, die vor allem Umweltschutzhintergründe hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1e145</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1e145</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:06:03 -0000</pubDate><title>Verschwörungstheorie der Woche: Gazprom hat über NGOs EU-Minister pro Atomausstieg...</title>
<description><![CDATA[ Verschwörungstheorie der Woche: <a href="https://twitter.com/JL7508/status/1497653212526096393">Gazprom hat über NGOs EU-Minister pro Atomausstieg geschmiert</a>. (Danke, Philipp)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1e0ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1e0ba</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:00:52 -0000</pubDate><title>Update zur Drohne in Zagreb: Ungarn hat sie nicht abgeschossen,...</title>
<description><![CDATA[ Update zur Drohne in Zagreb: <a href="https://hungarytoday.hu/hungary-drone-russia-airspace-air-defence/">Ungarn hat sie nicht abgeschossen, weil sie nicht in den Krieg reingezogen werden wollten</a>.<p>Außerdem war das eine Drohne der Ukraine. Denn wenn es keine Drohne der Ukraine gewesen wäre, dann wäre das ein Angriff Russlands auf Natoländer gewesen und wir hätten jetzt den 3. Weltkrieg. Daher war das eine Drohne der Ukraine.</p><p>Wenn ihr genau hinguckt, war das auch von vorneherein klar, dass das eine Drohne der Ukraine gewesen sein muss. Die ARD schrieb "Militärobjekt russischer Bauart". Wenn es russisch gewesen wäre, hätte man russisch gesagt, nicht russischer Bauart. Wenn man sagt, es sei "unklar", dann war es die Ukraine. Sonst hätte man gesagt, es waren die Russen. Und dann das hier aus der Ursprungsmeldung:</p><blockquote>Die ukrainische Botschaft in Zagreb gibt zum Vorfall nach Angaben kroatischer Medien keinen Kommentar ab. Im kroatischen Fernsehen meldet sich Markijan Lubkivsky zu Wort. Er war mal ukrainischer Botschafter in Kroatien und ist inzwischen Berater des ukrainischen Verteidigungsministers: "Das Fluggerät, das in Zagreb abgestürzt ist, gehört nicht der Ukraine. Ukrainische Fluggeräte haben andere Abzeichen. Wir werden unsere kroatischen Partner bitten, Ermittlungen einzuleiten, damit die Wahrheit festgestellt werden kann."</blockquote>Wenn sie einen Ex-Botschafter vorschicken, aber offiziell nichts sagen, dann ist das eine Lüge, aber sie wollen plausible deniability aufrecht erhalten.<p>Insofern ist völlig klar, und war auch von Anfang an klar, dass das eine Ukrainische Drohne gewesen ist. Egal was wirklich passiert ist.</p><p>Nicht dass die Nato jetzt eine No-Fly-Zone einrichten muss und wir alle morgen im 3. Weltkrieg aufwachen. (Danke, Sabine)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1de1c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1de1c#2022-03-14 13:05:02.931355</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 10:53:54 -0000</pubDate><title>Oh, der Markt hat die Spritpreise nach oben geregelt?Ja, äh,...</title>
<description><![CDATA[ Oh, der Markt hat die Spritpreise nach oben geregelt?<p>Ja, äh, öhm, das war ein bedauerliches Missverständnis, dass wir den Markt alles regeln lassen wollen. Stattdessen wollen wir <a href="https://twitter.com/MarcoBuschmann/status/1503112636975693827">den Steuerzahler alles zahlen lassen</a>.</p><p>Ich sage euch, mit der FDP in der Regierung wäre das nicht passiert. Wenn das der FDP-Chef erfährt, was der Lindner da gerade für Dinge von sich gibt!!1!</p><p u=""><b>Update</b>: Wahrscheinlich hat die FDP gemerkt, dass der Markt ihre Diäten auf 0 regeln wird, wenn sie nicht wiedergewählt werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1dd6e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1dd6e</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 10:49:20 -0000</pubDate><title>Indien setzt ein alternatives Zahlungssystem mit Russland auf, das dann...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.hindustantimes.com/india-news/india-finalising-alternative-payment-system-to-carry-on-russia-trade-101647174800298.html">Indien setzt ein alternatives Zahlungssystem mit Russland auf</a>, das dann halt nicht in Dollar sondern in Rubel und Rupien denominiert ist.<p>Siehte in bisschen so aus, als zerschössen sich die Amis gerade den Dollar als Leitwährung.</p><p>Ist natürlich nicht ganz einfach jetzt für Russland und Indien, denn was sollen die Russen mit den Rupien und die Inder mit den Rubel machen? Das Modell funktioniert nur, wenn Im- und Exporte einigermaßen ausgeglichen sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1d555</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd1d555</guid><pubDate>Mon, 14 Mar 2022 10:14:35 -0000</pubDate><title>Was macht die Bundeswehr mit den 100 Milliarden?Es gab da...</title>
<description><![CDATA[ Was macht die Bundeswehr mit den 100 Milliarden?<p>Es gab da mal ein grandioses Video, das Sun gemacht hat, als sie ihr Java-Verfahren gegen Microsoft gewonnen hatten. Damals musste Microsoft auch ein paar Fantastilliarden Strafe an Sun zahlen.</p><p>Das Video hatte dann die Form: Hmm, wir könnten 100.000 Porsches kaufen. (zeigt einen Stapel Porsche 911). Oder vielleicht 10.000 Einfamilienhäuser. (zeigt einen Stapel Häuser). Oder zwei Space Shuttles. (zeigt zwei Space Shuttles).</p><p>Oder einen IBM Support Contract (zeigt einen Staubsauger, der Geld aufsaugt) :-)</p><p>Vor der Wahl steht jetzt auch die Bundeswehr.</p><p>Ich möchte an der Stelle noch einmal lobend hervorheben, <i>wie effizient</i> McKinsey die Bundeswehr abgerüstet hat. Die Bundeswehr hat ja kein Null-Budget im Moment. Da sind auch 50 Milliarden oder so versickert über die letzten Jahre.</p><p>Die moderne Alternative zum IBM Support Contract ist also der McKinsey-Beratervertrag.</p><p>Oder man könnte zwei Space Shuttles kaufen, klar. Nee, warte. Nicht Space Shuttles. <a href="https://www.tagesschau.de/inland/bundeswehr-f-35-kampfflugzeuge-101.html">F-35 Tarnkappenjets</a>.</p><p>Gut, die starten nicht, wenn nicht dein freundlicher Kontaktoffizier aus Amerika den Schlüssel umdreht, und Ersatzteile und Wartung kriegt man auch nur von den USA, aber die Amerikaner sind ja auch unser Freund!1!!</p><p>Womit bestücken wir das dann, fragt ihr? Na mit amerikanischen Atombomben natürlich!</p><p>Wieso sollen wir dann dafür bezahlen, wenn das amerikanische Hardware mit amerikanischen Bomben ist?</p><p>Beats me!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd0b5ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd0b5ab#2022-03-14 11:10:02.890689</guid><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 22:51:33 -0000</pubDate><title>Vorgestern ist überraschend eine Drohne über Kroatien abgestürzt. Es war...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/drohnenabsturz-kroatien-101.html">Vorgestern ist überraschend eine Drohne über Kroatien abgestürzt</a>. Es war nicht sofort klar, ob das eine russische oder ukrainische Drohne war, wieso die über Kroatien rumkreiste, wieso sie abstürzte, und wie die da überhaupt hin kam, ohne dass sie jemand anfliegen sah.<p>Aber immerhin sah es wie eine Aufklärungsdrohne aus.</p><p>Jetzt stellt sich raus: <a href="https://apnews.com/2b58d22ec7e4bfbb72ea4637e86e49f9">Die hatte eine Bombe an Bord</a>.</p><p>OK und da wird das dann doch plötzlich deutlich dringender, wie die da unbemerkt hinfliegen konnte, immerhin durch den Luftraum von Rumänien und Ungarn, zwei Nato-Mitgliedsländer.</p><p>Man würde ja schon annehmen, dass ein Bomber auffallen würde, der durch Nato-Luftraum fliegt, auch wenn er unbemannt ist.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://en.m.wikipedia.org/wiki/1989_Belgium_MiG-23_crash">Es gab 1989 schon mal einen ähnlichen Vorfall</a> mit einer pilotenlosen MiG. Der Pilot war kurz nach dem Start in Polen per Schleudersitz abgesprungen, und das Flugzeug flug dann im Autopiloten nach Westen, bis der Sprit alle war. Kam dann in Belgien runter, kurz vor der französischen Grenze.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd0c840</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd0c840#2022-03-13 16:30:03.146576</guid><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 15:07:10 -0000</pubDate><title>Shenzhen geht gerade in Full Lockdown.Falls euch das nichts sagt:...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/kingkong9888/status/1502990424968814595">Shenzhen geht gerade in Full Lockdown</a>.<p>Falls euch das nichts sagt: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Shenzhen">Das ist die bedeutendste Sonderwirtschaftszone in China</a>, und die größte Anhäufung an Computer-Teile-Herstellern der Welt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd327b3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd327b3</guid><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 12:45:33 -0000</pubDate><title>MongoDB schmeißt angeblich russische Kunden aus ihrer Cloud.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/brodtoleg/status/1502587827783098371">MongoDB schmeißt angeblich russische Kunden aus ihrer Cloud</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd3251f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd3251f</guid><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 12:38:25 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten: Das EU-Parlament will festverbaute Akkus verbieten. Wegen der...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten: <a href="https://www.golem.de/news/nachhaltigkeit-eu-parlament-beschliesst-verbot-fest-verbauter-akkus-2203-163803.html">Das EU-Parlament will festverbaute Akkus verbieten</a>. Wegen der Nachhaltigkeit.<blockquote>Das Europaparlament möchte fest verbaute oder verklebte Akkus verbieten, um die Reparierbarkeit und damit die Lebensdauer von Elektrogeräten zu verlängern. Nutzer sollen die Stromspeicher in Smartphones, Computern, Kopfhörern, Elektrozahnbürsten, aber auch E-Bikes und Rollern mit handelsüblichen Werkzeugen austauschen können.</blockquote>Sehr schön. Überfällig.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd323c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd323c4</guid><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 12:27:06 -0000</pubDate><title>Gerücht des Tages: Putin zahlt angeblich syrischen "Freiwilligen" $3000 pro...</title>
<description><![CDATA[ Gerücht des Tages: <a href="https://www.businessinsider.com/russia-offers-middle-east-fighters-3000-month-join-ukraine-invasion-2022-3">Putin zahlt angeblich syrischen "Freiwilligen" $3000 pro Monat</a>, wenn sie in der Ukraine aushelfen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd32179</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd32179</guid><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 12:20:55 -0000</pubDate><title>Ein Leser leitet mir die deepl-übersetzten Ausführungen eines russischen Journalisten...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser leitet mir die deepl-übersetzten Ausführungen eines russischen Journalisten weiter, die ich hier aber lieber nicht verlinken will, weil die von einer russischen Domain kamen. Nicht dass mein Link den in den Knast bringt.<p>Jedenfalls, der Journalist meint, man muss zu den Sanktionen die Gesellschaft nach Einkommen segmentieren:</p><p></p><ol><li>Die Oberschicht (etwa 0,5%). Privatjets, Anwesen und Vermögen im Ausland. Sind ein bisschen von den Sanktionen betroffen, aber keineswegs existenzbedrohend.<p></p></li><li>Die obere Mittelschicht (eta 4,5%). Besitzen ein Haus oder eine Wohnung, fahren BMW, machen Urlaub im Ausland. Die sind sehr stark von den Sanktionen betroffen.<p></p></li><li>Mittelschicht (etwa 15%). Einkommen in Rubel, Konsumgüter meistens importiert, zahlen Hypothek ab, fahren Hyundai oder Kia, machen jährlich Urlaub in der Türkei, letztes Mal auf der Krim. Die sind ebenfalls stark von den Sanktionen betroffen.<p></p></li><li>Untere Mittelschicht (etwa 30%). Alle Einkünfte in Rubel, Verbraucherkredite, würden sich gerne eine Hypothek leisten können, fahren Lada oder chinesische Autos, machen alle 3-5 Jahre Urlaub in der Türkei oder Ägypten, sonst bei Verwandten in Russland. Auswirkungen der Sanktionen: mittel.<p></p></li><li>Unterschicht (etwa 40%). Alle Lebensmittel hausgemacht, alle Einkünfte Rubel, Mikrokredite, Abhängig von einem Gemüsegarten und einem Netz von Verwandten und Freunden. Ferien auf der Datscha oder Besuch bei Verwandten. Auswirkungen der Sanktionen: gering.<p></p></li><li>Unterschicht (etwa 10%): Menschen unterhalbt der Armutsgrenze. Auswirkungen der Sanktionen: keine.</li></ol><p>Mit anderen Worten: Zählt man das zusammen, kommt man direkt auf die 80%, die von den Sanktionen nur mittel bis gar nicht betroffen sind, und daher möglicherweise weiterhin hinter Putin stehen.</p><p>Da trübt uns einfach unsere eigene Demografie den Blick. Wir sehen die Welt aus Sicht von jemandem in den oberen Kategorien, weil wir selbst in den oberen Kategorien sind, und nehmen daher an, die Sanktionen kloppen voll rein. Das könnte ein folgenschwerer Irrtum sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd3848b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd3848b#2022-03-13 12:50:02.437181</guid><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 01:09:41 -0000</pubDate><title>Ein Leser schickte mir diesen französischen Dokumentarfilm über den Donbass....</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schickte mir <a href="https://www.youtube.com/watch?v=b8j0tJsKltg">diesen französischen Dokumentarfilm über den Donbass</a>. Der Film ist von 2016. Es gibt englische Untertitel.<p>Ich wollte das erst nicht ins Blog tun, weil ich mir dachte: Was ist hier die Aussage? Den Leuten im Donbass geht es Scheiße? Das wissen wir doch alle!</p><p>Wenn du die Lage im Donbass zeigst, bist du dann nicht bloß ein Partisane? In Kriegszeiten gar ein Propagandist?</p><p>Aber nachdem ich mal durch meine Inbox geguckt habe, wo Leute fragen, ob ich auch gehört habe, dass ukrainische Nazibrigaden in den Donbass reinschießen, denke ich mir jetzt, ich tue das besser doch mal ins Blog.</p><p>Ja, ich habe das auch gehört. Ich glaube, da gibt es auch wenig Zweifel dran, dass das passiert. Vielleicht an der Stelle ganz interessant: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/V%C3%B6lkermord#UN-Konvention_gegen_V%C3%B6lkermord">Die Definition von Völkermord</a>. Ich zitiere:</p><blockquote>    c) die absichtliche Unterwerfung unter Lebensbedingungen, die auf die völlige oder teilweise physische Zerstörung der Gruppe abzielen</blockquote>Das hat Putin argumentiert. Schaut euch das Video an und entscheidet selbst.<p>Das Video ist eine Stunde lang. Der Aufmacher ist aber direkt ein Ausschnitt einer Rede des <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Petro_Poroschenko">ehemaligen ukrainischen Präsidenten Poroschenko</a>. Den solltet ihr gesehen haben. Sind nur ein paar Sekunden.</p><p u=""><b>Update</b>: Und <a href="https://www.stopfake.org/en/lies-petro-poroshenko-promised-that-children-from-donbas-would-be-sitting-in-cellars/">hier ist die Gegendarstellung zu dem Ausschnitt aus der Rede</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd3fe43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd3fe43</guid><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:45:17 -0000</pubDate><title>Die Blätter-Märzausgabe über Russland und die Nato:Von westlicher Seite wurden...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.blaetter.de/ausgabe/2022/maerz/putins-russland-oder-die-geistige-entkopplung-von-europa">Die Blätter-Märzausgabe</a> über Russland und die Nato:<blockquote>Von westlicher Seite wurden dagegen nach Ende des Kalten Krieges die Sicherheitsbedürfnisse Russlands zunehmend negiert und übergangen, so der Historiker Bernd Greiner. Gegen die Vereinbarungen insbesondere der Nato-Russland-Grundakte von 1997 wie des Nato-Russland-Paktes und trotz der Warnungen zahlreicher außenpolitischer Experten rückte das westliche Bündnis immer näher an Russland heran. Weil dabei die Sicherheitszusicherungen seitens der Nato missachtet wurden, so Oberst a.D. Wolfgang Richter von der Stiftung Wissenschaft und Politik, wurde die gemeinsame europäische Sicherheitsgemeinschaft faktisch in Frage gestellt. Nach Ansicht des Politologen August Pradetto bleibt daher nur ein Ausweg aus der Krise, nämlich die Neutralität der Ukraine nach dem Beispiel Finnlands oder Österreichs. – D. Red</blockquote>Oh, ach? Jetzt also doch? (Danke, Philipp)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd3fc79</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd3fc79#2022-03-13 02:00:02.704710</guid><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:36:55 -0000</pubDate><title>Leserbrief mit Innenansichten aus der russischsprachigen Ukraine:meine Frau ist sowjetisch...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief mit Innenansichten aus der russischsprachigen Ukraine:<blockquote>meine Frau ist sowjetisch geborene Russin, in historisch russischem Gebiet, die 1991 plötzlich aufwachte und einen ukrainischen Pass an der Backe hatte. Ungewollt, aber so waren die Realitäten.<p>Melitopol, südliche Ukraine.</p></blockquote>Wenn ihr euch das mal <a href="https://www.google.de/maps/place/Melitopol,+Saporischschja,+Ukraine,+72300/@46.1394313,33.094408,8z/">auf der Karte angucken wollt</a>: Das ist 100km von der Krim entfernt, 150km in die andere Richtung ist Mariupol, wovon man gerade viel in den Nachrichten gehört hat.<blockquote>Ich war schon sehr oft dort, spreche inzwischen auch fließend russisch.<p>Die (Sowjet-) Menschen dort "träumten" 30 Jahre von ihrer Wiedervereinigung - die just Realität geworden ist.</p><p>Die Chance auf Unabhängigkeit hatte die Ukraine tatsächlich während der ersten Kriegstage. Aber nachdem diese Gebiete mit russischem Blut befreit werden mussten, wird es für den Süden kein zurück in die Ukraine mehr geben; ich gehe von einer Dreiteilung aus (westlich Urkaine, Mitte neutrales Gebiet, Süd-Osten zuerst neutral aber früher oder später zu Russland)</p><p>Die Landverbindung zur Krim, die Wasserversorgung der Krim - das wird Russland niemals wieder aufgeben. Zumal die Bewohner dort ja auch nicht wirklich Anti-Russisch sind, und die wirtschaftliche Realität während der ukrainischen Zeit dort krass hoffnungslos war. Kurz: Die südlichen Gebiete sind für die Ukraine verloren.</p><p>Nebenbei, da die Tochter, Eltern &amp; Geschwister meiner Frau dort noch leben: Der Bürgermeister von Melitopol wurde inzwischen abgeholt, weil er nachweislich mit Nazis zusammengearbeitet hatte (Denazifizierung), und durch einen Nachfolger aus dem Donbas ersetzt. Die Polizei wurde ausgetauscht, die neuen Hilfstruppen kommen ebenfalls aus dem Donbas, und nach acht Jahren Beschuss fackeln die nicht lange mit ukrainischen Protestlern. "Westliche" Dienste wie Vodafone haben ihre Dienste eingestellt, es gibt plötzlich russisches TV, russische Produkte. Die ukrainische Zeit ist nach 14 Tagen bereits nur noch eine (dunkle) Erinnerung.</p><p>Spannend bleibt einzig der Status von Odessa - die Stadt spricht zu 90% russisch, ist aber eine schöngeistige Metropole mit ukrainischer Kreativität. Mein Frau und ich hatten uns eigentlich bereits vor geraumer Zeit darauf geeinigt, dort eine Wohnung zu kaufen und als Rentner (in ca. zehn Jahren) dort zu leben, trotz ukrainischer Besatzung. Weil es halt russische Welt war. Ich glaube kaum, dass die Ukraine die Stadt wird behalten können, weil einfach zu viel passiert ist -  das wirst du vielleicht nicht wissen, aber es gab dort vor acht Jahren schlimme Progrome seitens der Ukrops - da haben die Russen alleine schon deshalb eine moralische Verpflichtung, dort eine Schutzzone einzurichten.</p><p>Meine 2 Cents:</p><p>Putin wird das nun bis zum Ende durchziehen. <b>Die ukrainische Armee ist bereits besiegt, 80% sind zerschlagen, es geht Munition und Treibstoff aus. Und der kampfstarke Teil der ukrainischen Armee steht direkt vor der Einkesselung, und mangels Treibstoff kann er nicht einmal flüchten. Warum sollte Putin sich in dieser Situation auf einen Kompromiss einigen - zumal er den Westen komplett bei den Eiern hat.</b></p><p>Energie ist eine Nebensächlichkeit, aber denke mal an die Hungersnot (Weizen, Düngemittel) und die damit verursachten Migrationsbewegungen - wir blenden das aktuell noch komplett aus, was da auf uns zukommt.</p><p>Oder das z.B. Halbleiter und Chips Materialien benötigen, die zu 80% aus Russland kommen und praktisch nicht ersetzt werden können - warum sollte Russland weiter an unfreundliche Staaten liefern, wenn es von dort sanktioniert wird?</p><p>Diese ganze Sanktionsnummer ist entweder einfach nur großes Kino, oder wird uns komplett vor die Füße fallen. So wie es aussieht, steuert es gerade auf einen finalen Konflikt zu, der uns -und nicht Russland- in den Abgrund ziehen wird. Sicher, das Leben geht weiter, irgendwie. Aber das fette und satte Europa, das wird Vergangenheit sein. Wohl zurecht.</p></blockquote>Hervorhebung von mir. Der Teil über die Halbleiter bezog sich vermutlich auf <a href="https://www.derstandard.de/story/2000134027676/kein-neon-aus-der-ukraine-mehr-krieg-koennte-die-halbleiterkrise">diese Neon-Meldung</a>.<p>Ich weiß ja nicht, wie ihr das seht, aber das deckt sich ja mal überhaupt nicht mit der Darstellung der militärischen Effektivität der russischen Invasion aus den Medien hier.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd3f90a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd3f90a</guid><pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:24:52 -0000</pubDate><title>Es gab einen Einbruch bei dem Typ, der im Weißen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.washingtonpost.com/politics/2022/03/12/police-investigated-unlawful-entry-onto-property-white-house-national-security-aide/">Es gab einen Einbruch bei dem Typ, der im Weißen Haus die Sanktionen ausarbeitet</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd3d57e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd3d57e#2022-03-13 01:25:02.285456</guid><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 21:50:24 -0000</pubDate><title>Mich stört gerade so ein bisschen das Insistieren der Westmedien,...</title>
<description><![CDATA[ Mich stört gerade so ein bisschen das Insistieren der Westmedien, dass Putin hier irrational gehandelt habe.<p>Erinnert euch mal bitte kurz an die ersten Tage des Krieges. Der Westen hat im Wesentlichen abgewunken, sowohl EU als auch NATO. Auf Hilfsgesuche kam die Antwort: Bis wir euch das geliefert haben, ist der Krieg eh zuende.</p><p>Ich an Stelle der Ukraine hätte da eingefaltet und mich ergeben. Aber ganz schnell, um unnötige Tote zu vermeiden.</p><p>Aber ich bin ja auch doofer Pazifist.</p><p>Ich finde das ein völlig plausibles Szenario, dass Putin sich gedacht hat, die Ukraine wird sofort aufgeben. Die Amerikaner haben das ja sogar befeuert, indem sie vorher mehrfach öffentlich angesagt haben, dass die Nato die Ukraine nicht verteidigen wird.</p><p>Ja und jetzt, wo sich die Ukraine doch wehrt, kommt er aus der Nummer halt nicht mehr raus. Wenn er jetzt einen Rückzug verkündet, dann hinterlässt er kein stärkeres sondern ein noch schwächeres Land und geht als Verlierer in die Geschichte ein. Der Mann ist fast 70. Der denkt jetzt darüber nach, wie er in die Geschichte eingeht. Andere Ziele hat der glaube ich gar nicht mehr.</p><p>Das sollte daher auch die Strategie des Westens dominieren, wie man ihn positiv in die Geschichte eingehen lassen kann, wenn er sich jetzt zurückzieht. Man könnte sich vielleicht ein paar Kompromisse überlegen, die nach größerer Konzession klingen als sie sind.</p><p>Welche Auswege haben wir denn jetzt überhaupt aus der Situation?</p><p></p><ol><li>Russland könnte aufgeben und umdrehen.</li><li>Ukraine könnte aufgeben.</li><li>Niemand gibt auf und der Krieg endet irgendwann mit dem Sieg Russlands (daran zweifelt wohl niemand, dass Russland da jetzt ein Grozny pullen kann und wird).</li><li>Die Nato greift ein und verteidigt die Ukraine. Jemand drückt auf den roten Knopf und wir sind alle tot.</li></ol><p>Wenn wir uns einig sind, dass Alternativen 3 und 4 unatttraktiv sind, dann müssen wir uns jetzt mal ernsthaft Gedanken machen, wie wir eine der anderen beiden herbeiführen könnten.</p><p>Die Nato und EU könnten Russland eine demilitarisierte Ukraine anbieten. Ich glaube nicht, dass die Ukraine mitspielen würde. Wenn Putin aufgibt und umdreht, hat er noch ein zuhause, zu dem er zurückkehren kann. Wenn die Ukraine aufgibt, verlieren sie ihr Zuhause. Da müssten glaube ich noch viel mehr Ukrainer sterben, was hoffentlich niemand will. Lasst uns also lieber über die andere Variante reden.</p><p>Könnte der Westen Putin helfen, ein "He Made Russia Great Again"-Narrativ zu spinnen? Einen Weg, wie er abzieht, aber zuhause trotzdem der Held ist?</p><p>Ich frage mich ja, was der Westen dem Putin bisher so angeboten hat.</p><p>Nehmen wir mal an, der Westen böte an, ab morgen die Sanktionen zu stoppen und Nord Stream 2 die Zulassung zu geben, wenn Putin sofort abzieht. Die Krim kann er behalten. Donbass wird das nächste Moldawien.</p><p>Ich bin mir fast sicher, dass man Putin überzeugen kann, dass er auch den Donbass lieber in der Ukraine lassen sollte, weil das der moderierende Einfluss (aus russischer Sicht) ist, der einen Nato-Beitritt auch langfristig verhindern kann.</p><p>Was könnte man Putin anbieten, mit dem er sich feiern lassen kann, ohne diesen Krieg gewonnen zu haben? Das ist glaube ich jetzt die zentrale Frage.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd26b45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd26b45</guid><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 14:18:03 -0000</pubDate><title>Hier ist noch ein weiterhelfendes Video über Russland von einem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=kF9KretXqJw">Hier ist noch ein weiterhelfendes Video über Russland</a> von einem finnischen Geheimdienstler. Ton und Bild sind finnisch aber es gibt gute Untertitel.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd25e75</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd25e75#2022-03-12 15:00:02.354101</guid><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 13:22:51 -0000</pubDate><title>Ich bin ja ein Pazifist und überhaupt kein Militärnerd. Ab...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin ja ein Pazifist und überhaupt kein Militärnerd. Ab und zu klicke ich mal auf Wikipedia aus aktuellem Anlass ein paar Waffensystemen hinterher, aber wirklich Interesse hatte ich da auch nie.<p>Wenn jetzt also aus der Ukraine lauter Aufnahmen von liegengebliebenen und abgeschleppten Panzern sehen, dann kann ich das überhaupt nicht einordnen.</p><p>Was macht man als Nerd, wenn man mit einem Fachgebiet konfrontiert wird, mit dem man sich überhaupt nicht auskennt? Man guckt mal, ob man nicht auf Youtube Erklärvideos von Leuten findet, die sich mit sowas auskennen.</p><p>Stellt sich raus: Es gibt ein <a href="https://daspanzermuseum.de/">Panzermuseum in Munster</a> und die <a href="https://www.youtube.com/channel/UC0AXrjhtw-sW2nCGAXEsSrA">haben einen Youtube-Kanal</a> und auf dem gibt es <a href="https://www.youtube.com/watch?v=qNw4AVATU34">gerade Erklärvideos über den Ukrainekrieg</a>. Fünf Folgen, jeweils um die 10 Minuten, also vom Zeitinvestment her vertretbar. Folge 3 und 5 fand ich besonders weiterhelfend.</p><p>Ich fasse mal zusammen: Die russische Panzerdoktrin ist, dass man in der norddeutschen Tiefebene eine Panzerschlacht gegen die Nato führt. Dann donnert man aus der Ferne mit Artillerie eine Öffnung in die gegnerische Befestigung und dann fährt man mit seinen Panzern durch diese Öffnung durch. In der Ukraine gibt es keine befestigte Front, und der Gegner kämpft auch nicht mit Panzern sondern zu Fuß mit tragbaren panzerbrechenden Raketen. Die Russen sind also in einer Umgebung, für die sie nicht trainiert hatten.</p><p>Dann erklärt er, dass die westlichen Panzer darauf ausgelegt sind, möglichst lange auszuhalten. Dazu gehört, wenn was kaputt geht, dass man das im Feld mal eben reparieren kann. Westliche Panzer sollen in allen möglichen Szenarien gut sein und kosten entsprechend Unsummen pro Stück. Die westliche Doktrin ist, jeden einzelnen Panzer so lange wie möglich im Gefecht zu halten.</p><p>Russische Doktrin ist, den Panzer als Wegwerfprodukt zu sehen (inklusive Besatzung), als Verbrauchsmaterial. Wenn was kaputt ist oder Sprit alle ist, dann lässt man den halt stehen. In deren Modell kämpft man sich vorwärts gegen feindliche Stellungen vor, d.h. wenn du einen Panzer stehen lässt, fällt der nicht dem Feind in die Hände sondern der nächsten Welle Russen hinter dir. Ergebnis ist, dass die Panzer nicht gut sondern nur "gut genug" sind, aber dafür einen Bruchteil kosten und man entsprechend mehr davon vorhält.</p><p>Die Strategie ist im Wesentlichen wie im 2. Weltkrieg gegen Hitler. Es ist nicht so wichtig, wie viel Verluste wir auf dem Weg machen, solange wir am Ende gewinnen.</p><p u=""><b>Update</b>: In Munster, nicht in Münster. (Danke, André)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd24e77</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd24e77</guid><pubDate>Sat, 12 Mar 2022 12:14:33 -0000</pubDate><title>Old and busted: Holocaustleugnung verfolgen.New hotness: Leugnung der russischen Invasion...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Holocaustleugnung verfolgen.<p>New hotness: <a href="https://www.heise.de/news/YouTube-unterbindet-Leugnung-der-russischen-Invasion-6547255.html">Leugnung der russischen Invasion verfolgen</a>. Macht Youtube jetzt.</p><p>Holocaustleugnung entfernt Youtube übrigens auch erst seit 2019.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd57ce3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd57ce3#2022-03-11 22:35:02.830609</guid><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 21:16:45 -0000</pubDate><title>Ich hatte neulich eine Geschichtsstunde bei PBS Frontline verlinkt, mit...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte neulich eine Geschichtsstunde bei PBS Frontline verlinkt, mit Julia Ioffe. Das Video war von 2017 oder so. Jetzt gibt es <a href="https://www.youtube.com/watch?v=kSNo2FPQDQw">ein frisches Video mit ihr</a>, das ich ebenso empfehlenswert finde.<p>Ein paar der Punkte daraus: Putin glaubt offenbar, dass sein Auslandsgeheimdienst seine Pläne an die Amis geleakt hat, und hat daher den Chef von dem Dienst öffentlich vorgeführt.</p><p>Sie erzählt ein bisschen von Covid in Russland. Die haben offenbar per capita eine der höchsten Sterberaten der Welt. Putin fand offenbar, dass die Wirtschaft einen Lockdown nicht überleben würde, und daher gab es keinen. Die Bürger haben sich nicht isoliert, durften sich nicht isolieren, aber Putin hat sich massiv isoliert. Wer ihn besuchen wollte, musste zwei Wochen in Quarantäne in einem extra dafür reservierten Hotel, und zwar bis hoch zum Präsidenten von Kasachstan.</p><p>Sie meint jetzt: Der Lockdown hat uns allen mental zugesetzt, aber wir waren alle nicht so stark isoliert wie Putin, der da fast schon Assange-Style in Isolation war.</p><p>Einige fingen zu häkeln an. Putin hat halt eine Invasion in der Ukraine gemacht. Nach zwei Jahren Isolation ist der jetzt halt durch, so ihre Theorie.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd56c44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd56c44</guid><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 20:10:02 -0000</pubDate><title>Habt ihr schon darüber nachgedacht, was für Lektionen wir aus...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr schon darüber nachgedacht, was für Lektionen wir aus dem Ukraine-Krieg ziehen könnten und sollten?<p>Man könnte ja z.b. sagen: Wir brauchen jetzt mehr Waffen. Mehr Abschreckung. Wenn jemand irgendwo rummarodiert, direkt bei denen zivile Infrastruktur wegbomben. Am besten so richtig mit Brandbomben verbrannte Erde.</p><p>Das wäre der Israel-Ansatz. Vorher klar ansagen: Wer sich daneben benimmt, kriegt direkt asymmetrisch ein Vielfaches dessen aufs Maul, das er bei anderen für Schaden angerichtet hat.</p><p>Sozusagen Bud-Spencer-Diplomatie.</p><p>Oder man könnte sagen: Die ökonomische Einbindung Russlands hat nach dem Mauerfall relativ erfolgreich für Frieden gesorgt. Klar, es gab den Kosovo-Krieg, und es gab Grenzscharmützel in Georgien und der Ukraine, aber keinen wirklich großen Krieg wie jetzt. Das ist das richtige Modell, wir brauchen mehr davon.</p><p>Ich frage mich ja, in wie weit das gar keine Frage von ökonomischer Einbindung war. Bei mir ist das so, gefühlt, dass eine negative Rückmeldung zehnmal so viel Gewicht hat wie eine positive Rückmeldung. Ich glaube, dass das universell so ist.</p><p>Du hast ja im Kopf einen Film, in dem du der Held bist. Du machst ja keine Dinge, bei denen du davon ausgehst, dass die Leute das Scheiße finden werden. Beziehungsweise wenn du das machst, dann interessiert dich auch das Feedback nicht.</p><p>Daher ist in deinem geistigen Modell der Welt die Erwartungshaltung, dass die Leute das alle geil finden werden, was du gerade machst. Daher bewertest du positives Feedback nicht so stark, denn das entspricht ja deiner Erwartungshaltung.</p><p>Negatives Feedback hingegen ist grundsätzlich eine Überraschung, wiegt viel belastender als positives Feedback aufbauend wirkt.</p><p>Ich erwähne das, weil ich den Eindruck habe, in Russland ist das genau so. In deren Wahrnehmung wiegen vielleicht auch 10 negative Aspekte der Globalisierung viel schwerer als 1000 positive Aspekte.</p><p>Ich kann mir das jedenfalls gut vorstellen, dass man das in Moskau halt völlig normal findet, dass man Adidas-Kleidung trägt und bei McDonald's nen Burger einwirft, den man mit seiner Visa-Karte bezahlt. Man regt sich über im Grunde unwichtigen Kleinscheiß auf, und beachtet die ganzen positiven Aspekte gar nicht, weil man sich an die gewöhnt hat und die für normal hält. Erst jetzt merken die Moskauer, wie viel von ihrem täglichen Leben auf einem Fundament aus internationalem guten Willen und Kooperation gebaut war.</p><p>Meine Hoffnung im Moment ist, dass das Verschärfen der Sanktionen jetzt erstmal aufhört, vielleicht gar ein paar zurückgeschraubt werden. Jetzt wo die Russen gesehen haben, was man ihnen alles wegnehmen kann. Wenn wir die jetzt in die Armut zwängen, dann legen wir nicht das Fundament für eine friedliche gemeinsame Zukunft sondern für jahrzehntelange Ressentiments.</p><p>Westdeutschland nach dem Krieg wuchs mit Dankbarkeit an die Amerikaner auf, die Schokolade und Kaugummi unter den Kindern verteilten. Davon zehren die transatlantischen Beziehungen immer noch. Das ist m.E. das gewinnende Modell. Lieber weniger Peitsche und dafür mehr Zuckerbrot.</p><p>Feinde machen ist leicht. Freunde machen ist viel schwieriger. Lasst uns lieber Freunde machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd5b46a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd5b46a</guid><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 16:11:32 -0000</pubDate><title>Indien hat eine Rakete nach Pakistan geschossen.Der Grund sei eine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/ausland/indien-schiesst-rakete-nach-pakistan-a-b54465ab-0624-481d-8635-b9f7238b6c03">Indien hat eine Rakete nach Pakistan geschossen</a>.<blockquote>Der Grund sei eine technische Panne bei routinemäßigen Wartungsarbeiten gewesen, teilte das Verteidigungsministerium in Neu-Delhi mit.</blockquote>Wartungsproblem. Kann man nichts machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd5ac87</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd5ac87</guid><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 15:35:53 -0000</pubDate><title>Mearsheimer darf jetzt seine "der Westen ist am Ukrainekrieg Schuld"-Theorie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.economist.com/by-invitation/2022/03/11/john-mearsheimer-on-why-the-west-is-principally-responsible-for-the-ukrainian-crisis">Mearsheimer darf jetzt seine "der Westen ist am Ukrainekrieg Schuld"-Theorie im Economist vertreten</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd5906c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd5906c#2022-03-11 14:50:03.059312</guid><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 13:37:54 -0000</pubDate><title>Hmm, das Blog hat gerade komische Hänger. Es sieht aus,...</title>
<description><![CDATA[ Hmm, das Blog hat gerade komische Hänger. Es sieht aus, als treten die auf, wenn ein Browser TLS Session Resumption macht. Bin mir gerade nicht sicher, wie ich das zum Debugging kontrolliert reproduzieren soll.<p>Hat sich da bei OpenSSL 3.0.1 was am API geändert, das ich übersehen habe?</p><p u=""><b>Update</b>: Ah nee, war nichts mit OpenSSL. War meine eigene Schuld :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd583dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd583dd</guid><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 12:39:31 -0000</pubDate><title>Eine neue Studie kommt zum Ergebnis, dass Corona weltweit 18...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/corona-womoeglich-liegt-die-zahl-der-coronatoten-deutlich-hoeher-a-b66cbe41-95ef-4b2f-9261-7470876e3917">Eine neue Studie kommt zum Ergebnis, dass Corona weltweit 18 Mio Menschen umgebracht hat</a>, das wären das Dreifache bisheriger Angaben.<p>Zum Vergleich: Israel hat 9 Mio Einwohner.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd5816c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd5816c</guid><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 12:33:54 -0000</pubDate><title>Israel gibt jetzt palästinensischen Ehepartnern in Ehen mit Israelis keine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-knesset-passes-law-barring-palestinian-spouses-2022-03-10/">Israel gibt jetzt palästinensischen Ehepartnern in Ehen mit Israelis keine Staatsbürgerschaft mehr</a>.<p>Es war nicht mal knapp:</p><blockquote lang="en">The so-called citizenship law passed just before the Knesset disbanded for a holiday recess by a 45-15 majority vote that crossed coalition-opposition lines.</blockquote>Das kann man auch nicht ein paar Nationalisten in die Schuhe schieben, das hat Parteilinien gekreuzt.<blockquote lang="en">It replaced a similar temporary order that first passed during the height of a Palestinian uprising in 2003 and was renewed annually until it expired last July, when the Knesset failed to secure a simple majority needed to extend it.<p>Proponents say the law helps ensure Israel's security and maintains its "Jewish character".</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd41276</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd41276#2022-03-11 13:25:02.326001</guid><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 04:40:08 -0000</pubDate><title>Nachdem ja jetzt Fotos von Neonazi-Milizen in der Ukraine und...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem ja jetzt Fotos von Neonazi-Milizen in der Ukraine und in Russland rumgegangen sind, und im deutschen Fernsehen Dokumentarfilme über die Grauen Wölfe in der Türkei liefen, könnte sich der Eindruck einstellen, dass nur die anderen Länder Naziprobleme haben.<p>Hat zufällig jemand eine Liste von Neonazi-Milizen aus Deutschland? Am besten schön mit Fotos von deren an Nazi-Insignien erinnernde Ikonografie?</p><p>Frage für einen befreundeten Blogger.</p><p u=""><b>Update</b>: Meine Leser schlagen <a href="https://www.verfassungsschutz.de/SharedDocs/publikationen/DE/rechtsextremismus/2022-02-rechtsextremismus-symbole-zeichen-organisationen.pdf?__blob=publicationFile&amp;v=2">dieses PDF vom Verfassungsschutz vor</a> (Achtung: Link geht zum Verfassungsschutz).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cd40e33</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cd40e33</guid><pubDate>Fri, 11 Mar 2022 04:24:13 -0000</pubDate><title>Das Blog war heute eine Weile offline, weil ich ein...</title>
<description><![CDATA[ Das Blog war heute eine Weile offline, weil ich ein paar schon länger fällige Wartungsarbeiten durchgeführt habe.<p>Wie üblich, wenn man ein altes System wartet, kam nicht alles wieder sauber hoch. Die Kiste ist noch pre-UEFI, ein Vierkern-Athlon X4 740 aus dem Jahre 2013 oder so mit großzügig dimensionierten 8 GB RAM. :-)
</p>]]></description></item></channel></rss>