<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 06 Sep 2021 14:10:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fc8dbb3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fc8dbb3</guid><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 13:45:17 -0000</pubDate><title>Seit Jahren gibt es Gerüchte, dass Apple neben ARM über...</title>
<description><![CDATA[ Seit Jahren gibt es Gerüchte, dass Apple neben ARM über RISC-V nachdenkt. <a href="https://www.heise.de/news/ARM-Alternative-Apple-entwickelt-RISC-V-Hardware-6183047.html">Die hat Apple jetzt indirekt bestätigt</a>, über eine Stellenausschreibung.<p>Da werden bei Softbank aber gerade die Alarmglocken läuten. Das käme denen gerade nicht so recht, wenn sich ihre Haupt-Erfolgsinvestition über Nacht im Wert halbiert.</p><p>Das geht hier bei Apple erstmal noch nicht um ein richtiges Ersetzen von ARM, nur so von ein paar Peripherie-Chips. Aber, wie man in den USA so schön sagt: The writing is on the wall.</p><p>Apple hat in den letzten Jahre mehr für ARMs Glaubwürdigkeit als Plattform getan als alle anderen Firmen zusammen. M1 war sowas wie eine göttliche Intervention für ARM. Wenn DIE jetzt zu RISC-V abspringen, das wäre echt ein furchtbares Signal für ARM.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcbec0a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcbec0a</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 20:47:16 -0000</pubDate><title>Ivermectin hat übrigens auch Nebenwirkungen.We observed significant reduction  in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.scholarsresearchlibrary.com/articles/effects-of-ivermectin-therapy-on-the-sperm-functions-of-nigerian-onchocerciasis-patients.pdf">Ivermectin hat übrigens auch Nebenwirkungen</a>.<blockquote lang="en">We observed significant reduction  in the sperm counts and sperm motility of the patients tested. On the morphology there was significant increase in the number of abnormal sperm cells. This took the forms of two heads, double tails, white (albino) sperms and extraordinarily large heads.</blockquote>Für mich klingt das wie ein kollektiver Darwin Award!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcbc205</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcbc205#2021-09-06 16:05:02.103010</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 17:48:11 -0000</pubDate><title>Ich finde ja, an den Webseiten der Parteien kann man...</title>
<description><![CDATA[ Ich finde ja, an den Webseiten der Parteien kann man gut erkennen, ob man denen Digitalisierung zutrauen kann oder nicht.<p>Man kann auch eine Menge andere Dinge erkennen. Zum Beispiel: Wenn die Partei dich zur Briefwahl nötigen will, ist genau wie wenn dich eine Computerspielefirma zum "Pre-Purchase" nötigen will. Die wollen gerne, dass du jetzt, wo es außer heißer Luft und billigen Versprechen nichts gibt, die Entscheidung triffst, damit du nicht mehr abspringen kannst, wenn sich vor der Wahl noch rausstellt, dass das alles Lügen waren und die Partei dich nach Strich und Faden verarscht hat.</p><p>Soweit ich weiß, ist die per Briefwahl abgegebene Stimme auch tatsächlich bindend und nicht korrigierbar. Korrigiert mich, wenn ich da falsch liege. Aber selbst wenn das nicht so wäre: Wer sich einmal festlegt, ändert seine Position nur sehr unwahrscheinlich. Ein abgegebener Wahlzettel fühlt sich an wie ein Versprechen. Versprechen brechen ist sozial geächtet. Niemand will unzuverlässig sein.</p><p>Lasst euch also bitte nicht zur Briefwahl nötigen. Es gibt <a href="https://twitter.com/erdgeist/status/1432355916758847491">gute Gründe für eine Briefwahl</a>. Aber "weil die CDU mich drängte" ist keiner davon.</p><p>Aber eigentlich ging es ja um Digitalisierung. Der offensichtliche Prüfstein ist: Setzen die Cookies und lügen dir im Terrorbanner noch ins Gesicht, sie täten das für dich und um deine "Erfahrung zu optimieren"? Binden die externe Ressourcen ein? Am besten noch ausländische?</p><p>Gucken wir doch mal.</p><p></p><ol><li><a href="https://www.spd.de/">Die SPD</a> blendet als erstes großes Inhaltselement ein Youtube-Video ein. Dann hat ihnen jemand erklärt, dass sie dafür um Erlaubnis bitten sollen. Und jetzt ist da ein "bitte erlaube uns, dir diese Wahlwerbung von Youtube zu zeigen"-Terrorbanner.<p>Oh und: Sie setzen einen Cookie. Ohne um Erlaubnis gefragt zu haben.</p><p>Inhaltlich ist das natürlich auch grotesk. Die schreiben da ernsthaft:</p><blockquote>„Respekt – das ist meine Idee für unsere Gesellschaft. Dafür kämpfe ich mit Leib und Seele, mit Herz und Verstand.“</blockquote>Von dem Olaf Scholz, der Folter für mutmaßliche Kleindrogendealer eingeführt hat. Der lügt uns jetzt was von Respekt ins Gesicht. Unglaublich.<p>Oh und darunter? "JETZT BRIEFWAHL BEANTRAGEN". Danke. Keine weiteren Fragen.</p></li><li><a href="https://www.cdu.de/">Die CDU</a> eröffnet direkt mit "Briefwahl. Einfach. Jetzt. Wählen!" statt Inhalten. Gut, haben sie ja auch keine. Aber dann diesen verkackten Bundeswehrslogan zu nehmen? Weia.<p>Die CDU bindet Ressourcen von zwei COM-Domains ein. Einmal von Cloudflare, das ist bei mir in nächster Nähe in Berlin gehostet, und einmal von einem dänischen Anbieter, der bei Amazon US-WEST hostet. Ja, richtig gelesen! Die haben einen externen Anbieter für ihr Cookieterrorbanner, setzen direkt 4 Cookies, bevor man da zustimmen konnte, und dann liegt das Cookieterrorbanner auch noch in den USA. Schlimmer verkacken kann man das gar nicht an der Stelle.</p></li><li><a href="https://www.fdp.de/">Die FDP</a> bindet cloudinary.com ein. Das liegt bei Fastly und wird in Deutschland gehostet. Cookies setzt die FDP keine.<p>Aber was ist ihr erster inhaltlicher Punkt nach dem Aufmacher-GIF? "JETZT BRIEFWAHL BEANTRAGEN!". Danke. Keine weiteren Fragen.</p></li><li><a href="https://www.gruene.de/">Die Grünen</a> setzen selbst keine Cookies und haben kein Cookieterrorbanner, aber binden drei Ressourcen von extern ein: actionnetwork.org, gruene.matomo.cloud und gruene.vercel.app. Die scheinen alle in Deutschland gehostet zu werden. Oh aber warte, wenn ich die freischalte und reloade, dann setzen die Grünen doch ein Cookie. Ohne gefragt zu haben.<p>Was ich bei den Grünen noch auffällig finde:</p><blockquote>Hilf uns, den erfolgreichsten Bundestagswahlkampf aller Zeiten vorzubereiten! Wir wollen möglichst viele <b>Erstwählerinnen</b> in der ganzen Republik auf die Wahl aufmerksam machen.</blockquote>Wir sind hier nur an Frauen interessiert. Männer können ruhig CDU wählen gehen.</li><li>Die AFD scheint eine Art a/b-Test zu haben. Unter Linux krieg ich ein Terrorcookiebanner und sie setzen erstmal ohne Zustimmung Cookies. Unter Windows krieg ich kein Terrorcookiebanner und sie setzen ungefragt ein Cookie. Besonders geil: Unter Linux krieg ich ein großes Banner, dass sie JETZT Spenden für ihren Wahlkampf brauchen. Die rechnen wohl nicht damit, die 5%-Hürde zu reißen, und Wahlkampfkostenerstattung zu kriegen.</li><li><a href="https://www.die-linke.de/">Die Linken</a> setzen keine Cookies, brauchen kein Terrorbanner und binden nichts von extern ein. Sie versuchen auch nicht, die Besucher zur Briefwahl zu nötigen.</li></ol><p>Wie so häufig stellt sich raus, dass die Linkspartei als einzige nicht Totalversager sind.</p><p>Ich versteh echt nicht, wieso die bei den Umfragen nur bei 7% liegen gerade. Ich meine, die Leute sind von Baerbock und Laschet so abgetörnt, dass sie <i>den Scholz</i> in Erwägung ziehen! Aber nicht die Linken!?</p><p>Ich frag das ja gelegentlich Leute, wieso die Linken eigentlich nicht mehr Stimmen kriegen. Da kommt dann häufig: Aber die ganzen SED-Kader!1!!</p><p>Das ist ein Mem aus den 90er Jahren. Das stimmte damals nicht und stimmt heute erst recht nicht. Wenn euch alte Stasi-Kader sorgen, <a href="https://www.noz.de/deutschland-welt/politik/artikel/2128385/die-cdu-und-die-sed-ex-ddr-minister-meckel-erhebt-schwere-vorwuerfe">müsst ihr mehr Angst vor der CDU haben</a> als vor den Linken!</p><p>Dann kommt noch häufig: Aber die Klimakatastrophe! Da muss man doch die Grünen wählen! <a href="https://twitter.com/Luisamneubauer/status/1433756301461532672">Ach? Ist das so?</a></p><p>Die Linkspartei hat sicher auch ihre Probleme, gar keine Frage. Aber was da so gegen sie vorgebracht wird, das sind keine davon.</p><p>Wie verstrahlt die Situation ist, kann man auch gut daran sehen, dass die Leute der SPD, die ihnen Hartz IV gebracht hat, sie zu ewiger Armut und staatlicher Gängelei verurteilt hat, und aus Kohlekumpelstimmfanggründen lieber Kohlekraftwerke betreibt als was gegen die Klimakatastrophe zu tun, dass man DENEN mehr Sozialkompetenz zutraut als den Linken.</p><p>Lest euch mal deren Programm durch. Guckt euch mal deren Gesetzesvorschläge an! Wat!?</p><p>Der Fairness halber hier noch eine Gegenposition: Mein Kumpel Erdgeist ist frisch nachgeschulter Wahlhelfer, und der findet, dass es dieses Mal mit Covid und den hochkomplexen Wahlzetteln in der Tat kein gültiger Kritikpunkt ist, wenn Parteien ihre Wähler zum Briefwählen nötigen wollen. Er sagt auch, dass man sich nach der Briefwahl nochmal umentscheiden kann. Man muss dann zum Wahlamt laufen und denen die Situation erklären und die invalidieren dann den Wahlzettel und geben dir einen neuen. Würde mich wundern, wenn das irgendjemand wahrnimmt, ehrlich gesagt, denn Briefwahl machste ja gerade, um dir den einen Behördengang zum Wahllokal zu sparen. Wenn du zum Umentscheiden zum Wahlamt musst, dann machste ja unterm Strich sogar Verlust im Vergleich zur Präsenzwahl.</p><p u=""><b>Update</b>: Mir schriebt jemand, dass es die Wahlkampfkostenerstatung ab 1% gibt. Das wusste ich nicht, ich dachte die gibt es ab 5%.</p><p u=""><b>Update</b>: Der Vergleich betraf nur die Homepages. Wenn man da Links folgt, sieht das möglicherweise anders aus und da kommen dann auch bei den Linken Youtube-Videos mit Zustimmungsterrorbanner. Seufz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fca27ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fca27ad</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 15:51:15 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Verkacken - Herunterspielen - Herumlügen -...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Verkacken - Herunterspielen - Herumlügen - Bescheißen waren: <a href="https://twitter.com/ClaasGefroi/status/1434139515241779201">Das ist auch der Modus Operandi der CDU</a>. Deshalb haben die ja so gut zusammengearbeitet beim Rückbau der Bundesrepublik Deutschland in ihrer Großen Koalition.<blockquote>Julia #Klöckner lässt ihr elektrisches Wahlkampfauto mit dem Diesellaster zum Auftritt fahren und das ist ein schönes Symbol für die Klimaschutzambitionen der #CDU.</blockquote>Kann das jemand unabhängig bestätigen? (Danke, Friedrich)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fca2490</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fca2490#2021-09-05 20:35:02.753933</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 15:37:50 -0000</pubDate><title>Ah. Die SPD. Immer derselbe Modus Operandi.Erst verkacken.Dann kleinreden.Dann herumlügen.Dann...</title>
<description><![CDATA[ Ah. Die SPD. Immer derselbe Modus Operandi.<p>Erst verkacken.</p><p>Dann kleinreden.</p><p>Dann herumlügen.</p><p>Dann <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_90740602/olaf-scholz-spd-finanzministerium-rechnet-kostenanstieg-fuer-berater-kleiner.html">bescheißen</a>.</p><blockquote>Das Bundesfinanzministerium hat im Jahr 2020 vermeintlich ein Kunststück geschafft: Aus 72,4 Millionen Euro für Beraterkosten in neun Monaten wurden 52,7 Millionen Euro für das gesamte Jahr. Nur: In der Zuständigkeit des Ministeriums von Olaf Scholz (SPD) wurden nicht weniger Experten von außen geholt. Die Erklärung sieht anders aus: Ein Teil der unliebsamen Kosten wird nicht mehr extra ausgewiesen und geht im Haushalt unter.</blockquote>Cum-Ex-und-Folter-Scholz halt. Da war ja nichts anderes als eine "kreative" Lösung mit krimineller Energie zu erwarten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fca5a2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fca5a2e</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 10:24:48 -0000</pubDate><title>Die Lehrer in den USA merken gerade, dass sie ihre...</title>
<description><![CDATA[ Die Lehrer in den USA merken gerade, <a href="https://www.cnbc.com/2021/09/04/qanon-and-anti-vaxxers-brainwashed-kids-stuck-at-home-during-pandemic.html">dass sie ihre Schüler deprogrammieren müssen</a>, die wegen Covid zuhause bei ihren durchgeknallten Reichsbürger-Eltern bleiben mussten und jetzt einmal deren Weltbild als Wahrheit übernommen haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fca5ab3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fca5ab3</guid><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 10:22:37 -0000</pubDate><title>Du weißt, dass Laschets Zukunftsteam aus Glückgriffen besteht, wenn die...</title>
<description><![CDATA[ Du weißt, dass Laschets Zukunftsteam aus Glückgriffen besteht, <a href="https://twitter.com/lakkskaus/status/1433758402455429145">wenn die erstmal lauter alte Tweets löschen gehen müssen</a>. Tweets wie "Ich zahle in Deutschland keine Steuern".
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcd019d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcd019d</guid><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 18:56:03 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! San Francisco führt $500 Grundeinkommen ein! Es ist...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! San Francisco führt $500 Grundeinkommen ein! Es ist allerdings nicht gänzlich bedingungslos. <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/amerika/kriminelle-usa-geld-nichtschiessen-101.html">Du darfst in dem Monat niemanden erschießen</a>.<blockquote>26 Morde, 119 Verletzte - in San Francisco hat sich die Zahl der Schusswaffen-Opfer im ersten Halbjahr mehr als verdoppelt. Das Problem soll nun mit Hilfe eines neues Programms von Polizei und Stadt gelöst werden: <b>Ab Oktober sollen potenzielle Kriminelle monatlich bis zu 500 Dollar erhalten, wenn sie mit ihrer Waffe niemanden erschießen</b>.</blockquote>Mag sein, dass sich Verbrechen nicht lohnt. Aber potentieller Verbrecher sein lohnt sich jetzt zumindest in San Francisco!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcd46c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcd46c4#2021-09-04 16:55:02.129611</guid><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 14:43:38 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch gefragt habe, wie es dazu kam, dass...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch gefragt habe, wie es dazu kam, dass Amerikaner Pferdeentwurmer essen, mit Erdbeermarmelade auf Toast, um den Geschmack zu mildern: <a href="https://twitter.com/oneunderscore__/status/1431040456364810242">Hier ist ein Thread</a> eines NBC-Journalisten.<p>An der Stelle noch ein wichtiger Gesundheitshinweis: Habt <a href="https://www.thedailybeast.com/stella-immanuel-trumps-new-covid-doctor-believes-in-alien-dna-demon-sperm-and-hydroxychloroquine">keinen Sex mit Dämonen</a>! Das macht euch krank!</p><p u=""><b>Update</b>: Hier ist <a href="https://www.rollingstone.com/politics/politics-news/gunshot-victims-horse-dewormer-ivermectin-oklahoma-hospitals-covid-1220608/">die amerikanischste Schlagzeile</a> der Woche:</p><blockquote><p u="">Gunshot Victims Left Waiting as Horse Dewormer Overdoses Overwhelm Oklahoma Hospitals, Doctor Says</p></blockquote><p u="">'murica, Fuck Yeah!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcd44e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcd44e1</guid><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 14:35:43 -0000</pubDate><title>Hahaha, wenn du die Leute auf der Straße fragst, welcher...</title>
<description><![CDATA[ Hahaha, wenn du die Leute auf der Straße fragst, welcher Partei sie Sozialkompetenz zutrauen, <a href="https://twitter.com/annalist/status/1433905305465851904">dann sagen die SPD und CSU</a>! Weil die Sozial im Parteinamen haben nehme ich an!<p>Hey, wisst ihr, welche historische Partei in Deutschland auch sozial im Namen hatte? Sogar sozialistisch!1!!</p><p>Einstein hatte völlig recht.</p><blockquote>Zwei Dinge sind unendlich, das Universum und die menschliche Dummheit, aber bei dem Universum bin ich mir noch nicht ganz sicher.</blockquote>Nicht meine Scholz, dass der Laschet es verbaerbockt hat!<p>Mir kommt gerade ein furchtbare Gedanke.</p><p>Was, wenn die gesehen haben, dass Big Brother hohe Einschaltquoten hat, und sich gedacht haben, hey, die Leute stehen darauf, den größten Idioten rauszuwählen?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcc9674</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcc9674#2021-09-04 04:15:02.417741</guid><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 17:08:58 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage vom US-Patentamt:We find that rising piracy increases subsequent...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.uspto.gov/ip-policy/economic-research/publications/working-papers">Kurze Durchsage vom US-Patentamt</a>:<blockquote lang="en">We find that rising piracy increases subsequent R&amp;D spending [...] for large, incumbent software firms. [...] We conclude that piracy and similar competitive shocks push firms to innovate to stay ahead of imitator products</blockquote>No shit, Sherlock!<p>Und, schlimmer noch: Wenn sie Patente haben, die sie gegen die Nachbauer anwenden können, dann machen sie lieber das als in bessere Produkte zu investieren.</p><p>Mit anderen Worten: Das Patentamt kommt nach eingehender Untersuchung zum Ergebnis, dass Patente schlecht sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fccfb01</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fccfb01</guid><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 15:14:39 -0000</pubDate><title>Wieso tut die CDU eigentlich nichts gegen die Klimakatastrophe sondern...</title>
<description><![CDATA[ Wieso tut die CDU eigentlich nichts gegen die Klimakatastrophe sondern altmaiert sie sogar noch vorwärts?<p><a href="https://www.n-tv.de/politik/Umfrage-Klima-spielt-fuer-aeltere-Waehler-kaum-Rolle-article22779230.html">Da gibt es jetzt eine erhellende Umfrage zu</a>.</p><p>Stellt sich raus:</p><blockquote>Darin gaben insgesamt 58 Prozent der Befragten an, sie berücksichtigten bei ihrer Wahlentscheidung die Klimaschutzinteressen der jungen Generation nicht.</blockquote>Vielleicht sollte die junge Generation einfach aufhören, sich um deren Interessen zu scheren. Sowas wie: Altenpflege, Rentensystem, Gesundheitsversorgung. Lieferdienste. Nur mal ein paar Wochen, damit die merken, was das Solidar in Solidarsystem bedeutet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fccfaa9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fccfaa9</guid><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 15:08:39 -0000</pubDate><title>Bold move, Twitter! Twitter testet einen "Safety Mode", der die...</title>
<description><![CDATA[ Bold move, Twitter! <a href="https://heise.de/-6181215">Twitter testet einen "Safety Mode"</a>, der die armen Schneeflocken von Twitter-Nutzern vor anderer Leute Hassnachrichten schützen soll.<p>In ihrem Kopf spielt sich das bestimmt so ab: Ihr Ticket wurde automatisch geschlossen. Wenn Sie sich von Hass-Tweets gestört fühlen, hätten sie halt den Safety-Modus aktivieren müssen.</p><p>In der Realität wird sich das so abspielen: Die Leute werden das zunächst auslassen, damit sie was zum Aufregen haben. Die Leute haben sonst nichts in ihrem Leben. Dann wird sich zeigen, dass auch mit angeschaltetem Filter ein-zwei Tweets durchkommen, über die man sich aufregen kann. Dann wird es einen Shitstorm geben.</p><p>NICHT EINE von den Schneeflocken wird Konsequenzen ziehen und Twitter verlassen.</p><p>Was glaubt ihr, wie schnell das besser würde, wenn die Nutzerzahlen darunter leiden würden!</p><p>Was ich ja die ganze Zeit nicht verstehe: Wenn Twitter Hasstweets zuverlässig erkennen kann, was ich ja für unwahrscheinlich halte, … wieso blockieren sie die dann nicht beim Rausgehen? Oder noch besser: 24h zurückhalten, dann Wiedervorlage. Wir glauben, dass dieser Tweet dumme Hass-Scheiße war. Willst du den wirklich verschicken? Achtung: Wenn sich mehr als n Leute über diesen Tweet beschweren, wird dein Account für eine Woche gesperrt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcccb2d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcccb2d#2021-09-03 18:55:02.145135</guid><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 11:50:11 -0000</pubDate><title>Während ich mich noch über den neuen Slogan der CDU...</title>
<description><![CDATA[ Während ich mich noch über <a href="https://www.tagesschau.de/inland/btw21/laschet-team-103.html">den neuen Slogan der CDU</a> amüsierte ("Experten statt Experimente"), sah ich <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/fdp-investoren-verklagen-partei-im-streit-um-immobilien-a-a14d4d9c-79ab-425f-b275-3925e708e608">diese Meldung über die FDP</a>, die wie lange keine mehr in mir einen "na das passt ja wie Arsch auf Eimer"-Reflex auslöste:<blockquote>Ein trickreiches Firmenkonstrukt wird für die Liberalen zum Problem: Nach SPIEGEL-Informationen droht der parteieigenen Immobilienholding die feindliche Übernahme durch eine reiche Adelsfamilie.</blockquote>You had me at parteieigene Immobilienholding! Und dann: Feindliche Übernahme. Und dann: Reiche Adelsfamilie! HARR HARR HARR<p u=""><b>Update</b>: Falls jemand <a href="https://twitter.com/sasa_s/status/1433715690704343041/photo/1">eine Schablone für Schabernack braucht</a> ...</p><p u=""><b>Update</b>: Achtet bei dem Schablonenbild mal darauf, wie die auf dem Boden Klebestreifenmarkierungen angebracht haben, weil das Zukunftsteam damit überfordert ist, sich selbständig an die richtige Position zu stellen. Und der einzige in dem Team, der sich so auf die Markierung stellt, dass man sie nicht sieht, ist ... Friedrich Merz. Normalerweise sagt der Photograph das vorher an, dass man sich auf die Markierungen stellen soll, so dass man sie nicht sieht. Insofern: Merz kann einfachen Anweisungen folgen.</p><p u="">Auf der anderen Seite: Normalerweise veröffentlicht man kein Foto, auf dem das eigene Spitzenteam so dämlich aussieht. Und man croppt die Füße weg. So ist das halt, wenn man so abstoßend ist. Niemand kompetentes will für die CDU arbeiten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fcf4187</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fcf4187</guid><pubDate>Fri, 03 Sep 2021 01:58:49 -0000</pubDate><title>Bei den gerade kursierenden "wen muss ich wählen, um Partei...</title>
<description><![CDATA[ Bei den gerade kursierenden "wen muss ich wählen, um Partei X oder Kanzlerkandidaten Y zu verhindern"-Anleitungen fehlt mir ja die, wen man wählen muss, um eine Regierungsbildung zu verhindern.<p>Dann eiern die ein paar Wochen / Monate rum und dann gibt es Neuwahlen und diesmal stellt dann hoffentlich wenigstens eine Partei einen Kandidaten auf, der nicht offensichtlich unwählbar ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd15eaf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd15eaf</guid><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 15:38:25 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?In NRW hat der Landtag Luftfilter gegen...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p>In NRW hat der Landtag Luftfilter gegen Covid.</p><p>Die Schulen nicht.</p><p>Wie kann man das Risiko für den Landtag weiter senken?</p><p>Na klar! <a href="https://www.landtag.nrw.de/home/besuch-im-landtag.html">Keine Schulklassen mehr besuchen lassen</a>!</p><p>Und immer dran denken: Das ist das Bundesland von Herrn Laschet. Der jetzt auch Kanzler werden will. DER Laschet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd15d4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd15d4e</guid><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 15:34:40 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:Collector buys fake Banksy NFT for £244,000Das ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/technology/2021/sep/01/collector-buys-fake-banksy-nft-for-244000">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote>Collector buys fake Banksy NFT for £244,000</blockquote>Das ist ja schon großartig genug, aber auch im Fließtext gibt es noch schöne Lacher. Den hier zum Beispiel:<blockquote lang="en">The incident undermines one of the things that make NFTs so attractive: the fact that they offer cryptographically secure authenticity. But the problem is that authenticity is dependent on the seller being who they say they are.</blockquote>HAHAHAHA, cryptographically secure authenticity! HAHAHAHAHAHA<p>Tja, Scheiße, Bernd, hätteste mal vorher das Handbuch gelesen, und herausgefunden, was NFTs tatsächlich sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd15c0f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd15c0f</guid><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 15:31:29 -0000</pubDate><title>Hier ist eine Meldung mit schönen Grüßen von Captain Obvious:...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist eine Meldung mit schönen Grüßen von Captain Obvious: <a href="https://www.theguardian.com/politics/2021/sep/01/dominic-raab-uk-intelligence-said-kabul-unlikely-to-fall-this-year">Die britische Regierung verteidigt den Kabul-Abzug</a>. Ihre Geheimdienste hatten ihnen gesagt, Kabul werde dieses Jahr nicht an die Taliban fallen, wenn sie abziehen.<p>Ach. Ach was.</p><p>Geheimdienste sind unethisch, bringen Menschen um, sehen sich über dem Gesetz, sind korrupt, kennen keine Freunde. Und ihre "Erkenntnisse" sind auch wertlos?!?</p><p>Scheiße, Bernd, hätte uns doch nur vorher jemand gewarnt!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd18f80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd18f80</guid><pubDate>Wed, 01 Sep 2021 10:01:02 -0000</pubDate><title>In Texas ist jetzt Abtreibung illegal.One of the nation's most...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.texastribune.org/2021/08/31/texas-abortion-law-supreme-court/">In Texas ist jetzt Abtreibung illegal</a>.<blockquote lang="en">One of the nation's most restrictive abortion bills — which bans abortions as early as six weeks into pregnancy — took effect at midnight after the U.S. Supreme Court did not take action on an emergency appeal by Texas abortion providers Tuesday.</blockquote>Nach sechs Wochen haben die meisten noch gar keinen Schwangerschaftstest gemacht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd04f10</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd04f10</guid><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 20:23:42 -0000</pubDate><title>Gehört ihr zu den Leuten, die sich bei Laschet dachten,...</title>
<description><![CDATA[ Gehört ihr zu den Leuten, die sich bei Laschet dachten, ok, das ist eine Katastrophe, aber wenigstens ist es nicht der Merz?<p>Dann habe ich <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/bundestagswahl-2021-laschet-merz-union-1.5395829">schlechte Nachrichten für euch</a>:</p><blockquote>Laschet: Merz ist das "wirtschafts-und finanzpolitische Gesicht"</blockquote>Oder gute, wie man es sieht. Gut, weil sie es vor der Wahl angesagt haben. Da kann man die Großeltern noch umstimmen. Das steht für die Privatisierung des Rentensystems. Wer den wählt und nicht vor Rentenantritt Multimillionär ist, wird ein raues Erwachen haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd040ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd040ba</guid><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 19:17:56 -0000</pubDate><title>Die SPD demonstriert in Berlin gleich nochmal, wieso ihr sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/gruene-sprechen-von-der-aera-giffey-berliner-spd-laesst-reform-der-bauordnung-platzen/27562986.html">Die SPD demonstriert in Berlin gleich nochmal</a>, wieso ihr sie keinesfalls in die Regierung wählen dürft. Nirgendwo.<p>Das ist die Partei, die jetzt ernsthaft damit Wahlwerbung macht, sie sei "sozial". Die verhindern gerade, dass mehr Wohnungen gebaut werden, indem man einfach oben noch nen Stockwerk draufsetzt.</p><p>Das ist ein schöner Vorgeschmack darauf, wenn man Franziska "Clankriminalität" Giffey nach Fehlverhalten einfach weitermachen lässt, anstatt sie rauszukanten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd0bb10</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd0bb10</guid><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 18:58:22 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Als das bayerische Gesundheitsministerium, CSU, für 8€90 das...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Als das bayerische Gesundheitsministerium, CSU, für 8€90 das Stück FFP2-Masken kaufte, <a "="" href="https://www.lto.de/recht/nachrichten/n/uberteuerte-ffp2-masken-staatsanwaltschaft-stellt-verfahren-gegen-mitarbeiter-des-bayerischen-gesundheitsministeriums-ein/">war das gar keine Untreue oder Korruption</a>. Findet die (gegenüber dem Justizministerium, CSU, weisungsgebundene) Staatsanwaltschaft und stellt alle Verfahren ein.<p>Ist ja auch genug Zeit vergangen jetzt. Wütende Bevölkerung erfolgreich ausgesessen.</p><p>Die sollen mal alle froh sein, dass der Söder nicht Kanzlerkandidat wurde, sonst hätten die jetzt die nächste CSU-Flachpfeife, womöglich noch schlimmer!</p><p>Warum hat die Gesundheitsministerin (CSU) eigentlich diese überteuerten und sich später auch noch als minderwertig herausstellenden Masken bei der Firma Emix gekauft? Nun, äh, *papierraschel* das <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/maskengeschaefte-provisionen-105.html">gibt es 30 Millionen gute Gründe für</a>.</p><blockquote>Zustande gekommen war der Kontakt von Emix zu Minister Spahn über Tandler, wiederum vermittelt durch die CSU-Europaabgeordnete Monika Hohlmeier, Tochter der CSU-Legende Franz Josef Strauß und bestens bekannt mit Tandler. Diese ist selbst Tochter des langjährigen CSU-Politikers Gerold Tandler. Tandler, 84, war CSU-Generalsekretär und nacheinander Innenminister, Wirtschaftsminister und Finanzminister.</blockquote>Das ist ein anderer Maskendeal, aber die Tandler soll auch den bayerischen Deal eingetütet haben für Emix. Jedenfalls wäre das etwas gewesen, was die Staatsanwaltschaft mal hätte gucken können, wenn sie unabhängig gewesen wäre.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd0d777</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd0d777</guid><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 11:51:05 -0000</pubDate><title>Bei Google haben sie ein bisschen zuviel CSI geguckt. Enhance!...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://petapixel.com/2021/08/30/googles-new-ai-photo-upscaling-tech-is-jaw-dropping/">Bei Google haben sie ein bisschen zuviel CSI geguckt</a>. Enhance! Enhance!!<p>Bin ja mal gespannt, wann der erste wegen Upscaling-Ähnlichkeiten verknackt wird. Ja wie, klar warst du das nicht, aber du hast Bilder von dir auf Facebook hochgeladen und mit denen haben wir die KI trainiert!</p><p>Na hör mal, da können WIR doch nichts für, dass der Richter und die Jury nicht verstehen, dass wir hier bloß ein Kunstprojekt machen wollten! Das ist wie die AI-Träume von vor ein paar Jahren, nur dass sie ein paar mal iterieren, bis das Ergebnis "glaubwürdig" aussieht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd33ec2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd33ec2</guid><pubDate>Tue, 31 Aug 2021 10:02:04 -0000</pubDate><title>Ein Richter in Ohio hat ein Krankenhaus verpflichtet, einem Covid-Intensivpatienten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2021/08/judges-order-requiring-hospital-to-give-covid-patient-ivermectin-called-unethical/">Ein Richter in Ohio</a> hat ein Krankenhaus verpflichtet, einem Covid-Intensivpatienten Ivermectin zu geben.<p>Na das ist ja ein toller Präzedenzfall. Behandlung überlassen wir lieber uninformierten Dorfrichtern als geschultem Fachpersonal.</p><p>In den USA wollten man ja eh noch nie krank werden, bei deren verkacktem Gesundheitssystem, aber das jetzt hier ist der Sargnagel. (Danke, Harald)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd2000f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd2000f</guid><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 11:28:17 -0000</pubDate><title>Oh wow. Im Epic-Games-vs-Apple+Google-Verfahren kommen immer noch krassere Details heraus.Netflix...</title>
<description><![CDATA[ Oh wow. Im Epic-Games-vs-Apple+Google-Verfahren kommen immer noch krassere Details heraus.<p><a href="https://heise.de/-6177008">Netflix hat offenbar eine Ausnahmeregelung gekriegt</a>, mussten weniger als 30% zahlen.</p><p>Das ist natürlich nicht gerade förderlich, um den anderen Entwicklern 30% aus der Tasche zu ziehen, und so zu tun, als gelte die Regel halt für alle und sei daher gerecht.</p><p>Aber nicht nur Google kriegt sein Fett weg! <a href="https://www.apple.com/newsroom/2021/08/apple-us-developers-agree-to-app-store-updates/">Apple hat gerade eine tolle Neusprech-Pressemitteilung veröffentlicht</a>, wo sie ein wunderschönes Shit Sandwich zubereiten. Der App Store sei ja ein economic miracle, das sicherste Einkaufssystem der Welt!1!! Oh äh und ab jetzt dürfen Entwickler ihren Kunden auch sagen, dass es andere Zahlungsoptionen gibt als über Apple. Das ist aber großzügig!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd27e90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd27e90</guid><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 11:17:34 -0000</pubDate><title>Sag mal, Fefe, ist das nicht voll unmoralisch, wenn du...</title>
<description><![CDATA[ Sag mal, Fefe, ist das nicht voll unmoralisch, wenn du Covidioten <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fd4db60">den Tod wünschst</a>, indem du sie <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fd60c80">von der Intensivstation fernhalten willst</a>?<p>OK, also lasst uns hier mal eine Sache klarstellen.</p><p>Nicht ICH verurteile da Menschen zum Tod, sondern DIE verurteilen sich zum Tod, wenn sie sich nicht impfen lassen. Und ich will auch niemanden vom Solidarsystem ausschließen.</p><p>Die Überlebenschancen von Covidpatienten auf der Intensivstation sind ausgesprochen gering, und die paar Überlebenden haben dann häufig kein normales Leben mehr danach.</p><p>Wenn ihr euch mal informiert, wie unangenehm, schmerzhaft, ja geradezu Folter das ist, auf der Intensivstation intubiert zu liegen, und was für ein Leid und Elend ihr den Leuten wünscht, wenn ihr sie auf die Intensivstation legen wollt zum sterben, dann ist aus meiner Sicht klar: Nicht ich bin hier unmoralisch sondern ihr. Die sollten lieber zuhause bei ihren Liebsten sterben. Oder an einer schönen Stelle in der Natur. Im Wald oder so.</p><p>Mein Vater bezeichnete in meiner Kindheit auf Reisen Raser auf der Autobahn immer als edle Organspender. Das hat mich geprägt. Aus meiner Sicht sind Covidioten edle Menschen, die unser Rentensystem entlasten wollen. Wir sollten denen dankbar sein, und sie nicht auf der Intensivstation foltern.</p><p>Gut, die Überlebenswahrscheinlichkeit in der Intensivstation ist auch für andere Patienten nicht wirklich hoch, aber die anderen haben wenigstens eine reelle Chance.</p><p>Wenn sie ein Bett kriegen.</p><p>Die geringen Überlebenschancen für Covidpatienten auf der Intensivstation betreffen übrigens auch Geimpfte. Aber die landen da halt viel seltener, weil sie geimpft sind. Abgesehen von statistischen Messartefakten wenn alle geimpft sind, dann landen natürlich auch nur noch Geimpfte auf den Intensivstationen.</p><p>Das ist hier vermutlich auch die richtige Stelle für die Ansage, dass ich für Sterbehilfe bin. Ich wünsche auch keinem Krebspatienten, dass er auf der Intensivstation intubiert vor sich hin stirbt. Wenn die lieber den Freitod wollen, dann ist das aus meiner Sicht ihr Recht. Warum sollte ich das also bei den Covidioten anders sehen?</p><p>Ich bleibe also dabei. Covidioten sollten im Kreise ihrer Familie zuhause sterben, oder im Wald, nicht in der Intensivstation gefoltert werden. Die Intensivstation sollten wir lieber für Patienten mit echten Genesungschancen freihalten, sagen wir mal Schlaganfall- oder Herzinfarktpatienten. Unfallopfer.</p><p>Im Übrigen verstehe ich auch gar nicht, wieso Covidioten auf die Intensivstation wollen würden. Die können doch zuhause ein bisschen Pferdeentwurmer nehmen oder was für Wundermittel die sonst so für angemessen halten, um sich ihre letzten Stunden zu versüßen. Ich hörte, das gibt es in der Geschmacksrichtung "Apfel".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd27efb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd27efb</guid><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 11:16:53 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch eigentlich mal gefragt, wieso die GDL überhaupt...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch eigentlich mal gefragt, wieso die GDL überhaupt streikt gerade?<p>Ich meine, so rein taktisch ist so eine Pandemie der schlechteste Moment für einen Streik. Kaum jemand fährt Bahn, alle machen Zoom-Meetings.</p><p><a href="https://www.heise.de/tp/features/Der-Kern-des-Bahn-Streits-6173271.html">Telepolis erklärt das mal</a>.</p><p>Kurz gesagt hat die Bahn anlässlich des Ablaufens des Tarifvertrags "vorgeschlagen", aus Pandemiegründen weniger Gehalt zu zahlen. Als ob die Angestellten auch weniger Miete zahlen müssten oder weniger Lebensmittel bräuchten, wenn sie weniger Gehalt kriegen.</p><p>Bei der Bahn gibt es noch eine andere Gewerkschaft, die EVG. Die hat laut herumgetönt, mit ihnen werde es keine Minusrunden geben, und dann aber sofort einen Tarifvertrag mit Minusrunde unterschrieben.</p><p>Warum würden die das tun? Stellt sich raus:</p><blockquote>Die <b>abhängige Staatsgewerkschaft</b> EVG hatte somit der Erpressung des Bahnvorstands sofort und konfliktscheu zugestimmt, hatte dazu die Mitglieder nicht befragt.</blockquote>Ja, äh, ... wat? Wer kam denn bitte auf die Idee, eine abhängige Staatsgewerkschaft werde gebraucht?!?<p>Nun, die GDL macht jedenfalls ihren Job und will das nicht mit sich machen lassen. Daher der Streik.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd53f2f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd53f2f</guid><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:45:21 -0000</pubDate><title>Die neulich angekündigte Reportage über die Wahlkampf-Optimierungsagentur in England, die...</title>
<description><![CDATA[ Die neulich angekündigte Reportage über die Wahlkampf-Optimierungsagentur in England, die die PARTEI über 5% hieven wollte, <a href="https://www.daserste.de/information/reportage-dokumentation/dokus/videos/wahlkampf-undercover-video-100.html">ist jetzt in der Mediathek online</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd53f4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd53f4e</guid><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:43:44 -0000</pubDate><title>Das TV-Kanzlerduell hat überraschend einen klaren Sieger hervorgebracht: Die Gebärdensprachedolmetscherin!
</title>
<description><![CDATA[ Das TV-Kanzlerduell hat überraschend einen klaren Sieger hervorgebracht: <a href="https://twitter.com/dergazetteur/status/1432065475257774084">Die Gebärdensprachedolmetscherin</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd53d5b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd53d5b#2021-08-30 14:05:02.885952</guid><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:35:01 -0000</pubDate><title>Ui.Also dass die CDU mal Wahlwerbung für die SPD machen...</title>
<description><![CDATA[ Ui.<p>Also dass die CDU mal Wahlwerbung für die SPD machen würde, damit hätte ich selbst in unserem Realitätszweig nicht gerechnet.</p><p>Aber <a href="https://twitter.com/cdu/status/1432063795501936650">seht selbst</a>. Die rufen förmlich zur Wahl der SPD auf!</p><p>Ich finde ja geil, dass die Partei mit der Maskenkorruptionsaffäre es wagt, das Wort <a href="https://www.clankriminalitaet.de/">Clankriminalität</a> in den Mund zu nehmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd50354</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd50354</guid><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 17:27:38 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Was darf Satire", heute: Laschet will...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Was darf Satire", heute: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/wahlkampf-in-deutschland-wie-laschet-aus-umfragetief-will-a-d94aaa39-a3c6-482c-8f6c-6cf5d759646e">Laschet will mit einem Fünf-Punkte-Programm aus dem Umfragetief</a>.<p>Na gucken wir doch mal!</p><p></p><ol><li>Klimaneutrales Industrieland (soziale Energiewende als Motor für Klimaschutz)<p>Ja, das wäre eine gute Idee gewesen. So vor 30 Jahren. Wurde leider nichts draus, denn wir hatten CDU-Regierungen.</p></li><li>Digitale Modernisierung von Staat und Wirtschaft<p>Ja, das wäre eine gute Idee gewesen. So vor 30 Jahren. Wurde leider nichts draus, denn wir hatten CDU-Regierungen.</p></li><li>Entlastung der gesellschaftlichen Mitte (Familie und Bildung)<p>Ja, das wäre eine gute Idee gewesen. So vor 30 Jahren. Wurde leider nichts draus, denn wir hatten CDU-Regierungen.</p></li><li>Stärkung der wirtschaftlichen Mitte (Mittelstand)<p>Das wäre wahrscheinlich glaubwürdiger, wenn nicht die CDU die Zerstörung des Mittelstandes vorangetrieben hätte die letzten 50 Jahre. Konzerne kriegen Bailouts, den Mittelstand lässt man pleite gehen.</p></li><li>Sicherheit (Innen und Außen)<p>Die 1980er Jahren haben angerufen. Sie wollen ihre abgedroschenen Bullshit-Slogans zurück haben.</p></li></ol><p>Ich bin ja ehrlich gesagt erstaunt, dass sich die Partei mit der Bildungsministerin, die wegen plagiierter Dissertation zurücktreten musst, es wagt, sich öffentlich zum Thema Bildung zu äußern.</p><p>Dass die Partei, die gerade vor aller Augen den Afghanistan-Abzug brutaltsmöglich verkackt hat, es wagt, und was von außenpolitischer Sicherheit zu erzählen.</p><p>Dass die Partei es wagt, uns was über Klima zu erzählen, die erst die erneuerbaren Energien kaputtaltmaiert und deren Kanzlerkandidat dann ein Kohlekraftwerk bauen lässt.</p><p>Die Partei, die auf Melden einer Sicherheitslücke in ihrer verkackten Wahl-App reagiert, indem sie die meldende Sicherheitsforscherin vom LKA verfolgen lässt, die erzählt uns jetzt was von digitaler Modernisierung. Die Partei von Schwarz-Schilling und seinen Kupferkabeln. Die Partei hinter dem Hackertoolverbot, das dazu führte, dass unsere Wirtschaft nicht auf einen Pool von Experten zurückgreifen kann, die sie gegen Ransomware verteidigt. DIE Partei erzählt uns jetzt was von digitaler Modernisierung. Nee, klar.</p><p>When I think Modernisierung, I think CDU!</p><p>Genau mein Humor!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd57d08</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd57d08</guid><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 17:03:18 -0000</pubDate><title>Tagesschau.de gerade so:CoronavirusWieder mehr als 1000 Intensivpatienten[Anreißer]Coronavirus-LiveblogDemos gegen Corona-Auflagen in...</title>
<description><![CDATA[ Tagesschau.de gerade so:<blockquote>Coronavirus<br/>Wieder mehr als 1000 Intensivpatienten<p>[Anreißer]</p><p>Coronavirus-Liveblog<br/>Demos gegen Corona-Auflagen in Berlin</p></blockquote>Da wundert es plötzlich auch nicht mehr, dass in diesem Land sonst nichts vorankommt. Mit <i>dem</i> Personal wird das nichts.<p>Komm, lass uns erstmal nicht die Kinder impfen aber die Schulen wieder aufmachen! Und dann sind alle völlig erstaunt, wenn die Altersverteilung unter Covid-Inzidenzen <a href="https://interaktiv.morgenpost.de/corona-inzidenz-kinder-alter-kita-schule/">am Ende so aussieht</a>.</p><p>Achtet mal auf die Inzidenz bei den Jahrgängen 80+ und 60-79. Wir erinnern uns: Das sind die besonders gefährdeten, die mit ungleich höherer Wahrscheinlichkeit Schaden nehmen. Aber die haben wir geimpft. Und wir pferchen sie nicht zu 30 stundenlang in Klassenräume ein.</p><p>Soll noch mal jemand sagen, es sei nicht klar, ob die Impfung wirkt oder nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd44328</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd44328</guid><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 18:44:06 -0000</pubDate><title>Tagesschau titelt:Nach Anschlag von KabulZwei IS-Mitglieder bei US-Angriff getötetNa das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/us-drohne-afghanistan-105.html">Tagesschau titelt</a>:<blockquote lang="en">Nach Anschlag von Kabul<br/>Zwei IS-Mitglieder bei US-Angriff getötet</blockquote><p>Na das hat ja nicht lange gehalten.</p><p>Nach dem Krieg ist vor dem Krieg!</p><p>Ich sage euch, demnächst erlegen sie wieder die rechte Hand bin Ladens! Dann wisst ihr: Der Konflikt so gut wie gewonnen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd49e13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd49e13</guid><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 16:05:33 -0000</pubDate><title>Bisher überzeugt mich ja das Big Data Knowhow der Parteien...</title>
<description><![CDATA[ Bisher überzeugt mich ja das Big Data Knowhow der Parteien im Wahlkampf überhaupt nicht.<p>Ich kriege hier im Briefkasten Wahlwerbung von SPD und FDP (ja nee, klar).</p><p>Ein frisch Wahlberechtigter Student im Haus kriegt Wahlwerbung von den Grünen und ... der FDP. Wat.</p><p>Ein Kommilitone von dem kriegt Wahlwerbung von der AfD. Der ist Zugezogener und hier gar nicht wahlberechtigt.</p><p>Und keine der Wahlwerbungen ist personalisiert. Man würde ja denken, dass die da ne Datenbank haben, wem welche Themen wichtig sind, und dann bespielen sie dich mit den Themen, die bei dir wahlentscheidend sind. Stattdessen benutzen die offenbar Big Data nur als SQL-Mülltonne für alle Adressen, die sie finden können.</p><p>Hat hier schon jemand Briefwerbung von der CDU bekommen? Oder sind die im Laschet-Koma an der Altmaier-Lebenserhaltungsmaschine powered by Kohlekraftwerk und haben aufgegeben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd49d0c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd49d0c</guid><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 16:01:22 -0000</pubDate><title>Bei Microsoft standen einmal alle CloudDB-Kundendatenbanken in Azure offen.Ist ja...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Cloud-Datenbank-GAU-Microsoft-informiert-Azure-Kunden-ueber-gravierende-Luecke-6176601.html">Bei Microsoft standen einmal alle CloudDB-Kundendatenbanken in Azure offen</a>.<p>Ist ja komisch! Wie konnte das kommen?! Wie, ist das etwa gar nicht sicher, wenn ich unsere Daten in die Cloud hochlade?</p><p>Eine Cloud, die von jemandem betrieben wird, der im Massengeschäft ist? Der sich einen Scheißdreck um das Gelingen meines Unternehmens schert? Dem in der Risikoberechnung das Wegkommen meiner Daten ungefähr so viel Schaden verursacht, wie ich ihnen monatlich an Profit einspiele?!</p><p>Hätte uns doch nur jemand gewarnt, dass Daten weg sind, wenn ich sie weggebe!!1!</p><p>Hey, Atze, wieso hat mich denn keiner gewarnt!?!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd4ea1b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd4ea1b#2021-08-28 14:30:03.125791</guid><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 12:23:33 -0000</pubDate><title>Reddit-Thread von Krankenhauspersonal über Covid.Einige neue Erkenntnisse.Die Krankenhäuser füllen sich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reddit.com/r/nursing/comments/pbvcdu/uhh_are_any_of_these_unvaccinated_patients_in/">Reddit-Thread von Krankenhauspersonal über Covid</a>.<p>Einige neue Erkenntnisse.</p><p></p><ol><li>Die Krankenhäuser füllen sich gerade mit Schwangeren mit Covid.</li><li>Es gibt da mysteriöse "Anwaltsschreiben" an Krankenhäuser, dass die den Leuten Ivermectin geben sollen.</li></ol><p>Zu Ivermectin gab es einige Studien, die angeblich einen Effekt gegen Covid gefunden haben wollen. <a href="https://www.nature.com/articles/d41586-021-02081-w">Die größte davon</a> hat sich als <a href="https://gidmk.medium.com/is-ivermectin-for-covid-19-based-on-fraudulent-research-5cc079278602">offensichtliche Fälschung</a> herausgestellt und wurde zurückgezogen. Daraufhin verschwand der Effekt auch spontan aus den ganzen Metastudien.</p><p>Hmm, wegen Wissenschaftsbetrug zurückgezogenes Paper als Basis für Antivaxxer-Spinner? Hatten wir das nicht schonmal? Bei "Impfen macht Autismus"?</p><p>Wisst ihr, selbst wenn Ivermectin helfen würde, dann würde man sich trotzdem impfen lassen! Dann kann man immer noch die Fälle mit Komplikationen mit Ivermectin behandeln. Die ganze Logik ergibt überhaupt keinen Sinn.</p><p u=""><b>Update</b>: Aber, nur dass das völlig klar ist: Ivermectin funktioniert auch nicht gegen Covid. Die Wirkung, die einige Leute gesehen haben wollen, war in vitro (im Reagenzglas) nicht in vivo (im Körper). Die für die Wirkung notwendige Dosis an Ivermectin ist <a href="https://twitter.com/Claude__Cat/status/1429984862979727360">in vivo gar nicht erreichbar</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd4db60</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd4db60#2021-08-28 13:40:01.414186</guid><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 11:19:26 -0000</pubDate><title>Rund ein Dutzend Leser haben sich darüber aufgeregt, dass ich...</title>
<description><![CDATA[ Rund ein Dutzend Leser haben sich darüber aufgeregt, dass ich Impfgegnern die krankenhäusliche Behandlung verweigern will. Sie meinten <a href="/?ts=9fd60c80">das hier</a>.<p>Wie, fragt ihr, das steht da doch gar nicht? In der Tat, das steht da gar nicht.</p><p>Da steht: Die haben freiwillig auf die Impfung verzichtet, also sollen sie freiwillig auf Behandlung verzichten.</p><p>Ja aber Fefe, was geht denn hier ab? Können die alle nicht lesen?</p><p>Nein, können sie nicht.</p><p>Daher mache ich hier ständig Lese- und Medienkompetenzübungen.</p><p>Für genau diese Leute.</p><p>You are welcome.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich bin übrigens immer wieder fasziniert, wie die Leute es schaffen, sich selbst zu bescheißen, bis sie in eine Opferrolle passen. Die Dutzend Leser haben praktisch allesamt das sich nicht kostenlos impfen lassen mit einer Drogenabhängigkeit oder Adipositas verglichen. Dude, wenn es eine kostenlose Einmal- oder Zweimal-Impfung gegen Drogenabhängigkeit oder Adipositas gäbe, gäbe es beides nicht mehr. Drogenabhängige und Fettleibige verhalten sich deutlich rationaler als ihr Spinner.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd62ef9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd62ef9#2021-08-27 17:30:02.719363</guid><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 13:52:39 -0000</pubDate><title>Berlin hat eine innovative Methode gefunden, wie man mit Covid...</title>
<description><![CDATA[ Berlin hat eine innovative Methode gefunden, wie man mit Covid an Schulen umgeht. <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-coronavirus-freitag-271.html#Kontaktverfolgung-an-Berliner-Schulen-und-Kitas-hoert-auf">Die Drei-Affen-Methode</a>. Augen zu, Ohren zu, Mund zu.<blockquote>In Berlin gibt es in der Pandemie einen Strategiewechsel an Kitas und Schulen: Die Gesundheitsämter wollen künftig nur noch Kinder und Jugendliche mit einem positiven PCR-Test in eine 14-tägige Quarantäne schicken. Kontaktpersonen außerhalb der engsten Familie würden nicht mehr ermittelt, heißt es in einer Stellungnahme der Amtsärzte. "Das ist eine Erleichterung für die Schulen, eine Arbeitserleichterung, definitiv", sagte Bildungssenatorin Sandra Scheeres (SPD).</blockquote>Das beantwortet dann auch gleich die Frage, wieso jemand noch die CDU wählt.<p>Oh apropos CDU. <a href="https://www.euractiv.com/section/energy/news/permit-for-germanys-newest-coal-fired-power-plant-was-invalid-court-rules/">Da haben die Kids auch keine höheren Überlebenschancen</a>. Der Laschet setzt sich mal eben über alle Opposition hinweg und verhindert nicht nur erneuerbare Energien sondern baut auch noch mit Gewalt ein Kohlekraftwerk. Und wo? Neben einem Kinderkrankenhaus! Wo sonst!</p><p u=""><b>Update</b>: Hamburg hat die 2G-Regel, Berlin hat die 3A-Regel! :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd60c80</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd60c80#2021-08-27 13:35:02.469497</guid><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 11:28:30 -0000</pubDate><title>Ich hatte neulich den Subreddit für an Covid sterbende Covidioten...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte neulich den Subreddit für an Covid sterbende Covidioten hier im Blog. Da wird sich vielleicht er eine oder andere von euch gedacht haben: Naja, USA halt. Deren Gesundheitssystem ist ja eh indiskutabel. Wer da krank wird, ist so gut wie tot. Wenn ihn nicht die Krankheit umbringt, dann die Rechnung.<p>Da ist natürlich was dran, aber ich würde gerne mit der Einschätzung aufräumen, dass die Situation bei uns anders aussieht.</p><p>Hier mal anekdotenhaft ein paar Tweets aus Krankenhäusern.</p><p><a href="https://twitter.com/Caethan13/status/1431021263426883587?s=20">Eins</a>, <a href="https://twitter.com/alf_frommer/status/1430848798612459520?s=20">zwei</a>, <a href="https://twitter.com/diktator/status/1428643423850991617?s=20">drei</a>.</p><p>Daher hier mein Aufruf: Wenn ihr euch nicht impfen lasst, und euch dann ansteckt, dann seid bitte so konsequent und geht zum Sterben in den Wald irgendwo, oder sterbt zuhause, unbehandelt, vor eurer Glotze. Ihr nehmt da sonst legitimen Patienten die Ressourcen weg.</p><p>Die Amis haben da ein schönes Modell für etabliert. Thoughts and Prayers. Eure Bibelfreunde können euch per Fernheilung gesundheilen. Kostet die Solidargemeinschaft wenigstens nichts.</p><p>Oder, wisst ihr, ihr könntet euch auch fucking impfen lassen. Kostet nichts. <a href="https://sbahn.berlin/das-unternehmen/presse/pressemitteilungen-pressearchiv/pressemitteilungen/impfaktion-in-der-ringbahn-s-bahn-berlin-bringt-corona-impfstoff-unter-die-leute/">Niederschwelliger geht das Angebot kaum noch</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd9594b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd9594b#2021-08-26 15:50:02.404525</guid><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 13:39:33 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zur Kinder-Impfen-Frage:Die Argumente gegen Impfung für Kinder...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zur Kinder-Impfen-Frage:<blockquote>Die Argumente gegen Impfung für Kinder haben noch mehrere Pferdefüße.<p>So ist die Herzmuskelentzündung bei der Impfung steril, also da befindet sich kein vermehrungsfähiger Virus, sondern es gibt dort nur eine Entzündungsreaktion des Immunsystems auf das Spike. Das sorgt für einen generell eher kurzen und milden Verlauf dieser Entzündung. Das ist nicht der Normalfall.</p><p>Bei der Infektion sieht das genau andersrum aus, da ist ein vermehrungsfähiges Virus im Herzen. Und eine derartige Folge ist auch nicht eine isolierte Myokarditis, sondern PIMS/MIS-C (das sind zwei Namen für das gleiche Syndrom), bei dem erheblich mehr entzündet ist. Das ist lebensbedrohlich, deutlich häufiger (und auch unangenehmer), da sind auch schon Kinder gestorben, in den USA von 4400 Fällen 37. Die PIMS-Wahrscheinlichkeit beträgt 0,1%, es hat in den USA 4,4 Millionen registrierte Fälle von Kindern gegeben.</p><p>Hier auf „Wann liegt PIMS vor“ scrollen:</p><p><a href="https://www.netdoktor.de/krankheiten/pims/pediatric-inflammatory-multisystem-syndrome/">https://www.netdoktor.de/krankheiten/pims/pediatric-inflammatory-multisystem-syndrome/</a></p><p>Und das mit der „Impfung sorgt nicht für sterile Immunität“: Äh, doch. Nur halt nicht mit 100%, sondern irgendwo zwischen 40% und 80% (je nach Studie, je nach Messmethode). Die 40% sind PCR-positive Fälle, auch inklusive welche mit niedriger Virenlast, die wahrscheinlich nicht ansteckend sind. Die 80% sind relativ sicher ansteckende Impfdurchbrüche. Das ganze ist nicht so trivial, weil SARS-CoV-2 eine Überdispersion hat, also ohnehin nur ein Teil der Infizierten hinterher andere anstecken. Und diese ganzen Werte sind immer über die gesamte geimpfte Bevölkerung erhoben, also inklusive alter Leute, deren Immunsystem nicht so fit ist und erheblich weniger Antikörper produziert als das von Kindern. Es ist also durchaus möglich, dass die Impfung für Kinder, die dann zu 100 mal mehr Antikörpern führt wie bei alten Leuten, tatsächlich sehr oft sterile Immunität bringt.</p><p>Eine Reduktion der Ansteckungsrate auf 1/5 ist auf jeden Fall viel, viel besser als nichts, selbst eine um nur 40% (bei Influenza ist das die Gesamt-Wirkung bei den besonders gefährdeten Personen, da impfen wir ja auch). Man sollte da auf gar keinen Fall so eine digitale Argumentationslogik einreißen lassen, denn alles, was ein Impfstoff kann, ist nur in Wahrscheinlichkeiten bezifferbar. Ein Impfdurchbruch beweist eben nicht, dass die Impfung nutzlos ist, sondern nur, dass sie nicht zu 100% erfolgreich ist. Das behauptet aber auch niemand, und das muss sie ja auch nicht.</p><p>Die Sozialisten auf wsws.org haben sich als relativ gute Meta-Quelle in leicht verständlicher Sprache herausgestellt, deshalb einfach mal die Links nur von dort:</p><p>Durchseuchung der Schulen unethisch:<br/><a href="https://www.wsws.org/de/articles/2021/08/20/delt-a20.html">wsws.org</a></p><p>Blick über den großen Teich: Seit dem Ende der Sommerferien in den USA sind dort schon 29 Kinder an Covid-19 gestorben. Wir reden über gerade mal 4 Wochen…<br/><a href="https://www.wsws.org/de/articles/2021/08/19/pers-a19.html">wsws.org</a></p><p>Es bringt auch nichts, wie Biden in dem Artikel, alte Erkenntnisse bezüglich des Wildtyps der Infektion zu wiederholen: Delta ist für Kinder deutlich gefährlicher. Delta ist schneller als die vorherigen Varianten, und überrumpelt dann auch das eigentlich dauerhaft alarmierte Immunsystem im Kind. Und es ist davon auszugehen, dass Delta noch lang nicht das Ende der Evolution ist.</p><p>Und dann gibts noch das LongCovid-Problem, das irgendwo zwischen 2 und 10% der Kinder betrifft, bei den hospitalisierten sogar 25%:</p><p><a href="https://www.kinderaerzte-im-netz.de/news-archiv/meldung/article/kanadische-studie-etwa-6-der-infizierten-kinder-entwickeln-long-covid/">kinderaerzte-im-netz.de</a></p><p>Also: Impft eure Kinder. Für sie, für euch, für alle.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd956b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd956b1</guid><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 13:26:07 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu den Lidl-Haschkeksen:Lustigerweise arbeite ich in einer Bio-Ölmühle und...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu den Lidl-Haschkeksen:<blockquote>Lustigerweise arbeite ich in einer Bio-Ölmühle und wir hatten gerade letzte Woche das gleiche Problem.<p>In den Fertigwaren wurde ein plötzlich sehr hoher THC-Gehalt gemessen. Das kam uns spanisch vor, die Muster vorher waren alle im Rahmen, und bevor der Rüclruf kam hat das externe Labor nachgeprüft.</p><p>Ergebnis: Das externe Labor hat falsch gemessen. Eine Entschuldigung gab es nicht.</p><p>D.h. wir hätten einen riesigen finanziellen Aufwand mit dem Rückruf gehabt, wenn letzte Woche ein Mitarbeiter keinen kühlen Kopf bewahrt hätte.</p><p>Ich kann mir gut vorstellen, dass das bei den betroffenem Öl ähnlich ist, bloß dass da die Leute in Panik verfallen sind und direkt zurückgerufen haben.</p></blockquote>Mich erinnert das an Hard- und Software. Da hast du diese idealisierte digitale Welt, mit 0 und 1 und nichts dazwischen, und dann hast du die echte, analoge Welt mit all ihrem Schmutz und Dreck und verschmierter Stromversorgung und wackeliger Spannung und Temperaturunterschieden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd99b3f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd99b3f</guid><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 09:16:17 -0000</pubDate><title>Völlig überraschend merkt jetzt auch der Präsident von Tschechien, dass...</title>
<description><![CDATA[ Völlig überraschend merkt jetzt auch <a href="https://heise.de/-6174683">der Präsident von Tschechien</a>, dass Geheimdienstkontrolle nicht funktioniert.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd81c19</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd81c19#2021-08-26 11:15:02.832316</guid><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:13:59 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, ich rege mich hier immer über Spahn und...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, ich rege mich hier immer über Spahn und Scheuer auf, und Seehofer. Dabei gerät leicht in Vergessenheit, was die SPD so für Minister ins Feld geschickt hat.<p>Gut, der Maas kriegt hier auch regelmäßig sein Fett weg, aber was ist mit Svenja Schulze?</p><p>Kennt ihr nicht? Das ist unsere Bundesumweltministerin. Ja, so viel hat die erreicht, dass euch der Name nichts sagt.</p><p>Was macht die denn so? Am besten illustriert sie das selber <a href="https://www.bmu.de/themen/nachhaltigkeit-digitalisierung/digitalisierung">auf dieser Webseite ihres Ministeriums</a>. Das Bild rechts mit dem Spruch daneben. Falls sie das vor der Wahl noch schnell wegmachen, zitiere ich das hier mal in Gänze:</p><blockquote>„Wenn wir die Digitalisierung unverändert fortsetzen, wird sie zum Brandbeschleuniger für die ökologischen und sozialen Krisen unseres Planeten. Wir brauchen eine Trendwende.“</blockquote>Ja, genau. Gute Idee, Frau Ministerin. Wir müssen endlich weg von der Digitalisierung und zurück zu alten Zeiten, wo Menschen mit ihrem Auto durch die Gegend fahren mussten, um etwas in der Bibliothek nachschlagen zu gehen.<p>Fortschritt Marke SPD!</p><p>Und dann schreiben sie 40 Mio Euro für "Umwelt-KI" aus. Keine weiteren Fragen, Euer Ehren.</p><p>Das ist doch die Zukunftspartei, die man wählen will, damit sie die Zukunft gestalten!!1! Ich bin echt baff, dass die auf ihrer Digitalisierungsseite nicht direkt mit keinem Cookie-Terrorbanner eröffnen. Wie, you know, <a href="https://www.cdu.de/">die CDU</a>. Die erstmal zwei Cookies setzen, bevor man das Cookieterrorbanner überhaupt gesehen hat.</p><p>Die beiden Parteien verdienen sich echt gegenseitig. Die sollten mal über eine Koalition nachdenken! Eine Koalition des Terrors aus der Hölle! (Danke, Lutz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8a5d5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8a5d5</guid><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 15:43:07 -0000</pubDate><title>Unser Realitätszweig driftet weiter ab: Lidl ruft Haschkekse wegen zu...</title>
<description><![CDATA[ Unser Realitätszweig driftet weiter ab: <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/lidl-ruft-haschkekse-cannabistee-und-hanfoel-zurueck-a-422f95b9-ab24-4b66-bdce-6f3afd320260">Lidl ruft Haschkekse wegen zu hohen THC-Gehaltes zurück</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8f963</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8f963#2021-08-25 17:40:03.369448</guid><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 12:38:21 -0000</pubDate><title>Joscha Bach (Gast in Alternativlos 42) hat sich nochmal mit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=rIpUf-Vy2JA">Joscha Bach (Gast in Alternativlos 42) hat sich nochmal mit Lex Fridman hingesetzt</a>. Ich sehe das selber gerade erst und habe noch nicht reingehört. Laufzeit: Bisschen über 3 Stunden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8f522</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8f522#2021-08-25 14:30:02.546982</guid><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 12:22:20 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Einen...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? <a href="https://www.openssl.org/news/secadv/20210824.txt">Einen Buffer Overflow in OpenSSL</a>!<p>Also hopp hopp, schön updaten alle.</p><p>Grund für Panik besteht wahrscheinlich nicht, außer eure Anwendung verwendet von Hand die ASN.1-Popel-Routinen oder den chinesischen Regierungsstandard SM2. Wenn ich das richtig sehe, ist der aktuell nur zu Fuß über das EVP-Interface erreichbar, und kann nicht per TLS erreicht werden.</p><p>Trotzdem solltet ihr alle updaten. Sofort. Immer alles sofort updaten!</p><p u=""><b>Update</b>: Ich muss an der Stelle meiner Enttäuschung ein bisschen Luft machen. Dieser SM2-Bug ... es gibt da ein beliebtes Muster, wie man Funktionen aufbaut, die variabel viel Daten zurückgeben. Entweder die Funktion gibt einen frisch allozierten Puffer zurück. Das ist am einfachsten, aber aus irgendwelchen Gründen unpopulär. Daher hat sich das populäre Muster herausgearbeitet, dass du die Funktion zweimal aufrufst. Das erste Mal mit einem ungültigen Zielpuffer, dann sagt er dir, wieviel Platz er im Puffer braucht. Dann holst du dir einen Puffer in der Größe und rufst es nochmal auf.</p><p u="">Ihr merkt schon: Wir haben es hier mit einem "You had ONE Job"-Szenario zu tun. DIE EINE Sache, auf die man achten muss, ist dass der nicht eine kleinere benötigte Größe zurückliefert beim ersten Mal. Und jetzt ratet mal, was OpenSSL hier verkackt hat.</p><p u="">Und das ausgerechnet in einer westlichen Implementation eines chinesischen Standards! Da stellen sich direkt ein paar unangenehme Fragen, finde ich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8f219</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fd8f219</guid><pubDate>Wed, 25 Aug 2021 12:08:39 -0000</pubDate><title>Aus der Kategorie "einmal mit Profis arbeiten", heute: Wahlzettel im...</title>
<description><![CDATA[ Aus der Kategorie "einmal mit Profis arbeiten", heute: <a href="https://twitter.com/die_partei_nds/status/1430258109105254400">Wahlzettel im Wahlkreis O26 in Niedersachsen</a>.  (Danke, Joachim)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdbf7cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdbf7cc</guid><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 18:14:42 -0000</pubDate><title>Die Linken wollen erstmals nicht gegen einen Bundeswehreinsatz im Ausland...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/linke-wollen-erstmals-nicht-gegen-auslandseinsatz-der-bundeswehr-stimmen-a-9b761513-28b4-4aaf-bd66-83e15aefd3e0">Die Linken wollen erstmals nicht gegen einen Bundeswehreinsatz im Ausland stimmen</a>.<p>Auch Du, Brutus!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdbd080</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdbd080#2021-08-24 20:50:02.879698</guid><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 15:29:34 -0000</pubDate><title>Es sieht gerade so aus, als ob der Laschet nicht...</title>
<description><![CDATA[ Es sieht gerade so aus, als ob <a href="https://www.berliner-zeitung.de/wochenende/prognose-armin-laschet-verpasst-einzug-in-den-bundestag-li.178584">der Laschet nicht in den Bundestag einzieht</a>. Er steht in NRW zwar auf Platz 1 der Landesliste, aber das Wahlrecht wurde bzgl. der Überhangmandate geändert.<p>Wenn er nicht Kanzler wird, könnte er auch sein Amt als CDU-Fraktionsvorsitzender und dann Oppositionsführers nicht ausüben.</p><p>Ich persönlich bin ja gerade erstaunt, dass die Medien den Scholz das durchgehen lassen, dass der im Wesentlichen mit einem Schnäpschen in der Ecke sitzt und die Schnauze hält und den Laschet und die Baerbock in aller Ruhe sich zum Stück Brot machen lässt.</p><p>Der Typ hat so viele Skelette im Keller, der sollte ständig in den Medien zu sehen sein. Nicht als Interview sondern als Dokumentation, was der alles zu verantworten hat. Von Folter (Brechmittel-Zwangsverabreichung an angebliche Drogendealer) über Wirecard und Cum-Ex hat der sich weit genug ins Abseits geschossen, dass man Voyager I brauchen sollte, um auch mit ihm Kontakt aufzunehmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fda22d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fda22d6</guid><pubDate>Tue, 24 Aug 2021 12:11:52 -0000</pubDate><title>In Tierversuchen war das so, dass die Herzmuskelentzündung nach der...</title>
<description><![CDATA[ In Tierversuchen war das so, dass die Herzmuskelentzündung nach der Impfung <a href="https://www.thestandard.com.hk/breaking-news/section/4/179175/HKU-study-warns-against-accidental-vaccination-into-veins">Ergebnis einer Verabreichung in die Vene statt in den Muskel war</a>. D.h. da hat der impfende Arzt beim Impfen einen Kunstfehler begangen. (Danke, Bernd)
]]></description></item></channel></rss>