<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 29 Dec 2020 11:00:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a115ccce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a115ccce</guid><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 10:59:28 -0000</pubDate><title>Der russische Gefängnisdienst hat Nawalny aufgefordert, umgehend persönlich vorstellig zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/alexej-nawalny-russische-behoerde-stellt-ultimatum-fuer-rueckkehr-a-382cde2f-943e-41b2-8a41-b6939db33717">Der russische Gefängnisdienst hat Nawalny aufgefordert, umgehend persönlich vorstellig zu werden</a>. Sollte er das nicht tun, droht nach seiner Rückkehr nach Russland Haft, sagen sie.<p>Ich bin mir sicher, das ist völlig gutartig. Die wollen ihm vielleicht frische Unterwäsche übergeben oder so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a114800f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a114800f</guid><pubDate>Mon, 28 Dec 2020 20:32:17 -0000</pubDate><title>Ich habe gute und schlechte Nachrichten für euch.Die gute Nachricht:...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe gute und schlechte Nachrichten für euch.<p>Die gute Nachricht: <a href="//alternativlos.org/48/">Alternativlos 48 ist draußen</a>. Noch besser: Es geht nicht um Covid (sondern darum, wie cyberpunkig unsere Welt inzwischen geworden ist, um die neuen Crypto Wars, und das Vertrauen in den Staat und die MegaCorps).</p><p>Die schlechte Nachricht: Wir hätten im Juli 10-Jähriges feiern müssen. Haben wir im Covid-Trubel komplett verpeilt. Na so ein Ärger.</p><p>Nachträgliche Glückwünsche nehmen wir aber natürlich gerne entgegen und wer gerade händeringend nach einem Grund zum Feiern gesucht hat, kann das gerne nutzen :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1166334</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1166334#2020-12-27 21:25:02.864432</guid><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 15:10:34 -0000</pubDate><title>Der CCC-Congress ist ja dieses Jahr ausgefallen und dafür haben...</title>
<description><![CDATA[ Der CCC-Congress ist ja dieses Jahr ausgefallen und dafür haben ein paar offensichtlich überforderte Individuen unter dem CCC-Label ein Event namens "rc3" gestartet, bei dem im Wesentlichen ein Aspekt funktioniert: Merch verkloppen.<p>Die Webseite selbst verlangt ein Login.</p><p>Man muss Cookies akzeptieren.</p><p>Die Seite bindet ungefragt Google Analytics ein.</p><p>Die Streams gehen nicht (ich krieg jedenfalls Kubistik-Video und abreißendes Audio).</p><p>Ich bin ehrlich gesagt ziemlich entsetzt. Was ist DAS denn bitte für ein Totalschaden?!</p><p>Und ich meine jetzt gar nicht die Streams. Das ist zwar auch auffallend peinlich, wenn die Streams beim Online-Event weniger gut gehen als letztes Jahr beim echten Event. Aber Cookies reindrücken, Zwang zum Accountanlegen und Google Analytics?!?</p><p>Wenn das jetzt der CCC ist, dann gute Nacht.</p><p u=""><b>Update</b>: Jetzt kommen hier einige und finden, der Google Analytics Troll sei bloß ein doofer Scherz und ich soll den nicht erwähnen, schon gar nicht ironisch. Finde ich nicht. Externe Ressourcen einbinden ist nicht OK. Da opponiere ich aus Prinzip.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1166101</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1166101</guid><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 15:01:51 -0000</pubDate><title>Kennt ihr das? Ihr macht die Zeitung auf, findet zwei...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr das? Ihr macht die Zeitung auf, findet zwei Meldungen, und macht die Zeitung direkt wieder zu?<p>Meldung 1: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/oesterreich-massenandrang-von-skifahrern-loest-chaos-aus-a-88cf1e45-69e3-4ec1-8641-e0c0aa69ef2b">Massenandrang in Österreichs Skigebieten</a>.</p><p>Meldung 2: <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/hunderte-briten-verschwinden-ueber-nacht-aus-schweizer-corona-quarantaene-a-fd789b03-b1bd-4b8d-a800-3c19998801c9">Hunderte Briten verschwinden aus Schweizer Quarantäne</a>.</p><p>*Browserschließ*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1165a96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1165a96</guid><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 14:29:28 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört (vielleicht bei den Homöopathen), dass...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört (vielleicht bei den Homöopathen), dass die Covid-Impfung zu allergischen Reaktionen führen kann? Dazu kommt hier gerade ein lustiger Leserbrief rein:<blockquote>Das falter radio (podcast der Wiener Wochenzeitung falter) hat einen wunderbaren Impfdisput geführt, Highlight- der Impfkritiker erzählt von Anaphylaktischen Schocks und Komplikationen in der Biontech/Pfizer Studie (die allen beteiligten vorliegt) kann aber nicht die Stelle in der Studie benennen, der andere zitiert mit Seitenangabe es gebe keine Allergischen Reaktionen-- kommt raus der hatte das bei der Kontrollgruppe gelesen die ein Placebo bekam, da gabs allergische Reaktionen.<p><a href="https://play.acast.com/s/falter-radio/dergroseimpfdisput-439">https://play.acast.com/s/falter-radio/dergroseimpfdisput-439</a></p><p>Der falter Podcast ist auch bei anderem Themen sehr hörenswert!!</p></blockquote> (Danke, Oliver)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a119342d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a119342d#2020-12-27 15:20:03.300546</guid><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 02:44:03 -0000</pubDate><title>Weil einige Leute schrieben, ich solle mehr positive Nachrichten machen,...</title>
<description><![CDATA[ Weil einige Leute schrieben, ich solle mehr positive Nachrichten machen, hier ein Auszug aus einem Leserbrief:<blockquote>Das einzige positive, was ich der Pandemie heute noch abgewinnen kann, ist, dass mitten in der großen Pest 1350 die Renaissance offiziell begann (mit Decamerone von Boccaccio, dem ersten Werk, das zur Renaissance gerechnet wird). Bei so einer Pandemie sterben tatsächlich die Dummen weg, und vor allem merken die Leute irgendwann, dass bestimmte Verhaltensweisen einfach nicht zielführend sind (man muss ja nicht unbedingt sterben, Erleuchtung führt auch aus der Dummheit heraus).</blockquote>Positiv genug für euch?<blockquote>Die Kontrollgruppe, die statt Zumauern der Öffnungen der Häuser von Infizierten im Erdgeschoss auf Rosenwasser und Gebete gesetzt hat, hatte damals jedenfalls eine erheblich höhere Sterblichkeit. Und die Autorität der Kirche war danach schwer erodiert.</blockquote>Vielleicht beobachten wir jetzt hier einfach die Evolution bei der Arbeit. Oder, für die Religiösen unter euch: Gottes Wille!<blockquote>Zum Thema „Risikogruppe“: Das zeigt nur, wie dermaßen kurz diese Leute denken. Ein hochansteckendes Virus macht nicht bei mir Halt. Es wird weitere anstecken, zunächst in meinem Umfeld. Da sind natürlich Leute mit erhöhtem Risiko (Frau schwanger, Vater Pflegefall), von denen ich mich auch nicht isolieren kann. Wer nur an sich denkt, hat das Wesen einer Pandemie nicht mal ansatzweise begriffen: Pan steht für „Alle“, es betrifft uns alle. Jeder Covidiot da draußen erhöht mein Risiko. Mein erhöhtes Risiko erhöht das Risiko meiner Angehörigen. Um das Risiko hier lokal gleich zu behalten, ist ein
ständiges Aufrüsten nötig.</blockquote>Bill Burr hat da vor Covid eine Comedy-Routine zu gehabt. Er meinte: Wäre das nicht toll, wenn man mal die Menschheit ein bisschen ausdünnen könnte? Umweltverschmutzung und Ernährungssicherheit wäre gar kein Problem, wenn wir nur so 25000 Amerikaner wären! Jeder könnte beim Superbowl einen Sitzplatz haben! Niemals Stau auf der Autobahn! Du könntest mit einem Panzer rumfahren und würdest niemanden stören. Du könntest vom Aussterben bedrohte Tierarten jagen gehen und es wäre egal, weil sich die Bestände schneller erhöhen würden als du sie wegjagen kannst.<p>Ist natürlich nur Comedy aber ich glaube, dass viele Leute insgeheim wirklich so denken. Ach naja, Covid tötet ja nur Alte und Kranke, das wäre vielleicht mal gar nicht so schlimm. Was wir da wieder für Parkplätze frei haben könnten!!1!</p><p>Die kapieren halt nicht, dass je mehr Alte und Schwache sterben, desto höher das Risiko für die eigenen Eltern oder Onkels und Tanten oder Großeltern ist. Die Leute haben da halt nen Knick in der Optik. Es gibt da tolle Anekdoten von Schwangerschaftskliniken in den USA, vor deren Pforten "Pro Life"-Spinner die Patienten belästigen. Natürlich gibt es auch immer wieder Pro-Life-Leute, die einen Schwangerschaftsabbruch brauchen, aber glaubt mal gar nicht, dass die dann merken, dass es legitime Gründe gibt. Nein, nein, die schalten sogar noch in den nächsten Gang mit ihrem Programm. BEI UNS ist das eine Ausnahme, aber die anderen sind alles Mörder!!1!</p><p>Kann man sich natürlich leicht machen und die einfach alle für dumm erklären. Ich fürchte aber, dass das eine tiefer sitzende Eigenheit des Menschen ist. Insbesondere bin ich mir sicher, dass ich die Anlage für derart irrationales Verhalten auch in mir habe.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1193244</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1193244</guid><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 02:34:02 -0000</pubDate><title>Es ist Winter. Starker Schneefall. Du hast einen fetten Schneeberg...</title>
<description><![CDATA[ Es ist Winter. Starker Schneefall. Du hast einen fetten Schneeberg vor dem Haus und keiner räumt ihn weg. Was tun?<p>In Moskau gibt es da jetzt eine innovative Lösung: <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-43034642">Navalnys Namen draufsprühen</a>. Dann kommt jemand und macht das weg. :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1192665</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1192665</guid><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 01:43:23 -0000</pubDate><title>Old and busted: Kreuzfahrt wegen Covid abgesagt.New hotness: Kreuzfahrt wegen...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Kreuzfahrt wegen Covid abgesagt.<p>New hotness: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/aida-sagt-silvester-kreuzfahrten-ab-a-2facc6e2-2576-4cca-a0c5-b8d53aa6db73">Kreuzfahrt wegen Softwareproblem abgesagt</a>.</p><p>Tja. Kann man nichts machen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1192003</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1192003</guid><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 01:18:21 -0000</pubDate><title>Hey, sagt mal ... wo kommen eigentlich die ganzen Covid-Falschinformationen...</title>
<description><![CDATA[ Hey, sagt mal ... wo kommen eigentlich die ganzen Covid-Falschinformationen her?<p>Stellt sich raus: <a href="https://www.hahnemann-gesellschaft.de/allgemein/5-corona-newsticker-wir-werden-zunehmend-immunkompetent-fuer-sars-cov-2/">von der Hahnemann-Gesellschaft</a>. Hahnemann ist der Typ, der sich im 18. Jahrhundert die Homöopathie aus dem Arsch gezogen hat.</p><p>Normalerweise erwarte ich von Homöopathen nichts, aber diese Webseite da ist schon echt ziemlich krass. Ich zitiere mal ein paar Klopper:</p><blockquote>Gute Nachrichten No1: Wir werden zunehmend immunkompetent gegen Covid-19.</blockquote>Könnt ihr ja mal selber kurz nachschlagen, was das Wort "immunkompetent" bedeutet. Ach komm, Fefe, wieso sollte ein Heilkundler kompetent genug sein, vorher mal die Wikipedia aufzumachen? Stimmt, ihr habt Recht. Nehmen wir die nächsten:<blockquote>Gute Nachricht No3: Symptomlose Personen sind nicht ansteckend.</blockquote>Diese Behauptung ist falsch und gefährdet Menschenleben.<blockquote>Gute Nachricht No5: Weltweit haben Lockdown Maßnahmen das natürliche Infektionsgeschehen nicht beeinflussen können.</blockquote>Diese Behauptung ist falsch und gefährdet Menschenleben.<blockquote>Gute Nachricht No6: Es gibt auch 9 Monate nach Ausrufen einer Pandemie keine Evidenz der Masken, sodass diese somit verschwinden dürfen.</blockquote>Diese Behauptung ... hey, erkennt ihr auch ein Muster?<p>Aber Sekunde. Tretet mal kurz einen Schritt zurück. Wir haben hier <b>Homöopathen</b>, die sich über angeblich (aber nicht tatsächlich) fehlende Wirksamkeitsnachweise beschweren. Homöopathen!! Über fehlende Wirksamkeitsnachweise!!!</p><p>Oh, ach? Ist das jetzt ein Kriterium, das Homöopathen akzeptieren? Dass man Wirksamkeit nachweisen muss?</p><p>Finde ich super! Wann fangt ihr damit an, keine Mittelchen mehr zu verkaufen, für die es keinen Wirkungsnachweis größer Placebo aus randomisierten Doppelblindstudien gibt?</p><p>Das wird aber leere Regale geben im Quacksalberbedarf!</p><p>Sie behaupten weiterhin auch, dass Impfung überflüssig sei, weil Infektionen sich von alleine totlaufen (ja, nachdem sie einmal alle infiziert haben!), und reihen sich in die Phalanx der Impfgegner ein mit Geraune dass die Impfung gefährlicher sei als die Krankheit (stimmt natürlich nicht).</p><p>Reicht euch nicht? Hier ist mein persönliches Highlight:</p><blockquote>Zum Glück hat Covid-19 eine sehr geringe Letalität (IFR &lt; 1).</blockquote>IFR ist die Infection Fatality Rate. Die ist immer kleiner 1. Größer als 1 ist die nie, und 1 wäre sie nur, wenn wirklich jeder einzelne Infizierte an der Krankheit stirbt.<p>Meinten sie: Unter 1%?</p><p>Hey, 1%, 100%, nicht so wichtig! Wir machen hier schließlich Homöopathie und nicht Wissenschaft!!1! Ist ja nicht so als hingen da Menschenleben von ab, ob da noch zwei Nullen kommen oder nicht!1!!</p><p>Oh, ah, wartet, ich weiß, worauf ihr eigentlich gewartet habt:</p><blockquote>Gute Nachricht No8: Homöopathie kann auch schwere Covid-19 Erkrankungen erfolgreich behandeln.</blockquote>Ab wann ist sowas eigentlich ein Fall für den Staatsanwalt?<blockquote>Unser Weihnachtswunsch:<br/>Zutritt der Hahnemann Gesellschaft auf die Intensivstationen</blockquote>Ich habe gute Nachrichten! Ihr seid auf dem besten Weg auf die Intensivstation: Masken, Lockdown und Impfung boykottieren, und euer Covid mit verdünntem Wasser "behandeln". Das maximiert eure Chancen!<p>m( (Danke, Marcus)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1194381</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1194381</guid><pubDate>Sat, 26 Dec 2020 18:39:27 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für die Nerds unter euch. Oder für...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist einer für die Nerds unter euch. Oder für alle, die mal so richtig geflasht werden wollen. <a href="https://berthub.eu/articles/posts/reverse-engineering-source-code-of-the-biontech-pfizer-vaccine/">Bert Hubert: Reverse Engineering the source code of the BioNTech/Pfizer SARS-CoV-2 Vaccine</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a119f788</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a119f788</guid><pubDate>Sat, 26 Dec 2020 13:15:02 -0000</pubDate><title>In Hamburg gab es doch diesen fetten Covid-Ausbruch an der...</title>
<description><![CDATA[ In Hamburg gab es doch diesen fetten Covid-Ausbruch an der einen Schule, woraufhin sie auch mal ein bisschen getestet und wissenschaftlich erkundet haben. Das Ergebnis davon <a href="https://fragdenstaat.de/anfrage/prazise-ergebnisse-der-genetischen-sequenzierung-des-coronavirus-heinrich-hertz-schule-hamburg/">musste man dem Hamburger Senat leider per Informationsfreiheitsgesetz und öffentlichem Druck aus der Nase ziehen</a>: Hier ist es:<blockquote>Daher ist die überwiegende Mehrzahl der Übertragungen höchstwahrscheinlich auf eine einzige Infektionsquelle zurückzuführen. Die Möglichkeit, dass der Ausbruch aus unabhängigen Einträgen resultiert kann mit an Sicherheit grenzender Wahrscheinlichkeit ausgeschlossen werden.</blockquote>Mit anderen Worten: Schulen sind ein Infektionsherd.<p>Na sowas!</p><p>Meine Güte, also wenn uns das rechtzeitig jemand gesagt hätte...!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a119f673</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a119f673</guid><pubDate>Sat, 26 Dec 2020 13:12:13 -0000</pubDate><title>Und jetzt zu den Brexit-Nachrichten.Facebook zieht die UK-User unter ihre...</title>
<description><![CDATA[ Und jetzt zu den Brexit-Nachrichten.<p><a href="https://www.reuters.com/article/britain-eu-facebook-exclusive-idUSKBN28P2HH">Facebook zieht die UK-User unter ihre kalifornischen Terms of Service</a>, weil die ja nicht mehr von der DSGVO geschützt werden.</p><p>Währenddessen <a href="https://twitter.com/lufthansaNews/status/1341738173672599553">richtet die Lufthansa eine Luftbrücke ein</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a119f1b3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a119f1b3</guid><pubDate>Sat, 26 Dec 2020 12:49:49 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch von einem "Arzt" ein "Attest" ausstellen lassen,...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch von einem "Arzt" ein "Attest" ausstellen lassen, dass ihr keine Maske tragen könnt und daher von der Maskenpflicht ausgenommen seid?<p>Dann <a href="https://twitter.com/kg_sn_/status/1342359119123148801">möchte euer "Arzt" gerne das Attest zurückrufen</a>. Bitte nicht mehr verwenden!</p><p>Nicht dass da noch jemand Konsequenzen erdulden muss für seine "Atteste"!</p><p>Das wäre ja höchst bedauerlich!!1!</p><p>Ich bin mir sicher, dass sich die Leute daran halten werden. Wenn es eine Bevölkerungsgruppe gibt, die sich an Dinge hält, nur weil sie sinnvoll und richtig sind, dann ja wohl die, die sich ein "Attest" ausstellen ließen, dass sie von der Maskenpflicht ausgenommen sind. Die Spitze der Rationalität, diese Leute!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11bd388</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11bd388</guid><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 22:16:54 -0000</pubDate><title>Es gibt einen Brexit-Deal.Mein erster Gedanke war: Wie schlimm muss...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/brexit-abkommen-einigung-105.html">Es gibt einen Brexit-Deal</a>.<p>Mein erster Gedanke war: Wie schlimm muss dieser Deal sein, wenn sie uns den am Weihnachtsabend verkünden?</p><p>Das muss der übelste Klärschlamm in der Geschichte des Buryings sein, der da drinsteht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11a4e99</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11a4e99</guid><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 12:49:11 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Wegen Covid-Mutation ist die Einreise aus...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? Wegen Covid-Mutation ist die Einreise aus Südafrika ein paar Tage untersagt. Was tut also die Lufthansa? <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/corona-mutation-so-kreativ-gehen-deutsche-aus-suedafrika-mit-dem-befoerderungsverbot-um-umweg-ueber-wien-a-20a06ee8-cd60-4637-9b41-15294f96a497">Fliegt die Leute halt über Wien ein</a>.<p>Natürlich über die Verbund-Partnerairline Austrian Airlines, damit die Kohle in der Familie bleibt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11a4c88</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11a4c88</guid><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 12:40:54 -0000</pubDate><title>Hey, habt ihr das auch gehört? Cisco hat lauter Backdoors...</title>
<description><![CDATA[ Hey, habt ihr das auch gehört? Cisco hat lauter Backdoors in ihren Produkten gehabt? Scheiße, Bernd, da kauf ich doch lieber <a href="https://www.qnap.com/en-us/security-advisory/QSA-20-19">bei QNAP</a> oder <a href="https://www.eyecontrol.nl/blog/undocumented-user-account-in-zyxel-products.html">bei Zyxel</a>!1!!<p>Die IT-Industrie liefert sich ein Rennen um den schlechtesten Ruf mit der Finanzbranche.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11a47bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11a47bf</guid><pubDate>Thu, 24 Dec 2020 12:19:45 -0000</pubDate><title>Es gibt mal wieder einen Fall für die Einzelfallbeauftragte, diesmal...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt mal wieder einen Fall für die Einzelfallbeauftragte, <a href="https://noe.orf.at/stories/3082199/">diesmal in Österreich</a>:<blockquote>Im Zuge der Ermittlungen um ein rechtsextremes Netzwerk haben am Dienstagabend in Niederösterreich zwei Hausdurchsuchungen stattgefunden. Dabei stießen die Ermittler in einem Kellerabteil auf zwei Kilogramm TNT, Munition und vollautomatische Waffen.</blockquote>Ein harmloser Sammler! Wollen wir jetzt etwa auch alle unsere Hobbyisten kriminalisieren? Wenn wir was brauchen dann endlich härteres Durchgreifen gegen den Linksextremismus!!1! (Danke, Harald)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11d9e82</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11d9e82</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 15:12:28 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Risikomanagement waren: Vernetzte Türklingeln! Stellt sich...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Risikomanagement waren: <a href="https://www.heise.de/news/Sicherheitsalbtraum-Viele-vernetzte-Tuerklingeln-lassen-Hacker-ins-Haus-4998372.html">Vernetzte Türklingeln</a>! Stellt sich raus: Wer sowas kauft, kriegt genau das, was er verdient hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11d9b32</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11d9b32</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 15:02:04 -0000</pubDate><title>Im Moment geht eine Meldung herum, dass Cellebrite angeblich Signal...</title>
<description><![CDATA[ Im Moment geht eine Meldung herum, dass Cellebrite angeblich Signal knacken kann.<p>Cellebrite baut so Exploits für Smartphones und verkauft das an "Sicherheitsbehörden", die damit "den Terroristen" die Handys aufmachen.</p><p>Signal speichert eure Chatverläufe verschlüsselt auf dem lokalen Gerät. Der Schlüssel ist in Hardware abgelegt. Wenn das Gerät aufgeschlossen ist, kommt man da ohne weitere Nachfrage ran. Deshalb kann Signal euch eure Chatverläufe anzeigen, wenn ihr es startet.</p><p>Was Cellebrite jetzt gemacht hat: Sie haben das Android Keystore API gegoogelt, mit dem man den Key abfragt, und dann ein externes Tool namens SQLCipher installiert, und dann haben sie im offenen Quellcode von Signal geguckt, wie sie SQLCipher mit dem Key aufrufen müssen. Deren Leistung an der Stelle ist … sehr überschaubar.</p><p>Diese Meldung könnt ihr getrost ignorieren. Wenn Signal eure Chatverläufe ohne weiteres Passwort anzeigen kann, dann kann das auch Cellebrite. Das war ja wohl irgendwie offensichtlich oder nicht?</p><p>Leider hat sich <a href="https://www.schneier.com/blog/archives/2020/12/cellebrite-can-break-signal.html">Bruce Schneier an der Stelle geäußert</a> und mit dem Blogeintrag voll ins Klo gegriffen. Es gibt da keine Vulnerability. Die rufen genau die dafür gedachten APIs genau so auf, wie sie gedacht waren. Das funktioniert nur, wenn das Telefon aufgeschlossen ist. Daher schließt sich euer Telefon bei Inaktivität von alleine ab.</p><p>Sorgen müsst ihr euch machen, wenn Cellebrite euer Telefon aufschließen kann. Nicht wenn sie danach Daten abgreifen können. Das ist gewollt, dass der angemeldete Benutzer aus einem aufgeschlossenen Gerät die Daten sehen kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11d9473</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11d9473#2020-12-24 13:20:02.468263</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 14:31:09 -0000</pubDate><title>Kurze Ansage in eigener Sache: Nein. Ich habe keine Angst...</title>
<description><![CDATA[ Kurze Ansage in eigener Sache: Nein. Ich habe keine Angst vor Covid. Meine Blog-Berichterstattung zu Covid ist nicht angstgetrieben.<p>Ich schreibe das, weil hier seit Monaten Armstuhl-Psychologen blöde Mails an mich schreiben, in denen sie im Wesentlichen unterstellen, ich sei ja wahrscheinlich selbst eine Risikogruppe für Covid und daher sei mein Blick getrübt.</p><p>Nein. Ich bin keine Risikogruppe. Ich habe mich praktisch komplett wegisoliert. Ich bin sozusagen das Gegenteil einer Risikogruppe. Busfahrer, Pflegepersonal, Einzelhandel, DAS sind Risikogruppen.</p><p>Ich habe auch per Definition keine Angst vor Covid. Angst ist die Angst vor dem Unbekannten, dem Unbestimmten, dem Diffusen. Covid ist konkret. Wenn ich vor Covid etwas hätte, wäre es Furcht, nicht Angst. Und nein, ich habe auch keine Furcht vor Covid. Angst und Furcht sind niemals gute Berater.</p><p>Was ich hier mit Covid mache ist Risikomanagement. Das ist das glatte Gegenteil von Angst. Risikomanagement macht man, damit man keine Angst haben muss. Man konkretisiert die Bedrohung so gut es geht, unternimmt Anstrengungen, um die Risiken herauszufinden.</p><p>Das Risiko ist die Eintrittswahrscheinlichkeit mal der potentielle Schaden. Wenn ich nichts weiß, dann nehme ich den Schaden hoch an, bis ich mehr weiß. Um das Gesamtrisiko im akzeptablen Bereich zu halten, drehe ich dann an meiner Stellschraube: Der Eintrittswahrscheinlichkeit. Indem ich mich isoliere, Maske aufsetze, mich ins Sonnenlicht setze, mich so gut es geht in Bewegung halte und mich gesund ernähre.</p><p>Woran erkenne ich den Unterschied zwischen Angst und Risikomanagement? Angst paralysiert und führt zu Abwehrreaktionen wie Leugnen der Risiken. Risikomanagement führt zu konkreten Handlungsmöglichkeiten.</p><p>Daher jetzt eine kurze Ansage: Wer mir per Mail Angst unterstellt, landet sofort im Killfile. Und sollte sich mal dringend <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Projektion_(Psychoanalyse)">über Projektion informieren</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11d91b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11d91b4</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 14:17:14 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an den Relotius-Fall beim Spiegel?Ich fand das...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an den Relotius-Fall beim Spiegel?<p>Ich fand das ja damals nicht weiter interessant. Zeitung fällt auf Hochstapler rein. Who cares. Meine Erwartungshaltung an die war eh nicht, dass die ihre Quellen ordentlich prüfen. Das geht gar nicht, wenn man so schnell publizieren will wie Medien heute. Ich hoffe das war für niemanden von euch überraschend, dass das eines Tages passieren würde.</p><p>Überraschend war für mich an der Sache bloß, wie viele Auszeichungen und Preise der Typ gekriegt hatte. Daraus folgt für mich, dass die anderen Journalisten das nicht erkennen können, wenn einer der Ihren bescheißt. Wenn nicht mal die Journalisten selber das erkennen können, was heißt das für die Anfälligkeit des gesamten Systems?!</p><p>Das war für mich bei Relotius jedenfalls der springende Punkt damals. Die ganzen Preise.</p><p>Und jetzt <a href="https://www.spiegel.de/kultur/hochstapler-in-caliphate-podcast-new-york-times-buesst-pulitzer-nominierung-ein-a-12b79ed4-6864-4159-9bef-ebc83bee28c8">hat die New York Times auch so einen Fall</a>. Ein Podcast über den Islamischen Staat. Und wisst ihr was? Auch dieser Podcast hat wieder Preise und Auszeichnungen eingefahren, u.a. einen Peabody-Award, der in Sachen Prestigeträchtigkeit nur noch vom Pulitzerpreis übertroffen wird — und auch für den war der Podcast nominiert. Die Nominierung wurde jetzt zurückgezogen.</p><p>Damit kann für mich eine Sache als belegt gelten. Journalismus-Preise gibt es nicht für journalistische Arbeit sondern für Geschichtenerzählen. Journalistische Arbeit ist aufwendig und langatmig, und meistens kommen dabei keine schönen Geschichten raus. Beim Ausdenken kommen viel bessere Geschichten raus als bei Journalismus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11d80a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11d80a6#2020-12-23 14:25:02.754573</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 13:04:56 -0000</pubDate><title>Google hat ihren AI-Forschern gesagt, sie sollen "in positivem Ton"...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/article/us-alphabet-google-research-focus/google-told-its-scientists-to-strike-a-positive-tone-in-ai-research-documents-idUSKBN28X1CB">Google hat ihren AI-Forschern gesagt, sie sollen "in positivem Ton" über AI schreiben</a>.<p>Das ist natürlich die Antithese von Wissenschaft und Forschung, wenn der Arbeitgeber vorschreibt, welche Ergebnisse publiziert werden, oder in welchem Tonfall. Erinnert ein bisschen an die Tabakbranche, die jahrelang Papers bezahlt hat, in denen das alles nicht so schlimm klang.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser aus dem Untergrund schiebt mir gerade unter dem Tisch <a href="https://rationalwiki.org/wiki/Roko%27s_basilisk">diesen gefährlichen Link</a> zu.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11c7823</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11c7823#2020-12-23 14:50:02.974214</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 03:26:53 -0000</pubDate><title>Bei Radioeins gibt es seit September oder so einen Podcast...</title>
<description><![CDATA[ Bei Radioeins gibt es seit September oder so einen Podcast von Florian Schröder und Serdar Somuncu, den ich jetzt seit ein paar Tagen mal gehört habe.<p>Das fällt einem wahrscheinlich nur auf, wenn man das am Stück hört, aber du kannst da im Grunde zwei Typen zuhören, wie sie in der Coronakrise langsam den Verstand verlieren, den Optimismus, die Perspektive, und den Willen zum Leben. In Folge 8 kommt man sich vor, als säße man bei einem Psychiater auf der Couch. Da stellen die sich plötzlich gegenseitig Fragen wie: Magst du dich eigentlich selbst?</p><p>Wenn das kein Podcast wäre sondern ich zwei Kumpels sowas besprechen hören würde, würde ich mir glaube ich echt Sorgen machen.</p><p>Die Folgen am Anfang sprühten noch von Optimismus, und dann legt sich so eine bleierne Depression über die Sendung.</p><p>Ich erwähne das, weil mir ja seit Jahren Leute schreiben, ich hätte ja eine Verantwortung gegenüber meinen Lesern, der ich angeblich nicht gerecht würde, wenn ich nicht immer nur 100% vorvalidierte vorverdaute Einheitskost bringe, von der sich nichts später als falsch herausstellt. Ich fand das immer absurd. Ich bin hier keine Redaktion mit geschulten Journalisten, ich bin nur ein Typ mit einem Webserver. Mir fällt auch gerade kein Medium ein, das nicht mal irgendwann grob daneben lag.</p><p>Aber jetzt komme ich ins Grübeln, ob ich da nochmal über meine Position nachdenken muss. Nicht von wegen Medienkompetenzübungen, eher von wegen bei den Lesern Depressionen auslösen oder verschlimmern.</p><p>Aber mal ganz realistisch: Was für Möglichkeiten hab ich denn da tatsächlich? Ich plane ja hier keine Kampagnen und Themenabende und hab kein Programm, das ich anpassen könnte. Ich blogge halt, was mir vor die Flinte kommt. Wenn ihr da Muster seht, dann ist das Confirmation Bias und das gemeinsame Aufrechterhalten einer gemeinsamen Realitätsstruktursimulation zwischen mir und meinen Lesern. Die Einsendungen richten sich ja thematisch danach, was es bei mir bisher so gab.</p><p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Apoph%C3%A4nie">Oder es ist Apophänie</a>, das kann auch sein. Was übrigens auch ein hochspannendes Thema ist, gerade jetzt. <a href="https://medium.com/curiouserinstitute/a-game-designers-analysis-of-qanon-580972548be5">Ende September gab es ein lesenswertes Essay</a> über QAnon aus Sicht eines Spiele-Entwicklers. Da geht es auch viel um Apophänie.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich sollte vielleicht kurz darlege, wie ich das bislang betrachtet habe. Ich habe mir da einfach eine Tabelle gemacht. Pessimistische Erwartungshaltung, Optimistische Erwartungshaltung, und auf der anderen Achse "geht gut aus", "geht schlecht aus". Annahme: Auf das Geschehen habe ich keinen Einfluss. Meine Stellschraube ist die Erwartungshaltung. Mit der kann ich entscheiden, ob ich positiv oder negativ überrascht werde. Da nehm ich doch lieber die positive Überraschung!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11c7574</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11c7574</guid><pubDate>Wed, 23 Dec 2020 03:12:42 -0000</pubDate><title>Die Mitarbeiter der Deutschen Bank, die für Trumps Kredite zuständig...</title>
<description><![CDATA[ Die Mitarbeiter der Deutschen Bank, die für Trumps Kredite zuständig waren? <a href="https://edition.cnn.com/2020/12/22/business/trump-deutsche-bankers-resign/index.html">Die gehen zum Jahresende</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11f2299</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11f2299</guid><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 12:10:47 -0000</pubDate><title>Nawalny hat nachgelegt. Der hat einfach einmal die Leute auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/nawalny-giftanschlag-agent-101.html">Nawalny hat nachgelegt</a>. Der hat einfach einmal die Leute auf seiner FSB-Hitliste angerufen und sich als jemand aus dem russischen Sicherheitsrat ausgegeben. Einer hat nicht aufgelegt und dann sowas wie ein Geständnis abgelegt.<blockquote>Der Mann sagte in dem nun veröffentlichten Telefonat, das Gift sei an den Innennähten der Unterhose angebracht gewesen. Nawalny habe den Anschlag nur überlebt, weil der Pilot zu schnell eine Notlandung veranlasst habe.</blockquote>Gut, nachdem dich der Staat schon ein paar Mal umzubringen versucht hat, hast du vermutlich auch einfach echt nicht mehr viel zu verlieren.<p>Dennoch. Balls of Steel, Genosse Navalny. Balls of Steel!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11f1548</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11f1548#2020-12-22 13:15:02.490545</guid><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 11:16:38 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?So many workers at a hospital in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.propublica.org/article/rio-grande-hospital-workers-turned-down-the-vaccine-a-senator-and-a-sheriffs-deputy-lined-up-instead">Kennt ihr den schon</a>?<blockquote lang="en">So many workers at a hospital in Texas’ Rio Grande Valley declined the new COVID-19 vaccine that the facility offered doses to other medical workers in the region. It turns out, the vaccine ended up going to non-medical personnel as well.</blockquote>Die gutartige Erklärung wäre, dass die eh schon alle Immunität haben, weil sie sich einmal bei den Patienten angesteckt haben, und dann aber weitergearbeitet haben.<p>Auf der anderen Seite: Wenn es die Anti-Demokraten in die Parlamente schaffen, und sich die Anti-Wissenschaftler Doktortitel ergaunern, wieso würden dann nicht auch Anti-Mediziner in Krankenhäusern arbeiten?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser meint, das könnte auch daran liegen, dass nach Aktionen wie <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Tuskegee_Syphilis_Study">dem Tuskegee Syphilis Experiment</a> einfach niemand mehr Vertrauen in Substanzen in Spritzen hat, die von der Regierung kommt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11f801f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11f801f</guid><pubDate>Tue, 22 Dec 2020 00:41:37 -0000</pubDate><title>Und jetzt zu den Russland-Nachrichten: Fenster bleiben gefährlich.Russischer Impfstoff-Forscher stirbt...</title>
<description><![CDATA[ Und jetzt zu den Russland-Nachrichten: <a href="https://www.n-tv.de/der_tag/Russischer-Impfstoff-Forscher-stirbt-nach-Sturz-aus-dem-14-Stock-article22249406.html">Fenster bleiben gefährlich</a>.<blockquote>Russischer Impfstoff-Forscher stirbt nach Sturz aus dem 14. Stock</blockquote>Oh, aus dem 14. Stock?<p>Mhh.</p><p>Vielleicht nicht nur Fenster meiden sondern gleich gar nicht höher als in den 1. Stock gehen. (Danke, Martin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11e40df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11e40df</guid><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 10:59:13 -0000</pubDate><title>Die Ermittlungsbehörden sehenden dringenden Nachholbedarf bei der Überwachung von Gaming-Plattformen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/halle-gaming-platttormen-101.html">Die Ermittlungsbehörden sehenden dringenden Nachholbedarf</a> bei der Überwachung von Gaming-Plattformen und anderen Internet-Radikalisierungsplattformen.<p>Die Candycrush- und Animal-Crossing-Foren haben sich schon viel zu lang unüberwacht vor sich hin radikalisiert!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11ebf8b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11ebf8b</guid><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 10:56:21 -0000</pubDate><title>Dolly Partons Schwester ist genau so cool wie sie :-)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/StellaParton/status/1340408379274047494">Dolly Partons Schwester ist genau so cool wie sie</a> :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a121840d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a121840d</guid><pubDate>Sun, 20 Dec 2020 12:34:27 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was dieses Jahr noch gebraucht hat?Ein mutiertes Covid...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was dieses Jahr noch gebraucht hat?<p><a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/coronavirus-neue-variante-ist-70-prozent-ansteckender-a-412a1639-7275-4bbc-90c9-33fa94fff65b">Ein mutiertes Covid mit 70% mehr Ansteckungskraft</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a120b091</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a120b091</guid><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 21:27:43 -0000</pubDate><title>In Stanford gibt es gerade Unzufriedenheit bei dem Pflegerpersonal. Und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ddiamond/status/1340091749595815936">In Stanford gibt es gerade Unzufriedenheit bei dem Pflegerpersonal</a>. Und zwar haben sie keine Impfung gekriegt. Der Impfstoff ging stattdessen an Sesselfurzer aus der Verwaltung.<p>Und jetzt ratet mal, woran das lag.</p><p>Nein, nein, die Verwaltung hat sich da nicht etwa selbst übervorteilt, nein, nein! Der Algorithmus war Schuld!</p><p>Tja, Softwareproblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a120c3c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a120c3c7#2020-12-21 11:10:03.123648</guid><pubDate>Sat, 19 Dec 2020 13:41:45 -0000</pubDate><title>Beim Youtube-Versumpfen bin ich über diesen Vortrag eines australischen Profs...</title>
<description><![CDATA[ Beim Youtube-Versumpfen bin ich über <a href="https://www.youtube.com/watch?v=jF3d059QBkM">diesen Vortrag eines australischen Profs</a> gestoßen. Stellt sich raus: Während bei Pillen und Impfungen gerne mal duppelblinde Studien gegen Placebo-Kontrollgruppen gemacht werden, fliegt die Chirurgie ziemlich unter dem Radar.<p>Die Ergebnisse der ersten Placebo-Studien ist wie zu erwarten ziemlich verheerend, und häufig angewendete Verfahren stellen sich als unwirksam heraus.</p><p>Stellt sich natürlich direkt die Frage, wie man Chirurgie überhaupt gegen Placebo testen kann. Das merkt man doch als Patient, ob man aufgeschnitten wurde. Die Auflösung ist: Man führt das Verfahren durch, bis auf den kritischen Schritt. Den lässt man weg. D.h. Narkose wird gemacht, Patient wird aufgeschnitten, die eine Vene wird freigelegt, aber in der einen Gruppe klemmt man die ab, in der anderen halt nicht.</p><p>Das Video ist ein relativ kurzer Vortrag, nur 15 Minuten, und vor Ärzten, d.h. vielleicht für Laien nicht so gut wie <a href="https://www.youtube.com/watch?v=IzueFu1cq5U">dieser Vortrag desselben Australiers vor ein paar Massagetherapisten</a>, ein bisschen laienverständlicher und mit mehr Anekdoten und Details, dafür auch eine Stunde lang statt nur 15 Minuten.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.sueddeutsche.de/gesundheit/placebo-effekt-in-der-chirurgie-die-aufschneider-1.1973075-3">Die Erkenntnisse gibt es auch in der deutschsprachigen Presse</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a122237e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a122237e</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 17:15:12 -0000</pubDate><title>Da war definitiv der Zensor pinkeln: Belgische Politikerin tweetet die...</title>
<description><![CDATA[ Da war definitiv der Zensor pinkeln: <a href="https://www.hln.be/binnenland/zoveel-gaan-we-betalen-voor-de-coronavaccins-staatssecretaris-zet-confidentiele-prijzen-per-ongeluk-online~a3dceef4/180355293/">Belgische Politikerin tweetet die Preise für die Covid-Impfungen, die die EU ausgehandelt hat</a>.<p>Das Beeindruckende daran ist, wie tief die sind.</p><p>Von dem billigsten Impfstoff, der von Oxford/AstraZeneca hieß es bisher, der koste "unter 5 Dollar pro Dosis": Die EU hat 1,78€ pro Dosis rausgeholt.</p><p>Von dem Biontech-Pfizer-Impfstoff hießt es initial sowas wie 50 Dollar die Dosis. Die EU hat 12€ rausgehandelt. Von dem Moderna erinnere ich mich an sowas wie 25-37 Dollar, da zahlt die EU 18 Dollar.</p><p>Da ging ich davon aus, dass die EU krasser abgezockt werden würde von der Pharmamafia. Auf der anderen Seite bleibt natürlich bei höheren Millionenstückzahlen vermutlich auch bei kleinerer Marge noch genug hängen. Und es gibt ja auch ausreichend Konkurrenz am Markt, dass die da keine Mondpreise aufrufen können.</p><p>Zum Vergleich: Für eine Grippeimpfung zahlt man 20-35€ pro Dosis.</p><p>Wo wir gerade bei den Impfungen waren: Sieht so aus als könnte eventuell doch schon eine einzige Dosis reichen, zumindest bei dem Biontech-Impfstuff und dem von Moderna. Kann man das gut erkennen, ob die Impfung schon gewirkt hat? Es gibt da einen Hinweis: Wenn man den Tag danach mürbe ist und im Bett bleiben will. Was gerne als Nebenwirkung von Impfungen bezeichnet wird, ist eigentlich das Zeichen für die Hauptwirkung: Dass das Immunsystem ordentlich angesprungen ist. Das fühlt sich dann an wie eine Entzündung, vielleicht mit Hautrötung oder gar Schwellungen, bisschen Fieber vielleicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1226481</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1226481</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 12:45:19 -0000</pubDate><title>Hat eure Meinung von Spahn noch Luft nach unten?Schlechter geht...</title>
<description><![CDATA[ Hat eure Meinung von Spahn noch Luft nach unten?<pich <a="" aber="" da="" dachte="" durchschlagen="" fußböden="" geht="" hab="" href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/deutschland-und-die-eu-haben-zu-wemig-a-00000000-0002-0001-0000-000174544038" ich="" ja,="" jetzt="" mehr,="" mehrere="" nicht="" raus:="" schon="" sich="" stellt="" tiefer="" und="">Schlechter geht immer bei der CDU.<blockquote>Im Kampf gegen Corona versagen EU und Bundesregierung bei der Impfstoff-Beschaffung, Hunderte Millionen Dosen wurden abgelehnt. Nun kommt der Stoff zu spät – und reicht nicht für alle.</blockquote>Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen! Die oben scheißen auf die unten? Da müsste mal jemand ein Buch oder so drüber schreiben!!1!
</pich>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1226011</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1226011</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 12:30:07 -0000</pubDate><title>Die New York Times fragt mal ganz unverholen, ob die...</title>
<description><![CDATA[ Die New York Times fragt mal ganz unverholen, ob <a href="https://www.nytimes.com/2020/12/16/us/politics/russia-hack-putin-trump-biden.html">die Cyber-Cyber-Kohle bei der NSA gut investiert ist</a>, wenn die nicht mal den Solarwinds-Hack gemerkt haben, obwohl deren Netze ja seit März infiltriert waren.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a12260dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a12260dd</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 12:26:43 -0000</pubDate><title>Ich lese gerade diesen schönen Kommentar in der SZ darüber,...</title>
<description><![CDATA[ Ich lese gerade <a href="https://www.sueddeutsche.de/meinung/europa-brexit-parlament-grossbritannien-1.5152147">diesen schönen Kommentar in der SZ</a> darüber, wie mal wieder die EU-Mitgliedsstaaten die Autorität des EU-Parlaments untergraben.<p>Das Parlament ist im Wesentlichen ein Feigenblatt, das dazu da ist, es aussehen zu lassen, als gäbe es in der EU eine Demokratie der Bevölkerung und nicht bloß ein Armdrücken der EU-Staaten, die an der Ausnutzung und dem Ausbau ihres Einflusses arbeiten, nicht an der Stärkung der Demokratie.</p><p>Das sind alles Berufspolitiker. Machtmenschen. Die werden niemals ihre eigene Macht schmälern, damit wir mehr Demokratie kriegen. Und so wird das Parlament nicht nur geringgeschätzt sondern geradezu vorgeführt. Jetzt mit Brexit, davor mit den Klimazielen, ja sogar mit der Flinten-Uschi:</p><blockquote>Auch die Wunde der Europawahl schwärt weiter: Damals beharrte das Europaparlament darauf, die Staats- und Regierungschefs mögen für das Amt des Kommissionspräsidenten jemanden vorschlagen, der bei der Wahl als Spitzenkandidat angetreten war. Stattdessen kam Ursula von der Leyen. Das Parlament stimmte trotzdem zu. Auch deshalb, weil den Abgeordneten im Gegenzug Korrekturen im institutionellen Gefüge versprochen wurden, beim Spitzenkandidatenprinzip oder beim Recht, selbst Gesetze vorzuschlagen. <b>Passiert ist seither nichts</b>.</blockquote>Na SO eine Überraschung! Das ist ja fast, als wäre das Wort eines Politikers nichts wert? Also DAMIT konnte ja wohl niemand rechnen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a122593e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a122593e</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 12:00:32 -0000</pubDate><title>Übrigens, nicht dass das unter den Tisch fällt: Microsoft ist...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens, nicht dass das unter den Tisch fällt: <a href="https://www.engadget.com/microsoft-solarwinds-075020280.html">Microsoft ist auch SolarWinds-Kunde und wurde auch von deren Malware-Updates gehackt</a>. Sie fahren die übliche Bullshit-Marketing-Strategie, dass sie keine Hinweise gefunden haben, dass die Malware tatsächlich Daten rausgetragen hat, aber das heißt ja nicht, dass das nicht passiert ist. Ich bin immer wieder erstaunt, dass Firmen mit dieser Strategie durchkommen.<p>Man stelle sich mal vor, eine Bank würde sich nach einem Bankraub hinstellen und sagen: Wir haben keine Hinweise gefunden, dass sich hier jemand bereichert hat. NA WAS DENN SONST?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a122585f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a122585f</guid><pubDate>Fri, 18 Dec 2020 11:54:41 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Bouncycastle?Wenn ihr jetzt "nein" sagen wollt, irrt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4993953">Benutzt hier jemand Bouncycastle</a>?<p>Wenn ihr jetzt "nein" sagen wollt, irrt ihr wahrscheinlich. Wenn ihr mit irgendeiner Java-Software interagiert, die irgendwas mit Krypto macht, dann ist da wahrscheinlich Bouncycastle drin.</p><p>Bouncycastle ist jetzt nicht komplett kaputt, nur ihre Implementation der bcrypt-Passwort-Crypt-Funktion von OpenBSD ist kaputt. Das betrifft glaube ich so gut wie niemanden.</p><p>Ihr solltet aber grundsätzlich immer alle Updates einspielen, auch wenn ihr glaubt, sie beträfen euch nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1254d9f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1254d9f</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 16:54:25 -0000</pubDate><title>Habt ihr ein Fitbit?Klar, der misst unklar biometrische Daten, aber...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr ein Fitbit?<p>Klar, der misst unklar biometrische Daten, aber wenigstens kriegt die Daten nicht Google?</p><p>Nun, <a href="https://www.heise.de/news/EU-Wettbewerbshueter-genehmigen-Fitbit-Uebernahme-durch-Google-4993234.html">ich habe schlechte Nachrichten</a>.</p><blockquote>Die Wettbewerbshüter der EU-Kommission haben die geplante Übernahme des Fitnessuhren-Spezialisten Fitbit durch den Online-Riesen Google genehmigt.</blockquote>Und wisst ihr, was da mit zu Google zieht? Alle eure Daten!<p>Tja, äh, hätte euch doch nur rechtzeitig jemand gewarnt, eure Daten nicht in die Cloud hochzuladen, wa?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1254c1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1254c1d#2020-12-17 18:40:02.380025</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 16:52:19 -0000</pubDate><title>Ich reg mich ja schon länger über so Bullshit-Projekte auf,...</title>
<description><![CDATA[ Ich reg mich ja schon länger über so Bullshit-Projekte auf, die niemand haben will, die keinen Zweck erfüllen, die sogar von vorneherein zum Scheitern verdammt sind, und die offensichtlich lediglich dem Zweck dienen, Fördergelder abzugreifen.<p>Ein besonders unverschämtes Beispiel dafür <a href="https://www.heise.de/news/Deutscher-Weltraumbahnhof-Ab-2023-sollen-von-der-Nordsee-Raketen-starten-4992002.html">sah ich heute auf Heise</a>. Und zwar will der BDI gerne Satelliten per Rakete aus der Nordsee launchen.</p><p>Ich weiß nicht, ob ihr euch mal mit Raketenlaunches beschäftigt habt. Es gibt da je mehrere bekannte "Startbahnen". Die Amis machen ihre Starts in Florida. Nanu? Ganz im Süden?</p><p>Die Russen machen ihre Starts vom Kosmodrom Baikonur aus. Nanu? Auch ganz im Süden?</p><p>Die EU launcht ihre Raketen von Französisch-Guyana aus, GANZ im Süden.</p><p>Ist ja komisch. Hat das vielleicht einen Sinn, dass die alle so weit wie möglich im Süden launchen?</p><p>Ja, hat es! Da nimmst du am meisten Beschleunigung von der Erdrotation mit. Da brauchst du am wenigsten Sprit.</p><p>Gut, kommt natürlich auf die Raketen an. Wenn du sagen wir mal eine V2 nach England launchen willst und nicht in den Orbit, dann gehst du für den Abschuss so nah ran, wie du  auf dem europäischen Festland halt rankommst. Aber für Launches ins Orbit geht man so nah wie möglich an den Äquator ran.</p><p>Ein Launch aus der Nordsee klingt also erstmal schon direkt wie eine wirklich bekloppte Idee.</p><p>Dann guckst du nach, wer dieses Projekt vorschlägt. Es ist nicht etwa jemand, der Satelliten im All braucht. Nein, es ist jemand, der Förderkohle braucht.</p><blockquote>Der BDI hatte im August 2020 der Bundesregierung ein Konzept für die Realisierung einer solchen Startplattform in der Nordsee in Form eines privatwirtschaftlichen Betreibermodells mit staatlicher Unterstützung vorgestellt.</blockquote>Ja nee, klar.<p>Was für ein absurdes Theater. Besonders das hier fand ich echt abstoßend:</p><blockquote>Der Industrieverband geht davon aus, dass bis 2028 weltweit 10.000 Satelliten ins All befördert werden, 86 Prozent davon Kleinsatelliten sein.</blockquote>Ja, äh, nein? How about: Nein? Im Weltall fliegt schon genug Müll rum. Behaltet euren Scheiß mal bitte schön auf der Erde und verschmutzt die Umwelt nicht noch mehr mit sinnlosem Weltraumschrott.<p u=""><b>Update</b>: Hahaha jetzt kommen hier der Reihe nach 5 Leserbriefe rein, die alle unisono dasselbe sagen: "Naja es gibt ja auch Polarorbits, die man für Erdbeobachtungssatelliten brauchen kann. Aber natürlich ist das Projekt trotzdem Geldverbrennungsbullshit."</p><p u="">Ich füge dem noch eine Sache hinzu: "Erdbeobachtungssatellit" ist ein schöner Euphemismus für Spionagesatelliten :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125b0e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125b0e8</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 14:50:30 -0000</pubDate><title>Haha, der Putin mal wieder!Erinnert ihr euch an den Irakkrieg?...</title>
<description><![CDATA[ Haha, der Putin mal wieder!<p>Erinnert ihr euch an den Irakkrieg? Als die Amis meinten, da gäbe es Massenvernichtungswaffen? Und dann ein Jahr lang alles auf den Kopf stellten und den Rest kaputtbombten und keine fanden?</p><p>Da meinte Putin damals so: Also ICH hätte ja welche "gefunden".</p><p>Heute hat er wieder so einen Spruch rausgekloppt. Er ist zu Nawalny befragt worden, ob Geheimdienstmitarbeiter den vergiften wollten. Wenn ihr euch das Video von Nawalny anguckt, das ich gestern im Blog hatte, ist das ja ein ziemlicher Slam-Dunk-Case, den er da aufbaut, mit Namen und Fotos der Geheimdienstler und deren Reisedaten und so weiter. Hatte was von Cyberpunk, wie er da die Reisemetadaten beschafft hat. Jedenfalls war das offenbar der Auslöser für die Frage an Putin. <a href="https://www.tagesspiegel.de/26728414.html">Putin antwortet</a>:</p><blockquote>Nawalny sei nicht wichtig genug, um ein Ziel zu sein. „Wer ist er schon? Wenn das jemand gewollt hätte, dann hätte er das auch zu Ende geführt.“</blockquote>Alter, das ist NICHT die Antwort, die du bei so einer Gelegenheit rauskloppst! Vlad, Kumpel, die korrekte Antwort wäre gewesen: Die Russische Föderation lässt grundsätzlich niemanden ermorden, und unsere Behörden unterhalten auch keine Todesschwadrone. Im Übrigen haben wir den Chemiewaffensperrvertrag unterschrieben und alle unsere Chemiewaffen vernichtet.<p>Meine Güte ey. So wird das aber nichts auf dem diplomatischen Parkett.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1259211</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1259211</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 12:45:03 -0000</pubDate><title>Wisst ihr eigentlich, wer sich bei Merkel dafür eingesetzt hat,...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr eigentlich, wer sich bei Merkel dafür eingesetzt hat, Wirecards Markteintritt in China politisch den Weg zu ebnen?<p>Kommt ihr NIE drauf!</p><p><a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/wirecard-skandal-karl-theodor-zu-guttenberg-sieht-sich-als-opfer-a-b0948cc5-74b5-496e-a536-4f1b83dd1a50">Karl Theodor Maria Nikolaus Johann Jacob Philipp Franz Joseph Sylvester Buhl-Freiherr von und zu Guttenberg</a>.</p><p>Ja, DER Guttenberg!</p><blockquote>In einer Befragung betonte er nun, nichts von dem Bilanzskandal gewusst zu haben.</blockquote>Nee, <i>natürlich</i> nicht.<blockquote>»Wirecard hat uns alle getäuscht« – das sagte Karl-Theodor zu Guttenberg heute vor dem Wirecard-Untersuchungsausschuss.</blockquote>Na hör mal, was habt ihr denn gedacht? Dass sich ein von und zu Guttenberg mit Betrügereien auskennt? In solchen Zirkeln verkehrt der nicht!!1!<blockquote>»Das war einfach nicht vorstellbar.«</blockquote>Ja aber echt mal!<blockquote>Das Unternehmen habe aber über zehn Jahre uneingeschränkte Testate der Wirtschaftsprüfer bekommen. »Wirecard hat uns alle getäuscht.«</blockquote>So gesehen ist er hier das Opfer, hört ihr? Das Opfer!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1258daf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1258daf</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 12:22:09 -0000</pubDate><title>Mit einer geschickten Serie von Zugriff auf RAM-Riegel kann man...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdnet.com/article/academics-turn-ram-into-wifi-cards-to-steal-data-from-air-gapped-systems/">Mit einer geschickten Serie von Zugriff auf RAM-Riegel kann man Wifi-Signale schicken</a>. Das Signal ist ziemlich schwach, damit kommt man höchstens ein paar Meter weit, und die Datenrate ist mit 100 Bit/sec eher dünn, aber das reicht für die Exfiltration von Krypto-Schlüsseln von airgapped Systemen.<p>Allerdings müsste dafür der Angreifer seinen Code auf das System kriegen, von dem er Daten exfiltrieren will. Insofern ist das jetzt kein Totalschaden, aber es ist natürlich trotzdem wirklich krasse Scheiße.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125fe66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125fe66#2020-12-17 14:35:03.094366</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 11:19:20 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja mitgekriegt, dass Solarwinds Malware bei ihren Kunden...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja mitgekriegt, dass Solarwinds Malware bei ihren Kunden aufgespielt hat.<p>Habt ihr schon eine Warnung gekriegt? Von auch nur einer der betroffenen Organisationen? Ich nicht.</p><p>Solarwinds ist da natürlich nicht nur Täter sondern auch Komplize bei der Beweisvernichtung, weil sie erstmal ihre Customer-Liste weggemacht und bei Google angerufen und aus dem Cache dort haben löschen lassen. <a href="https://web.archive.org/web/*/https://www.solarwinds.com/company/customers">Nicht mal archive.org liefert</a>.</p><p>Ich finde das einen wichtigen Datenpunkt dazu, ob irgendeine der Meldepflichten den Betroffenen in der Praxis irgendwas bringt, oder ob das alles mal wieder bloß Verarschung ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn man einen Tag zurückgeht und viel Geduld aufbringt, kriegt man von archive.org doch noch die Kundenliste. Hier ist sie:</p><blockquote lang="en"><p u=""> Acxiom, Ameritrade, AT&amp;T;, Bellsouth Telecommunications, Best Western Intl., Blue Cross Blue Shield, Booz Allen Hamilton, Boston Consulting, Cable &amp; Wireless, Cablecom Media AG, Cablevision, CBS, Charter Communications, Cisco, CitiFinancial, City of Nashville, City of Tampa, Clemson University, Comcast Cable, Credit Suisse, Dow Chemical, EMC Corporation, Ericsson, Ernst and Young, Faurecia, Federal Express, Federal Reserve Bank, Fibercloud, Fiserv, Ford Motor Company, Foundstone, Gartner, Gates Foundation, General Dynamics, Gillette Deutschland GmbH, GTE, H&amp;R; Block, Harvard University, Hertz Corporation, ING Direct, IntelSat, J.D. Byrider, Johns Hopkins University, Kennedy Space Center, Kodak, Korea Telecom, Leggett and Platt, Level 3 Communications, Liz Claiborne, Lockheed Martin, Lucent, MasterCard, McDonald’s Restaurants, Microsoft, National Park Service, NCR, NEC, Nestle, New York Power Authority, New York Times, Nielsen Media Research, Nortel, Perot Systems Japan, Phillips Petroleum, Pricewaterhouse Coopers, Procter &amp; Gamble, Sabre, Saks, San Francisco Intl. Airport, Siemens, Smart City Networks, Smith Barney, Smithsonian Institute, Sparkasse Hagen, Sprint, St. John’s University, Staples, Subaru, Supervalu, Swisscom AG, Symantec, Telecom Italia, Telenor, Texaco, The CDC, The Economist, Time Warner Cable, U.S. Air Force, University of Alaska, University of Kansas, University of Oklahoma, US Dept. Of Defense, US Postal Service, US Secret Service, Visa USA, Volvo, Williams Communications, Yahoo</p></blockquote><p u="">Das ist aber nur eine partielle Liste. Da fehlen Kunden, die nicht genannt werden wollten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125fbdc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125fbdc</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 11:03:30 -0000</pubDate><title>Bei Solarwinds haben auch die VCs Insider-Aktienverkäufe gemacht.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theregister.com/2020/12/16/solarwinds_stock_sale/">Bei Solarwinds haben auch die VCs Insider-Aktienverkäufe gemacht</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125f99b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125f99b</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:56:05 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was Deutschland jetzt braucht? Mehr Behörden mit Polizei-...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was Deutschland jetzt braucht? Mehr Behörden mit Polizei- und Geheimdienstbefugnissen! <a href="https://www.deutschlandfunk.de/reform-der-finanzkontrollen-wie-faelle-wie-wirecard.2897.de.html?dram:article_id=489393">Wie wäre es mit der Bafin</a>? Nach Wirecard ist das doch prima begründbar!1!! Die sollen ab jetzt auch schön Durchsuchungen durchführen dürfen und so weiter.<p>Ich hab ja ein paar Mal am Rande Kontakt mit der Bafin gehabt, und mein Eindruck war, dass das Problem nie mangelde Befugnis war. Das Problem ist eher, was man als <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Regulatory_capture">regulatory capture</a> bezeichnet. Die Bafin sieht sich nicht als Regulator oder Antagonist der Banken sondern als deren Lobby. Maßnahmen, bei denen die Banken sagen, die seien zu teuer und kosten Arbeitsplätze (was man IMMER behaupten kann!), werden dann halt nicht umgesetzt. Dazu kommt ein wissentlich und willentlich herbeigeführtes Kompetenzvakuum (im Sinne von Fachwissen, nicht Befugnissen jetzt), denn alle Experten, die man befragen kann, sind ja von Jobs im Banking-Sektor abhängig und werden daher Empfehlungen im Sinne der Banken aussprechen.</p><p>Wenn du denen mehr Befugnisse gibst, dann werden die eher gegen Whistleblower als gegen kriminelle Bankster eingesetzt werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125f732</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125f732</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:50:20 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, welche Maßnahme am meisten Auswirkungen gegen Covid hat?Kommt...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, welche Maßnahme am meisten Auswirkungen gegen Covid hat?<p>Kommt ihr NIE drauf!</p><p><a href="https://www.businessinsider.de/wissenschaft/gesundheit/schulen-schliessen-trendwende-bei-corona-fallzahlen-welle-brechen/">Schulschließungen</a>!</p><blockquote>„Hätten wir im Frühjahr in Deutschland einen Tag länger gewartet, bis wir die Schulen schließen, hätte dies laut unseren Analysen 125.000 zusätzliche Infektionen bedeutet, die Schließung sieben Tage später sogar 400.000 zusätzliche Fälle“.</blockquote>Oh, wo wir gerade bei Schulschließungen sind: <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/giffey-kitas-und-schulen-so-schnell-wie-moeglich-wieder-oeffnen-li.125832">Giffey will die Kitas und Schulen so schnell wie möglich wieder öffnen</a>.<p>Wisst ihr, was wir brauchen? Mehr Frauen in der Politik. Die gehen nicht so über Leichen, müsst ihr wissen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125f7dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125f7dd</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:46:27 -0000</pubDate><title>Da war wohl der Zensor pinkeln: FDP-Rüstungslobbyispolitikerin über bewaffneten Kampfdrohnen:Marie-Agnes...</title>
<description><![CDATA[ Da war wohl der Zensor pinkeln: <a href="https://www.deutschlandfunk.de/fdp-politikerin-zu-bewaffneten-drohnen-strack-zimmermann.694.de.html?dram:article_id=480132">FDP-Rüstungs<s>lobbyis</s>politikerin über bewaffneten Kampfdrohnen</a>:<blockquote>Marie-Agnes Strack-Zimmermann (FDP) hat die mögliche Anschaffung bewaffneter Drohnen für die Bundeswehr begrüßt. Diese seien „eine exzellente Möglichkeit, unsere Soldatinnen und Soldaten zu schützen“, sagte sie im Dlf. Die Gefahr, dass die Drohnen zur gezielten Tötung eingesetzt werden, sieht sie nicht.</blockquote>Äh, ... wofür denn dann? Zur ungezielten Tötung? Zum wahllosen Niedermähen von Zivilisten?<p>Wisst ihr, was wir brauchen? Mehr Frauen in Führungspositionen. Dann wird die Politik besser, müsst ihr wissen. Die sind weniger kriegstreiberisch, die Frauen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125f4be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125f4be#2020-12-17 11:50:02.628956</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:35:12 -0000</pubDate><title>Fühlt ihr euch einsam? Verlassen? Isoliert? Fehlt euch das Community-Gefühl,...</title>
<description><![CDATA[ Fühlt ihr euch einsam? Verlassen? Isoliert? Fehlt euch das Community-Gefühl, von der SPD verraten worden zu sein? <a href="https://twitter.com/andre_meister/status/1339211951327617025">Keine Sorge</a>, von so ein bisschen Pandemie lässt sich die Verräterpartei doch nicht vom Rückendolchen abhalten!<p>Das ist <i>die eine Sache</i>, auf die bei der SPD wirklich Verlass ist. Dass sie dich verraten werden.</p><p>Wir brauchen endlich mehr Frauen in der Politik. Frauen wie Saskia Esken. Frauen sind nämlich bessere Menschen, die haben Empathie und lügen nicht so viel. Muss man wissen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a125ed94</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a125ed94</guid><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 10:04:58 -0000</pubDate><title>Hier ist mal wieder ein Polizisten-Nazichat. Ruft mal bitte jemand...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Rechtsextreme-Chats-Ermittlungen-gegen-vier-Polizisten,rechtsextremismus438.html">Hier ist mal wieder ein Polizisten-Nazichat</a>. Ruft mal bitte jemand die Einzelfallbeauftragte!<p>Wie? Nein, eilt nicht. Ist ja bloß ein Einzelfall.</p><p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass wir kein Naziproblem haben in Deutschland?</p><p>Meine Güte. Man stelle sich mal vor, die hätten flächendeckend die Polizei, das Militär und den Verfassungsschutz unterwandert! Das wäre ja echt besorgniserregend!
</p>]]></description></item></channel></rss>