<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 01 Apr 2021 12:10:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb2a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb2a7#2021-04-01 14:10:02.810044</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 12:10:02 -0000</pubDate><title>Kaum eine Meldung beschreibt den Fortschritt der Digitalisierung in Deutschland...</title>
<description><![CDATA[ Kaum eine Meldung beschreibt den Fortschritt der Digitalisierung in Deutschland so gut <a href="https://www.regierung.oberfranken.bayern.de/presse/pressemitteilungen/2021/pm026/index.html">wie diese hier</a>.<blockquote>Am 6. April 2021 stellt die Regierung von Oberfranken ihren Faxserver von bisher vier- auf fünfstellige Faxnummern um.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: Einer meiner Leser nahm an, es handele sich hier um einen Aprilscherz und rief da mal an.</p><blockquote><p u="">Ich dachte, Mensch Markus, gönn dir den Spass und wähle die Faxnummer, entweder wirst du per Bandansage ausgelacht oder du hörst ein herrliches altes Geräusch wenn ein G3-Fax das Handshakeprotokoll durchgeht.</p><p u="">Stattdessen höre ich eine fränkische Damenstimme, die sich ganz korrekt meldet mit Name und Funktion. Kein Scherz! Ich habe mich daraufhin erklärt, wie ich dazu komme, sie anzurufen und dass ich eigentlich jetzt das düdelü eines Fax erwartet hätte. Da stimmt doch was nicht.  Vielleicht nur perfekt gepokert und doch ein Aprilscherz? Die dümmsten geleimten Anrufer mitgeschnitten und auf Bayern drei gesendet?</p><p u="">Und jetzt der Hammer: diese von dir als so fortschrittlich gepriesene Umstellung funktioniert derzeit nicht. Die „4“ vor der Durchwahl wäre das Signal gewesen dass die Software anspringt und den Anruf weiterbehandelt.</p><p u="">Funktioniert nicht. Die wissen nicht warum. Muss die Software sein.</p></blockquote><p u="">Tja. Softwareproblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b5d92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b5d92#2021-04-01 13:50:02.653364</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 10:15:40 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?In Finnland und Schweden stehen seit heute...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p><a href="https://sverigesradio.se/artikel/mangder-av-fordon-star-stilla-efter-omfattande-alkolashaveri">In Finnland und Schweden stehen seit heute nacht die meisten Taxen, Busse und kommunalen Fahrdienste still</a>.</p><p>Und zwar haben die ein "Alkoholschloss", bei dem der Fahrer negativ testen muss, bevor er losfahren darf. Das haben die Helden bei einem privaten Anbieter gekauft, und es ist cloudbasiert und man muss sich einloggen (wegen … hey warum nicht?! Ist modern!1!!) und hat gerade einen Ausfall.</p><p>Bonus: <a href="https://dignita.com/">Der Hersteller heißt auch noch Dignita</a> (lat. dignitas = Würde). Ja, klar, so ein erzwungener Alkoholtest, das ist geradezu ein Fanal der Würde!</p><p>Bei der Gelegenheit will ich mal kurz einen Rant raushauen, an dem ich mich schon länger reibe. <a href="https://heise.de/-6003752">"Deutsche Unternehmen wollen ihre Netze modernisieren"</a>. NEIN! Hört endlich auf mit dem "modernisieren"! Modernisieren ist das neue Harmonisieren und davor war es das Reformieren! Das ist alles Geldverbrennung, solange ihr immer nur dieselben Fäkalien einmal durchrührt.</p><p>Das Ziel ist nicht "modern". Das Ziel ist "ordentlich". Macht es einmal ordentlich! Scheißt auf Konventionen und Zeitungen und Schlangenölverkäufer, die euch irgendwelche Bullshit-Trends reindrücken wollen. Ihr braucht keine Blockchain, keine Microservices, kein Node.js, ihr braucht keine verteilten Systeme, kein Kubernetes. Ihr braucht keine Key-Value-Stores mit "eventual consistency". Ihr braucht keinen Message Bus, kein MongoDB, ihr braucht nichts von dem ganzen Scheiß. Was ihr braucht ist ein klares Konzept, eine ordentliche Anforderungsdefinition, ein Verständnis dafür, was ihr eigentlich erreichen wollt. Ein Verständnis für das Umfeld, in dem eure Lösung arbeiten soll.</p><p>Ich glaube ja, ich habe jahrelang einen Fehler gemacht, als ich Software Engineering und Software Development für synonym gehalten habe. Die Agile-Fraktion versteht unter Software Development eher sowas wie Film Development. Nicht den Architekten, der eine Brücke baut. Eher einen Naturfilmer, der einem Korallenriff beim Wachsen zuguckt. Agile sieht in der Praxis für mich immer mehr nach Merkel-Politik aus. Man wartet solange, bis das Umfeld nur noch eine alternativlose Option offen lässt, und die macht man dann. Da kommt dann halt kein Diamant raus sondern eher ein Broccoli.</p><p>Der Ingenieur sieht seine Aufgabe darin, das Gerüst zu schaffen. Der Entwickler hat einen Film, auf dem die Fotos schon drauf sind, und sieht es nicht als seine Aufgabe, dass da am Ende was brauchbares rauskommt. Aus dessen Sicht sind die Würfel schon gefallen.</p><p>Gut, ein bisschen Ingenieur ist auch in den meisten Developern drin, daher versucht dann jedes Team nochmal eigene Freiheiten herbeizudefinieren, innerhalb derer sie Dinge besser als das bescheuerte andere Team da drüben regeln können. So hat dann jeder einen eigenen Server in einer eigenen JVM in einem eigenen Container, zieht all die Dependencies nochmal in Kopie rein, hat am besten auch nochmal eine private Datenhaltung in der eigenen Datenbank, loggt am besten auch nochmal auf die eigene Platte, und es gibt eine eigene Gruppe an Admins, die für die Administration zuständig ist. So blüht dann auf jedem Server aus dem Bakterienschleim eine schöne Eiterblase, und am Ende sieht das aus wie ein Broccoli beim Reifen. Jedes Team eine eigene Blüte, und alle konkurrieren sie um Einfluss im Strunk, der mit dem Gewicht des Gesamtkonstrukts überfordert ist. (Danke, Philipp)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b54bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b54bb</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 09:37:41 -0000</pubDate><title>Bei der ganzen gerechten Häme über die Gipfel und Erklärungen...</title>
<description><![CDATA[ Bei der ganzen gerechten Häme über die Gipfel und Erklärungen der CDU ist es vielleicht mal an der Zeit, völlig ohne Zynismus auf die tatsächlichen Maßnahmen zu gucken, die die CDU zur Korruptionsbekämpfung für geboten hält.<p><a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/maskenaffaere-altmaier-will-namen-von-parlamentariern-nicht-offen-legen/27054968.html">Gucken wir doch mal in den Tagesspiegel</a>.</p><blockquote>Altmaier will Namen von Parlamentariern nicht offen legen</blockquote>Oha? Warum denn nicht?<p>Mann, da muss er ja wirklich hervorragende Argumente für haben. Das ist so offensichtlich die erste gebotene Sache, die man tun müsste, um den Augiasstall CDU auszumisten.</p><p>Gut, das wichtigste Argument wird sein, dass da niemand übrig bleibt. Mal gucken, wie der Altmaier das formuliert:</p><blockquote>Nach Ansicht des Ministeriums ist es zu aufwändig, die Fälle zu ermitteln: Eine Auskunft würde die „Durchsicht des kompletten Posteingangs von Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier für einen Zeitraum von mehreren Monaten nach Absender und Inhalt des Schreibens“ erfordern, teilte eine Sprecherin auf Anfrage mit.</blockquote>Äh ... ja? Und?<blockquote>Dies würde das zumutbare Maß überschreiten.</blockquote>Oooooh! Ich glaube ich weiß, was hier los ist. Der Altmaier will sich nicht selbst belasten! Aber wenn er deshalb die Aussage verweigert, wie sieht denn das aus?! (Danke, Wojtek)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b5380</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b5380</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 09:33:18 -0000</pubDate><title>Freut ihr euch auch schon so auf die "bis zu"...</title>
<description><![CDATA[ Freut ihr euch auch schon so auf <a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/olaf-scholz-verspricht-bis-zu-zehn-millionen-impfungen-pro-woche-a-db3c623b-c0d4-49a6-81c1-f1f8d474d082">die "bis zu" 10 Millionen Impfungen pro Woche</a>, die Olaf Scholz für ab heute versprochen hatte?<p>Man soll ja nicht immer nur den Spahn für seine unfassbare Inkompetenz bashen. Ist ja nicht so, als sei er von Leuten umgeben, die genauso inkompetent und verlogen und korrupt sind.</p><p>Hey, eine Sache hat der Scholz immerhin kapiert: Von der DSL-Werbungs-Betrügern lernen heißt siegen lernen!</p><p>Stellt euch also darauf ein, dass das mit den Impfungen ungefähr so gut weitergehen wird wie mit dem Breitband auf dem Land. Die haben ja auch alle bis zu Gigabit Internet, jetzt schon!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb741</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb741</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:34:55 -0000</pubDate><title>Wir haben es nicht nur mit einer Covid-Pandemie zu tun...</title>
<description><![CDATA[ Wir haben es nicht nur mit einer Covid-Pandemie zu tun gerade, sondern auch mit einem grassierenden Alzheimer.<p>Immer mehr Regierungsmitglieder vergessen, dass Sie in der Regierung sind!</p><p>Nehmt nur mal <a href="https://twitter.com/OlafScholz/status/1377379343236669441?s=20">diesen besonders tragischen Fall</a>.</p><p>Der sah doch noch so jung aus, der Scholz!1!!</p><p>Es kann jeden erwischen! Wir brauchen mehr Vorsorge, bessere Erkennung und mehr Forschung für die Behandlung von Demenzerkrankungen. Das geht so nicht weiter.</p><p>Ich meine gut, wir sind inzwischen gewöhnt, von Zombies regiert zu werden, die nur noch halb bei Bewusstsein sind. Aber es braucht da eine Perspektive! Wir müssen diesen Menschen helfen!!1!</p><p>Weil solche strunzdämlichen Tweets ja gerne mal verschwinden, hier ein Backup:</p><blockquote>Danke @jokoundklaas
 für diese Sendung! #nichtselbstverstaendlich
Und - man kann es nicht oft genug sagen - Danke an alle Pflegerinnen &amp; Pfleger! Ohne sie geht nichts. Antwort auf diese Erkenntnis ist nicht, Beifall zu klatschen. Respekt heißt: gute Löhne &amp; Arbeitsbedingungen.</blockquote>Ja Scheiße, Bernd, wer war denn bei uns Arbeitsminister? Der hat ja <b>massivst</b> versagt! Man sollte mal den ehemaligen Arbeitsminister mit dem Scholz zusammen eine Sitzung machen lassen!1!!<p>Oder jetzt, aktuell, müsste man den Scholz mal mit dem aktuellen Finanzminister zusammenbringen. Damit der mal ein paar Euro locker macht für die Pflegekräfte! Wer ist das noch gleich? *blätter*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb338</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb338</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:19:02 -0000</pubDate><title>Ignoriert mal kurz das unfassbar dämliche Geschwafel von Söder hier...</title>
<description><![CDATA[ Ignoriert mal kurz das <a href="https://www.bayern.de/buergerservice/mediathek/?fotoreihe=57513">unfassbar dämliche Geschwafel von Söder hier</a> und freut euch über das Bild.<p>Ich denk mir da erstmal: Wow, die fahren ja ganz schön krasses Gerät auf, um bei Söder Neuronenaktivität nachzuweisen!</p><p>Können Sie noch ein bisschen näher rangehen bitte? Hände weg, die schöne Kalibrierung! Nein, mit dem Kopf sollen sie näher ran! OK passen Sie auf, wir stellen hier eine Kamera hin, dann ist das für sie ein natürlicheres Umfeld.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9a998d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9a998d</guid><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 11:13:23 -0000</pubDate><title>Ich werde ja gelegentlich gefragt, zu den Covid-Geschichten, wieso ich...</title>
<description><![CDATA[ Ich werde ja gelegentlich gefragt, zu den Covid-Geschichten, wieso ich da nicht mehr opponiere. Immerhin werden da Rechte beschnitten.<p>Nun, äh, nein. Nicht meine Rechte. Da draußen ist eine Pandemie. Mir Rausgehen ohne Abstand und Maske zu verbieten ist wie mir das Abspringen ohne Fallschirm aus einem fliegenden Flugzeug zu verbieten. Wollte ich eh nicht machen.</p><p>Die Verordnungen beschneiden meine Rechte nicht spürbar. Die sind auch gar nicht für mich.</p><p>Die sind für euch Deppen da draußen, die bei einer Tunneleinfahrt mit Höhenbegrenzungsschild erstmal gucken, ob sie einen Polizisten sehen. Die sind für <a href="https://twitter.com/vowe/status/1376991475267989508">Tübingen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9db46b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9db46b</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 18:57:57 -0000</pubDate><title>Der Polizei in Sachsen ist ein bisschen Munition abhandengekommen.Kein Problem,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/ermittlungen-generalstaatsanwaltschaft-verdacht-munitionsdiebstahl-landeskriminalamt-100.html">Der Polizei in Sachsen ist ein bisschen Munition abhandengekommen</a>.<p>Kein Problem, da schicken wir das Landeskriminalamt, denkt ihr euch jetzt vielleicht.</p><p>Schlechte Nachrichten: Die Munition ist dem LKA abhandengekommen.</p><p>OK, denkt ihr euch jetzt vielleicht, für solche Härtefälle gibt es Spezialeinheiten. Schicken wir halt die.</p><p>Nun, äh, was soll ich sagen, ...</p><blockquote>In Sachsen wird gegen 17 Beamte eines mobilen Einsatzkommandos des Landeskriminalamtes ermittelt. Wie die Generalstaatsanwaltschaft Dresden mitteilte, werden gegen die Beamten Vorwürfe erhoben wegen Diebstahls und Beihilfe zum Diebstahl, Verstöße gegen das Waffengesetz und Bestechlichkeit.</blockquote>Ui, denkt ihr euch jetzt vielleicht, da hat der Chef von denen aber nicht gut aufgepasst!<blockquote>Beschuldigt werden 17 Beamte einer Spezialeinheit, <b>darunter auch der Leiter der Einheit</b>.</blockquote>Ja Scheiße, Bernd! Was machen wir denn jetzt?<blockquote>Diese soll nun wegen der Vorwürfe aufgelöst werden.</blockquote>Ui!<p>Also mal ernsthaft jetzt. Dass eine Polizeieinheit <i>so krass</i> kriminell ist, dass sie aufgelöst wird, das kommt so gut wie nie vor.</p><p>Ich vermute, dass diese Spezialeinheit noch ganz andere Skelette im Keller hat.</p><p>Normalerweise wird nicht mal der Polizist gefeuert, dem man die kriminellen Handlungen nachweisen kann!</p><p>Uiuiuiuiui
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dfcb4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dfcb4</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 14:57:46 -0000</pubDate><title>Old and busted: Astrazeneca nicht für die Alten!New hotness: Astrazeneca...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Astrazeneca nicht für die Alten!<p>New hotness: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/astrazeneca-stiko-105.html">Astrazeneca nur noch für die Alten</a>!</p><p>Nicht der Postillon!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9df8e0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9df8e0</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 14:39:58 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Das Moderna-Impfzeug wurde reverse engineered...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Das Moderna-Impfzeug wurde reverse engineered und bei Github hochgeladen? Jetzt können wir alle selber unseren Impfstoff 3d-drucken?<p><a href="https://berthub.eu/articles/posts/sadly-you-cant-print-your-own-vaccine/">Bert Hubert warnt da vor übertriebenem Technik-Enthusiasmus</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dead4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dead4</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 13:39:22 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Hey, so eine Covid-Ausgangssperre ist doch...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.nationalobserver.com/2021/01/14/news/opposition-party-changes-quebec-curfew-homeless-people-ticketed">Hey, so eine Covid-Ausgangssperre ist doch eine prima Gelegenheit, mal die Obdachlosen loszuwerden</a>! Dachte sich Quebec (Kanada).
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dd1f2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dd1f2#2021-03-30 14:35:03.189567</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 11:53:16 -0000</pubDate><title>Kuwait erteilt ab September ohne Impfnachweis keine Aufenthaltsgenehmigung mehr. (Danke,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.arabtimesonline.com/news/no-residency-renewal-to-non-vaccinated-after-sept/">Kuwait erteilt ab September ohne Impfnachweis keine Aufenthaltsgenehmigung mehr</a>. (Danke, Jakob)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dced7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dced7#2021-03-30 15:15:02.614844</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 11:39:53 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der CDU:Wir sind als Partei der Mitte der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mobile.twitter.com/CDU/status/1376824186459586560">Kurze Durchsage der CDU</a>:<blockquote>Wir sind als Partei der Mitte der innovative Kern deutscher Politik. Wir wollen &amp; können sprudelnder Quell kreativer Ideen für nachhaltige Umwelt-, Energie-, Wirtschafts- &amp; Digitalpolitik sein.</blockquote>Jahaa, meine Damen und Herren! Wenn ihr an innovative Politik, kreative Ideen und nachhaltige Umwelt-, Energie-, Wirtschafts- und Digitalpolitik denkt, wem fällt da nicht als erstes die CDU ein! Schnell, erinnert sich noch jemand an die letzte Innovation der CDU? Fällt jemandem eine kreative Idee ein?<p>Mit der nachhaltigen Umweltpolitik meinen sie bestimmt den <a href="https://www.n-tv.de/politik/Altmaier-kassiert-verheerendes-Zeugnis-article22460335.html">freidrehenden Altmaier</a>, der erst Solar und dann Windkraft systematisch zerstört hat in Deutschland. Nachhaltiger kann man Umweltzerstörung kaum betreiben!</p><p>Und die Wirtschaftspolitik! Hach! Wie die CDU mit ihren Halb-Lockdowns seit einem Jahr die Industrie in Deutschland in den Boden zu stampfen versucht, das kennt in der Tat in der Nachkriegsgeschichte Deutschlands nichts vergleichbares. Erstaunlich bloß, wie resilient sich die Wirtschaft erwiesen hat (gut, bis auf so Randgruppen-Wirtschaft wie Restaurante und Einzelhandel). Aber komm, seit wann hat Wirtschaft was mit Einzalhandel zu tun!1!!</p><p>War noch was? Gesundheitspolitik nennen sie gar nicht. Verstehe ich gar nicht. Verkehrspolitik auch nicht. Na sowas. Oh aber Digitalpolitik war da noch. Ja, die CDU, die Partei der Digitalpolitik. Die mit den Uploadfiltern, die mit den Kupferkabeln von Schwarz-Schilling. Die, die unsere Infrastruktur komplett abhören wollen. Die Digitalpartei, die eingescannte Faxe als PDF per E-Mail verschicken lässt, wo sie dann abgetippt werden.</p><p>When I think digital, I think CDU!</p><p>Lange nicht mehr so herzhaft gelacht. Danke, CDU!</p><p>Aber wartet, geht noch weiter, der Tweet.</p><blockquote>@ArminLaschet  macht klar: Wir wollen ein #Modernisierungsjahrzehnt für 🇩🇪 gestalten.</blockquote>Ooooh, Modernisierung! Na das ist ja auch mal dringend nötig, nach 20 Jahren Stillstand, den uns die CDU gebracht hat. Klar, das ist genau die Partei, denen wir jetzt die Modernisierung zutrauen sollten. Das sieht nur so aus, als hätten sie bisher nichts gemacht! Die haben bloß Anlauf genommen!! Ab jetzt geht die Post ab, sage ich euch! Gut, nicht die <i>Post</i>-Post. Die ist ja von der CDU kaputtprivatisiert worden. Das muss diese nachhaltige Wirtschaftspolitik sein, von der man immer so viel hört!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c34c0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c34c0</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 09:49:18 -0000</pubDate><title>China reformiert dann mal das Wahlrecht ... in Hong Kong....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/mar/30/hong-kong-china-brings-in-voting-system-changes">China reformiert dann mal das Wahlrecht ... in Hong Kong</a>. Weg mit den ganzen Direktkandidaten. Und die Nicht-Direktkandidaten kommen von einer Liste, die unter der Kontrolle von Mainland-Chinesen ist.<p>Hey, das ist ja fast wie bei uns! Wir haben auch lauter Kandidaten von Listen, auf deren Besetzung die Bevölkerung keinen Einfluss hat.</p><p>Von Siegern lernen heißt Siegen lernen!</p><p>Gut, wir haben auch Direktkandidaten. Aber die kennt keine Sau und ich kann hier auch nicht für irgendeinen von denen stimmen, sondern nur für die aus meinem Wahlkreis. Man stimmt also nach Geographie ab, nicht nach Kompetenz. Kein Wunder, dass da nie was draus wird am Ende.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c16b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c16b2</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 07:42:36 -0000</pubDate><title>Wieso haben sich eigentlich die Politiker persönlich getroffen, wenn sie...</title>
<description><![CDATA[ Wieso haben sich eigentlich die Politiker persönlich getroffen, wenn sie gleichzeitig allen anderen erzählen, sie sollen sich isolieren und Videokonferenz machen?<p>Kommt ihr NIE drauf, wer <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-03/armin-laschet-ministerpraesidentenkonferenz-praesenz">dafür verantwortlich</a> ist!</p><blockquote>Bei virtuellen Runden der Länderchefs mit der Kanzlerin gehe der Zusammenhalt verloren, kritisiert der CDU-Chef. Das nächste Treffen müsse wieder persönlich stattfinden.</blockquote>Großartige Idee, Herr Laschet!<p>War das nicht der Typ, der sich für besonders geschickt im Krisenmanagement hielt? *wieher*</p><p>Genau mein Humor! (Danke, Joel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c15d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c15d2#2021-03-30 13:30:02.765779</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 07:36:44 -0000</pubDate><title>Gestern wies ich noch darauf hin, das Vater Staat und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e9f6f2b">Gestern wies ich noch darauf hin</a>, das Vater Staat und die Justiz gerade ein Framing aufbauen, um die Totalüberwachung verschlüsselter Kommunikationssysteme zu rechtfertigen.<p>Heute sind wir <a href="https://blog.strafrecht-mv.de/beweislast-rostock-anwalt-strafrecht/">einen Schritt weiter</a>:</p><blockquote>Schon die Verwendung eines Kryptographischen-Handys der Fa. EncroChat deutet auf konspiratives Verhalten zur Begehung und Verdeckung von Straftaten hin (OLG Bremen, Beschluss vom 18. 12.2020 – 1 Ws 166/20 – Juris- ).</blockquote>Und im Gegensatz zu den ansonsten mittelalterlichen USA haben wir ja auch das zentrale Mittel zum ehrlichhalten der Polizei hier nicht: Dass illegal gewonnene Beweismittel automatisch nicht zulässig sind.<blockquote>Soweit der Beschuldigte die Ansicht vertreten läßt, die EncroChat-Erkenntnisse und die darauf aufbauenden Beweisergebnisse seien prozessrechtlich nicht verwertbar, teilt der Senat die Auffassung nicht.</blockquote>Seht ihr? Fertig! Findet der Senat nicht, damit ist die Nummer geritzt. Nein nein, liebe Beobachter, das ist nicht richterliche Willkür. Das ist business as usual vor deutschen Gerichten.<p>Und in der Tat hat sich das OLG Rostock das nicht einfach so aus dem Arsch gezogen, sie haben übernommen, was <a href="https://dejure.org/dienste/vernetzung/rechtsprechung?Gericht=OLG%20Bremen&amp;Datum=18.12.2020&amp;Aktenzeichen=1%20Ws%20166%2F20">die Kollegen vom OLG Bremen fanden</a>, dem sich auch das OLG Hamburg schon freudestrahlen angeschlossen hat.</p><p>Die Argumentation ging in Bremen so:</p><blockquote>Eine unrechtmäßige Erlangung der Daten durch die französischen Behörden sei nicht ersichtlich. Ebenso sei nicht ersichtlich, dass die Daten nach dem Willen des weiterleitenden Staates nicht für ein Strafverfahren verwendet werden dürften. Da auch nichts  dafür spreche, dass sich die deutschen Behörden gezielt einer ausländischen Behörde bedient hätten, um Kompetenzen auszuüben, die ihnen nicht zustünden, um so die Grenzen deutschen Rechts willkürlich zu unterlaufen, bestünde keine Grundlage für ein begründungsbedürftiges Beweisverwertungsverbot.</blockquote>Ja klar, wenn man nicht hinguckt, dann sieht man auch nicht, ob die Daten von den Franzosen illegal erlangt wurden.<p>Was haben die Franzosen denn genau übermittelt, fragt ihr?</p><blockquote>Aus einem in Frankreich geführten Ermittlungsverfahren seien dem BKA im Rahmen des internationalen polizeilichen Datenaustausches Daten zur Verfügung gestellt worden, aus denen sich die EMEI von in Deutschland eingebuchten Mobilfunkgeräte mit E-Mail-Adresse des Mobilgerätes und der jeweiligen Kontaktpartner, Datum, Uhrzeit und Funkmaststandort der jeweiligen Kommunikation sowie Kommunikationsinhalte bestehend aus Chatnach-richten und übermittelten Bilddateien ergäben.</blockquote>So läuft das in unserem "Rechtsstaat". Die französischen Behörden werfen einen Sack mit Daten über die Mauer, die ihnen bestimmt ein Vögelchen gezwitschert hat, denn eine andere legale Erklärung für deren Herkunft sehe ich gerade nicht. Unsere Behörden sagen, diese Daten rechtfertigen einen Verdacht. Ja, äh, was hat denn dan den Verdacht gerechtfertigt, der dann in Frankreich dazu gefürt hat, diese Daten überhaupt erst zu extrahieren?!<p>Ich bin ja auch ein Freund davon, Kriminelle einzulochen. Aber ich komme nicht umhin, mich über die ... <i>Flexibilität</i> unserer Justiz zu wundern, denen es gegen "den Kriminellen" (woher wisst ihr denn das, dass der kriminell ist und Strafe verdient hat?!) offensichtlich illegal erworbenes Beweismaterial zulässt, aber deren Standards bezüglich der Herkunft der Daten aus Frankreich mehrere Größenordnungen weniger voreingenommen ist und einfach in die Gegenrichtung annimmt, dass das schon alles seine Richtigkeit gehabt haben wird.</p><p>Wenn ich das richtig sehe, haben die Bremer dann noch Hausdurchsuchungen und weitere Maßnahmen gemacht und echte, verwertbare Beweise gefunden. Soviel Arbeit macht sich das OLG Rostock nicht. Die sagen einfach: Hier sind die Chatnachrichten, schuldig!1!!</p><p>Ich weiß ja nicht, ob den Rostocker Richtern klar ist, dass es sich hier um Bits handelt. Bits kann jeder machen. Ich kann Bits machen, in denen steht, dass die Rostocker Richter miteinander gechattet haben. In die Bits kann ich jede IMEI der Welt reintun. Ob die Rostocker Richter dann auch einfach so glauben würden, dass die Daten a) echt, b) glaubwürdig, c) aus legaler Quelle und d) als Beweismittel ausreichend sind?</p><p>Hey, zur Not könnte ich meinen schönen Bits auch durch die französischen Strafverfolgungsbehörden tunneln, wenn sie dann glaubwürdiger sind!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9ce06c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9ce06c</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 18:47:14 -0000</pubDate><title>Mir tun ja die Satiriker leid.Guckt nur mal hier: Zwei...</title>
<description><![CDATA[ Mir tun ja die Satiriker leid.<p>Guckt nur mal hier: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/tschentscher-ramelow-quarantaene-101.html">Zwei Landeschefs sind in Covid-Quarantäne</a>. Hamburg und Thüringen.</p><p>Wartet, geht noch weiter.</p><p>Warum sind die in Quarantäne? Weil bei ihnen die Covid-Warn-App angeschlagen hat.</p><p>Warum hat die angeschlagen? Weil die auf der Bundesratssitzung waren.</p><p>Bleibt die Frage, warum der Rest nicht auch in Quarantäne ist. Meine Vermutung: Weil die keine Warn-App haben.</p><p>Wie gesagt. Die armen Satiriker.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f2434</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f2434</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 14:32:10 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, ... Berlin!Meldung 1: Berliner Senat schreibt...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, ... Berlin!<p>Meldung 1: <a href="https://www.heise.de/news/Neue-Corona-Regeln-Berliner-Senat-schreibt-Homeoffice-vor-6001105.html">Berliner Senat schreibt Homeoffice vor</a>.</p><p>OK, denkt ihr euch jetzt vielleicht, gibt doch noch einen Funken von Vernunft in Berlin. Aber wartet! Geht noch weiter!</p><p>Meldung 2: <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/berliner-pilotprojekt-diese-drei-apps-sollen-restaurantbesuche-ermoeglichen-li.149232">Gastronomie in Berlin: Bezirk Mitte will Restaurants wieder öffnen</a>. Man braucht bloß einen negativen Covid-Test und drei Apps.</p><p>Drei Apps? Ja!</p><blockquote>Zum einen die Luca-App (zur Kontaktnachverfolgung), eine Ticketing-App (um einen Tisch im Restaurant zu reservieren) und eine spezielle Diagnose-App. Die soll laut Bezirksbürgermeister Stephan von Dassel (Grüne) als Tagespass nach einem negativen Corona-Test genutzt werden.</blockquote>Und wenn das nicht reicht, dann machen wir halt vier Apps!<p>Die Älteren und euch werden sich noch an die Nassrasierer-Kriege erinnern, als die Hersteller plötzlich von 2 auf 3 Klingen eskalierten, dann auf 4, und schließlich auf 5.</p><p>Da sind wir jetzt wieder. Du brauchst: 1 negativen Test, 3 Apps und 5 Blockchains!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f113e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f113e</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 13:10:56 -0000</pubDate><title>Ein Glück, dass der Biden eine schwarze Vizepräsidentin hat!So kann...</title>
<description><![CDATA[ Ein Glück, dass der Biden eine schwarze Vizepräsidentin hat!<p><a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-56516332">So kann er das Mexikaner-Einwandererproblem an die delegieren</a>:</p><blockquote lang="en">US President Joe Biden has put Vice-President Kamala Harris in charge of controlling migration at the southern border following a big influx of new arrivals.</blockquote>Wie hätte das denn sonst ausgesehen?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f10cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f10cb</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 13:03:17 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die diplomatischen Beziehungen zwischen der EU und den...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die diplomatischen Beziehungen zwischen der EU und den USA <a href="https://fm4.orf.at/stories/3013266/">normalisiert sich gerade wieder</a>.<blockquote>Nach dem Auftritt Joe Bidens vor dem EU-Ministerrat folgt am 14. April eine zweitägige Videokonferenz auf oberster Beamtenebene im Bereich Justiz und Innere Sicherheit zwischen der EU und den USA. Auf der Agenda stehen vom <b>grenzüberschreitenden Datenzugriff für Strafverfolger</b> bis zum gemeinsamen <b>Vorgehen gegen sichere Verschlüsselung</b> praktisch alle derzeit umstrittenen, datenschutzrelevanten Themen.</blockquote>Gebt mir ein T! Gebt mir ein K! Gebt mir Terrorismus und Kinderpornographie!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f7b3b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f7b3b</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 11:37:09 -0000</pubDate><title>Die EU-Kommission bastelt gerade an einer Ausrede dafür, Atomenergie fördern...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/EU-Experten-Atomkraft-nicht-schaedlicher-als-andere-Stromerzeugung-6000642.html">Die EU-Kommission bastelt gerade an einer Ausrede</a> dafür, Atomenergie fördern zu können.<blockquote>Atomkraft schade der Gesundheit der Menschen und der Umwelt nicht mehr als andere Technik zur Stromerzeugung. Davon gehen Experten der Gemeinsamen Forschungsstelle (JRC) der EU-Kommission aus.</blockquote>Mit den Leuten willste doch mal gepflegt baden gehen! In <a href="https://www.dw.com/en/fukushima-how-the-ocean-became-a-dumping-ground-for-radioactive-waste/a-52710277">Japan</a> z.B.<p>Oder <a href="https://www.theguardian.com/environment/2012/jul/04/radioactive-particles-beaches-sellafield">in England</a>! Oder wie wäre es mit <a href="http://www.toubab.com/Contents/Scotland/Spics/Sd/Se/se.html">Schottland</a>?</p><p>Kein Vergleich zu den üblen Warnschildern an Solaranlagen und Windfarmen!1!!</p><blockquote>Sie arbeiten zurzeit an einer Antwort auf die Frage, ob die EU die Atomenergie als nachhaltige Investition kennzeichnen sollte.</blockquote>Wohl weniger ein Bericht als ein Pseudo-"Gutachten", bei dem das Ergebnis schon vorher stattfand!<blockquote>Es gebe zwar noch keine langfristigen Erfahrungen dazu, da die nötige Technik zurzeit noch getestet werde</blockquote>Ja gut, aber davon lassen wir uns doch nicht aufhalten, und erklären den Kram schonmal vorab als sicher!<blockquote>Atomunfälle könnten zwar nicht zu hundert Prozent ausgeschlossen werden, sie seien aber Ereignisse mit extrem geringer Wahrscheinlichkeit</blockquote>Na dann ist ja alles gut!<p>Ich meine, mit extrem geringer Wahrscheinlichkeit kann auch so eine Windfarm mal eben eine spontane Kernfusion erleben!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f76fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f76fd</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 11:12:35 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten: Die Pandemie ist besiegt!Spahn pofallat die Test-Taskforce.„In der...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten: Die Pandemie ist besiegt!<p><a href="https://www.welt.de/vermischtes/live221095606/Corona-live-Impfzentren-in-mehreren-Laendern-ueber-Ostertage-geschlossen.html">Spahn pofallat die Test-Taskforce</a>.</p><blockquote>„In der letzten Sitzung der Taskforce haben Bund und Länder festgestellt, dass die Taskforce ihre Aufgabe erfüllt hat und in den Stand-by-Modus treten kann“, zitiert die Zeitung „Bild“ einen Sprecher des Gesundheitsministeriums in einem Vorabbericht.</blockquote>Denn Aufgabe der Taskforce sei lediglich gewesen, die Bundesländer mit den Herstellern zu verbinden.<p>Die haben also in den drei Wochen ihrer Existenz einmal Hersteller gegoogelt, die 1. Seite ausgedruckt, und dann per Fax an die Bundesländer verschickt.</p><p>Hut ab, liebe Bundesregierung! Das ist die Art von unbürokratischem Krisenmanagement, die wir von euch erhofft hatten! (Danke, Peter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f7406</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f7406</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 11:07:04 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, es ist passiert! Der ARD "Faktenfinder"...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, es ist passiert! Der ARD "Faktenfinder" hat eine Ausgabe, die die CDU korrigiert. <a href="https://www.tagesschau.de/faktenfinder/deutschland-impfweltmeister-101.html">Hier ist sie</a>.<p>Dass ich das noch erleben darf!</p><p>Können die am Ende doch mehr als tumbe Propaganda?</p><p>Der Inhalt ist jedenfalls richtig geil. Die Union hatte einen Tweet mit einer Grafik verbreitet, auf der es aussah, als sei Deutschland Impfweltmeister.</p><p>Die Investigativjournalisten vom ARD Faktenfinder haben sich die Grafik angeguckt und gemerkt:</p><blockquote>die CDU/CSU-Fraktion hatte in der Grafik alle Staaten, die vor Deutschland liegen, nicht berücksichtigt.</blockquote>Damit haben wir jetzt eine Baseline, wie dreist die CDU lügen muss, damit es dem ARD Faktenfinder auffällt. Danke, CDU! Danke, Faktenfinder! Gut, dass wir das mal geklärt haben.<p>Der Tweet ist inzwischen <a href="https://twitter.com/cducsubt/status/1376214157607985154">gelöscht</a>.</p><blockquote>Unser gestriger Tweet zum Thema Impfen ist denkbar ungeeignet. Er entspricht nicht unseren Standards. Wir bitten um Entschuldigung.</blockquote>Oooooh! Die CDU hat Standards!? Das sind ja ganz neue Zeiten! (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f6f2b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f6f2b</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 10:46:13 -0000</pubDate><title>Achtet mal übrigens auf die ganzen Stories mit den tollen...</title>
<description><![CDATA[ Achtet mal übrigens auf die ganzen Stories mit den tollen Erfolgen der Polizei gegen verschlüsselte Chatsysteme von Kriminellen.<p>Guckt mal, wo die Deutungshoheit liegt, wann ein Chatsystem "vor allem von Kriminellen genutzt" wird.</p><p>Die wurmen euch gerade ein Framing ins Hirn, dass das schon OK ist, wenn dem Staat alle Mittel recht sind, um verschlüsselte Kommunikationssysteme zu unterwandern. Es reicht, wenn sie danach behaupten, dort seien Verbrecher unterwegs gewesen, oder in der Eskalation: Kinderporno-Tausch.</p><p>Ihr mit eurem Threema- oder Signal-Account solltet nochmal <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Martin_Niem%C3%B6ller#Habe_ich_geschwiegen">Herrn Niemöller konsultieren</a>.</p><p>Ja aber Fefe, dann bleibt ja Verbrechen ungesühnt, wenn die Polizei da nicht reingucken kann!1!!</p><p>Ja, ist dann halt so. Das unterscheidet einen Rechtsstaat von einer totalitären Diktatur. Gelegentlich kommt dann jemand davon.</p><p>Ja aber das Verbrechen findet doch heute hauptsächlich online statt!1!!</p><p>Ist das so? Die Provisionen der CDU, waren die online? War Wirecard online? Die brennenden Flüchtlingsunterkünfte, waren die online? Die Nazimorde von Hanau, waren die online? Lasst euch da doch keinen Scheiß erzählen!</p><p>Und kommt mir nicht mit ungesühnten Verbrechen, solange die Grünen den Kosovo bombardieren, der Bundestag 20 Jahre lang für eine Verlängerung des Afghanistan-Einsatzes stimmt, die EU Flüchtlinge ins Mittelmeer zurückschleppt und dort absaufen lässt, die CDU sich "jüdische Vermächtnisse" und Masken-Provisionen in die Tasche steckt, und die SPD ihr dabei Beihilfe leistet.</p><p>Und wo wir gerade bei ungesühnten Verbrechen waren: Was ist denn mit den brennenden Flüchtlingsheimen? Zählt ihr die Hanau-Morde als gesühnt? Weil das am Ende ein verirrter Einzeltäter aufgeklärt wurde, der sich selbst auch erschossen hat?</p><p>Die Idee, dass alle Verbrechen gesühnt werden, ist an sich schon absurd.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f671a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f671a#2021-03-29 12:35:03.091647</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 10:11:16 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die CDU setzt ihr "Projekt unter 5%" fort.Erst...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://twitter.com/ARD_BaB/status/1376233909839667211">Die CDU setzt ihr "Projekt unter 5%" fort</a>.<p>Erst sorgen sie dafür, dass wir monatelang in halben PR-Lockdowns vor uns hin gefoltert werden.</p><p>Dann Kampfbegriffe wie "kompletten Shutdown" in den Mund nehmen ("WOLLT IHR DEN TOTALEN LOCKDOWN?!?"), dann so tun, als sei das dasselbe wie die PR-"Lockdown light"s, mit denen die CDU und seit einem Jahr langsam grillt.</p><p>Das, wovor er hier warnt, ist genau das, was die CDU seit einem Jahr mit uns macht!</p><p>Mit anderen Worten: Die CDU warnt vor der CDU.</p><p>Ich bin gewillt, ihr da zuzustimmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f47ae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f47ae</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 07:53:20 -0000</pubDate><title>Während sie euch mit ihrem Covid-Verkacken abgelenkt haben, und euch...</title>
<description><![CDATA[ Während sie euch mit ihrem Covid-Verkacken abgelenkt haben, und euch vorne herum ins Gesicht gelogen haben, sie wollten nur gegen die Terroristen hier und da mal ein gelegentliches Endgerät aufhacken, <a href="https://www.heise.de/news/Ex-EuGH-Richterin-gegen-flaechendeckende-Scans-auf-Kinderpornografie-6000260.html">geht es hinter den Kulissen um das Entschlüsseln des kompletten Internettraffics</a>. Wegen, äh, also für die ... Ermittlungen *papierraschel* *ausredengeneratoranwerf* gegen Kinderpornographie, ja genau, das ist es! Kinderpornographie!!1!<p>Wie? Nein, nein, das hat nichts damit zu tun, dass wir dem BND gerade erlaubt haben, den gesamten Traffic abzuschnorcheln. Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f467b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f467b</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 07:49:57 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand PHP?We don't yet know how exactly this...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://externals.io/message/113838">Benutzt hier jemand PHP</a>?<blockquote lang="en">We don't yet know how exactly this happened, but everything points towards a compromise of the git.php.net server (rather than a compromise of an individual git account).</blockquote>Da muss man allerdings dazu sagen, dass der Typ, der das schreibt, der ist, in dessen Namen da Zeug eingecheckt wurde. Der ist möglicherweise nicht der Richtige, um zu untersuchen, ob der Server oder bloß sein Account übernommen wurde.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9e0eaf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9e0eaf</guid><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 18:44:01 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei schlechte Laune waren: Die Abteilung für...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei schlechte Laune waren: <a href="https://www.zdf.de/comedy/zdf-magazin-royale/zdf-magazin-royale-vom-26-maerz-2021-100.html">Die Abteilung für seriösen Journalismus beim ZDF legt nach</a>. Diesmal geht es um die Frage, wo eigentlch das Rechtsradikalenproblem in Sachsen herkommt.<p>Dass die Nazis selber weitgehend Westimporte waren, ist ja schon bekannt. Aber dass auch die Regierung und die zuständigen "Verfassungsschützer" (HARR HARR) aus dem Westen kamen, die das entstehen ließ und das Problem leugnete, das hat sich noch nicht ausreichend rumgesprochen.</p><p>Ein Glück, dass sich das ZDF noch eine Dokumentarabteilung leistet!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9e0beb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9e0beb#2021-03-28 20:50:02.968831</guid><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 18:30:13 -0000</pubDate><title>habt ihr euch auch gefragt, wo eigentlich die korrupten SPDler...</title>
<description><![CDATA[ habt ihr euch auch gefragt, wo eigentlich die korrupten SPDler bleiben, die aus Maskengeschäften Profit geschlagen haben?<p>Das kann doch nicht sein, dass die CDU korrupter als die SPD ist!?</p><p>Nein nein, keine Sorge. Die Sozen sind nur nicht so doof, das selber zu machen.</p><p><a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article229275383/Chebli-Ehemann-war-in-umstrittene-Krankenhaus-Geschaefte-verwickelt.html">Die machen das über den Ehepartner</a>. Steuerlich etwas ungünstiger, aber die SPD ist halt eine moderne Partei, da sind beide berufstätig!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Das ist übrigens auch aus einem anderen Blickwinkel heraus interessant. Denn es gab ja neulich diesen Vorstoß von SPD und Grünen zur Abschaffung des Ehegattensplittings. Das hat aus dieser Perspektive heraus nochmal ein ganz anderes Aroma.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea107dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea107dd</guid><pubDate>Sun, 28 Mar 2021 00:00:03 -0000</pubDate><title>Sagt mal, habt ihr das auch gehört? Man kann vollständiges...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, habt ihr das auch gehört? Man kann vollständiges Totalverkacken beim Impfen durch Tests kompensieren?<p><a href="https://www.diamandis.com/blog/false-sense-security">Hier hat das mal jemand in der Praxis getestet</a>. Der hat alle Teilnehmer seiner Veranstaltung vorher getestet, und dann nochmal jeden einzelnen jeden Tag.</p><p>Und zwar nicht mit Schnelltests, haha, das weiß ja jeder, dass die schlecht sind. Nein nein, der hat PCR-Tests genommen. Jeden Teilnehmer. Jeden Tag, PCR-Test.</p><blockquote lang="en">Of the remaining 451 tests, ALL REPORTED NEGATIVE during that entire time. We had one member who had previously tested positive with an Antigen test, so we re-tested that person with a PCR test, which was confirmed negative.</blockquote>Alles super, oder?<p>Ich meine, hey, das ist ein deutlich höheres Testniveau als unsere Politiker für unsere Schulen vorsehen. Das ist Premium-Liga für superreiche Silicon-Valley-Geldsäcke.</p><p>Hier ist, wie es ausging:</p><blockquote lang="en">Two days later, during a follow-up A360 staff meeting (where we retested everyone), much to my horror one of my staff tested PCR POSITIVE.</blockquote>Ja Kruzifix! der hat sich bestimmt danach beim Einkaufen angesteckt!1!!<blockquote lang="en">In total, here are the number of individuals who attended the production in-person and the number who tested COVID-Positive. The results for the AV group who wore masks are striking.<p></p><ol><li>A360 Members: 30 members (on the average over 4 days). Of these, 12 Members contracted COVID.</li><li>A360 Faculty: We had a ~9 Faculty attend in person (the remainder were virtual); Of these, 4 Faculty contracted COVID.</li><li>A360 Staff: We had 10 staff support the production in person.  Of these, 5 staff contracted COVID.</li><li>Audiovisual / Studio Team: We had a group of 35 expert AV/Production team that were isolated in one corner of the office running the live Broadcast. 100% of that team wore masks throughout the production. There were NO COVID Cases amongst this group. Bottom line again: Masks Work.</li></ol><p>As of this writing, 90% of the cases have been fully resolved already and thankfully there were no severe cases within our group.</p></blockquote>Haha, so ein Zufall! Das ist genau, was unsere Politik hofft! Dass wie durch ein Wunder (Ostern!! Göttliche Fügung und so!) keiner einen schweren Verlauf hat.<p>Tja und wie das so ist mit dem Prinzip Hoffnung als Plan.</p><p>Funktioniert prächtig! Bis es nicht mehr funktioniert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea14136</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea14136#2021-03-27 20:45:02.756779</guid><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 19:05:12 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand FreeBSD? Deren Qualitätssicherung und Prozesse sehen gerade...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand FreeBSD? <a href="https://arstechnica.com/gadgets/2021/03/buffer-overruns-license-violations-and-bad-code-freebsd-13s-close-call/">Deren Qualitätssicherung und Prozesse sehen gerade nicht so gut aus</a>.<p>Die Firma hinter pfsense ("World's Most Trusted Open Source Firewall") hat einen Typen bezahlt, damit er Wireguard nach FreeBSD portiert, und zwar in den Kernel rein. Die wollten das in ihren Produkten unterstützten (Wireguard ist ein VPN-Protokoll, sowas wie IPsec).</p><p>Der Typ hat dann nach ein paar Monaten einen Port nicht nur abgeliefert, sondern bei FreeBSD einfach so in den Code einchecken können. Die Wireguard-Leute erfuhren <s>aus der Presse</s> auf einer FreeBSD-Mailingliste davon und dachten sich: Sollten wir vielleicht mal kurz einen Blick drauf werfen. Steht ja immerhin unser Name dran.</p><p>Was fanden die? Nun, äh, es war nicht gut. Es war so doll nicht gut, dass sie sich entschieden haben, da mal die Dinger zu fixen. Sie haben also zwei Wochen lang im Wesentlichen Crunch-Mode gefahren (auf Schlaf verzichtet) und am Ende war von dem ursprünglichen Port-Code nichts mehr übrig.</p><p>Und DAS, meine Damen und Herren, ist ein GANZ eindeutiges Zeichen. Wenn du zwei Wochen hast, und du machst lieber alles neu, dann war das ungefähr die Hölle auf Erden.</p><p>Es gibt eine Liste:</p><blockquote lang="en">The first issue is whether Macy's code actually had significant problems. Donenfeld said that it did, and he identified a number of major issues:<p></p><ol><li>Sleep to mitigate race conditions</li><li>Validation functions which simply return true</li><li>Catastrophic cryptographic vulnerabilities</li><li>Pieces of the wg protocol left unimplemented</li><li>Kernel panics</li><li>Security bypasses</li><li>Printf statements deep in crypto code</li><li>"Spectacular" buffer overflows</li><li>Mazes of Linux→FreeBSD ifdefs</li></ol></blockquote>Da muss ich doch mal kurz den Zyniker raushängen lassen und auf Linus zeigen. Der wird seit Jahren angefeindet, weil er Leute, die schlechten Code einreichen, abweist. Wer es einfach nochmal versucht, kriegt eine Beleidigung. Wer es nochmal probiert, wird abgewatscht.<p>Wenn du das nicht machst, passiert sowas hier.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://lists.freebsd.org/pipermail/freebsd-hackers/2021-March/057102.html">FreeBSD hat ein Statement veröffentlicht</a>. Da war ich ja mit meinem Linus-Vergleich geradezu prophetisch.</p><p u=""><b>Update</b>: Man kann auch die Perspektive haben, dass das kein Qualitätssicherungsproblem bei FreeBSD ist, denn die Qualitätssicherung selektiert nicht, was nach HEAD reinkommt, sondern was in die Release-Branches kommt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea1bb5d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea1bb5d#2021-03-27 20:00:02.154050</guid><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 18:37:55 -0000</pubDate><title>Weil hier vereinzelt die Frage reinkommt, wieso ich nichts zu...</title>
<description><![CDATA[ Weil hier vereinzelt die Frage reinkommt, wieso ich nichts zu Stallman schreibe: <a href="/?ts=a37ef6b6">Hier ist der Kontext dazu</a>.<p>Die FSF hat plötzlich und überraschend gemerkt, dass sie ohne ihren Gründer, Richard Stallman, bloß eine weitere belanglose Pseudo-Organisation ist, die nichts bewegt und der Presse herzlich egal ist. Also haben sie ihn zurück in den Aufsichtsrat gewählt.</p><p>Und ah, endlich hat der Lockdown-geplagte Lynchmob wieder ein Opfer und kann sich mal so richtig als woke positionieren, schön mit <a href="https://heise.de/-5998079">schönen Rufmord-Lügen wie</a></p><blockquote>Stallman werden in dem Schreiben unter anderem frauen- und transfeindliche Positionen vorgeworfen.</blockquote>Ah, frauenfeindlich, ja? Was <a href="https://twitter.com/grok_/status/1375049417926053894">ist denn der Vorwurf</a>?<blockquote lang="en">Stallman is a disgusting misogynist and known sexual harasser who licked my law professor friend’s arm from wrist to elbow when she met him and shook his hand.</blockquote>Wat? OK, also sie steht da, reicht ihm die Hand, und er reicht nicht seine Hand sondern eine Zunge? Und sie kommt nicht auf die Idee, den Arm wegzuziehen? Er fängt zu lecken an, aber sie zieht den Arm immer noch nicht weg? Wat?<p>Ich bin da vielleicht einfach nicht phantasiebegabt genug, um mir das vorzustellen. Oder vielleicht klingt das auch bloß so absurd, weil es eine Behauptung von jemandem ist, und wir nur eine Seite gehört haben?</p><p>Gibt es Zeugen? Stand da niemand daneben? Lass mich raten: Sie konnte nicht fliehen, weil sie vor Angst wie gelähmt war?</p><p>Komm, Fefe, das ist eine Jura-Professorin, wenn das so passiert ist, dann gibt das ja wohl eine der bestformulierten Klagen in der Geschichte der Jurisprudenz! Haben wir von der was gehört? Nicht?</p><p>Ja, äh, sorry, aber da erwarte ich eine bessere Faktenlage als "jemand auf Twitter sagt, ein Freund eines Verwandten habe folgende Geschichte so gut wie selbst erlebt".</p><p>Aber ok, er ist ja auch transphob, angeblich. Was ist da der Vorwurf? <a href="https://www.fastcompany.com/90618666/mozilla-and-tor-join-calls-to-oust-richard-stallman-from-free-software-foundation">Die Faktenlage sieht auch da eher dünn aus</a>. Ich zitiere:</p><blockquote lang="en">In calling for the FSF board resignation, the petition organizers point to those comments, to the harassment complaints, to comments Stallman made about people with Down syndrome, and to his repeated comments about the singular pronoun “they,” which the petitioners refer to as “poorly disguised transphobia.”</blockquote>Oh ach soooo! Die Trans-Aktivisten haben Stallman vorschreiben wollen, welche Wörter er benutzen darf, und er wollte nicht mitspielen? Na damit ist ja wohl alles klar. STEINIGT DEN TRANS-FEIND!!1!<p>Aber komm dieses ganze Hörensagen, da wird doch ein Qualitätsverlag wie Heise nicht einfach mitmachen, oder? Na gucken wir doch mal:</p><blockquote>In einem Appendix haben die Kritiker Beispiele gesammelt, die Stallmans Fehlverhalten dokumentieren sollen. Hier finden sich Äußerungen des GNU-Erfinders über Geschlechtsverkehr mit Minderjährigen, Kinderpornographie oder auch die Empfehlung, dass schwangere Frauen Kinder mit Down-Syndrom besser abtreiben sollten. Ebenfalls wird ihm nachgesagt, dass er sich seit Langem unangemessen gegenüber Frauen verhalte.</blockquote>Whoa, Dude. Geht es noch schmuddeliger, Heise? DAS ist eure Zusammenfassung? Ein von Aktivisten, die Stallman versenken wollen, aus 40 Jahre öffentlicher Äußerungen zusammengepickte Liste an Dingen, und ihr habt nicht mal die Zeit gehabt, da mal reinzugucken?<p>Was heißt denn "Äußerungen über Sex mit Minderjährigen"? Das Strafgesetzbuch äußert sich auch über Sex mit Minderjährigen. Sind das jetzt alles Übeltäter, die das geschrieben haben?! Was Stallman ein paar Mal gesagt hat, ist dass die Altersgrenze aus seiner Sicht nach irgendwelchen moralischen Gesichtspunkten von irgendwelchen Leuten willkürlich festgesetzt wurde und nicht auf einer wissenschaftlichen Basis beruht, was man schon daran sehen kann, so Stallman, dass in verschiedenen Ländern andere Grenzen gelten. Well yeah. Wisst ihr, wer das noch sagt? Wikipedia! Verbrennt sie!!1!</p><p>Kinderpornographie ist genau so eine Chose. Vielleicht sogar noch krasser, denn bei uns ist ja inzwischen Anscheins-Pornographie verboten, d.h. wenn der Richter findet, das Modell in der Sexszene sehe aber jung aus, die könnte theoretisch auch minderjährig sein. Wohlgemerkt: Unabhängig von der Volljährigkeit der tatsächlichen Darsteller!</p><p>Was war noch? Oh ja. Down-Syndrom. Stallman hat angeblich mal etwas in die Richtung gesagt, dass Mütter Down-Kinder ja abtreiben sollten. Kann man eklig finden, kann man zustimmen. Ich persönlich bin sehr froh, nie vor der Entscheidung gestanden zu haben. Ich kann beide Varianten verstehen. Ich weiß nicht, ob euch klar ist, wie viele Abtreibungen es nach Down-Syndrom-Diagnose gibt anteilig. Es gibt da ausreichend viel Nachfrage, dass <a href="https://www.zeit.de/gesellschaft/familie/2019-01/schwangerschaftsabbruch-kind-behinderung-trisomie-21">debattiert wurde, ob die Krankenkasse den Bluttest übernehmen sollte</a>. Das ist also keine ekelige Einzelmeinung eines Unabomber-Typen hier sondern Meinung einer substanziellen Teilmenge der Bevölkerung. Hört also mal bitte auf, da auf Stallman zu zeigen.</p><p>War noch was? Oh ja.</p><p>"Ebenfalls wird ihm nachgesagt". Hey, wisst ihr, was diesem Heise-"Journalisten" nachgesagt wird? Nicht? Gut so. Denn das ist Schmuddel-Rufmord der übelsten Sorte und daran sollte sich niemand beteiligen.</p><p>Für mich ist die Sache daher ziemlich klar. Hier will mal wieder ein Woke-Lynchmob auf Kosten von Dritten Empörungs-Olympiade spielen. Am besten immer im Namen von Dritten. Soweit kommt es ja noch, dass man tatsächlich jemanden finden muss, der beleidigt wurde. Nein, nein, solche Lynchmobs ziehen im Namen Dritter los. Genau wie damals der Ku-Klux-Klan. Die wollten ja bloß die Frauen und Kinder schützen!1!! Daher haben die sich auch immer irgendwelche angeblichen kriminellen Handlungen aus dem Arsch gezogen, die der zu lynchende Schwarze begangen haben soll.</p><p>Ekelhaft. E-kel-haft. Ich verachte solche Lynchmob-Twittertäter.</p><p>Stallman hab ich übrigens mal persönlich getroffen. Ich dachte, das sei ein Irrtum, und ein Obdachloser habe sich verlaufen. Stallman ist im Umgang auch keine einfache Person, kein klarer Sympathieträger. Das heißt nicht, dass ihr ihn lynchen könnt.</p><p>Dass ich diesen Satz überhaupt hinschreiben muss!</p><p>Widerlich, dieser Twitter-Mob.</p><p>Der hat übrigens prominente Mitglieder. Mozilla und die FSFE sind mir aufgefallen. Von Mozilla erwartet man ja schon gar nichts mehr, aber die FSFE hat sich damit voll ins Aus geschossen. Die kriegen von mir nur noch Fundamentalopposition.</p><p>Ich konnte die ja ehrlich gesagt noch nie ernstnehmen. Sind bei Stallman aufgesprungen, rennen jetzt in seinem Namen von Schnittchen-Event zu Schnittchen-Event, lassen sich die Reisen von unterinformierten Spendern bezahlen, machen immer schön "ich bin dagegen!!1!"-Statements, und haben noch keine einzige Sache erreicht, die es bis zu meinem Aufmerksamkeitshorizont geschafft hätte. Ich grübel jetzt schon zehn Minuten, ob mir irgendwas einfällt, was die FSFE erreicht hat. Was es ohne die FSFE nicht gegeben hätte.</p><p>Nee. Komme auf nichts.</p><p>Und jetzt, nach dieser Stallman-Nummer? Zumachen. Schnell zumachen, bevor sie die Free Software Community noch weiter in den Dreck ziehen mit ihrem Verhalten.</p><p>Was Stallman zu Minsky und Epstein gesagt hat, <a href="https://embed.documentcloud.org/documents/6405929-09132019142056-0001/?embed=1">kann man übrigens selber lesen</a>. Money Quote:</p><blockquote lang="en">The "s" in CSAIL stands for "science". The job of scientists is to evaluate evidence and seek truth. We have a social responsibility to do that as well.</blockquote>Das war hier der Kontext.<blockquote lang="en">&gt; Giuffre was 17 at the time; this makes it __rape__ in the Virgin Islands.<p>Does it really? I think it is morally absurd to define "rape" in a way that depends on minor details such as which country it was in or whether the victim was 18 years old or 17.</p></blockquote>Wer das für eine abstoßende Idee hält, den frage ich: Schaut euch mal die Gesetze von Saudi Arabien an. Nur weil eine Sache in einem Land zu einem Zeitpunkt legal oder illegal war, heißt das noch nicht, dass man sich der Beurteilung der Gesetzeslage durch die Richter dieses Landes automatisch moralisch anschließen muss. Und zu seinem Punkt über das Alter <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ages_of_consent_in_Europe">sei auf die handliche Übersicht der Gesetzeslagen alleine in Europa</a> verwiesen. Oder nehmt nur die Dekriminalisierung von Homosexualität. Hat sich die Dekriminalisierung eure moralische Einstellung geändert? Ich hoffe die war vorher schon auf der richtigen Seite der Frage!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea1871d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea1871d</guid><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 14:57:07 -0000</pubDate><title>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass wir die Fact...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr eigentlich auch so froh, dass wir die Fact Checker haben?<p>Nicht auszudenken, wo wir ohne Factchecker wären!</p><p>Ich meine, woher wüssten wir, ob <a href="https://eu.usatoday.com/story/news/factcheck/2021/03/26/fact-check-no-evidence-hillary-clinton-suez-canal-vessel-linked/7014647002/">das Suezkanal-Containerschiff in Wahrheit ein Sklavereischiff von Hillary Clinton ist</a>!</p><p>Scheiße, Bernd! Da ist der gesamte Deep State mit seiner Pizzeria im Suezkanal auf Grund gelaufen!1!! Looks legit!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea1861e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea1861e</guid><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 14:52:48 -0000</pubDate><title>Alles, was ihr zum Stand der Digitalisierung in der Bundesregierung...</title>
<description><![CDATA[ Alles, was ihr zum Stand der Digitalisierung in der Bundesregierung wissen müsst, <a href="https://twitter.com/hmtillack/status/1375762899659030531">in einem Tweet</a>. Ich fasse mal den Inhalt kurz zusammen: Wenn eine Kleine Anfrage beim BMI reinkommt, dann als Mail. Mit einem PDF-Anhang. In dem Anhang ist ein gescanntes Fax. Also ... ein Scan, kein OCR.<p>Und was macht das BMI dann? Beschäftigt eine arme Person, die den Text abtippt.</p><p>Und wisst ihr, was an der Story das geilste ist? Die kam in der Süddeutschen. Jemand hat sie abfotografiert. Und dann das Foto auf Twitter verbreitet. Und ich tippe da jetzt den Inhalt für euch ab.</p><p>Genau mein Humor!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea1decb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea1decb</guid><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 11:59:17 -0000</pubDate><title>Heureka! Ich habe eine Lösung für unser Covidproblem und das...</title>
<description><![CDATA[ Heureka! Ich habe eine Lösung für unser Covidproblem und das Suezkanalproblem!<p>Wir ernennen eine Task Force mit Andi Scheuer und Jens Spahn für das Suezkanalproblem.</p><p>Das ist alles.</p><p>Um Covid kümmert sich dann bei uns jemand anderes. Ist eigentlich fast egal wer. Hauptsache es sind nicht Spahn und Scheuer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea1d2c9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea1d2c9</guid><pubDate>Sat, 27 Mar 2021 11:08:07 -0000</pubDate><title>Oh gucke mal, der Bundestag wurde schon wieder gehackt!Tja. Das...</title>
<description><![CDATA[ Oh gucke mal, <a href="https://www.br.de/nachrichten/meldung/bundestag-bestaetigt-hacker-angriffe-auf-abgeordnete,30039032c">der Bundestag wurde schon wieder gehackt</a>!<p>Tja. Das ist aber bedauerlich, dass sie mit ihrem Hackertoolverbot dafür gesorgt haben, dass es keinen Nachwuchs in der Security-Branche gibt, und dass die Alten ihnen nicht helfen wollen.</p><p>Wichtig ist ja eigentlich auch nur eine Sache.</p><blockquote>Experten schreiben den Angriff der russischen Hackergruppe "Ghostwriter" zu, hinter der der russische Geheimdienst GRU stecken soll.</blockquote>Seht ihr? Die Russen waren es! Da kann man nichts machen.<p>Die Russen sind bestimmt mit furchtbaren APTs gekommen und haben eine sophisticated supply chain attack gefahren, oder? Aktuellste Erkenntnisse genutzt? Lauter 0days? Ja?</p><p>Nun, ... <a href="https://www.sueddeutsche.de/digital/hackerangriff-bundestag-russland-1.5248435">nicht ganz</a>.</p><blockquote>Die Angreifer nutzten offenbar auch keine komplexe Software, um die privaten Konten der Abgeordneten zu übernehmen. Vielmehr setzten sie auf sogenanntes Spearphishing und sandten ihnen gefälschte Mails, mit denen sie sich das Vertrauen der Zielpersonen erschleichen wollten.</blockquote>*gähn*<p>Ja gut, auf der anderen Seite: Richtige Hackerangriffe merken die wahrscheinlich gar nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea329be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea329be</guid><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 14:02:08 -0000</pubDate><title>Ich fand als Kind immer faszinierend, wenn im Museum Gegenstände...</title>
<description><![CDATA[ Ich fand als Kind immer faszinierend, wenn im Museum Gegenstände ausgestellt waren, und dann auf dem Erklärschild daneben stand, wofür das verwendet war.<p>Ganz häufig war das dann "rituelle Handlungen" oder so. "Kulthandlungen".</p><p>Fand ich super damals und fragte mich, woher die das wussten.</p><p>Heute habe ich eine andere Perspektive darauf. Kulthandlungen heißt nicht, dass wir wissen, was die da gemacht haben, sondern dass wir entweder keine Ahnung haben, wieso die das Ding brauchten, oder es erscheint uns völlig nutzlos und überflüssig und wir sagen uns: Das war bestimmt irgendwas religiöses. Denn für rationale Anwendungen braucht man das nicht.</p><p>Auch Stonehenge ist so ein Ding. Erst hieß es: Das haben bestimmt Druiden für ihre Rituale benutzt. Dann hießt es: Astronomie? Aber nicht wirklich, denn du brauchst ja keine Monolithen, die so aufgebaut sind, dass sie zur Sommersonnenwende genau das eine Sternbild durchlassen. Wenn sie das tun, dann wusstest du das ja schon vorher, dass du die so aufbauen musst, dass das passiert. Das war also kein Messinstrument und nicht nötig für die Erkenntnis.</p><p>Worauf ich hinaus will: Der Großteil unserer heutigen Software und vor allem der Methodologie sind auch rituelle Kulthandlungen.</p><p>Unter der Dusche male ich mir gerne aus, wie ein zukünftiger Archeologe Apache Kafka findet. Der grübelt dann ein paar Monate mit seinen Kollegen herum, und dann kommen sie zum Schluss: Das war für rituelle Handlungen und hatte religiöse Konnotationen. Denn brauchen tut man sowas nicht.</p><p>Das soll jetzt keine Kafka-Bashing sein, das war bloß das erste Beispiel, das mir gerade einfällt. Unsere Welt ist voll mit rituellen Kultobjekten, besonders unsere Softwarewelt.</p><p>Alleine die ganzen Schneeflocken-Buildsysteme, die da draußen so im Einsatz sind. Da fällt mir auch heute schon keine andere Erklärung ein als dass das für Kulthandlungen da ist. Da wollte jemand sichergehen, im Leben nach dem Tod etwas vorzeigen zu können.</p><p>Oder nehmen wir mal Slack oder Teams. Das hat keine positive Auswirkung, das ist reines Ritual. Es unterbricht die Leute, lenkt sie ab, senkt die Produktivität spür- und messbar. Trotzdem kaufen die Firmen das als wäre Black Friday bei Walmart, trampeln sich gegenseitig tot beim Versuch, den Scheiß schneller einzuführen als die anderen.</p><p>Rituelle Kulthandlungen.</p><p>Warum haben wir eigentlich alle OO gemacht? Rituelle Kulthandlung!</p><p>Warum waren plötzlich Skriptsprachen so ein Renner? Rituelle Kulthandlung!</p><p>Wieso stehen jetzt plötzlich alle auf Static Code Analysis? Dieselben Leute, die jahrelang die Warnungen ausgeschaltet und die Restwarnungen ignoriert haben? Rituelle Kulthandlungen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea30fa7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea30fa7</guid><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 12:11:37 -0000</pubDate><title>Nachdem der Trump jetzt weg ist, und wir uns alle...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem der Trump jetzt weg ist, und wir uns alle einig sind, dass Fox News hysterische Propagandisten sind … können wir uns jetzt darauf einigen, dass die anderen Medien genauso scheiße sind?<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=X6C60EBjT84">Hier hat jemand einen schönen Supercut gemacht</a>. Donald Trump is over. The walls are closing in. This is the beginning of the end. We have another bombshell. This could be a tipping point!</p><p>So und jetzt fragt euch mal, wie das mit unseren Medien hier ist.</p><p>Da könnte auch mal jemand einen schönen Supercut über die Covid-Berichterstattung machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea375a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea375a8</guid><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 10:20:38 -0000</pubDate><title>Ich finde ja bei so institutioneller Korruption immer toll, was...</title>
<description><![CDATA[ Ich finde ja bei so institutioneller Korruption immer toll, was da alles für Klärschlamm hochblubbert, wenn man nur mal ein bisschen an irgendeiner Stelle wackelt. Man muss nicht mal richtig stochern.<p>Aktuell: <a href="https://sz.de/1.5247091">Peter Gauweiler bekam von 2008 bis 2015 mehrere Millionen Euro von einem konservativen Milliardär</a>. Ist ja komisch, fragt ihr euch jetzt vielleicht. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_Gauweiler#Abgeordnetent%C3%A4tigkeit">Was war denn 2015</a>?</p><blockquote>Am 31. März 2015 erklärte Gauweiler seinen Mandatsverzicht gemäß § 46 Absatz 1 Nr.4 Bundeswahlgesetz.</blockquote>Ist ja komisch, dass der Milliardär Gauweilers juristische Kompetenz nur solange brauchte, wie der im Bundestag saß! Zufälle gibt's!<p>Aber ich kann euch versichern, dass das nichts mit seiner Arbeit als Abgeordneter zu tun hatte, denn</p><blockquote>Im April 2012 berichtete Der Spiegel mit Verweis auf Abgeordnetenwatch.de, dass Gauweiler seit der Bundestagswahl 2009 an 36 von 62 Abstimmungen im Bundestag wegen Abwesenheit nicht teilgenommen hatte.</blockquote>Das ist doch genau der, den man da schmieren will!1!!<p>Wobei auf der anderen Seite kann man ja auch sagen: Jemand, der an allen Sitzungen teilnimmt, ist vermutlich ein Idealist, der Demokratie und Integrität wichtig findet, und nicht schmierbar ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea3613d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea3613d</guid><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 08:57:07 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der Bundestag verlängert zum 20. Mal den Afghanistaneinsatz.Kennt...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/bundestag-verlaengert-afghanistan-mandat-101.html">Der Bundestag verlängert zum 20. Mal den Afghanistaneinsatz</a>.<p>Kennt jemand jemanden, der da dafür war? Ich frage mich seit 20 Jahren, in wessen Namen sie da eigentlich stimmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea3614a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea3614a</guid><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 08:55:48 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei der herummarodierenden CDU waren: Die Tagesschau...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei der herummarodierenden CDU waren: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/bundestag-beschliesst-neues-bnd-gesetz-101.html">Die Tagesschau liefert zum neuen BND-Gesetz eine tolle Medienkompetenzübung</a>.<p>Der BND hatte ja einfach im Ausland großflächig Menschen bespitzelt und ihre Menschenrechte mit Füßen getreten. Daraufhin hatte das Verfassungsgericht völlig überraschend darauf hingeweisen, dass das Menschenrechte und nicht Bürgerrechte heißt, und dass Ausländer vielleicht keine deutschen Staatsbürger aber doch Menschen sind und ihnen daher Menschenrechte zustehen.</p><p>So und jetzt kommt die Lösung der CDU: Der BND darf genau das, was das Verfassungsgericht für illegal erklärt hatte, einfach weiter machen. Aber die CDU richtet einen "Kontrollrat" ein. Den wollen sie mit Bundesrichtern und Bundesanwälten besetzen. Und was sollen die tun?</p><blockquote>soll das Vorgehen des Geheimdienstes im Blick behalten</blockquote>Ooooh, im Blick behalten, ja? Aber verhindern oder verbieten können sie nichts? Konsequenzen gibt es nach wie vor keine?<p>So und jetzt der Kern der Medienkompetenzübung:</p><blockquote>Gleichzeitig werden die rechtlichen Hürden für das Ausspähen erhöht.</blockquote>Nein. Werden sie nicht. Bisher sind die Hürden "der BND darf das gar nicht". Die Hürden sind also unendlich hoch. Und jetzt werden sie zurückgestutzt auf Bordsteinkantenhöhe.<p>Denn die CDU hat noch keinen Menschen getroffen, dessen Menschenrechte sie nicht am liebsten mit Füßen treten würden. Außer sich selbst, versteht sich. Da rufen sie dann plötzlich nach Datenschutz. Klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea35f24</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea35f24#2021-03-26 12:10:03.291062</guid><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 08:48:58 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch gefragt habt, wie das aussieht, wenn die...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch gefragt habt, wie das aussieht, wenn die CDU vorgibt, etwas gegen Korruption zu tun: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/lobbyregister-109.html">Hier ist die Antwort</a>.<blockquote>Es verpflichtet professionelle Interessenvertreter dazu, sich in ein öffentlich einsehbares Register einzutragen und dort Angaben über ihre Auftraggeber und die finanzielle Aufwendungen zu machen.</blockquote>Das ist schonmal nicht schlecht. Der Ladebalken ist bei 3%.<blockquote>Treffen in Ministerien sollen bis hinunter zur Ebene von Unterabteilungsleitern erfasst werden.</blockquote>Erfasst, ja? Aber nicht öffentlich einsehbar, nehme ich an? Steht da nicht. Ladebalken immer noch bei 3%.<blockquote>Zudem müssen sie einem Verhaltenskodex zustimmen, der Grundsätze integrer Interessenvertretung definiert.</blockquote>Aha, eine "non binding resolution", wie man so schön sagt. Die Abgeordneten setzen weiterhin auf "freiwillige Selbstkontrolle". Dass ich nicht lache. Ladebalken weiter bei 3%.<blockquote>Verstöße sollen als Ordnungswidrigkeit geahndet werden, etwa durch den Entzug von Hausausweisen oder Geldbußen von bis zu 50.000 Euro.</blockquote>Verstöße klingt ja erstmal, als ob sich das gegen korrupte Parlamentarier richtet, aber bei "Entzug von Hausausweisen" ist dann spätestens klar, dass sich das auf Lobbyisten bezieht, die sich nicht ins Lobbyregister eingetragen haben.<p>Leider müsste man ihnen dafür nachweisen, dass sie "professionelle Interessensvertreter" sind. Das kommt mir wir keine große Hürde vor. Sagst du einfach: Ich bin Ex-CDU-Abgeordneter und wollte nur mal vorbeigucken, der alten Zeiten wegen. Viele Lobbyisten kommen ja selbst aus dem System.</p><p>Gut, also damit sind wir, ich fasse mal zusammen, bei einer Art Perso-Pflicht für Lobbyisten, und einer nicht-bindenden freiwilligen Selbstverpflichtung der Parlamentarier.</p><p>Meine Güte, die Korruption ist so gut wie besiegt!!1!</p><p>OK, gut, kommen wir zu den nächsten 97%? *blätter* *scroll*</p><p>Öhm. Ich habe schlechte Nachrichten für euch. Das war alles.</p><p>Nicht nur war das alles, das war sogar mehr als alles, denn ein Teil davon wird direkt wieder zurückgenommen:</p><blockquote>Ausgenommen von der Pflicht sind unter anderem Gewerkschaften und Arbeitgeberverbände, politische Stiftungen sowie die Kirchen und Religionsgemeinschaften.</blockquote>D.h. Daimler tunnelt ihre Lobbyarbeit ab jetzt einfach durch die Arbeitgeberverbände und ist fertig.<p>Ladebalken springt zurück auf 1%.</p><p>Hey, warte mal, fällt euch überhaupt irgendein Lobbyist ein, der nicht für die Arbeitgeber oder Gewerkschaften arbeitet? Welche Korruption bleibt denn da übrig? Habt ihr darüber mal nachgedacht?</p><p>Ich sage euch, wer da übrig bleibt. Menschenrechtler. Datenschützer. Leute, die gegen Hackertoolverbote und Staatstrojaner sind.</p><p>Der Ladebalken springt auf -10%.</p><p>Oh wartet, einen Aspekt müsste man noch beleuchtet. Mit dieser Satirenummer ist die Sache ja dann erledigt. Wenn morgen jemand über Korruption meckert, können und werden die sagen: Wieso, wir haben doch gerade unsere Korruptionsbekämpfungsgesetze verschärft!1!!</p><p>Unter dem Strich steht der Ladebalken bei -20%. Nicht nur nichts erreicht, sondern die Dinge auch noch schlimmer gemacht.</p><p>Dass die CDU uns so offen ihre Verarchtung ausdrückt, wundert ja niemanden mehr, aber ohne die korrupte SPD hätten sie das nicht durchgekriegt. Alle anderen waren dagegen. Ich vermute mal, die SPD hatte starke Bauchschmerzen und ist zeigt auf die CDU, dass sie mit ihren weitergehenden Forderungen nicht durchgekommen sind. Aber als Ausgleich haben sie dem CDU-Entwurf (der bloß Kirchen und Arbeitgeber ausnahm) auch Korruption durch Gewerkschaften hinzugefügt. So hat jeder seine Pfründe gesichert und kein Abgeordneter muss jemals fürchten, für seine Korruption in den Knast zu kommen und sein Gehalt zurückzahlen zu müssen.</p><p>Eine Sache, die ja Mindestanforderung gewesen wäre, ist dass bei Gesetzen die Versionsgeschichte öffentlich schwellenfrei nachvollziehbar ist. Damit man mal sehen kann, wieviel von den Gesetzen von denen gemacht werden, die sich dafür fürstlich vom Steuerzahler "entlohnen" lassen. Und wieviel von Industrievertretern geschrieben und dann übernommen wird.</p><p>Davon ist in diesem Gesetz natürlich nichts zu sehen. Und alle sind irritiert, wie das soweit kommen konnte.</p><p>Das kann ich euch sagen, wie das soweit kommen konnte. Jemand hat seine Stimme der CDU oder der SPD gegeben. So kommt sowas.</p><p>Du weißt, dass dein Korruptionsbekämpfungsgesetz eine Farce ist, wenn es sogar der FDP nicht weit genug geht. *wieher*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea35bb5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea35bb5</guid><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 08:29:31 -0000</pubDate><title>Geht euch dieses Gelaber vom "vorsichtigen Öffnungen" auch so auf...</title>
<description><![CDATA[ Geht euch dieses Gelaber vom "vorsichtigen Öffnungen" auch so auf den Sack wie mir?<p>Wie absurd! "Ich kipp jetzt mal vorsichtig Asbest in den Kuchenteig"!</p><p>Das ist wie ein vorsichtiges Anzünden des Reichstags. Am Ende brennt das Ding, egal wie vorsichtig du am Anfang warst.</p><p>Hört doch endlich auf, uns ins Gesicht zu lügen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea3c1b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea3c1b5</guid><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 21:32:27 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand OpenSSL?Seufz. Seit dem Stress neulich hatte mein...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.openssl.org/news/secadv/20210325.txt">Benutzt hier jemand OpenSSL</a>?<p>Seufz. Seit dem Stress neulich hatte mein gatling gerade 10 Tage Uptime zusammen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea25ebc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea25ebc</guid><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 14:29:54 -0000</pubDate><title>Kann es sein, dass die CDU jetzt häufiger Hausdurchsuchungen hatte...</title>
<description><![CDATA[ Kann es sein, dass die CDU jetzt häufiger Hausdurchsuchungen hatte als die Deutsche Bank?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea24010</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea24010</guid><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 12:23:42 -0000</pubDate><title>Das wird euch jetzt vermutlich genauso schockieren wie mich, aber...</title>
<description><![CDATA[ Das wird euch jetzt vermutlich genauso schockieren wie mich, aber Axel Voss ist noch im Amt, und macht weiterhin, was er am besten kann: <a href="https://www.heise.de/news/EU-Digitalpolitiker-Voss-Keiner-will-den-Datenschutz-abschaffen-5997590.html">Alles kaputt</a>.<blockquote>Voss beklagt etwa, dass der zweckorientierte, risikobasierte Ansatz aus der DSGVO so gut wie nicht beachtet werde, wonach Verbote und Einschränkungen der Datenverarbeitung von einer Risikoanalyse abhängig gemacht werden sollen. Mittlerweile gehe es "immer nur noch um den 100-prozentigen Datenschutz", eigentlich sogar noch mehr.</blockquote>Ja genau. Wir müssen endlich diese DSGVO kaputtmachen. Die stehen Voss' edlen Wahlkampfspendern bei der der Verfolgung von Raubmordkopieren im Weg!<p>Datenschutz ist Täterschutz!1!!</p><p>Ich bin mir sicher, er wird uns jetzt noch wie bei den Uploadfiltern ins Gesicht lügen, dass sich aus seinen Ideen kein Nachteil für die Bürger ergäbe.</p><p>Mann ich kann es gar nicht erwarten, dass diese durch und durch korrupte Union bei den Wahlen endlich mal so richtig aus den Parlamenten gefegt wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea548cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea548cd</guid><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 18:42:27 -0000</pubDate><title>Bezüglich meines Kirchen-Gemeckers kamen ein paar interessante Leserbriefe rein. Jemand...</title>
<description><![CDATA[ Bezüglich meines Kirchen-Gemeckers kamen ein paar interessante Leserbriefe rein. Jemand merkte an, dass die Kirchen auch im Arbeitsrecht von den Errungenschaften der Neuzeit ausgenommen sind.<p>Das werden die meisten von euch wissen.</p><p>Aber was der nächste schrieb, war mir zumindest völlig neu: <a href="https://www.deutschlandfunknova.de/beitrag/saekularisation-der-frieden-von-luneville">Der Friede von Lunéville</a>. Wir reden hier vom Jahre 1801. Das war der Friedensschluss zwischen Frankreich nach der französischen Revolution und dem Heiligen Römischen Reich. Frankreich hatte vorher die linksrheinischen Gebiete militärisch erobert, und das Reich war nach einer Ausweitung in Richtung Polen interessiert und bestand daher nicht auf der Rückgabe.</p><p>Ich zitiere mal <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Friede_von_Lun%C3%A9ville">von Wikipedia</a>:</p><blockquote>In den Geheimartikeln des Friedens von Campo Formio bestätigte 1797 auch Kaiser Franz II. Frankreich das Recht auf die Inbesitznahme der linksrheinischen Gebiete. Die deutschen Staaten sollten dafür im Gegenzug mit rechtsrheinischem Kirchenbesitz entschädigt werden (Säkularisation). Im Frieden von Lunéville wurde die Entschädigungszusage (Artikel 7) erstmals öffentlich bekannt.</blockquote>Ja, meine Damen und Herren. Es geht hier um Napoleon. Der hatte in Frankreich <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Konkordat_von_1801">einen Deal mit der katholischen Kirche gemacht</a>. Also die Art von Deal jetzt, wo eine Seite der anderen eine Schusswaffe an die Schläfe hält.<blockquote>In diesem Vertrag, den Napoleon als Vertreter der Ersten französischen Republik und Kardinal Ercole Consalvi als Vertreter Papst Pius VII. unterzeichneten, erkannte der Papst die Französische Republik, den Zivilstand der Katholischen Kirche und die von Napoleon angeordnete Entlassung aller Bischöfe an. </blockquote>Schon krass, wie schwach die katholische Kirche damals war:<blockquote>Pius VII., der später, 1804, zur Mitwirkung an der Kaiserkrönung Napoleons genötigt wurde und im Streit mit dem Kaiser 1806 bis 1814 in Gefangenschaft geraten sollte</blockquote>Whoa.<p>So, diese Zustände sahen jedenfalls die deutschen Fürsten, und dachten sich anlässlich des Friedens, in dem Deutschland auf die linksrheinischen Ländereien verzichtete: Dann greifen wir doch mal der katholischen Kirche in die Taschen, die können sich gerade nicht wehren.</p><p>Ergebnis:</p><blockquote>Diese Säkularisation wird 1803 mit einem Reichsdeputationshauptschluss in die Tat umgesetzt. Zwei geistliche Kurfürstentümer, neun Hochstifte und mehr als 40 Abteien werden aufgelöst, 45.000 Quadratkilometer Land wechseln ihren Besitzer, und etwa fünf Millionen Menschen haben einen neuen Landesherrn. Die beiden Kirchen bekommen von Gewinnern der Säkularisation eine Entschädigung, über deren Höhe in der Folgezeit entschieden wird.</blockquote>Ja und diese Entschädigung wird bis heute gezahlt, von unseren Steuergeldern, in Höhe von 549 Millionen Euro.<p>Wat
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5f32b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5f32b</guid><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 12:43:33 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Medienkompetenz und vertrauenswürdigen Qualitätsmedien waren…Hier hat...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Medienkompetenz und vertrauenswürdigen Qualitätsmedien waren…<p><a href="https://twitter.com/HerrNaumann/status/1374380348432257031">Hier hat mal jemand bei einer Tagesschaugrafik nochmal genauer hingeguckt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5e84b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5e84b#2021-03-24 13:00:03.303119</guid><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 11:55:01 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was ich mir immer denke, wenn unsere Medien...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was ich mir immer denke, wenn unsere Medien abwertend über den Iran berichten, dass das ja eine Theokratie sei? Ein Gottesstaat?<p>Ich denke mir dann immer: Ach, aber bei uns regieren nicht die Kirchen?!</p><p>An die Kreuz-Debatte in Bayern erinnert ihr euch bestimmt noch.</p><p>Dann die Kirchensteuer bei gleichzeitiger Steuerbefreiung der Kirchen. Die <a href="https://blog.fefe.de/?ts=bb2d8c57">Konkordatslehrstühle</a>. Die riesigen Immobilienbesitze. Deren <a href="https://www.ibka.org/de/artikel/miz94/erste_reihe.html">Einfluss auf den öffentlich-rechlichen Rundfunk</a>. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Tanzverbot">Das Tanzverbot</a>.</p><p>Und jetzt? <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-5507.html">Jetzt haben die mal eben Merkels halbgaren Oster-"Lockdown light" zurückgerollt</a>.</p><p>So viel Einfluss haben die bei uns! Und WIR wagen es, ANDERE zu kritisieren, weil bei denen Religion zuviel Einfluss hat?!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5c772</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea5c772</guid><pubDate>Wed, 24 Mar 2021 09:34:36 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, als ich witzelte, was wir jetzt bräuchten...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, als <a href="/?ts=9ea76cfd">ich witzelte</a>, was wir jetzt bräuchten seien mehr Gipfel?<p><a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-5503.html">+++ EIL +++ Corona-Beschlüsse: Kanzlerin Merkel berät am Vormittag erneut mit Ministerpräsidenten</a>.</p><p>Für mich ist damit klar: Jetzt brauchen wir auch noch eine Erklärung. Ehre und Integrität sind schon verbrannt. Wie wäre es mit einer Ehrlichkeitserklärung?</p><p>Auf der anderen Seite guckt da jetzt eh keiner mehr genau hin, da könnte man auch einfach eine "nene, dochdoch, das meinen wir ernst"-Erklärung abgeben.
</p>]]></description></item></channel></rss>