<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 17 Nov 2020 15:05:06 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d118f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d118f#2020-11-17 16:05:05.176736</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 15:05:05 -0000</pubDate><title>Grundlage des Youtube-dl DMCA-Takedowns war übrigens eine verkackte Gerichtsentscheidung.Na, was...</title>
<description><![CDATA[ Grundlage des Youtube-dl DMCA-Takedowns war übrigens eine verkackte Gerichtsentscheidung.<p>Na, was glaubt ihr?</p><p>Welches Gericht ist überregional für seine Pro-Contentmafia-Entscheidungen bekannt?</p><p>Richtig! Das <a href="http://www.landesrecht-hamburg.de/jportal/portal/page/bsharprod.psml?showdoccase=1&amp;doc.id=JURE180006255&amp;st=ent">LG Hamburg</a>!</p><p>Jetzt nicht nur überregional sondern sogar weltweit für seine Fehlurteile verrufen.</p><p>Das muss man als deutsches Provinzgericht erst mal schaffen. Herzlichen Glückwunsch, Hamburg! Wir sind wieder wer!!1! (<a href="https://www.heise.de/news/Nach-Abmahnung-durch-die-Musikindustrie-Youtube-DL-ist-wieder-da-4963082.html">via</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d223c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d223c</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 14:49:06 -0000</pubDate><title>Na, liebe Lese? Wie wäre es mit 10 GBit Internet?...</title>
<description><![CDATA[ Na, liebe Lese? Wie wäre es mit 10 GBit Internet? Zuhause aus der Wand? Per Glasfaser?<p>Kein Problem! <a href="https://fiber.salt.ch/de/home/internet">50 CHF pro Monat</a>.</p><p>Oh, ihr wohnt nicht in der Schweiz? Tja.</p><p>Dann könnt ihr ja mal die Telekom fragen. Mein letzter Stand war: Wenn du in einem der beiden angeschlossenen Häuser wohnst, kriegst du für 80 Euro 1 Gbit Downstream und 200 MBit Upstream.</p><p>Ansonsten hätten wir ein tolles DSL-Vectoring-Angebot für sie!!1! (1)</p><p>[1] Verfügbar in Großstädten. Manchmal.</p><p>Seid ihr eigentlich auch so froh, in einer führenden Industrienation zu wohnen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d0d43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d0d43</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 13:18:21 -0000</pubDate><title>Satz der Woche:Sein Interesse gilt dabei insbesondere dem Einsatz von...</title>
<description><![CDATA[ Satz der Woche:<blockquote>Sein Interesse gilt dabei insbesondere dem Einsatz von modernem ABAP zum Erzeugen wartbarer und damit zukunftsfähiger Softwarearchitekturen.</blockquote>When I think modern, wartbar and zukunftsfähig, I think ABAP!<p>Der Satz kommt <a href="https://heise.de/-4962750">von hier</a> und ist finde ich ein wunderbares Beispiel für zwei profunde Wahrheiten im Leben.</p><ol><li>In seiner eigenen Story ist jeder der Held.</li><li>Es gibt keine Grenze dafür, was man sich schönreden kann.</li></ol><p>ABAP, falls es jemand nicht weiß, ist eine archaische, an COBOL und SQL erinnernde Skriptsprache, mit der man in SAP R/3 Anwendungen programmiert. Vorher hat man damit R/2 programmiert.</p><p>ABAP steht für (festhalten!) "Allgemeiner Berichtsaufarbeitungsprozessor" *staubwedel*.</p><p>Wer mal sehen will, wie ABAP-Code aussieht, der kann <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/ABAP">auf Wikipedia gucken</a>, wo man so Highlights findet wie</p><blockquote>Die ABAP-Workbench wird mit der Zeit an die Anforderungen moderner Software-Entwicklung angepasst. Seit dem letzten Release wird beispielsweise auch Syntax-Highlighting unterstützt.</blockquote>Ihr seht schon. modern, wartbar und zukunftsfähig.<p>Ich will hier übrigens nicht diesem Typen da auf den Teppich scheißen. Ich kenne den nicht. Und zu solchen Schönredereien neigen wir alle.</p><p>Ich rede mir seit Jahrzehnten ein, in C modern, wartbar und zukunftsfähig programmieren zu können :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d7cb9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d7cb9#2020-11-17 13:10:05.153580</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 12:04:55 -0000</pubDate><title>Ach gucke mal, Ron Rivest hat ein Paper geschrieben. Ron...</title>
<description><![CDATA[ Ach gucke mal, <a href="https://people.csail.mit.edu/rivest/pubs/PSNR20.pdf">Ron Rivest hat ein Paper geschrieben</a>. Ron Rivest ist das R in RSA. Das Papier heißt:<blockquote lang="en">Going from Bad to Worse:  From Internet Voting to Blockchain Voting</blockquote>Und hier sind die Conclusions:<blockquote lang="en"><ol><li><b>Blockchain technology does not solve the fundamental security problems suffered by all electronic voting system §3.</b> Moreover, blockchains may introduce new problems that non-blockchain-based voting systems would not suffer from.</li><li><b>Electronic, online, and blockchain-based voting systems are more vulnerable to seriousfailures than available paper-ballot-based alternatives (§2).</b> Moreover, given the state of the art in computer security, they will continue to be so for the foreseeable future.</li><li><b>Adding new technologies to systems may create new potential for attacks.</b> Particular caution is appropriate in security-critical applications, especially where political pressures may favor an expedited approach. (§3.4)</li></ol></blockquote>Das beruhigt mich, dass auch andere die Schmerzen spüren und sich zu äußern genötigt fühlen. Inhaltlich ist das jetzt kein Blitzschlag der Erkenntnis, aber das war ja auch nicht zu erwarten. Ab und zu braucht es einfach mal jemanden, der den Bullshit-Zyklus schon ein paar Mal miterlebt hat, und der die ganzen unseriösen Geschäftemacher um Blockchain mal als das enttarnt, was sie sind: Schlangenölverkäufer.<p>Ich würde noch hinzufügen: Nur weil man ein paar trendige Hypebomben wie "homomorphe Verschlüsselung", "zero knowledge" oder "Byzantine fault tolerance" abwirft, macht das das vorgeschlagene System noch nicht zu einer guten Idee. Im Allgemeinen sogar im Gegenteil. (Danke, Amir)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d705a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d705a#2020-11-17 12:40:05.142226</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 11:14:12 -0000</pubDate><title>Zu der Liste der ehemaligen Demokratien, die es jetzt aber...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Liste der ehemaligen Demokratien, die es jetzt aber für völlig normal halten, wenn sie großflächig die eigene Bevölkerung bespitzeln, <a href="https://thetyee.ca/News/2020/11/16/You-Have-Zero-Privacy-RCMP-Web-Spying/">gesellt sich Kanada</a>. Deren "Web Monitoring"-System heißt "Project Wide Awake". Auf ihren Slides, die jetzt jemand per Informationsfreiheitsgesetz rausgepopelt haben, sprechen sie dann schon von "Social Media Surveillance".<p>Money Quote:</p><blockquote lang="en">a training slide for the project says: “You have zero privacy anyway, get over it.”</blockquote>Freedom, liberty, democracy, fuck yeah!<p u=""><b>Update</b>: Falls ihr euch übrigens fragt, woher euch Project Wide Awake bekannt vorkommt: <a href="https://marvel.fandom.com/wiki/Project_Wideawake_(Earth-616)">Das ist ein dystopisches Evil-Overlord-Mutantenunterdrückungssystem aus Marvel-X-Men-Comics</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d51a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d51a1</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 09:01:51 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei religiösen Fundamentalisten waren: Kurze Durchsage der...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei religiösen Fundamentalisten waren: <a href="https://www.derstandard.at/jetzt/livebericht/2000121723118/1000208474/ab-heute-mitternacht-gilt-der-lockdown-10-824-neuinfektionen-in">Kurze Durchsage der orthodoxen Kirche Griechenlands</a>. Es geht darum, dass die Politik der Kirche reinreden wollte, sie sollen nicht mit dem gleichen Löffel mehreren Leuten in Folge im Mund herumspachteln ("die Kommunion spenden"). Dazu die Kirche:<blockquote>„Politiker versuchen, ohne Epidemiedaten zu berücksichtigen, unwissenschaftliche Zusammenhänge im Zusammenhang mit der Verbreitung des Coronavirus herzustellen“, ist in der Erklärung zu lesen, „und äußern sich zu Glaubensangelegenheiten, ohne theologisches Wissen zu haben.“</blockquote>"theologisches Wissen", meine Damen und Herren. Wovon reden die? Nun, …: Bei der Kirche wird ja nicht Brot und Wein verteilt, sondern Leib und Blut Christi! Da ist eine Ansteckung selbstredend ausgeschlossen, denn Jesus hatte ja kein Covid!1!!<p>Ich verstehe ja sowieso nicht, wieso die da draußen alle noch so tun als hätten wir ein Covid-Problem. Das hat doch <a href="https://www.youtube.com/watch?v=OSIrQBGfUtw">Kenneth Copeland schon Ende März geklärt</a> und <a href="https://www.youtube.com/watch?v=m2s0nB2VPvs">Covid weggebetet</a>. (Danke, Gerolf)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d4694</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d4694</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 08:14:02 -0000</pubDate><title>Das US-Militär kauft in großem Stil Bewegungsdaten von Appls ein,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.vice.com/en/article/jgqm5x/us-military-location-data-xmode-locate-x">Das US-Militär kauft in großem Stil Bewegungsdaten von Appls ein</a>, und zwar genau was ihr jetzt vermutet hättet:<blockquote lang="en">The most popular app among a group Motherboard analyzed connected to this sort of data sale is a Muslim prayer and Quran app that has more than 98 million downloads worldwide. Others include a Muslim dating app, a popular Craigslist app, an app for following storms, and a "level" app that can be used to help, for example, install shelves in a bedroom.</blockquote>Hauptsache mehr Fülldaten für unsere neuen Plattenstapel, damit es nicht aussieht, als brauchten wir die gar nicht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d44f2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d44f2</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 08:05:00 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Cisco-Produkte?All payload are processed in the context...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://gist.github.com/Frycos/8bf5c125d720b3504b4f28a1126e509e">Benutzt hier jemand Cisco-Produkte</a>?<blockquote lang="en">All payload are processed in the context of NT AUTHORITY\SYSTEM.</blockquote>Hey, Produkte dieser Firma will man doch einsetzen?! Die Qualität springt einen förmlich an!1!!<p>Ach was reg ich mich auf. Die Deppen da draußen patchen das und vergessen sofort, dass Cisco "vergessen" hat, sie auf diese Lücken aufmerksam zu machen. Dass eine der Lücken ausgerechnet in einem nach Backdoor klingenden Dienst namens SecretServiceServlet ist, das merkt ihr wahrscheinlich gar nicht.</p><p>Not my department, says Wernher von Braun.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d40c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d40c4#2020-11-17 09:55:05.167981</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 07:47:38 -0000</pubDate><title>Oh da war ich wohl voreilig mit meinem Urteil über...</title>
<description><![CDATA[ Oh da war ich wohl voreilig mit meinem Urteil über Schulen in Bayern. Die dienen nicht nur dem Zwischenlager von Humanmaterial, sondern <a href="https://www.gesetze-bayern.de/Content/Document/BayEUG-1?AspxAutoDetectCookieSupport=1">das bayerische Gesetz über das Erziehungs- und Bildungswesen</a> klärt das ausdrücklich:<blockquote>Oberste Bildungsziele sind Ehrfurcht vor Gott, Achtung vor religiöser Überzeugung, ...</blockquote>Die Schule dient auch der Indoktrination der Kinder, damit sie es für normal halten, wenn eine Partei sich nach einem unsichtbaren Mann im Himmel benennt, aber dann sämtlich christlichen Tugenden ignoriert.<p u=""><b>Update</b>: Stellt sich raus: <a href="https://bass.schul-welt.de/6043.htm#1-1p2">Das Schulgesetz</a> §2(2) und <a href="https://bass.schul-welt.de/1078.htm">die Landesverfassung</a> §7(1) von NRW sehen nicht viel besser aus.</p><p u="">Das passiert halt, wenn man religiöse Fundamentalisten an die Macht lässt. Und DIE haben dann die Stirn, den Iran zu kritisieren! (Danke, Benjamin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14c3188</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14c3188</guid><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 21:38:30 -0000</pubDate><title>Es ist geschehen! Nach all den Jahren des Wartens! Wir...</title>
<description><![CDATA[ Es ist geschehen! Nach all den Jahren des Wartens! Wir haben <a href="https://www.rnd.de/politik/die-partei-im-bundestag-fruhere-satirepartei-mit-neumitglied-marco-bulow-will-system-hinterfragen-PPUGEXAWNBCZ3HKFONBGLLFR4M.html">endlich einen seriösen Abgeordneten im Bundestag</a>!<p>Ein ehemaliges Mitglied der ehemaligen sozialdemokratischen Partei, zwischenzeitlich parteilos, ist jetzt der PARTEI beigetreten und vertritt sie jetzt im Bundestag.</p><p>Martin Sonneborn hat bei der Gelegenheit gleich mal die Pläne der PARTEI für die nächste Bundestagswahl verkündet:</p><blockquote>Zur Bundestagswahl wollen wir zwei Dutzend Wissenschaftler auf die vorderen Listenplätze setzen, etwa eine Gruppe von renitenten Klimaforschern.</blockquote>Halt halt halt, nicht so schnell mit den jungen Pferden! Dieser Schritt will genau bedacht sein. Ihr wollt ja nicht die Abgeordneten der anderen Partei zu plötzlich einer Situation aussetzen, in der einer der anderen Abgeordneten tatsächlich sachkundig ist! Was das für einen Kulturschock auslösen könnte!<p>Und überhaupt, wo soll das hinführen? Am Ende noch ehrliche Leute mit Integrität im Parlament?! Sachte, sage ich. Sachte!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14c742b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14c742b#2020-11-16 19:45:05.674773</guid><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 17:20:53 -0000</pubDate><title>Ich hatte ja schon mal erklärt, wieso die Schulpflicht eingeführt...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte ja schon mal erklärt, wieso die Schulpflicht eingeführt wurde. <a href="/?ts=b4dc1827">Georg Schramm hat das erklärt</a>. Das preußische Militär brauchte Rekruten und die Kinder waren, wenn sie im militärfähigen Alter ankamen, durch die Kinderarbeit schon kaputtgespielt. Ergo: Schulpflicht.<p>Wieso haben wir denn eigentlich heute noch Schulpflicht? Wir haben kein preußisches Militär und keine Kinderarbeit mehr, und die Bundeswehr darf niemanden mehr zwangs-rekrutieren.</p><p>Nun, das <a href="https://twitter.com/DirtyDoomed/status/1321373847753547776">erklärt Markus Söder in diesem schönen 20-Sekunden-Video</a>. Transkript:</p><blockquote>Aber das Prinzip muss schon sein: <b>Unsere Kinder müssen betreut werden</b>. Denn wenn wir den wirtschaftlichen Lockdown auch verhindern wollen, das ist ja der Zusammenhang. Schule und Kita hat ja den Sinn und Zweck und auch um die Wirtschaft am Laufen zu lassen. <b>Wenn die Eltern keine Betreuung haben, gibt's auch keine Wirtschaft</b>. Und deswegen ist das … also … für mich … ähm … da bin ich wirklich selber dahinter her.</blockquote>Und deshalb, meine Damen und Herren, hat Bayern Schulen. Damit die Eltern Zeit für die Wirtschaft haben.<p>Gut, dass wir das mal geklärt haben. (Danke, Nicolas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14ca867</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14ca867</guid><pubDate>Mon, 16 Nov 2020 11:55:37 -0000</pubDate><title>Dänemark ist großflächig von der NSA abgeschnorchelt worden. Money Quote:Også...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dr.dk/nyheder/indland/hemmelige-rapporter-usa-spionerede-mod-danske-ministerier-og-forsvarsindustri">Dänemark ist großflächig von der NSA abgeschnorchelt worden</a>. Money Quote:<blockquote>Også Danmarks nærmeste nabolande – særligt Sverige, Tyskland, Frankrig, men også Norge og Holland – bliver nævnt som mål.</blockquote>Oder übersetzt:<blockquote>Auch Dänemarks nächste Nachbarn - Schweden, Deutschland, Frankreich, Norwegen und Holland - werden als Ziele erwähnt.</blockquote>Seid ihr auch so froh, dass wir mit den USA befreundet sind? Ich meine, stellt euch mal vor, die würden uns nicht als Freunde sehen! Was die dann noch so mit uns machen würden, ohne uns zu fragen, und während sie uns ins Gesicht lügen, sie seien unsere Freunde!<p>Ein Glück, dass wir die Guten sind.</p><p>Der Westen hat nämlich wegen seiner moralischen Integrität und Überlegenheit des Wertesystems gegen den Ostblock gewonnen, ihr erinnert euch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14ef5b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14ef5b2</guid><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 19:52:12 -0000</pubDate><title>Ja gut, hier in Deutschland läuft nicht alles optimal. Aber...</title>
<description><![CDATA[ Ja gut, hier in Deutschland läuft nicht alles optimal. Aber immerhin sind wir hier nicht von durchdrehenden Zensurregelungen von Politik oder Gerichten in anderen Ländern betroffen. Nur weil da irgendein Möchtegern-Bücherverbrenner in irgendeiner Piss-Republik irgendwas beschließt, würde uns das hier ja nicht den Zugriff sperren.<p>Im Übrigen wäre das in auch gar nicht nötig, denn niemand sperrt so viel und so gerne wie wir. Bei uns heißt das dann halt "Hassrede" oder "Urheberrechtsverletzung" oder wir kriegen DMCA-Takedowns in den USA über Bande ab.</p><p>Aber nehmen wir mal an, jemand schreibt hier irgendwas majestätsbeleidigendes auf Facebook über den Diktator von Whocaresistan, dann könnte dessen Justiz Facebook vielleicht zwingen, das innerhalb dessen Monarchie wegzufiltern, aber wir hier in Deutschland könnten das noch sehen. Ich meine, srsly, das ist ja wohl völlig außer Frage. Der hat überhaupt keine Jurisdiktion. Das wäre ja wie wenn Erdogan verlangen könnte, dass Berichte, die er nicht mag, aus den Zeitungen entfernt werden. Lol!</p><p>Ja, meine Damen und Herren, wenn ihr das denkt, dann liegt ihr falsch. Unsere ansonsten hochgeschätzten Nachbarn in Österreich <a href="https://www.derstandard.at/story/2000121648569/oberster-gerichtshof-verfuegt-facebook-muss-hassposting-gegen-glawischnig-weltweit-loeschen">haben nämlich mal eben durch alle inländischen Gerichtsinstanzen hindurch weltweite Jurisdiktion für sich selbst erklärt</a>. Irgendein Prolet hat da nämlich irgendwann irgendwas über irgendeine belanglose Grünen-Politikern geschrieben. Die fühlte sich beleidigt. Und die Gerichte fanden dann, Facebook müsse das nicht nur in Österreich löschen, sondern <i>weltweit</i>.</p><p>Gut, das wäre jetzt nicht das erste Mal, dass ein freidrehender Österreicher weltweite Ambitionen anmeldet.</p><p>Aber man würde doch denken, dass solche Leute in der Psychiatrie landen und nicht im obersten Gericht des Landes.</p><p>Wer sich jetzt denkt, hey, gut, da drehen ein paar Österreicher frei, kein Problem, da gibt es ja noch die EU darüber, die kassiert diese offensichtliche Völkerrechtsverletzung garantiert sofort! … der irrt.</p><blockquote>Der EuGH entschied im Oktober 2019 grundsätzlich: Facebook kann demnach, ohne gegen die EU-Richtlinie über den elektronischen Rechtsverkehr zu verstoßen, dazu verpflichtet werden, nach einer entsprechenden Abmahnung wort- und sinngleiche Hasspostings aktiv zu suchen und zu entfernen. Das EU-Recht stehe zudem auch einer weltweiten Löschungsverpflichtung nicht entgegen.</blockquote>Achtung: Nicht nur das eine Posting muss weg. Auch wort- und sinngleiche! Facebook soll bitte jemanden einstellen, der aktiv nach sinngleichen Postings sucht und die auch löscht. Und zwar weltweit.<p>Wer kontrolliert, was die Leute sehen, der kontrolliert, was sie denken.</p><p>Normalerweise würde man bei sowas auswandern. Aber das hilft ja nicht, wenn Österreich ernsthaft weltweit zensieren lässt.</p><p>Ich kann mich gar nicht erinnern, jemals auf Facebooks Seite gestanden zu haben. Aber jetzt? Mann Mann Mann. Wer hat die Österreicher eigentlich in die EU gelassen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14edf18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14edf18</guid><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 18:19:50 -0000</pubDate><title>Auf Seiten der Schnüffler, Spanner kämpft übrigens bei den Crypto...</title>
<description><![CDATA[ Auf Seiten der Schnüffler, Spanner kämpft übrigens bei den Crypto Wars … Na? Was glaubt ihr?<p>Kommt ihr NIE drauf!</p><p><a href="https://www.deutschlandfunknova.de/beitrag/verschl%C3%BCsselung-bei-telegram-whatsapp-und-co.---eu-will-zugang-zu-messengerdiensten">Axel Voss</a>! Ja, DER Axel Voss! (Danke, James)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14edf9f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14edf9f</guid><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 18:17:37 -0000</pubDate><title>Lesetipp: Cory Doctorow hat eine interessante Perspektive auf den abgesagten...</title>
<description><![CDATA[ Lesetipp: <a href="https://pluralistic.net/2020/11/05/gotta-be-a-pony-under-there/#jack-ma">Cory Doctorow hat eine interessante Perspektive auf den abgesagten Ant-Börsengang</a>. Wenn ihr davon noch nichts gehört habt, dann solltet ihr euch das definitiv durchlesen. (Danke, Benjamin)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14edc0f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14edc0f</guid><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 18:07:13 -0000</pubDate><title>Also wenn DAS keine Infrastrukturapokalypse ist, dann weiß ich auch...</title>
<description><![CDATA[ Also wenn DAS keine Infrastrukturapokalypse ist, dann weiß ich auch nicht: <a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/rheinland/toedlicher-unfall-auf-a3-100.html">Frau auf Autobahn in ihrem Auto von herabfallender Beton-Lärmschutzplatte erschlagen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14edbfe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14edbfe</guid><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 18:00:00 -0000</pubDate><title>Macht euch keine Sorgen wegen der Unfruchtbarkeit und dem IQ-Verlust...</title>
<description><![CDATA[ Macht euch keine Sorgen wegen der Unfruchtbarkeit und dem IQ-Verlust durch Covid.<p>Das wird euch nicht stören. <a href="https://www.thelancet.com/journals/lanpsy/article/PIIS2215-0366(20)30462-4/fulltext">Ihr werdet mit eurer Geisteskrankheit beschäftigt sein</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14ed895</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14ed895</guid><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 17:47:55 -0000</pubDate><title>Ich weiß nicht, ob ihr mal drüber nachgedacht habt, aber...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß nicht, ob ihr mal drüber nachgedacht habt, aber man kann in Klärwerken eine Menge spannende Untersuchungen machen. Von "wieviel Kokain pinkeln die Leute so raus" über Krankheitserreger und Umweltgifte kann man da alles mögliche nachweisen.<p>Nun, ein Leser schickt mir gerade <a href="http://www.mwra.com/biobot/biobotdata.htm">diesen Graphen</a>. Da haben sie im Abwasser in Massachusetts nach Covid-19 geguckt.</p><p>Man kann ganz gut sehen, dass der Sommer nicht die beste Zeit für Coronaviren ist. Aber jetzt? Winter? Perfekt!</p><p>Das gute an so Abwassertests ist, dass es da so gut wie keine Dunkelziffer gibt. Da hängen sie alle dran. Man sieht ganz gut, dass die Virenlast im Abwasser jetzt schon knapp das Niveau des Peaks im Frühjahr erreicht hat. Im Süden liegt das Moving Average jetzt sogar schon höher.</p><p>Na das kann ja alles heiter werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15134bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15134bf</guid><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 15:14:41 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Go?Weil das eine sichere Sprache ist? Endlich...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand Go?<p>Weil das eine sichere Sprache ist? Endlich sind wir die Probleme von C los?</p><p><a href="https://github.com/golang/go/issues/42552">Dann guckt mal die Liste an Problemen in deren Crypto-Code hier an</a>. Nicht nur auf den Titel gucken, ihr müsst den Fließtext lesen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1513112</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1513112</guid><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 15:03:40 -0000</pubDate><title>War euch die Vorstellung von Unfruchtbarkeit durch Covid noch nicht...</title>
<description><![CDATA[ War euch die Vorstellung von Unfruchtbarkeit durch Covid noch nicht apokalyptisch genug? Hier ist noch einer:<blockquote>Zum Hodencovid gibt es natürlich den Dystopie-Buch/Filmtipp “The Handmaid's Tale”. Und „The Children of Men“.<p>Ansonsten hast du sicher schon davon gehört, dass Covid19-Infizierte hinterher 8,5 IQ-Punkte blöder sind als die Kontrollgruppe.</p><p><a href="https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2020.10.20.20215863v1.full.pdf">https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2020.10.20.20215863v1.full.pdf</a></p><p>Die Bilder in der Studie sehen noch so aus, als ob das hauptsächlich eine Funktion der Schwere der Erkrankung ist, und angesichts prominenter Infizierter, die nicht gerade zu den hellsten Kerzen am Leuchter gehören, vermuten viele auch, dass sich einfach vor allem Blöde anstecken („mit Covid blöde, nicht an Covid verblödet“), und die Studie ja keinen Vorher-Nachher-Vergleich macht.</p><p>Aber dann gibt es noch diese App, die Covid19 am Husten und Sprechen erkennt:</p><p><a href="https://news.mit.edu/2020/covid-19-cough-cellphone-detection-1029">https://news.mit.edu/2020/covid-19-cough-cellphone-detection-1029</a></p><p>Und die erkennt das auch bei asymptomatischen Fällen zuverlässig. Und zwar, weil sich die Sprachparameter so ähnlich verändern wie bei Alzheimer. Man kann da echt nur hoffen, dass das dann wieder vergeht.</p><p>Aber die Dauer-Müdigkeit, die 50% der genesenen Patienten befällt, bleibt wohl auch länger…</p><p><a href="https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0240784">https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0240784</a></p><p>Vergleichbare Müdigkeit kommt auch bei Epstein-Barr-Virus und Influenza vor, aber eher selten. 95% aller EBV-Infektionen sind komplett asymptomatisch, und selbst bei der spanischen Grippe, die von der „europäischen Schlafkrankheit“ begleitet wurde, hat man letztere als „nicht ansteckend“ eingeordnet, weil eben normalerweise keine Kontakte das gleiche Symptom hatten. Das war eine kleine Minderheit der Infizierten.</p><p>Es gibt nicht mal eine Dystopie, in der eine Gesellschaft durch ME/CFS in Agonie ist.</p><p>Derweil zeigt die Polizei FFM, auf welcher Seite sie steht, wenn Querdenken unter Missachtung der MNS-Pflicht demonstriert… und dass sie sehr wohl Wasserwerfer hat. Die sie gegen die Gegendemonstranten einsetzt.</p><p><a href="https://twitter.com/parents4future/status/1327610268575289344">https://twitter.com/parents4future/status/1327610268575289344</a></p><p>Für die guten Nachrichten müssen wir jetzt in ein Paralleluniversum umschalten, in dem die Pandemie besiegt wurde. In Yunnan hat die KP es nach eigenen Angaben geschafft, das unterste Level an Armut zu beseitigen.</p><p><a href="http://www.xinhuanet.com/english/2020-11/14/c_139516497.htm">http://www.xinhuanet.com/english/2020-11/14/c_139516497.htm</a></p><p>Wie das? Sie haben da einfach genügend Geld reingeworfen, Gewerbe aufgebaut, und für die hoffnungslosesten Regionen die Leute aus unbewohnbaren Gebieten umgesiedelt.</p></blockquote>Ich habe hier noch einen Link aus einem dieser nervigen Ticker, wo das bestimmt demnächst rausaltert. Klickt also schnell, wenn ihr das noch sehen wollt: <a href="https://www.hessenschau.de/panorama/coronavirus--polizei-wasserwerfer-gegen-demo-blockade--rund-200-querdenken-teilnehmer-in-frankfurt--1407-neuinfektionen-18-weitere-todesfaelle--,corona-hessen-ticker-358.html#2ffd97b7-30f8-49a1-bb80-858017e8dbd6">In Herborn ist einer Covidioten-Demo der Veranstalter verloren gegangen, weil der vom Amtsgericht zwangsweise in die Psychiatrie eingewiesen wurde</a>. Der Typ hatte auf Facebook ein Video hochgeladen, in dem er angab, die Schüler befreien und die Lehrer bestrafen zu wollen.

]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1512f95</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1512f95</guid><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 14:52:59 -0000</pubDate><title>Wenn ihr übrigens dachtet, ich sei bezüglich Biden zu negativ,...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr übrigens dachtet, <i>ich</i> sei bezüglich Biden zu negativ, dann <a href="https://www.republik.ch/2020/11/14/das-alte-system-ist-tot-aber-das-neue-weigert-sich-geboren-zu-werden">guckt mal wie Varoufakis die Lage einschätzt</a>. Der sagt, es wäre besser gewesen, wenn Trump gewonnen hätte, als wenn Biden so knapp gewinnt.<blockquote>Es ist jetzt nicht die Zeit für Wunschdenken, was in der ersten Euphorie unter Biden vielleicht alles möglich sein könnte. Es ist Zeit für Realismus, also lassen Sie mich realistisch sein: Die Wirtschaft der Vereinigten Staaten wird in den nächsten zwei Jahren wegen Covid-19 abstürzen. Es wird einen erneuten massiven Anstieg von struktureller Arbeits­losigkeit geben, von Deprivation – Industrie­arbeiter und Handwerker werden noch schlimmer dran sein, als sie es in den letzten fünfzehn Jahren sowieso schon waren. Für Schwarze, für Latinos, für alle Menschen am Rand wird es noch viel schwieriger werden, genug Geld zu verdienen, um überhaupt überleben zu können. Biden wird sich mit dem jetzigen Wahlergebnis hinter dem Senat verstecken, er muss weder Anreiz­programme schaffen noch einen Green New Deal oder öffentliche Bauvorhaben. Die Republikaner werden alles killen. Wer wird beschuldigt für den Absturz? Die Linke. Weil sie mit ihrer progressiven Politik angeblich klare Mehrheiten verhindert habe. Es werden vier harte Jahre mit harten Angriffen durch die Medien.</blockquote>Die Analyse halte ich für völlig korrekt. Und wir können es bereits sehen, und zwar an der Auswahl der Leute im Übergangsteam. Nicht mal ins unverbindliche Advisory council hat es ein Bernie Sanders, eine Elizabeth Warren oder eine AOC geschafft.<blockquote>Der Druck ist schon jetzt massiv, beispiels­weise auf Alexandria Ocasio-Cortez. Und sie wird sich Fragen des eigenen Lagers gefallen lassen müssen: «Ihr habt uns gesagt, es gibt einen Deal. Ihr habt gesagt, so können wir die bittere Pille schlucken und Biden wählen, der für Big Business steht. Was ist jetzt mit dem Deal?» Der Deal ist vom Tisch. Die Leute fühlen sich verraten, und das wird die Linke schwächen.</blockquote>Tja. Der Deal ist vom Tisch. Das Mantra "linker" Politik auch bei uns. Wie, was sollen wir versprochen haben? Ja komm, das zählt nicht, das war vor der Wahl!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15129aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15129aa</guid><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 14:28:04 -0000</pubDate><title>MeckPomms Innenminister Caffier hat jetzt den Kauf der Schusswaffe aus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/Privatwaffe-aus-rechtem-Umfeld-Innenminister-Caffier-gibt-Kauf-zu,caffier486.html">MeckPomms Innenminister Caffier hat jetzt den Kauf der Schusswaffe aus dem "Nordkreuz"-Umfeld zugegeben</a>.<p>Und das war nicht alles. <a href="https://www.ostsee-zeitung.de/Nachrichten/MV-aktuell/Ermittlungen-gegen-Prepper-Gruppen-Nordkreuz-Geschasster-Guestrower-Schiessausbilder-sagt-Ich-bin-ein-Bauernopfer">Herr Caffier war auch Schirmherr (seit 2011) des "Special Forces Workshops" auf dem Gelände der PSG Güstrow</a>. PSG steht für "Privilegierte Schützengesellschaft Güstrow" und ist ein Schießstand, dessen Co-Vorsitzender ein gewisser Frank Thiel gehört. Das ist der Chef von Baltic Shooters. Das ist der Laden, bei dem Caffier die Waffe gekauft hat.</p><p>Thiel sagt, er sei bloß ein Bauernopfer. Ja er habe die SEK-Polizisten gekannt, aber nichts von einem rechtsextremen Hintergrund mitbekommen. Nun ist das von außen natürlich schwer zu beurteilen, ab wann man bei jemandem rechtsextremes Gedankengut annehmen kann.</p><blockquote>Auf anderen Bildern schießen martialisch aussehende Polizisten mit schweren Waffen. Ein Teilnehmer trägt ein T-Shirt mit lachendem Totenkopf und gekreuzten Maschinenpistolen, darüber steht der Name der Veranstaltung: „Special Forces Workshop“.</blockquote>Nenn mich altmodisch, aber Totenköpfe sind üblicherweise <a href="https://www.youtube.com/watch?v=hn1VxaMEjRU">kein gutes Zeichen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15128f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15128f5</guid><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 14:22:35 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die rechte Hand bin Ladens ist tot!Zwei israelische...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.nytimes.com/2020/11/13/world/middleeast/al-masri-abdullah-qaeda-dead.html">Die rechte Hand bin Ladens ist tot</a>!<p>Zwei israelische Mörder haben im Iran einen Mann auf offener Straße hingerichtet. Keine Sorgen, das war voll rechtstaatlich. Das war ein Terrorist. Sagen die beiden Mörder.</p><p>Seid ihr auch immer so froh, dass wir die Guten sind?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1511df0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1511df0#2020-11-14 16:20:05.081402</guid><pubDate>Sat, 14 Nov 2020 13:35:42 -0000</pubDate><title>Burying-Alarm: Boeing 737 MAX ist wieder im Dienst.The Max was...</title>
<description><![CDATA[ Burying-Alarm: <a href="https://www.zdnet.com/article/american-airlines-is-quietly-bringing-back-the-737-max-heres-why-thats-disturbing/">Boeing 737 MAX ist wieder im Dienst</a>.<blockquote lang="en">The Max was taken out of service. However, as the nation's focus was on all things electoral, American Airlines quietly announced that it would return the Max to its schedule next month. <p>European regulators have already declared the Max is safe to fly. What's curious is that Boeing hasn't yet made the software changes that European regulators insisted was necessary.</p></blockquote>Ach komm. Safety, Schmafety, wen interessieren tote Passagiere wenn es um die Rettung der Lufthansa-Arbeitsplätze geht!<p u=""><b>Update</b>: Das mit der Lufthansa war der schlechte Versuch, eine Verbindung zu Europa herzustellen. Die Lufthansa hat gar keine 373 Max. Im Artikel erwähnen sie American Airlines. (Danke, Friedrich)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15016d0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15016d0#2020-11-13 21:45:05.029351</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 18:53:02 -0000</pubDate><title>Hattet ihr eigentlich mitgekriegt, dass das Programm bei Apple, das...</title>
<description><![CDATA[ Hattet ihr eigentlich mitgekriegt, dass das Programm bei Apple, das alle Programme, die ihr aufruft, an Apple und damit die NSA verrät, den Namen "trustd" trägt?<p>Genau mein Humor!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15015d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15015d4</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 18:48:42 -0000</pubDate><title>In letzter Zeit könnte man als Beobachter den Eindruck bekommen,...</title>
<description><![CDATA[ In letzter Zeit könnte man als Beobachter den Eindruck bekommen, dass das mit der IT Security so gut wie gelöst ist. Man hört die ganze Zeit von Herstellern und wie sie ihre Sicherheitslücken fixen.<p>Wer nicht genau hinguckt, der könnte glauben, dass die Lücken alle von den Guten gefunden und gemeldet werden.</p><p>Das stimmt aber nicht. Erstens <a href="https://www.vice.com/en/article/xgzxmk/google-project-zero-bugs-used-to-hack-iphones-and-android-phones">gab es gerade eine Flut aus Fixes für in der freien Wildbahn beobachteten Sicherheitslücken</a>.</p><p>Zweitens, und das ist mir wichtig, dass ihr das alle versteht: Hersteller stehen unter keinerlei Druck, gefixte Sicherheitslücken überhaupt öffentlich anzusagen. Hersteller melden auch im Allgemeinen intern gefundene Lücken nicht, selbst wenn die in der freien Wildbahn gefunden wurden.</p><p>Woher weiß der Hersteller von Sicherheitslücken in der freien Wildbahn, fragt ihr euch jetzt vielleicht? Nun, Crash Reporting. Dr Watson hieß das früher. "This program has stopped working …"</p><p>Ihr seht hier also nur die Spitze des Eisbergs. Fixes für Lücken, die von Externen gefunden wurden, die möglicherweise schlechte PR verursachen könnten, wenn man die Bugs gar nicht oder verdeckt im nächsten Update fixt.</p><p>Nehmt mal bitte nicht für eine Sekunde an, dass das schon alles ist. Die Software da draußen ist auf so vielen Ebenen kaputt, das glaubt man gar nicht, wenn man nicht regelmäßig Bugtracker von Open Source-Projekten durchguckt und ein Gefühl dafür entwickelt.</p><p>Dass diese Lücken bekannt wurden, liegt daran, dass Google Project Zero die gefunden hat, und die haben so einen Ehrenkodex und melden auch Lücken in Google-Produkten öffentlich. Das war der Preis dafür, dass Google da so ziemlich die Besten der Besten gekriegt hat. Die hatten keinen Bock, sich als Waffe gegen Dritte missbrauchen zu lassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1500265</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1500265</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 17:30:35 -0000</pubDate><title>Hier ist noch einer für Freunde des überspezifischen Dementis.Es gab...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/26621484.html">Hier ist noch einer für Freunde des überspezifischen Dementis</a>.<p>Es gab da doch diese Prepper-Verschwörung im Militär, um einen Typen, der sich Hannibal nannte. Ihr erinnert euch. Die hatten eine Abteilung namens "Nordkreuz", die vom Verfassungsschutz als rechtsextrem eingeschätzt wurde.</p><p>Jedenfalls stand jetzt plötzlich der Verdacht im Raum, der Innenminister von Mecklenburg-Vorpommern, ein gewisser Herr Caffier, habe sich bei den Nordkreuz-Faschos eine Schusswaffe gekauft. Was macht man in solchen Fällen? Man fragt den Betroffen auf einer Pressekonferenz. Das lief wie folgt ab:</p><blockquote>Der CDU-Politiker und Jäger wich auf einer Presskonferenz der Frage aus, ob er eine Waffe bei einer Person mit möglicher Nähe zur Gruppe „Nordkreuz“ gekauft habe. Er betonte, das falle in seinen „Privatbereich“, dazu könne man ihn gerne privat anfragen. Allerdings bleibe privat auch in Zukunft privat.</blockquote>Das ist ja schonmal großartig. Lange nicht mehr fühlte ich so spontan so eine Vertrauensbasis entstehen wie hier!<p>Ich hab mich ja jahrelang über die Amis lustig gemacht, die einen bei der Einreise per Ankreuzformular fragten, ob man vorhabe, den US-Präsidenten zu ermorden. Womöglich habe ich da zu früh gelacht und es ging gar nicht darum, wer da "ja" ankreuzt, sondern wer zu lange braucht, um "nein" anzukreuzen, oder gar im Halbdelirium herumfaselnd der Frage auszuweichen versucht.</p><p>Das war noch nicht das überspezifische Dementi. Das kommt jetzt:</p><blockquote>Der „Ostsee-Zeitung“ sagte der 65-jährige Caffier, er habe weder eine dienstliche Waffe erhalten, noch habe er eine dienstliche Schießausbildung erhalten. Der Rest gehe die Öffentlichkeit nichts an.</blockquote>LOOOOOOL<p>Hey, warte mal, welche Partei hat diesen Gefährder da hingeschickt? Oh ja, natürlich. Die CDU. Wer sonst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1507a83</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1507a83</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 16:54:53 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, als Microsoft in ihr Startmenü Werbung gepackt...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, als Microsoft in ihr Startmenü Werbung gepackt hat? Wie sich da alle aufgeregt haben?<p>Oder als Ubuntu Werbung einblendete? Der Himmel fiel uns auf den Kopf!</p><p>Oder als Mozilla auf ihre Neues-Tab-Seite Werbung gepackt hat? Ein Aufschrei!</p><p><a href="https://twitter.com/erdgeist/status/1327292732470136840">Apple so: Hold my Chai Latte</a>!</p><p>Seid ihr eigentlich auch so froh, das Apple die Guten sind? Nicht auszudenken, wenn die die Bösen wären! Meine Güte, all die Daten, die ihr denen gegeben habt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1506867</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1506867</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 15:39:37 -0000</pubDate><title>Nach der Crypto-Wars-Meldung gab es einen Aufschrei und damit hätte...</title>
<description><![CDATA[ Nach <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a157c1a0">der Crypto-Wars-Meldung</a> gab es einen Aufschrei und damit hätte alles erledigt sein können. <a href="https://www.heise.de/news/Terrorbekaempfung-und-Verschluesselung-EU-Rat-forciert-umstrittene-Crypto-Linie-4960069.html">War es aber nicht</a>.<blockquote>Trotz massiver Proteste aus Wissenschaft, Wirtschaft und Politik halten die EU-Innenminister an dem Plan fest, die Beihilfe von Dienstanbietern wie Apple, Facebook, Google, Threema, Signal oder WhatsApp zum Entschlüsseln zu fordern.</blockquote>Aber natürlich verlieren sie keine Zeit und lügen euch nochmal direkt ins Gesicht:<blockquote>"Die Vertrauenswürdigkeit der auf der Verschlüsselungstechnologie basierenden Produkte und Dienstleistungen muss gewahrt bleiben", haben die Ressortchefs zwar noch hinzugefügt.</blockquote>Das ist selbstredend Bullshit. Und zwar völlig offensichtlicher Bullshit. Dass die sich überhaupt trauen, sich so zum Stück Brot zu machen! Wer wählt eigentlich diese Terroristen immer wieder ins Amt?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1505d35</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1505d35</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 14:53:31 -0000</pubDate><title>Noch nicht genug schlechte Laune? Keine Sorge, folgender Leserbrief hilft:Ich...</title>
<description><![CDATA[ Noch nicht genug schlechte Laune? Keine Sorge, folgender Leserbrief hilft:<blockquote>Ich weiß gar nicht, was du an der Qualifikation der Gesundheitssenatorin auszusetzen hast, Jens Seuchenspahn ist ja auch Bankkaufmann.<p>Die Ministerin in Bayern ist übrigens approbierte Ärztin. Bei uns wird deshalb auch die ganze Klasse 2 Wochen in Quarantäne geschickt, wenn auch nur ein Kind erkrankt. Und es gibt Maskenpflicht überall, auch im Klassenzimmer.</p><p><a href="https://www.sueddeutsche.de/bayern/schule-bayern-corona-regeln-1.5020737">https://www.sueddeutsche.de/bayern/schule-bayern-corona-regeln-1.5020737</a></p><p>Die Liste der geschlossenen Schulen oder Schulklassen ist so lang, dass sie gleich aufgebrochen nach Städten wird. Hier etwa München:</p><p><a href="https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-corona-schulen-ueberblick-1.5027908">https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-corona-schulen-ueberblick-1.5027908</a></p><p>Da herrscht auch gerade Zoff wegen der Maskenregeln: München möchte für Grundschüler keine, die Regierung in Oberbayern aber schon. Immerhin…</p><p>Ich halte das Schule offen halten trotzdem für ein sehr gewagtes Experiment.</p><p>Zu dieser Durchseuchung von Schulen und damit den Eltern kann man nur sagen: Die Schwurbler haben wahrscheinlich halb Recht. Damit wird die Bevölkerung sanft dezimiert. Nicht mit der Impfung, gleich mit dem Virus selbst. Sanft, weil es erst die nächste Generation betrifft. Wie das?</p><p>Na, laut den Untersuchungen der Chinesen können die so durchseuchten Eltern weitere Kinder knicken, das wird wahrscheinlich nichts mehr mit nur noch ~10M Spermien/ml. Und ob die so infizierten Kinder vor der Pubertät sich von ihrem Hodencovid erholen (oder erst gar keine bekommen), erfahren wir erst in 5-10 Jahren. Bei Mumps nach der Pubertät wissen wir auch, dass es *gelegentlich* zu Unfruchtbarkeit führt (weil in den 20-30% der Fällen, in denen ein Hoden betroffen ist, der andere meist heil bleibt), weshalb da ja auch die Impfung empfohlen ist. Bei Covid19 ist das dagegen der Normalfall.</p><p>Ja, das Absinken der Fruchtbarkeit war völlig unabhängig von der Schwere der Lungenentzündung:</p><p><a href="https://www.thelancet.com/journals/eclinm/article/PIIS2589-5370(20)30348-5/fulltext">https://www.thelancet.com/journals/eclinm/article/PIIS2589-5370(20)30348-5/fulltext</a></p><p>Asymptomatisch haben die Chinesen nicht untersucht.</p><p>Ansonsten, zur Einschätzung der globalen Tragödie: 10000 Tote pro Tag (da sind wir jetzt) sind übrigens mehr, als im 1. Weltkrieg so im Schnitt gestorben sind. Aber noch deutlich weniger, als nach dessen Ende an der Spanischen Grippe gestorben sind.</p><p>Es wäre alles viel einfacher, wenn das Virus bei jedem Toten laut und deutlich „allahu akbar“ schreien würde. Dann wäre beim ersten Toten sofort der weltweite Notstand ausgerufen worden, und weit wäre das Virus dann nicht gekommen…</p><p>Aber solange vor allem Kinder in Brennpunktschulen (Studie aus Österreich) angesteckt werden, glaube ich, finden unsere Autoritäten das gar nicht mal schlecht.</p><p><a href="https://www.derstandard.at/story/2000121673318/gurgeltest-studie-viel-mehr-corona-infizierte-in-benachteiligten-schulen">https://www.derstandard.at/story/2000121673318/gurgeltest-studie-viel-mehr-corona-infizierte-in-benachteiligten-schulen</a></p><p>Auch verschiebt sich die Inzidenz-Rate durch die Schulöffnung hin zu Kindern.</p><p><a href="https://twitter.com/VolkerScheeff/status/1327246784532516864/photo/1">https://twitter.com/VolkerScheeff/status/1327246784532516864/photo/1</a></p></blockquote>Habt ihr auch so gute Laune gerade?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1504d0b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1504d0b</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 13:44:53 -0000</pubDate><title>Langsam fängt mich an, die Security-Rhetorik bei Heise zu ärgern....</title>
<description><![CDATA[ Langsam fängt mich an, die Security-Rhetorik bei Heise zu ärgern. <a href="https://heise.de/-4959299">Hier zum Beispiel</a>.<blockquote>Schneider Electric sichert diverse ICS-Komponenten gegen Schwachstellen ab</blockquote>Ach? Schneider sind also die Guten hier, ja? Sie sichern die Welt!1!!<p>Nein, finde ich nicht. Wenn Schneider die Guten wären, müssten sie keine Patches für Sicherheitslücken ausliefern.</p><p>Können wir bitte mal alle aufhören, das positiv zu formulieren, wenn eine Firma wegen ihres Verkackens bei der Produktentwicklung danach Patches ausliefern muss, und damit einen Gutteil der Kosten auf ihre Kunden externalisiert? Erstens muss der Kunde jetzt sein System patchen, das ist Aufwand, dafür muss es möglicherweise runtergefahren werden, das ist Verdienstausfall und kaskadiert möglicherweise Abschaltungen durch die ganze Organisation. Dann kann Patchen ja auch schiefgehen, das Risiko dafür trägt der Kunde.</p><p>Nach Abwägung all dieser Kosten sollen wir dem Hersteller auch noch dankbar sein, dass er uns immerhin nicht ganz im Regen stehen lässt?</p><p>Ich weiß nicht wie das bei Schneider ist, aber viele Hersteller rücken Patches sogar nur an Kunden mit Supportvertrag aus.</p><p>Ich finde das abstoßend, dass die Hersteller bei der Entwicklung pfuschen, die Kunden dann den Bulk des Risikos und der Kosten beim Patchen zahlen, und die Kunden dann auch noch so Dickens-mäßig "yes sir may I have another" betteln.</p><p>Es geht mir hier nicht um Schneider sondern um die ganze Branche, aber Schneider ist eine gute Illustration für die Symptomatik. Die nennen ihre Patchausgabe auch noch "Cybersecurity Support Portal". Da könnte ich mich auch ne halbe Stunde drüber aufregen. Cybersecurity wäre eine angemessene Bezeichnung, wenn man keine Patches für eure Produkte bräuchte. Support wäre eine angemessene Bezeichnung, wenn das Problem von den Kunden ausgelöst wurde oder zumindest auf Kundenseite liegt.</p><p>Dieses ganze unehrliche Neusprech-Gewiesel geht mir gewaltig auf den Sack.</p><p>Statt "wir sind ja so toll, hier ist euer Patch" wäre eine Entschuldigung und eine partielle Rückzahlung angemessen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150ba5a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150ba5a</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 12:22:28 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Frauen sind endlich vom Joch des Patriarchats...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.ots.at/presseaussendung/OTS_20201112_OTS0045/almdudlerin-diversity-edition">Die Frauen sind endlich vom Joch des Patriarchats befreit</a>!<p></p><blockquote>Almdudler*in Diversity Edition<p>Almdudler*in für gendergerechte Erfrischung</p></blockquote>Phew! War aber auch Zeit, dass das Problem mal jemand löst. Jetzt können wir uns ja endlich der Rettung des Planeten widmen! <a href="/?ts=a15098f8">Oh, warte…</a>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150b7bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150b7bd#2020-11-13 19:20:05.102732</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 12:09:07 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? Ich würde aktuell von Reisen...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? Ich würde aktuell von Reisen nach Berlin abraten.<p>Hier mal kurz eine Geschichte aus meiner Familie.</p><p>Schulkind hat Covid-Fall in der Klasse. Aus Datenschutzgründen sagen sie den Kids nicht, wer es ist. Aber der eine Schüler fehlt schon seit ein paar Tagen. Gerüchte schießen ins Feld. Die Eltern erfahren von der Sache nach Schulschluss von ihren Kindern.</p><p>Immerhin: Am nächsten Tag ist Fernunterricht, alle bleiben zuhause.</p><p>Man würde denken: Damit das Gesundheitsamt die alle testen kann.</p><p>Tatsächlich: Nix da. Keiner der Schüler wird getestet. Die Schule guckt, wer neben dem Covid-Patienten saß, der ist dann Risikogruppe 1, der kriegt einen Anruf.</p><p>Wie? Nein, nicht vom Gesundheitsamt. Die sind überlastet. Von der Schule! Das Gesundheitsamt ruft niemanden mehr an.</p><p>Die Schule so: Das Kind muss eine Woche in Quarantäne. Eine Woche? Nicht zwei? Naja, äh, der Covid-Patient fehlte ja schon ein paar Tage, das rechnen wir auf die Quarantänezeit an.</p><p>Kommt denn jetzt jemand vom Gesundheitsamt und testet? Nein.</p><p>Das Gesundheitsamt ist überlastet. Wenn das Kind Symptome hat, geht zum Hausarzt und der testet dann, wenn er das für richtig hält.</p><p>Warte mal, nur das Kind muss in Quarantäne? Nicht seine Familie? Ja, richtig. Nur das Kind.</p><p>Wot?!</p><p>Tja und unter diesen Umständen, meine Damen und Herren, was würde man da für eine Covid-Inzidenz-Karte erwarten? Kinder haben ja seltener Symptome, und das Gesundheitsamt liegt schnarchend im Straßengraben, also würde man da weniger erwarten. Das Gesundheitsamt testet nicht, also fällt nur bei vorsichtigen Eltern auf, wenn ein Kind Covid hat. Wenn ihr mich fragt, müsste die Heatmap <a href="https://corona-data.eu/media/lk/png/SK-Berlin-Charlottenburg-Wilmersdorf-incidence.png?v=20201110">ungefähr so aussehen</a>. Die Familien der Kids werden der Reihe nach durchseucht. Die Kids selber auch, aber da merkt das keiner, weil das Gesundheitsamt lieber nicht nachguckt. Sonst würde ja das Ausmaß des Versagens des Berliner Senats offensichtlich.</p><p>Hey, welche Partei stellt eigentlich die Berliner Gesundheitssenatorin? <a href="https://www.berlin.de/sen/gpg/ueber-uns/leitung/senatorin/">Na die SPD natürlich</a>! Das erkennt man daran, dass die sich selbst noch nicht in einem Bunker in Sicherheit gebracht hat, wie es CDU oder FDP getan hätten.</p><blockquote>Tätigkeit bei einer Bank in den Bereichen Controlling, Assetmanagement und Compliance</blockquote>Die perfekte Besetzung für Pandemie-Krisenmanagement!<p>Aber hey, vielleicht schätze ich die auch völlig falsch ein und das ist ein Universalgenie. Zuständig war sie im Berliner Senat jedenfalls schon für:</p><p></p><ul><li>Haushalt und Finanzen</li><li>Arbeit, Berufliche Bildung und Frauen</li><li>Vorsitzende des Unterausschusses Vermögensverwaltung</li><li>Arbeit, Integration und Frauen</li></ul><p>Und jetzt halt Senatorin für Gesundheit, Pflege und Gleichstellung.</p><p>Ich vermute mal: Betonung liegt auf Gleichstellung. Denn an Gesundheit und Pflege hat offensichtlich niemand gearbeitet.</p><p>Zum Vergleich: <a href="https://www.berlin.de/sen/bjf/ueber-uns/leitung/senatorin-sandra-scheeres/">Die Senatorin, die für die Schulen zuständig ist</a> (natürlich auch SPD). Die war vorher Büroleiterin bei Michael Müller. Ja, DEM Michael Müller. Dem Bürgermeister. Ja, meine Damen und Herren. Auf dem Land riecht es nach Kuhscheiße, in der Großstadt riecht es nach Vetternwirtschaft.</p><p>So und jetzt überlegt euch mal kurz, <i>wie schlimm</i> der Diepgen verkackt haben muss, dass die Berliner lieber <i>diese</i> Leute in den Senat gewählt haben.</p><p>Die Gesundheitssenatorin ist Schuld, dass die Gesundheitsämter überlastet sind. Die Bildungssenatorin ist Schuld, dass die Schulen offen sind. Aber Diepgen ist Schuld, dass kein Geld da war, um die Gesundheitsämter und Schulen angemessen auszustatten.</p><p u=""><b>Update</b>: Na super. Jetzt kommen hier lauter Zuschriften aus anderen Bundesländern rein, dass es da genauso schlimm ist. Bisher: Schleswig-Holstein, Niedersachsen, NRW, Bremen, Sachsen, Baden-Württemberg, Hamburg, Bayern, Brandenburg, Hessen.</p><p u=""><b>Update</b>: Auch aus Wien und der Steiermark schreiben mir Leute, dass das da ähnlich läuft.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser erklärt:</p><blockquote><p u="">Und offizielle Quarantäne wurde auch nur für die Kinder ausgesprochen, den restlichen Familienmitgliedern wurde nur empfohlen, zuhause zu bleiben. Denn bei angeordneter Quarantäne muss das Gesundheitsamt ja den Verdienstausfall ersetzen.</p></blockquote><p u="">ACH SO ist das! Na das erklärt ja in der Tat einiges. Lieber Kopf in den Sand als Verdienstausfall ersetzen zu müssen! Leuchtet ein!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15098f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15098f8</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 09:55:50 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Um den Klimawandel müssen wir uns keine Sorgen...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.nature.com/articles/s41598-020-75481-z">Um den Klimawandel müssen wir uns keine Sorgen mehr machen</a>. Der ist nicht mehr aufzuhalten, selbst wenn wir jetzt alle Emissionen stoppen würden.<p>Dabei hat das Immunsystem des Planeten bis zuletzt alles versucht, um sich gegen das Geschwür Homo Sapiens zu wehren. Aber wir hatten einfach zu wenig Covid-Leugner.</p><p>Ist schon irgendwie ironisch. Zu viel Gehirn, um komplett an Covid zu verrecken. Zu wenig Gehirn, um rechtzeitig die Emissionen zu senken.</p><p>Aber, da bin ich mir sicher, noch genug Hirn, um mir jetzt hirnrissige Ausflüchte zu mailen.</p><p>Da haben wir als Spezies echt genau den Sweet Spot erwischt. Genug Hirn um alles kaputtzumachen. Genug Hirn um zu erkennen, dass wir uns gerade selbst kaputtmachen. Aber nicht genug Hirn, um was dagegen zu tun.</p><p>Warum auch. Wir hatten wichtigere Probleme. Gendersternchen. Bankenbailouts. Urheberrechtsreformen. Justizreformen, damit wir Menschen lebenslang wegsperren können, ohne dass sie etwas angestellt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1508dfc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1508dfc</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 09:08:50 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Apple-Geräte?Und kann heute keine Apps starten, die...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand Apple-Geräte?<p>Und kann heute keine Apps starten, die nicht von Apple kommen?</p><p><a href="https://twitter.com/lapcatsoftware/status/1326990296412991489">Deren OCSP-Server ist offenbar down</a> und jeder App-Launch führt zu einem Nach-Hause-Telefonieren zu Apple zu diesem Server, der nicht antwortet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150809b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150809b</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 08:13:57 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Auf dem Wahlzettel tauchen Fake-Kandidaten mit...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.local10.com/news/local/2020/11/11/evidence-suggests-several-state-senate-candidates-were-plants-funded-by-dark-money/">Auf dem Wahlzettel tauchen Fake-Kandidaten mit gleichem Namen wie Democrats-Kandidaten auf</a>? Die haben keinerlei Wahlwerbung gemacht, haben keine Wahlversprechen veröffentlicht, sind nirgendwo aufgetreten. Ein Schelm, wer da an Wahlbetrug denkt!<p>Das war in Florida. An wen ging Florida noch gleich? Oh ja richtig.</p><blockquote lang="en">That third party candidate is Alexis Rodriguez, who has the same last name as the Democratic incumbent senator Jose Javier Rodriguez. The Republican challenger is Ileana Garcia.<p>Alexis Rodriguez falsified his address on his campaign filing form last June. The couple who now live at the Palmetto Bay address say they have been repeatedly harassed since then by people looking for Rodriguez, who hadn’t lived there in five years.</p></blockquote>Bestimmt alles bloß ein bedauerliches Missverständnis. Clerical Error!<p>Oh nee warte. Softwarefehler! Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150f471</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150f471#2020-11-13 13:30:05.153934</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 07:24:31 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Österreichs Bundeskanzler Kurz:“Wenn geistig abnormer Rechtsbrecher lebenslang...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.suedtirolnews.it/politik/regierung-will-terroristen-lebenslang-wegsperren">Kurze Durchsage von Österreichs Bundeskanzler Kurz</a>:<blockquote>“Wenn geistig abnormer Rechtsbrecher lebenslang weggesperrt werden kann, wenn er eine Gefahr darstellt, kann auch ein Terrorist lebenslang weggesperrt werden.”</blockquote>Ja genau. Ab jetzt sperren wir einfach alle geistig abnormen Gefährder lebenslang ein. Fangen wir am besten mit Herrn Kurz an.<blockquote>Potenzielle terroristische Rückfalltäter sollen “lebenslang weggesperrt werden”, kündigte Bundeskanzler Sebastian Kurz (ÖVP) an, Freigelassene will man elektronisch überwachen. Der “politische Islam” wird strafrechtlich verboten.</blockquote>Wohlgemerkt: Nicht der Islamismus. Der Islam.<p>Nun erinnert ihr euch vielleicht, dass der Kurz gerade in einer Koalition mit den Grünen regiert. Die Grünen sind doch Schützer der Grundrechte. Dafür haben die Österreicher sie da ja hingewählt, damit sie verhindern, dass der Kurz freidreht. Stellt sich raus:</p><blockquote>In der Regierung, und damit nicht nur in der ÖVP, sondern auch bei den besonders grundrechtssensiblen Grünen, hält man das mit der europäischen Menschenrechtskonvention für vereinbar.</blockquote>Oh. Ach?<p>Wartet, wartet, das dicke Ende kommt noch.</p><blockquote>Beispiele gebe es in Deutschland oder Frankreich, erklärte die grüne Justizministerin Alma Zadic.</blockquote>Jawohl, meine Damen und Herren! Die Bayern zählen ja im Ausland immer noch als Teil von Deutschland, dementsprechend fällt deren Verhalten auf den Rest von uns zurück.<p>Stellt sich nur noch die Frage, wie sie sich die Bekämpfung des politischen Islam in der Praxis vorstellen. Nun, …</p><blockquote>Extremistische Vereine und Kultusstätten will man bei Terrorismuspropaganda leichter schließen können, es soll dafür ein Imameverzeichnis geben.</blockquote>Ein Imameverzeichnis, meine Damen und Herren!<p>Hach. Europa. Hort der Zivilisation und der Menschenrechte. Wo man ein Gefährder lebenslang wegsperrt, ein Imameverzeichnis führt, und auf Telepolis argumentiert, man solle Covid-Tote einfach wegignorieren.</p><p>Seid ihr auch so froh, dass wir hier die Guten sind?</p><p u=""><b>Update</b>: Jetzt weist mich gerade jemand darauf hin, dass "politischer Islam" anscheinend sowas wie ein Synonym für Islamismus sein soll. Jedenfalls laut Wikipedia. Das war mir neu. Da bin ich offensichtlich in eine Neusprechfalle getappt. Wenn "politischer Islam" gleich Islamismus ist, ist dann "politisches Christentum" auch gleich Kreuzritterei? Dann sollten wir mal schleunigst CDU und CSU verbieten.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, <a href="https://wien.orf.at/stories/3075713/">wird sogar noch besser (letzter Absatz)</a>:</p><blockquote><p u="">Für Irritation in der Muslime-Vertretung sorgt derzeit auch das von der Regierung als Anti-Terror-Maßnahme angedachte Imame-Register. Ein solches gibt es nämlich schon innerhalb der IGGÖ. Wie es dort heißt, dürften die Behörden bis zuletzt nicht einmal um Einblick angesucht haben.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150f254</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150f254#2020-11-13 21:55:05.111388</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 07:15:22 -0000</pubDate><title>Telepolis irritiert mal wieder mit menschenverachtendem Gedankengut in der Schlagzeile....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-4958631">Telepolis irritiert mal wieder mit menschenverachtendem Gedankengut in der Schlagzeile</a>. Der Inhalt ist nicht besser. Auf der anderen Seite steht da über den Autor:<blockquote>Wolfram Meyerhöfer war 13 Jahre Professor für Mathematikdidaktik, zuletzt an der Universität Paderborn. Seit kurzem ist er Lehrer im Schulzentrum am Stern in Potsdam.</blockquote>Das wird wohl nicht seine erste Entgleisung gewesen sein, wenn er so krass degradiert wurde.<p>Angesichts der auf offensichtlich suspekten Annahmenden fußenden Proleten-"Mathematik" in dem Artikel bleibt nur die Hoffnung, dass er jetzt Sportlehrer ist, nicht Mathe. Ich sage nur:</p><blockquote>Wenn nun aber 7% der Bevölkerung Sars-CoV-2-positiv sind, dann müssen auch ungefähr 7% der Toten Sars-CoV-2-positiv sein.</blockquote>*fremdschäm*<p>Im letzten Absatz packt er dann noch Vulgär-Verschwörungsrhetorik aus und rundet damit den schlechten Eindruck ab.</p><p>In letzter Zeit häufen sich die Fälle der schlechten Artikel bei Telepolis. Was ist denn da los? Ist die Chefredaktion in der Covid-Quarantäne und der Azubi hat übernommen?</p><p u=""><b>Update</b>: Ich hab ja hier auch einen Bildungsauftrag, daher fürs Archiv: Die Annahme, dass die Prozentzahlen übereinstimmen müssen, stimmt unter genau einer Bedingung: Wenn Covid-Inzidenz und Versterben nicht korrelieren. Hier wird also die eigentlich zu beweisende Hypothese mit einem Taschenspielertrick als Annahme reingeschmuggelt. Das nennt man Zirkelschluss, und man kennt es sonst eher von Fundichristen, die einen "Beweis für die Existenz Gottes" "erbringen".</p><p u=""><b>Update</b>: Haha, war ja klar, jetzt hab ich hier die Mathe-Korinthenkacker am Bein:</p><blockquote><p u="">Die Sache wann die Prozentzahlen uebereinstimmen muessen (asymptotisch, nach Gesetz der grossen Zahl, d.h. nach vielen vielen Iterationen bzw.  ausreichend vielen Samples ist die zu erwartende Differenz ausreichend klein), ist nicht genau dann der Fall, "Wenn Covid-Inzidenz und Versterben nicht korrelieren." sondern wenn zusaetzlich die beiden Zufallsvariablen auch identisch verteilt sind. Wenn z.B. nur die 10-Jaehrigen Covid bekommen aber nur die 80-Jaehrigen versterben, dann sind beide Ereignisse unkorreliert, aber offensichtlich stimmen die Sterbezahlen nicht notwendigerweise (weil die Anzahl der 10-Jaehrigen nicht mit derjenigen der 80-Jaehrigen uebereinstimmt)</p></blockquote><p u="">Jajaaaaa *slowclap* :-D
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150f090</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150f090</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 07:05:50 -0000</pubDate><title>In Belmarsh Prison hat ein Gefangener Selbstmord begangen.Belmarsh, Belmarsh, da...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/StellaMoris1/status/1323208519315849217">In Belmarsh Prison hat ein Gefangener Selbstmord begangen</a>.<p>Belmarsh, Belmarsh, da sitzt doch Julian Assange ein?</p><p>Ja, genau. Und ohne den hätten wir davon wohl auch nichts erfahren. Selbst im Abschiebefolterknast betreibt Julian Assange noch mehr Journalismus als das Heute Journal.</p><p>Der Mann war ein schwuler Brasilianer, der aus naheliegenden Bolsonaro-Gründen lieber nicht nach Brasilien zurückkehren wollte. Er lebte seit 20 Jahren in UK.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a150ed75</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a150ed75</guid><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 06:54:35 -0000</pubDate><title>Ich weiß, ich weiß. Im Moment wollen alle bloß den...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß, ich weiß. Im Moment wollen alle bloß den Abgang von dem Trump feiern. Niemand hat gerade Bock, von den Skeletten in Bidens Keller zu hören.<p>Sorry, aber da müsst ihr jetzt durch. Das wird euch die nächsten 4-8 Jahre betreffen.</p><p><a href="https://twitter.com/kgosztola/status/1326387797347930114">Hier wirft jemand einen Blick auf die Unterdrückungsstaat-Zuständigen in Bidens Transition Team</a>. Was für Leute Biden jetzt um sich schaart ist wahrscheinlich ein guter Prädiktor dafür, wen er im Januar zu den Chefs der Unterdrückungsbehörden machen wird.</p><p>Die Liste ist genau so, wie die Zyniker unter euch sich das schon gedacht haben werden. Täter von illegalen oder zumindest unethischen US-Operationen überall auf der Welt, vom Irak bis Venezuela. Die üblichen Verdächtigen. Bis hin zu Verbindungen zu Madeleine "ach die paar Hunderttausend tote Kinder!1!!" Albright. Auch Europa ist mit jemandem vom German Marshall Fund beteiligt. Und natürlich AIPAC. Klar.</p><p>Ein veritables Gruselkabinett. (<a href="https://twitter.com/Snowden/status/1326967505383022595">via</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a15394f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a15394f5</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 15:26:35 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Gerrymandering:Als Berliner müsste Dir Gerrymandering doch noch von...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Gerrymandering:<blockquote>Als Berliner müsste Dir Gerrymandering doch noch von der Bezirksreform im Jahr 2001 bekannt sein. Die wurde damals noch vom korrupten Diepgen/Landowsky-CDU-Senat geplant und durchgedrückt. Da wurden Bezirke, die nur durch Kanal- und Eisenbahnbrücken miteinander verbunden waren wie Kreuzberg und Friedrichshain bzw. Tempelhof und Schöneberg fusioniert, um u.a. die damalige PDS-Hochburg Friedrichshain zu schleifen und das rotgrüne Schöneberg durchs schwarze Tempelhof zu neutralisieren. - Nichtberliner sollten hierbei wissen, dass die Berliner Bezirke den Status von Kommunen haben und somit auch deren Bürgermeister und Parlamente reformiert" wurden. Zugleich wurden hiermit auch die 12 Berliner Wahlkreise für die Bundestagswahl neu geordnet, die seitdem den damals neu eingeteilten 12 Bezirken weitgehend entsprechen.</blockquote>Die Jüngeren unter euch werden vielleicht nicht mehr wissen, wieso der Einsender hier den Diepgen-Landowsky-CDU-Senat als korrupt bezeichnet. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Berliner_Bankenskandal">Das war wegen des Berliner Bankenskandals</a>. Was halt so passiert, wenn man die CDU an die Macht lässt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1538f38</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1538f38</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 15:08:22 -0000</pubDate><title>Seid ihr auch so froh, dass wir trotz Covid die...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr auch so froh, dass wir <a href="https://twitter.com/annalist/status/1326634462919208960">trotz Covid die Schulen aufgemacht haben</a>?<p>Was war noch gleich die Grenze, ab wann ein Gebiet als Risikogebiet gilt? 50? 100?</p><p>Ach komm, Fefe, Friedrichshain, das interessiert doch keinen. Diese Linksgrünversifften da. Na gucken wir doch mal <a href="https://twitter.com/annalist/status/1326639145595396098">bei einem CDU-regierten Bezirk</a>. Ihr wisst schon. Da wo die Vernunft regiert!</p><p>Hups.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a153ff09</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a153ff09</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 13:59:51 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Wahlbetrug durch Studenten-Wahlzulassungs-Schikanen:Der Versuch Studenten von einer Wahl...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Wahlbetrug durch Studenten-Wahlzulassungs-Schikanen:<blockquote>Der Versuch Studenten von einer Wahl auszuschließen ist keine US-Erfindung. So was erlebte ich in den 1980er Jahren in Baden-Württemberg ebenfalls.<p>Wir erinnern uns: Baden und Württemberg war nach dem letzten Krieg 58 Jahre lang in christpopulistischen Händen. Mitte der 1980er Jahre stand eine Kommunalwahl an. Es war die Zeit, als die Grünen begannen die 5%-Hürden zu überspringen.</p><p>Bei dieser Wahl werden in Baden-Württemberg Gemeinderat, Ortschaftsrat und Kreisrat gewählt, also die Gremien, die letztendlich über das Kommunale entscheiden. Seinerzeit galt im Land das Gesetz, daß zur Kommunalwahl zugelassen sei, wer mindestens 6 Monate in der jeweiligen Kommune wohne, d.h. mit (damals:) Erstwohnsitz gemeldet sei. Ganz zufällig fiel diversen Kommunen rund 6Monate vor dem Wahltermin ein, daß Studenten am Studienort häufig mit Zweitwohnsitz gemeldet seien. Also konstruierten sie einen Grund, um Studenten zwangsanmelden zu dürfen. Und viele Uni-Städte taten dies.</p><p>Dann flatterte dem Student ein Brief zu, in dem stand, daß er ab jetzt seinen Wohnsitz im Studienort hätte und sie automatisch den bisherigen Erstwohnsitz in einen Zweitwohnsitz umgewandelt hätten. Man könne Widerspruch einlegen ... blablala ...  Wer dies tat, erhielt einen Termin zur Belehrung in den Räumen des Einwohnermeldeamtes. In einem teils zweistündigen Vortrag wurde über die Vorteile des Erstwohnsitzes doziert. Ohne Wahrnehmung dieses Zwangstermins wurde z.B. in Karlsruhe ein Widerspruch nur angenommen, wenn der Betroffene mit Nachdruck darauf bestand. Der Widerspruch mußte übrigens tatsächlich begründet werden, d.h. Beziehungen zum ursprünglichen Wohnort mußten genannt werden, z.B. die Mitgliedschaft und(!) Aktivität in Vereinen, freiwilliger Feuerwehr o.ä.</p><p>Die (erwünschte) Folge: etliche waren alleine schon durch den Aufwand und die Machtdemonstration der christlichen Stadtregierung abgeschreckt, um zu widersprechen. So verloren sie ihr Wahlrecht bei der Kommunalwahl.</p></blockquote>Heilige Scheiße! Das höre ich zum ersten Mal!<p>Tja, da vergeht einem die Hochnäsigkeit gegenüber den USA schnell. Wie so häufig.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a153fcf4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a153fcf4</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 13:44:10 -0000</pubDate><title>Wir müssen endlich mal was für die Ärmsten der Armen...</title>
<description><![CDATA[ Wir müssen endlich mal was für die Ärmsten der Armen in unserer Gesellschaft tun. Ihr wisst schon. Obdachlose, Flüchtlinge, <a href="https://twitter.com/MartinSonneborn/status/1326608778767331330">CSU-Abgeordnete</a>, … (Danke, Jens)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a153e865</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a153e865</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 12:21:15 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat übrigens mal dem CDU-Fritzen hinterhergegoogelt, der sich...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat übrigens mal dem CDU-Fritzen hinterhergegoogelt, der sich gegen die Beschränkung der Vertragslaufzeiten für Mobilfunk ausgesprochen hat. Der Mann heißt Jan-Marco Luczak.<p>Was macht der so beruflich? Er ist Anwalt. Bei Hengeler Mueller.</p><p>Wer sind so die Klienten von Hengeler Mueller? <a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/latest/hengeler-mueller-beraet-die-deutsche-telekom-beim-verkauf-von-strato-an-united-internet">Na</a> <a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/latest/hengeler-mueller-beraet-deutsche-telekom-bei-outsourcing-transaktion-mit-der-d-s-europe-ag">zum</a> <a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/latest/hengeler-mueller-beraet-die-deutsche-telekom-ag-beim-verkauf-von-70-an-scout24-an-hellman-friedman">Beispiel</a> <a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/2016/mandate/dr-mathaeus-mogendorf/hengeler-mueller-beraet-deutsche-telekom-bei-der-beauftragung-mit-der-ausweitung-des-lkw-mautsystems-auf-alle-bundesstrassen">die</a> <a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/latest/hengeler-mueller-beraet-deutsche-telekom-beim-verkauf-der-vivento-technical-services-an-nokia-siemens">Deutsche</a> <a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/latest/hengeler-mueller-beraet-deutsche-telekom-zur-vereinbarung-hinsichtlich-ptcpolen">Telekom</a> <a href="https://www.hengeler.com/en/service/deals-and-news/archive/all/all/hengeler-mueller-beraet-deutsche-telekom-bei-aktiendividende/">A</a><a href="https://www.hengeler.com/de/service/mandate-und-news/latest/hengeler-mueller-beraet-deutsche-telekom-bei-allen-schritten-der-reintegration-von-t-online">G</a>.</p><p>Na das ist ja ein bemerkenswerter Zufall!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a153e614</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a153e614</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 12:12:58 -0000</pubDate><title>Ein Leser widerspricht meiner Darstellung zu den Mobilfunk-Knebelverträgen:du musst jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser widerspricht meiner Darstellung zu den Mobilfunk-Knebelverträgen:<blockquote>du musst jetzt ganz tapfer sein. Die <i>großen</i> Mobilfunkanbieter können prima ohne die automatische Verlängerung um 1 Jahr oder mit einer kürzeren Vertragslaufzeit leben. Derzeit gehen Rechnung 1-3 als Provision an den Handyladen - vorausgesetzt der Kunde zahlt diese Rechnungen. Bei Telefonen ist die Handelsspanne eher dünn, insbesondere bei Apple. Wenn die Vertragsbindung abgeschafft wird, dann werden die unabhängigen Händler verschwinden und das Geschäft geht dann vollständig an die großen Handelsketten.<p>Wir merken Corona ganz deutlich. Wir versenden doppelt so viele Mahnungen wie früher und haben einen haufen Kunden, welche die Telefone geschäftlich nutzen - obwohl wir keine Geschäftskunden haben. Die sind bei den Netzanbietern bereits rausgeflogen. Mit 20k€ Schulden gibt's dann halt die Kündigung. Ohne die Vertragsbindung könnten sich derzeit noch mehr Leute kein Smartphone leisten. Die haben die 250€ nicht flüssig.</p><p>Der Artikel verschweigt auch, dass in anderen Ländern 50€ Ablöse bei Kündigung des Vertrages üblich sind. Die Verträge mögen kürzere Laufzeiten haben, dafür kommt man nicht so einfach raus. Kulanzkündigungen gibt es gleich garnicht. Der Artikel vergiss ebenfalls darauf hinzuweisen, dass du in DE auch Prepaid mit Telefonflat bekommst. Wer kein Telefon finanziert haben möchte, hat eine Vertragsbindung von einem Monat. Da Prepaid durch die Vertragskunden subventioniert wird, müssen wir sowas dann halt wieder abschaffen.</p><p>Wann hat die SPD schonmal ein Gesetz ohne Fallout verursacht?</p></blockquote>Ich frage mich ja bei diesen Telefon-Läden immer dasselbe wie bei den Leuten, die mir Spam schicken, ich soll bei ihnen SEO-Dienstleistungen einkaufen, und bei Versicherungsvertretern:<p>Wollt ihr es nicht mal mit ehrlicher Arbeit probieren?</p><p>Keinem von denen würde ich auch nur ein Tränchen nachweinen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a153dbb0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a153dbb0</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 11:24:30 -0000</pubDate><title>Play Store identified as main distribution vector for most Android...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdnet.com/article/play-store-identified-as-main-distribution-vector-for-most-android-malware/">Play Store identified as main distribution vector for most Android malware</a>.<p>Das haben ein paar Forscher herausgefunden. Die finden ja alles raus, diese Forscher. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a153d90b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a153d90b#2020-11-12 16:40:05.203112</guid><pubDate>Thu, 12 Nov 2020 11:17:41 -0000</pubDate><title>Ich habe gerade das neue Buch von Greg Palast gelesen,...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe gerade das neue Buch von Greg Palast gelesen, das kann man auf seiner Homepage gegen eine Spende als PDF runterladen. Es heißt "How Trump Stole 2020", oder man kriegt es im Buchhandel für 16 Euro.<p>Und wisst ihr was? Ich verstehe jetzt, wieso Donald Trump von dem Wahlausgang so überrascht war. Es ist ein veritables Wunder, eine göttliche Intervention, dass nach <i>all dem Wahlbetrug</i> der GOP immer noch am Ende eine Mehrheit für Biden rauskam. Das ist geradezu bemerkenswert unwahrscheinlich, wenn man sich von Palast vorrechnen lässt, <i>wie viele Millionen</i> an wahrscheinlichen Democrats-Wählern von den Republikanern in den Bundesstaaten aus den Wahlregistern gestrichen wurden. Palasts vorsichtige Schätzung kommt insgesamt auf über 7 Millionen. Nicht vergessen: Das sind gezielte Eingriffe in Democrat-Hochburgen in befürchteten Swing States!</p><p>Und das rechnet noch gar nicht die Effekte vom Gerrymandering ein, die man übrigens selbst auf Wikipedia sehen kann, indem man das Stimmverhältnis im Popular Vote mit der Sitzverteilung im Unterhaus vergleicht.</p><p>Die meisten Democrat-Stimmen unterdrückt hat übrigens ein Democrat. In Kalifornien. Ein Mann namens Alex Padilla. Um Bernie Sanders zu verhindern. Falls ihr euch gewundert hattet, wieso die Democrats diese Taktiken nicht verhindern.</p><p>Oh und eine Sache sollte man nicht unter den Tisch fallen lassen. Diese Wahlbetrugstaktiken richten sich, das ist immer wieder berichtet worden, gegen Schwarze. Sie richten sich genau so, stellt sich raus, gegen Asiaten und Latinos. Und gegen Studenten jeder Hautfarbe. Unter Studenten gibt es bekanntlich nicht viele Konservative.</p><p>Hier sind ein paar Tricks, um Studenten als Wähler stillzulegen.</p><p>Wisconsin verlangte Photo ID. Der Staat gibt den Studenten einen Studentenausweis mit Photo. Den ließ man aber im Wahllokal nicht zu. Ein Waffenschein oder ein Führerschein hingegen reicht als Photo ID. Studenten, die in den USA auf dem Uni-Campus wohnen, brauchen aber keinen Führerschein und viele, besonders die ärmeren Minderheiten, haben keinen. Die Uni von Wisconsin hat 182.000 Studenten. Trump gewann 2016 mit einem Vorsprung von ca 22000 Stimmen. Die Regelung wurde 2 Wochen vor den Wahlen von einem Partisanen-Richter installiert. Nun hätte die staatliche Uni ja auch wahl-zugelassene Photo ID verteilen können, daher hat der Wahlbetrüger Gouverneur Walker schnell eine Uniführung ernannt, die das nicht tun wollte.</p><p>Viele Studenten haben dann Briefwahl gemacht, weil sie dachten, so kämen sie um diese Schikanen drumherum. Ergebnis: Deren Stimmen wurden weggeschmissen, wenn nicht angeheftet eine Kopie des Ausweises war, und eine Immatrikulationsbescheinung. Natürlich hat man den betroffenen Studenten nicht gesagt, dass ihre Stimmen nicht gezählt wurden. Ergebnis: Die Wahlbeteiligung von Studenten ging in Wisconsin von 67% auf 49% zurück. Also … Beteiligung ist jetzt das falsche Wort eigentlich, denn beteiligt haben die sich ja schon.</p><p>Von 28000 Stimmen konnte nachgewiesen werden, dass sie wegen ID requirement weggeschmissen wurden, dazu kommen die ganzen Studenten, die sich von den Schikanen abschrecken ließen und es gar nicht erst probiert haben.</p><p>In Florida hat man den Klassiker gefahren, und einfach keine Wahllokale auf dem Campus gehabt. Sonst ist man da wenig zurückhaltend. Es gibt Wahllokale in Country Clubs, in Schützenvereinen, Kirchen, … überall nur nicht an den Unis. Ein paar Aktivisten haben geklagt und erwirkt, dass Wahllokale in Unis erlaubt sind — aber ob sie da auch aufgestellt werden unterliegt der Diskretion der Wahlbezirksleiter, im Allgemeinen Republicans. Das Ergebnis könnt ihr euch ausmalen.</p><p>Was mir auch noch nicht so klar war ist wie lange der Kampf um den Wahlbetrug schon zurück geht. George Washington hat hart dafür kämpfen müssen, dass der vor-revolutionäre Eid an Jesus gestrichen wurde, damit auch Juden wählen konnten. Einige Bundesstaaten verlangten auch einen Eid, dass man mit keiner ausländischen Macht verbündet sei. Das hat Katholiken von den Wahlen ausgeschlossen. In Rhode Island konnten Juden bis 1842 nicht wählen. In North Carolina konnten Katholiken bis 1868 nicht wählen (zu dem Zeitpunkt hatten Schwarze dort schon ihr Wahlrecht). Die Ureinwohner-Indianer haben erst 1924 die US-Staatsbürgerschaft erhalten. Ihr Wahlrecht erhielten sie sogar erst 1962. Tja, und dass ihre Stimmen auch tatsächlich garantiert gezählt werden, das muss erst noch erstritten werden.</p><p>Die Zivilisationsdecke ist dünn.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a152810b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a152810b</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 19:56:05 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.Es ist nicht...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.<p>Es ist nicht immer die SPD, die euch verrät. <a href="https://www.golem.de/news/spd-union-blockiert-gesetz-fuer-einjahresvertraege-im-mobilfunk-2011-152011.html">Manchmal ist es auch die CDU</a>.</p><p>Die SPD wollte gesetzlich die Vertragslaufzeit von Knebelverträgen der Mobilfunkmafia auf 1 Jahr beschränken.</p><p>Ich glaube nicht, dass es irgendjemanden gibt, der nicht findet, dass Mobilfunkverträge auf 1 Monat beschränkt sein sollten. Alles weitere ist unethisches Lock-In und marktverzerrende Ausnutzung einer marktbeherrschenden Stellung. Und die Telco-Branche ist auch perfekt geeignet für einen Eingriff jetzt, denn die ja als praktisch einzige Branche überhaupt nicht betroffen von Covid. Alle Kunden sind in Knebelverträgen gefangen und zahlen weiterhin, auch wenn sie zuhause gar keinen Mobilfunk nutzen sondern am WLAN hängen.</p><p>Ihr werdet nicht glauben, welches "Argument" die Verbrecher von der CDU gebracht haben:</p><blockquote>"Gerade aber mit Blick auf die Belastungen der Wirtschaft durch Corona dürfen diese nun nicht durch ein über das Ziel hinausschießendes Gesetz des Bundesjustizministeriums überfordert werden."</blockquote>Ah, da ist die Kohle aus den Knebelverträgen hingeflossen! In großzügige Parteispenden für die CDU! Gut, dass wir das mal geklärt haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a152d35b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a152d35b</guid><pubDate>Wed, 11 Nov 2020 16:38:29 -0000</pubDate><title>Das von-Leitner-Institut für verteiltes Echtzeit-Java hat ein neues Inkubator-Projekt: Dynamic...</title>
<description><![CDATA[ Das von-Leitner-Institut für verteiltes Echtzeit-Java hat ein neues Inkubator-Projekt: <a href="https://twitter.com/larsmb/status/1326538822344011777">Dynamic Instance Performance Optimization</a>. Bei uns natürlich mit Machine Learning und Protokollierung in der Blockchain, klar. (Danke, Henryk)
]]></description></item></channel></rss>