<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 10 Jun 2021 11:10:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f1cf7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f1cf7</guid><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 09:32:25 -0000</pubDate><title>Propublica hat Steuerunterlagen von Milliardären geleakt bekommen. Ergebnis:According to Forbes,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.propublica.org/article/the-secret-irs-files-trove-of-never-before-seen-records-reveal-how-the-wealthiest-avoid-income-tax">Propublica hat Steuerunterlagen von Milliardären geleakt bekommen</a>. Ergebnis:<blockquote lang="en">According to Forbes, those 25 people saw their worth rise a collective $401 billion from 2014 to 2018. They paid a total of $13.6 billion in federal income taxes in those five years, the IRS data shows. That’s a staggering sum, but it amounts to a true tax rate of only 3.4%.</blockquote>Natürlich ist auch das nicht gleich verteilt. Warren Buffett hat Netto einen Steuersatz von 0.1% gezahlt. Jeff Bezos hat zwischen 2006 und 2018 netto 1.1% Steuern gezahlt.<p>Wir reden hier nicht auf Vermögen sondern auf Vermögenszugewinn.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f1b81</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f1b81</guid><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 09:29:03 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Eine Windfarm kann einer benachbarten Windfarm...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Studie-Windparks-in-der-Nordsee-nehmen-sich-gegenseitig-den-Wind-weg-6066394.html">Eine Windfarm kann einer benachbarten Windfarm den Wind aus den Segeln nehmen</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f1987</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f1987</guid><pubDate>Thu, 10 Jun 2021 09:20:25 -0000</pubDate><title>OK, Leute, ich muss euch heute mal über weniger bekannte...</title>
<description><![CDATA[ OK, Leute, ich muss euch heute mal über weniger bekannte Nebenwirkungen der Covid-Impfung informieren.<p>Die Covid-Impfung macht Menschen magnetisch! Ich beweise euch das kurz mit diesem <a href="https://twitter.com/DrEricDing/status/1402729557136969728">Messing-Schlüssel</a>!</p><p>(Der ist noch viel lustiger, wenn ihr in der Schule gut aufgepasst habt)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f94c5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3f94c5</guid><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 23:51:55 -0000</pubDate><title>Apokalyptisches Security Advisory von Intel. Der Bug is in VT-d,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/security-center/advisory/intel-sa-00442.html">Apokalyptisches Security Advisory von Intel</a>. Der Bug is in VT-d, das ist deren Marketingname für die IOMMU. Die IOMMU wird verwendet, um einem I/O-Gerät einen virtuellen Adressraum zu geben. Traditionell war das so, dass jedes PCI-Gerät, wenn es wollte, überallhin schreiben konnte im Speicher. Als AMD den Speicherkontroller in die CPU schob (vorher war das ein externer Baustein), haben sie die Gelegenheit genutzt, um da auch gleich eine MMU reinzuschieben.<p>Der Kernel kann jetzt der IOMMU sowas sagen wie: Das Gerät XY sieht diesen physischen Speicher an diesen Adressen. Wenn da nur Speicher sichtbar ist, der für nichts anderes parallel benutzt wird, dann kann so auch ein bösartiges Gerät nicht mehr den Kernel überschreiben.</p><p>Das ist besonders wichtig für zwei Szenarien. Erstens: Wenn ein PCI-Bus aus dem Gerät rausgeführt wird, wie bei Thunderbolt. Zweitens: Für einen Hypervisor.</p><p>Der Hypervisor kann so nämlich ein Gerät an den Host "durchreichen" und muss das nicht emulieren. Der Hypervisor könnte könnte der IOMMU sagen: Das Gerät sieht diesen Speicher, der dem Host gehört. Den Host kann man dann das Gerät direkt programmieren lassen, und das schlimmste was er kaputtmachen kann ist dass er seinen eigenen Speicher überschreiben lässt. Nicht den Speicher anderer virtueller Maschinen auf der gleichen Hardware, und nicht den Speicher des Hypervisors.</p><p>Inzwischen betreibt niemand mehr einen Hypervisor ohne VT-d oder das AMD-Äquivalent. Wenn da also ein Bug drin ist, heißt das praktisch zwangsläufig, dass ein Host damit aus der VM ausbrechen kann.</p><p>Intel sagt das nicht direkt sondern spricht von "privilege escalation" und "authenticated user" und "local access". Das ist technisch korrekt aber irreführend. Es geht nicht nicht darum, dass der User Fefe sich Admin-Rechte beschafft. Es geht darum, dass Kernel-Code in einer VM den Hypervisor kompromittiert.</p><p>Die betroffenen Produkte ist einmal die Produktpalette inklusive Atoms und Core-CPUs ab 10th gen.</p><p>Das mit der IOMMU ist übrigens auch ansonsten ein Schlachtfeld und bei weitem nicht so schön einfach wie ich es hier erklärt habe. Häufig ist es so, dass wenn du write auf einen Socket machst, dass der Kernel dann halt die Page mit dem Buffer für die Hardware lesbar macht. Da steht aber neben den 5 Bytes, die du schreiben wolltest, noch irgendwelche anderen Daten drauf. Die Granularität der IOMMU ist eine Page (4 KB). Mein Kumpel Ilja hat da mal mit einem gehackten qemu immer schön die Pages gedumpt, die die Netzwerkkarte freigeschaltet hatte, und konnte Passwörter und Keymaterial sehen. Insofern ist auch mit funktionierender IOMMU nicht alles rosig.</p><p>Aber das hier ist m.E. <i>deutlich</i> schlimmer als die Presse bisher darüber berichtet hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3e66ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3e66ec#2021-06-10 13:05:02.517724</guid><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 11:29:54 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört?Die Autoindustrie ist im Feld ungeschlagen...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört?<p>Die Autoindustrie ist im Feld ungeschlagen dann der plötzlichen und unerwartbaren Chip-Knappheit erlegen?</p><p><a href="https://twitter.com/pavel23/status/1402581815580311553">Das ist natürlich Bullshit</a>.</p><p>Das sind bloß inkompetente Manager, die Just in Time von Toyota kopiert haben, wie ein Goldfisch Bewegungsmuster vor dem Aquarium kopiert. Pavel meint, Toyota habe keinen Chipmangel. Nur die inkompetenten deutschen Copycats.</p><p>Ich bin mir sicher, kein einziger Auto-Manager wird jetzt gefeuert werden. Softwareproblem. Kann man nichts machen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Chip-Mangel-Tschechisches-Toyota-Werk-stoppt-Produktion-5993632.html">Toyota hat auch Chipmangel</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3e5916</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3e5916</guid><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 10:36:56 -0000</pubDate><title>Biden verteidigt die Freiheit von "religiösen Schulen", gegen LGBTQ-Schüler zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.washingtonpost.com/religion/2021/06/09/biden-justice-lgbtq-lesbian-gay-christian-college-university-bostock-equality-act/">Biden verteidigt die Freiheit von "religiösen Schulen", gegen LGBTQ-Schüler zu diskriminieren</a>. Selbst dann, wenn die "Schule" Förderung vom Bund kriegt.<p>Boah, ein Glück, dass DER Präsident geworden ist! Und nicht dieser fiese LGBTQ-Hasser Donald Trump!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3e52e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3e52e9#2021-06-09 12:15:02.606819</guid><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 10:04:39 -0000</pubDate><title>Das aktuelle Windows-Update fixt u.a.:–CVE-2021-33742, a remote code execution bug...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://krebsonsecurity.com/2021/06/microsoft-patches-six-zero-day-security-holes/">Das aktuelle Windows-Update</a> fixt u.a.:<blockquote lang="en">–CVE-2021-33742, a remote code execution bug in a Windows HTML component.</blockquote>Und was tut es noch? Es gibt dir im Taskbar eine Wetteranzeige mit einer Windows HTML component.<p>Genau mein Humor!</p><p>Sonst noch bemerkenswert:</p><blockquote lang="en"> –CVE-2021-31201, an elevation of privilege flaw in the Microsoft Enhanced Cryptographic Provider<br/>–CVE-2021-31199, an elevation of privilege flaw in the Microsoft Enhanced Cryptographic Provider</blockquote>Das ist aus einer bereits in der Wildbahn angewendeten Exploit Chain. Klickst du auf die Links, kriegst du … keinerlei weiterhelfende Informationen. MSRC veröffentlicht nicht mal mehr wie früher sinnfreie Textbausteine. Da sieht man ein CVSS-Score und einen Disclaimer. Das war alles. Den Link hätten sie sich auch sparen können.<p>Elevation of Privilege in einer Crypto-Komponente ist in meinen Augen der Totalschaden. Das ist die Art von Problem, bei der du das Rechenzentrum kontrolliert sprengst und ein neues aufbaust. Das ist die eine Komponente, bei der man annehmen würde, dass die mit Sorgfalt entwickelt, ordentlich getestet, zu Tode auditiert und zuverlässig ist. Die hat EINE Aufgabe: Elevation of Privilege verhindern. Das ist die Aufgabe davon.</p><p>Ich finde es erschütternd, dass das jetzt so als Fußnote einer Randnotiz vorbeisegelt.</p><p u=""><b>Update</b>: Achtet mal darauf, was das CVSS ist für eine elevation of privilege in der zentralen krypto-komponente. CVSS geht von 1 bis 10. Diese Lücken haben ein Score von ... 5. Da sieht man mal schön anschaulich, was für ein Bullshit dieses Scoring ist. Eine 10 hätte die Lücke nur gekriegt, wenn sie direkt Code Execution erlaubt hätte. Wenn sie Code Execution in der anderen Komponente erlaubt, die sich auf diese Krypto-Komponente verlassen hat, dann ist es bloß eine 5. Ja nee, klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e3eba50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e3eba50#2021-06-09 10:30:02.536480</guid><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 08:23:42 -0000</pubDate><title>Bei Artikeln wie diesem hier ist es immer wieder wichtig...</title>
<description><![CDATA[ Bei <a href="https://www.theguardian.com/environment/2021/jun/09/hook-to-plate-how-blockchain-tech-can-turn-the-tide-for-sustainable-fishing-aoe">Artikeln wie diesem hier</a> ist es immer wieder wichtig daran zu denken, dass das unseriöse Schlangenölverkäufer sind. Ich hatte das schon in <a href="https://ptrace.fefe.de/Blockchain/#69">meinen Blockchain-Vortrag explizit erwähnt</a>. Die Blockchain verhindert <i>nicht</i>, dass die Fischer falsche Daten melden, dass sie technische Probleme vortäuschen, oder auch nur nachträglich sagen, sie seien gehackt worden!<p>Mit anderen Worten: Wer das dafür verkauft, ist ein unseriöser Schlangenölverkäufer.</p><p>Ist euch auch schon aufgefallen, dass bei allen Blockchainprojekten IBM dran steht?</p><p>Hatten die nicht mal sowas wie einen Ruf?</p><p>Blockchain kann die Integrität sichern, wenn die Submitter ein Interesse daran haben, richtige Daten einzureichen. Und auch dann nur unter Vorbehalt. Und nur wenn es eine globale Blockchain ist. "Private Blockchains" sind aus Prinzip schon Schlangenöl.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e41267e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e41267e#2021-06-09 10:15:02.558537</guid><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 21:52:32 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.Wenn die Verbrecherpartei...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ihr müsst jetzt sehr tapfer sein.<p>Wenn die Verbrecherpartei und die Verräterpartei gemeinsam in einer großen Koalition an der Macht sind, dann passiert sowas halt.</p><p><a href="https://netzpolitik.org/2021/staatstrojaner-fuer-geheimdienste-dieses-gesetz-sollte-nicht-kommen/">Staatstrojaner endlich für alle 19 Geheimdienste Deutschlands</a>.</p><p>Und alle! Wer hat uns verraten? Die Sozialdemokraten!</p><p>Mit den Grünen wäre das natürlich <a href="https://www.heise.de/news/Wahlprogramm-Gruene-sind-fuer-Staatstrojaner-zur-Strafverfolgung-5993700.html">genau so gelaufen</a>.</p><p>Wer wählt eigentlich diese ganzen Gangster immer wieder ins Parlament? Ist das das Ergebnis davon, den Leuten im Fernsehen immer Shows zu zeigen, in denen sie Leute irgendwo rauswählen? Sind die Wähler schlicht verwirrt?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schickte dazu <a href="https://twitter.com/eskensaskia/status/1134540427909091328">diesen schönen Tweet von Saskia Esken</a> ein. Nur damit auch dem letzten Vollidioten das nächste Mal klar ist, was von solchen Zusagen aus dem Hause Verräterpartei zu halten ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e41e84f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e41e84f</guid><pubDate>Tue, 08 Jun 2021 08:21:37 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Das FBI hat eine Firma für...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.vice.com/en/article/akgkwj/operation-trojan-shield-anom-fbi-secret-phone-network">Das FBI hat eine Firma für Krypto-Telefone betrieben</a>. Die richtete sich explizit an Kriminelle und hatte eine Backdoor.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e432058</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e432058</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 09:01:58 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur CDU in Sachsen-Anhalt:ich wohne selbst in Magdeburg und...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur CDU in Sachsen-Anhalt:<blockquote>ich wohne selbst in Magdeburg und bin etwas erstaunt über die ganze schlechte Berichterstattung über die Landtagswahl hier. Was viele von außen nicht wahrzunehmen scheinen ist die große Angst der meisten Leute vor der AfD. Im Vorfeld wurden in diversen Telegram-Gruppen, bspw. der Klimagruppe, auch von Direktkandidaten anderer Parteien als schwarz und braun Empfehlungen zum strategischen Wählen gegeben, damit zumindest die Direktmandate wieder dem kleineren Übel zufallen. So sind dann sehr viele junge Leute unter Ekel und mit Tränen in den Augen ins Wahllokal, um dort dann der CDU die Erststimme zu geben. Das erklärt zwar nicht die Zweitstimmen, aber immerhin, dass die Braunen durch über Direktmandate nun 15 der insg. 81 Sitze weniger haben als noch in der letzten Legislaturperiode.<p>Nur die Alten und Senilen wählen hier CDU freiwillig. Und die Leute, die in diesem Milieu unterwegs sind, tun das nach eigenen Aussagen in meinem erweiterten Umfeld nur, weil sie Haseloff „gut finden“.</p><p>Schlimm, aber besser als letztes Mal. Könnte ein schöner Autobahnschild-Spruch werden.</p></blockquote>Oder ein Landesmotto! Willkommen in Sachsen-Anhalt! Schlimm, aber besser als letztes Mal!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4320d1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4320d1</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:59:59 -0000</pubDate><title>Ein Leser meint, wenn wir jetzt alle bei Homeoffice bleiben,...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser meint, wenn wir jetzt alle bei Homeoffice bleiben, wäre das nicht nur gut für Umwelt und Verkehr sondern es würde auch dringend benötigten Wohnraum in Innenstädten schaffen, weil die ganzen riesigen Büros nicht mehr gebraucht werden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e43138c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e43138c#2021-06-07 10:20:02.923091</guid><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:05:38 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, egal wie stark Berlin bei Covid verkackt hat......</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, egal wie stark Berlin bei Covid verkackt hat... wir konnten immer noch nach Sachsen-Anhalt gucken.<p>Wenn du Skandale in Sachsen-Anhalt suchst, findest du Justizskandale und Impfskandale. Immer CDU-Personal.</p><p>Sachsen-Anhalt waren die, die mitten in der Pandemie das Krankenhaus schließen wollten.</p><p>Sachsen-Anhalt sind die, die Rainer Wendt (!) zum Staatssekretär im Innenministerium machen wollten.</p><p>Das waren die, deren Reaktion auf Funklöcher das Veröffentlichen einer Funkloch-App war. Und als die dann überraschend hunderte von Funklöchern meldete, meinte die CDU, da seien jetzt die Netzbetreiber gefragt.</p><p>Man würde denken: Nachdem die CDU so deutlich gezeigt hat, dass sie nicht regierungsfähig ist, wird die jetzt mal so richtig abgestraft.</p><p>Das Gegenteil ist passiert. Die Palastrevolution der Grünen ist abgesagt.</p><p>Die Leute glauben ja immer, Propaganda und Werbung wirken bei ihnen nicht. Hut ab an Axel Springer. Man kann glaube ich jetzt schon sagen, dass deren Agitationspropapganda die Grünen verhindert hat.</p><p u=""><b>Update</b>: Laut Tagesschau-Hochrechnung sind die Grünen knapp über 5%, noch unterhalt der FDP. DER FDP!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e43804e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e43804e</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 21:39:28 -0000</pubDate><title>In den USA gehen die Post-Covid-Lockerungen los.Erste Erkenntnis: Jetzt wo...</title>
<description><![CDATA[ In den USA gehen die Post-Covid-Lockerungen los.<p>Erste Erkenntnis: <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2021-06-01/return-to-office-employees-are-quitting-instead-of-giving-up-work-from-home">Jetzt wo die Leute gemerkt haben, was alles remote von zuhause geht, will keiner mehr ins Büro</a>.</p><p>Es ist ja nicht direkt das Büro. Es ist die Hinfahrt, dass man die Kids abgeben muss, dass man sich aufbrezeln muss, und dass man dann vor Ort merkt, dass das völlig überflüssiges Zeitverschwendungs-Meeting war, weil der Boss gerne Kontrolle ausüben wollte, nicht weil das gebraucht wurde.</p><p>Ich fände das auch gut, wenn wir jetzt einfach von zuhause weiterarbeiten könnten, in den Branchen, wo das geht. Stellt euch mal vor, was das für ein CO2 einspart, wenn die ganzen Leute nicht mehr jeden Tag zur Arbeit und zurück transportiert werden!</p><p>Und für die, die doch noch zur Arbeit fahren müssen: Wie geil das plötzlich ist, wenn die Straßen frei sind, weil die andere alle zuhause bleiben!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4264e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4264e9</guid><pubDate>Sun, 06 Jun 2021 10:32:23 -0000</pubDate><title>Ich würde mir ja wünschen, dass sich ein paar der...</title>
<description><![CDATA[ Ich würde mir ja wünschen, dass sich ein paar der Leute, die gerade den Lebenslauf von Annalena Baerbock durchforsten, auch mal ein paar andere Lebensläufe aus Politik und Führungsetagen anschauen würden.<p>Ich glaube ja, dass da das Prinzip "wenn man gräbt, findet man" gilt. Im Moment graben alle <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/unhcr-und-german-marshall-fund-baerbock-praezisiert-lebenslauf-17374953.html">bei Frau Baerbock</a>, weil sie halt Kanzlerin werden will. Mich nervt das ja nur noch. Ich hab's gehört. Die Frau hat wenig geleistet und ihren Lebenslauf massiv aufgebläht. Ist ja gut. Themenwechsel!</p><p>Ein bisschen ist sie auch selber Schuld, dass die Leute bei ihr gucken gehen. Sie hat halt nicht viel Spuren hinterlassen, die man recherchieren könnte, also klammert man sich halt an die Aussagen im Lebenslauf.</p><p>Die Frage ist, ob das besser gewesen wäre, wenn sie ehrlich gesagt hätte: Ich hab keine fachliche Kompetenz, ich trete hier eher für meine Visionen an. Ich glaube ja, die Grünen hätten die trotzdem gewählt. Denen ist ja eh egal, wofür jemand steht. Hauptsache zwischen den Beinen ist das richtige Genital. Als ob nach 50 Jahren Merkel noch in Frage stünde, dass bei uns Frauen Kanzler werden können.</p><p>Ich persönlich finde ja nicht so wichtig, dass sie beim German Marshall Fund <i>gelogen</i> hat. Sondern dass sie <i>mit dem German Marshall Fund</i> gearbeitet hat. Ich versuche seit Jahren herauszufinden, was dieser Laden eigentlich tut. Bisher ist mein Stand: Gar nichts. Ist ein Kungelnetzwerk für Transatlantiker, damit in Europa bloß nicht die Kommunisten die Macht ergreifen!!1! Stufe 1 des Plans. Stufe 2 wären Stay-Behind-Terrortruppen gewesen, klar.</p><p>Von einem Kanzler erwarte ich, dass er so weit es geht frei von Einflüssen ausländischer Mächte ist. Der Kanzler soll unsere Interessen vertreten, nicht die der Amerikaner.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e455af0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e455af0#2021-06-06 12:40:02.787555</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 15:37:18 -0000</pubDate><title>In Belgien wird ein Covid-Forscher von einem Verrückten mit Scharfschützengewehr...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-57358492">In Belgien wird ein Covid-Forscher von einem Verrückten mit Scharfschützengewehr verfolgt</a>. Der wohnt jetzt mit seiner Familie in einem Safe House.<blockquote lang="en">He has been targeted by a far-right rogue soldier, Jürgen Conings, who has a vendetta for virologists and Covid lockdowns. The military shooting instructor is on the run with a rocket launcher and a machine gun, and Belgian police cannot find him.</blockquote>Military shooting instructor? Rocket launcher? Machine gun!?<p>Alter, das ist schon logistisch nicht einfach! Kann man das in Belgien einfach so raustragen bei einer Militärbasis!? Krass!</p><p>Und was hast du diese Woche erlitten? Ich habe auf Twitter ohne Triggerwarnung jemanden gesehen, der mal auf einen Tweet von Ken Jebsen reagiert hat!! Jetzt hab ich PTSD!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4559f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4559f5</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 15:32:59 -0000</pubDate><title>Die G7-Finanzminister haben sich auf eine Besteuerung von multinationalen Konzernen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-57368247">Die G7-Finanzminister haben sich auf eine Besteuerung von multinationalen Konzernen in ihren Märkten geeinigt</a>.<p>Natürlich ist es eigentlich auch jetzt schon so, dass Firmen in ihren Märkten besteuert werden. Aber als Konzern gibt es da halt eine Gegenstrategie. Du hast in Deutschland dann zwar ein Office, das verkauft die Produkte und nimmt riesige Gelder ein, aber lizenziert die Produkte seinerseits von dem Office in Irland, und die Lizenzgebühren sind zufällig immer genau so hoch wie die Einnahmen. Die Lizenzkosten senken natürlich den zu versteuernden Rest. Und so fallen dann regelmäßig keine Steuern in Deutschland an.</p><p>Warum Irland? Weil es zwischen den Ländern dann einen Wettbewerb gibt. Wer die großen Firmen haben will, der nimmt weniger Steuern als die anderen.</p><p>Warum würdest du die großen Firmen haben wollen, wenn die keine Steuern zahlen? Na weil die Angestellte haben, und die zahlen Steuern.</p><p>Mir ist noch nicht ganz klar, was sie dagegen jetzt konkret zu tun gedenken, denn der Lizenzvertrag fällt unter die Vertragsfreiheit. Da kann der Staat schlecht reinreden und sagen "lasst mal genug über, dass wir Steuern kassieren können".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e458a58</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e458a58</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 09:57:26 -0000</pubDate><title>Das FBI wollte von der USA TODAY die IP-Adressen der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.washingtonpost.com/national-security/usa-today-fbi-subpoena/2021/06/04/4741213a-c550-11eb-8c18-fd53a628b992_story.html">Das FBI wollte von der USA TODAY die IP-Adressen der Leser eines Artikels haben</a>. In dem Artikel ging es um zwei ermordete FBI-Agenten, und sie dachten sich halt, der Täter würde vermutlich die Presseshow dazu klicken. Das FBI wollte die Daten für ein Zeitfenster von 35 Minuten.<p>Ich vermute mal, dass sie das von allen Zeitungen wollten, aber die USA TODAY waren die einzigen, die sich gerichtlich wehren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e458808</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e458808</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 09:50:14 -0000</pubDate><title>Ah, das Ende der Legislaturperiode kommt näher. Und wir werden...</title>
<description><![CDATA[ Ah, das Ende der Legislaturperiode kommt näher. Und wir werden regiert aus einer Koalition aus der Verbrecherpartei und der Verräterpartei.<p>Völlig klar, da müssen kurz vor Einlaufen in den Hafen noch schnell das Altöl und die radioaktiven Abfälle über die Reling gehievt werden! Wissenschon, die Gesetze, bei denen man keinen Bock auf eine öffentliche Debatte hatte!</p><p>Sowas wie: <a href="https://www.heise.de/news/Cyberbunker-Klausel-in-StPO-Durchsuchungen-kuenftig-auch-zur-Nachtzeit-6062828.html">Yet another Ermächtigungsgesetz für die Polizei</a>. Ab jetzt sollen Hausdurchsuchungen auch nachts stattfinden. Weil, äh, die bösen Hacker sind nachtaktiv! Wenn man da morgens aufschlägt, sind die Laptops alle zugeklappt und man kommt ohne Passwort nicht ran!1!!</p><p>Naja und weil man im öffentlichen Dienst Nachtzuschlag kriegt, könnt ihr mal davon ausgehen, dass ab jetzt ALLE Durchsuchungen nachts stattfinden werden.</p><p>Oh und komm, Atze, wenn wir schon die leckenden Giftmüllfässer anfassen ... was haben wir denn da noch? Wie wäre es mit diesem hier!</p><blockquote>Mit dem Vorhaben wird der Gesetzgeber auch eine einheitliche Rechtsgrundlage schaffen, mit der die Polizei und andere Sicherheitsbehörden wie der Zoll automatisierte Kennzeichenlesesysteme (AKLS) im öffentlichen Verkehrsraum zu Fahndungszwecken nutzen können.</blockquote>Der Staat ist wie die Kirche. Die Kirche dient einem omnipräsenten, allmächtigen Mann im Himmel, ABER SIE BRAUCHT MEHR GELD VON EUCH!!1!<p>Der Staat zwängt euch Geburtsurkunden, Personalausweise, Reisepässe, Steuernummern, Kontodatenabschnorchelung zur Geldwäschebekämpfung, Stammdatenhaltung in den Bürgerämtern, Meldepflichten bis zum Abwinken, sie nehmen eure fucking Fingerabdrücke auf, dann der große Lauschangriff, jetzt auch noch Trojanereinsatz gegen eure Telefone, aber SIE BRAUCHEN MEHR DATEN ÜBER EUCH!!1!</p><p>Nicht aus tatsächlichen Gründen. Nur damit ihr euch nicht daran gewöhnt und nicht mehr merkt, wer hier der Chef ist und von euch fordern kann was sie wollen. Daumenschrauben zieht man ja auch nicht direkt voll an, sondern man zieht sie langsam immer fester zu. Damit das die ganze Zeit schmerzt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4585d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4585d6</guid><pubDate>Sat, 05 Jun 2021 09:34:00 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand VMware vCenter? Die haben gerade offenbar einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/gadgets/2021/06/under-exploit-vmware-vulnerability-with-severity-rating-of-9-8-out-of-10/">Benutzt hier jemand VMware vCenter</a>? Die haben gerade offenbar einen Citrix-Moment.<blockquote lang="en">A VMware vulnerability with a severity rating of 9.8 out of 10 is under active exploitation. At least one reliable exploit has gone public, and there have been successful attempts in the wild to compromise servers that run the vulnerable software.</blockquote>Wie man an dem hohen Rating schon sehen kann ist das pre-auth remote code execution.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e44a4fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e44a4fb</guid><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 17:34:29 -0000</pubDate><title>Der Zufluss der Leserbriefe zur TU Berlin nimmt nicht ab.Gleich...</title>
<description><![CDATA[ Der Zufluss der Leserbriefe zur TU Berlin nimmt nicht ab.<p>Gleich mehrere haben mir geschrieben, sie seien da mal angestellt gewesen, und die Zahlungen seien von der TU gekommen, nicht von der Landeskasse.</p><p>Die haben auch übereinstimmend berichtet, dass bei der SAP-Einführung vor Jahren (die immer noch nicht abgeschlossen ist!) ein paar Monate (!!) keine Gehälter gezahlt werden konnten. Die haben sie dann mit Zinsen irgendwann nachgezahlt, aber ich meine, äh, ... wtf?!</p><p>Ein Leser berichtete zum Verfahren der Überweisung vom Vormonat einfach nochmal abschicken:</p><blockquote>Im Rahmen von Notfallplänen in der Industrie ist es nicht unüblich die eigene Hausbank anzuweisen die Überweisungen die mit "Gehaltszahlung" geschlüsselt wurden einfach zu wiederholen. Dieser Schlüssel ist so ziemlich der einzige der im Rahmen von SEPA Überweisungen tatsächlich genutzt wird.<p>Kür ist dann noch auch die Überweisung an die Sozialversicherungsträger (Krankenkassen) wiederholen zu lassen.</p></blockquote>Ich erzähl ja gelegentlich die Story, wie ich in meinen Programmier-Anfangstagen überlegt habe, welche Art von Software ich schreiben wollen würde. Ich habe mich damals entschlossen, nie an Projekten mitzuwirken, von denen Menschenleben abhängen. Keine Medizin, keine Kraftwerke, keine Flugzeuge. Damals dachte ich noch, dass das ein klares Kriterium sei. Heute haben wir Entertainment-Systeme im Auto, über das der Rest des Autos gehackt wird.<p>Der Punkt jedenfalls: Ich hab dann viele Jahre später jemanden getroffen, der Software für Atomkraftwerke gehackt hat. Das war so ein hemdsärmeliger PHP-Typ (das meine ich jetzt als Gattungsbegriff, der hat nicht wirklich PHP gemacht). Sie das Modell "ach komm, wie schwer kann das sein, ich kopier einfach von dem alten Gartenbauprojekt den Code und pass hier und dort ein bisschen an".</p><p>Das ist schön und gut, wenn ich mir vornehme, keine ultrariskanten Dinge zu tun. Aber das heißt halt nicht, dass nur Leute solchen Code machen, die das können, sondern eher im Gegenteil, dass das Leute machen, die nicht begreifen, was für ein Risikofaktor sie sind.</p><p>Dass es da offenbar etablierte Verfahren gibt, um nach dem Projektverkacken einfach die Überweisungen des letzten Monats zu wiederholen, das finde ich absolut hanebüchen. Das ist ein "OMG DIE HÜTTE BRENNT, WAS MACHEN WIR JETZT"-Notfallding, das ist doch kein <i>Plan</i>!!</p><p>Ich bin immer wieder schockiert, wie laissez-faire Leute teilweise an Probleme rangehen. Ach komm, Atze, müssen wir nicht groß planen. Qualitätssicherung? Viel zu teuer!! Wir können ja einfach manuell überweisen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e44c137</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e44c137</guid><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 10:35:21 -0000</pubDate><title>Bei der TU mutmaßte ich, dass die einfach manuell die...</title>
<description><![CDATA[ Bei der TU mutmaßte ich, dass die einfach manuell die Kontoauszüge angucken, und die Zahlung aus dem Vormonat manuell wiederholen.<p>Stellt sich raus: <a href="https://www.tu.berlin/themen/einschraenkung-it-services/">genau so scheint das zu sein</a>:</p><blockquote>Werden die Gehälter fristgemäß ausgezahlt?<p>Gehaltszahlungen werden im Mai 2021 auf der Grundlage der im April 2021 erfolgten Gehaltszahlung unter Vorbehalt vorgenommen. Eventuelle Über- oder Unterzahlungen werden im Folgemonat verrechnet bzw. ausgeglichen.</p><p>Beschäftigte, die Ende April 2021 bzw. im Laufe des Mai 2021 eingestellt worden sind, erhalten als Gehalt im Mai 2021 eine Abschlagszahlung.</p></blockquote>Ich vermute mal, dass selbst wenn eine Landesbehörde die Gehälter auszahlt, die dafür trotzdem eine Notiz von dem SAP der Uni brauchen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e44c001</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e44c001</guid><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 10:30:55 -0000</pubDate><title>Ein Pentesting-Kollege schrieb mir, was er so typischerweise in Windows-Netzen...</title>
<description><![CDATA[ Ein Pentesting-Kollege schrieb mir, was er so typischerweise in Windows-Netzen mit SAP vorfindet:<blockquote>zu deinem Blogpost wg. der TU, du schreibst “aber das wäre dann ein menschlicher Angreifer, keine Ransomware."<br/> So funktioniert aber "moderne" Ransomware: Auf den Client kommt es klassisch via Mail / Macro / Download - und "loitetered" dann da auf den Client rum. Sobald der Ransomware Support dann Zeit hat, loggt er sich manuell auf dem Client via Backdoor ein und schaut sich manuell im Netzwerk um - und das er über die abgesnifften (Windows)Adminpasswörter zu einem privatekey kommt für den SAP rootzugang ist nicht allzu weit :)<p>Ach ja, und der Backupserver ist im ActiveDirectory angebunden - und falls nicht, steht das Passwort im Passwortmanager wo alle PWs stehen und man snifft halt das Masterpasswort ab.</p><p>Und das ist noch der "die haben sich was gedacht" Case aus dem Pentesteralltag :)</p></blockquote>In der Liste fehlt mir neben dem Passwortmanager nur noch "Single Sign-On".
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e473cb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e473cb7#2021-06-04 12:20:02.622043</guid><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 10:11:53 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur TU:zu deinem Post über den 'Angriff' auf die...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur TU:<blockquote>zu deinem Post über den 'Angriff' auf die TU und die Backup-Strategie: es gibt wohl Backups und die könnte man auch hochfahren. Will man aber nicht riskieren bevor man nicht den Weg der Angreiferin durch die Infrastruktur nachvollzogen hat. Diese Argumentation kommt so wohl von einem externen Beraterunternehmen, dass engagiert wurde. Finde ich jetzt nicht viel besser, aber hey: jedes System der Uni, das auf Unix lief, steht noch :D</blockquote>Hmm. Na gut, dann gäbe es immerhin einen Grund für das Verhalten, auch wenn ich den wenig nachvollziehbar finde.<p>Erstens stellt sich die Frage, ob das dann tatsächlich nur eine Ransomware war. Diese Empfehlung ergibt nur Sinn, wenn es da auch menschliche Angreifer gab, die sich explorativ in der Infrastruktur bewegt haben. Das würde natürlich das Bedrohungsszenario ändern,</p><p>Ich weiß ja nicht, von was für Angreifern die da ausgehen (DIE CHINESEN!!1!), aber normalerweise installierst du alle Systeme neu, achtest diesmal darauf, dass die auf dem aktuellen Patchstand sind, dann spielst du die Backups der Daten ein, und dann sind die Angreifer erstmal draußen. Die Hauptbedrohung ist an der Stelle, dass die irgendwelche Hintertüren haben oder Passwörter ausgespäht. Daher installierst du alles neu und vergibst neue Passwörter.</p><p>Wenn du postulierst, dass die Angreifer über eine Sicherheitslücke reingekommen sind, die du nicht kennst, und für die es keinen Patch gibt, dann kannst du eh nie wieder irgendein System betreiben.</p><p>Aber gut. Die Berater dort kennen hoffentlich die Details, die ich nicht kenne, insofern will ich mal annehmen, dass es dann auch sachliche Gründe für diese Empfehlung gab und sich da nicht bloß jemand fiskalisch gesundstoßen wollte.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein paar <a href="https://www.heise.de/forum/heise-online/Kommentare/Cyberangriff-TU-Berlin-rechnet-mit-monatelangen-IT-Einschraenkungen/Re-Nur-der-Vollstaendigkeit-halber/posting-39016430/show/">Details, wie es dazu gekommen ist</a>, findet man im Heise-Forum.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e473bd1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e473bd1</guid><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 10:06:07 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu SAP und Gehältern der TU Berlin:Mutmaßlich kann ich...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu SAP und Gehältern der TU Berlin:<blockquote>Mutmaßlich kann ich dich beruhigen. Also, natürlich ist das eine Katastrophe, aber Existenzen hängen im Zweifel nicht daran. Ich habe viele Jahre an einer Fachhochschule in Niedersachsen gearbeitet; Hochschulen sind Ländersache, in Niedersachsen gibt es eine eigene Behörde (NLBV), welche für den gesamten Landesdienst u.a. die Gehälter zahlt. Ich nehme an, dass andere Bundeslänger ähnlich aufgestellt sind.<p>Als ich dort eingestellt wurde, hatten sie gerade SAP eingeführt. Der Leidensdruck war gering, weil eben keine Gehälter darüber gezahlt wurden. Dem NLBV werden auf dem Postweg Veränderungen mitgeteilt, z.B. in Form eines Arbeitsvertrages.</p><p>Dieser fehlende Leidensdruck in Verbindung mit katastrophaler Personalfluktuation, absolut unzureichender Schulungen und oft noch fehlendem Interesse auf Ebene der Sachbearbeiter führte dazu, dass niemals jemand dem "SAP" getraut hat. Weil die Datenbasis nicht belastbar war. Weil bei Neueinstellungen wichtige Daten nicht eingetragen wurden - oder falsch, weil nicht bekannt war, wie die Textfelder zu füllen waren. Oder Änderungen gar nicht vermerkt wurden.</p><p>Ohne SAP wäre es besesr gelaufen, das war nur die Parallelstruktur, weil das aufgezwungen worden war. Wir müssen schnell wissen, wie viele Leistungsbezüge wir an Professoren zahlen? Da nehmen wir einfach die letzte Excel-Liste vom NLBV und filtern die. Wir müssen die jährliche Kapazitätsberechnung durchführen? Dafür gibt es eigentlich eine vom Ministerium bereitgestellte "Software", in die man ein paar Zeilen eintippt, die über einen stumpfen SAP-Query herauszufinden wären. Aber die Daten waren ja "falsch", weshalb die zuständige Person mit ihren Excel-Listen durch die Fakultäten lief und abgestimmt hat, wer da noch arbeitet und mit welcher Lehrverpflichtung. Usw.</p><p>Beim Umstieg auf SAP waren alle noch in Aufbruchstimmung, weil man mit diesem Neustart die völlig vermurkste und widersprüchliche Datenbasis des vorigen Systems hinter sich lassen könnte. Hat nicht geklappt, jedenfalls nicht sehr lang :)</p></blockquote>Ja, äh, gut, das beruhigt mich jetzt nur teilweise, muss ich dir sagen :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e47392c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e47392c</guid><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 10:01:22 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu den autonomen Killerrobotern:bezüglich dem Fall eines "autonomen Killer-Roboters"...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu den autonomen Killerrobotern:<blockquote>bezüglich dem Fall eines "autonomen Killer-Roboters" stellt sich mir die Frage, wie genau man autonome Killer-Roboter von intelligenten Minen abgrenzen  will bzw. ob diese nicht bereits aufgrund der Ächtung von Landminen völkerrechtswidrig sind.<p>Es ist ja schon lange nicht mehr so daß Minen einfach nur daliegende Sprengkörper sind, die darauf warten daß einer auf den Zünder tritt.</p><p>Moderne Minen registrieren z.B. über Fühler Vibrationen im Boden oder Wärmesignaturen und betreiben dabei durchaus auch sowas wie rudimentäre Freund-Feind-Erkennung. Darüber hinaus liegen sie auch nicht einfach nur rum und explodieren, sodnern können sich z.B. auf ein Zielobjekt zubewegen oder sogar mit einer kleinen Treibladung hochspringen, um z.B. ein Fahrzeug von oben (wo es meist schon konstruktionsbedingt viel schwächer geschützt ist als unten) zu attackieren. State of the Art war auch in den 80ern schon eine vorprogrammierbare maximale Lebensdauer (um das Räumen der Minen nach dem Einsatz überflüssig zu machen), verzögerte Scharfschaltung (d.H. der Minenwerfer wirft nen Minenteppich, die Dinger liegen erstmal eine halbe Stunde oder so nur rum bis der fertig ist und aktivieren sich erst dann) und Lagekontrolle (schon die "Skoprion" Minen haben sich automatisch hingestellt, um eine Hohlladung auch nach oben abzuschießen und nicht in den Boden).</p><p>Ich find das schwierig, zwischen einem rudimentären Killer-Roboter, der nur begrenzt mobil ist, und einer intelligenten Anti-Personen-Mine mit Freund-Feind-Erkennung und Kurzstreckenmobilität zu unterscheiden. Und die guten alten Selbstschußanlagen gibts dann ja auch noch...</p><p>Wie wird das denn abgegrenzt und ist das haltbar?</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e47ae07</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e47ae07#2021-06-04 12:20:02.627997</guid><pubDate>Fri, 04 Jun 2021 00:07:53 -0000</pubDate><title>Tief versteckt in einem Report des Uno-Sicherheitsrates (548 Seiten) findet...</title>
<description><![CDATA[ Tief versteckt in <a href="https://documents-dds-ny.un.org/doc/UNDOC/GEN/N21/037/72/PDF/N2103772.pdf?OpenElement">einem Report des Uno-Sicherheitsrates</a> (548 Seiten) findet sich auf Seite 17 dieser Ausschnitt:<blockquote lang="en">The GNA-AF breakout of Tripoli was supported with Firtina T155 155mm self-propelled guns (see annex 28) and T-122 Sakarya multi-launch rocket systems (see annex 29) firing extended range precision munitions against the mid-twentieth century main battle tanks and heavy artillery used by HAF. Logistics convoys and retreating HAF were subsequently hunted down and remotely engaged by the unmanned combat aerial vehicles or the lethal autonomous weapons systems such as the STM Kargu-2 (see annex 30) and other loitering munitions. The lethal autonomous weapons systems were programmed to attack targets without requiring data connectivity between the operator and the munition: in effect, a true “fire, forget and find” capability.</blockquote>Was auf den ersten Blick aussieht wie eine PR-Masturbationsübung auf einer Waffenmesse, hat es bei näherer Betrachtung in sich. Das wäre der erste Fall eines autonomen Killer-Roboters, der Menschen umgebracht hat.<p>Das ganze spielte sich in Libyen ab, und die Kombattanten sind <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Libyan_National_Army">die HAF oder Haftar Armed Forces, aka Libyan National Arab Army</a>. Das klingt jetzt offiziell und seriös aber wenn ich das richtig verstehe sind das die Rebellen, die die (vom Westen anerkannte) Regierung wegzuputschen versucht haben, die auf der anderen Seite kämpft: Die <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Regierung_der_Nationalen_%C3%9Cbereinkunft">GNA oder Regierung der Nationalen Übereinkunft</a>. Der Bericht schlägt sich offensichtlich auf die Seite der GNA, die hier mit dem Neuesten, was die Waffendealer hergeben, auf Antiquitäten von Panzern aus dem letzten Jahrhundert schießen. Liest sich eher wie ein Massaker als wie ein Krieg.</p><p><a href="https://www.newscientist.com/article/2278852-drones-may-have-attacked-humans-fully-autonomously-for-the-first-time/">Hier der New Scientist dazu</a>. Die Drohne, um die es hier geht, heißt Kargu und kommt von einer türkischen Firma. Dementsprechend sah es so aus, als wäre die Türkei das erste Land, das so etwas einsetzt, und zwar im Syrienkrieg. Kam dann aber anders.</p><p><a href="https://www.stm.com.tr/en/kargu-autonomous-tactical-multi-rotor-attack-uav">Hier ist die Werbeseite des Herstellers</a>. Loitering Munition ist tatsächlich der Fachbegriff für eine Waffengattung, Loitering heißt eigentlich herumhängen und bezeichnet z.B. Obdachlose, die in Einkaufszentren auf einer Parkbank zu schlafen versuchen. Loitering Munitions ist von der Idee her verwandt mit einer Cruise Missile, aber während eine Cruise Missile mit einem programmierten Ziel losfliegt, wird Loitering Munition ohne konkretes Ziel gestartet, hängt da halt in der Gegend rum, und kann dann nachträglich mit einem Ziel versehen werden. Eigentlich per Sat-Verbindung oder so. Dass sich so ein Teil selber ein Ziel sucht, ist eher ungewöhnlich.</p><p>Das Ding sieht jetzt erstmal nicht so gefährlich aus, eher wie ein Bastelprojekt von jemandem. Ein Quadcopter mit einer Reichweite von … 5km?! Maximale Flugdauer 30 Minuten. Ähm. Da würde man denken, die ist nahe genug dran, dass man da noch per Funk steuern könnte. Wahrscheinlich eher ein Statement der Türken als ein erstgemeintes Waffensystem? Zum Vergleich: Ein Marschflugkörper hat sowas wie 1000km Reichweite. Und da könnte man das ja auch einbauen, dass der sich sein Ziel im Zielgebiet selber sucht. Aber dafür hatten die Türken dann wohl die Technologie nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e47a96c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e47a96c</guid><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 23:45:54 -0000</pubDate><title>Die TU Berlin hatte ja einen Ransomware-Vorfall. Anfang Mai.Einen "Cyberangriff",...</title>
<description><![CDATA[ Die TU Berlin hatte ja einen Ransomware-Vorfall. Anfang Mai.<p>Einen "Cyberangriff", wissenschon.</p><p>Inzwischen geht wohl Mail wieder, aber <a href="https://www.tu.berlin/nachrichtendetails/e-mail-dienst/">das ist nur ein "temporärer Not-Dienst"</a>.</p><p>Da frage ich mich ja schon: Wie schwierig kann das sein, einen fucking E-Mail-Dienst neuzustarten? Sowas hat man doch wegautomatisiert bzw hat direkt ein Backup-Image, das man einspielt, und fertig. Und von der Konfiguration hat man auch ein Backup. Da kommen schon die ersten Fragezeichen.</p><p>Wisst ihr, ich mecker ja schon seit einer Weile hier herum, dass Ransomware kein Cyberangriff ist, sondern eher sowas wie ein kaputter Dachziegel und dann regnet es halt rein. Schöne Metapher, aber wie sieht sowas denn konkret aus? Nun, da hat die TU Berlin <a href="https://heise.de/-6061688">jetzt mal ein tolles Beispiel geliefert</a>, eines für die Geschichtsbücher:</p><blockquote>Der nach der Attacke Ende April eingerichtete IT-Notfallstab strebt laut seiner Prioritätenliste an, <b>das SAP-Kernsystem bis Ende Juni wieder funktionsfähig zu machen</b>.</blockquote>So und DAS meine ich mit "da war ein Loch im Dach". Ein SAP-System läuft normalerweise auf einem Unix. Eine Ransomware betrifft Windows. Wenn eine Ransomware unter Windows es schafft, "das SAP-Kernsystem" überhaupt nur zu betreffen, dann ist da so dermaßen massiv verkackt worden, dass "es war ein Loch im Dach" eine viel zu schwache Metapher ist. Das ist eher "the front fell off". Das ist wie wenn jemand ein Atomkraftwerk mit einem Loch im Containment betreibt.<p>Ich habe mich ja, unter uns, schon seit Jahrzehnten gefragt, für wen die SAP eigentlich eine Windows-Version anbietet. So blöde kann doch niemand sein, dachte ich mir in meiner jugendlichen Naivität, ein SAP unter Windows zu betreiben. Da hast du doch garantiert ein Active Directory und ein Outlook und ein Office und Makroviren und Ransomware am laufenden Meter. NIEMAND kann so blöde sein, war ich mir sicher. Unter Windows?!</p><p>Ich meine, ihr macht euch jetzt möglicherweise keine Vorstellung, was das heißt, wenn "das SAP" betroffen ist. Mit dem SAP macht man z.B. Inventar (gut, betrifft die Uni jetzt vermutlich nicht so), man zahlt damit Gehälter aus, eine Uni würde damit vielleicht die Studenten verwalten, und ihre Noten.</p><p>Wenn "das SAP" von einer Ransomware betroffen ist, dann stelle ich mir vor, dass die TU gerade keine Gehälter zahlen kann. Oder vielleicht machen sie das manuell? Jemand guckt durch die Kontoauszüge der letzten Monate und macht einfach dieselben Zahlungen nochmal von Hand?</p><p>Das ist mal RICHTIG Kacke, da hängen Existenzen von ab! Leute, die ihre Miete nicht mehr zahlen können, wenn das Gehalt nicht kommt!</p><p>Ich will hier nicht in sinnlose Übertreibungen eskalieren, aber wenn eine Organisation "ein SAP" betreibt, und das nicht nach einem Vorfall (und zwar egal was für ein Vorfall!!) innerhalb von ein paar Stunden komplett rekonstruiert und wieder betriebsbereit hat, dann ist das institutionelles Versagen einmal durch alle Schichten. Da müssten Köpfe rollen, und zwar einmal bis ganz nach oben durch alle Schichten, die da hätten Einfluss nehmen können.</p><p>Oh, und: Ein Backup, von dem du nicht getestet hast, ob du es wieder einspielen kannst, ist kein Backup. Wenn die für ein derart zentrales System keine Backupstrategie hatten, dann ist das absolut nicht zu entschuldigen.</p><p>Wohlgemerkt: Ich arbeite hier schon mit abgeschwächten Forderungen. Wenn jemand seriöses die IT betrieben hätte, hätte es einen Hot Standby gegeben, und das SAP hätte auf einem Netzwerk-Storage seine Daten gehabt, auf das außer dem SAP niemand Zugriff hat. Dann kann ein Angreifer, der die Windows-Terminals übernimmt, zwar immer noch die Passwörter von blöden Admins (die Windows benutzen) sniffen sich damit im SAP einloggen und alles kaputtmachen, aber das wäre dann ein menschlicher Angreifer, keine Ransomware.</p><p>Und das ist die <i>technische</i> Universität Berlin! Wie sieht denn das dann erst an der Humboldt-Uni oder der Freien Universität aus, wenn die TU schon kein Notfall-Wiederherstellungsplan hatte!?</p><p>Wow.</p><p>Da haben ja Doktoranden, die ihre Word-Dokumente einmal auf der Platte und einmal auf einen USB-Stick speichern, eine bessere Backup-Strategie!</p><p>Meine Fresse!!! Das ist echt unfassbar.</p><p>EINEN MONAT frickeln die da jetzt schon rum! Einen fucking Monat!!</p><p>Heilige Scheiße.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4629f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4629f0</guid><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 14:37:34 -0000</pubDate><title>Ex-Austrian minister who danced with Putin at wedding lands Russian...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/jun/02/former-austrian-minister-given-seat-on-board-of-russias-rosneft">Ex-Austrian minister who danced with Putin at wedding lands Russian oil job</a>.<p>Wenn das der Schröder hört! So einfach geht das? Man muss dem gar nicht so tief in den Arsch kriechen und die Nato vor den Kopf schlagen? Es reicht mit ihm zu tanzen?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e46646d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e46646d</guid><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 09:45:23 -0000</pubDate><title>EuGH: Deutschland kommt seinen Verpflichtungen in Sachen Luftqualität nicht nach.Deutschland...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/EuGH-Deutschland-bricht-mit-seiner-schmutzigen-Luft-EU-Recht-6061155.html">EuGH: Deutschland kommt seinen Verpflichtungen in Sachen Luftqualität nicht nach</a>.<blockquote>Deutschland hat von 2010 bis 2016 die Grenzwerte für NO₂ systematisch und anhaltend überschritten. Außerdem hat die Bundesrepublik gegen seine Verpflichtung verstoßen, rechtzeitig auf geeignete Weise dafür zu sorgen, dass die Luftverschmutzung in 26 betroffenen Gebieten so kurz wie möglich andauerte.</blockquote>Das war jetzt erstmal nur eine Feststellung. Wenn sich nichts ändert, gibt es noch eine Klage und dann werden Strafzahlungen fällig.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e466330</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e466330</guid><pubDate>Thu, 03 Jun 2021 09:42:06 -0000</pubDate><title>Old and busted: Man installiert Schlangenöl, um Crypto-Miner abzuwehren.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Man installiert Schlangenöl, um Crypto-Miner abzuwehren.<p>New hotness: <a href="https://www.theregister.com/2021/06/03/norton_crypto/">Das Schlangenöl ist der Crypto-Miner</a>. (Danke, Simon)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e499489</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e499489</guid><pubDate>Wed, 02 Jun 2021 09:50:15 -0000</pubDate><title>Bald wird der neue ZDF-Intendant gewählt.Die Wahl ist wohl eher...</title>
<description><![CDATA[ Bald wird der neue ZDF-Intendant gewählt.<p>Die Wahl ist wohl eher ein Feigenblatt und <a href="https://www.deutschlandfunk.de/suche-nach-neuem-zdf-intendanten-himmler-hassel-und-die.2907.de.html?dram:article_id=498155">es gibt da zwei "Fraktionen"</a>, genannt "Freundeskreise", einmal einen roten und einmal einen schwarzen. Andere Stimmen als der CDU-Sumpf und der SPD-Sumpf spielen keine Rolle.</p><p>Money Quote:</p><blockquote>Mitglieder der „Freundeskreise“ würden jedoch nicht automatisch einen bestimmten Kandidaten wählen – anders als in Parlamenten gebe es im Fernsehrat keinen Fraktionszwang.</blockquote>Ja gut, demokratischen Anforderungen genügt die Wahl nicht, aber immerhin ist sie nicht so eine korrupte Kungelei wie das Parlament!!1! (Danke, Heiko)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e48d0bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e48d0bc</guid><pubDate>Tue, 01 Jun 2021 10:48:02 -0000</pubDate><title>Die Tagesschau interviewt den Chef der Heinrich-Böll-Stiftung-Niederlassung in Tel Aviv.Dabei...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/israel-regierungsbildung-139.html">Die Tagesschau interviewt den Chef der Heinrich-Böll-Stiftung-Niederlassung in Tel Aviv</a>.<p>Dabei fällt dieser bemerkenswerte Satz:</p><blockquote>Es gibt keinen regulären Haushalt, <b>das Corona-Missmanagement ist nicht vergessen</b> und auch nicht das Meron-Desaster, bei dem 45 Menschen getötet wurden.</blockquote>Das finde ich immer wieder faszinierend, wie sich die Innen- und die Außenwahrnehmung unterscheiden können.<p>Aus Sicht von Europa hat Israel doch bei Covid praktisch alles richtig gemacht! Die haben Impfquoten, von denen wir nur träumen können, und sie haben sogar schon wieder normales Zivilleben aufgemacht in weiten Teilen.</p><p>Wenn DAS Mismanagement ist, was sollen WIR denn dann erst sagen?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4bc2ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4bc2ef</guid><pubDate>Mon, 31 May 2021 15:35:13 -0000</pubDate><title>China hatte ja jahrelang eine "One Child Policy". Nur einen...</title>
<description><![CDATA[ China hatte ja jahrelang eine "One Child Policy". Nur einen Nachwuchs pro Familie. Denen explodierte die Bevölkerung und sie hatten Angst, dass die Ressourcen nicht reichend.<p>Darum gibt es viele furchtbare Geschichten. Eine der am wenigsten schlimmen ist, dass Familien auf dem Lande einfach ihre Töchter nicht angemeldet hatten, bis sie volljährig waren. :-)</p><p>Das Problem ist, wenn du den Nachwuchs wegmachst, dass dann nicht klar ist, wer die Renten für die Alten erwirtschaften soll. Das sah eine Weile lang wie das kleinere Problem aus, aber die Lebenserwartung in China hat sich seit den 1960er Jahren fast verdoppelt. Also hat die Regierung <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a8ccd635">2015 das Limit auf zwei Kinder verdoppelt</a>, aber das reicht offenbar auch nicht, denn jetzt <a href="https://www.nytimes.com/2021/05/31/world/asia/china-three-child-policy.html?action=click&amp;module=Top%20Stories&amp;pgtype=Homepage">wollen sie auf drei Kinder hochfahren</a>.</p><p>Interessanterweise führen ja Zivilisation und Wohlstand dazu, dass die Leute weniger Kinder kriegen. Es kann also sein, dass es gar nicht das gesetzliche Limit ist, was da die Fortpflanzung beschränkt gerade.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a3f65</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a3f65#2021-05-31 17:45:02.778846</guid><pubDate>Mon, 31 May 2021 15:24:43 -0000</pubDate><title>Zu der Ryanair-Meldung kamen ein paar Leserkommentare.Einige wunderten sich, wieso...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Ryanair-Meldung kamen ein paar Leserkommentare.<p>Einige wunderten sich, wieso ich die Bombendrohung als Vorwand nicht genannt hatte. Hatte ich schlicht nicht gesehen. Haben die den Artikel nachträglich geändert oder hab ichs übersehen? Weiß ich nicht. Stimmt aber, das wäre eine weitere Parallele.</p><p>Dann haben ein paar gemeint, Weißrussland sei ja was ganz anderes, weil die da nen Abfangjäger geschickt haben.</p><p>Stimmt, aber: Sie hatten eine gute Ausrede. Das eine Atomkraftwerk des Landes war in der Nähe. Das war zwar wohl noch nicht angeschaltet, aber im internationalen Ausredenvergleich ist das keine auffällig schlechte.</p><p>Im Übrigen möchte ich für die Jüngeren unter euch daran erinnern, dass auch bei uns Abfangjäger geplant waren, um Passagierflugzeuge abzuschießen. <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/ministerplaene-schaeuble-will-abschuss-von-passagierjets-bei-terrorgefahr-erlauben-a-457291.html">Schwarzgeld-Schäuble wollte das</a>. Als das Verfassungsgericht Schäuble daraufhin auslachte, wollte der das Grundgesetz ändern. <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/flugzeug-abschuesse-oberster-verfassungsrichter-mahnt-schaeuble-a-528214.html">Dadurch sah sich der damalige Präsident des Verfassungsgerichts zu dieser Ansage hier genötigt</a>.</p><p>Dass bei uns keine MIG losflog liegt vor allem daran, dass wir hier keine MIGs im Einsatz haben, sondern das wären dann Eurofighter Typhoon. Wenn die zufällig gerade einsatzbereit wären, versteht sich. Und wenn sie damals den Terror-Wolfgang nicht gestoppt hätten.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein findiger Leser hat <a href="https://www.welt.de/politik/article166687265/Bundeswehrjets-zwingen-Passagiermaschine-zur-Landung.html">einen Pressebericht über die Abfang-Typhoons der Bundeswehr</a> rausgesucht. Aufsteigen und zum Landen nötigen tun die also immer noch, nur einfach abschießen halt nicht, wie der Schäuble wollte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a3ebe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a3ebe</guid><pubDate>Mon, 31 May 2021 15:18:56 -0000</pubDate><title>Zu der "AR15-Kirche" kamen ein paar Leserkommentare rein, dass AR-15...</title>
<description><![CDATA[ Zu der "AR15-Kirche" kamen ein paar Leserkommentare rein, dass AR-15 ja gar kein Sturmgewehr sei, weil es nicht full auto sondern nur semi auto ist.<p>Alter, ernsthaft? Ihr seht ein paar Bekloppte mit AR-15 in einem fucking Gottesdienst und DAS ist für euch das kommentierenswerte Detail? Der Hersteller der Gewehre?!</p><p>Im Übrigen kann man AR-15 zu full auto umrüsten. Sogar mehr oder weniger legal. Fragt mal Youtube, es gibt da Umbauvideos. Die erklären auch, welchen Papierkram man dafür braucht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a6512</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a6512</guid><pubDate>Mon, 31 May 2021 09:01:00 -0000</pubDate><title>Old and busted: Ryanair-Flugzeug wird von Weißrussland abgefangen, muss in...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Ryanair-Flugzeug wird von Weißrussland abgefangen, muss in der Hauptstadt notlanden, wo ein fettes Polizeiaufgebot wartet.<p><a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2021/05/ryanair-flugzeug-berlin-ber-flughafen-flug-abgebrochen-polizei.html">New hotness</a>:</p><blockquote>Am Flughafen BER ist am Sonntagabend eine Maschine der Ryanair außerplanmäßig gelandet. Die Polizei rückte mit einem Großaufgebot aus. Details nannte eine Sprecherin der Bundespolizei "aus einsatztaktischen Gründen" nicht.</blockquote>Ich bin mir sicher, dass das überhaupt gar nicht vergleichbar ist. Ja, in beiden Fällen wurde ein überfliegendes Flugzeug (wollte von Dublin nach Krakau) zur Notlandung gezwungen. Ja, in beiden Fällen wartete fettes Polizeiaufgebot. Ja, in beiden Fällen wollte das Täter-Regime erstmal nicht sagen, was los war.<p>Aber es gibt auch ganz deutliche Unterschiede. Wir waren nicht so blöde und erzählten was von einer Terror-Geschichte. Wir sagen erstmal gar nichts.</p><p>Wusstet ihr eigentlich, dass Deutschland keinen europäischen Haftbefehl ausstellen darf, weil bei uns die Staatsanwaltschaften nicht unabhängig sind? Weiß auch nicht, wieso mir das gerade einfällt.</p><p>Es gibt noch einen klaren Unterschied. Wenn Weißrussland sowas macht, ist das ein Terrorregime, eine Diktatur, ein Unrechtsstaat. Wenn Deutschland sowas macht, dann war das bestimmt in Ordnung. Die Polizei hat halt ihre Arbeit gemacht. Eine lupenreine Demokratie, hier!</p><p>Höchste Zeit für ein europäisches Überflugverbot für Deutschland. Und höchste Zeit für ein paar Russland-Sanktionen!! Dieser Putin, sage ich euch!! Ganz furchtbar!!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a6302</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a6302</guid><pubDate>Mon, 31 May 2021 08:52:44 -0000</pubDate><title>Noyb geht jetzt gegen Cookie-Banner-Terror vor. Noyb ist das Max-Schrems-Nonprofit,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://noyb.eu/de/noyb-setzt-dem-cookie-banner-wahnsinn-ein-ende">Noyb geht jetzt gegen Cookie-Banner-Terror vor</a>. Noyb ist das Max-Schrems-Nonprofit, falls das jemandem was nicht sagt, die seit Jahren gegen Facebook und co holzen und sich am irischen "Datenschutzbeauftragten" abarbeiten.<p>Was wollen die jetzt mit den Cookies machen?</p><blockquote>Nach der DSGVO müssen Nutzer:innen eine simple Ja/Nein-Option haben. Da die meisten Banner diesen Anforderungen nicht entsprechen, hat noyb eine Software entwickelt, die verschiedene Arten von rechtswidrigen Cookie-Bannern erkennt und automatisch Beschwerden generiert</blockquote>Fuck, yeah! Ich bin ja dazu übergegangen, Cookie-Banner mit Adblockern und Browsererweiterungen wegzufiltern. Keiner von denen kriegt von mir auch nur den geringsten Hauch von Zustimmung.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a629f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a629f</guid><pubDate>Mon, 31 May 2021 08:45:53 -0000</pubDate><title>Ich hatte hier vor Jahren mal diesen Witz über den...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte hier vor Jahren mal <a href="https://blog.fefe.de/?ts=afe2069c">diesen Witz über den dänischen Geheimdienst</a>. Seit dem gab es da einen Geheimdienstskandal, der seit einem halben Jahr aufgearbeitet wird.<p>Und wisst ihr, was da rauskam? <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/nsa-usa-merke-steinbrueck-snowden-1.5308219?reduced=true">Die waren das, die für die NSA Merkel und Steinmeier und co abgehört haben</a>.</p><p>Ja gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht, das ist ja aus Sicht von Dänemark schon irgendwie auch Aufgabe von deren Geheimdienst, dass er die Regierung wohlinformiert hält über was Merkel denkt. Der Artikel ist hinter einer Paywall, daher <a href="https://www.heise.de/news/Daenischer-Geheimdienstskandal-NSA-beim-Ausspionieren-von-Merkel-Co-geholfen-6057561.html">zitiere ich die Zusammenfassung bei Heise</a>. Das hier war aber klar nicht Teil von deren Aufgabenbereich:</p><blockquote>Wie die Süddeutsche Zeitung nun schreibt, durfte die NSA eine geheime Abhörstation Dänemarks mitnutzen und den Dänen sogenannte Selektoren übergeben, nach denen die dort überwachte Kommunikation durchsucht werden sollte.</blockquote>Na? Kommt das jemandem bekannt vor?<p>Aber warte, die Amis sind dich Ehrenleute, die würden niemals so einen Zugriff missbrauchen, um über den dänischen Geheimdienst dänische Ministerien zu belauschen, oder?!?</p><blockquote>Laut dem 2015 verfassten Abschlussbericht habe die NSA Ziele in dänischen Ministerien ausspioniert, die Hilfe des Geheimdiensts sei also gesetzeswidrig gewesen. Auch die Überwachung der Politikerinnen und Politiker aus befreunden Staaten wie Deutschland sei dabei erkannt worden.</blockquote>Doch, na klar! Selbstredend machen die Amis das!<blockquote>Trotzdem hatte der Bericht demnach keine Konsequenzen.</blockquote>Deja vu!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4d9fdd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4d9fdd</guid><pubDate>Sun, 30 May 2021 09:46:43 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch gefragt, wieso Indien plötzlich so ein...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch gefragt, wieso Indien plötzlich so ein Covid-Problem hat?<p>Ist es die Mutation? Vermutlich auch, aber hauptsächlich <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/may/30/kumbh-mela-how-a-superspreader-festival-seeded-covid-across-india">ist es das religiöse Superspreader-Event "rituelles Gangesbad"</a>, bei dem Millionen Hindus aus dem ganzen Land zusammengekommen sind, um sich alle mal so richtig mit Covid zu infizieren und das dann zurück nach Hause zu tragen.</p><p>Ich frage mich ja, wie lange das noch dauert, bis die Menschheit sich von Aberglaube und Religion emanzipiert. Wieviele müssen noch sterben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4d9e54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4d9e54</guid><pubDate>Sun, 30 May 2021 09:44:42 -0000</pubDate><title>Russland hat Weißrussland Kredit gegeben.Und dann, weiter unten im Kleingedruckten:Es...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/russland/putin-lukaschenko-sotschi-treffen-103.html">Russland hat Weißrussland Kredit gegeben</a>.<p>Und dann, weiter unten im Kleingedruckten:</p><blockquote>Es handele sich um die zweite Tranche eines Kredits, der noch vor der international heftig kritisierten Zwangslandung eines Passagierflugzeugs am vergangenen Sonntag in Minsk beschlossen worden sei.</blockquote>Da könnte man das Tab ja schon direkt zumachen. Aber warte, geht noch weiter. Weißrusslands wichtigster Handelspartner ist Russland, bei denen sie auch mit hohen Milliardenbeträgen in der Kreide stehen.<p>So und jetzt überlegen wir doch mal gemeinsam, was passiert, wenn Russland den Kredithahn abdreht. Im Moment hat Russland Weißrussland an den Eiern. Die werden nichts tun, was Russland verärgern würde. Ich würde sogar vermuten, dass sie vorher in Moskau nachgefragt haben, ob das OK ist, wenn sie die Ryanair-Maschine runterholen. Und Moskau wird gesagt haben: Whoa, großartige Idee! Hat der Westen endlich jemand anderen, den sie verteufeln können!</p><p>Das Weißrusslandbashing des Westens gerade kommt Putin super gelegen. Endlich geht es im Sommerloch nicht mehr um seine Gaspipeline, sondern der Schwall der sinnlosen Empörung kümmert sich um den Lukaschenko. Win-Win!</p><p>Oh und wenn Russland den Kredit nicht ausgezahlt hätte, dann wären vermutlich die Lieferungen ausgeblieben, die russische Unternehmen in Weißrussland ausstehend und schon bezahlt haben.</p><p>Sieht jemand einen Grund, wieso Putin den Kredit hätte verweigern sollen? Ich nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4cb557</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4cb557#2021-05-30 00:25:02.809212</guid><pubDate>Sat, 29 May 2021 17:10:33 -0000</pubDate><title>Eine "gender pay gap"-Klage von 4 Ex-Mitarbeiterinnen gegen Google wurde...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theregister.com/2021/05/28/google_class_action/">Eine "gender pay gap"-Klage von 4 Ex-Mitarbeiterinnen gegen Google wurde gerade zur Class Action geupgradet</a>. Damit betrifft es 10k Ex-Mitarbeiterinnen und es geht plötzlich um 600 Mio Dollar.<p>Ich bin mir sicher, dass die gesamte Branche das sehr genau verfolgen wird.</p><p>Die Behauptung dieser Frauen ist, dass Google Frauen systematisch weniger für dieselbe Arbeit zahlt. Das ist also nicht bloß dass Frauen im Durchschnitt weniger Geld kriegen, was ja auch daran liegen könnte, dass die Frauen häufiger schlechter bezahlte Jobs bei Google haben. Nein. Die behaupten explizit, dass Google Frauen für dieselbe Arbeit weniger Geld zahlt.</p><p>Insofern reihe ich mich mal auf der Seite der Kläger ein. Wenn Google das macht, dann haben sie Nachzahlungen und einen Arschtritt verdient.</p><p>Ich sah neulich <a href="https://www.youtube.com/watch?v=7xH7eGFuSYI">eine Folge von Adam Ruins Everything darüber, ob man sein Gehalt geheimhalten sollte</a>, und dass das eigentlich bloß den Bossen Macht in Gehaltsverhandlungen gibt und Minderheiten und Frauen benachteiligt. Sind bloß 5 Minuten und eigentlich eher ein Comedy-Format, aber der Punkt ist schon valide, den die da machen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a2809513">In einer früheren Studie</a> kam Google noch zu dem Ergebnis, dass sie Frauen für gleiche Arbeit mehr zahlen als Männern.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4ca0a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4ca0a8</guid><pubDate>Sat, 29 May 2021 15:40:38 -0000</pubDate><title>Haha, auf DIE Meldung warte ich seit nem Jahr!Wisst ihr,...</title>
<description><![CDATA[ Haha, auf DIE Meldung warte ich seit nem Jahr!<p>Wisst ihr, wie die Polizei mit Drohnen mit Infrarotkameras Häuser mit starker Wärmeentwicklung sucht? Um Cannabis-Farmer zu finden?</p><p>Nun, <a href="https://www.bbc.com/news/uk-england-birmingham-57280115">in England machen sie das</a>, aber fanden nicht etwa eine Cannabis-Farm, sondern vielmehr eine Bitcoin-Mine! LOOOOOL</p><p>Aber warte mal, Fefe, Strom ist in Europa doch viel zu teuer, als dass sich das lohnen würde?</p><p>Stimmt! Der Typ hat den Strom vom Stromnetz geklaut!</p><p>Ich weiß! Kriminelle im Bitcoin-Umfeld?! Schockierend!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4f9d2c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4f9d2c</guid><pubDate>Fri, 28 May 2021 21:17:38 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Die Hälfte der Europäer...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.heise.de/news/Studie-Europaeer-wollen-Teile-der-Regierung-durch-KI-ersetzen-6057017.html">So schlimm</a>:<blockquote>Die Hälfte der Europäer spricht sich einer Umfrage zufolge dafür aus, Abgeordnete in Parlamenten durch eine Künstliche Intelligenz mit Zugriff auf ihre Daten zu ersetzen.</blockquote>Das ganze hängt natürlich vom Land und vom Alter ab. In Deutschland ist die knappe Mehrheit dagegen. In China sind 75% dafür. Jüngere sind eher dafür.<p>Ist das jetzt eine Aussage über die Vertrauenswürdigkeit von KI und Big Data, oder über die Zufriedenheit und das Vertrauen der Leute in die Politik? Selbst der Studienleiter glaubt, dass das eher an der Unzufriedenheit der Leute mit der Politik liegt. Und DAS will ja schon was heißen.</p><p>Was meint ihr, ist das Peak "politische Entfremdung"? Oder ist da noch Luft?</p><p>Da hat diese Ken Jebsen ja mal echt ganze Arbeit geleistet!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4f8287</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4f8287</guid><pubDate>Fri, 28 May 2021 19:19:53 -0000</pubDate><title>Hier gibt es eine weiterhelfende Erklärung zu Covid, Impfung und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://siderea.dreamwidth.org/1707968.html">Hier gibt es eine weiterhelfende Erklärung zu Covid, Impfung und Herdenimmunität</a>.<p>Ich fasse mal grob zusammen.</p><p>Es gibt zwei wesentliche Immunsystem-Antworten auf Covid, IgA und IgG. IgA betrifft Nase, Mund, Hals, IgG betrifft die Lunge. Die Impfung sorgt für IgG. Alle Impfungen, die per Spritze in einen Muskel verabreicht werden, erzeugen IgG, auch bei anderen Krankheiten.</p><p>Was heißt das?</p><p>Die Covid-Impfung verhindert nicht, dass du dir den Virus einfängst und im Mund-Nase-Bereich eine Infektion davonträgst. Die kommt dann aber nicht weiter als Mund-Nase und ist für dich sowas wie eine Erkältung. In der Zeit kannst du andere anstecken.</p><p>Wieso gibt es dann Hoffnung auf Herdenimmunität? Weil dein Körper IgA lostritt, wenn du dich infizierst. Außer du stirbst erst, weil das Virus deine Lunge erreicht. Wenn wir jetzt also lauter geimpfte Menschen haben, dann kann das Virus die alle einmal infizieren, keiner von denen muss damit ins Krankenhaus, und alle haben danach IgG <i>und</i> IgA und sind nicht mehr ansteckend.</p><p>Das heißt aber auch, dass Maskentragen auch nach der Impfung noch sinnvoll ist, weil das ja deinen Gesprächspartner vor dir schützen soll, und du kannst dich immer noch anstecken.</p><p>Was man also eigentlich bräuchte, ist neben der Impfung noch ein Weg, um zu testen, ob jemand gerade ansteckend ist.</p><p>Wartet, gibt noch gute Nachrichten: Eine Studie hat herausgefunden, dass nach einer Impfung die Viruslast Faktor 4 kleiner ist.</p><p>Eine andere Studie sagt, dass schon die erste Dosis von Biontech oder Astrazeneca die Ansteckung halbiert.</p><p>Was heißt das für uns? Weiterimpfen und weiter Maske tragen, solange das die Bevölkerung noch mit sich machen lässt. Langfristig sollten wir uns vielleicht einfach mal an China oder Japan orientieren, die schon immer einfach ne Maske tragen, wenn sie erkältet sind, oder oft auch nur weil es gerade in die Erkältungssaison geht.</p><p>Gegen Ende wird das dann richtig Scifi, denn ein paar Forscher haben mal Speichelproben genommen, im 5-Tage-Abstand nach der Impfung, und haben im Speichel plötzlich das IgG nachgewiesen, das die Impfung für die Lunge erzeugt hat. Da gibt es gerade wohl keine echte Erklärung für, wie das dahin gekommen ist, aber das hätte möglicherweise so bizarre Auswirkungen wie dass ein Geimpfter Immunität für Mund-Rachen-Bereich per Zungenkuss weitergeben kann?! Da warten wir mal besser auf die Replikations-Studie *hust*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4ffbe6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4ffbe6</guid><pubDate>Fri, 28 May 2021 18:49:28 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Schusswaffen-"Kirche" macht Gottesdienst mit AR-15-Sturmgewehren, hat...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.vice.com/en/article/y3dp8j/gun-church-that-worships-with-ar-15s-bought-a-40-acre-compound-in-texas-for-its-patriots">Schusswaffen-"Kirche" macht Gottesdienst mit AR-15-Sturmgewehren</a>, hat sich gerade in Texas ein 16-Hektar-Grundstück gekauft. Für ... *papierraschel* Patrioten!<p>Oh wartet, einen hab ich noch. Die heißen "Rod of Iron Ministries". Ob die damit der Porno-Parodie den Wind aus den Segeln nehmen wollten?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4e0177</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4e0177</guid><pubDate>Fri, 28 May 2021 10:10:49 -0000</pubDate><title>Wollte hier jemand Großbritannien besuchen?The number of EU citizens being...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2021/may/28/number-of-eu-citizens-refused-entry-to-uk-soars-despite-covid-crisis">Wollte hier jemand Großbritannien besuchen</a>?<blockquote lang="en">The number of EU citizens being prevented from entering the UK has soared over the past three months despite a massive reduction in travel because of Covid, according to Home Office figures.<p>A total of 3,294 EU citizens were prevented from entering the UK, even though post-Brexit rules mean they are allowed to visit the country without visas. That compares with 493 EU citizens in the first quarter of last year, when air traffic was 20 times higher.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4e79f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4e79f1</guid><pubDate>Fri, 28 May 2021 09:34:39 -0000</pubDate><title>Das ehemalige Nachrichtenmagazin hat eine Meldung zu KenFM:Dem Sender werde...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/ken-jebsen-berliner-verfassungsschutz-fuehrt-kenfm-offenbar-als-verdachtsfall-a-6258ab55-e3d0-4aae-b1a5-10f822f4257e">Das ehemalige Nachrichtenmagazin hat eine Meldung zu KenFM</a>:<blockquote>Dem Sender werde ebenfalls eine »verfassungsschutzrelevante Delegitimierung des Staates« vorgeworfen.</blockquote>Das ist ja mal ein toller Neusprech-Nebelwerferbegriff. Der Staat bezieht seine Legitimität also ... von KenFM? Und wenn KenFM den Staat nicht mehr mag, ist er delegitimiert?!?<p>Ich dachte, die Legitimität des Staates kommt davon, dass die Regierung ordnungsgemäß demokratisch gewählt wird, sich an die Verfassung hält, und dass die Bevölkerung das Wahlverfahren für fair hält.</p><blockquote>Dieses sogenannte Sammelbeobachtungsobjekt hat das Bundesamt für Verfassungsschutz eigens für die Szene angelegt.</blockquote>Das ist natürlich immer super, wenn du dir einfach selbst Begründungen für die Notwendigkeit deiner Existenz aus dem Arsch ziehen kannst als Behörde.<p>Seid ihr auch so überrascht, dass der Verfassungsschutz nicht zu dem Ergebnis kommt, dass er völlig überflüssig und sogar schädlich ist und schleunigst abgeschafft gehört?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4e6fc0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4e6fc0</guid><pubDate>Fri, 28 May 2021 08:51:42 -0000</pubDate><title>Die Amis haben ja immer sehr schön hemdsärmelige Lösungen für...</title>
<description><![CDATA[ Die Amis haben ja immer sehr schön hemdsärmelige Lösungen für soziale Probleme.<p>Es gibt mehr Interessenten als Green Cards? Lottery!</p><p>Die Impfrate geht zurück? <a href="https://www.latimes.com/california/story/2021-05-27/california-launches-incentive-program-for-covid-19-vaccines">Kalifornien verlost jetzt regelmäßig Preise unter Geimpften</a>. U.a. Saisontickets für die Lakers aber auch Geldpreise.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5131c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5131c7</guid><pubDate>Thu, 27 May 2021 19:20:57 -0000</pubDate><title>Sagt mal, woher haben die Chinesen eigentlich die Software für...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, woher haben die Chinesen eigentlich die Software für ihren Polizeistaat?<p>Stellt sich raus: <a href="https://theintercept.com/2021/05/25/oracle-social-media-surveillance-protests-endeca/">Von Oracle</a>.</p><p>Bonus: Das wurde mit CIA-Geld entwickelt.</p><p>Warte mal, sagt ihr jetzt, besonders wenn ihr schon mal mit Oracle-Software gearbeitet habe. Das kommt von Oracle? Und funktioniert?!?</p><p>Keine Sorge, dafür gibt es eine einfache Erklärung:</p><blockquote lang="en">Like the more well-known government analytics software Palantir Gotham, the software owes its rise to “war on terror” surveillance and to backing from the CIA venture capital firm In-Q-Tel. Oracle acquired Endeca in 2011.</blockquote>Oracle hat da bloß ein Startup gekauft.<p>So und was tut diese Wundersoftware jetzt?</p><blockquote lang="en">At the peak of the NATO protests, police reportedly used Endeca to process 20,000 tweets an hour. According to a 2012 talk given by Richard Tomlinson, who directed Endeca product management for Oracle, the tweets showed up in the software half a second after they were posted and remained there indefinitely, even if deleted.</blockquote>Whoa, das ist ja unglaublich, Bob! Man kauft von Twitter einen Full Feed, und dann schreibt der das in eine Datenbank und man kann dann darin suchen!!1!<p>Heilige Scheiße, Bernd, das ist ja Raketentechnologie!</p><p>Ja richtig, Bob! Und wenn Sie jetzt die Nummer neben Ihrer Landesflagge anrufen, können auch Sie eine so großartiges Shellskript kaufen!!1!</p><blockquote lang="en">They could also sort tweets by sentiment, meaning that the software would single out for scrutiny negative or angry-seeming tweets.</blockquote>Na gut, ein bisschen KI macht das Ding auch. Also doch mehr als Shellskript. Auch ein bisschen Python.<p>Ich stell mir gerade vor, wie die CIA sich die Hände reibt, weil sie die chinesischen Polizeistaatbemühungen auf Jahrzehnte hinaus sabotieren konnten. Ich bin mir sicher: Das erste, was Oracle gemacht hat, ist die Farbpalette auf Oracle-Rot ändern. Und das zweite ist dafür zu sorgen, dass der Scheiß nur mit einer Oracle-Datenbank läuft. Und DAS haben selbst die Kommunisten nicht verdient!!1!
</p>]]></description></item></channel></rss>