<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 20 Nov 2020 21:10:06 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a146e7a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a146e7a5#2020-11-20 22:10:05.379420</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 21:10:05 -0000</pubDate><title>Grandiose Idee: Elektronischer Zugangsschutz für Bankschließfächer. Ja gucken die alle...</title>
<description><![CDATA[ Grandiose Idee: <a href="https://noe.orf.at/stories/3076823/">Elektronischer Zugangsschutz für Bankschließfächer</a>. Ja gucken die alle keine Krimis im Fernsehen oder Kino?<blockquote>Im Fall der in Wien-Döbling betroffenen Bank geht die Polizei davon aus, dass die Diebe seit Oktober bis zuletzt in vermutlich mehreren Zugriffen Schließfächer leer räumten. Dazu hätten sie das elektronische System, das den Zugang zu der betreffenden Räumlichkeit, den Saferaum, sichert, „überbrückt“.</blockquote>Na sowas! Überbrückt, sagt ihr?<blockquote>Auch bei beiden Coups in Niederösterreich sollen technische Sperren überwunden worden sein. Von einem gewaltsamen Aufbrechen war nicht die Rede.</blockquote>Wie war das möglich? Na es lag jedenfalls nicht an dem System, so viel ist klar!!1!<blockquote>Die Sprecherin der Mödlinger Regionalbank, Agnes Gössinger, verwies darauf, dass es sich um ein „mehrstufiges, modernes System“ handle und die Sicherheitsvorkehrungen hoch seien.</blockquote>Mehrstufig und modern, ja? Klingt nach einer Cloudanwendung. Hoffentlich mit Blockchain!1!!<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.infosecurity-magazine.com/news/hackers-leak-swedish-security/">Einer der wichtigeren Hersteller von solchen elektronischen Zugangssystemen wurde im August gehackt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a146dc90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a146dc90</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 19:43:10 -0000</pubDate><title>Die Idee, dass wir in einer Simulation leben, fand ich...</title>
<description><![CDATA[ Die Idee, dass wir in einer Simulation leben, fand ich ja nie sonderlich überzeugend. Wer würde soviel Aufwand treiben, um unser Universum zu simulieren. Und wofür?<p>Aber so langsam kommen mir Zweifel.</p><p>Wenn ihr schonmal ein Sandbox-Spiel gespielt habt, dann wisst ihr, was ich meine. Da fängt man auch ganz normal an, und dann fängt man an, absurde Dinge zu tun. Nur um zu gucken, was passiert.</p><p>Die Calvin and Hobbes Comics hatten zu der Idee eine Reihe von Strips, wo Calvin in seinem Sandkasten irgendwelche Szenarien baut, eine ruhige Vorstadtsiederlung oder so, nur um dann <a href="https://www.gocomics.com/calvinandhobbes/1986/03/08">als Godzilla drüberzustampfen</a> und alles kaputtzutrampeln, oder einen <a href="https://www.gocomics.com/calvinandhobbes/1985/11/27">Tsunami zu simulieren</a>, oder <a href="https://www.gocomics.com/calvinandhobbes/1995/07/27">einen Meteoreinschlag</a> oder so.</p><p>Ich weiß ja nicht, wie ihr das Jahr 2020 seht. Ich erkenne da gewisse Parallelen.</p><p>Ich wär bereit für einen Restart vom letzten Savepoint.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a146da9e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a146da9e</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 19:34:24 -0000</pubDate><title>Überlegt ihr euch auch gelegentlich, wie viel besser wir gerade...</title>
<description><![CDATA[ Überlegt ihr euch auch gelegentlich, wie viel besser wir gerade dastünden, wenn wir das bedingungslose Grundeinkommen einfach umgesetzt hätten? Vor Covid?<p>Niemand müsste jetzt um seine Existenz bangen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1497075</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1497075</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 12:03:55 -0000</pubDate><title>Wir sind jetzt übrigens in NRW hoch auf 173 Einzelfälle,...</title>
<description><![CDATA[ Wir sind jetzt übrigens in NRW hoch auf <a href="https://www.deutschlandfunk.de/nordrhein-westfalen-skandal-um-rechte-chatgruppen-bei-der.1939.de.html?drn:news_id=1196326">173 Einzelfälle</a>, die man nicht verallgemeinern kann, weil das alles verwirrte Einzeltäter waren. Ein strukturelles Problem kann man daraus nicht ablesen!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14969db</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14969db</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 11:31:17 -0000</pubDate><title>Die heutige Shit Show eröffnen wir mit einem langen Leserbrief....</title>
<description><![CDATA[ Die heutige Shit Show eröffnen wir mit einem langen Leserbrief. Der eröffnet direkt mit einem Bluthochdrucksatz:<blockquote>bitte entschuldige die unverschlüsselte Mail! Dank eines unüberlegten Updates auf Thunderbird 78 kann ich gerade nicht verschlüsselt kommunizieren.</blockquote>Das Problem haben gerade viele. Ich kriege praktisch ganztägig von meinen Kumpels die schlechte Laune deswegen ab. Mozilla hat mal wieder GANZ tief ins Klo gegriffen. Ich stehe bezüglich Mozilla selber kurz vor <a href="https://foto-thumbnails.mtb-news.de/cache/640_auto_1_1_0/c3/aHR0cHM6Ly9mc3RhdGljMS5tdGItbmV3cy5kZS9pbWcvcGhvdG9zLzgvNy8wLzYvMS9fL21lZGl1bS9hbmdlbGFfbWVya2VsX3RvZXRlbi5qcGc_MA.jpg">diesem legendären Merkel-Photoshop</a> gefühlsmäßig, den auch jemand nochmal in besserer Qualität anfertigen sollte.<p>Aber darum ging es in dem Leserbrief nicht. Hier ist der Rest:</p><blockquote>Mein Freundeskreis hat eigentlich ziemlich vernünftig auf die Corona-Pandemie reagiert - bis auf wenige Ausnahmen, die plötzlich und wirklich unerwartet zu Covidioten mutiert sind. Nach längeren hitzigen Gesprächen kann ich deren Beweggründe jetzt zumindest nachvollziehen, auch wenn ich die Schlüsse für falsch halte. Allen gemein sind extreme Existenzängste, gegen die unsere Regierung etwas tun könnte und müsste. Fakt ist, dass es für dich und mich als Informatiker in den meisten Fällen leicht ist, sich vernünftig zu verhalten. Aber es passiert leider nichts oder nicht genug, um den Leuten zu helfen, die wegen Corona jetzt mit dem Rücken zur Wand stehen. Siehe auch <a href="https://www.bundestag.de/mediathek?videoid=7481974#url=L21lZGlhdGhla292ZXJsYXk/dmlkZW9pZD03NDgxOTc0&amp;mod=mediathek">dieser kurze Redebeitrag von Marco Bülow</a>, dem PARTEI-Abgeordneten im Bundestag.<p>Fall 1 (Selbstständiger Messebauer): Erklärt mir, dass er und seine bisher bei ihm angestellte Frau vor den Scherben ihrer Existenz stehen. Haben auf unabsehbare Zeit keine Aufträge mehr und können die Raten für ihr Haus nicht mehr stemmen. Hilfspakete der Regierung gehen komplett an ihren Problemen vorbei. Seitdem nur noch Krach zu Hause und Beziehung steht auf der Kippe. Dank Fernunterricht sind die Kinder immer live dabei. Meint, dass er sich die Kugel geben kann, wenn die Folgen von COVID19 so lang anhaltend sind wie die Wissenschaft sagt. Also redet er sich ein, dass Drosten und co. falsch liegen und alles schon nicht so schlimm ist. Der hätte einfach gern sein altes Leben wieder und sieht die einzige Chance darin, dass man bitte endlich erkennen möge, dass Corona nur ne Grippe ist.</p><p>Fall 2 (Angestellter Geschäftsführer in Fitnessstudio): Ist seit Monaten damit beschäftigt, Kündigungsschreiben zu bearbeiten. Der wickelt gerade sozusagen seine berufliche Zukunft ab. Erklärt mir, wenn morgens der Wecker geht, würde er am liebsten im Bett bleiben, weil er so frustriert ist. Sitzt abends oft zu Hause und weint. Er schätzt, dass sein Arbeitgeber nur noch ein paar Monate durchhält und dann ist Schicht im Schacht. Hat Sport studiert und seinen Job geliebt. Hatte ganz früh einen schweren COVID-Krankheitsfall in der Verwandtschaft und war extrem besorgt. Findet jetzt aber, dass Covid nur ein Vorwand sei, um "die Wirtschaft des Westens zu zerstören". Ist offensichtlich total in einer Social Media Verschwörungsblase gefangen.</p><p>Fall 3 (Sozialarbeiter beim Jugendamt der Stadt X): Hat mehrere Hochrisikopatienten in der Familie und hatte zu Beginn der Corona-Pandemie eine wahnsinns Angst vor Ansteckung. Stadt X agiert planlos, macht die Jugendbetreuungseinrichtungen mal zu, dann wieder auf - jedoch ohne adäquate Schutzmaßnahmen für die Mitarbeiter. Der Sozialarbeiter arbeitet mit Kindern aus sozialen Brennpunkten, die sich natürlich an keinerlei Vorschriften halten. Mitarbeiter und Kinder, die mit Maske kommen, werden teilweise vor der Einrichtung von anderen Asi-Kindern bespuckt, angehustet etc. Der Sozialarbeiter meldet sich gehäuft krank, weil er diese Gefährdungssituation psychisch nicht aushält. Ergebnis sind mehrere Mitarbeitergespräche, bei denen seine Einwände bzgl. Arbeitsschutz ignoriert werden und ihm Arbeitsverweigerung unterstellt wird. Hat von seinen Chefs sinngemäß erklärt bekommen, dass er sich mal nicht so anstellen soll. Mein Eindruck ist, dass der Typ seitdem komplett im Zombie-Modus läuft. Geht zur Arbeit, aber ist durchgehend schlecht gelaunt. Nimmt das Maskengebot seitdem auch nicht mehr ernst, weil er meint, dass eins von den Blagen auf der Arbeit ihn eh irgendwann anstecken wird. Der hat innerlich komplett resigniert und will nur noch, dass dieser ganze "Corona-Zirkus" bald aufhört.</p><p>Ich würde wetten, dass ganz viele von diesen Covidioten Leute sind, die wie diese drei keinen anderen Ausweg mehr für sich sehen, als Covid zu leugnen. Man muss diesen Menschen doch irgendeine Perspektive geben, wie es weiter gehen kann. Dazu gehört z.B. dass man Mitarbeiter-Ängste ernst nimmt, aber unsere Regierung müsste auch endlich mal ansagen, wer für Umsatzausfälle aufkommt, während die Großvermögen weiter wachsen. Soziale Gerechtigkeit wär hier das Stichwort. Aber abgesehen von Marco Bülow scheint sich da aktuell niemand für zu interessieren.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1496553</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1496553</guid><pubDate>Fri, 20 Nov 2020 11:16:29 -0000</pubDate><title>Zu den australischen Special Forces Kriegsverbrechern kamen noch ein paar...</title>
<description><![CDATA[ Zu den australischen Special Forces Kriegsverbrechern kamen noch ein paar Einsendungen rein. Erstmal dieser Leserbrief:<blockquote>die Amerikaner machen das genauso. Solche berichte von Kriegsverbrechen sind mir seit Mogadischu 93 durch die Delta Force bekannt. Kann man im Buch von Mark Bowden <black down="" hawk=""> nachlesen.<p>Zusätzlich empfehle ich die ARD Doku "schmutzige Kriege". Dort sieht man wie die Devgru (Seal Team 6, "anti" Terror spezial Einheit der navy) so im Einsatz vorgeht. Die operieren da im laufenden Einsatz noch den Opfern die Projektile raus um das ordentlich zu vertuschen.</p><p><a href="https://www.dailymotion.com/video/x1b2h6y">https://www.dailymotion.com/video/x1b2h6y</a></p><p>Gibt es auch ein Buch dazu. Name fällt mir aber gerade nicht ein.</p></black></blockquote>Ein anderer Einsender weist darauf hin, dass wir von den Australischen Kriegsverbrechen nur <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/David_McBride_(whistleblower)">durch einen Whistleblower wissen</a>, Gegen den fahren die Australier gerade das übliche Assange-Programm. Der wird angeklagt und wartet seit Jahren auf sein Verfahren. Oh und die Australische Junta hat in der Angelegenheit auch die Büroräume von ABC News aufgebrochen und durchsucht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1482795</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1482795</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 21:44:43 -0000</pubDate><title>Die Story über Australische Special Forces neulich war offenbar nur...</title>
<description><![CDATA[ Die Story über <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a16cccfe">Australische Special Forces neulich</a> war offenbar nur <a href="https://augengeradeaus.net/2020/11/australien-spezialkraefte-als-moerderbande/">die Spitze des Eisbergs</a>.<blockquote>Unterm Strich: Gefangene afghanische Zivilisten ermordet, den Mord durch nachträglich hinzugefügte Ausrüstungsgegenstände zur Leiche verschleiert, und Soldaten zum Mord an Gefangenen aufgefordert. Wohlgemerkt nicht in einer Gefechtssituation, sondern danach, hors-de-combat.</blockquote>Ah, Australia. Good people! Selected by the finest of British judges! (Danke, Roland)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14825e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14825e2#2020-11-20 01:25:05.262436</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 21:35:56 -0000</pubDate><title>Versöhnlicher Leserbrief:ich habe mich schon im Frühjahr gewundert, daß Leute,...</title>
<description><![CDATA[ Versöhnlicher Leserbrief:<blockquote>ich habe mich schon im Frühjahr gewundert, daß Leute, die sich bisher vor allem für ganz andere Sachen interessiert haben, plötzlich von "Grundrechtseinschränkung" und "Merkeldiktatur" redeten.<p>Aber die haben einfach nicht mitbekommen, daß die Polizeigesetze aus den letzten Jahren der Polizei erlauben, jede beliebige Person wegen fiktionaler Vergehen, die sie eventuell in einer fiktionalen Zukunft begehen könnten, für unbegrenzte Zeit wegzusperren. Und die haben auch nicht mitbekommen, daß schon vorher Leute wegen angeblicher Verbrechen jahrelang in die Psychatrie eingesperrt werden konnten, ohne ihre Rechte auf einen fairen fairen Prozess wahrnehmen zu können. Oder daß Leuten, die ihr Demonstrationsrecht in Anspruch nehmen, um gegen einen Bahnhofsneubau zu demonstrieren, von Wasserwerfern die Augen rausgeschossen werden können. Oder daß das ständige Abhören all unserer Kommunikation mit keiner Grundrechtsdefinition zu vereinbaren ist. Oder daß Nazi-Freicorps mit nachgewiesener finanzieller und organisatorischer Unterstützung der staatlichen Behörden mordend durch die Straßen ziehen konnten. Oder daß Leute mit aktiver persönlicher Beihilfe unseres Außenministers in einem Foltergefängnis jahrelang gewaterboardet werden können. Oder daß Journalisten, die einmal ihren Job gemacht und Informationen über Kriegsverbrechen veröffentlicht haben, in einem Foltergefängnis landen - ohne Aussicht auf einen fairen Prozess oder überhaupt irgendeine Zukunft.</p><p>Und dann betrifft sie das selbst einmal, und dann denken sie, daß ist etwas zuvor nie Dagewesenes. Und daß sie die Einzigen sind, die davon betroffen sind. Weil sie eine Maske tragen müssen. Nicht weil sie in die Psychatrie oder in ein Foltergefängnis eingesperrt oder mit dem Tod bedroht wurden. Sondern weil sie im Bus für eine halbe Stunde eine Maske tragen müssen, während eine globale Pandemie herrscht.</p><p>Da ist nicht (nur) Dummheit und Ignoranz im Spiel, sondern vor allem Unwissenheit. Aber woher sollen sie diese Dinge erfahren? Aus der Tagesschau oder den Radio-Energy-Nachrichten?</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Sagt mal, da gibt es doch bestimmt einen tollen Fachbegriff für, wenn man Dinge erst wahrnimmt, wenn sie einen selbst betreffen. Kennt den jemand?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser kannte den Fachbegriff: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Verf%C3%BCgbarkeitsheuristik">Verfügbarkeitsheuristik</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14823b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14823b0</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 21:28:14 -0000</pubDate><title>Ist euch mal aufgefallen, dass die QAnon-Theorien Muster wie Satanismus...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch mal aufgefallen, dass die QAnon-Theorien Muster wie Satanismus und vor allem Kindesmissbrauch beinhalten?<p>Nicht nur QAnon. Auch die Vorgänger davon. Immer Satanismus und Kindesmissbrauch.</p><p>So und jetzt ratet mal, <a href="https://www.motherjones.com/politics/2020/10/jim-watkins-child-pornography-domains/">was man findet, wenn man dem Betreiber der Hauptplattform von QAnon hinterherrecherchiert</a>.</p><blockquote lang="en">The domains’ names include terms such as “preteen,” “schoolgirl,” and “child” alongside graphic terms for genitalia and words like “rape” and “love.”<p>[...] dozens of filenames and links containing highly suggestive terms, including “xxxpreteen,” “children,” and sexual references to girls aged 12 to 15.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148071a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148071a#2020-11-19 23:05:05.416145</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 19:30:12 -0000</pubDate><title>CDC: Wenn 95% eine Maske tragen würden, bräuchten wir keine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2020/11/19/europe/coronavirus-europe-lockdown-tiers-intl/index.html">CDC: Wenn 95% eine Maske tragen würden, bräuchten wir keine Lockdowns</a>. CDC ist die amerikanische Seuchenschutzbehörde.<p>Kommt mir irgendwie bekannt vor, die Argumentation. Wo hab ich die nur schonmal gehört?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, CNN hat den Artikel von CDC zur WHO geupgradet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1487385</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1487385</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 18:03:07 -0000</pubDate><title>Na, noch gute Laune übrig? Keine Sorge! Hier ist ein...</title>
<description><![CDATA[ Na, noch gute Laune übrig? Keine Sorge! Hier ist ein Leserbrief, der Abhilfe schaffen wird.<blockquote>die Digitalpakt-Geschichte ist noch viel schlimmer als man sich vorstellen kann. Ich bin einer jener Lehrer, die diesen in der Umsetzung bei uns an der Schule begleitet. (Vorgang: Schulleiter erhält Nachricht über Digitalpakt und die Bedingungen; delegiert Bildung einer AG- dessen Leiter ich bin - um Ist- und Soll-Zustand und pädagogische Begründungen des Nutzens in ein Konzept &gt; 25 Seiten zu schreiben; diverse Treffen mit Schulverband, Schulleitung, etlichen Dienstleistern für Schul-IT, Endgeräte etc. …. und nebenbei läuft halt der tägliche Wahnsinn weiter und Unterricht soll auch gemacht werden)<p>Ein Kollege und ich machen das weil wir das aus Überzeugung in der Schule verbessern wollen und schon seit Jahren hinterher sind alles was möglich ist in Bewegung zu setzen. Wir haben immer versucht mit unserem Etat PC-Räume und Laptops auf einem nutzbaren Stand in hinreichender Anzahl zu haben. Wir haben selbstständig unser Schul-WLAN soweit ausgebaut, das es nahezu perfekt ist und wir uns somit eine Ausleuchtung für WLAN (die mal so eben 5000 € kostet bei 1500 € jährlichem Etat) sparen zu können. Flaschenhals ist unsere sagenhafte 16 Mbit Leitung, die wir partout nicht verbessert bekommen. Seit 6 Jahren versuchten wir, dass der Schulverband Glasfaser legen lässt, die 20 m an der Schule vorbei läuft, aber nie angeschlossen wurde (Kosten … ).</p><p>Jetzt gibt es einen Anschluss, der aber nur wegen des Ausbaus des Verwaltungsnetzes (Schulleitung) gelegt wurde.</p></blockquote>Ich möchte an der Stelle kurz unterbrechen und meiner Verwunderung Ausdruck verleihen, dass wir so wenig Amokläufe an unseren Schulen haben.<blockquote>Ein einfaches umpatchen und zack geht es mit 100, 200 oder gar 500 Mbit weiter …. natürlich nicht. Das ist nun ein Anschluss der vom Land bereitgestellt wird.Bedingungen: Nur Schulgeräte, nur pädagogische Inhalte. Heißt direkt für uns: Die Infrastruktur, über die alles zentral geregelt wird von unserem iServ-Server (DHCP etc.) ist nun quasi nicht mehr zu benutzen, weil wir sicherstellen müssen, dass keine privaten Geräte (die 80% der Lehrer natürlich nutzen für den Unterricht) das Schulinternet benutzen. Ferner müssen ein Schüler- und Lehrernetz eingerichtet werden, die getrennt sein müssen. Klar ginge das technisch sicherlich, bedarf dann aber vieler € und erschöpft dann einfachauch unseren Fähigkeiten und den Faktor Zeit.<p>Zurück zum ursprünglichen Digitalpakt (Zusatzpaket: Soforthilfe) und dem Ding mit den Leihgeräten. Mein Kollege und ich waren schnell und haben sofort alles zusammengeschrieben und gesucht Anfang der Sommerferien, als das Soforthilfeprogramm auf den Weg gebracht wurde. Wir haben einen 5-stelligen Betrag zugeteilt bekommen für eben diese Leihgeräte. Es sollte ein Mix aus Laptops und Tablets werden. Es dauerte 3 Monate! bis es weiterging seitens der Verwaltung. Natürlich waren unsere Angebote (wir haben 20 Stück eingeholt) hinfällig und landesweit waren - oh Wunder - alles Tablets vergriffen. Vor zwei Wochen dann haben wir 60 Laptops bekommen, die nichts mehr mit unseren Angeboten zu tun hatten. Nun gut, sie funktionieren und sind soweit geeignet. Allerdings haben wir 800 Schüler … nun gut dachten wir, dann haben wir immerhin 60 Geräte um die an Schüler zu geben die zu Hause gar nichts haben. Dann: nächstes Treffen mit dem Schulverband. Die Politik wünscht sich einheitliche, nachvollziehbare Verteilungsgrundsätze. Also wer bekommt was für ein Gerät aus welchem Grund? Nach kurzem Hinweis, dass wir als Schule objektive Gründe wie Einkommen, Hartz IV oder ähnliches wegen des Datenschutzes gar nicht erheben dürfen, wurde aber auch unser Vorschlag abgelehnt, dass die Klassenlehrer, die ja ihre Schüler und die häuslichen Umstände in der Regel gut kennen, entscheiden, wo so ein Gerät zu Hause definitiv benötigt wird. Das wäre dann zu willkürlich … und es muss einfach grundsätzlich jeder ein Gerät bekommen, der kein eigenes hat (Handy zählt nicht). Also: Umfrage gemacht ==&gt; Ergebnis: Wir brauchen 150 Geräte - mindestens.</p><p>Aktueller Stand: Wir haben Geräte, dürfen sie aber nicht herausgeben, weil wir zu wenig haben, um diese Zahl zu bedienen. Es wäre politisch ja nicht zu begründen warum jemand eines bekommt und ein anderer nicht …</p></blockquote>Mal ganz unironisch jetzt. Wieso gibt es so wenig amoklaufende Lehrer? Weil die alle nicht mehr die Kraft haben oder was?<blockquote>Es ist einfach nur noch alles ermüdend und alles was man anpacken möchte wird unnötig kompliziert gemacht. Der eigentliche Digitalpakt übrigens (was viele nicht wissen) soll zu 70% in die Infrastruktur gehen und nur 30% für Endgeräte sein. Unsere Schule bekommt einen niedrigen 6-stelligen Betrag zugewiesen von dem dann Switches, Lichtwellen, WLAN, Ethernetdosen in den Räumen etc hauptsächlich gelegt werden sollen und genau diese Infrastruktur funktioniert ja bei uns sehr gut und muss gar nicht groß aufgerüstet werden. Dennoch wird dann das Geld einfach genutzt um es zu machen, da es sonst verfallen würde. Endgeräte bedeutet dann übrigens auch sowas wie Whiteboards, Dokumentenkameras, Laptops in den Klassen. Also lange Rede, kurzer Sinn: Das Geld wird nicht dafür genutzt werden, was bei uns an der Schule direkt gewünscht oder benötigt wird. Und der Hinweis von mir bei der letzten Konferenz, das man doch auch bitte Administration einpreisen möge, hat dann auch nur für Zusagen gesorgt mit dem Hinweis, dass man absolut dafür ist, man aber gucken müsse, ob man dafür dann woanders noch Geld herbekommt.<p>Und jetzt der letzte Gedanke aus Erfahrung: Wenn morgen ein Beamer kaputt geht, dann tauschen ein Kollege oder ich die Birne sofort aus, weil wir für Spare-Vorrat gesorgt haben und auf Einheitlichkeit gesetzt haben. Wenn von etwas Restgeld ein motivierter Admin bezahlt werden soll, der 5 Schulen im Schulverband betreut und der bitte nicht erst einen Termin für ein Problem zwei Tage später hat, damit Unterrichtsräume weiter genutzt werden können …. tja, da sehe ich schwarz.</p></blockquote>Ich weiß nicht, wie es euch geht, aber ich krieg da Gewaltfantasien, wenn ich sowas lese.<p>Hey, psst, versteht ihr eigentlich, wieso weltweit Populisten Stimmen einfangen können, wenn sie versprechen, das alles einmal niederzubrennen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1486f36</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1486f36</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:48:24 -0000</pubDate><title>Wenn eine Durchsage so anfängt:Ich hab keine Ahnung, ob ihr...</title>
<description><![CDATA[ Wenn eine Durchsage so anfängt:<blockquote>Ich hab keine Ahnung, ob ihr jetzt gleich nach Hause fahrt und eure Frauen oder Männer verprügelt, …</blockquote>dann weißt du schon, dass es gleich eher noch schlimmer wird. <a href="https://twitter.com/Astraketee/status/1328409877509795840">So war es dann auch</a>.<blockquote>ob ihr gewalttätig seid, ob ihr euch kinderpornografisches Material anschaut oder Hitlerkreuze an die Wand malt</blockquote>Hey Fefe, wieso wirfst du diese "Quer""denker" immer mit Nazis in einen Topf?<p>Ja aber echt mal. Ein Mysterium. Werden wir wohl nie verstehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1486e76</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1486e76</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:43:04 -0000</pubDate><title>Das weltberühmte Arecibo-Teleskop wird abgerissen. Das steht auf Puerto Rico...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sciencemag.org/news/2020/11/famed-arecibo-telescope-brink-collapse-will-be-dismantled">Das weltberühmte Arecibo-Teleskop wird abgerissen</a>. Das steht auf Puerto Rico und wurde 1963 vom US-Militär gebaut, das damals an Ionosphärenforschung interessiert war. Die Ionosphäre reflektiert Kurzwellen und ermöglich damit Radio auch über den Horizont hinaus, Als man dann merkte, dass Atombombenexplosionen Auswirkungen auf die Ionosphäre haben, wurde das Militär neugierig. Auch bei HAARP in Alaska ging es (zumindest offiziell) um Ionosphärenforschung, auch wenn sich da viele Verschwörungstheorien drum ranken.<p>Als das Interesse nachließ, wurde Arecibo für Astronomie benutzt und tauchte sogar in ein paar Kinofilmen auf, u.a. dem Bond-Film Goldeneye.</p><p>Da ist vor ein paar Tagen eines der Drahtseile gerissen und hat dann Schäden hinterlassen. Jetzt ist die ganze Konstruktion wackelig und ist eh schon deutlich über ihrer geplanten Lebensdauer, daher reißen sie das jetzt ab.</p><p>Klingt ein bisschen so, als ob die Einzelteile dann demnächst bei Ebay auftauchen werden:</p><blockquote lang="en">“A controlled decommissioning gives us the opportunity to preserve valuable assets that the observatory has.”</blockquote>Sehr schade. Von Arecibo aufgefangene Signale wurden auch für SETI benutzt, um außerirdisches Leben zu finden. Eine echte Nerd-Ikone.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1486b52</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1486b52</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:29:48 -0000</pubDate><title>Noch gute Laune übrig? Dem kann dieser Leserbrief (bezieht sich...</title>
<description><![CDATA[ Noch gute Laune übrig? Dem kann dieser Leserbrief (bezieht sich auf <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a148af84">die Covid-Leugner in den USA</a>) abhelfen:<blockquote>Das Problem ist scheinbar nicht auf die USA beschränkt.<p>Meine Schwägerin ist Anästhesistin in einem Berliner Krankenhaus und hat von ähnlichen, wenn auch nicht ganz so krassen, Beispielen berichtet.</p><p>Die Patienten liegen da auf der Intensivstation und bekommen klare Anweisungen: Auf dem Bauch liegen und Atemmaske aufziehen, sonst verschlechtert sich der Zustand und sie gehen in 1-2 Wochen hops.</p><p>Man sollte ja meinen, dass diese Aussicht ausreicht, um genug Motivation für das Befolgen der Anweisungen aufzubringen, aber nein.</p><p>Neben Pöbeleien gegen die Ärzte: "Man wisse ja gar nicht warum man hier sein müsse, das ganze ist doch nur eine Grippe" auch immer wieder "Man soll sich doch nicht so anstellen, das atmen klappe ja wohl auch super ohne Beatmung"</p><p>Das atmen durch die Maske ist übrigens alles andere als angenehm. Man hat einen starken Atemwiderstand und die Maske drückt ziemlich, aber Spoiler: Wenn du in dem Stadium bist, dass du die Maske brauchst, bist du wie oben angedeutet nur noch 1-2 Wochen vom Tod entfernt und steckst ehrlich gesagt bis zum Hals in der Scheiße.</p><p>Das stört die renitenten Patienten wenig, es wird sich also hingesetzt, die Beatmungsmaske abgenommen, lustig das Personal angehustet (was natürlich eine ziemlich psychische Belastung der Ärzte und Pfleger bedeutet, auch mit Schutzausrüstung gibts ja keinen 100% Schutz) und sonst einiges getan was die eigentliche Arbeit erschwert.</p><p>Da wird auch mal ganz nachdrücklich nach einem neuen Tee gefragt, während der Patient im Nebenbett reanimiert wird. Und nein, das sind keine Demenzpatienten, sondern 50-70 Jährige, die bei mehr oder weniger vollem Bewusstsein sind.</p><p>Mir tun die armen Ärztinnen und Ärzte sowie die Pfleger nur leid.</p></blockquote>Mir auch. Und das Pflegepersonal. Nicht nur deswegen. Auch weil wir sie so schlecht behandeln und so schlecht bezahlen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14869f3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14869f3</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:19:41 -0000</pubDate><title>Ein Leser schreibt mir gerade, dass Covidioten die Ambulanzen verfolgen,...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schreibt mir gerade, dass <a href="https://www.ilfattoquotidiano.it/2020/11/19/negazionisti-inseguono-unambulanza-a-torino-fino-a-casa-del-paziente-positivo-poi-insultano-gli-infermieri-girate-a-vuoto/6009324/">Covidioten die Ambulanzen verfolgen</a>, um zu beweisen, dass alles Fake ist.<p>Fachbegriff dafür: <i>negazionisti del virus</i>. Virusleugner. Wie krass ist DAS denn!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1486896</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1486896</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:15:52 -0000</pubDate><title>Sogar das Universum hat die Schnauze voll von 2020: Die...</title>
<description><![CDATA[ Sogar das Universum hat die Schnauze voll von 2020: <a href="https://twitter.com/timbray/status/1329250173269078017">Die Schaltsekunde 2020 fällt aus</a>.<p>Der eine oder andere von euch wird jetzt in unkontrolliertes Ganzkörperzittern ausbrechen, denn das heißt: Wir brauchen jetzt erstmalig eine <i>negative Schaltsekunde</i>. Dafür gibt es keinen Code. Das ist nicht vorgesehen. Wir werden den ohnehin schon super-fragilen Zeitzonen-Schaltsekunden-Ranzkackcode anfassen müssen überall. OH NEEEEIIIIN!!!</p><p>Scheiße Bernd, die Prepper hatten Recht. Ich hätte einen Bunker bauen sollen. (Danke, Ralph)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1486691</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1486691</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 17:07:27 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand ... ja. Ja, es geht schon wieder...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand ... ja. Ja, es geht schon wieder um Cisco. Die sollte denen langsam Großkundenrabatt geben. Diesmal: Webex?<p>Benutzt ihr Webex deshalb, weil ihr gehört habt, dass bei Zoom unautorisierte Dritte reinkommen und mithören können?</p><p><a href="https://www.golem.de/news/cisco-webex-geister-koennen-unautorisiert-an-videokonferenzen-teilnehmen-2011-152240.html">Haha, so ein Zufall!1!!</a></p><p></p><blockquote>Nicht authentifizierte Dritte konnten sich in Webex-Konferenzen einklinken, ohne dass sie zu einem Meeting eingeladen wurden. Dabei konnten die Eindringlinge die Konferenzen mithören und -sehen, sprechen und teils auf geteilte Medien zugreifen, ohne dabei in der Teilnehmerliste aufzutauchen - wie ein Geist. Der einzige Hinweis auf den Geist sei ein zusätzlicher Beitritts-Piepton gewesen - der bei großen Besprechungen jedoch häufig deaktiviert werde, schreibt IBM in einem Blogeintrag.</blockquote>Ja gut. Glücklicherweise werden in Meetings ja keine vertraulichen Dinge besprochen.<p>Sonst hätte man das ja von Anfang an nicht in die Cloud verlagern können, nicht wahr?</p><p>Ich meine, so blöde werden die Firmen doch nicht sein, dass sie ihre vertraulichen Besprechungen über  jemand anderes Infrastruktur abwickeln? Oder? ODER?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14863cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14863cf</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 16:53:37 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Schulen sollen jetzt Geld kriegen, um ihre IT-Admins...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.digitalpaktschule.de/de/corona-hilfe-iii-hilfe-zur-administration-1768.html">Schulen sollen jetzt Geld kriegen</a>, um ihre IT-Admins zu bezahlen.<p>Ich weiß nicht, wann ihr das letzte Mal in der Nähe einer Schule wart, aber: Welche IT-Admins? Gibt es nicht. Das machen Lehrer nebenbei in ihrer Freizeit.</p><p>Ja gut, aber jetzt haben wir ja dann Geld für Admins!1!! Klar. Was genau sollen die administrieren? Für die Anschaffung von Equipment war bisher auch nie Budget vorgesehen.</p><p>Aber sind wir mal nicht so kleinlich. Es gibt jetzt Geld für Admins. Die könnten dann z.B. die Systeme administrieren, die man für Fernlehre braucht.</p><p>Wie? Ja, genau. Das, was wir im März gebraucht hätten. Eigentlich schon vor mehreren Jahren. Was man prima während der Sommerferien hätte aufbauen können.</p><p>Dafür ist JETZT Geld bereitgestellt worden.</p><p>Seid ihr auch so stolz auf unsere Politik? Wie stolz? Na so stolz wie die auf sich selbst sind!</p><blockquote>Das Administratoren-Programm reiht sich in die Digitalisierungs-Hilfen des Bundes in der Corona-Pandemie ein.</blockquote>Oh ja! Nahtlos!<blockquote>Im Zuge der Corona-Pandemie hat der Bund seine Anstrengungen ausgeweitet, um:<p></p><ul><li>500 Millionen Euro für ein Sofortausstattungsprogramm, damit Schulen Laptops an diejenigen Schülerinnen und Schüler ausleihen können, die zu Hause keine eigenen Endgeräte nutzen können</li></ul></blockquote>Wie? Nee, das war alles. Die listen da noch zwei Punkte. Einer muss noch verhandelt werden (Geld für Geräte für Lehrer), einer ist der den um den sie hier gerade Wind machen, der aber noch nicht produktiv ist, denn da müssen erstmal Anträge gestellt werden und so.<p>Sagt mal, wie viele Kinder kennt ihr aus eurem Bekanntenkreis, die aus diesem Budget ein Gerät erhalten haben? Kennt irgendjemand auch nur einen Fall?</p><p>Aber wartet, ich bin unfair. Es gab auch einen Digitalpakt I: <a href="https://www.digitalpaktschule.de/de/corona-hilfe-i-foerderung-von-content-1759.html">Förderung von Content</a>. OK, die Kohle floss nicht an die Schulen, nicht an die Schüler, sondern das war Industrieförderung für die Contentmafia. Insofern ein bisschen irreführend, die Benamung. Damit sollten Lizenzen für "Content" gekauft werden. Das war ihnen dann selber so peinlich, dass sie es nicht in ihre Jubelperser-Selbstbeweihräucherung aufgenommen haben.</p><p>Digitalpakt, my ass!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1485b43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1485b43</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 16:21:49 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, heute ist ein historischer Tag. Die Verräterpartei hat...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, heute ist ein historischer Tag. Die Verräterpartei hat sich entschieden, ein Versprechen zu halten. Nein, wirklich!<p>Welches Versprechen?</p><p><a href="https://twitter.com/eskensaskia/status/1329446437554446336">Das hier</a>:</p><blockquote>Schulen &amp; KiTas bleiben offen - das haben wir versprochen und das halten wir auch!</blockquote>Es ist also nicht so, dass das oberste Ziel der SPD das Brechen von Versprechen ist. Nein. Das oberste Ziel der SPD ist es, ihre Wähler größtmöglich in die Scheiße zu reiten.<p>Versprechen brechen sie nur, wenn sie etwas versprochen hatten, das ihrer Wählern zum Vorteil gereichen würde. Versprechen, die die Wähler noch tiefer in den Abgrund treiben, die hält man ein.</p><p>Gut, dass wir das mal geklärt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148b029</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148b029</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 13:19:51 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm, dass sogar Claus...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm, dass sogar <a href="https://twitter.com/Instagrammatik/status/1328634902624030722">Claus Kleber in den Widerstand wechselt</a>.<p>Wow. Du weißt, dass wir so gut wie tot sind, wenn das ZDF (!) mit Regierungskritik anfängt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148af84</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148af84</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 13:12:58 -0000</pubDate><title>Der Realitätsverlust der Covidioten ist offenbar nicht umkehrbar. Hier berichtet...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/JodiDoering/status/1327771329555292162">Der Realitätsverlust der Covidioten ist offenbar nicht umkehrbar</a>. Hier berichtet eine Krankenschwester aus den USA über die Covid-Patienten auf ihrer Station.<blockquote lang="en">The ones that stick out are those who still don’t believe the virus is real. The ones who scream at you for a magic medicine and that Joe Biden is going to ruin the USA. All while gasping for breath on 100% Vapotherm.  They tell you there must be another reason they are sick. They call you names and ask why you have to wear all that “stuff” because they don’t have COViD because it’s not real. Yes. This really happens.</blockquote>Ich habe gestern entschieden, dass ich keine Zeit mehr für Covidioten habe.<p>Ich hänge jetzt meinen Humanismus kurz in den Schrank. Keine zweiten Chancen mehr, keine Versuche mehr jemanden zu überzeugen. Direkt Publikumsbeschimpfung und Killfile.</p><p>Soll die Evolution es richten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148ad7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148ad7e#2020-11-19 18:00:05.379284</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 13:05:36 -0000</pubDate><title>Sagt mal, kommt euch das auch so vor, als ob...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, kommt euch das auch so vor, als ob wir nicht nur mehr Hurricane haben sondern auch mehr Pandemien?<p><a href="https://www.tagesanzeiger.ch/das-risiko-neuer-pandemien-laesst-sich-minimieren-396802521086">Hier erklärt das mal jemand</a>.</p><blockquote>Das Überspringen der natürlicherweise in Wirtstieren wie Fledermäusen oder anderen Wildtieren lebenden Erreger auf Menschen werde durch einen zu engen Kontakt zwischen Menschen und Wildtieren ermöglicht, der durch das menschliche Vordringen in immer entlegenere Regionen der Erde stark befördert werde. Die Übernutzung arten- und virenreicher Regionen in den Tropen durch Abholzung von Regenwäldern und Siedlungsbau sowie den unkontrollierte Handel mit Wildtieren sehen die Forscher nach Auswertung von mehr als 600 wissenschaftlichen Arbeiten zum Thema als die treibenden Faktoren globaler Pandemien an.</blockquote>Mit anderen Worten: Die Dinge, die uns die Klimakatastrophe gebracht haben, bringen uns auch die Pandemien.<blockquote>Der Analyse zufolge führen damit die gleichen Faktoren, die für den Kollaps der Artenvielfalt und die Klimakrise verantwortlich sind, die Menschheit nun in ein «Zeitalter der Pandemien». Vor allem die stetige Ausweitung und Intensivierung der Land- und Forstwirtschaft und die dahinter stehenden, auf Verschwendung und Überkonsum angelegten Produktions- und Handelssysteme zerstörten die Natur und erhöhten den Kontakt zwischen Wildtieren, Vieh, Krankheitserregern und Menschen, konstatieren die Experten. «Das ist der Weg zu Zoonosen und Pandemien.»</blockquote>Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt, dass das Abholzen des Regenwaldes eine schlechte Idee ist!!1! … oh warte!<p u=""><b>Update</b>: Ein Leser hat <a href="https://ipbes.net/sites/default/files/2020-11/20201028%20IPBES%20Pandemics%20Workshop%20Report%20Plain%20Text%20Final_0.pdf">die Primärquelle rausgesucht</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Auch <a href="https://monde-diplomatique.de/artikel/!5668094">Le Monde diplomatique hatte schon was dazu</a>:</p><blockquote><p u="">In Bangladesh drangen die Briten in die riesigen Mangrovenwälder der Sundarbans vor, um Reisfarmen zu errichten. Dadurch gerieten die dort lebenden Menschen mit den Bakterien in Kontakt, die sich im Brackwasser aufhielten. Die Pandemien, die durch das Vordringen in der Kolonialzeit ausgelöst wurden, verfolgen uns bis heute. Aus dem Lentivirus der Makaken wurde HIV. Das Wasserbakterium der Sundarbans wurde unter dem Namen Cholera bekannt und hat bis heute sieben Pandemien verursacht.</p></blockquote><p u=""> (Danke, Moritz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148ac68</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148ac68</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 13:01:42 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Bezirksregierung Münster:„Eltern, die in Sorge um ihre...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.wn.de/Muensterland/4315328-Bloss-keine-schlechten-Nachrichten-Bezirksregierung-impft-Schulleitungen">Kurze Durchsage der Bezirksregierung Münster</a>:<blockquote>„Eltern, die in Sorge um ihre Kinder sind, Lokalpolitiker/innen unter Druck und nicht zuletzt Ihre Kolleginnen/en wollen nicht hören, das Sie Zweifel haben – sondern, dass Ihre Schule ein sicherer Ort ist!“</blockquote>Hups, da war wohl der Zensor pinkeln!<blockquote>„Sie müssen sich nicht dazu erklären, ob eine/n Lehrer/in oder ein/e Schüler/in Auslöser der Maßnahme ist. Wichtig ist: Sie schützen die Übrigen!“ Und weiter: „Machen Sie möglichst gar keine identifizierenden Angaben zu Verdachts- oder Infektionsfällen!“ Es folgen noch Empfehlungen, mit Aussagen positive Aspekte zu unterstreichen. Etwa so: „Eltern können sich darauf verlassen, dass die Sicherheit ihrer Kinder höchste Priorität hat“. Oder: „Das Distanzlernen eröffnet uns neue Möglichkeiten, die wir auch nach der Corona-Pandemie weiterentwickeln sollten.“</blockquote>Bitte bleiben Sie in der Leitung! Ihr Anruf ist uns sehr wichtig! *Fahrstuhlmusik*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148aba1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148aba1#2020-11-19 16:10:05.194652</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 12:56:31 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? Pre-Auth Remote...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? <a href="https://www.heise.de/news/Dateien-loeschbar-und-Schadcode-Attacken-Updates-fuer-Trend-Micro-Schutzsoftware-4964691.html">Pre-Auth Remote Code Execution Vuln in Schlangenöl</a>.<p>Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt!</p><p>Ach komm, das betrifft uns nicht. Wir haben noch zwei andere Schlangenöle parallel installiert!1!!</p><p>Am schönsten ist der Name des betroffenen Produkts (von Trend Micro). "Worry-Free Business Security". Genau mein Humor!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148a86b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148a86b#2020-11-19 14:20:05.276372</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 12:44:37 -0000</pubDate><title>Habt ihr die Wasserwerfer-Bilder von der "Quer""denker"-Demo gesehen?Habt ihr euch...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr die Wasserwerfer-Bilder von der "Quer""denker"-Demo gesehen?<p>Habt ihr euch auch gefragt, wieso die nur seicht berieselt wurden, während auf Demos der Linken regelmäßig Leute krankenhausreif verletzt werden?</p><p><a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/polizei-bestaetigt-einsatz-von-wasserwerfern-auch-gegen-kinder-li.119890">Hier ist die Antwort</a>:</p><blockquote>Polizeisprecher sagt in einem Interview: „Den direkten Strahl können wir nicht einsetzen, weil sich darunter auch Kinder befinden.“ Es werde nur „beregnet“.</blockquote>Die haben <a href="https://twitter.com/die_mediatheke/status/1329044051446861826">Kinder als menschliche Schutzschilde</a> benutzt. (Danke, Jonas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a148a36b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a148a36b</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 12:23:17 -0000</pubDate><title>Hier gibt es eine Webseite, wo man sich sein Covid-Risiko...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://aerosol.ds.mpg.de/">Hier gibt es eine Webseite, wo man sich sein Covid-Risiko ausrechnen lassen kann</a>. Man gibt ein, wie groß und hoch der Raum ist, wie viele Leute in dem Raum sind, wie viele infiziert sind, wie lange man in dem Raum ist, und ob man die Hygieneregeln einhält. Raus kommt eine Ampel.<p>Die Webseite kommt vom Max-Planck-Institut für Dynamik und Selbstorganisation, die sich mit Tropfen und Wolkenbildung und so beschäftigen. Also genau die, die man zu Aerosolen befragen wollen würde. In Zusammenarbeit mit dem örtlichen Uniklinikum haben die einen Datensatz erhoben und damit ein Modell gebastelt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1489d8f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1489d8f</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 11:56:01 -0000</pubDate><title>Ich frage mich, ob wir einfach die falschen Metaphern verwendet...</title>
<description><![CDATA[ Ich frage mich, ob wir einfach die falschen Metaphern verwendet haben.<p>Seht Covid mal wie eine Schnittwunde. Sagen wir mal: In den Finger geschnitten.</p><p>Jetzt kommt der schwierige Teil. In der Analogie vergleichen wir bei der Schnittwunde Körperzellen mit bei Covid Menschen.</p><p>Wenn du dir in den Finger schneidest, könnte jede Körperzelle genau so argumentieren wie die Covidioten bei Covid. Ach komm, an Schnittwunden stirbt doch keiner. Die paar, die daran sterben, sind bestimmt schon tot. Zellen wachsen nach. Das heilt.</p><p>Aber das ist nicht die Perspektive, die an der Stelle sinnvoll ist. Die sinnvolle Perspektive ist die aus Sicht des ganzen Körpers. Und was der tut ist ja wohl allen Anwesenden völlig klar. Erstmal die Wunde auswaschen, dann vielleicht ein bisschen Jodspray oder Heilsalbe drauf, dann Pflaster drüber. Warum? Weil du genau weißt: Wenn du es nicht tust, wird es schlimmer.</p><p>Folgende Gedanken gehen durch deinen Kopf. Ist die Wunde tief? Ist sie groß? Muss sie genäht werden? Muss ich ins Krankenhaus? Hab ich eine aktuelle Tetanus-Impfung?</p><p>Niemand würde da anfangen und rumargumentieren, dass man nichts machen muss. Schon gar nicht, wenn die Wunde zu eitern anfängt.</p><p>Bei der Wunde wissen wir, was passieren kann. Vielleicht eine Blutvergiftung. Vielleicht ist das Immunsystem davon geschwächt und man tritt sich noch irgendeine andere bakterielle Infektion ein.</p><p>Genauso ist es bei Covid. Da wissen wir auch, was passiert. Wir wussten von Anfang an, was für Risiken es gibt. Einige der Risiken ahnten wir, bevor wir sie nachweisen konnten. Aber was zu tun war, das war von Anfang an klar. Nur haben wir eben nicht als gesamter Körper reagiert, wie es nötig gewesen wäre, sondern wir haben eine Demokratie gemacht, und da haben ein paar Fettzellen vom Hinterschinken mit ein paar Tote-Haut-Zellen von der rechten Ferse zusammen entschieden, dass der Finger weit weg ist und das schon nicht so schlimm ist. Dann eiterte der Finger. Für die Ferse immer noch kein Problem. Inzwischen ist der ganze Unterarm dunkel angelaufen.</p><p>Wisst ihr, über was man bei so einem Zustand in unserer Schnittwunden-Analogie im Krankenhaus nachdenkt? Ob der Arm amputiert werden muss.</p><p>Beim Wort Amputation wird dem Hirn klar, dass man vielleicht mal was tun sollte, und es überstimmt die normalen Automatismen. daher haben wir jetzt das neue Impfgesetz.</p><p>Wieso rede ich so despektierlich von den Covidioten? Der Tagesspiegel berichtet (leider nur Papier / Paywall) wie folgt von der "Quer""denker"-Demo in Berlin: Von Reichsbürgern und vereinzelten Hitlergrüßen, von Äußerungen wie dass man Jens Spahn abholen und nach Auschwitz bringen würde. Niemand widerspricht oder distanziert sich. Vor dem Brandenburger Tor steht ein Redner, der sich Tampons vor den Mund geschnürt hat und predigt von Satanisten und dem Pfuhl der ewigen Verdammnis. Keiner im Publikum widerspricht oder grinst auch nur. Und dann das hier:</p><blockquote>Da ist auch der Trommler, der einen Polizisten überreden will, sich den Protesten anzuschließen. Er selbst habe Nazis früher auch als seine Feinde betrachtet, sich vor ihnen gefürchtet, sagt der Trommler. Aber diesen Sommer habe er gemeinsam mit Nazis auf einer Stoffdecke zusammen meditiert, seitdem fürchte er sie nicht mehr. „Das ist heute eine ganz andere Generation von Nazis.“</blockquote>Seht ihr? Ist gar kein Problem. Das sind die neuen, fluffigen Nazis! Die wollen doch nur spielen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1489085</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1489085</guid><pubDate>Thu, 19 Nov 2020 11:00:43 -0000</pubDate><title>Mein alter Kumpel Rop hat sich eine Familienpackung QAnon-Deppen eingetreten....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/rop_g/status/1328571676657934338">Mein alter Kumpel Rop hat sich eine Familienpackung QAnon-Deppen eingetreten</a>. m(
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14b7093</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14b7093</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 23:37:49 -0000</pubDate><title>Schweden geht dann mal in den Covid-Lockdown.public gatherings will now...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://news.trust.org/item/20201116135516-ilta9/">Schweden geht dann mal in den Covid-Lockdown</a>.<blockquote lang="en">public gatherings will now be limited to eight people, Prime Minister Stefan Lofven said, down from a previous upper limit of 300.<p>"This is the new norm for the entire society," Lofven told a news conference. "Don't go to gyms, don't go to libraries, don't host dinners. Cancel."</p></blockquote>Wie, die Meldung habt ihr gar nicht gesehen in eurer Telegram- oder Facebook-Gruppe?<p>Ist ja komisch.</p><p>Kam da denn folgendes Detail?</p><blockquote lang="en">More than 6,000 people with COVID-19 have died in Sweden since the pandemic began, a death rate per capita several times higher than that of its Nordic neighbours.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14b6b3a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14b6b3a</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 23:19:00 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Schulen sind: New York schließt die...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Schulen sind: <a href="https://www.nytimes.com/2020/11/18/nyregion/nyc-schools-covid.html">New York schließt die Schulen wieder</a>. Zu hohe Covid-Zahlen.<p>Das muss man erst mal schaffen, dass man schlechtere Politik als New York macht. Herzlichen Glückwunsch, Berliner Senat!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14b6bff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14b6bff</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 23:15:45 -0000</pubDate><title>Mann ist das absurd gerade.Wie viele Mails ich gerade kriege...</title>
<description><![CDATA[ Mann ist das absurd gerade.<p>Wie viele Mails ich gerade kriege zum Infektionsschutzgesetz.</p><p>Also erstmal: Ich habe keinen von diesen Leuten da hin gewählt. Wieso erzählt ihr mir das?</p><p>Ich finde es an sich sehr erfreulich, dass sich jetzt plötzlich jemand darum schert, wenn in diesem Land Grundrechte eingeschränkt werden.</p><p>Aber wisst ihr was? Ich finde das auch nicht toll, dass Grundrechte eingeschränkt werden, um eine Pandemie zu bekämpfen.</p><p>Mir wäre das auch viel lieber gewesen, wenn das nicht nötig gewesen wäre, weil ihr euch alle freiwillig sozial isoliert und Masken tragt und unnötiges Wohnungsverlassen vermeidet. Hättet ihr das ein paar Wochen durchgezogen, hätten wir jetzt nicht seit Monaten Lockdown.</p><p>Es wäre egal gewesen, wie inkompetent die Regierung ist.</p><p>Es wäre egal gewesen, wie kaputt das Gesundheitssystem ist.</p><p>Aber nein. Das war ja nicht drin. Lieber Covid leugnen, dann kleinreden, dann ohne Maske und Abstand Anti-Covid-Demos machen, dann sehen wie die Fallzahlen hochschnellen, und jetzt über die Regierung meckern, weil die Scheune brennt und die kopflose Hühner sind.</p><p>Haben die Regierung und die Abgeordneten alles nach Strich und Faden verkackt? Natürlich haben sie das! Wie immer!</p><p>Wir alle haben es von Anfang an gewusst. Wir standen direkt daneben! Wer jetzt überrascht tut, ist ein Heuchler.</p><p>Was wäre die rationale Reaktion gewesen? Freiwillig selber seinen Teil tun, dass die Situation nicht entgleitet.</p><p>Klar, einige Dinge konnte man nicht (legal) besser machen. Dass sie die Schulen wieder aufgemacht haben, dafür sollten die zuständigen Entscheidungsträger einmal abgeurteilt werden. Totschlag? Fahrlässige Körperverletzung in ein paar Millionen Fällen? Was weiß ich schon, bin kein Jurist.</p><p>Die Leute reden immer vom kleinen Staat und dass sie wollen, dass der Staat sich raushält. Aber keiner will dann in Eigenverantwortung die Situation so verbessern, dass ein Eingreifen des Staates nicht mehr nötig ist.</p><p>Was mich am meisten aufregt? Beim Klimawandel läuft das ja genau so. Keiner macht was, und dann meckern alle auf der Regierung herum. Wisst ihr, wer die ganzen Emissionen ausstößt? WIR MENSCHEN. Wer in den Firmen arbeitet, die Umweltsäue sind? WIR MENSCHEN! Genau wie bei Covid jetzt stehen wir auch bei der Klimakatastrophe seit Jahrzehnten direkt daneben und tun -- nichts. Ach komm, schnell noch ein Auto kaufen. Gibt gerade Abwrackprämie!!1! Oh, was? Wir werden alle sterben? DIE BÖSE REGIERUNG!!1!</p><p>Bei der Klimakatastrophe wird auch irgendwann die Scheune so brennen, dass die Politik wieder zu kopflosen Hühnern wird. Ich bin mir jetzt schon sicher: Dann werde ich empörte Mails kriegen. Wie können die nur! Das ist ein Grundrechtseingriff!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14b9ecf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14b9ecf</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 17:46:57 -0000</pubDate><title>Habt ihr auch solche Angst, dass euch Covid-19 umbringen wird?Ihr...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr auch solche Angst, dass euch Covid-19 umbringen wird?<p>Ihr solltet euch eher vor Lärmschutzwand-Betonplatten sorgen. Neulich wurde ja <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a14edc0f">eine Frau in ihrem Auto auf der Autobahn von einer Lärmschutzplatte erschlagen</a>. Seit dem hat sich in dem Fall ein bisschen was bewegt. <a href="https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/panorama/betonplatten-unfall-mit-einer-toten-laermschutzwand-bei-koeln-wurde-zuletzt-mit-sehr-gut-bewertet/26633946.html">Der Tagesspiegel berichtet dazu</a>:</p><blockquote>Die [] Betonplatte an der A3 [] wurde bei ihrer letzten planmäßigen Untersuchung 2013 mit „Sehr gut“ bewertet.</blockquote>Oh ach so. 2013, ja? Sehr gut, wie? Ist das nicht ein bisschen lange her?<blockquote>Tatsächlich hätte das Bauwerk 2019 erneut überprüft werden sollen.</blockquote>Ach naja, ihr wisst ja wie das ist. Da haben sich so viele Dinge angestaut, die mal jemand gucken müsste, da hat man halt Yolo gesagt und die "verzichtbaren" Prüfungen nach hinten geschoben.<p>Warum war die verzichtbar, fragt ihr? Na, äh, die war ja gerade erst geprüft und für sehr gut befunden worden. Brandneu, außerdem! Habt ihr mal eine unserer alten Autobahnbrücken gesehen?! Da hättet ihr auch alles andere erstmal stehen und liegen gelassen, um die Brücken zu priorisieren. Leider ist da kein Geld für tatsächliche Ausbesserungen da, insofern bleiben die Brücken auch Priorität. Das heißt ja nicht, dass sich da jemand kümmert, nur weil das Priorität hat.</p><p>Aber ich schweife ab.</p><blockquote>[] beim Einbau der Platte 2007 improvisiert worden sei, um einen Höhenunterschied auszugleichen.</blockquote>Ich hör im Hintergrund <a href="https://www.youtube.com/watch?v=GRIn8Yu7rU0">ECKHAAAAAAAAART</a>. Das sind ja Zustände...<blockquote>Die Behörde sprach von einem „mit Absicht herbeigeführten Mangel“.</blockquote>Wot? Das wird ja immer schlimmer!!<p>Na gut, dann haftet halt die Baufirma, nicht wahr? Gucken wir doch mal, wer das war.</p><blockquote>Laut dem Bericht des Verkehrsministeriums an den Landtag hatte eine Firma aus Gelsenkirchen 2007 die Stützwand errichtet, eine andere fertigte die Betonplatte an.</blockquote>Wenn ihr euch jetzt Sorgen macht, dass die sich gegenseitig die Schuld zuschieben, dann habe ich gute Nachrichten: Nein, tun sie nicht.<blockquote>Beide Unternehmen seien inzwischen aber insolvent.</blockquote>Ja, äh gut. Das verkompliziert die Dinge ein bisschen. Sie können jetzt nicht mal rausfinden, ob das eine der Pleitefirmen war oder ein Subunternehmer.<p>OK. Also. Ähm. Na dann gucken wir doch wenigstens mal, ob die anderen Platten, die diese Unternehmen angebracht haben, auch lebensgefährlich sind, nicht wahr?</p><blockquote>[] einen bereits verbogenen Schweißanschluss mit erhöhter Rissgefahr entdeckt. Es sei nicht davon auszugehen, dass bei ähnlichen Bauwerken an anderen Autobahnstellen akute Gefahr bestehe</blockquote>Ah. Phew. Für einen Moment habe ich mir da Sorgen gemacht.<p>Gut, dass wir das mal geklärt haben!</p><p>Hier *brösel* gibt es nichts *bröckel* zu sehen! Weitergehen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14bfe5e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14bfe5e</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 15:32:16 -0000</pubDate><title>Hat hier jemand die Grünen gewählt?Kurze Durchsage von Katrin Göring-Eckadt:„Deswegen...</title>
<description><![CDATA[ Hat hier jemand die Grünen gewählt?<p><a href="https://rp-online.de/politik/deutschland/goering-eckardt-regelung-fuer-un-blockade-in-krisenfaellen-schaffen_aid-54683353">Kurze Durchsage von Katrin Göring-Eckadt</a>:</p><blockquote>„Deswegen bin ich dafür, einen völkerrechts- und grundgesetzkonformen Umgang damit in unser Programm aufzunehmen“</blockquote>Umgang womit? Na mit dem Fall, dass die Olivgrünen mal wieder die Bundeswehr für einen verfassungsbrechenden Angriffskrieg verwenden wollen, und dafür kein Uno-Mandat haben.<blockquote>„Wir sollten die Prämisse eines solchen Mandats respektieren, brauchen aber auch eine funktionierende Antwort für den Fall einer Blockade</blockquote>Dass der nicht der Kopf platzt, wenn sie sowas von sich gibt!<p>Wir müssen endlich Völkerrechts- und Verfassungsbruch in unser Programm aufnehmen!</p><p>Ist wie so eine Beziehung mit "häuslicher Gewalt". Wir wollen gerne mal so richtig kräftig zuschlagen können, aber sehen das nicht als Verletzung irgendwelcher Gesetze oder Regeln.</p><p>Wir respektieren die Gremien und ihre Beschlüsse, aber wollen uns darüber hinwegsetzen.</p><p>Vielleicht hat die einfach nicht genug Material zwischen den Ohren, um die kritische Masse zu erreichen.</p><blockquote>„Die Grünen haben auch pazifistische Wurzeln, waren aber noch nie eine pazifistische Partei“</blockquote>Freut mich, dass wir das jetzt schriftlich haben. Meine Rede, seit Jahren!<blockquote>Die Grünen machten sich die Entscheidung über Auslandseinsätze deutscher Streitkräfte allerdings nicht leicht.</blockquote>Nee, natürlich nicht. Die haben immer "Bauchschmerzen" mit den schlechten Entscheidungen, die ohne ihre Mitwirkung keine Mehrheit gehabt hätten.<p>Na, seid ihr auch so froh, dass wir hier nicht nur CDU und SPD sondern auch die Grünen haben, um die Vorschläge der Bertelsmann-Stiftung umzusetzen? (Danke, René)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14bf511</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14bf511</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 14:55:11 -0000</pubDate><title>Sieht nicht so aus als würde Joe Biden Trumps Handelskrieg...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.npr.org/2020/11/18/935718860/trump-launched-a-trade-war-against-china-dont-look-to-biden-to-reverse-it">Sieht nicht so aus als würde Joe Biden Trumps Handelskrieg gegen China abbrechen</a>.<p>Seid ihr auch so froh, dass der Biden gewonnen hat?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14bd703</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14bd703#2020-11-18 15:10:05.117779</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 12:47:25 -0000</pubDate><title>Die Republik über die belegten Intensivbetten in der Schweiz.Die zitieren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.republik.ch/2020/11/17/covid19">Die Republik über die belegten Intensivbetten in der Schweiz</a>.<p>Die zitieren auch das Dokument, das ich im Blog hatte, allerdings einen Teil, den ich nicht zitiert hatte. Und sie haben völlig Recht, das sollte nicht untergehen. Hier ist er:</p><blockquote>Alle Personen – vor allem diejenigen, die durch das neue Coronavirus besonders gefährdetsind – werden gebeten, sich im Rahmen einer Patientenverfügung Gedanken dazu zu machen, ob sie im Falle einer schweren Erkrankung lebensverlängernde Massnahmen erhalten möchten oder nicht.</blockquote>Neben den Intensivbetten in dem Papier gibt es noch ein paar unzertifizierte Intensivbetten. Allerdings:<blockquote>Heute Morgen gab es schweizweit 34 freie zertifizierte Intensivbetten, kurz nach Mittag waren sie alle belegt.</blockquote>Bei solchen Wachstumsraten ist es eigentlich echt egal, ob es da noch 200 Betten irgendwo gibt oder nicht.<p u=""><b>Update</b>: Die gute Nachricht ist, dass <a href="https://interaktiv.tagesanzeiger.ch/2020/covid-19-ausbruch-im-vergleich/">der Berg überwunden scheint</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14bc469</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14bc469#2020-11-18 16:50:05.146792</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 11:25:43 -0000</pubDate><title>HAHAHAHA wie geil! Bill Gates hat sich aus dem Stand...</title>
<description><![CDATA[ HAHAHAHA wie geil! Bill Gates hat sich aus dem Stand <a href="https://heise.de/-4964063">einen Ehrenplatz in der Trolling-Highscore-Liste erarbeitet</a>:<blockquote>Bill Gates über Maskenverweigerer: "Wir bitten Sie (auch), Hosen zu tragen!"</blockquote>Oh wie ich gerade hoffe, dass auch George Soros das ansagt. Und dann müssen die Covidioten alle ohne Hosen rumlaufen! Gran-di-os! Hut ab, Herr Gates! *slowclap.gif*<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/JurgenStander/status/1328994935631089665?s=19">Geht schon los mit ohne Hose</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.maz-online.de/var/storage/images/maz/lokales/potsdam/unbekannter-stiehlt-afd-chef-alexander-gauland-beim-baden-die-kleidung/691409095-9-ger-DE/Unbekannter-bestiehlt-Gauland-beim-Baden_big_teaser_article.jpg">Gauland hat das schon gemacht, bevor es cool war</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Das Video von dem AfD-Typen ist von einem offensichtlichen Trollaccount, das habt ihr hoffentlich alle gemerkt. <a href="https://twitter.com/LarsWienand/status/1328993302474088448">Hier gibt es ein anderes Video von dem Vorfall</a> aber da steht nichts von Selbstentblößung. Ich bin mir ziemlich sicher, wenn der sich wirklich entblößt hätte, dass jemand davon ein Foto irgendwo hochgeladen hätte.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/davidza1985/status/1329077365767434244">Hier hat sich jemand vorsorglich auch obenrum frei gemacht</a>.</p><p u=""><a href="https://twitter.com/ER_MV/status/1329081754796232706">Noch einer</a> (oder bloß andere Perspektive auf denselben Typen?)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14bc0d3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14bc0d3</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 11:05:49 -0000</pubDate><title>Bild des Tages.Auf der Jacke Sophie Scholl Ikonografie, in der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/SchlorkeMartin/status/1329002877474533377">Bild des Tages</a>.<p>Auf der Jacke Sophie Scholl Ikonografie, in der Hand eine Reichsflagge.</p><p>Falls sich jemand wundert: Heute ist in Sachsen Feiertag, da haben die Nazis Auslauf.</p><p>... und nächste Woche lernen wir gemeinsam, gegen wen Sophie Scholl im Widerstand war!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14a3d58</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14a3d58</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 10:55:02 -0000</pubDate><title>Ich frage mich gerade, ob dieser unfassbar nervige Trend, pro...</title>
<description><![CDATA[ Ich frage mich gerade, ob dieser unfassbar nervige Trend, pro Tag fünf Meetings zu haben und einen endlosen E-Mail-Stream und jetzt auch noch zu jedem Zeitpunkt drei Chatrooms und vier Messenger offen haben, ob der von Agile ausgelöst wurde, oder ob das andersherum war. Oder war das Zufall, dass das zeitlich zusammenlag?<p>Und dann unterhalten sich in den Meetings und E-Mails und Chaträume die Leute darüber, wieso wir so schlecht vorankommen. Während wir die Leute mit Bimmel-UI und Endlos-Scrolling-Dark-Patterns vom Arbeiten abhalten.</p><p>Inzwischen ist dieses "mehr Kommunikation" zu einem derartigen Selbstläufer geworden, dass das niemand mehr in Frage stellt, ob wir nicht viel mehr einen Ruheraum brauchen, in dem unsere Entwickler auch mal zehn Minuten am Stück Zeit haben, um ungestört Code schreiben zu können.</p><p>Ich bin ja auch Entwickler und schreibe gelegentlich Code. Wisst ihr, was ich da als erstes mache? Alle Chats und Kalender und E-Mail-Programme zu. Bimmel-Benachrichtigungen habe ich grundsätzlich immer überall aus. Das ist meine Zeit. Ich entscheide, wann ich mich um was kümmere. Nein, kein Anliegen ist so wichtig, um mir in meine Lebensplanung reingrätschen zu dürfen.</p><p>Ich mache mir da ehrlich gesagt Sorgen um die nächste Generation. Wart ihr mal auf so einem Twitch-Gaming-Kanal? Gaming ist ja an sich schon ein absoluter sensorischer Overload, per Design. Aber diese Twitch-Kanäle? Da scrollt die ganze Zeit ein Chat an dir vorbei, wenn jemand spendet dann bimmelt es und irgendwo zuckt ein Overlay-Display. Wenn ihr mal auf die Streamer achtet, werdet ihr sehen, dass das im Wesentlichen Junkies sind, die da nur noch am (der Name ist Programm) zucken sind, weil zu viel gleichzeitig auf sie einprasselt. Ich mache mir Sorgen, dass Kids, die mit sowas sozialisiert wurden, dann alle ADHS kriegen und sich keiner von denen mehr auch nur 5 Minutem am Stück konzentrieren kann.</p><p>Viele Menschen haben ja überhaupt nie mehr Ruhe in ihrem Leben. Also so im Sinne von: Stille. Keine Kopfhörer auf, keine Berieselung mit irgendwas, nichts scrollt oder zuckt. Ruhe.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14a2f4a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14a2f4a</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 09:55:32 -0000</pubDate><title>Bei Biden übernimmt ein Ölindustrie-Wahlkampfspendenempfänger den Klimaschutz.Seid ihr auch so...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dailyposter.com/p/news-bidens-first-climate-appointment">Bei Biden übernimmt ein Ölindustrie-Wahlkampfspendenempfänger den Klimaschutz</a>.<p>Seid ihr auch so froh, dass der Biden gewonnen hat?</p><p>Endlich ist dieser Trump weg!1!!</p><p>Biden wird uns alle retten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14a2e77</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14a2e77</guid><pubDate>Wed, 18 Nov 2020 09:51:37 -0000</pubDate><title>Und wer hat Sie mit dem Covid angesteckt, gnä Frau?Der...</title>
<description><![CDATA[ Und wer hat Sie mit dem Covid angesteckt, gnä Frau?<p><a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/coronavirus-spahn-gesundheitsamt-restaurant-berlin-1.5118759">Der Gesundheitsminister</a>.</p><p>Oh, er hat sie angerufen und gewarnt?</p><p>Nein, das habe ich aus der Presse erfahren.</p><p>Ach komm, Fefe, sei mal nicht so hart mit dem Spahn. Dem kann man keinen Vorwurf machen. Der weiß doch nicht, was er tut. Außerdem hat er ja das Gesundheitsamt informiert und die haben dann nichts damit gemacht. Warum? Nun, ...</p><blockquote>Grundsätzlich sei die Information von Kontaktpersonen "nicht erforderlich", wenn es dort keine Hinweise auf Ansteckungen gebe, teilt Bezirksstadtrat Oliver Schworck mit. "Der positiv Geteste wird dazu befragt, ob er sich an die entsprechenden Vorgaben gehalten hat", etwa an Abstandsregeln. Werde dies "glaubhaft bestätigt", müsse niemand kontaktiert werden.</blockquote>Jawoll ja! Ist ja nicht so als hätten wir es hier mit einer gefährlichen Pandemie oder so zu tun.<p>Die wollen alle bloß spielen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14aa2cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14aa2cd</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 23:51:47 -0000</pubDate><title>In der Schweiz sind alle Intensivbetten ausgelastet. Und das ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sgi-ssmi.ch/files/Dateiverwaltung/COVID_19/Stellungnahmen%20SGI/IMSGCVCM_Stellungnahme_COVID-19_201117_DE_10.pdf">In der Schweiz sind alle Intensivbetten ausgelastet</a>. Und das ist <i>nach</i> Absagen und Verschieben von Operationen, die möglicherweise weitere Betten belägt hätten. Money Quote:<blockquote>Die schweizerischen Intensivstationen sind an der Grenze ihrer ordentlichen Bettenkapazitäten, tun aber ihr Möglichstes, um diesen <b>im Vergleich zur ersten COVID-19-Welle erhöhten Zustrom an kritisch kranken Patientinnen und Patienten</b> zu bewältigen</blockquote>Seid ihr auch so froh, dass das bloß Covid ist? Und nicht eine normale Grippe? Man stelle sich mal vor, eine normale Grippe würde über die Schweiz kommen! Wenn die mit Covid schon so überlastet sind!!! (Danke, Tobias)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14ad485</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14ad485</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 18:20:11 -0000</pubDate><title>Der Rinderwahnsinn ist schon über den Kanal geschwappt. Leserbrief aus...</title>
<description><![CDATA[ Der <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a14ac052">Rinderwahnsinn</a> ist schon über den Kanal geschwappt. Leserbrief aus Holland:<blockquote>Ich wohne in den Niederlanden und meine (schwangere) Frau ist hier Lehrerin an einer weiterführenden Schule. Ich kann sagen es ist langsam schwer zu verstehen. Auch hier wird den Schülern gesagt sie sollen die Warn-App ausschalten. Mittlerweile sind bei ihr in der Klasse 3 Schüler positiv getestet. Drei weitere warten auf das Ergebnis. Keiner außer der positiven Fälle wird in Quarantäne geschickt.</blockquote>Mann das war ja eine großartige Idee, die Schulen wieder zu öffnen! Schaut nur, was das alles für positive Folgen hatte!!<p>Wer hat das noch gleich beschlossen? Können wir die einfach mal in den Abendnachrichten vor eine Wand stellen und die Kamera draufhalten? Muss gar nicht lange sein. Eine Minute oder so würde mir völlig reichen. Damit man die Hackfressen mal sehen kann, denen wir das zu verdanken haben.</p><p>Einzige Bedingung: Sie müssen die Fresse halten. Die ganze Minute lang. Einfach nur da stehen, vor der Wand. In die Kamera gucken.</p><p>Auf Ronald Reagan geht ein berühmter Spruch zurück:</p><blockquote lang="en">The nine most terrifying words in the English language are: I'm from the Government, and I'm here to help.</blockquote>So langsam fange ich an zu verstehen, wieso so viele Amis libertär wurden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14ac73e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14ac73e</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 17:26:56 -0000</pubDate><title>Ich hatte ja jetzt hier einige Horrorstories im Blog, dass...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte ja jetzt hier einige Horrorstories im Blog, dass Tests einfach nicht stattfinden, wo sie nötig gewesen wären.<p>Das alleine wäre ja schon ein Grund gewesen, den offiziellen Covid-Zahlen nicht zu glauben, sie eher als untere Schranke zu sehen.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Teststrategie/Testkriterien_Herbst_Winter.html">Am 11.11. wurden die Testkriterien nochmal deutlich verschärft</a>. Ein Test wird jetzt noch seltener durchgeführt. Money Quote:</p><blockquote>Die hier angepassten Testkriterien beziehen sich nur auf die Testung von symptomatischen Personen (blauer Kasten in der nationalen Teststrategie).</blockquote>Warte! Nicht mal bei Leuten mit Symptomen werden noch alle getestet!?<blockquote>So soll im Falle einer veränderten epidemiologischen Lage (stark erhöhte Inzidenz in Herbst-/Wintersaison) und unzureichender Kapazitäten und Ressourcen hinsichtlich der Durchführung (Arztpraxen, Testcenter, Krankenhäuser) und der Auswertung von Testen (Laborkapazitäten) eine Überlastung verhindert werden.</blockquote>Bisschen spät, wa?<p>Na gut, aber was sollen wir denn jetzt machen?</p><blockquote>Deshalb ist es in dieser Phase zum einen angezeigt, sich bei jeglicher respiratorischer Symptomatik für mindestens 5 Tage häuslich zu isolieren und erst nach weiteren 48h ohne Symptome die Isolierung zu beenden.</blockquote>Ich hoffe, ihr versteht alle, was da steht und was das bedeutet. Man soll sich freiwillig selbst isolieren. Das Gesundheitsamt spricht keine Quarantäne aus. Du sollst sich selbst isolieren. Und zwar bei allen Symptomen, die mit der Atmung zu tun haben. Kratzen im Rachen, Halsweh, Husten, alles! (<a href="https://twitter.com/narkosedoc/status/1328425689939374082">via</a>) (Danke, Kurt)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14ac676</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14ac676</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 17:21:44 -0000</pubDate><title>Geil, jetzt hab ich hier ein halbes Dutzend ABAP-Apologeten in...</title>
<description><![CDATA[ Geil, jetzt hab ich hier ein halbes Dutzend ABAP-Apologeten in der Inbox.<p>ALLE von denen verdienen ihr Geld mit ABAP.</p><p>Ich frage mich ja, ob das nicht alleine schon ein Ausschlusskriterium für ABAP sein sollte. Wenn euer Blick so getrübt ist, dass ihr nicht erkennt, auf was für einer Plattform ihr arbeitet, dann ist euer Blick darauf, wie ordentlicher Code auszusehen hat, wahrscheinlich genauso trübe. Ich erschaudere bei der Vorstellung, wie dann vermutlich euer Code aussehen wird.</p><p>Übrigens: Wenn ihr euer Geld damit verdient, ABAP-Code zu warten, dann heißt das nicht, dass ABAP-Code wartbar ist. Im Gegenteil. Es heißt, dass er so unwartbar ist, dass eure Kunden lieber externe Hilfe ranholen.</p><p>In meinem Weltbild kannst du keinen guten Code für eine Plattform schreiben, die du nicht genug verstanden hast, um sofort aus dem Stand ohne Nachzudenken erschöpfend erklären zu können, wieso sie Scheiße ist. Und ja, JEDE Plattform ist Scheiße. Kommt nur auf den Blickwinkel an.</p><p>Ich sehe das wie Alkoholismus. Alkoholismus kannst du erst besiegen, wenn du einsiehst, dass du ein Problem hast. Solange du dir einredest, du hättest alles im Griff, bist du nicht zurechnungsfähig und redest auch gar nicht mit mir sondern mit dir selbst. Das sind Durchhalteparolen an dich selbst, keine Argumente für Dritte.</p><p>Solange du dir einredest, die Plattform sei schon OK, und die Leute seien bloß alle zu doof sie richtig zu benutzen, bist du nicht zurechnungsfähig, und das sind Durchhalteparolen an dich selbst, nicht Argumente für Dritte.</p><p>Versteht mich nicht falsch. Das ist keine Kritik. Sich selbst Dinge schönreden ist eine sehr menschliche Eigenschaft und für viele Jobs notwendig. Aber dann soll man nicht so tun, als könne man das neutral beurteilen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14ac052</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14ac052</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 16:55:40 -0000</pubDate><title>Ich weiß, ihr habt eh schon alle schlechte Laune. Daher...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß, ihr habt eh schon alle schlechte Laune. Daher jetzt was Aufmunderndes. Was zum Lachen!<p><a href="https://www.theguardian.com/education/2020/nov/16/union-says-teachers-in-england-being-told-to-pause-covid-app-in-school">In England sollen Lehrer und Schüler im Unterricht die Covid-Warm-App ausmachen</a>. Zu viele Warnungen.</p><blockquote lang="en">Some teachers are being told to disable the government’s Covid test-and-trace system while in school and to disregard notifications in order to reduce the number of staff required to self-isolate, a union has claimed.</blockquote>Sagt die eine Lehrer-Gewerkschaft.<p>Wieso die Briten die Schulen aufhaben? Ich vermute, der Boris Johnson hat auf <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a14c742b">einen Experten gehört</a>.</p><p>Jetzt brauchen die die beiden Blindgänger nur noch einen Einäugigen, der sie mal einnordet. (Danke, Markus)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d3e79</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d3e79#2020-11-17 22:45:06.343701</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 16:47:35 -0000</pubDate><title>Ich muss irgendwo schlechtes Karma angehäuft haben. Jedenfalls werde ich...</title>
<description><![CDATA[ Ich muss irgendwo schlechtes Karma angehäuft haben. Jedenfalls werde ich gerade umzingelt von PR-Bullshit über Cloud Computing. Aus allen Richtungen blasen sie feingeriebenen Kuhfladennebel in meine Richtung.<p>Pass uff, Fefe, wir machen jetzt Secure Boot in der Cloud! Was genau soll da am Ende die Aussage sein?</p><p>Ihr versteht schon, dass das per Design eine virtualisierte Umgebung ist, oder? Du glaubst, du redest mit der Hardware, aber tatsächlich redest du mit einem Stück Emulator-Software, die von jemandem betrieben wird, um deine Software zu verarschen. So zu verarschen, dass sie glaubt, sie liefe auf nicht-virtualisierter Hardware.</p><p>Wer die Umgebung betreibt, in der deine Software läuft, kann auch einfach so tun als gäbe es da Hardware-Security und dir genau die Hashwerte geben, die du gerne hören wolltest!</p><p>Nicht nur das: Einer der Gründe für die Cloud ist, dass man von Hardware-Ausfällen abstrahieren kann. Deine virtuelle Maschine wird einfach auf eine andere physische Hardware umgezogen! So und jetzt denken wir alle nochmal scharf nach, was das für Remote Attestation heißt, wenn sich nach dem Booten die Hardware ändern kann, auf der der Code läuft, aber niemand sagt dem Code Bescheid. Oh, was sagt ihr? Ist alles Bullshit! Bingo! 100 Punkte für die Kandidaten!</p><p>Und was war die Antwort der Sales-Kokser? Wir machen einfach Remote Attestation durch den Hypervisor hindurch!!1! Ja, äh, ... tolle Idee! Aber woher weißt du, dass du mit dem TPM redest und nicht mit einem Emulator? Woher weißt du, dass es überhaupt ein TPM in Hardware gibt?!</p><p>Ich kläre mal auf. Das erkennst du daran, dass deine Hardware eine Hintertür-Hardware drin hat, die Management Engine, und die kann dir mit einem nur Intel bekannten Private Key signierten Kram geben. Die Signatur kannst du checken, und dann weißt du: Es war Intel. Gut, außer jemand anderen hat den Key auch. Vielleicht die US-Regierung, die übrigens der dickste Kunde ist, den ein Cloud-Provider haben kann, und um den sich gerade AWS und Azure vor Gericht streiten, so wichtig ist der. Interessenskonflikt much?</p><p>Ich bin ja auch immer wieder fasziniert, dass die Leute annehmen, wenn sie bei Amazon einen Secure Key Store klicken, dass das dann ein HSM ist. Die Leute hören, was sie hören wollen. Amazon musste ihnen nichtmal ins Gesicht lügen! Sie mussten nur einfach die Details weglassen oder ins Kleingedruckte schieben. Das reichte.</p><p>Besser noch! Amazon konnte dann als Zusatzdienstleistung ein Cloud-HSM anbieten (ein HSM ist ein Hardware Security Modul, eine Art Safe mit einem Computer drin, der unextrahierbar den Private Key hat). Ja, richtig gelesen. Ein Cloud-HSM. Mit anderen Worten: Der andere Service ist gar kein HSM. Und glaubt ihr da hätte mal einer der Kunden Fragen gestellt? Nix da!</p><p>Dieses Cloud-HSM ist natürlich auch kein HSM. Wozu die Kosten auf sich nehmen. Deine Software läuft auf einer Hardware, die jemand anderes betreibt. Ob da ein HSM dran ist oder nicht ist völlig wurscht. Und das ist eh alles virtualisiert. Woran würde deine Software also erkennen, dass das HSM nur emuliert ist?</p><p>Wieso ich hier ewig lang herrumrante? Weil ich gerade über zwei Neusprech-Bomben gestolpert bin. Erstens: <a href="https://azure.microsoft.com/de-de/services/azure-sphere/?cdn=disable">Azure Sphere</a>. Zweitens: <a href="https://www.microsoft.com/security/blog/2020/11/17/meet-the-microsoft-pluton-processor-the-security-chip-designed-for-the-future-of-windows-pcs/">Der "Pluton"-Chip</a> (*fremdschäm* DER RÖMISCHE GOTT HEISST PLUTO NICHT PLUTON IHR BARBAREN)</p><p>So, Trinkspiel. Setzt euch mal hin und lest die beiden Seiten und dann erklärt mir, was die da konkret anbieten. So wie ich das sehe bestehen beide Seiten praktisch vollständig aus nichtssagenden Worthülsen.</p><p>Ich zitiere mal zwei Paragraphen von diesem Pluton-Dingens:</p><blockquote lang="en">Today, Microsoft alongside our biggest silicon partners are announcing a new vision for Windows security to help ensure our customers are protected today and in the future. In collaboration with leading silicon partners AMD, Intel, and Qualcomm Technologies, Inc., we are announcing the Microsoft Pluton security processor. This chip-to-cloud security technology, pioneered in Xbox and Azure Sphere, will bring even more security advancements to future Windows PCs and signals the beginning of a journey with ecosystem and OEM partners.<p>Our vision for the future of Windows PCs is security at the very core, built into the CPU, where hardware and software are tightly integrated in a unified approach designed to eliminate entire vectors of attack. This revolutionary security processor design will make it significantly more difficult for attackers to hide beneath the operating system, and improve our ability to guard against physical attacks, prevent the theft of credential and encryption keys, and provide the ability to recover from software bugs.</p></blockquote>Ich hab mal deren peinlichen PR-Fettdruck-Formatierungsscheiß weggemacht. Der eigentlich wichtige Punkt ist im letzten Halbsatz. Das ist, worum es geht. Wir, Microsoft, sehen uns nach 30 Jahren der Investition völlig außerstande, auch nur perspektivisch daran zu denken, jemals Software ohne Sicherheitslöcher ausliefern zu können. Daher haben wir aufgegeben und zwängen euch jetzt einen Chip auf, den ihr nicht kennt, den niemand von euch haben wollte, und dem ihr ab jetzt vertrauen müsst. Glaubt uns am besten einfach, dass wir niemals nie nicht NSA-Backdoors ausliefern würden oder so. Wir sind hier die Guten!1!! Das dient alles der Sicherheit! (Genau wie die ganzen NSA-Programme übrigens)<p>Wie, ihr wollt ein Opt Out? Nee, gibt es nicht. Wir packen den Scheiß direkt in die CPU rein. Damit ihr möglichst keine Wahl habt, haben wir das direkt Intel, AMD und Qualcomm übergeholfen. HAHAHAHA DA BLEIBT NICHT VIEL ANDERES ÜBRIG HAHAHAHA IHR KÖNNT JA BEI APPLE KAUFEN HAHAHAHAHA</p><p>Im Hintergrund denkt euch einen Bill Gates, der eine fette Langhaarkatze streichelt.</p><p>Wobei. Ich bin da vielleicht ein bisschen vorschnell. Es ist nicht so, dass die Seiten <i>gar nichts</i> sagen. Eine Sache sagen sie: Vertraut uns. Wir arbeiten dran. Was ihr alles an grundsätzlichen fundamentalen unreparierbaren Gründen gegen die Cloud gehört habt, das betrifft nicht unsere Cloud, denn wir haben magischen Feenstaub drübergesprenkelt.</p><p>Eines Tages werden wir mehr wissen. Wenn ihr mich fragt: Bestimmt was mit Blockchain und Machine Learning.</p><p u=""><b>Update</b>: Hahaha jetzt kommen hier lauter Einsendungen zu dem Begriff "Pluton". Stellt sich raus: Es gab auch Pluton im Griechischen als Synonym für Hades, dessen Namen man nicht auszusprechen wagte, weil er ja für Tod stand. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Pluton">Wikipedia dazu</a>:</p><p u=""></p><blockquote><p u="">Platon beispielsweise meint, Pluton/Plutos sei durchwegs positiv zu sehen als der Spender von Reichtum</p></blockquote><p u="">Passt doch perfekt, findet der Einsender. Ein anderer Einsender fand noch eine andere Wortbedeutung, <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Igneous_intrusion">aus der Geologie</a>, wo es für eine besonders tiefe Intrusion geht. Das meint zwar aber eine Intrusion im geologischen Sinne, aber der andere Einsender fand, das passe auch prima für einen "Security-Chip".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d2b7d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d2b7d</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 15:26:27 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Glasfaser in der Schweiz:ich wohne in der Schweiz....</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Glasfaser in der Schweiz:<blockquote>ich wohne in der Schweiz. Dummerweise halt nicht in einer der Städte, sondern etwas abseits. Und ich kann dir versichern, die Netzversorgung auf dem Land ist hier mindestens genauso scheisse wie in Dland.<p>Ich bekomme hier weder Breitbandkabel noch Glasfaser. Und das wird auch so bleiben. Meine aktuelle Internetverbindung ist 80 / 30 MBit (Ping 13 ms) und kostet ein bisschen mehr als 50 CHF.</p><p>An meinem alten Wohnort hatte ich Nachbarn, die über eine 1 MBit Richtfunkstrecke ins Internet gehen mussten. Das galt als "Highspeedverbindung".</p><p>Bis vor ein paar Jahren war der einzige Anbieter, mit dem ich zuhause ein Mobiltelefon nutzen konnte, die Swisscom. Die ist ein völlig überteuerter Drecksladen, vergleichbar mit der Telekom. Inzwischen kann ich zwar mit allen 3 Mobilfunkanbietern telefonieren, aber 4G kannst du komplett vergessen, 5G wird es hier nie geben (jedenfalls nicht zu meinen Lebzeiten). Ist mehr so wie in Brandenburg.</p><p>Und noch ein Wort zu den Providern: die bauen hier mitnichten die Netze aus. Also tun sie schon, aber nur wenn die jeweilige Gemeinde eine "Kooperation" mit einem der Provider eingeht. Das sieht dann im Allgemeinen so aus, dass der Provider sich von der Gemeinde den Netzausbau ganz oder teilweise bezahlen lässt. Oder die Gemeinde macht es gleich selber und die Provider steigen dann ins gemachte Bettchen.</p></blockquote>Den Vergleich zwischen Swisscom und Telekom kann ich mir nur so erklären, dass der gute Einsender noch nie persönlich mit der Telekom zu tun hatte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d223c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d223c#2020-11-17 16:50:05.614883</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 14:49:06 -0000</pubDate><title>Na, liebe Leser? Wie wäre es mit 10 GBit Internet?...</title>
<description><![CDATA[ Na, liebe Leser? Wie wäre es mit 10 GBit Internet? Zuhause aus der Wand? Per Glasfaser?<p>Kein Problem! <a href="https://fiber.salt.ch/de/home/internet">50 CHF pro Monat</a>.</p><p>Oh, ihr wohnt nicht in der Schweiz? Tja.</p><p>Dann könnt ihr ja mal die Telekom fragen. Mein letzter Stand war: Wenn du in einem der beiden angeschlossenen Häuser wohnst, kriegst du für 80 Euro 1 Gbit Downstream und 200 MBit Upstream.</p><p>Ansonsten hätten wir ein tolles DSL-Vectoring-Angebot für sie!!1! (1)</p><p>[1] Verfügbar in Großstädten. Manchmal.</p><p>Seid ihr eigentlich auch so froh, in einer führenden Industrienation zu wohnen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d118f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d118f#2020-11-17 16:05:05.176736</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 13:34:09 -0000</pubDate><title>Grundlage des Youtube-dl DMCA-Takedowns war übrigens eine verkackte Gerichtsentscheidung.Na, was...</title>
<description><![CDATA[ Grundlage des Youtube-dl DMCA-Takedowns war übrigens eine verkackte Gerichtsentscheidung.<p>Na, was glaubt ihr?</p><p>Welches Gericht ist überregional für seine Pro-Contentmafia-Entscheidungen bekannt?</p><p>Richtig! Das <a href="http://www.landesrecht-hamburg.de/jportal/portal/page/bsharprod.psml?showdoccase=1&amp;doc.id=JURE180006255&amp;st=ent">LG Hamburg</a>!</p><p>Jetzt nicht nur überregional sondern sogar weltweit für seine Fehlurteile verrufen.</p><p>Das muss man als deutsches Provinzgericht erst mal schaffen. Herzlichen Glückwunsch, Hamburg! Wir sind wieder wer!!1! (<a href="https://www.heise.de/news/Nach-Abmahnung-durch-die-Musikindustrie-Youtube-DL-ist-wieder-da-4963082.html">via</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a14d0d43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a14d0d43</guid><pubDate>Tue, 17 Nov 2020 13:18:21 -0000</pubDate><title>Satz der Woche:Sein Interesse gilt dabei insbesondere dem Einsatz von...</title>
<description><![CDATA[ Satz der Woche:<blockquote>Sein Interesse gilt dabei insbesondere dem Einsatz von modernem ABAP zum Erzeugen wartbarer und damit zukunftsfähiger Softwarearchitekturen.</blockquote>When I think modern, wartbar and zukunftsfähig, I think ABAP!<p>Der Satz kommt <a href="https://heise.de/-4962750">von hier</a> und ist finde ich ein wunderbares Beispiel für zwei profunde Wahrheiten im Leben.</p><ol><li>In seiner eigenen Story ist jeder der Held.</li><li>Es gibt keine Grenze dafür, was man sich schönreden kann.</li></ol><p>ABAP, falls es jemand nicht weiß, ist eine archaische, an COBOL und SQL erinnernde Skriptsprache, mit der man in SAP R/3 Anwendungen programmiert. Vorher hat man damit R/2 programmiert.</p><p>ABAP steht für (festhalten!) "Allgemeiner Berichtsaufarbeitungsprozessor" *staubwedel*.</p><p>Wer mal sehen will, wie ABAP-Code aussieht, der kann <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/ABAP">auf Wikipedia gucken</a>, wo man so Highlights findet wie</p><blockquote>Die ABAP-Workbench wird mit der Zeit an die Anforderungen moderner Software-Entwicklung angepasst. Seit dem letzten Release wird beispielsweise auch Syntax-Highlighting unterstützt.</blockquote>Ihr seht schon. modern, wartbar und zukunftsfähig.<p>Ich will hier übrigens nicht diesem Typen da auf den Teppich scheißen. Ich kenne den nicht. Und zu solchen Schönredereien neigen wir alle.</p><p>Ich rede mir seit Jahrzehnten ein, in C modern, wartbar und zukunftsfähig programmieren zu können :-)
</p>]]></description></item></channel></rss>