<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 20 Oct 2020 11:00:10 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a170026e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a170026e</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 10:57:52 -0000</pubDate><title>Pro-Tipp: Nicht in Videokonferenzen masturbieren. Auch nicht wenn ihr glaubt,...</title>
<description><![CDATA[ Pro-Tipp: <a href="https://www.vice.com/en/article/epdgm4/new-yorker-suspends-jeffrey-toobin-for-zoom-dick-incident">Nicht in Videokonferenzen masturbieren</a>. Auch nicht wenn ihr glaubt, den Ton und das Bild abgeschaltet zu haben. m(
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17002ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17002ed</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 10:55:47 -0000</pubDate><title>In der Sache Warntag-Debakel gab es ein bisschen Haareraufen und...</title>
<description><![CDATA[ In der Sache Warntag-Debakel gab es ein bisschen Haareraufen und Zähneknirschen und jetzt ist klar, wer Schuld ist: <a href="https://heise.de/-4920151">Niemand. War ein Softwareproblem. Kann man nichts machen.</a><blockquote>Grund für die aktuellen Probleme sei ein Designfehler in der Programmierung von MoWaS. Grünwälder führt aus: "Gemäß Angaben des Dienstleisters für den Betrieb des modularen Warnsystems führte ein hohes Aufkommen gleichzeitiger Datenbankabfragen der Anwender zu der Systemüberlastung, die ursächlich für die verzögerte Meldungsverarbeitung war."</blockquote>Na und was passiert, wenn du eine Warnung raushaust und die nicht auf deinem Handy ankommt? Du schickst sie nochmal raus, was das Problem verschärft.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17001db</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17001db</guid><pubDate>Tue, 20 Oct 2020 10:50:45 -0000</pubDate><title>Die Mühlen der Justiz mahlen langsam, aber sie mahlen: Das...</title>
<description><![CDATA[ Die Mühlen der Justiz mahlen langsam, aber sie mahlen: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/panama-papers-119.html">Das Amtsgericht Köln hat Haftbefehl gegen Jürgen Mossack und Ramon Fonseca erlassen</a> (die Gründer der Kanzlei aus den Panama Papers). Allerdings liefert Panama nicht nach Deutschland aus.<p>Sonst in den Nachrichten: <a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2020/10/six-russians-accused-of-the-worlds-most-destructive-hacks-indicted/">Ein amerikanisches Bundesgericht hat Anklage gegen sechs Russen wegen Notpetya erhoben</a>. Allerdings liefert Russland nicht an die USA aus.</p><p>Auf mich wirken solche Aktionen ja immer als würde jemand den Weihnachtsmann anklagen, oder Batman. Oder einen Fluss, weil er Hochwasser führte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a170dc43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a170dc43</guid><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 23:09:17 -0000</pubDate><title>Nach all den bedauerlichen Nazi-Einzelfällen bei der Polizei habt ihr...</title>
<description><![CDATA[ Nach all den bedauerlichen Nazi-Einzelfällen bei der Polizei habt ihr euch vielleicht gefragt: Gibt es eigentlich auch beim Staatsschutz Nazis?<p>Die Antwort ist: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/traunstein-in-bayern-staatsschutz-mitarbeiter-wegen-strafvereitelung-und-verwendung-von-nazi-symbolen-verurteilt-a-7eb3b8af-e2b9-4fd2-842f-9b9c6497bbdb">Aber ja doch, klar, selbstverständlich</a>!</p><p>Gut, hätte man auch selbst drauf kommen können. Der Staatsschutz ist ja für "politische Straftaten" zuständig.</p><p>Genau wie der Trog die Schweine anzieht, und der Geheimdienst die Kriminellen, und die Politik die Lügner und Blender, und das Amt des Innenministers die Law and Order-Unterdrückungsstaatfetischisten, ... genau so attraktiv ist der Staatsschutz für Rechtsextreme, die mal völlig legal ihre Triebe ausleben und Linke verfolgen wollen. Meine Überraschung hält sich daher gerade in Grenzen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1738544</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1738544#2020-10-19 12:05:12.077536</guid><pubDate>Mon, 19 Oct 2020 07:51:54 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wer noch nicht genug Daten von euch hat?...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wer noch nicht genug Daten von euch hat? Die freundlichen Datenstaubsauger von Cloudflare, die sich schon zwischen euch und einen Gutteil der Webserver da draußen geschoben haben und fröhlich alles sehen, was ihr auf denen so macht.<p>Aber das reicht ihnen nicht. Das sind auch die mit dem öffentlichen DNS-Server, der sieht, auf welche anderen Seiten ihr so geht.</p><p>Aber das reicht ihnen nicht. Das sind auch die mit dem Pilotprojekt für "verschlüsseltes DNS" mit Mozilla, damit sonst keiner sieht, was sie sehen können.</p><p>Und jetzt stellt sich raus: Auch das reicht ihnen noch nicht. <a href="https://www.techradar.com/in/news/cloudflare-wants-to-run-your-web-browser-in-the-cloud">Jetzt wollen sie auch noch, dass ihr ihren Cloud-Webbrowser benutzt</a>. Damit sie auch noch sehen können, wo ihr die Maus hinbewegt aber nicht draufklickt, und wie lange ihr auf welcher Seite bleibt.</p><p>Gut, man könnte sagen, so häufig wie die ihre eigene Infrastruktur abschießen, da muss man keine großen Sorgen haben, dass nicht auch ihre Datenbanken mit den Datenkrankendaten periodisch gelöscht werden. Aber darauf würde ich mich ja eher nicht verlassen wollen. Browser in der Cloud ist jedenfalls die denkbar dämlichste Idee, die ich in den letzten Jahren gehört habe. Ja, NOCH dämlicher als "wir leiten alle Mozilla-DNS-Anfragen über Cloudflare".</p><p>Es ist natürlich auch ein massives Sicherheitsproblem, weil dann alle eure Logindaten für Webseiten bei denen in der Cloud landen und dort abgreifbar sind, für Cloudflare und sonstige Angreifer.</p><p>Wo wir gerade bei Datenkraken waren: Stellt sich raus, dass <a href="https://lapcatsoftware.com/articles/chrome-google.html">Google Chrome Google-Webseiten gerne mal von Privatsphäreneinstellungen ausnimmt</a>. Uns hat der Benutzer bestimmt nicht gemeint, als er gesagt hat, er will alle Cookies löschen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Hier kommt gerade noch ein Leserbrief dazu rein, der einen anderen wichtigen Aspekt beleuchtet:</p><blockquote><p u="">dieser Satz hier (Zitat)<br/><i>As a result, the only thing every sent to a user's device is a package of draw commands to render the webpage and this also means that the company's new service will be compatible with any HTML5 compliant browser including Chrome, Safari, Edge and Firefox.</i></p><p u="">hat für mich noch eine ganz andere Implikation. Wenn ich den Ansatz richtig verstehe, bekommt der *echte* Browser auf dem so kastrierten Gerät nur noch einen Satz svg.Draw-Kommandos statt der eigentlichen Webseite. Das bedeutet, dass auch alle Meta-Informationen über die Objekte der Seite wegfallen und alles nur noch über Koordinaten, wo der User klickt, laufen muss. Wie sie mit Tastatureingaben umgehen sagt der Artikel nicht. Auf jeden Fall zerschießt ein derartiger Ansatz einmal komplett und rückstandsfrei den Access-Tree einer Seite - nein *aller* Seiten. Das ist der Ort, wo assistive Software heutzutage 95% ihrer Informationen hernehmen um beispielsweise Webseiten vorlesen zu können, Vergrößerung anzubieten oder Navigation in Seitenstrukturen möglich zu machen.</p><p u="">Das ist ein Arbeitsplatz-Zerstörungsprojekt für jegliche Menschen mit einer Behinderung, die ihren PC anders als mit Point and click bedienen wollen oder müssen!</p><p u="">Stell dir nur mal den ersten Arbeitstag für so einen Menschen in seinem neuen Unternehmen vor.<br/>Im Bewerbungsgespräch noch so: "Mit assistiver Technik kann ich, ggf.  mit Anpassung, heute ziemlich jede Software schnell und produktiv bedienen."<br/>Vor Ort so: "Dann richten Sie sich mal ein. Gern geben wir Ihnen etwas mehr Zeit dafür. Wir nutzen übrigens Cloudflare for Teams mit Browser Isolation."<br/>Neue Angestellte: "Oh ..." *panischer Blick* "Kriegen wir das irgendwie anders hin?" (Erklärungsversuch)<br/>Vorgesetzte und Personalerin: "..." *tauschen Blicke*</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a172ccee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a172ccee</guid><pubDate>Sun, 18 Oct 2020 09:34:40 -0000</pubDate><title>Solarstrom ist die billigste Form der Elektrizitätsgewinnung in der Geschichte.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.carbonbrief.org/solar-is-now-cheapest-electricity-in-history-confirms-iea">Solarstrom ist die billigste Form der Elektrizitätsgewinnung in der Geschichte</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a175c5ea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a175c5ea#2020-10-18 18:45:12.053765</guid><pubDate>Sat, 17 Oct 2020 14:52:36 -0000</pubDate><title>Axel E Fischer ist von seiner CDU-Ortsgruppe abgesägt worden. In...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.meinstutensee.de/2020/10/cdu-waehlt-axel-e-fischer-ab/">Axel E Fischer ist von seiner CDU-Ortsgruppe abgesägt worden</a>. In seinem Wahlkreis hat jetzt (mit absoluter Mehrheit!) ein 39jähriger Winzer das CDU-Bundestagsmandat.<p>Wer sich nicht erinnert: Das war <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b21edead">der mit dem digitalen Vermummungsverbot</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich kriege gerade Einsendungen, dass der Nachfolger nicht Winzer ist. Das Foto war irreführend, und Weingarten ist der Name des Ortes und heißt auch nicht, dass er Winzer ist. Tatsächlich ist er laut Facebookseite der CDU Weingarten Student der Fächer Jura und Politikwissenschaften. Und er ist auch nicht 39 sondern 33. Brain Fart. (Danke, Ralf)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1740d21</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1740d21</guid><pubDate>Sat, 17 Oct 2020 10:57:03 -0000</pubDate><title>Versicherungen finden übrigens, dass es nicht unter "Aufbrechen" zählt, wenn...</title>
<description><![CDATA[ Versicherungen finden übrigens, dass es nicht unter "Aufbrechen" zählt, wenn ein Auto von Dieben per Funksignal geöffnet wird. <a href="https://www.juris.de/jportal/portal/page/homerl.psml?nid=jnachr-JUNA201003695&amp;cmsuri=%2Fjuris%2Fde%2Fnachrichten%2Fzeigenachricht.jsp">Das Amtsgericht München sieht das auch so</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1747f72</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1747f72</guid><pubDate>Sat, 17 Oct 2020 09:55:56 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wie ich seit Jahren sage, Antiviren und andere...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wie ich seit Jahren sage, Antiviren und andere Security-Tech kann auch neue Angriffsoberfläche erzeugen und unter dem Strich die Sicherheit sogar senken?<p>Aktuell: <a href="https://psirt.global.sonicwall.com/vuln-detail/SNWLID-2020-0010">Remote Code Execution in Sonicwall</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17730c9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17730c9#2020-10-17 16:50:12.086791</guid><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 19:10:15 -0000</pubDate><title>Ich möchte aus aktuellem Anlass nochmal ausdrücklich darauf hinweisen, dass...</title>
<description><![CDATA[ Ich möchte <a href="https://twitter.com/justthore/status/1317124158791233538">aus aktuellem Anlass</a> nochmal ausdrücklich darauf hinweisen, dass alle Medienkompetenzübungen selbstverständlich nicht nur auf die Meldungen anzuwenden sind, die euch gerade politisch nicht in den Kram passen, sondern auch und gerade auf die, die euch super ins Narrativ flutschen.<p>Money Quote:</p><blockquote>Weil viele nach der Quelle fragen. Mir wurde das Bild per WhatsApp geschickt. Absender ist laut Grafik das @BBK_Bund. Vielleicht hat man dort den Link?</blockquote>Ja herzlichen Glückwunsch! Na kein Wunder, dass es immer noch Covidioten gibt, wenn die andere Seite nur zufällig auf der richtigen Seite der Barrikaden aufgewacht ist und nicht etwa tatsächlich faktenbasierte eine Meinung zu bilden versucht hat.<p>Seid euch bitte des Confirmation Bias bewusst! Menschen halten grundsätzlich ihre Position bestätigende Meldungen eher für glaubwürdig und die anderen eher für unglaubwürdig. Das hier ist ein tolles Beispiel für diesen Effekt.</p><p>Es ging mir hier nicht um Covid sondern um Medienkompetenz, aber wenn jemand noch Fragen zu Covid-Tests hat, hat <a href="https://www.volksverpetzer.de/corona-faktencheck/pcr-tests-genau/">der Volksverpetzer eine ganz gute Zusammenfassung</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich hatte gehofft, das mehr von euch anmerken, dass der Link zum Volksverpetzer selbstverständlich genau so dem Confirmation Bias unterliegt. Stattdessen kriege ich nur die üblichen Covidioten-Mails mit "Argumenten" wie dass Volksverpetzer ja Linke seien, Marxisten gar. Ja, äh, ... und? Was für eine Rolle spielt das? *gähn*</p><p u=""><b>Update</b>: Zur Provenienz der Ursprungskarte <a href="https://twitter.com/BBK_Bund/status/1316750665209851904">gibt es jetzt ein Bekennerschreiben des BBK</a>. Nicht ganz identisch aber sehr nahe dran. Das heißt natürlich immer noch nicht, dass man dem blind glauben darf. Wenn zufällig jemand ähnliche Grafiken aus anderen Ländern hat, die das jeweilige Land besonders gut darstellen, würde ich mich über Links freuen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17726f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17726f1</guid><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 18:27:59 -0000</pubDate><title>Auch das noch: Gesamte Leitung des Bundesamtes für Verfassungsschutz mit...</title>
<description><![CDATA[ Auch das noch: <a href="https://www.tagesspiegel.de/26281806.html">Gesamte Leitung des Bundesamtes für Verfassungsschutz mit Covid-19 infiziert</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1777058</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1777058</guid><pubDate>Fri, 16 Oct 2020 14:39:02 -0000</pubDate><title>Crytek und Ubisoft haben sich offenbar von Ransomware-Gangs Daten raustragen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/crytek-hit-by-egregor-ransomware-ubisoft-data-leaked/">Crytek und Ubisoft haben sich offenbar von Ransomware-Gangs Daten raustragen lassen</a>. Auf den ersten Blick sieht das nicht so schlimm aus, was sie da geklaut haben. Bei Crytek sind es Daten von einem abgebrochenen Projekt, und bei Ubisoft haben sie angeblich den Quellcode für Watchdogs Legion. Das wäre zwar für die Firmen nicht gut, aber es wären immerhin nicht die Kreditkarten- und/oder Accountdaten aller ihrer Kunden. Aber wer weiß, kann ja noch kommen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1764b55</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1764b55</guid><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 17:48:59 -0000</pubDate><title>Die ARD verzockt weiter Glaubwürdigkeit mit unseriösen Taschenspielertricks wie manipulierten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/pkbrln/status/1316446418924638213">Die ARD verzockt weiter Glaubwürdigkeit</a> mit unseriösen Taschenspielertricks wie manipulierten Achsen an Graphen, die man eher RT zugetraut hätte. Lustigerweise hat der ARD "Faktenfinder" (haha!) auch schon mal eine Folge dazu gemacht, wie man manipulierte Graphen erkennt. m(
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17645e3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17645e3</guid><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 17:22:05 -0000</pubDate><title>Die Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Peng, wegen deren Kunstaktion mit den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/kuenstlergruppe-peng-kreierte-fake-behoerde-staatsanwaltschaft-ermittelt-a-de74a03f-95ae-4542-8b86-b7e702c27049">Die Staatsanwaltschaft ermittelt gegen Peng</a>, wegen deren Kunstaktion mit den Anrufen vom fiktiven Bundesamts für Krisenschutz und Wirtschaftshilfe.<p>Das Wirtschaftsministerium hatte Anzeige erstattet.</p><p>Wie unsportlich. Aber die waren ja schon immer schlechte Verlierer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a176d129</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a176d129#2020-10-15 19:50:12.054394</guid><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 09:10:15 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Zero...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Zero click remote code execution! <a href="https://twitter.com/theflow0/status/1316071793707364353">Diesmal im Bluetooth-Stack von Linux</a>, betrifft also vermutlich einmal alle Android-Phones.<p u=""><b>Update</b>: Diverse Leser wiesen mich darauf hin, dass Android nicht betroffen ist (bis auf uralte Versionen).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a176cd81</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a176cd81#2020-10-16 16:35:06.041622</guid><pubDate>Thu, 15 Oct 2020 08:50:39 -0000</pubDate><title>Ich habe ja noch nie die Obsession mit Telemetrie im...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe ja noch nie die Obsession mit Telemetrie im Web verstanden. Das kostet Aufwand und am Ende kommt keine gute Webseite raus (eine, die weniger Bullshit lädt), sondern eine nach irgendwelchen ad-hoc aus dem Arsch gezogenen Kriterien "optimierte", die immer noch bei allen Besuchern elend Ressourcen verschwendet.<p>Ich glaube auch, dass diese ganzen Logauswertungen gar nichts auswerten sondern halt gemacht werden, weil die coolen Kids das auch machen. Wenn GOOGLE Analytics macht, dann brauchen wir das auch!1!!</p><p>Und so packen die Leute alle wie die Bekloppten Google Analytics auf ihre Webeiten, sind damit nicht DSGVO-konform, und haben als einzige Einsicht am Ende, dass sie hauptsächlich aus Deutschland aufgerufen werden. No shit, Sherlock!</p><p>Ich spreche das an, weil heute folgende Meldung zu Google Analytics rumgeht: <a href="https://www.heise.de/news/Google-Analytics-4-soll-dank-KI-Datenschutz-freundlicher-einsetzbar-sein-4929108.html">"Google Analytics 4 soll dank KI Datenschutz-freundlicher einsetzbar sein"</a>. Das klingt ja schon direkt wie gequirlter Bullshit mit Sahne. Datenschutzfreundliche Analytics loggen weniger Daten. Aus weniger Daten kann man weniger ablesen. Was sie uns hier sagen wollen ist: Die KI zieht sich dann die fehlenden Daten aus dem Arsch. Nein, wirklich!</p><blockquote>Mittels Machine Learning will Google Löcher in den Analytics-Daten stopfen, die durch fehlende Cookies von Drittanbietern entstehen.</blockquote>Wie geil ist DAS denn! Das ist schwarz auf weiß die Ansage, dass die Analytics-Daten, die Google ihren Kunden gibt, eh wertlos sind und/oder dass Google überzeugt ist, dass die Kunden das nicht betreiben, um Einsichten zu gewinnen, sondern um bunte Bilder für ihre sinnlosen Management-Rituale zu haben.<p>Und da passt dann mal wieder alles zusammen. Die einzigen, die weiterhin gute Daten aus Google Analytics kriegen, sind Google selbst. Die anderen kriegen sinnlose bunte Bilder, abstrakte Kunst generiert von KI. Da ergibt dann auch Googles Forschung in träumende KI-Kunst rückblickend plötzlich Sinn! Das war Vorbereitung darauf, sich geträumte Barcharts per KI aus dem Arsch zu ziehen.</p><p>Füllt mich ein bisschen mit Genugtuung, denn es heißt mehrere Dinge.</p><p>Erstens: Die Datenschutzmaßnahmen wirken. Das schmerzt die Analytics-Täter (und ich meine jetzt nicht die bei Google sondern die, die Google Analytics o.ä. auf ihren Webseiten fahren). Finde ich gut. Mehr davon!</p><p>Zweitens: Google hat verstanden, dass die Leute, die ihre Spionagesoftware bei sich einblenden, zu blöde sind, um echte und gefakete Analytics unterscheiden zu können, und verarscht sie jetzt nach Strich und Faden mit KI-generiertem Bullshit. Das wäre nur dann noch schöner, wenn die dafür noch eine Rechnung gestellt bekämen. Leider würde dann Google das Geschäftsmodell wegbrechen, Kohle mit ihnen von Analytics-Tätern gehehlten Daten unschuldiger Dritter zu machen.</p><p>Um das eventuell etwas klarer zu formulieren: Analytics ist die Auswertung von Messwerten. Daten, die eine KI generiert, sind keine Messungen sondern Interpolation oder Extrapolation.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">in den Projekten, in denen ich zu tun habe, ist es inzwischen oft so, dass auch die Auswertung der Telemetrie ausgelagert ist. Die eigentlichen Betreiber der Seite sind oder sehen sich nicht in der Lage mal in der Lage, sinnvolle Fragen zu formulieren, die man mit den Daten beantworten könnte. Deshalb wenden sie sich an Experten, die "damit Erfahrung haben". Die "erklären" dann, welche Kampagne besser funktioniert oder welche Zielgruppen es zu unterscheiden lohnt. Uns, die wir wissen, welcher Art die erhobenen Daten tatsächlich sind, kommt das vor wie Kaffeesatzleserei oder der Gang zum örtlichen Schamanen. Und man muss sich auch überlegen, wie in so einem Spiel die Interessen liegen. Natürlich wähle ich mir nicht den Experten, der mich schlecht aussehen lässt. Und der verwendet auch keine Werkzeuge, die ihn dazu bringen würden, mich schlecht aussehen zu lassen. Da kommen lauter tolle, positive Grafiken raus, die von Erfolg oder höchstens erschließbarem Potential erzählen und die man dann Entscheidern vorlegen kann, um mehr Geld für Kampagnen und deren Auswertung zu bekommen.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1780d61</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1780d61</guid><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 10:06:55 -0000</pubDate><title>Hey, psst, erinnert ihr euch noch an die Uploadfilter? Die...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, erinnert ihr euch noch an die Uploadfilter? Die bloß ein fieses Propagandainstrument der Kritiker waren? Weil die Politik ja versprochen hatte, auf die nach Möglichkeit zu verzichten? Ja?<p>Nun, die Möglichkeit ist jetzt weg. <a href="https://freiheitsrechte.org/o-ton-julia-reda-referentenentwurf/">Der aktuelle Referentenentwurf sieht vor, Urheberrechtsverletzungen schon beim Upload zu verhindern</a>. Also mit anderen Worten: Uploadfilter.</p><p>Wie eigentlich auch jedes andere Mal, an das ich mich gerade erinnern kann, hat die Politik uns also dreist ins Gesicht gelogen und genau das getan, was wir als Worst Case formuliert haben, während sie uns als irrationale Katastrophentouristen verunglimpft haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a178091e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a178091e</guid><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 09:49:52 -0000</pubDate><title>Es gibt nicht viele Bücher, zumal derart dicke Schinken, bei...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt nicht viele Bücher, zumal derart dicke Schinken, bei denen ich mir ohne nachzudenken die 3. Auflage kaufen werden, obwohl ich schon die 1. und 2. als Papierklumpen im Regal stehen habe.<p><a href="https://www.cl.cam.ac.uk/~rja14/book.html">Security Engineering von Ross Anderson ist so ein Buch</a>. Es erscheint in der 3. Auflage im November auf Papier, und geneigte Leser können sich jetzt schon kostenlos auf seiner Homepage das PDF runterladen, ein PDF pro Kapitel. Wenn ihr euch die PDFs zieht, was ich empfehle, kauft euch dann aber auch das Buch. Das ist ein absolutes Standardwerk, und selbst wenn ihr sonst nichts mit Security zu tun habt, oder gar mit Software, aber sonst irgendeinen Ingenieursberuf ausübt oder anstrebt, dann wird euch dieses Buch neue Horizonte eröffnen. Macht sich bestimmt auch prima im Regal hinter euch bei Vorstellungsgesprächen per Videokonferenz :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1787ba6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1787ba6#2020-10-14 12:05:06.020114</guid><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 08:48:56 -0000</pubDate><title>In den Niederlanden gab es den ersten Covid-Reinfektions-Toten.Das ist ziemlich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.newsweek.com/covid-reinefction-death-netherlands-nevada-man-1538542">In den Niederlanden gab es den ersten Covid-Reinfektions-Toten</a>.<p>Das ist ziemlich unerfreulich, weil es die Idee der Herdenimmunität komplett in Frage stellt.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">das ist aber keine Hiobs-Botschaft.</p><p u=""></p><ol><li>Die Patientin litt an Krebs - die Reinfektion geschah bei der Chemotherapie.</li><li>Zwei Antikörper-Tests waren negativ =&gt; Sie hat schon bei der ersten Infektion keine Antikörper gebildet.</li><li>Durch die Krebsbehandlung war sie schwer immunsupprimiert.</li></ol><p u="">Also: Nicht abtun, aber kein Grund zu einer Panik.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a178742a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a178742a</guid><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 08:21:08 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei krassen Sicherheitslücken waren: Apple-User müssen jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei krassen Sicherheitslücken waren: <a href="https://blog.t8012.dev/plug-n-pwn/">Apple-User müssen jetzt vor jedem USB-Gerät Angst haben</a>, weil man darüber auch mit dem Security-Chip reden und den hacken kann. Darüber kann man dann das EFI hacken einen Keylogger installieren.<p>Bei der Gelegenheit möchte ich darauf hinweisen, dass der Security-Chip damit eine zusätzliche, vorher nicht vorhandene Angriffsoberfläche geschaffen hat, und die sich als angreifbar herausgestellt hat.</p><p>Das ist bei Antiviren seit vielen Jahren eine meiner Kernthesen, dass das so ist, und die, bei der ich am meisten Gegenwind kriege (obwohl das ja völlig offensichtlich ist). Es gilt auch bei anderen Security-Technologien und ist eines der am häufigsten ignorierten Risiken.</p><p>Das heißt nicht, dass alle Security-Technologien Schlangenöl sind, aber der Nutzen muss unter dem Strich halt höher als die neuen Risiken sein. Wenn jemand an der Stelle schon anfängt, Risiken zu ignorieren oder kleinzureden, dann solltet ihr ab dann keiner anderen Aussage aus derem Munde mehr trauen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1786f76</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1786f76</guid><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 07:58:32 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? Remote Code...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? <a href="https://portal.msrc.microsoft.com/en-US/security-guidance/advisory/CVE-2020-16898">Remote Code Execution in Windows TCP/IP-Stack</a> (in ICMPv6 Router Advertisements). Bing Bing Bing Bing das ist die Königsklasse bei den Bugs, Maximale Auszahlung an den Finder.<p>Ich bin mir sicher, wir werden jetzt genau das beobachten, was wir immer beobachten: Lauter Vollidioten in großen Organisationen patchen das nicht, dann installiert sich darüber Ransomware und Geheimdienst-Malware.</p><p>Und dann müssen wir uns in der Presse wieder vollsülzen lassen, was für fiese böse gemeine Angreifer es da draußen doch gibt.</p><p>Was mich daran am meisten ärgert: Wir sind das Land mit den Winterreifen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1786e8d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1786e8d</guid><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 07:52:51 -0000</pubDate><title>Apple hat Telegram aufgefordert, Chatkanäle von Demonstranten in Weißrussland zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.iphoneincanada.ca/news/apple-telegram-belarus/">Apple hat Telegram aufgefordert, Chatkanäle von Demonstranten in Weißrussland zu sperren</a>.<p>Hey seid ihr auch so froh, dass Apple die Guten sind?</p><p>Ich mag mir gar nicht ausmalen, was die tun würden, wenn sie die Bösen wären!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17baea9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17baea9</guid><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 09:08:07 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? EULA für Weintrauben?the recipient of the...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://twitter.com/TubeTimeUS/status/1314642857043480576">EULA für Weintrauben</a>?<blockquote lang="en">the recipient of the produce contained in this package agrees not to propagate or reproduce any portion of this produce, including "but not limited to" seeds, stems, tissue, and fruit.</blockquote>Hey, versteht ihr eigentlich, wieso die Terroristen den Westen niederbrennen wollen? Mir ist das ja ein völliges Rätsel! Einfach abwarten. Brennt sich selbst nieder. (Danke, Benjamin)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17b8e53</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17b8e53</guid><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 06:51:57 -0000</pubDate><title>Donald Trump hatte völlig Recht, dass es in großem Stil...</title>
<description><![CDATA[ Donald Trump hatte völlig Recht, dass es in großem Stil Wahlbetrug geben wird.<p>Genauso wenig überraschend: <a href="https://www.ocregister.com/2020/10/11/unofficial-ballot-drop-boxes-popping-up-throughout-the-state-worry-elections-officials/">Es ist seine eigene Partei, die Republikaner, die den Wahlbetrug begeht</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17df63f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17df63f#2020-10-12 22:25:12.041021</guid><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 16:46:25 -0000</pubDate><title>Ihr kennt ja wahrscheinlich meine Position zu Ransomware-"Angriffen" (sonst siehe...</title>
<description><![CDATA[ Ihr kennt ja wahrscheinlich meine Position zu Ransomware-"Angriffen" (sonst <a href="/?ts=a19dfb18">siehe hier</a>).<p>Aktuell ist die <a href="https://heise.de/-4925786">Software AG von Ransomware runtergefahren</a>. Und natürlich versuchen die das genau so zu framen wie alle anderen von fieser KI-Malware "Angegriffenen":</p><blockquote>Am 3. Oktober sei es zu dem Angriff mit Schadsoftware gekommen, teilte das Unternehmen mit.</blockquote>Aha. Soso. Immerhin ist ihnen klar, dass das ihre Schuld ist, sonst würden sie das nicht im Passiv formulieren sondern im Aktiv. "Verbrecher haben uns angegriffen" oder so. Ja so ist das halt, wenn man die Infrastruktur soweit runterkommen lässt, dass sich an der Wand Schimmel bilden kann. Dann hat man irgendwann Schimmel an der Wand. Ein fieser Schimmelangriff hat bei der Software-AG die ansonsten tadellos gepflegte Wand attackiert!1!!<p>Oh und als die Angreifer merkten, wie weit bei der Software AG die Tür offen stand, haben sie schnell noch an Daten rausgetragen was sie konnten. Auch merkt man langsam, dass die Lösegeldforderungen sich dem Marktwert anpassen. Jetzt wo die "Angriffe" soweit automatisiert und gestreamlined sind, dass man da nur noch einen Knopf drücken muss und die Daten sprudeln von überall rein. <a href="https://www.zdnet.com/article/german-tech-giant-software-ag-down-after-ransomware-attack/">Angeblich wollen die über 20 Mio Dollar haben</a>.</p><p>Aber Fefe, wieso kloppst du denn so auf der Software AG herum? Woher weißt du denn, dass die wirklich ihre Infrastruktur herunterkommen ließen? Vielleicht waren die ja unschuldig!!1!</p><p>Nun, … <a href="https://www.itbusinessedge.com/blogs/from-under-the-rug/dwelling-on-security-concerns-can-stifle-innovation-cto-says.html">Exhibit A: Kurze Durchsage des CTO der Software AG im Jahre 2015</a>:</p><blockquote>Dwelling on Security Concerns Can Stifle Innovation, CTO Says</blockquote>Ja aber echt mal! Dieser ganze Security-Scheiß hält doch nur auf bei den ganzen Innovationen, für die die Software AG berühmt ist! All die hochinnovativen Produkte, die die so haben! Ihr wisst schon! Sowas wie… äh… hey was machen die eigentlich? Früher haben die mal eine Datenbank namens Adabas, die dann eines Tages SAP kaufte, um das Überleben der Software zu sichern. Mit der Kohle hat sich die Software AG dann umorientiert und macht jetzt "Enterprise Integration" und "Internet of Things". Genau die Felder, auf denen man Security offensichtlich nicht braucht. Das bremst nur.<p>Der Lacher ist auch, wieso die überhaupt auf Security kamen in dem Gespräch. Das lag daran, dass die Software AG eine Innovations-Messe (nein, wirklich!) in Las Vegas (nein, wirklich!!) gemacht hat, und da in ihrem PR-Sprechblasenwald Security so häufig vorkam wie im alten Witz, das S in IoT stünde für Security. Daraufhin fragte ein Journalist und der CTO machte dann seinem Ärger Luft. Wenn man immer nur auf Security achten würde, hätten wir weder Autos noch Flugzeuge.</p><p>An der Stelle hab ich mich ganz doll fremdgeschämt denn was da aufhielt war Safety nicht Security. Aber hey, wieso würde sich ein CTO mit so Minutiae auskennen. Der ist Manager, der steht über den Details.</p><p>Wenn der CTO Security (Sicherheit gegen Angreifer) und Safety (Sicherheit gegen Unfälle) nicht auseinanderhalten kann, dann haben deren Produkte wahrscheinlich weder das eine noch das andere, steht zu befürchten. *grusel*</p><p u=""><b>Update</b>: Die Adabas-Story ist etwas komplexer als ich dachte. Es gibt Adabas und Adabas D. Adabas gehört nach wie vor der Software AG aber ist sogar noch Pre-SQL. Es gibt auch ein Adabas D, das basiert auf einem Zukauf. Das hat SAP gerettet, was mein Stand, aber das war anscheinend auch nur eine Lizenzierung und gehört anscheinend auch noch der Software AG. SAP hat da anscheinend bloß eine sehr weitgehende Lizenz erworben. SAP hat ihre Version MaxDB genannt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17c3b75</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17c3b75</guid><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 12:33:47 -0000</pubDate><title>Ist euch aufgefallen, dass der Staat in letzter Zeit gehäuft...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch aufgefallen, dass der Staat in letzter Zeit gehäuft privatrechtliche Firmen betreibt? Der Trend ist schon etwas älter und stammt aus der ungehemmten Privatisierungsideologie der 90er Jahre, als es noch um Telekom und Bahn ging. Inzwischen haben wir aber auch eine Autobahn GmbH, eine gematik, eine Flughafen Berlin Brandenburg GmbH, und jetzt ganz neu die DigitalService4Germany (*fremdschäm*).<p>Warum machen die das, werdet ihr euch vielleicht fragen? Nachdem die Privatisierung der Bundesdruckerei so ein Desaster war, dass der Staat sie zurückkaufen musste, nachdem die Bahn immer noch im Besitz des Bundes ist und nachdem die Flughafen-GmbH ein Emmerich-level Debakel war?</p><p>Na ganz einfach: Gerade deswegen! Denn <a href="https://www.heise.de/meinung/Best-of-Informationsfreiheit-Bundesregierung-auf-der-Flucht-ins-Privatrecht-4925110.html">Privatrechtliche Firmen im Bundesbesitz fallen nicht unter Transparenzgesetze</a>.</p><p>Kurz gesagt: Wenn der Staat eine Firma gründet, dann kann man davon ausgehen, dass sie vorher schon wissen, dass das a) nichts wird und/oder b) sie massiv unlauter operieren werden und keine Transparenz haben wollen. Das ist wie wenn ein Krimineller ein Burner-Phone kauft im Hollywood-Film.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17c3863</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17c3863</guid><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 12:21:17 -0000</pubDate><title>Schweden und die Schweiz kloppen sich gerade über die Crypto...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.politico.eu/article/sweden-ann-linde-and-switzerland-ignazio-cassis-get-frosty-over-espionage-claims/">Schweden und die Schweiz kloppen sich gerade über die Crypto AG / Crypto International</a>. Als die Schweiz gehört hat (was sie seit Jahrzehnten wussten, so lahmarschig sind selbst Schweizer Behörden nicht), dass die Crypto AG im Wesentlichen für die CIA gearbeitet hat (via BND als Weiterleitung, genau wie die Amis ihren Drohnenkrieg mit Weiterleitung über Deutschland führen), haben sie der aus PR-Gründen umfirmierten "Nachfolgerfirma" Crypto International kurzerhand die Exporterlaubnis entzogen.<p>Das inkommodiert jetzt die Schweden, denen der Laden gehört, denn die können jetzt auch dringend gebrauchtes Gerät nicht mehr an die schwedischen Behörden liefern.</p><p>Die Schweiz scheint sich auf den Standpunkt "das hättet ihr euch ja vorher überlegen können" zu stellen :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17e1f84</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17e1f84</guid><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 22:08:26 -0000</pubDate><title>Einordnung der "4000 Covid-Fälle"-Zahlen. Die Zahlbasis im März war nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/KaiSchulze_/status/1314240305101770753">Einordnung der "4000 Covid-Fälle"-Zahlen</a>. Die Zahlbasis im März war nicht mal annähernd so gut wie jetzt, insofern sind 4000 jetzt weniger übel als 4000 damals. Allerdings:<blockquote>Coronaviren sind SAISONAL, mit Hauptsaison Nov.-Jan. (https://bit.ly/34FsMgP). Es ist vollkommen illusorisch zu glauben, dass wir in den Herbst und Wintermonaten das Ausbruchsgeschehen im einstelligen 1000er-Bereich halten werden können - egal was wir machen.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17e49cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17e49cc</guid><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 16:00:18 -0000</pubDate><title>Der Chef von Protonmail wirft Apple Mafiamethoden vor.Encrypted email provider...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.techspot.com/news/87043-protonmail-ceo-calls-apple-forced-app-purchases-mafia.html">Der Chef von Protonmail wirft Apple Mafiamethoden vor</a>.<blockquote lang="en">Encrypted email provider ProtonMail says that Apple forced it to monetize its app, which was on the App Store for more than two years without in-app purchases. It also claims that when it tried to inform its customers of the sudden change, Apple blocked it from posting app updates and threatened to remove it from the store.</blockquote>Schöne App haben Sie da! Wäre ja schade, wenn der etwas zustöße *Finger über der Löschknaste kreis*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17e4873</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17e4873</guid><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 15:58:37 -0000</pubDate><title>Studie der Woche: Faith in government declines when mobile internet...</title>
<description><![CDATA[ Studie der Woche: <a href="https://www.economist.com/graphic-detail/2020/10/10/faith-in-government-declines-when-mobile-internet-arrives">Faith in government declines when mobile internet arrives</a>.<p>Das schlägt sich auch in der Wahlurne nieder:</p><blockquote lang="en">Among 102 elections in 33 European countries, incumbent parties’ vote-share fell by an average of 4.7 percentage points once 3G arrived. The biggest beneficiaries were parties classified as populist—though this may simply have been because they happened to be in opposition when voters turned against parties in power, rather than because of their ideology.</blockquote>Das ist ein klarer Fall von "Correlation is not Causation", insofern Vorsicht mit vorschnellen Schlussfolgerungen. Es würde aber erklären, wieso unsere Betonkopf-Parteien so nachhaltig verhindert haben, dass wir hier flächendeckend Glasfaser und offene WLANs haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17e44f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17e44f8</guid><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 15:39:18 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Softwareproblem. Da kann man nichts machen.",...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Softwareproblem. Da kann man nichts machen.", heute: <a href="https://www.radiohochstift.de/nachrichten/paderborn-hoexter/detailansicht/schon-wieder-geisterfahrer-auf-der-b1-zwischen-paderborn-und-salzkotten.html">Geisterfahrer</a>.<blockquote>Das Problem ist dabei wohl nicht die Beschilderung, sondern das eigene Navi. Ein Schild, auf dem „Navi aus“ steht, scheinen einige wohl zu übersehen, so die Polizei.</blockquote>Wo ist das Problem? Verklagen die Nachfahren halt den Navi-Hersteller! Oh, die haben einen Haftungsausschluss? Mhh, äh, tja, ... dann kann man da wohl nichts machen!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17e8d70</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17e8d70</guid><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 11:46:54 -0000</pubDate><title>Oracle und Google kloppen sich ja seit Jahren durch die...</title>
<description><![CDATA[ Oracle und Google kloppen sich ja seit Jahren durch die Instanzen, weil Oracle findet, Google hätte nicht für Android einfach die Java-APIs nachprogrammieren dürfen, ohne Oracle Lizenzgebühren abzudrücken.<p>Jetzt sind sie vor dem US Supreme Court <a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2020/10/googles-supreme-court-faceoff-with-oracle-was-a-disaster-for-google/">und Googles Anwalt verkackt das offenbar gerade großflächig</a>. Dabei sind die Richter nicht notwendigerweise völlig unbeleckt. Einer meinte, das sei wie wenn man jemandem ein Copyright für das Tastaturlayout geben würde. Das finde ich eine gute Analogie.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1816731</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1816731#2020-10-09 17:50:12.081560</guid><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 23:59:43 -0000</pubDate><title>So, AMD hat die Katze aus dem Sack gelassen mit...</title>
<description><![CDATA[ So, AMD hat die Katze aus dem Sack gelassen mit Zen 3. Also nur die Marketing-Katze bisher. Hersteller-Tests muss man immer erstmal unabhängig nachtesten, bevor man da ein Wort von glauben kann.<p>Allerdings, das gesagt habend: AMD hat jetzt mehrere CPU-Generationen lang ihre Versprechen eingehalten. Wenn sie also diesmal 20% Performance-Schub versprechen, bin ich geneigt, ihnen das zu glauben.</p><p>Das Bemerkenswerte ist, dass wir hier von Single-Core-Performance sprechen, die so viel hoch ging. Und <i>das</i> ist mal <i>echt</i> bemerkenswert. Gut, Intel hat auch gerade 20% Performance versprochen, aber da war der Vergleichswert die Produkte von vor 5 Jahren. Bei AMD sind des die von vor einem Jahr. Bei Intel kommt das Gros durch eine Strukturverkleinerung, was der Industrie seit mehreren Jahrzehnten den Arsch rettet.</p><p>AMD hat die 20% ohne Strukturverkleinerung hingekriegt.</p><p>Das ist mal echt ganz doll krass. Gut, man könnte jetzt sagen, hey, dann war der Zen 2 wohl ziemlich kacke designed, wenn man da mal eben noch 20% mehr rausholen kann, aber das greift zu kurz.</p><p>CPU-Design ist ein Tradeoff. Intel hat gesagt, die Performance pro Core ist wichtiger, weil es da draußen so viel unparallelisierte Gammelsoftware gibt. Daher haben sie große Monolithen gebaut, die halt die heutige Technik an ihre Grenzen stoßen lassen, und zwar auf jedem Schritt der Herstellung. Dazu kommt, dass man ja nicht einzelne Chips herstellt sondern man belichtet einen Wafer, das sind dünne Scheiben. Typischer Durchmesser von sowas ist aktuell 30cm, und die sind rund. Je größer die Chips, desto weniger kriegst du auf einen Wafer, und desto mehr sind am Rand Fetzen, die keinen ganzen Chip mehr ergeben haben. Ist wie wenn man Kekse aus Teig herausschneidet, nur dass man den überbleibenden Wafer nicht einfach neu kneten kann sondern das ist dann halt Ausschuss. Schlimmer noch: Die Wahrscheinlichkeit, dass ein Chip auf einem Wafer kaputt belichtet ist, steigt kubisch mit der Chipgröße.</p><p>Intels Monolithen-Ansatz ist also sehr teuer und hat eventuell bei experimentelleren Herstellungsmethoden wie 7nm so viel Ausschuss, dass sich der ganze Prozess nicht lohnt weil praktisch nur Ausschuss bei rüber kommt.</p><p>AMDs Ansatz war, lieber mehrere kleinere Teile zu bauen, und aus denen dann auf dem Prozessor eine Art Netzwerk zu bauen. Das hat den Vorteil, dass die Herstellung viel billiger ist und man viel weniger Ausschuss hat und mehr Teile pro Wafer kriegt, aber es hat den Nachteil, dass Kommunikationen zwischen den Teilen einer CPU mehr Latenz haben. Ob das ein Problem ist, hängt von der Workload ab.</p><p>Was man jetzt aber wissen muss an der Stelle: Wenn du einen länger laufenden Job hast, der nicht parallelisierbar ist, dann schiebt Windows den immer zwischen den Kernen hin- und her. Die Idee ist, dass so die Hitze nicht nur an einer Stelle produziert wird sondern sich das ein bisschen verteilt. Das ist sinnvoll. Aber es ist halt kacke, wenn dann die Daten vom Cache aus dem 1. Kern in den Cache aus dem 2. Kern geschoben werden müssen, und dabei dann die Latenzen auftreten, die der AMD-Ansatz halt benötigt.</p><p>Ein Großteil der 20% Performancegewinn jetzt kommen genau von der Reduktion dieser Latenz. Einmal hat AMD da irgendwas getrickst, und einmal packen sie jetzt 8 statt vorher 4 Kerne auf ein Chiplet.</p><p>Bemerkenswert ist, dass 8 Kerne auf einem Chiplet ja das auch das ist, was Intel in seinen Monolithen hat. Aber zu einer CPU gehört heute eben noch mehr Kram, der bei AMD auf einem separaten Chiplet ist. Unter dem Strich wird die größere Fläche aber auch bei AMD die Kosten hochtreiben.</p><p>Warum der Preis jetzt nicht so krass hochgeht wie man befürchten könnte liegt daran, dass der 7nm-Prozess nicht mehr so frisch und experimentell ist wie bei den vorherigen Zen-Generationen, da ist der Ausschuss offenbar jetzt so gering, dass man das machen kann.</p><p>Wenn ich Intel wäre, wäre ich jetzt jedenfalls handfest in Panik. AMD war ja eh schon in praktisch allen Bereichen vorbeigezogen, und jetzt sind sie auch noch in den verbleibenden Bereichen vorbeigezogen. Und zwar so deutlich, dass sie es nicht mehr nötig haben, massiv billiger als Intel zu verkaufen. Das alleine sollte ein Grund für Panik bei Intel sein.</p><p>Bei Intel sieht es gerade nicht nur so aus, als seien sie mit heruntergelassenen Hosen erwischt worden, sondern auch die Roadmap macht keine Hoffnung aus Besserung. Der Paper Launch die Tage war jedenfalls mehr als peinlich fand ich.</p><p>Und Hut ab vor AMD. Hoffentlich wir der Launch der nächsten GPU-Generation, der ebenfalls kurz bevor steht, auch so ein Triumph wie sich hier für die CPU-Sparte ankündigt. Erste Gerüchte deuten an, dass AMDs nächste Generation mit Nvidias aktuellen Flagschiff-Modellen gleichzieht.</p><p>Wenn man sich vor Augen hält, was für eine geradezu verschwindend winzige Frickelbude AMD im Vergleich zu Intel (und Nvidia!) ist, ist es absolut atemberaubend, wie viel Gegenwind die denen machen.</p><p>Wenn doch nur Mozilla ein Management von AMDs Kaliber hätte.</p><p u=""><b>Update</b>: Lauter Klugscheißer schreiben mir jetzt, dass das 8 Kerne pro CCX sind, nicht pro Chiplet. Stimmt. Hab ich verkackt. Ändert aber inhaltlich nicht viel an den Schlussfolgerungen :). Es heißt im Wesentlichen, dass die Teile bei AMD nicht größer werden durch die Änderung, nur anders aufgebaut. Der Satz oben mit "wieso wird das dann nicht teure" kann also weg.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1803f04</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1803f04#2020-10-08 16:35:12.024504</guid><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 12:02:34 -0000</pubDate><title>Die nächste Präsidial-Wahlkampfdebatte zwischen Trump und Biden wird per Videokonferenz...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2020/10/08/second-presidential-debate-between-trump-and-biden-on-oct-15-will-be-virtual.html">Die nächste Präsidial-Wahlkampfdebatte zwischen Trump und Biden wird per Videokonferenz geführt</a>.<blockquote lang="en">Citing a need to "protect the health and safety of all involved," the commission said in a statement, "The second presidential debate will take the form of a town meeting, in which the candidates would participate from separate remote locations."</blockquote>Da bin ich ja mal gespannt, ob sie bei peinlichen Fragen spontane Leitungsprobleme haben werden :-)<p u=""><b>Update</b>: Wo wir gerade bei spontanen Leitungsproblemen waren: <a href="https://twitter.com/nvanderklippe/status/1314027678647820292">So sah die letzte Debatte in China aus, als Fragen zu China gestellt wurden</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/uswahl2020/tv-duell-trump-biden-105.html">Die spontane Leitungsstörung ist größer als angenommen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a180caa4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a180caa4</guid><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 18:35:38 -0000</pubDate><title>Trump hat jetzt Covid-Antikörper. Ich glaube die CIA hats rausgekriegt....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/DoctorYasmin/status/1313891538007621637">Trump hat jetzt Covid-Antikörper</a>. Ich glaube die CIA hats rausgekriegt. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=i7__yCAfxKk">Die kriegen alles raus</a>. Alles kriegen die raus!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a180c6b8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a180c6b8</guid><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 18:18:14 -0000</pubDate><title>Na das passt ja mal wieder wie Arsch auf Eimer:...</title>
<description><![CDATA[ Na das passt ja mal wieder wie Arsch auf Eimer: <a href="https://www.heise.de/news/Bericht-BND-raeumt-ueber-Wirecard-abgewickelte-Zahlungen-ein-4923791.html">Bericht: BND räumt über Wirecard abgewickelte Zahlungen ein</a>. 
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1831733</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1831733</guid><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 14:59:57 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage beim MAD? So schlimm, dass...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage beim MAD? <a href="https://www.tagesschau.de/inland/mad-129.html">So schlimm, dass sie keinen Mann mehr finden konnten, der für den Saftladen verantwortlich sein will</a>. Daher wird es jetzt eine Frau.<p>Der haben sie bestimmt was von "ehrenvolle Aufgabe", "wichtiger Posten" und "viel Verantwortung" vorgelogen, während sie sie in den Schleudersitz schnallten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18317ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18317ac#2020-10-07 20:15:12.027407</guid><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 14:57:54 -0000</pubDate><title>Der VW-Dieselskandal-Verantwortliche damalige Chef Winterkorn hat Atteste eingereicht, dass er...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/winterkorn-gericht-103.html">Der VW-Dieselskandal-Verantwortliche damalige Chef Winterkorn hat Atteste eingereicht</a>, dass er nur eingeschränkt verhandlungsfähig ist.<p>Bestimmt Rückenbeschwerden vom vielen Geld-Tragen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1820b90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1820b90</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 19:53:50 -0000</pubDate><title>Der Scheuer-Andi verkackt ja nicht nur die Maut und die...</title>
<description><![CDATA[ Der Scheuer-Andi verkackt ja nicht nur die Maut und die Seawatch-Nummer, sondern auch <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/verkehrsministerium-scheuer-autobahn-gmbh-1.5056524">sein Prestige-Projekt, die Autobahn-GmbH</a>. Das war von Anfang an die schlechteste Idee seit Existenz des Bundesverkehrsministeriums, aber seit wann lässt sich ein CSU-Spezialexperte davon aufhalten!<blockquote>Die vor zwei Jahren gegründete Autobahn GmbH, die vom 1. Januar an die gesamte Betreuung des Autobahnnetzes in Deutschland von den Ländern übernehmen soll, wird von einer Gehälter-Affäre erschüttert.</blockquote>Das ist nicht neu. Neu ist, dass das Dieselskandal-Ministerium das dem Parlament gegenüber zugibt:<blockquote>"Beim Abschluss außertariflicher Arbeitsverträge der Autobahn GmbH des Bundes und deren Vorlage an den Aufsichtsrat ist es zu Unregelmäßigkeiten gekommen"</blockquote>Aha. Soso. "Unregelmäßigkeiten", ja?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18205f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18205f6</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 19:27:36 -0000</pubDate><title>Nachdem Adolf Hitler und Steve Jobs von ihren Quacksalber-Leibärzten förmlich...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem Adolf Hitler und Steve Jobs von ihren Quacksalber-Leibärzten förmlich in den Tod "behandelt" wurden, würde man ja denken, dass sich das rumspricht unter den Reichen und Mächtigen, dass man bei Ärzten lieber auf jemanden setzt, der sich auch auskennt.<p>Ich hab neulich auf Netflix ein Special von einem Arzt gehört, der jetzt Stand-Up Comedy macht. Der hat das ganz lustig ausgedrückt. Der meinte, Medizin sei der einzige Bereich, wo man "traditional practitioners" duldet. Bei Flugzeugen gibt es ja auch keine "alternativen Piloten", die sich statt GPS lieber nach Astrologie richten!</p><p>Fand ich einen schönen Vergleich. Aber eigentlich wollte ich bloß berichten, dass <a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2020/10/what-makes-osteopathy-different/616621/">Trumps Leibarzt ein Osteopath ist</a>. Das ist eine Ur-Amerikanische Quacksalbertradition, die bis in den Wilden Westen zurückreicht. Deren Glaubenssystem ist, dass der Körper sich selbst heilt, man braucht da keine Medikamente oder gar Chirurgie. Handauflegen reicht. Also nicht bloß auflegen, die drücken auch. Wenn du krank bist, dann hat sich wohl einer deiner Knochen falsch positioniert und behindert den Blutfluss!1!! Da hilft nur *knack* *brech* ein bisschen *nachtret* massieren!!1!</p><p>Und das, meine Damen und Herren, löst ja in mir eine gewisse Genugtuung aus. Die Idee, dass der Trump, wenn er sich krank fühlt, zu einem Quacksalber geht, der ihn verprügelt, bis er sich gesund fühlt. Das ist eigentlich die Quintessenz dessen, was ich dem insgeheim schon immer als Leibarzt gewünscht habe.</p><p>Und der geht da auch noch freiwillig hin! Und der wird auch noch dafür bezahlt!! Wie geil ist DAS denn!</p><p><a href="https://www.psiram.com/de/index.php/Osteopathie">Psiram hat ein Foto von dem <s>Sektengrü</s> Erfinder der Technik</a>. Der sieht genau so aus, wie man sich so jemanden vorgestellt hätte. Die zitieren den Typen wie folgt:</p><blockquote lang="en">"shake a child and stop scarlet fever, croup, diphtheria, and cure whooping cough in three days by a wring of its neck".</blockquote>Da willste dich doch umgehend in Behandlung begeben, bei so jemandem!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a182556a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a182556a#2020-10-06 21:15:12.022294</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 16:05:08 -0000</pubDate><title>Es gibt ein paar wichtige Entwicklungen in der IT.Der Marktanteil...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt ein paar wichtige Entwicklungen in der IT.<p></p><ol><li><a href="https://www.heise.de/news/Microsofts-Edge-ueberholt-Firefox-im-Browser-Ranking-4922349.html">Der Marktanteil von Firefox ist hinter den von Edge gefallen</a>. Da gibt es für Mozilla eigentlich nur eine Reaktion. Denen sind sozusagen die Hände gebunden. <a href="http://calpaterson.com/mozilla.html">Eine kräftige Gehaltserhöhung für das Management</a>!</li><li><a href="https://www.heise.de/news/Intel-Rocket-Lake-S-Neue-Desktop-Prozessoren-noch-Monate-entfernt-4922502.html">Intels "Hoffnungsträger" ist wohl eher ein Rohrkrepierer</a>. Dabei haben sie sich solche Mühe gegeben, die Meldung kurz vor der Deadline für Zen 3 rauszutreten (übermorgen IIRC).</li><li>Nvidia findet, ihr braucht ihren nutzlosen KI-Bullshit <a href="https://www.heise.de/news/Nvidia-Bessere-Videokonferenzen-dank-KI-4922260.html">für Videokonferenzen</a>!1!! *fremdschäm*</li></ol><p>Nvidia hat ja vor ein paar Jahren aufgehört, Grafikkarten zu bauen, die für Spieler attraktiv sind. Kein Wunder, denn in den beiden finanziell relevanten Segmenten, Unten und Mitte, haben sie Intel und AMD aus dem Markt gepreist. Und das Oberklasse-Segment ist eher sowas wie Formel 1 für Autobauer. Da versenkt man PR-Kohle rein. Das rechnet sich aber nur, wenn man in den anderen Marktsegmenten konkurrenzfähig ist. Statt für Gamer hat Nvidia versucht ihre Karten für KI attraktiv zu machen. Leider ist das alles bisher eine ziemliche Bruchlandung geworden.</p><p>Aus dem "selbstfahrendes Auto"-Segment musste sich Nvidia ganz zurückziehen, und die anderen KI-Geschichten tragen keinen Massenmarkt-Appeal. Nvidia sucht also händeringend nach PR-Argumenten, wieso Privatanwender unbedingt KI brauchen. Ihr aktueller Entwurf: Videokonferenzen!1!! Ja, äh, nee, klar. Ich schäm mich ja ein bisschen dafür, wie wenig Substanz die sich aus dem Arsch gezogen gekriegt haben.</p><p>Ich würde ja aus Gerechtigkeitsgründen auch was von Golem verlinken, aber die haben sich hinter einer derartig nervigen Nerv-Cookiewall verbarrikadiert, das kann man niemandem zumuten.</p><p>Der Lacher ist ja auch, <i>wieso</i> Nvidia bei KI gelandet ist. Eigentlich waren Grafikkarten mal die große Hoffnung für Supercomputer und numerische Simulationen. Die hätten aber häufig gerne lieber doppelt-genaue Fließkommazahlen. Die hat Nvidia bei ihren Konsumenten-Karten absichtlich lobotomiert, damit die Leute gezwungen sind, ihnen für absolute Freudenhauspreise ihre "professional"-Karten abzukaufen. Viele haben das getan. Viele aber auch nicht. Und ein Massenmarkt ist das auch nicht.</p><p>Die andere Anwendung für parallele Arithmetik mit hohem Durchsatz neben numerischen Simulationen sind neuronale Netze. Oh ja, und Computergrafik. Aber aus dem Markt zieht sich Nvidia ja offenbar zusehends zurück. Jedenfalls war ihre letzte Generation von Grafikkarten für den Konsumentenmarkt so teuer wie ein paar Jahre vorher die "professional"-Karten für Simulationen. Die haben so krass an der Preisspirale gedreht, dass sich nur noch Superreiche überhaupt ihre Karten leisten können. Also in den Segmenten jetzt, wo man Nvidia-Karten kaufen würde, weil es keine billigere und schnellere AMD-Karte gibt.</p><p>Ich frage mich daher jedes Mal, wieso in Vergleichs-Grafiken sowas wie die Titan-Reihe überhaupt auftaucht.</p><p>Die Grafikkarten sind übrigens deshalb so teuer, weil ja irgendwer auch die Eskapaden im KI-Sektor bezahlen muss, und so Aktionen wie "wir kaufen mal eben ARM", und hey, wieso nicht die doofen Deppen aus dem Massenmarkt zahlen lassen, die KI gar nicht nutzen?</p><p>Oh warte, doch. Für ... *papierraschel* Videokonferenzen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Nachschlag zu Nvidia: Deren aktueller Ampere-Launch stellt sich wenig überraschend <a href="https://www.pcgameshardware.de/Geforce-RTX-3090-Grafikkarte-276729/News/RTX-3080-3090-kaum-verfuegbar-1359325/">als Paper Launch heraus</a>. Nur dass Nvidia so tut, als sei das doch lieferbar, während Intel nicht mal so tut, als gäbe es eine Desktop-Version in absehbarer Zeit. Dass ausgerechnet Intel mal in einem Vergleich wie die integerere Firma aussieht, das hätte ich mir auch nicht träumen lassen. Intel, wir erinnern uns, das waren die, die ihre Compiler (die übrigens richtig Geld kosten!) absichtlich lobotomiert haben, damit sie auf AMD-CPUs lahmen Code generieren. Intel, wir erinnern uns, waren die mit den ganzen spekulativen Bescheiß-Technologien zur Performance-Optimierung, die sich jetzt der Reihe nach als Sicherheitsproblem herausstellen. Intel, wir erinnern uns, waren die, die den Markt mit Werbe-Subventionen geflutet haben, aber nur, wenn die beworbene Produktlinie keine Mitglieder mit AMD-Prozessor hat. Und DIE sehen jetzt weniger schlecht aus als Nvidia. Das ist eine beachtliche Leistung auf Seiten von Nvidia.</p><p u=""><b>Update</b>: Das ist nicht die erste schwachsinnige Idee, mit der Nvidia Gamern KI überhelfen will. Es gibt auch schon Hochsampling mit KI und Bildverbesserung mit KI und bestimmt noch ein paar mehr Dinge. Die Zeiten, wo Nvidia performanterer Hardware gebaut hat, sind offenbar echt vorbei.</p><p u=""><b>Update</b>: Das war jetzt missverständlich ausgedrückt. Nur weil ich finde, dass Intel und AMD Nvidia aus dem Markt rausgepreist haben, heißt das nicht, dass sie da nichts mehr verkaufen. Das sind alles <s>Depp</s> ... edle Spender, die ihr Geld für die KI-Forschung verschenken! Also gut, eher nicht so für die Forschung nach KI-Durchbrüchen, eher die Forschung nach Bullshit-Begründungen, wieso ihr alle KI in euren Grafikkarten braucht. Aber hey, der Unterschied macht es ja offensichtlich nicht weniger unattraktiv für die Leute, die immer noch Nvidia Geld hinterherwerfen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1829e56</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1829e56</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 12:09:44 -0000</pubDate><title>Der EuGH hat sich heute zur Vorratsdatenspeicherung geäußert. Das Urteil...</title>
<description><![CDATA[ Der EuGH hat sich heute zur Vorratsdatenspeicherung geäußert. Das Urteil ist eine ziemliche Katastrophe. Es ist so ein <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/eugh-vorratsdatenspeicherung-103.html">"eigentlich alles verboten bis auf Ausnahmen"</a>-Urteil, und durch die Ausnahmen kannst du einmal einen Spähtrupp der Bundeswehr durchfahren.<p>Die Ausnahme ist: Ein EU-Staat fühlt sich ernsthaft bedroht. Also ... immer. Seit Jahren wurden wir mit Terror- und Gefährderrhetorik sturmreif geschossen. Jetzt haben wir die Auflösung, warum sie sich den Aufwand gemacht haben.</p><p>Aber aber Fefe, da gibt es doch Auflagen!!1! Ja, gibt es:</p><blockquote>Droht etwa ernsthaft und nachweisbar ein Terroranschlag, dürfen Kontakt- und Standortdaten gespeichert und eingesehen werden. Einschränkung: nur so lange wie unbedingt erforderlich und ein Richter muss den Grundrechtseingriff genehmigen. Auch IP-Adressen darf die Polizei von den Internetprovidern herausverlangen.</blockquote>Hinter den Nebelwörtern steckt ein Rezept für dauerhafte anlasslose Totalüberwachung. Die Beweise für drohende Terroranschläge waren bisher alle rückblickend lachhaft und nicht ernsthaft. "So lange wie unbedingt erforderlich" hat viel Interpretationsspielraum durch die Unterdrückungsbehörden, und warum sollten sie uns mitteilen, dass und wie lange sie es tun? Das macht doch nur Ärger, wenn die Bevölkerung dann klagen kann, und es gefährdet die "Ermittlungen"!1!!<p>Und hör mir auf mit dem Richtervorbehalt. Die Erfahrung zeigt: Der ist nicht das Papier wert, auf dem er steht. Bei Hausdurchsuchungen zeigt sich das schön. Da ist es für Richter eine Unterschrift, ein Ersuchen zu genehmigen, und vier Seiten Aufsatz um es abzuweisen. Plus, wenn sie es abweisen, und dann passiert was, dann sind sie schuld. Dreimal dürft ihr raten, wie viele Hausdurchsuchungen in der Praxis abgewiesen werden. Hint: Viele Finger braucht ihr nicht für die Rechnung.</p><p>Ich bin ziemlich entsetzt, ehrlich gesagt. Da hat der EuGH <i>einmal</i> etwas getan, das mir als Bürger gezeigt hat, dass die EU vielleicht doch unter dem Strich etwas positives sein kann, das Checks &amp; Balances einführt, das freidrehende Möchtegerndiktatoren vom Weißrusslanden abhalten kann. Und dann rollen sie es wieder zurück. Zum Kotzen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1829c8f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1829c8f</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 12:00:17 -0000</pubDate><title>Der Scheuer-Andi hat übrigens nicht nur die Maut verkackt. Seawatch...</title>
<description><![CDATA[ Der <a href="https://twitter.com/seawatchcrew/status/1311995646799474689">Scheuer-Andi hat übrigens nicht nur die Maut verkackt</a>. Seawatch hat gerade vor Gericht seine unilateralen Änderungen am Schiffssicherheitsgesetz kassiert, mit dem er Flüchtlingsretter wie die Sea-Watch am Auslaufen gehindert hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1829979</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1829979#2020-10-06 18:50:12.052681</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 11:48:55 -0000</pubDate><title>Sieht auf einem Pressefoto so aus, als hätten sie Trump...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/Hpy4evrmor/status/1313339070131695622">Sieht auf einem Pressefoto so aus, als hätten sie Trump einen <s>Halsschlagader-Zugang</s> Halsvenen-Zugang legen müssen</a>. Ist aber nur ein paar Pixel, ich seh da nicht viel.<p u=""><b>Update</b>: Es gibt wohl eine höher aufgelöste Version von den Bild, wo man angebtlich klarer sehen kann, dass es sich bloß um einen Schatten einer Hautfalte handelt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18545cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18545cf#2020-10-06 14:15:12.029882</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 20:41:53 -0000</pubDate><title>Die Programmierer, die bisher Dinge wegen "ist unrealistisch", "die Codebasis...</title>
<description><![CDATA[ Die Programmierer, die bisher Dinge wegen "ist unrealistisch", "die Codebasis ist zu groß", "das kriegen wir nie umgesetzt" und ähnlichen Ausreden liegen ließen, <a href="https://ai.facebook.com/blog/deep-learning-to-translate-between-programming-languages/">sind demnächst arbeitslos</a>. Facebook trainiert gerade eine KI auf Aufgaben wie "Code von COBOL nach Java übersetzen".<p>Und wenn KI damit den Fuß in der Tür hat, werden auf einen Schlag sehr viele Programmierer arbeitslos sein. Meine Vermutung ist: Das sind genau die Programmierer, die sich im Moment auf ihrer vermuteten Unersetzbarkeit ausruhen und schwierige Probleme gar nicht erst angehen, weil das in Arbeit ausarten könnte.</p><p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leute schreiben mir jetzt, dass sie das ausprobiert haben, und es sei absoluter Schrott und die drei Beispiele im README seien im Wesentlichen das volle Ausmaß der Leistungsfähigkeit dieses Systems. Glaube ich sofort. Ändert an meinen Ausführungen oben aber nichts. :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a185d8c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a185d8c4</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 12:56:58 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:In Deutschland versucht das CERT (Computer Emergency Response...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fm4.orf.at/stories/3007764/">Lacher des Tages</a>:<blockquote>In Deutschland versucht das CERT (Computer Emergency Response Team) gerade, die letzten immer noch ungesicherten Citrix-Maschinen postalisch zu kontaktieren.</blockquote>Digitalisierung im Jahre 2020! Fuck yeah!<p>Ich habe da übrigens wenig Mitleid. Ich sehe darin sowas wie die Selbstreinungskräfte des Marktes. Das ist notwendig, damit die Leute, die vorgebeugt haben, einen Vorteil daraus ziehen. Je doller das jetzt weh tut, desto höher hoffentlich der Lerneffekt unter den Überlebenden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1843176</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1843176</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 10:12:56 -0000</pubDate><title>Darauf warte ich ja seit Monaten: KPMG und EY bewerfen...</title>
<description><![CDATA[ Darauf warte ich ja seit Monaten: <a href="https://www.finance-magazin.de/banking-berater/wirtschaftspruefer/kpmg-wirft-ey-versaeumnisse-bei-wirecard-vor-2065461/">KPMG und EY bewerfen sich im Wirecard-Sumpf gegenseitig mit Bleigewichten</a>. Finde ich gut. Solange am Ende beide darin versinken, sind mir alle Methoden recht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18431fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18431fd</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 10:10:43 -0000</pubDate><title>Softwareproblem. Da kann man nichts machen. In Großbritannien sind angeblich...</title>
<description><![CDATA[ Softwareproblem. Da kann man nichts machen. <a href="https://www.dailymail.co.uk/news/article-8805697/Furious-blame-game-16-000-Covid-cases-missed-Excel-glitch.html">In Großbritannien sind angeblich 16k Covid-Fälle unter den Tisch gefallen</a>, weil (festhalten!) "der Excel-Spreadsheet voll war".<p>Ja gut, wenn wir SO viele Fälle haben, dann funktioniert unsere Infrastruktur halt nicht mehr. Das konnte niemand voraussehen, dass eine Pandemie viele Fälle haben würde.</p><p>Wie? Warum wir Excel nehmen anstatt anständigen Toolings? Nun, äh, *papierraschel* oh, schon SO SPÄT? Ich muss weg! *flitz*</p><p>(Vorsicht: Quelle ist Daily Mail)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1842f3e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1842f3e</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 10:05:20 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, nicht alles an Donald Trump ist...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, nicht alles an Donald Trump ist schlecht. Jetzt hat er sogar mal etwas sinnvolles, positives getan! <a href="https://www.morgenweb.de/mannheimer-morgen_artikel,-politik-antikoerper-fuer-trump-roche-arbeitet-an-medikament-mit-_arid,1697284.html">Er hat seinen Körper der Wissenschaft zur Verfügung gestellt</a>, zum Testen einer experimentellen Covid-Behandlung.<p>Gut, oder vielleicht hat er auch nicht richtig zugehört, als sie ihm die Risiken erklärt haben. Kann auch sein.</p><p>Aber, um mal einen inzwischen in Vergessenheit geratenen Altkanzler zu zitieren: Wichtig ist, was hinten rauskommt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a184f86f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a184f86f</guid><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 21:03:45 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Was gegen Corona hilft, hilft auch...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Was gegen Corona hilft, hilft auch gegen andere Krankheiten", heute: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/krankmeldungen-deutschland-101.html">Krankmeldungen sanken auf tiefsten Stand seit drei Jahren</a>.
]]></description></item></channel></rss>