<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 07 Dec 2021 14:20:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f51963a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f51963a#2021-12-07 15:20:02.970321</guid><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 14:20:02 -0000</pubDate><title>Zu den Impfzentren kamen jetzt genug Leserbriefe rein, dass man...</title>
<description><![CDATA[ Zu den Impfzentren kamen jetzt genug Leserbriefe rein, dass man "die Impfgegner buchen Termine und kommen dann nicht" als Legende abtun kann. Es gibt ausfallende Termine, aber das sind so Größenordnungemäßig um die 5%, also innerhalb der Erwartungshaltung für "kam was dazwischen".<p>Ungefähr die Hälfte der Einsender erzählt von "sofort Termin bekommen, alles flutscht super", die andere Hälfte erzählt von stundenlangen Wartezeiten draußen im Regen in der Kälte. Meherere Leser haben berichtet, dass Arztpraxen eher keine Termine haben als Impfzentren, also lieber dort probieren. Wenn man online keinen Termin kriegt, einfach später nochmal probieren, am besten außerhalb der üblichen Lastzeiten. Viele Leser sind auch einfach hingegangen und wurden dann geimpft, wenn auch teilweise nach stundenlangem Warten.</p><p>Das Volumen scheint im Moment hauptsächlich für Booster draufzugehen, es gibt kaum noch Erst- oder Zweitimpfungen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f51a731</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f51a731</guid><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 13:55:59 -0000</pubDate><title>Die Impf-Werbung des einen Homöopathie-Dealers hat in der Szene offenbar...</title>
<description><![CDATA[ Die Impf-Werbung des einen Homöopathie-Dealers hat in der Szene offenbar genug Staub aufgewirbelt, dass <a href="https://www.dzvhae.de/?mailpoet_router&amp;endpoint=view_in_browser&amp;action=view&amp;data=Wzg3MSwiZjQ5MDZhMzJmZGE5Iiw5OTIsIjVpYTV0cG9ocnVvMGs0d3drOHNzNGdnazBzb2M4NHNvIiw4NzAsMF0">jetzt dieser wunderbare Newsletter verteilt wird</a>. Das Ding ist ein einziges Money Quote. Beispiel:<blockquote>In Deutschland ist zu befürchten, dass eine neue, jüngere und wissenschaftsgläubige Politikergeneration nicht davor zurückschrecken könnte, die Verankerung der „Besonderen Therapierichtungen“ im SGB V in Frage zu stellen mit den altbekannten „Argumenten“, dass durch Homöopathie et al den Patienten „wirksame Therapien vorenthalten“ werden, die darüber hinaus auch noch „das Geld der Solidargemeinschaft kosten“.</blockquote>Das wäre ja furchtbar!!1! Wissenschaftsgläubige Politiker? Oh Mein Gott! Wo kämen wir da hin!<p>Was kommt als nächstes? Evidenzbasierte Politik?!?</p><p>Aber gut, das Kind ist im Brunnen. Die Schäfchen sind verunsichert. Jetzt müssen wir irgendwie wegerklären, wieso die DHU diese schädliche Kampagne gefahren hat. Achtung, stabil hinsetzen!</p><blockquote>Soweit wir wissen, hat sich die DHU von Anfang an für eine Impfung ihrer Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter eingesetzt, lässt sich derzeit krisenstrategisch beraten und sieht die Kampagne in allererster Linie als Möglichkeit eines Befreiungsschlages, der den gesamten Sektor der „Besonderen Therapierichtungen“ und dabei in erster Linie die Homöopathie schützen und aus der Schusslinie unserer politischen und medialen Gegner nehmen soll.</blockquote>Jaja, so ist das! Die haben nicht geimpft, damit ihre Mitarbeiter die Pandemie überleben! Nein, nein! Die haben geimpft, damit man nicht so deutlich sieht, was für ein unwissenschaftlicher Quacksalberscheiß diese Homöopathie ist.<blockquote> Adressiert ist die Aktion in erster Linie an die politischen Entscheider, die sich in Berlin derzeit neuformieren. Die DHU ist sich dabei sehr bewusst, dass die Kampagne unter Umständen auch von Teilen ihrer eigenen Apothekenkundschaft kritisch bis ablehnend aufgenommen werden könnte. Hervorgehoben wurde aber die Überzeugung, dass Nichts-tun ein noch größeres Risiko wäre.</blockquote>Das finde ich den zentralen Punkt in dieser ganzen Nummer. Treiber der Homöopathie sind Apotheken, die unbedarften Kunden Globuli unterjubeln.<p>Ich wäre ja dafür, solche Apotheken einfach direkt zu schließen. Denn sowas wie ein Unrechtsbewusstsein gibt es da nicht. Seht selbst:</p><blockquote>Eine weitere Möglichkeit wäre, sich offensiv dazu zu bekennen, dass wir mit unseren homöopathischen Möglichkeiten sehr wohl Corona-Patientinnen und Patienten erfolgreich behandeln können.</blockquote>Wieso dürfen diese Leute noch frei rumlaufen? Kann mir das mal jemand erklären? Wieso ist das nicht einfach ein Fall von unterlassener Hilfeleistung und <a href="https://dejure.org/gesetze/StGB/323c.html">ab in den Knast</a>?<p>Wartet, geht noch weiter.</p><blockquote>Dazu müssten wir in der derzeitigen aufgeheizten Gesamtstimmung nicht nur „anekdotisch“ auf unsere eigenen Praxispatienten und deren Testimonials verweisen können. Um Gehör und Respekt für unsere Arbeit zu finden, müssten wir auch auf wissenschaftlich aufgearbeitete Fallsammlungen verweisen können, aus denen die Relevanz unserer Methode zweifelsfrei hervorgeht.</blockquote>Ja Scheiße, Bernd! Die gibt es nicht! Was machen wir denn da?<blockquote>Solche Sammlungen gibt es vereinzelt, auch die WissHom hatte sich mit einem strukturierten Fragebogen daran beteiligt und das Ergebnis jüngst auch in der AHZ veröffentlicht; vielleicht erinnern Sie sich noch daran, dass hinsichtlich Fallzahlen und eindeutigen Ergebnissen noch „reichlich Luft nach oben“ war?</blockquote>Haha, Luft nach oben, hahaha!<p>Ja gut, bei aller Abscheu und Verachtung gegenüber Homöopathen, immerhin haben sie sich noch nicht gegen das Impfen an sich gestellt, oder? Warum eigentlich nicht?</p><blockquote>Wäre es eine Lösung, sich als ärztlicher Berufsverband gegen die Impfkampagne auszusprechen? Hat sich nicht Hahnemann selbst wesentlich differenzierter zu diesem Thema bereits zu seiner Zeit geäußert? Vermutlich wäre es politischer Selbstmord, dies zu tun.</blockquote>OK. Dann lieber weiterlügen. Klar. Leuchtet ein.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f519acf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f519acf</guid><pubDate>Tue, 07 Dec 2021 12:56:49 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief, (nicht nur) zur Impfsituation in Berlin:Ich wollte...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief, (nicht nur) zur Impfsituation in Berlin:<blockquote>Ich wollte mir am 22.11. eine Booster-Impfung verschaffen; mitten am Tag, Gleitzeit und Homeoffice machts möglich. Das Ergebnis war:<p>(1) Impfzentrum im Ringcenter 2 an der Frankfurter Allee: Keine wirkliche Schlange, aber es standen jede Menge unzufriedener Leute herum: Weil der Impfstoff ausgegangen war, und sie für nichts gekommen waren.</p><p>(2) Impfzentrum in den Schönhauser Allee Arcaden: Eine monströs lange Warteschlange, in der hinter mir ein Rentner stand, der auf "die Jugend" (also auch mich (45)) schimpfte, dass die "noch gar nicht dran" wären. Vor mir stand eine Reklametafel, in der ein Werbespot in Dauerschleife lief, dass man sich boostern lassen soll. Als ich nach über einer Stunde endlich dran war, schickte man mich wieder weg, weil meine Zweitimpfung noch nicht fünf Monate zurücklag. Es
fehlten acht Tage.</p><p>(3) Impfzentrum im Rathaus-Center in Pankow: Die Schlange war länger als in der Schönhauser, und ich verhörte einen Security-Typen so lange, bis er herausbrachte, dass ich nicht geimpft werden könne, wegen der besagten acht Tage.</p><p>Ich hatte davor versucht, Termine in den durch den Senat betriebenen Impfzentren in Tegel und an der Messe über doctolib zu bekommen: No way. Tegel hatte gar keine Termine, und Messe erst wieder ab dem 22. Januar.</p><p>Als kurz darauf ein neues Impfzentrum im Ring-Center 1 eröffnet wurde, fuhr ich zufällig mit der S-Bahn daran vorbei, und konnte weder den Anfang noch das Ende der Schlange sehen, die sich draußen ums Gebäude wand.</p><p>(Jetzt ist das passiert, was mir und anderen auch schon bei der Erst- und Zweitimpfung einen Haufen Huddelei erspart hatte: Die Firma kümmert sich (wir sind selber Medizintechnik), und hat über einen ... ähm ... "befreundeten" Dienstleister Termine besorgt, am 15.12., ohne jeden Stress für die zu Impfenden.)</p><p>Mein Fazit lautet:</p><p>(1) Eine Menge Leute wollen sich impfen lassen. Sie sind bereit, dafür unter Tag stundenlang anzustehen.</p><p>(2) Die Kapazitäten reichen offensichtlich nicht aus, um das auf eine Weise zu bewältigen, die einer westlichen Industrienation würdig wäre.</p><p>(3) Wenn man jemanden kennt, und womöglich gar bereits in geschäftlicher Beziehung zu ihm steht, kann man Impftermine (vermutlich) einfach kaufen.</p><p>Not-so-fun-fact: Auch als doppelt Geimpfter und mit einem tagesaktuellen negativen Test darf ich das Pflegeheim nicht mehr betreten, in dem gerade ein naher Angehöriger von mir stirbt. Ich darf ihn nicht mehr besuchen, obwohl ich wirklich alles getan habe, wozu man mich im Rahmen der ganzen Wellenbrecherei aufgefordert hat.</p><p>Ich kenne promovierte Naturwissenschaftler, die sich vor einem Jahr noch brav allen Anordnungen unterwarfen, die wirklich gesetzestreue Bürger sind, und angesichts der neuerlichen Kontaktbeschränkungen nun aber beschlossen haben, dass sie sich eigentlich doch nicht von der Regierung vorschreiben lassen wollen, wie und mit wem sie ihr Weihnachtsfest verbringen.</p><p>Dass notorische Impfgegner, Querulanten und andere unangepaßte Subjekte die Maßnahmen ablehnen, ist nichts neues. Neu ist nach meiner Erfahrung aber, daß dies auch zunehmend auf Leute zutrifft, die bisher eine zuverlässige Stütze des bürgerlichen Staates waren.</p></blockquote>Danke, Jens Spahn!<p>Ich finde das nicht verwunderlich, dass sich jetzt so viele boostern lassen wollen. Wenn du Geschichten hörst, dass jemand seinen Hirntumor nicht operiert kriegt, weil die Betten voll sind, dann ändert das den Blick auf die Lage. Risiko ist Eintrittswahrscheinlichkeit mal Schaden, und wenn du davon ausgehen musst, dass kein Bett mehr frei ist, wenn du krank wirst, dann geht halt der Schadensteil der Gleichung hoch.</p><p>Der Leserbrief lässt ein bisschen ein schlechtes Gewissen durchscheinen, dass die Firma da was organisiert hat, aber da möchte ich mal darauf hinweisen, dass das explizit so gewollt war, dass Betriebsärzte von Firmen impfen dürfen, können und sollen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f509cd7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f509cd7</guid><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 18:52:57 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Frage, wieso sich die Sachsen alle nicht impfen...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Frage, wieso sich die Sachsen alle nicht impfen lassen:<blockquote>ob das mit den blockierten Terminen von IMpfgegnern stimmt weiß ich leider nicht. Aber ohne Terminvereinbarung wird es noch schlimmer.<p>Komme aus Sachsen, wo sich ja angeblich niemand impfen lassen will. Das Impfzentrum hat 10 bis 18 Uhr auf, täglich. Der Landkreis ruft zum impfen auf.</p><p>Ich wollte mich an einem Vormittag boostern lassen. Durfte wieder fahren. Die letzten Termine waren kurz vor 9 weg, und das wäre heute spät gewesen, sagte man mir.</p><p>Ich kann meine Wut garnicht beschreiben. Ich soll mich boostern lassen und einen Engpass gäbe es nicht. WTF. Die Politik in Sachsen ist auf allen Seiten soweit von der Realitäten entfernt, da kommt nichtmal Bayern ran.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f50964d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f50964d</guid><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 18:29:39 -0000</pubDate><title>Heute ist wieder so ein Tag voll mit "Alles Anzünden"-Meldungen....</title>
<description><![CDATA[ Heute ist wieder so ein Tag voll mit "Alles Anzünden"-Meldungen. Hier sind zwei frische:<p><a href="https://www.heise.de/news/DSGVO-Irische-Aufsicht-wollte-Facebooks-Opt-in-Trick-EU-weit-durchdruecken-6287531.html">Der irische "Datenschutzbeauftragte" (harr harr) wollte gerne Facebooks "Opt-in im AGB-Kleingedruckten"-Bullshit EU-weit legalisieren</a>. Die tun nicht mal so, als seien sie was anderes als eine ausgegliederte Interessenvertretung von Facebook!</p><p><a href="https://www.heise.de/news/Urteil-Widerrufsrecht-gilt-auch-bei-vorab-bestellten-Videospielen-6287630.html">Nintendo fand, das 14-tägige Rücktrittsrecht im Fernabsatzgesetz gelte nicht für Pre-Load-Spiele</a>. Da die Spiele inzwischen alle Multi-Gigabyte-Monster sind, kaufen viele Hardcore-Fans die Spiele vor dem offiziellen Release-Datum und kriegen dann schon mal die Spieldaten übers Wochenende vor dem Release auf die Platte geladen, können aber noch nicht spielen. Nintendo hat jetzt ernsthaft argumentiert, damit fielen diese Spiele unter die verderbliche-Güter-Klausel.</p><p>Noch krasser: Damit sind sie vor dem LG Frankfurt durchgekommen. Nein, wirklich! Wat?! Erst das OLG hat sie zurückgepfiffen. Dafür umso heftiger, der Rückpfiff:</p><blockquote>Die Richter hatten Nintendo schon in der mündlichen Verhandlung nach Erörterung der Rechtslage nahegelegt, den Unterlassungsanspruch des vzbv als berechtigt anzuerkennen.</blockquote>LOL
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f50913c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f50913c#2021-12-06 20:00:03.135352</guid><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 18:09:38 -0000</pubDate><title>Möglicherweise hilfreicher Leserbrief für Leute, die sich gerne boostern lassen...</title>
<description><![CDATA[ Möglicherweise hilfreicher Leserbrief für Leute, die sich gerne boostern lassen würden, aber keinen Impftermin gekriegt haben:<blockquote>Das was mir heut als absolute Verschwörungstheorie über den Weg gelaufen ist es definitiv wert geteilt zu werden, auch wenn die Quelle aktuell nur Hörensagen (aka eine Grünen-Politikerin) ist.<p>Ich hab die Tage versucht einen Termin für eine Booster-Impfung in München zu machen.</p><p>Laut Web-Interface sind bis inklusive März alle Termine vergeben - wenn man Glück hat gibt es im Umland was, so ab ca. 1h Fahrzeit ÖPNV.</p><p>Ich bin außerdem in diversen Telegram Gruppen, wo Leute sich organisieren um Impfungen möglichst effizient zu verteilen, z.B. falls ein Patient absagt und eine Dosis übrig ist, dass die dann nicht weggeworfen werden muss, sondern eventuell jemand anders die bekommen kann.</p><p>In einer dieser Gruppen schreibt heute eine Politikerin (die mir persönlich bekannt ist), dass sie in einem der Impfzentren einfach mal auf gut Glück ohne Termin vorbeigegangen ist. Vor Ort war sie sofort dran und außer ihr wohl eher gähnende Leere. Auf Nachfrage warum dann Online keine Termine frei sind, sagten das Personal vor Ort, dass alle Termine aktuell von Impfgegnern blockiert werden, die wohl im großen Stil buchen und dann nicht erscheinen.</p><p>Die Zivilisationsdecke ist dünn….</p></blockquote>Kann da jemand inhaltlich was zu sagen?<p>Ich habe jetzt auch schon mehrfach gehört, dass man bei spezifischen Impfzentren einfach hingehen kann und dran kommt. Aber dass da sonst gähnende Leere war, das hab ich noch nicht gehört. Weiß jemand genaueres?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schreibt, dass <a href="https://www.rnz.co.nz/news/national/454007/anti-vaxxers-making-fake-vaccination-bookings">das in Neuseeland auch eine Strategie der Anti-Vaxxer war</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leser schreibt:</p><blockquote><p u="">Bekannte arbeiten im Impfstützpunkt Freiburg i. Br. und berichten von gleichmäßig guter Auslastung. Aber auch von der Strategie, Impftermine zu blockieren, habe ich bereits aus zweiter Hand gehört. :(</p></blockquote><p u="">OK, also so kommen wir glaube ich nicht weiter. Wir brauchen mal Informationen von jemandem aus einem Impfcenter, wie hoch der Prozentsatz der angemeldeten Impftermine ist, zu denen der Anmelder nicht erscheint.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f509081</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f509081#2021-12-07 15:05:02.539554</guid><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 18:03:11 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Der Lauterbach wird Gesundheitsminister?Endlich kehrt...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Der Lauterbach wird Gesundheitsminister?<p>Endlich kehrt evidenzbasiertes Expertentum in den Bundestag ein!!1!</p><p>Könnte man denken, bis man <a href="https://gewerkschaftsforum.de/karl-lauterbach-trotz-lipobay-skandal-berater-der-deutschen-regierung-skandale-und-fehlverhalten/">mal ein bisschen in seiner Vergangenheit herumguckt</a>.</p><p>Ich bin gerade echt am kopfkratzen, ob ich lieber einen Homöospaten von den Grünen als Gesundheitsminister gehabt hätte. Der kann zwar auch nichts, aber das weiß dann wenigstens der durchschnittliche Beobachter von vorne herein.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=gvLcm9W7zMY">Der Lauterbach hat sich nicht nur Freunde gemacht</a> in seiner Laufbahn als "Gesundheitspolitiker".</p><p u=""><b>Update</b>: OK, erfreuliche Ausbeute: Viele von euch haben gemerkt, dass die Quelle hinter gewerkschaftsforum eine rechtsaußen-Schwurblerseite in Österreich ist. Viel weniger haben gemerkt, dass die Vorwürfe eigentlich alle bloß unsubstanziiertes Geraune sind. Das ist der viel wichtigere Teil!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f508cdc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f508cdc#2021-12-06 18:50:03.016099</guid><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 17:44:34 -0000</pubDate><title>Schlechte Nachrichten, Kameraden! Major Jansen, Oberbefehlshaber der SHAEF-Besatzungstruppen, wurde von...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Nachrichten, Kameraden! <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_91224628/reichsbuerger-und-qanon-falscher-major-nach-hunderten-todesurteilen-verhaftet.html">Major Jansen, Oberbefehlshaber der SHAEF-Besatzungstruppen, wurde von Systemhuren der BRD GmbH festgenommen</a>!1!!<p>In einer feigen Dolchstoßaktion im Schutz der Dunkelheit haben sie ihm die Tür eingerammt!</p><p>Ich weiß ja nicht, wie euch das bei solchen Meldungen geht, aber mir wird das LARPen langsam zu realistisch. <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/deutschland/id_91252740/shaef-glaeubige-mit-vollem-tempo-in-die-ausweglosigkeit-.html">Diverse Passanten hatten schon Probleme, Cosplay und Realität zu unterscheiden</a>.</p><p>Aber wie das so ist, das Leben als Covidiot. Da greifst du nach jedem Strohhalm, um nicht zugeben zu müssen, auf was für einen Scheiß du reingefallen bist. Das wäre zu peinlich. (Danke, Johannes)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f533cda</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f533cda#2021-12-06 16:25:02.801936</guid><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 12:03:16 -0000</pubDate><title>Old and busted: Die Bayern sind doof, stimmen gegen Stromtrassen.New...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Die Bayern sind doof, stimmen gegen Stromtrassen.<p>New hotness: <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/schleswig-holstein/Buergerentscheid-Aus-fuer-Photovoltaikanlage-in-Pronstorf,photovoltaik144.html">Die Schleswig-Holsteiner sind doof, stimmen gegen Solarparks</a>. Nicht auf ihrer Fläche, nein, nein. Auf dem Grundstück von jemand anderem. Da fanden die Bürger, ihnen stünde ein Veto zu.</p><p>Über sowas könnte ich mich ja endlich aufregen. Auch wenn der Staat Leuten reinredet, ob sie bauliche Veränderungen an ihrem eigenen Haus auf ihrem eigenen Grundstück durchführen dürfen. Wat!?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.abendblatt.de/region/norderstedt/article231903079/Beim-Windpark-wurden-wir-ueber-den-Tisch-gezogen.html">Hier gibt es einen sachdienlichen Hinweis für das Abstimmverhalten der Pronstorfer</a>. (Danke, Lukas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f533bb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f533bb7#2021-12-06 13:55:02.451222</guid><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 12:00:41 -0000</pubDate><title>An mir kam gerade eine tolle Schwurbler-Argumentation vorbei.Die Geimpften in...</title>
<description><![CDATA[ An mir kam gerade eine tolle Schwurbler-Argumentation vorbei.<p>Die Geimpften in den Krankenhäusern, die sind da gar nicht wegen Covid, sondern das sind alles Impfschäden!</p><p>Besonders toll finde ich die mitschwingende Annahme, das könne gar kein Covid sein, denn die sind ja geimpft, und die Impfung wirkt ja.</p><p>LOL!</p><p u=""><b>Update</b>: Stellt sich raus: <a href="https://www.derstandard.at/story/2000131688703/parteien-empoert-ueber-falschen-impfschaden-sager-von-fpoe-abgeordneter-belakowitsch">Das war eine FPÖ-Abgeordnete</a>. Punchline: Die ist <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Dagmar_Belakowitsch">studierte Humanmedizinerin</a> (hat allerdings nie eine Approbation erlangt).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f53375b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f53375b#2021-12-06 18:55:02.505844</guid><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 11:44:05 -0000</pubDate><title>Ah, geht schon los mit der inhaltsfreien Virtue Signaling-Politik der...</title>
<description><![CDATA[ Ah, geht schon los mit der inhaltsfreien Virtue Signaling-Politik der Grünen. <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/kuenftige-familienministerin-ampel-regierung-sollte-einheitlich-gendern-li.198936">Top-Priorität der neuen Familienministerin sind gegenderte Gesetzestexte</a>. Nicht Kita-Plätze, nicht Kindergeld, nicht Schulbildung, nicht Essen für Hungernde. Gendern.<p>Genau wie prognostiziert! Na? Fühlt ihr euch noch gut mit eurer Stimme für die?</p><p>Bestimmt, denn die Grünen wählen im Vergleich die Reichen. Die keines der gerade angesprochenen Probleme haben. Weil sie in guten Bezirken wohnen. Die Grünen sind die Öko-CDU.</p><blockquote>Auch die designierte Außenministerin, , hatte sich im Wahlkampf für Gender-Sprache in Gesetzestexten ausgesprochen.</blockquote>Die hat ja auch sonst nichts im Köcher. Mit irgendwas musste die ja schießen.<p u=""><b>Update</b>: OK, wir brauchen doch noch mehr Medienkompetenztraining. Nachdem ihr neulich alle so schön auf den Link geklickt habt, hab ich jetzt eine Indirektion dazwischen gehabt, bei der man hinter dem Link <a href="https://www.rnd.de/politik/designierte-familienministerin-anne-spiegel-einmal-feministin-immer-feministin-T34PSA45YZC63LELXJ2AC553KU.html">nochmal einem Link folgen muss</a>, um zu gucken, ob die Zusammenfassung korrekt war. War sie nicht.</p><blockquote><p u="">Was werden Ihre ersten drei wichtigsten Projekte als Familienministerin?</p><p u="">Das wichtigste ist die Einführung der Kindergrundsicherung. [...] mein zweites Vorhaben: Der Sofortzuschlag für Kinder und Familien mit geringem Einkommen [...] Das dritte Projekt ist der Gleichstellungscheck für Gesetze.</p></blockquote><p u="">Nix mit Top-Priorität Gendern also. Das erwähnt sie erst viel weiter hinten, auf explizite Nachfrage.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f533604</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f533604</guid><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 11:41:14 -0000</pubDate><title>Sorry für den Link ins Focus-Klo aber wir haben da...</title>
<description><![CDATA[ Sorry für <a href="https://www.focus.de/kultur/kino_tv/focus-fernsehclub/tv-kolumne-anne-will-moechtegern-gesundheitsminister-lauterbach-staat-darf-keine-ruecksicht-auf-querdenker-nehmen_id_24490258.html">den Link ins Focus-Klo</a> aber wir haben da gerade einen schönen Beleg für die Reihe "nur Nixon konnte nach China gehen". Nur die SPD konnte den Sozialstaat zerstören. Nur die CDU konnte den Atomausstieg erklären. Und nur Söder kann endlich den Mythos von den besonders gut ausgebildeten, schlauen und wissenschaftsaffinen Bayern aufräumen.<p>Söder ist zu Gast in einer Anne-Will-Sendung. Will liest vor.</p><blockquote>Bayern habe durch die Pandemie die vierthöchste Sterbequote in Deutschland, die fünfhöchste Inzidenz, nur 67,2 Prozent Geimpfte – Platz elf von 16 Bundesländern.<p>Und Will fragt nach: "Welchen Anteil haben Sie daran?" Das bringt den bayerischen Ministerpräsidenten und oft geübten Meister der politischen Attacke deutlich in die Defensive. Söder erzählt, dass die Hälfte der Heilpraktiker Deutschlands in Bayern arbeite. Und erzählt die Anekdote, dass vor der Impfpflicht gegen Pocken in Bayern mancher geglaubt habe, dass durch den von Kuhpocken gewonnen Impfstoff den Geimpften Kuh-Ohren wachsen könnten.</p></blockquote>Danke, Herr Söder. Außerhalb Bayerns hat man das natürlich schon immer geahnt, aber niemand konnte das so schön ein für alle Mal zu den Akten legen wie Sie hier. (Danke, Andreas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f533594</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f533594#2021-12-06 12:40:02.543763</guid><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 11:34:34 -0000</pubDate><title>Neulich gab es doch diesen Ransomware-Vorfall bei Kisters. Die mit...</title>
<description><![CDATA[ Neulich gab es doch diesen <a href="/?ts=9f68edd7">Ransomware-Vorfall bei Kisters</a>. Die mit <a href="/?ts=9f6946ec">dem Ringelpiez-Zertifikat vom BSI</a>.<p>Hey, die haben doch jetzt sicher ihre Lektion gelernt, oder? Die machen doch bestimmt ab jetzt alles richtig? Weg mit Exchange, Windows, Office und Active Directory? <a href="https://www.kisters.de/">Gucken wir doch mal</a>!</p><blockquote>03.12.2021<br/>Im Rahmen des Neuaufbaus der KISTERS Infrastruktur haben wir unsere E-Mail-Server (MS-Exchange)</blockquote>Ja? Jaa? Jaaaaa??  Exzellenter Anfang!<blockquote>in die Microsoft Azure Cloud ausgelagert.</blockquote>NEEEIIIINNNNNN!!!<blockquote>Ausschlaggebend dafür war einerseits unser Ziel, schnellstmöglich wieder per E-Mail erreichbar zu sein, und andererseits eine technische Entkopplung der E-Mail-Server von unserer internen Infrastruktur. Damit berücksichtigen wir gleichzeitig auch die aktuell von BSI und BKA festgestellte besondere Bedrohungslage.</blockquote>Boah was für ein Bullshit-Bingo. Unfassbar.<p>Denkt euch hier mal bitte <a href="https://knowyourmeme.com/memes/you-were-the-chosen-one">ein Obi-Wan-Mem hin</a>. Nein, nicht <i>von mir</i> ausgesucht. Vom BSI und ihren Kunden.</p><p>Mir gehen ja langsam die Gründe aus, die Verschwörungstheorie nicht zu glauben, dass Microsoft absichtlich die selber gehosteten Produkte sicherheitstechnisch vor die Wand fährt, dmait alle in ihre Cloud migrieren. (Danke, Matthias)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5334c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5334c3#2021-12-06 14:45:02.324556</guid><pubDate>Mon, 06 Dec 2021 11:29:33 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Impfung macht unfruchtbar?Laut Studie gab...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? <a href="https://www.n-tv.de/wissen/Boostern-Impfungen-auch-das-Sperma-article22979319.html">Impfung macht unfruchtbar</a>?<blockquote>Laut Studie gab es keinen Unterschied in der Spermienqualität. Bis auf ein entscheidendes Detail: Bei den acht Teilnehmern, die vor der Impfung auffallend wenig Spermien hatten, hat sich die Spermienzahl dem Forscherteam zufolge signifikant erhöht.</blockquote>Ach. Ach was.<p>Na da bin ich ja mal gespannt, wie die Covidioten jetzt plötzlich wissenschaftliche Standards für sich entdecken und an dieser Studie herumverhandeln werden. Kann ja nur gut für uns alle sein, wenn die an zulässige Studien jetzt Standards anlegen. (Danke, Karl-Heinz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f53f268</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f53f268</guid><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 21:44:22 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Vor ein paar Wochen hat sich ein Arbeitskollege temporär verabschiedet:...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Vor ein paar Wochen hat sich ein Arbeitskollege temporär verabschiedet: Sein Hirntumor wird operiert, und danach ein paar Wochen Reha. Vor zwei Wochen seh' ich ihn in der Firma arbeiten und frag', ob denn alles schon vorbei und gut gelaufen sei. Ne, sagt er, seine OP wurde schon zweimal verschoben. So langsam drückt's im Kopf, meinte er... :'(</blockquote>Kommt, liebe Querdenker, erzählt mir mehr, wie eure Grundrechte mit Füßen getreten werden!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f53e647</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f53e647</guid><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 20:52:41 -0000</pubDate><title>Der Cryptocurrencyscam-Einzelfallbeauftragte bitte zu Bitmart, zu Bitmart bitte.We have identified...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/sheldonbitmart/status/1467316252855226368">Der Cryptocurrencyscam-Einzelfallbeauftragte bitte zu Bitmart, zu Bitmart bitte</a>.<blockquote lang="en">We have identified a large-scale security breach related to one of our ETH hot wallets and one of our BSC hot wallets. At this moment we are still concluding the possible methods used. The hackers were able to withdraw assets of the value of approximately USD 150 millions.</blockquote>Diese fiesen Hacker immer!1!!<p>Auf der anderen Seite gut, dass die Leute uns die Nummer mit den Hackern immer einfach glauben. Keiner merkt, dass die ganze Chose bloß ein fetter Nigeria-Scam ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f53dd8e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f53dd8e#2021-12-05 21:50:02.127671</guid><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 20:13:04 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Wir leben in Baden-Württemberg. Eine ehemalige Kollegin meiner Frau wurde...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Wir leben in Baden-Württemberg. Eine ehemalige Kollegin meiner Frau wurde vor einigen Monaten zum ersten Mal Mutter. Vier Wochen später hat sie die Diagnose Bauchspeicheldrüsenkrebs bekommen. Jetzt bekommt sie keinen Termin, weil die Intensivstationen voll sind. Auch das ist eine Form Triage.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f53dcc5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f53dcc5</guid><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 20:07:55 -0000</pubDate><title>Liebe Hörer, es gibt endlich eine neue Folge von Alternativlos....</title>
<description><![CDATA[ Liebe Hörer, <a href="https://alternativlos.org/49/">es gibt endlich eine neue Folge von Alternativlos</a>. Der erste Teil handelt von der Rolle des Staates in der Gesellschaft, natürlich insbesondere durch die Linse einer laufenden Pandemie. Im zweiten Teil geht es um Statistik und Studien und kognitive und andere Effekte, die uns beim Interpretieren fehlleiten können.<p>Die Sendung ist 2:36:00 lang.</p><p>Die schlechte Nachricht: Um in Zeiten der vierten Welle mit gutem Vorbild voranzugehen, habe ich das in letzter Minute von "wir nehmen im Studio auf" zurück zu "wir nehmen das über das Internet auf" gerissen, obwohl wir natürlich alle geimpft sind und Masken tragen und Abstand halten. Darunter hat die Audioqualität deutlich gelitten. Der arme Frank hat sich tagelang den Arsch aufgerissen, um aus den Rohdaten eine halbwegs hörbare Version zu schneiden.</p><p>Ich möchte mich hiermit bei euch und vor allem bei Frank für die Mehrarbeit und den Qualitätsverlust entschuldigen.</p><p>Ihr glaube ja gar nicht, wie inständig ich hoffe, dass das endlich die letzte Pandemie-Sendung war.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f557c0b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f557c0b</guid><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 19:09:09 -0000</pubDate><title>Hey, habt ihr das auch gehört? Von dieser Weihnachtsfeier in...</title>
<description><![CDATA[ Hey, habt ihr das auch gehört? Von dieser Weihnachtsfeier in Norwegen? Wo <a href="https://www.nytimes.com/2021/12/03/world/omicron-norway-christmas-party.html">sich 60 von 120 mit Covid angesteckt haben</a>?<p>Keine Sorge. Stimmt gar nicht. Waren nicht 60 von 120. Waren <a href="https://www.expressen.se/nyheter/sa-blev-julbordet-ett-superspridarevent-/?_x_tr_sl=no">über 100 von 120, davon 12 mit der Omikron-Variante</a>.</p><blockquote lang="en">A spokesman for the company, Scatec, said that only vaccinated staff had been admitted to the party, and everyone had tested negative for the coronavirus before the event.</blockquote>Die Impfung verhindert eben keine Ansteckung sondern nur schwere Verläufe.<p>Das ist der Grund, wieso die jetzt wieder die Restaurants zumachen, liebe Leser.</p><p>Ich hoffe mal, dass die Impfung da bei den Feiernden wirkt und keiner von denen ins Krankenhaus muss. Ich werte das als gutes Zeichen, dass sie das durch PCR-Tests festgestellt haben, nicht durch Symptome bei den Infizierten.</p><p>Wenn alle geboostert haben, wirkt die Impfung hoffentlich auch wieder stärker gegen die Ansteckung.</p><p>Diese Nummer zeigt auch, wie sinnlos Testen ist, wenn man es nur bei Ungeimpften macht. Geimpfte können auch anstecken. Dass die im Moment nicht genau so rigide getestet werden, ist eine rein politische Entscheidung. Man wollte, dass die Leute einen spürbaren Vorteil haben, wenn sie sich impfen lassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f557a6d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f557a6d</guid><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 19:00:03 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu vollen Kliniken:Ich bin zur Zeit ab...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu vollen Kliniken:<blockquote>Ich bin zur Zeit ab und zu in einer Rehaklinik unterwegs (Bayrische Grossstadt). Im letzten Monat merkt man das Volllaufen der Kliniken auch da - praktisch keine Huefte/Knie-Patienten mehr, fast nurnoch Bandscheibenvorfaelle (und da sind's die Marke "manchmal geht Liegen wenn ich unter Opiaten steh"). Alles andere wird auf naechstes Fruehjahr verschoben.<p>Unter der Hand wird schond davon ausgegangen, dass sie Therapeuten in Kurzarbeit schicken muessen, weil ihnen ab Dezember die Patienten ausgehen.</p><p>Klingt jetzt nicht so wild, aber wer weis wie es Leuten mit kaputtem Knie oder nem mittleren Bandscheibenvorfall geht - bedeutet halt dass sich die Leute die naechsten 3-5 Monate mit Schmerzmitteln der eher staerkeren Sorte zudroehnen muessen, um irgendwie den Tag zu ueberstehen - und sich an den Nebenwirkungen davon erfreuen. Und waehrend der Zeit degeneriert der Bewegungsapparat, den du danach mit viel viel Arbeit und Zeit wieder korrigieren und trainieren musst.</p><p>Tolle Wurst. Ganz tolle Wurst liebe Impfgegner.</p></blockquote>Kommt, liebe Ungeimpften. Erzählt uns mehr über eure Grundrechte, die verletzt werden!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f556da9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f556da9</guid><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 18:03:35 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Impfnebenwirkungen:Bei meinem Bekannten musste die Frau operiert werden....</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Impfnebenwirkungen:<blockquote>Bei meinem Bekannten musste die Frau operiert werden. Sie hatte auch schon den Termin bei einer Spezialklinik aber dort waren in der Zwischenzeit die Betten mit COVID-Patienten belegt und so mussten sie
sich nach einer anderen Klinik umsehen. Die haben sie auch gluecklicherweise gefunden aber bei der Op gab es Komplikationen und die Frau ist leider gestorben. Frag nicht, wie es den beiden kleinen Kindern jetzt vor Weihnachten geht.<p>Versteh mich nicht falsch: Corona ist nicht schuld am Tod der Frau und selbstverstaendlich haette das auch in der Spezialklinik passieren koennen. Aber durch die Covidioten wurde das Risiko unnoetig erhoeht. Wenn Pappnasen ihre Statistiken mit moeglichen Impfnebenwirkungen aufstellen, dann haette ich gerne auch eine Statistik mit den Nebenwirkungen durch unzureichende Impfquote. Und wehe die kommen mir mit fehlendem direktem kausalen Zusammenhang... der ist bei Impfnebenwirkungen doch auch nur statistisch nachzuweisen.</p><p>Tschuldichung aber mein Frust musste raus.</p></blockquote>Ich finde es wichtig, die Krankenhaussituation nicht Covid anzulasten. Das ist nicht Covid, das sind die ungeimpften Terroristen, die dem Rest der Gesellschaft vermeidbares und unnötiges Leid aufbürden.<p>Es ist <i>auch</i> Versagen der Politik, die das Gesundheitssystem von non-profit Umlagesystem auf kommerzielles Totaldesaster umgestellt hat und sich jetzt wundert, dass niemand in die Substanz investiert hat, und die Pflegekräfte alle ausgebeutet werden. Als ob das irgendwie überraschend wäre bei Privatisierungen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f556c1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f556c1d</guid><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 18:00:35 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Bei LLVM kann man gerade keine Bugs melden.Der reguläre...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: Bei LLVM kann man gerade keine Bugs melden.<p>Der reguläre Bugzilla ist gesperrt wegen Migration zu Github Issues.</p><p>Aber beim Import der Datenbank in Github ist irgendein Fehler auftetreten, weshalb auch die Github-Issues gesperrt sind.</p><p>Schade. LLVM ist mir bislang nur positiv und professionell aufgefallen. Finde ich ausgesprochen bedauerlich, wenn die sich jetzt auch den Github Single Point of Failure ins Boot holen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f555bed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f555bed</guid><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 16:45:39 -0000</pubDate><title>Die Grenze zwischen Satire und Realität verschwimmt immer mehr. Nehmt...</title>
<description><![CDATA[ Die Grenze zwischen Satire und Realität verschwimmt immer mehr. Nehmt nur <a href="https://www.derstandard.at/story/2000131658286/waffenkonzern-glock-pferde-pistolen-und-jede-menge-klagen">diese Geschichte über die "Privatstiftungen" um den Waffenproduzenten Glock</a>. Und um die Pferdezucht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f554fd8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f554fd8</guid><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 15:53:42 -0000</pubDate><title>Zu dem gerade herumgehenden Mem, dass FFP2-Masken überraschend gut gegen...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem gerade herumgehenden Mem, dass FFP2-Masken überraschend gut gegen Covid helfen, möchte ich hinzufügen: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=djLpruBgCRA">No shit, Sherlock</a>!<p>Ach. Ach was. Es gibt qualitative Unterschiede zwischen Billigst-Schrottimportmüll und echten FFP2-Masken?</p><p>Das ist ja unglaublich, Bob! Da klicke ich sofort auf die Telefonnummer neben meiner Landesfahne!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f55a21a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f55a21a#2021-12-04 15:00:02.609140</guid><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 12:44:52 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zur Kinderimpfung:was mich sehr nachdenklich macht ist,...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zur Kinderimpfung:<blockquote>was mich sehr nachdenklich macht ist, wie momentan behauptet wird "Kinder haben i.d.R. milde Verläufe".<p>SARS2 ist nachgewiesener Maßen neurotroph. Was dieses Virus in 10 Jahren veranstaltet wissen wir nicht.</p><p>Was machen denn andere neurotrophe Viren so?</p><p>Beispiele (Infektionen als Kleinkind), die wir schon kennen:</p><p>Windpocken =&gt; Virus verbleibt im Körper, rafft Jahrzehnte später viele Menschen in Altersheimen als Gürtelrose dahin.</p><p>Epstein-Barr-Virus =&gt; Eindeutige Korrelation mit MS im Erwachsenenalter.</p><p>Masern =&gt; Lähmungen und Rollstuhl im Erwachsenenalter</p><p>Die Unwägbarkeiten bei einer Infektion mit einem vermehrungsfähigen Virus, sind alle mal höher, als bei einer Impfung. Die Diskussion über Impfschäden hat jedes erträgliche Maß überschritten.</p><p>Was war noch mit der Studie aus GB, wo sie bei 30 % der Ü60 Covidpatienten, Frühstadien von Alzheimer im Gehirn gefunden haben? Was mit der Erkenntnis, dass eine Covidinfektion das molekularbiologische Alter steigen lässt
(Telomere, Methylierung der DNA)?</p><p>Was ist, wenn wir in 20 Jahren haufenweise demente 23-28 Jährige haben? Oh, hätten wir mal lieber geimpft, als eine ganze Generation vor den Bus geschubst zu haben!</p><p>Warum machen sich alle Sorgen um die Spätfolgen von Impfungen (die es nicht geben wird) und kaum jemand Sorgen um die Spätfolgen von Corona?</p></blockquote>Falls jemand beim suchen Probleme hat: Das heißt richtig geschrieben <a href="https://www.aerzteblatt.de/archiv/214577/Thema-SARS-CoV-2-COVID-19-Ein-nerviges-Virus">neurotrope Viren</a> :-)<p>Bezüglich Alzheimer und Covid gab es einige Studien. Weiß nicht, welche da konkret gemeint war. <a href="https://www.ucl.ac.uk/news/2021/oct/alzheimers-and-covid-19-share-genetic-risk-factor">Hier ist z.B. eine</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.medrxiv.org/content/10.1101/2021.06.11.21258690v1.full.pdf">Um die Studie hier ging es wohl</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f558e95</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f558e95#2021-12-04 15:00:02.611696</guid><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 11:17:31 -0000</pubDate><title>Boah wieso ist denn das schon wieder so kalt hier!Oh,...</title>
<description><![CDATA[ Boah wieso ist denn das schon wieder so kalt hier!<p>Oh, deshalb! <a href="https://twitter.com/NiceBastard/status/1467068343807090698">Die Hölle ist zugefroren</a>!</p><p>Die Homöopathie-Union ruft in ganzseitigen Anzeigen zum Impfen auf.</p><p>Hey, liebe Homöopathen, wenn ihr schon dabei seid, eure Weltanschauung zu hinterfragen: Könnt ihr nicht bei der Gelegenheit auch mit dem "Potenzieren" aufhören? Danke im Voraus!</p><p u=""><b>Update</b>: Ich sollte dazu sagen, dass der Name hier genau so irreführend ist wie die Produkte, die die verkaufen. Das ist nicht etwa die Union der Homöopathen, oder eine Gewerkschaft, oder ein Verband oder sowas. Nein. Das ist ein Hersteller. Die machen sich offensichtlich Sorgen, dass ihre unzurechnungsfähige Klientel von Covid dahingerafft wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f55884b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f55884b#2021-12-04 13:45:02.328229</guid><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 10:53:09 -0000</pubDate><title>Yeah! Querdenker-Mob mit Fackeln vor Wohnhaus der sächsischen Gesundheitsministerin! Wie,...</title>
<description><![CDATA[ Yeah! <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/leipzig/grimma-oschatz-wurzen/corona-protest-gegen-koepping-haus-grimma-100.html">Querdenker-Mob mit Fackeln vor Wohnhaus der sächsischen Gesundheitsministerin</a>! Wie, keine Mistgabeln? Kein Lynchequipment?<p>Ich finde ja, nichts sagt so deutlich "wir sind die Guten" wie wenn du nachts bei jemandem vor dem Privathaus einen Fackelauflauf machst.</p><p>Next up: Besorgte Bürger verbrennen Medizin-Bücher. Und dann so? Brennende Arztpraxen? Kauft nicht bei evidenzbasierten Medizinern?</p><p u=""><b>Update</b>: Keine Sorge. Das Innenministerium von Sachsen ist dran. Wie? Nein, nein. <a href="https://twitter.com/x_xjochen/status/1467070472756121601">Am Linksextremismus</a> sind sie dran. Was dachtet ihr denn?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f55802d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f55802d</guid><pubDate>Sat, 04 Dec 2021 10:20:35 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Ergänzung zu dem "Bisher sollen die Kids vor allem geimpft...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Ergänzung zu dem "Bisher sollen die Kids vor allem geimpft werden, um die Alten zu schützen, die zu blöde, zu faul oder zu renitent zum Impfen waren.”. Das ist auch falsch, es geht um den Schutz der Kinder, denn es werden aktuell immer mehr Kinder in die Intensivstationen eingeliefert und auch bei denen gibt es genug Fälle von Long Covid, um sie mit der Impfung schützen zu können. Und Du glaubst doch nicht im Ernst, dass Eltern, die sich nicht impfen lassen, ihre Kinder impfen lassen werden?</blockquote>Nee, in der Tat. Das glaube ich nicht.<p>Guter Einwand!</p><p>Ein anderer Leser argumentiert, dass man den Nutzen bei Kindern nicht in Relation zum Nutzen für Alte rechnen sollte, sondern im Vergleich zu anderen Risiken von Kindern, also z.B. anderen Kinderkrankheiten. Dann sieht das nämlich gleich ganz anders aus mit dem Nutzen einer Covid-Impfung, weil Kinder eben nicht nur an Covid seltener sterben sondern auch an den meisten anderen Krankheiten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f54acc0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f54acc0</guid><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 19:12:30 -0000</pubDate><title>Hier kommen vereinzelt Mails rein, ich soll mal den Mertens...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommen vereinzelt Mails rein, ich soll mal den Mertens nicht so angehen.<p>Die Anthroposophen-Vorwürfe gegen den sind im Wesentlichen "der stand mal neben einem Anthroposophen", also typisch linksgrünversifftes Assoziations-Anfurzen. Und dieser FAZ-Ausschnitt, der das ja inhaltlich zu bestätigen schien, ist <a href="https://www.br.de/kultur/stiko-chef-mertens-ueber-impfung-eigene-kinder-100.html">offenbar von der Clickbait-Optimierungsabteilung der FAZ auf maximale Entrüstung zurechtgebogen worden</a>.</p><p>Tatsächlich hat Mertens gar keine kleinen Kinder, d.h. die Frage war hypothetisch, und zweitens hat er nicht gesagt, er würde sie nicht impfen lassen, sondern er würde sie zum aktuellen Zeitpunkt nicht impfen lassen. Dafür sei die Datendecke noch zu dünn und der Nutzen nicht klar genug. Was mindestens eine valide Einstellung ist, wenn nicht sogar die richtige Einstellung zur Sache. Bisher sollen die Kids vor allem geimpft werden, um die Alten zu schützen, die zu blöde, zu faul oder zu renitent zum Impfen waren. Klar, kann man machen, aber ist halt ein fieser Arschloch-Move, wie auch der Rest der Moves der freiwillig Ungeimpften gerade.</p><p>Impfen scheint bisher bei Kindern weitgehend nebenwirkungsfrei und gefahrlos zu sein (bei Millionen von Fällen eine durchaus solide Datenbasis), aber der Nutzen für die Kids selbst ist halt auch eher klein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f54aacb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f54aacb</guid><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 19:03:49 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Feuerwehr rückt zum...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/bautzen/goerlitz-weisswasser-zittau/feuerwehr-schwelbrand-krematorium-einaescherungsanlage-100.html">Feuerwehr rückt zum Krematorium aus</a>.<p>Das klingt erst wie ein Mario-Barth-Joke, aber bleibt mal kurz am Telefon.</p><blockquote>Die Feuerwehrleute suchten im Gebäude nach der Ursache des Qualms und fanden sie direkt in der Einäscherungsanlage.</blockquote>Ja wie jetzt? Die ist doch gerade dafür gebaut, dass sie Feuer macht und Hitze aushält?! Wie kann es denn da zu einem unkontrollierten Feuer kommen?!<p>Hier ist, was der Einsatzleiter der Feuerwehr sagte:</p><blockquote>Die Anlage war durch den hohen Anfall von Verbrennungen überlastet. Das führte dazu, dass das Sicherheitssystem ansprang und es dadurch zur Verqualmung gekommen ist.</blockquote>Mit anderen Worten: Zu viel Kunden gerade. Überlastung.<blockquote>Fakt ist: Seit reichlich einem Jahr arbeitet das Krematorium in der Corona-Pandemie an der Kapazitätsgrenze. Um die vielen Toten einzuäschern, wurden die drei Anlagenfahrer in den vergangenen Monaten immer wieder durch ehemalige Kollegen unterstützt, die schon im Ruhestand sind.</blockquote>Und da kommt so eine Anlage dann an ihre Grenzen. Die ist zwar auf Betrieb ausgelegt, aber nicht auf Dauer-Schichtbetrieb. (Danke, Ronny)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f54fb24</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f54fb24</guid><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 15:47:06 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: In Italien hat sich einer mit einer...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/dec/03/italian-man-tries-to-dodge-covid-vaccine-wearing-fake-arm">In Italien hat sich einer mit einer Silikon-Armprothese ein Impfzertifikat erschleichen wollen</a>. Die Ärztin so: Ist ja komisch, ich finde gar keine Venen!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f54e549</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f54e549#2021-12-03 20:00:02.891812</guid><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 14:11:35 -0000</pubDate><title>Nochmal zur Stiko, der ständigen Impfkommission.Der Name klingt ja so,...</title>
<description><![CDATA[ Nochmal zur Stiko, der ständigen Impfkommission.<p>Der Name klingt ja so, als wäre das ein Krisenstab in einem War Room irgendwo untertage unter dem RKI, wo die Generäle an ihren Kommunikationsgeräten sitzen und in Echtzeit auf reinkommende Daten reagieren.</p><p>Stellt sich raus: Das "ständig" in der "ständigen Impfkommission" weckt da möglicherweise falsche Erwartungen. <a href="https://www.rki.de/DE/Content/Kommissionen/STIKO/Protokolle/protokolle_node.html">Die haben die Protokolle ihrer Sitzungen online</a>. Das letzte Meeting war am 2. Juni. Ja, Juni. Vor einem fucking halben Jahr. <a href="https://www.rki.de/DE/Content/Kommissionen/STIKO/Protokolle/Sitzung_99.pdf?__blob=publicationFile">Hier ist das Protokoll</a>. Und was sieht man da am Ende?</p><blockquote>TOP 9 – Antikörper-/PCR-Nachweis und COVID-19 Impfung<p>Dieser TOP wurde aus Zeitgründen vertagt.</p></blockquote>Von Krise oder Dringlichkeit keine Spur! Pandemie? Wir hörten davon!<p>Hey, hör mal, die Zeit war um und wir hatten Hunger. Klar sterben da draußen Leute aber man muss da ja Prioritäten setzen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Ah, offenbar stellen die die Protokolle erst nach der jeweils nächsten Sitzung online. Klar, leuchtet ein. Die sind ja auch erst dann gültig oder von allgemeinem Interesse. Oder so.</p><p u="">Hat wahrscheinlich was mit Transparenz zu tun. Jetzt nicht gegenüber uns sondern gegenüber den Stiko-Mitgliedern. Die wollen Transparenz haben, ob da was negatives über sie drinsteht, und das wird dann noch schnell rausgestrichen.</p><p u="">Ich bin hocherfreut, dass mir das über 50 Leser geschickt haben. Ihr klickt also tatsächlich die Links und lest dann den Text dahinter! Sehr schön! (Danke, Heiko)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f54dfee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f54dfee#2021-12-03 15:00:02.246284</guid><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 13:44:16 -0000</pubDate><title>Ein Leser schreibt:es scheint wohl gerade einen "bundesweiten Ausfall des...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schreibt:<blockquote>es scheint wohl gerade einen "bundesweiten Ausfall des Bezahlungssystems mit EC-Karten" zu geben. Zumindest steht dies an allen Türen der Restaurants, Cafés und Mensen hier an meiner Universität im Ruhrgebiet. Daher kein Mittagessen für die Mitarbeiter und Studenten, da die Möglichkeit der Barzahlung aufgrund von Corona abgeschafft wurde. Im Internet finde ich bezüglich des Ausfalls noch nichts, scheint aber auch gerade erst passiert zu sein hier an der Mensa.</blockquote>Weiß jemand mehr?<p u=""><b>Update</b>: Anderswo gab es auch Ausfall, aber da fiel dann auch Maestro aus. Daher wohl weniger ein EC-Ausfall und eher ein Ausfall eines Dienstleisters oder eines Rechenzentrums auf dem Weg oder so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f54d903</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f54d903#2021-12-03 15:00:02.249424</guid><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 13:21:33 -0000</pubDate><title>Hier gehen gerade sachdienliche Hinweise ein, wieso Hausärzte lieber Biontech...</title>
<description><![CDATA[ Hier gehen gerade sachdienliche Hinweise ein, wieso Hausärzte lieber Biontech als Moderna verimpfen. <a href="https://www.kbv.de/media/sp/COVID-19-Impfung__bersicht_Impfzubeh_r.pdf">Bei Moderna kommen aus einer Ampulle 20 Dosen</a>, bei Biontech 6.<p>Wenn du eine Ampulle anbrichst, musst du alles verimpfen oder den Rest wegschmeißen. Angebrochene Ampullen halten <a href="https://www.kbv.de/media/sp/COVID-19-Schutzimpfung_Steckbrief_Impfstoff_Comirnaty.pdf">bei Biontech 6h</a>, bei <a href="https://www.kbv.de/media/sp/COVID-19-Impfung_Steckbrief_Impfstoff_MODERNA.pdf">Moderna 19h</a>.</p><p>Heißt aber in beiden Fällen: Wenn ein Impfling mit Termin nicht erscheint, verfällt eine Dosis, außer du kannst dir kurzfristig einen Ersatzpatienten aus dem Arsch ziehen.</p><p>Dazu kommt, dass beim Boostern nur eine halbe Dosis verspritzt wird. Da wird das Logistikproblem für einen Hausarzt also noch größer.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh das habe ich offenbar falsch verstanden und die 20 Dosen sind schon halbe Booster-Dosen. Also nicht ganz so schlimm wie dargestellt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f54d529</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f54d529#2021-12-03 14:10:02.449367</guid><pubDate>Fri, 03 Dec 2021 13:04:55 -0000</pubDate><title>Die neue Regierung ist enorm divers — für westdeutsche weiße...</title>
<description><![CDATA[ Die neue Regierung ist enorm divers — <a href="https://twitter.com/jana_hensel/status/1466418650689253386">für westdeutsche weiße Frauen</a>. Für andere eher nicht.<p>Die mir wichtige Art von Diversität, intellektuelle Diversität, ist natürlich nach wie vor Flatline. Alle vertreten denselben neoliberalen Marktfundamentalismus und den Glauben an den ewigen Wirtschaftswachstum.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5782f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5782f6#2021-12-03 00:25:02.319205</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 22:01:12 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja wahrscheinlich gelesen, dass wir jetzt alle boostern...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja wahrscheinlich gelesen, dass wir jetzt alle boostern sollen.<p>Und ihr habt wahrscheinlich auch gelesen, dass der Spahn Biontech-Lieferungen deckelt, weil sie auf einem Haufen Moderna sitzen, das sonst schlecht wird.</p><p>Ich hab das ja nicht verstanden, denn die wissenschaftliche Literatur sagt im Moment, dass Kreuz-Boostern sogar mehr Antikörper bildet als das selbe Zeug nochmal als Booster nachzukippen.</p><p>Und dann würde sich das Moderna-Zeug ja von selbst wegimpfen, wenn man das den ganzen Biontech-Geimpften als Booster gibt.</p><p>Aber stellt sich raus: Die dröge Stiko und das unter der Last zusammengebrochene Gesundheitsamt haben das noch nicht als Losung rausgegeben, dass man sich über Kreuz boostern soll. Wenn man also nichts sagt, kriegt man als Biontech-Geimpfte nochmal Biontech als Booster, und das ist gerade nicht lieferbar, d.h. gar kein Booster, wenn es schlecht läuft.</p><p>Daher sag ich das hier mal an: Es spricht meinem Verständnis nach nicht nur nichts gegen einen Moderna-Booster, es hat sogar Vorteile. Laut Paywall-Spiegel-Artikel haben sie 10 Mio mit Biontech geboostert und 1 Mio mit Moderna und das ist jetzt flächendeckend alle und es mussten lauter Termine abgesagt werden.</p><p>Auf der anderen Seite ist das Boostern offenbar auch viel attraktiver als angenommen und es werden zeitweise pro Tag (!) eine halbe Million Menschen geboostert.</p><p>Wenn ihr also boostern wollt, aber gerade kein Biontech da ist, und ihr über 30 sind (unter 30 wollen sie nur mit Biontech boostern gerade), dann geht hin und lasst euch lieber mit Moderna boostern als gar nicht.</p><p>Dass die Tagesschau heute schrieb, Moderna wirke nicht so gut gegen Omikron, das war ein echt peinlicher Verkacker von denen, den sie inzwischen korrigiert haben. Der Moderna-Chef hat gesagt, gegen Omikron hätten wahrscheinlich alle existierenden Impfstoffe weniger Effektivität. Nicht nur ihrer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f56335f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f56335f</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 16:25:37 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wieso wir immer noch Kinderpornographie im Netz haben,...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wieso wir immer noch Kinderpornographie im Netz haben, obwohl die Polizei seit Jahren gefühlt im Wochentakt irgendwelche Hochburgen der Missbrauchsfoto-Tauschringe hochnimmt?<p>Na weil <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/panorama/kinderpornografie-loeschung-101.html">die Polizei die Missbrauchsbilder nicht löschen lässt</a>.</p><p>Das wäre ja auch kontraproduktiv. Womit begründet man dann die nächste Internetzensur?!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5675bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5675bd</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 12:00:35 -0000</pubDate><title>Ich weiß nicht, ob ihr das noch in Erinnerung habt,...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß nicht, ob ihr das noch in Erinnerung habt, wie über 100 Länder dafür waren, den Patentschutz für Covid-Impfstoff auszusetzen. <a href="https://lite.cnn.com/en/article/h_145dfd5ae58b9d50c1cd196e88b841ff">Wie die WTO für solche Fälle übrigens explizit vorsieht</a>.<p>Die beiden Front-Länder hinter der Forderung waren ... Südafrika und Indien.</p><p>Gescheitert ist das an der EU (unter dem Druck von Deutschland), der Schweiz und den USA. Das sind die Standorte der weltgrößten Pharmakonzerne.</p><p>Sagt mal, wo kam noch gleich Delta her? Oh ja richtig, aus Indien!</p><p>Und wo kam jetzt Omikron her? Oh ja richtig! Südafrika!</p><p>Danke, Frau Merkel! Ich bin ja ehrlich gesagt fasziniert, dass die für ihren Zapfenstrich positive Dinge gefunden haben, die sie über diese Frau sagen können. Gut, sind alles nebulöse unkonkrete Waber-Aussagen über ihr "Vermächtnis" und ihre "Leistungen". Das kannste natürlich immer bringen. Die konkrete Bilanz sieht ja eher schlecht aus, finde ich.</p><p>Der Einsender weist darauf hin, dass Merkel ja auch für die Rettung der Tourismusbranche und schnelle Öffnung stand. (Danke, Walter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5674c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5674c3</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 11:55:09 -0000</pubDate><title>Neuer Datenpunkt für die Frage, was schlauer ist: Eine SAP-Einführung...</title>
<description><![CDATA[ Neuer Datenpunkt für die Frage, was schlauer ist: Eine SAP-Einführung oder im Winter Russland angreifen.<blockquote>Ich arbeite jetzt schon eine Weile an der Humboldt-Universität zu Berlin und die hat von der TU ja was gelernt und deshalb auch auf ein SAP System umgestellt (dessen Support diesen Monat ausläuft). Leider klappt das alles noch nicht so richtig und Rechnungen können nur im System eingetragen werden, wenn die Firma bei der etwas gekauft wird auch im System eingetragen ist. Labore müssen aber weiterlaufen und deshalb bestellen die Leute halt auch bei Firmen, die nicht im System sind. Die Rechnungen werden also nicht bezahlt, es kommt zu Mahnungen (viele Mahnungen und sehr viele Mahngebühren) und manche Firmen haben die HU jetzt geblacklistet und beliefern uns gar nicht mehr. Dazu kam heute diese Mail vom Vizepräsidenten für Haushalt, Personal und Technik. Besonders unterhaltsam finde ich den Abschnitt Mahnungen und die Bitte zu Prüfen, ob die Mahnung tatsächlich gezahlt werden muss und eine vorformulierte Mail um die Firmen zu beschwichtigen.<p><i>Liebe Kolleginnen und Kollegen,</i></p><p><i>bitte nehmen Sie folgende Hinweise zum Umgang mit Rechnungen und Mahnungen zur Kenntnis und leiten Sie die Informationen an Mitarbeitende in Ihrem Bereich weiter, die im direkten Kontakt zu Lieferanten stehen:</i></p><p><i><b>Rechnungen</b><br/>Es wird darum gebeten, Eingangsrechnungen nicht mit einem Eingangsstempel zu versehen. Rechnungen die in Papierform eingehen sind in Papier an die Kasse weiterzuleiten. Rechnungen, die digital eingereicht werden, sind per E-Mail an folgende Adresse weiterzuleiten: [zensiert]<br/>Wichtig: Bitte immer nur eine Rechnung pro E-Mail anhängen. Zudem ist darauf zu achten, dass bei Rechnungen immer eine Bestellnummer oder ein PSP-Element angegeben ist.</i></p><p><i><b>Mahnungen</b><br/>Durch die Umstellung auf SAP und die damit verbundenen Verzögerungen in den Prozessen laufen derzeit vermehrt Mahnungen ein. Diese sind an [zensiert] zu schicken.</i></p><p><i>Für die Zahlung von Mahngebühren ist vorab mit dem Lieferanten zu klären, ob diese wirklich zwingend gezahlt werden müssen. Sollte das der Fall sein, benötigt die Kasse dafür eine ausgefüllte Auszahlungsanordnung (AAO) sowie die Mahnung.</i></p><p><i>Idealerweise werden Lieferanten dafür sensibilisiert, dass es aktuell leider zu verspäteten Zahlungen kommt.<br/>Hierfür kann folgender Textbaustein genutzt werden:</i></p><p><i>"Sehr geehrte Damen und Herren,</i></p><p><i>die Humboldt-Universität zu Berlin stellt aktuell bereichsübergreifend die Verarbeitung der Rechnungseingänge um und implementiert ein neues System.</i></p><p><i>Vor diesem Hintergrund bitten wir Sie um Ihr Verständnis dafür, dass nicht alle Zahlungsfristen eingehalten werden können. Alle Mitarbeitenden arbeiten engagiert und mit Hochdruck an der Einführung des neuen Systems und am schnellstmöglichen Abbau aller Zahlungsrückstände. Ihre genannte Rechnung/Ihre genannten Rechnungen liegen uns vor, befinden sich aber noch in der Rechnungs- und Freigabeprüfung. Wir bemühen uns um schnellstmögliche Bearbeitung und Überweisung der Rechnungsbeträge.</i></p><p><i>Bitte entschuldigen Sie die Unannehmlichkeiten. Wir hoffen, Sie können ein wenig Geduld aufbringen.</i></p><p><i>Mit freundlichen Grüßen"</i></p><p><i>Vielen Dank auch für die Weiterleitung an Kolleginnen und Kollegen, die im Verteiler fehlen.</i></p></blockquote>Hahaha, "mit Hochdruck". Nee, klar. Da fehlt nur noch die kriminelle Energie!1!!<p>Ich finde das immer stark, wie Organisationen finden, die Früchte ihres eigenen Verkackens auf andere verteilen zu können. Man stelle sich das mal irgendwo anders vor! Sorry, liebe HU, ich stelle gerade meine Buchhaltung um. Meine Immatrikulationsgebühren zahle ich daher erst nächstes Jahr!</p><p>Sorry, liebes Finanzamt. Ich stelle gerade meine Software um. Ich arbeite mit Hochdruck!!1! Leider kann ich frühestens in 5 Jahren meine Steuern zahlen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f567161</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f567161</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 11:45:03 -0000</pubDate><title>Sagt mal, was würdet ihr denken, sind die Polizisten geimpft,...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, was würdet ihr denken, sind die Polizisten geimpft, die die Einhaltung der Covid-Richtlinien prüfen sollen?<p><a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/fast-20-prozent-der-bayerischen-polizisten-nicht-geimpft,SqNM1r3">Nicht in Bayern</a>!</p><blockquote>Beinahe 20 Prozent der bayerischen Polizistinnen und Polizisten haben sich bisher nicht impfen lassen. Das hat das Innenministerium bei einer Abfrage der 3G-Regelungen am Arbeitsplatz herausgefunden. Problematisch ist das vor allem bei Streifenbeamtinnen und -beamten, denn sie sollen auch die Einhaltung der Corona-Regeln kontrollieren - etwa in der Gastronomie.</blockquote> (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f566f27</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f566f27</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 11:37:29 -0000</pubDate><title>Guckt mal, was der Seehofer in den 1980ern zu AIDS...</title>
<description><![CDATA[ Guckt mal, <a href="https://twitter.com/dziedzic_ewa/status/1466305337284308995">was der Seehofer in den 1980ern zu AIDS sagte</a>.<p>Ich verwende das ja immer wieder gerne als Argument bei der katholischen Kirche: Nach all dem Gräuel, das die zu verantworten haben, sind die nicht mal eine Nachfolgeorganisation, wie sie das den Linken vorwerfen. Nein. Das ist derselbe elende Verein!</p><p>Genau das gilt selbstredend auch für die CSU. (Danke, Harald)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f566e35</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f566e35</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 11:32:59 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Bildungsministerin von Mecklenburg-Vorpommern. Ja, Bildungsministerin. Zuständig für...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/simoneoldenburg/status/1465801533858197506">Kurze Durchsage der Bildungsministerin von Mecklenburg-Vorpommern</a>. Ja, Bildungsministerin. Zuständig für Bildung. Die sagt folgendes:<blockquote>Selbstverständlich: Die Zahlen erscheinen hoch, weil die Anzahl der Kinder und Jugendlichen insgesamt klein ist.</blockquote>Das sagt die Bildungsministerin. Die zuständig ist für Bildung. Die Bildungsministerin sagt, die (prozentualen) Inzidenzen (die sind pro 100.000 gemeint!) seien hoch, weil die absolute Menge, auf die sie sich bezieht, klein sei.<p>Die absolute Menge, auf die sich alle Inzidenzzahlen beziehen, ist 100.000.</p><p>Diese Frau ist in Mecklenburg-Vorpommern Bildungsministerin. Die ist zuständig dafür, dass Kinder in den Schulen lernen, was relative und was absolute Angaben sind.</p><p>Au. Weia.</p><p>Nur weil ich immer auf den Idioten von der CDU herumbashe heißt das leider nicht, dass die Linken rechnen können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f566359</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f566359</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 10:44:23 -0000</pubDate><title>Österreichs Ex-Kanzler Kurz will sich aus der Politik zurückziehen, alle...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/kurz-aemter-ruecktritt-101.html">Österreichs Ex-Kanzler Kurz will sich aus der Politik zurückziehen</a>, alle restlichen Ämter niederlegen.<p>Da sieht man mal, wie weit zurück Österreich ist. Da tritt man noch zurück und legt Ämter nieder, nur weil man bei Korruption oder Betrug erwischt wurde! Wie süß!</p><p>Damit hat der Kurz mehr Integrität als Jens Spahn, Andi Scheuer, Annalena Baerbock und die ganzen Doktorarbeiten-Guttenberger bei uns.</p><p>So tief muss man erst mal sinken im Leben, dass einem Sebastian Kurz zeigt, wie ie Mindestanforderungen an Anstand und Integrität aussehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f566289</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f566289</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 10:39:19 -0000</pubDate><title>Teams schaltet mal das Spam-Feature frei. Damit ihr endlich auch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/FrankMcG/status/1466167940764651526">Teams schaltet mal das Spam-Feature frei</a>. Damit ihr endlich auch per Teams von wildfremden Scammern Malware reingedrückt kriegen könnt!<p>Kein Microsoft-Produkt ist fertig, bevor es für Malware-Verbreitung benutzt werden kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f56613f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f56613f#2021-12-02 13:10:02.266654</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 10:37:21 -0000</pubDate><title>In Berlin hat der Anteil der Covid-Patienten auf der Intensivstation...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/panorama/thema/corona/beitraege/2021/12/berlin-corona-ampel-auslastung-intensivbetten-rot-.html">In Berlin hat der Anteil der Covid-Patienten auf der Intensivstation die 20%-Marke gerissen</a>.<p>Bedenkt, dass Covid keine anderen Krankheiten heilt. Die treten auch noch alle auf. Inklusive Unfällen.</p><p>Oh, und:</p><blockquote>Immer mehr Krankenhäuser in Berlin haben derweil Besuchsverbote erlassen.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.intensivregister.de/#/aktuelle-lage/kartenansichten">Hier gibt es eine Übersicht über alle Bundesländer</a>. Aktuell ist Sachsen bei über 40%. Thüringen und Bayern sind auch schon über 30%.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f56608a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f56608a#2021-12-02 17:25:02.947070</guid><pubDate>Thu, 02 Dec 2021 10:30:44 -0000</pubDate><title>Nach anderthalb Jahren des Verschleppens hat jetzt mal jemand die...</title>
<description><![CDATA[ Nach anderthalb Jahren des Verschleppens hat jetzt mal jemand die Anthroposophen bei der Stiko gebeten, sich zu ihrem Versagen zu äußern.<p>Ergebnis: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/panorama/stiko-mertens-raeumt-fehler-ein-101.html">Alle und alles ist schuld, aber nicht icke</a>!1!!</p><p>Ehrenamt, überlastet, unsere Prozesse sind halt langsam, war ja alles nicht abzusehen, wir konnten ja nicht einfach Erkenntnisse aus Israel übernehmen, außerdem musste man ja einfließen lassen, was man dachte, wie schnell der Impfstoff beschaffbar ist (was explizit nicht Aufgabe der Stiko ist, darüber nachzudenken!), und außerdem hatten sie ja gar keine Epidemiologen und Modellierer.</p><p>Lacher am Rande: Spahn so: Also mir hat er nie was von Personalbedarf gesagt.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/Caethan13/status/1466311865810796548">Hier ist ein aktuelles Beispiel für Anthroposophen-Mertens</a>. Anthroposophen finden, dass <a href="https://www.damid.de/gesund-werden/familiengesundheit/kinderkrankheiten.html">Kinderkrankheiten gut für die Kinder sind</a>.</p><p u="">On other news: Es gibt einen Dachverband Anthroposophische Medizin in Deutschland.</p><p u="">In other news: Es gibt Anthroposophische Ärzte.</p><p u="">Wie geil ist DAS denn? Ist das sowas wie astrologische Astronomen? Homöopathische Wirkstoffe? Wünschelrutengänger mit Mathediplom? *gacker*</p><p u="">Falls jemand gerade nicht versteht, wieso ich die so überhaupt gar nicht ernst nehmen kann: Google-Stichwort Heileurythmie. Ja, Heil-Eurythmie! Eurythmie sind die musikalischen Tänze, zu denen Waldorfschulen ihre Schüler nötigen. Heil-Eurythmie!!! Das ist noch eine Stufe bekloppter als Handauflegen, denn mit Handauflegen kann man ja wenigstens ein Fieber diagnostizieren! DAS ist Anthroposophische Heilkunde, liebe Leser! Und DIE haben die Stirn, sich als Ärzte zu bezeichnen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f593d95</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f593d95</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 22:55:07 -0000</pubDate><title>Ist der Ruf erst ruiniert, lebt sich's gänzlich ungeniert!So auch...</title>
<description><![CDATA[ Ist der Ruf erst ruiniert, lebt sich's gänzlich ungeniert!<p>So auch <a href="https://www.merkur.de/politik/spahn-anne-will-ard-coronavirus-deutschland-schwesig-baerbock-ampel-spd-gruene-fdp-fehler-91145661.html">der Spahn bei Anne Will</a>. Da hat er erzählt, wieso wir 2G nicht schon im August gekriegt haben.</p><blockquote>Spahn offenherzig: „Im Wahlkampf wollten – zumindest einige – den Ungeimpften nicht dieses Signal senden“.</blockquote>Oh ach soooo ist dass, Herr Spahn! Wahlkampf ist wichtiger als Menschenleben, ja?<p>Boah bin ich froh, dass diese verkackte Scheißpartei abgewählt wurde.</p><p>Aber warte mal, das war doch eine große Koalition. Wieso gibt denn nur die CDU das zu und nicht auch die SPD? Oder erinnert <i>ihr</i> euch an die harten Kämpfe innerhalb der Koalition zur SPD-geforderten Einführung von 2G?</p><p>Nicht?</p><p>Ich auch nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f593877</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f593877#2021-12-01 23:50:02.565092</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 22:35:21 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand NSS? Die TLS-Implementation von Mozilla? Die in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://googleprojectzero.blogspot.com/2021/12/this-shouldnt-have-happened.html">Benutzt hier jemand NSS</a>? Die TLS-Implementation von Mozilla? Die in Firefox drin ist und früher auch von Chrome unter Linux verwendet wurde?<p>Lass mich raten… weil OpenSSL so einen schlechten Ruf hat?</p><p>Tavis Ormandy hat mal geguckt, wie die ihre Signaturen ablegen. Sie haben da eine Union, in der das größte Element 16 kbit groß ist, für RSA.</p><blockquote lang="en">Okay, but what happens if you just….make a signature that’s bigger than that?<p>Well, it turns out the answer is memory corruption. Yes, really.</p></blockquote>Oh. Mein. Gott.<p>Das ist schlimmer als Heartbleed. Das ist sozusagen der Hallo Welt unter den Remote Code Execution.</p><p>Sagt mal seid ihr auch so froh, dass Mozilla ihr Geld für so Dinge wie <a href="/?ts=9f7c25d8">Colorways</a> ausgegeben hat?</p><p>Oder dafür, dass ihr endlich Werbung im New Tab kriegt?</p><p>Oder <a href="https://careers.mozilla.org/position/gh/3122930/">für das ungefragte Einsammeln von Telemetrie</a>?</p><blockquote lang="en">At Mozilla, we want to make products that keep the Internet open and secure for all. We collect terabytes of data a day from millions of users to guide our decision-making processes. We could use your help.</blockquote>Nein, Mozilla. Wenn ihr meine Hilfe wollt, dann löscht ihr erstmal alle Daten über eure User.<p>Aber zurück zu diesem Bug. Tavis Ormandy ist besonders geflasht, dass Mozilla da endlos static analyzer und fuzzing gemacht hat, und die Tools haben alle grüne Lampen angezeigt. Und nicht nur doofe Fuzzer sondern aktuelle state-of-the-art Fuzzer mit Coverage-Analyse!</p><p>Mich überrascht das ja nicht so doll. Ich werde praktisch nach jedem Code Audit gefragt, wieso ihre Static Analyzer das alles nicht gefunden haben. Ihr solltet vielleicht mal weniger Geld für Tools ausgeben und mehr Geld in eure Entwickler stecken, dass die lernen, wie so ein Bug aussieht und worauf man achten sollte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f59117d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f59117d</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 19:48:51 -0000</pubDate><title>Es wird euch sicher genau so schockieren wie mich, dass...</title>
<description><![CDATA[ Es wird euch sicher genau so schockieren wie mich, dass <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/info/Corona-Wie-hoch-ist-die-Hospitalisierungsrate-wirklich-,hospitalisierung106.html">für die Hospitalisierungsrate auch keine brauchbare Datenbasis existiert</a>. Das basiert auf Meldungen von Krankenhäusern, und die haben gerade die Hände voll und lassen daher Dinge wie Papierkram einfach liegen. Ergebnis: Die Zahlen sind einen Monat oder so im Verzug.<p>Als Basis für Warnsignal eignen sie sich daher nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f5956f2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f5956f2</guid><pubDate>Wed, 01 Dec 2021 15:35:08 -0000</pubDate><title>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass diese elende CDU...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr eigentlich auch so froh, dass diese elende CDU endlich abgewählt ist?<p>Wenn nicht: <a href="https://twitter.com/peterpiksa/status/1466041120287338499">Kurze Durchsage des CDU-Fraktionsvorsitzenden von NRW</a>.</p><blockquote>"Es gibt in der Bundesrepublik keinen sichereren Ort als ein Stadion."</blockquote>Ich finde ja, wir sollten einfach alle CDUler mit allen AFDlern in ein Stadion packen. Dann Türen zu, Deckel drauf, ne Woche simmern lassen. Immer schön Wasser und Essen reinreichen, natürlich. Wir sind ja keine Tiere hier.<p>Und am Ende sind die dann alle genesen!!1! Win-Win!
</p>]]></description></item></channel></rss>