<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 12 Jan 2022 03:00:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2083d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2083d6</guid><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 02:55:04 -0000</pubDate><title>Nein, nein, Herr Wachtmeister. Das war nicht kiffen, das war...</title>
<description><![CDATA[ Nein, nein, Herr Wachtmeister. Das war nicht kiffen, das war <a href="https://today.oregonstate.edu/news/oregon-state-research-shows-hemp-compounds-prevent-coronavirus-entering-human-cells">Covid-Vorsorge</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f20f8e2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f20f8e2</guid><pubDate>Wed, 12 Jan 2022 02:09:00 -0000</pubDate><title>Die in den USA zuständige Regulierungsbehörde FTC führt eine Kartellklage...</title>
<description><![CDATA[ Die in den USA zuständige Regulierungsbehörde FTC führt eine Kartellklage gegen Facebook. <a href="https://www.heise.de/news/Rueckschlag-fuer-Facebook-Richter-laesst-US-Kartellklage-zu-6323503.html">Die ist jetzt vor Gericht im zweiten Anlauf zugelassen worden</a>.<p>Die FTC will, dass Facebook Instagram und Whatsapp wieder abstoßen muss.</p><p>Facebooks Antwort:</p><blockquote>Der Richter wies auch Facebooks Forderung ab, die Klage abzuweisen, weil FTC-Chefin Lina Khan befangen sei.</blockquote>Wait, what? "Herr Richter, die Klägerin ist befangen"?!?<p>Hab ich da was verpasst oder sind die Kläger immer befangen? Unbefangenheit ist etwas, das man von den Richtern verlangt, nicht von den Klägern. Wat?</p><p>Hat Heise da die Übersetzung verkackt? Gucken wir doch mal in <a href="https://www.cnbc.com/2021/07/14/facebook-asks-for-ftc-chair-lina-khan-to-be-recused-from-its-antitrust-case.html">einer englischsprachigen Quelle</a>:</p><blockquote lang="en">Facebook filed a petition Wednesday to have Federal Trade Commission Chair Lina Khan recused from the ongoing antitrust lawsuit the agency brought against the company.</blockquote>Nope. Nicht falsch übersetzt.<blockquote lang="en">Facebook argued in its petition that Khan "has consistently made public statements" accusing the company of bad conduct that constitutes a violation of antitrust law. The social media platform said her past work has made clear Khan has already made up her mind about Facebook's liability in the pending antitrust case, which should be grounds for recusal.</blockquote>Was ist das denn für eine absurde Strategie? Herr Richter, die Klägerin war von Anfang an gegen uns! Die wusste schon bei Einreichung der Kloage gegen uns, dass sie uns für schuldig hält!1!!<p>Nun, äh, ... ja. So funktioniert das. Du hälst jemanden für schuldig, also reichst du Klage gegen ihn ein.</p><p>Was dachten die hochbezahlten Facebook-Anwälte denn, wie das System funktioniert?</p><p>Die Sache ist übrigens noch lustiger, denn auch Amazon mag die nicht und hat ähnlich argumentiert.</p><blockquote lang="en">Facebook's petition follows a similar move by Amazon, which sought Khan's recusal from antitrust probes into its business based on her past criticism of its power. Khan rose to scholarly fame after publishing "Amazon's Antitrust Paradox" in the Yale Law Journal while a student in 2017.</blockquote>Und was schrieb sie da? Völlig überraschende Raketentechnologie-Einsichten wie: Wenn ein Gigant es auf Wachstum anlegt, ruft er möglicherweise selbstschädigend niedrige Preise auf, um die Konkurrenz plattzumachen. Daher reicht ein Framework, das das "Wohl des Kunden" als Messwert nimmt, für die Bewertung solcher Firmen nicht aus, denn das endet dann immer als "was wollt ihr denn, die Preise sind doch schon tief, ist doch super für die Konsumenten". So hat auch Walmart immer argumentiert, wenn man ihnen vorwarf, das ganze Ökosystem für alle kleineren Player kaputtzumachen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f237bcc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f237bcc</guid><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 17:14:58 -0000</pubDate><title>Australien kauft von den Amis 120 Panzer im Wert von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.smh.com.au/politics/federal/australia-commits-to-3-5-billion-tank-purchase-from-the-us-20220109-p59mub.html">Australien kauft von den Amis 120 Panzer im Wert von 3,5 Milliarden Dollar</a>.<p>Falls eine feindliche Armee auf dem Landweg angreift, nehme ich an. Wen sie da wohl konkret im Auge haben?</p><p>Ich würde mal denken, wenn sie jemand auf dem Landweg angreift, dann hat der so überlegene Technologie, dass sie mit den Panzern nicht weit kommen werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2367a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2367a3</guid><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 15:51:25 -0000</pubDate><title>Vodafone und die Telekom mögen Appls VPN-Dienst nicht.Warum?Nun, da bleiben...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Mobilfunker-moegen-Apples-VPN-Dienst-nicht-6322281.html">Vodafone und die Telekom mögen Appls VPN-Dienst nicht</a>.<p>Warum?</p><p>Nun, da bleiben bei VPN-Diensten nicht viel Gründe übrig. Die wollen euch weiterhin ungeniert in den Traffic gucken und das geht dann halt nicht mehr.</p><p>Einziger anderer Grund könnte sein, dass wenn ein Telekom-Kunde auf einen Server mit Präsenz im Telekom-Netz zugreift, die Daten das Telekomnetz nicht verlassen. Außer du hast ein VPN. Es könnte also sein, dass die Telekom Angst hat, ihre externen Anbindungen könnten sich für alle offensichtlich als viel zu schwachbrüstig erweisen.</p><p>Im Moment ist ja deren Geschäftsmodell, dass die Außenanbindung schwachbrüstig und überbucht ist, und sie dann zu den Serverbetreibern gehen und sagen: Schöne Server haben Sie da! Wäre ja schade, wenn die für unsere Millionen von Kunden ruckeln würden! Vielleicht sollten Sie bei uns im Netz Rackspace mieten und ein großzügiges Traffickontingent kaufen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2366ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2366ab</guid><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 15:47:01 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Kategorie "Wie weit darf Satire gehen", heute:...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Kategorie "Wie weit darf Satire gehen", heute: <a href="https://zoobdoo.com/about.html">ZooBDoo</a>.<blockquote lang="en">ZoOBDoO is a next generation GameFi Portal in the Metaverse featuring the zBotNet a fun, easy to use crypto trading bot platform where everyone’s favorite characters from the Cryptoverse play &amp; trade together. We are utilizing DeFi, NFT &amp; creating a bridge between advanced CEX &amp; DEX use case in a highly interactive STEM environment.</blockquote>Auf der anderen Seite ... wieso Satire? Solange es Idioten gibt, die NFTs kaufen, gibt es bestimmt auch Idioten, die so einem Projekt Geld in die Hand drücken würden. (Danke, Frederik)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f22b2d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f22b2d8</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 17:51:02 -0000</pubDate><title>OK zu der Frage, wieso das Gaskraftwerk runterfuhr, kamen einige...</title>
<description><![CDATA[ OK zu der Frage, wieso das Gaskraftwerk runterfuhr, kamen einige sachdienliche Hinweise.<p>Im Wesentlichen ist das so, dass der generierte Strom ja ins Netz eingespeist werden soll. Die Theorie ist jetzt: Wenn das Netz weg ist, dann kann das Kraftwerk auch nichts einspeisen, und muss alleine schon deshalb runterfahren, denn die Energie muss ja irgendwo hin. D.h. die wären nicht runtergefahren, weil keine Energie reinkam, sondern weil keine rausging. Das ist auch der Grund, schrieb jemand, wieso Wasserkraftwerke eine Notabschaltung haben.</p><p>Dann erklärte mir jemand, dass seine Solaranlage auch nicht den Eigenbedarf decken kann, wenn kein Netz da ist, selbst wenn genug Energie erzeugt wird, weil die die Stromfrequenz vom Netz nimmt, und wenn das Netz nicht da ist, klappt das nicht. Das scheint bei großen Kraftwerken auch so zu sein.</p><p>Dann erklärte jemand, dass es verschiedene Arten von Gaskraftwerken gibt. Einmal die Schnell-Anfahr-Dinger, aber Heizkraftwerke sind eher Grundlast und haben daher andere Anforderungsprofile. Die sind dann eher nicht für schnell an- und abschalten gebaut.</p><p>Jemand anderes führte aus, dass man im Zweifelsfall immer lieber das Kraftwerk ausschaltet, wenn man befürchtet, das Netz könnte Schaden nehmen. Denn Strom kann auch von einem anderen Kraftwerk hergeroutet werden (war ja hier auch so). Ist nur halt doof, wenn das Kraftwerk auch Fernwärme macht, die ist dann halt weg.</p><p>Im Übrigen war es wohl so, dass die zwar 20 Uhr als Planung angegeben haben, aber tatsächlich schon vor 16 Uhr die ersten wieder Fernwärme hatten. Da hat also der Chef seine Techniker aus der Schusslinie genommen, damit die in Ruhe arbeiten können, ohne dass alle paar Minuten jemand fragt, wie lange es noch dauert.</p><p>Bleibt eigentlich nur eine Frage offen: Wieso man nicht das Kraftwerk runterregeln statt abschalten könnte, und man mit dem nicht einspeisbaren Strom dann halt Stromheizung macht und weiter Fernwärme liefern kann. Wir haben gerade relativ milde Temperaturen, aber es gibt in Berlin auch schonmal richtig knackig kalte Winter, wo das eine Frage von Leben und Tod sein kann, wenn die Heizung mal ein paar Stunden weg ist, besonders wenn man alt und gebrechlich ist und in einem schlecht isolierten Altbau wohnt oder so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f228f65</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f228f65</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 15:24:43 -0000</pubDate><title>War ja klar, dass wenn ein Schlangenöl Ethereum-Mining macht, dass...</title>
<description><![CDATA[ War ja klar, dass <a href="https://www.heise.de/news/Avira-Crypto-Nach-der-Virenjagd-Kryptowaehrung-schuerfen-6321794.html">wenn <i>ein</i> Schlangenöl Ethereum-Mining macht, dass die anderen dann nachziehen</a>. Noch nie traf der Schlangenölverkäufer auf einen Dollar, dessen Farbe ihm nicht gefiel!<p>Da wächst zusammen, was zusammen gehört.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f228ecc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f228ecc</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 15:17:38 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade beim Zustand der Infrastruktur waren: Kölner Stadtanzeiger...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade beim Zustand der Infrastruktur waren: <a href="https://www.ksta.de/region/sanierung-unmoeglich-sauerlandbruecke-muss-neu-gebaut-werden-39364058?cb=1641827554020&amp;">Kölner Stadtanzeiger (Vorsicht: Boulevard-Blatt) zur Sauerlandbrücke</a>. Die Sauerlandbrücke wurde Anfang Dezember spontan als marode auffällig.<p>Na, äh, reparieren wir halt, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Ja schon, aber wie repariert man denn eine Brücke? Man fährt mit Baufahrzeugen drauf.</p><p>Und jetzt stellt sich raus: Dafür ist die Brücke zu marode. Die muss abgerissen und neu gebaut werden.</p><p>Aber wartet, der absolute Kracher kommt im 2. Absatz:</p><blockquote>Selbst eine <b>Freigabe nur für Pkw, wie das bei der Leverkusener Rheinbrücke seit Jahren der Fall ist</b>, scheidet wegen der Schwere der Schäden aus. Eine Sanierung nur für den Auto-Verkehr würde rund drei Jahre dauern und es sei nicht einmal sicher, ob die Brücke am Ende stabil genug sei.</blockquote>Waaaaat? OMFG!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f228c7f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f228c7f</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 15:11:29 -0000</pubDate><title>Zu der Infrastrukturapokalypse gestern in Ostberlin hat der Tagesspiegel ein...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Infrastrukturapokalypse gestern in Ostberlin <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/lichtenberg-marzahn-hellersdorf-treptow-koepenick-90-000-berliner-haushalte-ohne-heizung-und-warmwasser/27959968.html">hat der Tagesspiegel ein paar sehr beunruhigende Details</a>.<blockquote>Betroffen ist laut Vattenfall das Stadtwärmenetz Friedrichsfelde. „Aufgrund einer Störung im externen Stromnetz kam es um 14.04 Uhr zu einem Ausfall des Heizkraftwerkes“, sagte ein Vattenfall-Sprecher.</blockquote>Das finde ich ausgesprochen beunruhigend. Warum? Das ist ein Heizkraftwerk. Das erzeugt Strom. Mit der Abwärme wird dann Ostberlin geheizt. Die primäre Funktion von dem Ding ist die Stromerzeugung. Wie kann DAS denn bitte zusammenklappen, wenn die externe Stromversorgung gestört ist?!?<p>Vielleicht sind meine Anforderungen da zu hoch, aber wir haben seit Jahren (inzwischen auch gesetzliche!) Regelungen für kritische Infrastrukturen, und dann kann so ein Anfängerfehler passieren? Jeder fucking Billighoster hat Notfall-Diesel! Aber das Kraftwerk kippt um, wenn der Netzstrom für 3 Minuten weg ist?!?!?</p><p>Wartet, geht noch weiter.</p><blockquote>„Das Kraftwerk musste herunter- und wieder hochgefahren werden.“ Um 15.15 Uhr sei die Stromversorgung wieder herstellt worden.</blockquote>Ich weiß nicht, was das für eine Störung war. Vielleicht ist eine Stunde angemessen, vielleicht nicht. Aber: Nach einer Stunde war der Strom wieder da. Für das Kraftwerk, das FUCKING SELBER STROM GENERIERT!!1!<p>Wir reden hier von Fernwärme. Wenn da mal ne Stunde keine Hitze nachkommt, das merkt man als Kunde kaum. So schnell kühlen die Gebäude nicht aus. Die Rohre sind ja auch erstmal noch heiß. Wenn die um 3 wieder Strom hatten, wieso haben wir dann überhaupt in den Nachrichten von dem Ausfall gehört?</p><blockquote>Im Laufe das Abends soll die Wärmeversorgung „wieder voll da sein“, sagte der Sprecher. Gegen 20 Uhr solle die Wärmeproduktion wieder gestartet werden, „bis Mitternacht sollen die Kunden wieder mit Raumwärme und warmem Wasser versorgt werden“.</blockquote>Waaaaaat? Um drei hatten die wieder Strom und planten dann AB ACHT wieder zu heizen?!?<p>Äh, sorry, aber was zur Hölle geht denn da ab?</p><p>Oh, wartet mal, <a href="https://powerplants.vattenfall.com/de/klingenberg/">ein Detail hatte ich noch nicht erwähnt</a>:</p><blockquote>Das Heizkraftwerk erzeugt nach dem umweltschonenden Prinzip der Kraft-Wärme-Kopplung neben Strom gleichzeitig Wärme. Es wird mit Erdgas betrieben und stellt das Grundgerüst der Fernwärmeversorgung der östlichen Bezirke Berlins dar.</blockquote>Das ist ein Erdgaskraftwerk. Dass die Strom erzeugen, sagte ich ja schon. Aber sie verbrennen das Erdgas.<p>Wisst ihr noch, wieso fast nur noch Erdgaskraftwerke gebaut wurden die letzten Jahre? Weil die so schnell hoch- und runtergefahren werden können, um auf die Verfügbarkeit von Wind- und Solarstrom reagieren zu können!</p><p>Hier haben wir ein Erdgaskraftwerk, und die sind nicht in Sekunden oder Minuten wieder online. Nein. Die haben um 15 Uhr wieder Strom und planen dann Heizen ab 20 Uhr.</p><p>Kann mir das mal ein Experte erklären? Ich krieg da die Fakten nicht zusammen.</p><p>Insbesondere muss ich jetzt davon ausgehen, dass der Rest unserer kritischen Infrastruktur in genauso beschissenem Zustand ist. Ach du Kacke.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f25564b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f25564b</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 02:14:45 -0000</pubDate><title>Das NPM-Universum ist mal wieder implodiert. Dieshalb nicht weil jemand...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/dev-corrupts-npm-libs-colors-and-faker-breaking-thousands-of-apps/">Das NPM-Universum ist mal wieder implodiert</a>. Dieshalb nicht weil jemand sein Trivial-Modul gelöscht hat, und auch nicht, weil er es an Kriminelle weiterverkauft hat, und die dann Malware eingecheckt haben. Nein.<p>Diesmal hat der Autor schlicht keinen Bock gehabt, dass seine Module wöchentlich 20 Millionen Mal von irgendwelchen reichen Megacorps runtergeladen werden, ohne dass auch nur eine davon jemals einen müden Cent in seine Richtig geworfen hätte.</p><p>Ich kann nur sagen: Wenn du freie Software schreibst, weil du hoffst, dass Leute freiwillig mit Geld nach dir werfen, wirst du immer scheitern. Geschenke sind geschenkt. Das ist, was sie zu Geschenken macht. Du kannst nicht danach kommen und heulen, dass die andere Seite dir nicht auch was zurückgeschenkt hat.</p><p>Auf der anderen Seite: Punk lebt! Fuck the Megacorps!1!! :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f254f34</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f254f34</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 01:46:18 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Technische Störung im Heizkraftwerk Klingenberg, halb Ostberlin ist ohne...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://warnung.bund.de/meldung/mow.DE-BR-B-SE017-20220109-17-000/Das_Bezirksamt_Lichtenberg_von_Berlin_als_bezirkliche_Katastrophenschutzbeh%C3%B6rde_informiert%3A">Technische Störung im Heizkraftwerk Klingenberg</a>, halb Ostberlin ist ohne Heizung und Warmwasser. <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/37000-berliner-haushalte-ohne-heizung-und-warmwasser-li.205038">Die Berliner Zeitung spricht von 90.000 Haushalten</a>, d.h. 370.000 betroffene Menschen.<p>Berlin, fuck yeah!</p><p>Auf der anderen Seite ist es ja durchaus erfreulich, wie viele Menschen mit Fernwärme heizen statt eine eigene Ölheizung zu betreiben, oder gar Kohle.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f25b9ff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f25b9ff</guid><pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:09:05 -0000</pubDate><title>Wie sehen Amerikaner die Polizei? Hier hat mal jemand ne...</title>
<description><![CDATA[ Wie sehen Amerikaner die Polizei? <a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/1745-9125.12298">Hier hat mal jemand ne Umfrage gemacht</a>. Ergebnis:<blockquote lang="en">Most White respondents felt safe, but most Black respondents lived in fear of the police killing them and hurting their family members. Approximately half of Black respondents preferred to be robbed or burglarized than to have unprovoked contact with officers.</blockquote>Nee, Schatz, ruf lieber nicht die Polizei. Da haben wir von den bewaffneten Räubern auf Crack weniger Schaden zu erwarten!<p>Weia.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f242fcf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f242fcf</guid><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 14:20:01 -0000</pubDate><title>Schöne Economist-Kolumne über performative Arbeit. Also: Performance statt Arbeit. Old...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.economist.com/business/2022/01/08/the-rise-of-performative-work">Schöne Economist-Kolumne über performative Arbeit</a>. Also: Performance statt Arbeit. Old and busted: Security-Theater. New hotness: Arbeits-Theater.<p>Wie die Leute alle rituell darauf achten, dass ihr Icon auf Slack grün ist, ihre Kalender öffentlich einsehbar und voll, ihre Arbeits-Logs einsehbar und gut gefüllt sind, und wie sich alle gegenseitig mit Reaktions-Emojis überhäufen, damit es so aussieht, als habe ihre volle Aufmerksamkeit auf der Arbeit gelegen.</p><p>Wenn sie in der Realität auf der Simulation von Arbeit lag und sie nichts produktives geschafft haben, weil sie zu beschäftigt mit Arbeitssimulation waren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f248198</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f248198</guid><pubDate>Sun, 09 Jan 2022 01:58:30 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, ihr müsst jetzt alle sehr tapfer sein. Der...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, ihr müsst jetzt alle sehr tapfer sein. Der Chipmangel hat Canon erreicht.<p>Wie? Nein, nein, die können weiter Drucker bauen.</p><p>Aber <a href="https://futurezone.at/produkte/canon-toner-kopierschutz-gefaelscht-chips-chipmangel/401865218">ihre DRM-Gängelscheiße kriegen sie nicht mehr gesourced</a> und müssen jetzt Toner verkaufen, bei dem ihre verkackten DRM-Produkte dem User ins Gesicht lügen, die seien bestimmt gefälscht und/oder weniger wert.</p><p>Oooooooch ist das aber tragisch! DRM geht nicht mehr? Meine Güte, lange spürte ich nicht mehr so einen Tsunami aus Mitleid gegen mich branden!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f262191</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f262191</guid><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:56:47 -0000</pubDate><title>Wo bleibt eigentlich die Covid-Scifi?Ihr wisst schon. Eine Zukunft, in...</title>
<description><![CDATA[ Wo bleibt eigentlich die Covid-Scifi?<p>Ihr wisst schon. Eine Zukunft, in der Dinge funktionieren. Jedenfalls ab und zu. Eine Zukunft, in der Regierungen mehr Pfeile im Köcher haben als "Symbolpolitik + Abwarten + Prinzip Hoffnung".</p><p>Das wäre doch mal eine Scifi, die die Leute im Moment lesen wollen würden, meint ihr nicht?</p><p>Ich brauch gar keine Wunder-Hightech in der Scifi. Gar keine Raumschiffe. Keine Überlichtgeschwindigkeit. Mir reicht völlig, wenn da eine Regierung ab und zu mal etwas hinkriegt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f266a26</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f266a26#2022-01-08 02:05:02.654234</guid><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 21:04:56 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, wie wir gesagt haben, die Corona-App muss...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, wie wir gesagt haben, die Corona-App muss Datenschutz-Voodoo kriegen, damit man keine Profile damit erstellen kann?<p>Nun, völlig überraschend (ich weiß, ich weiß!) <a href="https://www.swr.de/swraktuell/rheinland-pfalz/mainz/polizei-ermittelt-ohne-rechtsgrundlage-mit-daten-aus-luca-app-100.html">geht mit Luca Profilbildung und natürlich hat sofort Vater Staat mit beiden Händen in den Datentopf gelangt</a>.</p><p>Lasst euch bitte nicht von dem "ohne Rechtsgrundlage" verarschen. Das ist für Innenminister bloß Code für "machen wir halt eine Rechtsgrundlage". Wenn man will, dass die Leute diese App einsetzen, dann darf darüber keine Profilbildung möglich sein, egal wie verlockend die Stasi 3.0 das findet.</p><p u=""><b>Update</b>: Ihr habt alle völlig Recht. Dies ist eine exzellente Gelegenheit, den schönen Spruch des Verfassungsgerichts nochmal zu zitieren. Wo ein Trog ist, sammeln sich Schweine.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f268ba1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f268ba1</guid><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 14:17:35 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Straße in Prenzlauer Berg...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/pankow/strasse-in-prenzlauer-berg-tagelang-gesperrt-weil-kein-asphalt-da-ist">So schlimm</a>:<blockquote>Straße in Prenzlauer Berg tagelang gesperrt, weil kein Asphalt da ist</blockquote>Ich würde ja "wie im Osten"-Joke machen, wenn der Prenzlauer Berg nicht tatsächlich Ex-Ostberlin wäre. (Danke, Frank)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2684f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2684f0</guid><pubDate>Fri, 07 Jan 2022 13:46:22 -0000</pubDate><title>Die Uhr in Honda-Autos kommt mit 2022 nicht zurecht. Softwarefehler....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://jalopnik.com/honda-clocks-are-stuck-20-years-in-the-past-and-this-mi-1848306970">Die Uhr in Honda-Autos kommt mit 2022 nicht zurecht</a>. Softwarefehler. Kann man nichts machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f29ccf5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f29ccf5</guid><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 15:35:07 -0000</pubDate><title>Nehmen wir an, du bist ein gesuchter Mörder, und du...</title>
<description><![CDATA[ Nehmen wir an, du bist ein gesuchter Mörder, und du bist auf der Flucht.<p>Es gibt eine Pandemie. Du hast die ideale Ausrede, dein Gesicht hinter Masken zu verstecken.</p><p>Wie blöde musst du sein, um dann Maskenverweigerer zu sein?</p><p>Datenpunkt 1: <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/jan/05/italian-mafia-fugitive-arrested-in-spain-after-google-maps-sighting">Italienischer Mafiadon in Spanien auf Google Street View gefunden</a>. Wobei, wer weiß. Vielleicht war die Aufnahme älter? Ah, warte, geht noch weiter:</p><blockquote lang="en">The shop and the restaurant are now closed, but the police found a photo of Gammino, dressed in his chef’s garb, on a still-existing Facebook page for La Cocina de Manu. He was recognisable by the scar on the left side of his chin. The restaurant’s menu included a dish called Cena Siciliana or Sicilian dinner.</blockquote>Smart move!<p>Datenpunkt 2: <a href="https://notesfrompoland.com/2022/01/05/murderer-on-the-run-for-20-years-arrested-after-not-wearing-mask-in-shop/">Gesuchter Mörder vor Geschäft bei Maskenkontrolle verhaftet</a>.</p><blockquote lang="en">A man who fled a conviction for a murder committed two decades ago has been arrested after police caught him by chance when stopping him outside a shop for not wearing a face mask. He will now serve a 25-year prison sentence.</blockquote>Ein Glück, das Kriminelle so dämlich sind.<p>Ich glaube ja fast, dass das auch die Idee der Krypto-Scammer ist. Deren Scams sind so offensichtliche Scams, dass als Zielgruppe praktisch nur Idioten übrig bleiben. Vielleicht ist deren Hoffnung, dass sie bloß Kriminelle ausnehmen, die zu blöde sind, das zu kapieren, und bei denen man argumentieren kann, sie hätten es verdient, und die auch nicht die Polizei rufen können, weil sie selber gesucht werden.</p><p>Ich meine, mal ernsthaft jetzt: Wie häufig muss <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/crypto-platform-arbix-flagged-as-a-rugpull-transfers-10-million/">sowas hier passieren</a>, wenn es sogar schon einen Namen für den Grift gibt, Rugpull, dass da niemand mehr drauf reinfällt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f29ca89</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f29ca89</guid><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 15:27:19 -0000</pubDate><title>Bei den Schwurblern in den USA gibt es gerade eine...</title>
<description><![CDATA[ Bei den Schwurblern in den USA gibt es gerade eine fette Hysterie. Die glauben alle, die Impfung hätte ihnen oder Bekannten von ihnen Herzprobleme gemacht.<p>Ich glaube, das ist eine einmalige Chance.</p><p>Die meisten von denen sind Hörensagen, "ich habe gehört"-Selbstdiagnosen und Hypochonder, aber einige sind echt zum Arzt gegangen und der hat echt was gefunden.</p><p>Das finde ich eine sehr positive Entwicklung. Herzinfarkt ist in westlichen Industrienationen eine der häufigsten Todesursachen. Wenn die Leute rechtzeitig zur Früherkennung gehen würden, könnte man da richtig viele Leben retten.</p><p>Jemand sollte das Gerücht streuen, dass man von der Covid-Impfung Krebs kriegen kann. Wenn alles gut geht, rennen die Schwurbler alle zum Krebs-Screening.</p><p>Was man da für Menschenleben retten könnte!</p><p>Es gibt da doch sicher irgendwo eine Liste an Dingen, an denen Leute unnötig sterben, obwohl es eine gute Früherkennung gibt. Was steht da so drauf? Weiß das jemand? Diabetes vielleicht? HPV?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f28fa83</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f28fa83#2022-01-06 01:45:02.220617</guid><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 00:39:57 -0000</pubDate><title>In Kasachstan gab es Unruhen, also hat der Dikt... äh......</title>
<description><![CDATA[ In Kasachstan gab es Unruhen, also hat der Dikt... äh... Präsident mal kurz das Internet ausgeschaltet.<p>Wieso erzähle ich euch das?</p><p>Nun, weil China doch einen Crackdown gegen Bitcoin und co gemacht hat. Die hatten keinen Bock, ihre Klimaziele nicht zu erreichen, weil lauter Hirnrissige den Strom sinnlos für Mining verbraten.</p><p>Also sind viele Miner aus China nach Kasachstan abgewandert, die sie auch mit offenen Armen empfangen haben und <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f5f6373">sogar ein neues Atomkraftwerk für sie bauen will</a>.</p><p>Tja, und Mining ist ja ein Wettlauf, wer als erster einen Hash ausprobiert hat, der bestimmte Eigenschaften hat. Wenn du den Hash dann nicht melden kannst, ist das etwas hinderlich. So <a href="https://coingape.com/kazakhstans-internet-shutdown-drops-bitcoin-hashrate-by-12-will-it-impact-btc-price/">brachen dann auch die Mining-Raten und die Kurse ein</a>.</p><p>Nur falls jemand dachte, 2022 wird weniger bizarr als 2021.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f28ee89</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f28ee89</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 23:48:39 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Der österreichische Verfassungsschutz...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://tvthek.orf.at/profile/ZIB-2/1211/ZIB-2/14119397/Drohungen-gegen-Gesundheitspersonal/15073028">Der österreichische Verfassungsschutz rät Ärzten, ihren Beruf nicht öffentlich erkennbar zu machen</a>. Nicht in Krankenhauskleidung raus, keine Logos an der Kleidung, etc.<p>Aus Sicherheitsgründen.</p><p>Damit sie nicht von Impfgegnerterroristen ermordet werden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f28ed2c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f28ed2c#2022-01-06 02:50:02.740520</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 23:46:58 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? Die ARD lässt den Lanz...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.zdf.de/gesellschaft/markus-lanz/markus-lanz--amerika-ungeschminkt-vom-4-januar-2022-100.html#xtor=CS5-95">Die ARD lässt den Lanz jetzt auch noch Auslandskorrespondenz und Investigativjournalismus machen</a>. Erinnert ein bisschen daran, wie Trump der Reihe nach seinen Schwiegersohn für alle Aufgaben für zuständig erklärte.<p>Und wisst ihr was? Ist nicht mal schlechter als andere ARD-Dokus.</p><p u=""><b>Update</b>: ZDF, nicht ARD. Da seht ihr mal, wie schockiert ich war, dass ich das verwechselt habe :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b1c8a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b1c8a</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 17:58:44 -0000</pubDate><title>Ich weiß nicht, wieso gerade rumgeht, dass Norton-Schlangenöl jetzt auf...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß nicht, wieso gerade rumgeht, dass Norton-Schlangenöl jetzt auf den Kisten ihrer Kunden Cryptocurrency schürft.<p>Das war mit Ansage im Juli oder so. Ein halbes Jahr lang ist das jetzt bekannt.</p><p>Hatte ich das nicht sogar schon im Blog? <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e466330">Ja, hatte ich</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b6d55</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b6d55</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 14:39:07 -0000</pubDate><title>Auch eine überstandene Covid-Erkrankung mit mildem Verlauf hinterlässt Organschäden.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/uke-studie-corona-101.html">Auch eine überstandene Covid-Erkrankung mit mildem Verlauf hinterlässt Organschäden</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b693e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b693e</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 14:23:28 -0000</pubDate><title>Dell pullt jetzt einen Apple. Sie machen einen Touchbar, so...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/XPS-13-Plus-Dell-ueberarbeitet-sein-Edelnotebook-grossflaechig-6316439.html">Dell pullt jetzt einen Apple</a>. Sie machen einen Touchbar, so dass man die Esc-Taste nicht mehr erspüren kann. Das Touchpad hat auch keinen ertastbaren Rand mehr.<p>Die Zielgruppe für das Gerät sind glaube ich Instagram-Influencer. Leute, die mit dem Gerät nicht interagieren müssen. Die es nur in die Kamera halten wollen.</p><p>Money Quote:</p><blockquote>Einschränkender Minimalismus findet sich auch bei den Schnittstellen wieder</blockquote>Hey Dell, warum macht ihr halbe Sachen? Liefert doch einfach nur das Gehäuse, ganz ohne Elektronik drin! Nennt es Digital Detox und nehmt einen Aufpreis. Wer blöde genug ist, dieses Gerät hier zu kaufen, der würde auch das kaufen. You're welcome.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b63b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b63b1</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:55:59 -0000</pubDate><title>Es gibt demnächst die ersten Geräte mit Pluton-Chip. (Kontext)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/AMD-Ryzen-6000U-H-und-Radeon-RX-6000S-fuer-schlanke-Gaming-Notebooks-6317813.html">Es gibt demnächst die ersten Geräte mit Pluton-Chip</a>. (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=a14d3e79">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b5d92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2b5d92#2022-01-05 15:40:02.812485</guid><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 13:29:48 -0000</pubDate><title>Werner Koch braucht keine Spenden mehr für GnuPG.Auf der einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://gnupg.org/blog/20220102-a-new-future-for-gnupg.html">Werner Koch braucht keine Spenden mehr für GnuPG</a>.<p>Auf der einen Seite ist das natürlich erstmal eine gute Nachricht. Auf der anderen Seite muss man halt immer auch auf das Preisschild gucken. In diesem Fall ist das Preisschild, dass er sich als Ersatz für Chiasmus (proprietärer Geheim-Cipher der deutschen Behörden) an die staatliche Zitze begeben hat, und jetzt existenziell vom Wohlwollen des deutschen Staates abhängig ist. Also genau derer, vor denen uns GnuPG schützen sollte. Die, die gerne Krypto umgehen wollen. Die Backdoors in Endgeräten einbauen wollen, damit sie besser abhören können.</p><p>Konkret:</p><blockquote lang="en">In particular, our now smooth integration into Active Directory makes working with OpenPGP under Windows really nice. We were also able to partner with Rohde &amp; Schwarz Cybersecurity GmbH for a smooth integration of GnuPG VS-Desktop with their smartcard administration system.</blockquote>Rohde & Schwarz sind Deutschlands bekanntester Geheimdienst-Lieferant, die auch die ganzen IMSI-Catcher gebaut und geliefert haben.<p>Den Kunden noch einen Grund zu geben, nicht von Active Directory wegzumigrieren, würde ich auch als ethisch fragwürdig bezeichnen.</p><p>Abgesehen davon trübt <a href="https://blog.fefe.de/?q=Werner+Koch">der Kontext</a> meinen Blick etwas. Es wird mir immer schwer fallen, positive Aspekte bei GnuPG zu finden, solange Werner Koch das in Geiselhaft hat. Und jetzt, wo er offen mit Geheimdienst-Zulieferern kollaboriert, wird das noch schwieriger.</p><p u=""><b>Update</b>: Einen positiven Aspekt hat das aber auf jeden Fall: Für Unterhaltung ist gesorgt.</p><blockquote lang="en"><p u="">A minor drawback is that for a quick start and easy migration from Chiasmus, many sites will use symmetric-only encryption (i.e. based on "gpg -c").</p></blockquote><p u="">Richtig gelesen! Die verwenden da  den symmetrischen Modus! HAHAHAHAHA OMG. Die 1970er haben angerufen! Public Key Krypto ist erfunden worden!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2a97e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2a97e8</guid><pubDate>Tue, 04 Jan 2022 14:18:30 -0000</pubDate><title>Genau wie legitime Firmen gerne eine Liste ihrer Referenzkunden veröffentlichen,...</title>
<description><![CDATA[ Genau wie legitime Firmen gerne eine Liste ihrer Referenzkunden veröffentlichen, tun das jetzt auch Ransomware-Gangs. <a href="https://twitter.com/S0ufi4n3/status/1478019768431087623">Eine von denen hat jetzt die Thales Group auf ihre Referenzliste gesetzt</a> und sie sagen, am 17. Januar wollen sie alle geklauten Daten veröffentlichen.<p>Thales ist ein Bombenbauer und Militärzulieferer.</p><p><a href="https://www.lemondeinformatique.fr/actualites/lire-le-groupe-thales-attaque-par-le-ransomware-lockbit-85307.html">Hier hat eine Zeitung Thales um Kommentar gebeten</a> und Thales sagt, sie hätten keinen Einbruch bemerkt und noch keine Lösegeldforderungen erhalten und würden jetzt mal gucken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2db2a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2db2a6#2022-01-04 15:05:02.593524</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 22:02:32 -0000</pubDate><title>Wir wissen ja alle, dass Atomkraftwerke ihre Risiken leichtfüßig an...</title>
<description><![CDATA[ Wir wissen ja alle, dass Atomkraftwerke ihre Risiken leichtfüßig an den Steuerzahler externalisiert haben. Denn wenn man da eine Haftpflichtversicherung abschließen müsste, das wäre zu teuer.<p>Aber wie teuer genau wäre das eigentlich?</p><p><a href="https://www.manager-magazin.de/finanzen/versicherungen/a-761954.html">Hier hat das mal jemand ausgerechnet</a>.</p><blockquote>Finanzmathematiker haben erstmals errechnet, wie teuer eine Haftpflichtpolice für ein Atomkraftwerk wäre - 72 Milliarden Euro jährlich.</blockquote>Ach komm, lass uns noch ein paar Atomkraftwerke bauen! Weiß doch jeder: Unfälle passieren nur anderen Ländern. So Ländern, die von Kernkraft keine Ahnung haben. Wie <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Kyshtym_disaster">Russland</a> und den <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Three_Mile_Island_accident">USA</a>. Und so unterentwickelten Technologie-Slums wie <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Fukushima_nuclear_disaster">Japan</a>.<p>Und in der EU kann schon mal gar nichts passieren. Jetzt wo <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Windscale_fire">die Briten</a> raus sind jedenfalls. Und solange <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a28835e3">die Schweiz</a> nicht beitritt.</p><p>Risiko? Pah! No risk no fun! YOLO! Das ist jetzt grüne Energiegewinnung!1!!</p><p>Erneuerbar nicht direkt, denn das Uran muss man ja aus der Erde polken und anreichern. Was im Übrigen auch nicht CO2-frei ist, falls das jemand gedacht hat.</p><p>Übrigens: <a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/worlds-uranium-resources-enough-for-the-foreseeable-future-say-nea-and-iaea-in-new-report">Hier ist eine Prognose der IAEA</a>, wie lange die Uranvorkommen der Erde halten werden. Wenn ihr da jetzt in Jahrtausenden gedacht habt, habe ich schlechte Nachrichten für euch:</p><blockquote lang="en">Given these projections, the uranium resource base described in the Red Book is more than adequate to meet low and high case uranium demand through 2040 and beyond.</blockquote>Da gehen hoffentlich schon direkt die Alarmglocken an bei euch. Bis 2040?!<blockquote lang="en">Meeting high case demand requirements through 2040 would consume about 28% of the total 2019 identified resource base recoverable at a cost of &lt; USD 130/kgU (USD 50/lb U3O8) and 87% of identified resources available at a cost of &lt; USD 80/kgU (equivalent USD 30/lb U3O8).</blockquote>Wenn jetzt immer noch nicht eure Alarmglocken bimmeln, dann solltet ihr euch dringend <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a0900676">das hier bereits verlinkte</a> Video <a href="https://www.youtube.com/watch?v=O133ppiVnWY">Arithmetic, Population and Energy</a> angucken. Ein Vortrag von dem inzwischen leider verstorbenen Al Bartlett. Untertitel: The Greatest Shortcoming of the Human Race is our Inability to Understand The Exponential Function.<p>In Covid-Zeiten passt das eh gut, aber das Video ist von ~2000 und handelt von exponentiellem Bevölkerungswachstum gegen endliche Energieressourcen wie Kohle. Alles, was der gute Mann da über Kohle sagt, trifft selbstredend genau so auf Uran zu. Wenn die hier also sagen, bis 2040 sind 30% des Urans weg, dann heißt das: Der Uran-ist-Alle-Tag liegt innerhalb der Lebenserwartung meiner Leserschaft.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dd187</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dd187</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 15:08:09 -0000</pubDate><title>DeFi isn't.Na SO eine Überraschung! Wollt ihr sagen, das dezentralisierte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/MalwareTechBlog/status/1477634870167834625">DeFi isn't</a>.<p>Na SO eine Überraschung! Wollt ihr sagen, das dezentralisierte Geldsystem, das so dezentral ist, dass keine Regierung, kein Einzelner auf der Welt Geld einfrieren oder Transaktionen rückgängig machen kann, all das gar nicht ist?</p><p>Man könnte fast denken, dass das alles ein riesiger Scam ist!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcd2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcd2e</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:53:36 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten aus der Robotik:Medical robots: their facial expressions will...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://theconversation.com/medical-robots-their-facial-expressions-will-help-humans-trust-them-154868">Gute Nachrichten aus der Robotik</a>:<blockquote>Medical robots: their facial expressions will help humans trust them</blockquote>Ja, genau. Trust the computer. The computer is your friend.<p>Man könnte ja auch Vertrauen erzeugen, indem man … ordentliche Produkte baut, die keine Fehler machen. Aber nee, das ist zu teuer. Wir machen lieber freundliche Fake-Gesichter auf die Roboter.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcd8b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcd8b</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:51:01 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was dieses Land jetzt braucht? Mehr Mega-Bauprojekte! Die...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was dieses Land jetzt braucht? Mehr Mega-Bauprojekte! <a href="https://www.nzz.ch/wirtschaft/frankfurt-2040-das-naechste-mega-bauprojekt-in-deutschland-ld.1659662">Die Bahn plant "Frankfurt 2040"</a>.<blockquote>Die Deutsche Bahn will den überlasteten Frankfurter Hauptbahnhof mit einem Tiefbahnhof und einem Fernbahntunnel als Zufahrt ergänzen. Für das Projekt werden Kosten von 3,6 Milliarden Euro veranschlagt. Die Eröffnung soll etwa im Jahr 2040 sein.</blockquote>Seht ihr? Die haben aus ihren Fehlern gelernt! Diesmal soll das bloß eine Ergänzung sein, sie reißen nicht erstmal den alten Bahnhof ab wie in Stuttgart! Da bleibt man dann auch handlungsfähig, wenn man das Projekt komplett verkackt!<p>Oh und mit 2040 haben sie den Zeitrahmen auch nicht so ambitioniert veranschlagt.</p><p>Das wird bestimmt super!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcca2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2dcca2</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 14:47:24 -0000</pubDate><title>In Kärnten sind gerade 1600 Haushalte ohne Warmwasser. Grund:"Eine bestimmte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.kleinezeitung.at/kaernten/6081087/Seit-Jahreswechsel_Schaltuhren-inaktiv_1600-Kaernten-NetzKunden">In Kärnten sind gerade 1600 Haushalte ohne Warmwasser</a>. Grund:<blockquote>"Eine bestimmte Type von Schaltuhren ist aufgrund eines Softwareproblems seit dem 1. Jänner nicht mehr aktiv", sagt Josef Stocker von Kärnten Netz. Diese Schaltuhren steuern Nachtstromanlangen, in erster Linie Boiler. Die meisten defekten Schaltuhren gibt es in Villach.</blockquote>Softwarefehler. Kann man nichts machen.<p>Ob die Exchange fahren? (Danke, Stefano)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2c8424</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2c8424#2022-01-03 14:55:02.116844</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:36:10 -0000</pubDate><title>Wolltet ihr schon immer mal wissen, wie sich eine Notaufnahme...</title>
<description><![CDATA[ Wolltet ihr schon immer mal wissen, <a href="https://twitter.com/EichholtzAlex/status/1476544945309822978">wie sich eine Notaufnahme Silvester anfühlt</a>?<p>Ich frage mich ja schon länger, was eigentlich die Aliens denken sollen, die unseren Planeten beobachten. Wenn die sehen, wie wir mit Alkohol umgehen, dann ist das bestimmt so wie wenn wir <a href="https://www.youtube.com/watch?v=8MxNLg3rCdw">Tiervideos wie das hier</a> sehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2c8309</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2c8309</guid><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:31:19 -0000</pubDate><title>Die BER-Mitarbeiter tragen jetzt Sicherheitsschuhe.Ihr wisst schon. Wegen der Stromschläge,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/umland/wieder-stromschlaege-am-pannen-ber-und-nun-sicherheitsschuhe-fuer-die-mitarbeiter">Die BER-Mitarbeiter tragen jetzt Sicherheitsschuhe</a>.<p>Ihr wisst schon. Wegen der Stromschläge, die sie immer wieder benommen zu Boden gehen ließen.</p><p>Denn Sicherheit wird bei BER großgeschrieben!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2e7119</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2e7119</guid><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 19:55:51 -0000</pubDate><title>Gute Neuigkeiten!Die EU hat eine innovative Lösung gefunden, grünere Energieerzeugung...</title>
<description><![CDATA[ Gute Neuigkeiten!<p>Die EU hat eine innovative Lösung gefunden, grünere Energieerzeugung zu erreichen!</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/eu-atomenergie-gas-103.html">Atomkraft und sogar Erdgas-Kraftwerke wurden kurzerhand zu grünen Energieerzeugern umdefiniert</a>.</p><p>Bei Atomkraftwerken kann man ja vielleicht noch eine Argumentation dafür zusammenrationalisieren, aber ... Erdgas?! Newsflash: Das ist ein fossiler Energieträger! Das ist das glatte Gegenteil von Nachhaltigkeit!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f2eab85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f2eab85</guid><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 14:55:23 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Exchange hat eine innovative Lösung für das Ransomwareproblem...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Exchange hat eine innovative Lösung für das Ransomwareproblem gefunden: <a href="https://twitter.com/jroosen/status/1477120097747677184">Exchange stellt einfach gar keine Mails mehr zu</a>.<blockquote lang="en">The fix is to temp disable the anti malware agent on the server. Via the .\Disable-AntiMalwareScanning.ps1 script in the $exscripts directory. Then restart transport service.</blockquote>Ach. Ach was.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f314378</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f314378</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 22:26:46 -0000</pubDate><title>Schöner Rausschmeißer für 2021: Uni Kyoto löscht versehentlich 77TB Forschungsdaten....</title>
<description><![CDATA[ Schöner Rausschmeißer für 2021: <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/university-loses-77tb-of-research-data-due-to-backup-error/">Uni Kyoto löscht versehentlich 77TB Forschungsdaten</a>. Softwarefehler, kann man nichts machen.<blockquote lang="en">The Kyoto University in Japan has lost about 77TB of research data due to an error in the backup system of its Hewlett-Packard supercomputer.</blockquote>Das muss man erstmal schaffen, dass das Backupsystem für <i>weniger</i> Datenverfügbarkeit sorgt!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f31416c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f31416c</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 22:18:26 -0000</pubDate><title>Hah, da hab ich zu früh das Jahresende eingeleutet und...</title>
<description><![CDATA[ Hah, da hab ich zu früh das Jahresende eingeleutet und mich nicht mehr um mein TLS-Zertifikat gekümmert.<p>Was hängt ihr eigentlich alle um die Zeit auf meinem Blog rum? Habt ihr kein Leben!?</p><p>Guten Rutsch und möge das nächste Jahr weniger beschissen werden!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f31f2bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f31f2bd</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 16:40:03 -0000</pubDate><title>Es gibt einen neuen Cryptocurrency-Scam-Speedrun-Weltrekord!
</title>
<description><![CDATA[ Es gibt einen neuen <a href="https://twitter.com/cat5749/status/1476813266462539779">Cryptocurrency-Scam-Speedrun-Weltrekord</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f31f0a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f31f0a9</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 16:31:51 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Dem Ferienende am Montag...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/amtsarzt-haelt-aussetzen-der-praesenzpflicht-an-schulen-fuer-sinnlos-omikron-fegt-durch-alles-durch/27936850.html">So schlimm</a>:<blockquote>Dem Ferienende am Montag folgt regulärer Unterricht ohne Befreiung von der Präsenzpflicht. [...] Er begründete das Festhalten an der Präsenzpflicht auf Anfrage damit, dass es „epidemiologisch keinen Unterschied“ mache, ob die Kinder zur Schule gingen oder nicht: Die Omikron-Variante sei so ansteckend, dass sich die Schülerinnen und Schüler im privaten Umfeld ebenso anstecken würden. „Omikron fegt durch alles durch“, sagte Larscheid mit Blick auf die hohen Fallzahlen etwa in Frankreich.</blockquote>Äh. OK. Gut, dass wir das mal geklärt haben.<p>Ich schlage vor, dass sich der Senat geschlossen vom Funkturm stürzt. Hat eh alles keinen Sinn, Omikron fegt durch alles durch.</p><p>Immerhin:</p><blockquote>Zudem gilt an den Schulen die allgemeine Maskenpflicht.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f31e213</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f31e213</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 15:33:33 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Grindr?Ich freue mich ja immer wieder, wenn...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.forbrukerradet.no/side/grindr-hit-with-e-6-2-million-fine-in-response-to-complaint-from-the-norwegian-consumer-council/">Benutzt hier jemand Grindr</a>?<p>Ich freue mich ja immer wieder, wenn die DSGVO funktioniert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f31e2a4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f31e2a4#2021-12-31 16:45:02.563904</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 15:32:10 -0000</pubDate><title>Der Einzelfallbeauftragte bitte zur Bundeswehr, zur Bundeswehr bitte!Oh, warte, ist...</title>
<description><![CDATA[ Der Einzelfallbeauftragte bitte <a href="https://twitter.com/robertandreasch/status/1476494153131376644">zur Bundeswehr</a>, zur Bundeswehr bitte!<p>Oh, warte, <a href="https://www.tagesschau.de/inland/verteidigungsministerium-soldat-video-impfpflicht-101.html">ist schon am Ball</a>. Und hat direkt entschieden, dass das bloß ein bedauerlicher Einzelfall ist, der im Übrigen ein harmloser bewaffneter Terrordrohungsenthusiast ist, den man <a href="https://www.tagesschau.de/inland/verteidigungsministerium-soldat-video-impfpflicht-105.html">direkt wieder auf freien Fuß setzen kann</a>.</p><p>Weitergehen! Gibt nichts zu sehen hier!</p><p>Seid ihr auch so froh, dass das kein Islamist war? Nicht auszudenken, was der mit seiner biologischen Anthrax-Uranbombe, für die er Komponenten möglicherweise zu ordern geplant haben könnte, für einen Schaden hätte ausrichten können dann!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f30b7a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f30b7a9#2021-12-31 05:40:02.838987</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 03:22:31 -0000</pubDate><title>Früher war das BIOS ein Chip. Ein ROM. Das musste...</title>
<description><![CDATA[ Früher war das BIOS ein Chip. Ein ROM. Das musste funktionieren. Updates gab es nicht.<p>Dann war das BIOS ein Eprom. Das musste auch funktionieren. Updates gab es nur über PC zur Werkstatt bringen, Eprom rausbasteln, neue Software aufspielen, Eprom wieder reinbasteln.</p><p>Aber irgendwie fand irgendwann jemand, dass man da unbedingt eine Malware-Plattform draus machen muss, und so ist das BIOS heute ein Flash, den man zur Laufzeit ändern kann, und es lädt Komponenten von der Platte nach.</p><p>Kein Wunder also, dass seit ein paar Jahren UEFI-Malware ein existierendes Konzept ist.</p><p>Aber was ist mit den Wartungs-Schnittstellen, fragt ihr euch vielleicht? Bei Intel heißt das BMC, Baseboard Management Controller. Die haben sogar noch mehr Zugriff als so ein typisches BIOS, denn wenn das Betriebssystem einmal läuft, und die Hardware direkt anspricht, kann das BIOS das nicht groß verhindern. BMC hingegen kann zwischen OS und Netzwerkkarte sitzen und das OS kann es nicht verhindern.</p><p>Der ideale Standort für Malware!</p><p>Und in der Tat <a href="https://thehackernews.com/2021/12/new-ilobleed-rootkit-targeting-hp.html">gibt es jetzt offenbar Malware für HP iLO</a> (deren Rebranding von BMC).</p><p>Eines Tages werden sie merken, dass man Management-Schnittstellen nicht essen kann. Bis dahin werden sie weiterhin überall welche einbauen und darüber gehackt werden. (Danke, Robin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f30b198</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f30b198#2021-12-31 19:55:02.343195</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 02:56:06 -0000</pubDate><title>Das Engineering hinter dem James Webb Teleskop ist ziemlich krass.Geht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aICaAEXDJQQ">Das Engineering hinter dem James Webb Teleskop ist ziemlich krass</a>.<p>Geht schon damit los, dass das nicht einfach ins Erdorbit kommt, sondern zum <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Lagrange-Punkte">Lagrange-Punkt</a>. Den Hitzeschild, das aktive Kühlsystem, die nachjustierbaren Spiegelelemente, das ist alles ausgesprochen beeindruckende Technologie.</p><p>Das ist jedenfalls die Art von archeologischem Artefakt, das die Aliens von uns finden sollten. Da sehen wir als Spezies nicht zu schlecht aus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f30a8d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f30a8d9#2021-12-31 16:30:03.138919</guid><pubDate>Fri, 31 Dec 2021 02:16:39 -0000</pubDate><title>Schöne Metapher über das Internet: Versucht mal herauszufinden, wie man...</title>
<description><![CDATA[ Schöne Metapher über das Internet: Versucht mal herauszufinden, wie man Oort Cloud auf Englisch ausspricht. Auf Deutsch ist das die Oortsche Wolke, ein Begriff aus der Astronomie.<p>Ich komme drauf, weil ich gerade Don't Look Up auf Netflix geguckt habe, wo das am Rande vorkommt. Leonardo DiCaprio spielt einen Professor, dessen Doktorandin einen Kometen entdeckt, der auf die Erde zufliegt und uns alle umbringen wird. Der Komet kommt aus der Oortschen Wolke.</p><p>Er spricht das aus, wie man das als Laie vermuten würde, wie ein langes U auf Deutsch. Uurt Klaud.</p><p>Nun ist aber die Oortsche Wolke nach einem niederländischen Astronomen benannt. Ich weiß, es ist schäbig, sich über solchen Scheiß aufzuregen, aber das sind so die Dinge, die bei mir Filme kaputtmachen. Ein Astronomieprofessor würde wissen, wie man das ausspricht.</p><p>So und jetzt warum ich das blogge: Versucht mal mit einer Suchmaschine eurer Wahl herauszufinden, wie man das ausspricht. Da findet man ein Dutzend Sites, die Videos hochgeladen haben, wie man das angeblich ausspricht, am besten noch mit einer Computer-Sprachausgabe. So schön habe ich lange nicht mehr visualisiert gesehen, was für ein Scheiß diese Kommerzialisierung und das Aufmerksamkeitsgeheische ist, und am besten noch ein "stimmen Sie hier ab, welches die richtige Aussprache ist" (wenn ich das wüsste, wäre ich nicht hier, ihr Vollpfosten!). Keiner von denen wollte euch helfen, das richtig auszusprechen. Die wollten alle bloß Werbung verkaufen.</p><p>Eine ähnliche Falle, aber diesmal auch für Deutsche, ist übrigens der Kuiper Belt, ebenfalls benannt nach einem Niederländer. Das spricht man Kaiper aus.</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=zhb43EbnvpI">Hier hat die NASA ein Video gemacht, wo sie beides korrekt aussprechen</a>. :-)</p><p>Das ist auch in Videospielen gelegentlich ein Problem, weil da die Vertonung halt von irgendwelche angeheuerten Schauspielern gemacht werden, die das halt auch nicht wissen, wie man das richtig ausspricht. Ich hab ne Weile obsessiv X3 gezockt, von einer deutschen Firma entwickelt, aber die englische Version gespielt, und da haben sie Oort und Kuiper falsch ausgesprochen. Da haben sich offenbar ein paar OCD-Fans beschwert und in X4 ist es dann korrigiert worden.</p><p>Wer auf diese Art von Pedanterie steht, wird sich bestimmt auch über <a href="https://www.youtube.com/watch?v=8B6jSfRuptY">Neil DeGrasse Tyson</a> freuen, dem im Film Titanic auffiel, dass der CGI-Himmel falsch war, und der daraufhin einen bösen Brief an James Cameron schrieb.</p><p>Bei der englischen Wikipedia <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Oort_cloud">gibt es eine Aussprachehilfe</a>: /ɔːrt, ʊərt/</p><p>Als Referenz dafür nehmen sie das Oxford English Dictionary. Und die haben offenbar gesagt, dass beide Aussprachen OK sind. *grunz* <i>Ich kann so nicht arbeiten!!1!</i></p><p u=""><b>Update</b>: Ich sollte vielleicht noch sagen, wie ich Don't Look Up fand. Es ist kein neues Wag The Dog. Ich hatte Spaß, so ist das nicht. Aber wo Wag The Dog dem Zuschauer zeigt, welche Kräfte wirken, wie stark und aus welcher Richtung, und warum passiert, was passiert, zeigt Don't Look Up bloß, dass die Leute alls dumm, apathisch und bösartig sind. Gelernt hat man am Ende nichts.</p><p u=""><b>Update</b>: Haha, war ja klar, jetzt hab ich hier die Inbox voll. Ist ja auch ein tolles Bikeshedding-Thema, hat jeder eine Meinung zu. :-)</p><p u="">Der Vollständigkeit halber: <a href="https://www.merriam-webster.com/dictionary/Oort%20cloud">Merriam</a>-<a "="" href="https://www.merriam-webster.com/dictionary/Kuiper%20Belt">Webster</a> hat Aussprache-Beispielsounds und stimmt mir bei der Aussprache inhaltlich zu. Allerdings haben mir mehrere Leute geschrieben, dass ui im niederländischen Original doch nicht wie ai im Deutschen klingt. Eher öy oder aü. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=zxJW-vawJBQ">Hier spricht ganz am Anfang André Kuipers seinen Namen aus</a> und ich hätte schwören können, dass das wie Kaipers klingt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f308646</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f308646</guid><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 23:54:00 -0000</pubDate><title>Santander hat 130 Millionen Pfund unter dem Volk verteilt.The high...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.thetimes.co.uk/article/santander-bank-error-gives-thousands-an-unexpected-christmas-bonus-dd5vt2g87">Santander hat 130 Millionen Pfund unter dem Volk verteilt</a>.<blockquote lang="en">The high street bank Santander was scrambling last night to recover £130 million it accidentally paid out to tens of thousands of people and businesses on Christmas Day.<p>About 75,000 people and companies in receipt of normal one-off or regular payments from 2,000 businesses with accounts at Santander were inadvertently paid a second time.</p></blockquote>Softwarefehler. Kann man nichts machen.<p>Ja, äh, buchste halt zurück? Nee, zurückbuchen geht nur, wenn das Zielkonto bei Santander liegt. Ansonsten musst du mit den Leuten verhandeln. Deshalb lässt man Onlinehändler immer abbuchen und überweist nie. Abbuchung kann man rückgängig machen, wenn das ein Betrüger war. Überweisung nur wenn die Sterne günstig stehen oder du dir das gerichtlich zurückholst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f331237</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f331237</guid><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 15:40:25 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Lastpass?So ein Passwortmanager ist was feines. Nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://palant.info/2021/12/29/how-did-lastpass-master-passwords-get-compromised/">Benutzt hier jemand Lastpass</a>?<p>So ein Passwortmanager ist was feines. Nicht so fein dann, wenn der eine Cloudanbindung hat. Und in der Cloud das Masterpasswort liegt und abgegriffen werden kann. Denn früher oder später passiert das halt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f331111</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f331111</guid><pubDate>Thu, 30 Dec 2021 15:35:43 -0000</pubDate><title>Mehrere Leser haben mir diese Story geschickt. Raymond Chen (Microsoft)...</title>
<description><![CDATA[ Mehrere Leser haben mir <a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20211229-00/?p=106061">diese Story</a> geschickt. Raymond Chen (Microsoft) erzählt von einem Kunden, der Code in einen anderen Prozess injecten wollte. Dafür hat er nicht gemacht, was andere Leute machen würden, nämlich LoadLibrary. Nein. Er hat VirtualAlloc gemacht und dann per memcpy Code von seinem eigenen Prozess dort reinkopiert. Natürlich stimmten dann die Offsets alle nicht und Exception-Handling-Metadaten fehlten und das platzte.<p>Daraufhin hat der Kunde bei Microsoft herumgemeckert. Microsoft hat ihnen dann erklärt, dass das so nicht funktionieren kann. Und außerdem macht man das so nicht, das sieht ja aus wie etwas, das ein Virus machen würde.</p><p>Daraufhin der Kunde so:</p><blockquote lang="en">The customer liaison explained that it’s quite the opposite: The customer is a major anti-virus software vendor! The customer has important functionality in their product that that they have built based on this technique of remote code injection, and they cannot afford to give it up at this point.</blockquote>Ja. Überrascht mich ehrlich gesagt überhaupt nicht. Ich kann da wegen NDA immer keine Details ausplaudern, aber wenn ich gegen die Schlangenölbranche wettere, dann ist das nicht bloß ein Bauchgefühl, soviel kann ich euch versichern.<p>Das ist wie <a href="https://www.youtube.com/watch?v=BWgRUjI2StI">bei Pispers' Antiamerikanismus</a> :-)
</p>]]></description></item></channel></rss>