<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 08 Apr 2021 09:10:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e900769</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e900769</guid><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 09:07:03 -0000</pubDate><title>In NRW konnten heute morgen die Edeka-Märkte nicht öffnen.Warum?Kommt ihr...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.aachener-nachrichten.de/nrw-region/edeka-maerkte-in-nrw-konnten-am-morgen-nicht-oeffnen_aid-57224679">In NRW konnten heute morgen die Edeka-Märkte nicht öffnen</a>.<p>Warum?</p><p>Kommt ihr NIE drauf!</p><p>Der Artikel ist hinter einer Paywall aber die Überschrift verrät die Antwort: Softwareproblem.</p><p>Kann man nichts machen. (Danke, Henric)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e907e08</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e907e08</guid><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 08:29:10 -0000</pubDate><title>In den USA gab es gerade ein bemerkenswertes Gerichtsurteil.Und zwar...</title>
<description><![CDATA[ In den USA gab es gerade ein bemerkenswertes Gerichtsurteil.<p>Und zwar gab es da eine Abgeordnete aus Kalifornien, von der die Daily Mail Nacktfotos veröffentlicht hat. Die Fotos hatte ihr Ehemann aufgenommen.</p><p>Man würde jetzt denken: Klarer Fall von Revenge Porn. Verletzung der Privatsphäre. Ab in den Knast oder wenigstens krasse Geldstrafe.</p><p><a href="https://www.ocregister.com/2021/04/07/judge-dismisses-ex-rep-katie-hills-nude-photo-claim-against-daily-mail-citing-first-amendment/">Das ist aber nicht, was passierte</a>.</p><p>Die Richterin sprach die Daily Mail frei, die Fotos fielen unter Free Speech.</p><p>Und da wird es interessant, denn hier ist die Begründung:</p><blockquote lang="en">“Here, the intimate images published by (the Daily Mail) spoke to (Hill’s) character and qualifications for her position, as they allegedly depicted (Hill) with a campaign staffer whom she was alleged to have had a sexual affair with and appeared to show (Hill) using a then-illegal drug and displaying a tattoo that was controversial because it resembled a white supremacy symbol that had become an issue during her congressional campaign,” Orozco wrote.</blockquote>Das Tattoo ist offenbar ein Eisernes Kreuz. Die Verteidigung meinte dann, ohne Totenkopf dran sei das noch kein Nazi-Symbol.<p>Die Abgeordnete trägt jetzt natürlich die üblichen Argumente vor. Ihr Ehemann sei jahrelang abusive gewesen und sie habe um ihr Leben gefürchtet die ganze Zeit und als sie sich endlich trennte, hat er systematisch ihr Leben zu zerstören versucht, u.a. mit den Fotos. Das war wohl auch keine Eifersucht, denn die Affäre mit der Mitarbeiterin war ein Dreier mit dem Ehemann.</p><p>Für mich auch überraschend: Die Skinhead-Braut war Democrat-Abgeordnete. Bei White Supremacist hatte ich erstmal Republican vermutet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e907dc1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e907dc1</guid><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 08:21:51 -0000</pubDate><title>Ich glaube ja, unser Problem ist, dass die Politik den...</title>
<description><![CDATA[ Ich glaube ja, unser Problem ist, dass die Politik den Lockdown für die Maßnahme hält.<p>Der Lockdown ist nicht die Maßnahme. Der Lockdown soll uns Luft für die Maßnahme verschaffen.</p><p>Die Maßnahme ist das Impfprogramm.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e90773e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e90773e#2021-04-08 11:00:02.350785</guid><pubDate>Thu, 08 Apr 2021 07:59:28 -0000</pubDate><title>Ein Leser schickt mir gerade diese NDR-Meldung aus Niedersachsen. Money...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser schickt mir gerade <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/hannover_weser-leinegebiet/Region-Hannover-hebt-Ausgangssperre-nach-OVG-Beschluss-auf,ausgangssperre224.html">diese NDR-Meldung aus Niedersachsen</a>. Money Quote:<blockquote>Die Region Hannover "habe zudem nicht ansatzweise nachvollziehbar aufgezeigt, dass und in welchem Umfang sie bisher Bemühungen unternommen habe, die behauptete unzureichende Einhaltung der Kontaktbeschränkungen durch staatliche Kontrolle und staatliches Eingreifen zu verbessern", heißt es in einer schriftlichen Mitteilung des OVG.<p>Außerdem könne die Region nicht ausreichend darlegen, in welchem Umfang die angeführten regelwidrigen nächtlichen Zusammenkünfte im privaten Raum tatsächlich stattfänden.</p></blockquote>Deshalb hat das OVG die von der Landesregierung verhängte Ausgangssperre kurzerhand aufgehoben.<p>Ich musste sofort <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Fiu9GSOmt8E">an John Oliver über Plastik und Recycling denken</a>. Lacher am Rande: Er blendet da in einer Reihe von Plastik-Produkten auch einen Dildo ein, deshalb hat Youtube das Video hinter der Jugendschutzwall weggesperrt. In dem Video erklärt John Oliver ein paar unangenehme Wahrheiten. Erst geht es um <a href="https://www.goodhousekeeping.com/home/g804/recycling-symbols-plastics-460321/">die in den USA auf den Plastikverpackungen aufgedruckten Recycling-Logos</a>. Die haben eine Zahl zwischen 1 und 7 drin. 7 ist "sonstiges". Die einzigen beiden davon, die recycled werden können, sind 1 und 2. Ein wirtschaftliches Recycling von Plastik ist nur in ein paar unsignifikanten Randbereichen überhaupt möglich, und das war von vorneherein klar. Er hatte da eine Statistik über Nestle, dass bei denen nur so um die 20% der Flaschen aus dem Recycling von alten Flaschen kommt. Und Nestle ist damit Marktführer, bei Coca Cola sind es eher so 10%. Was es mit dem angeblichen Recycling-Plastik mehr gibt ist: Verbrennen (das ist ja auch bei uns das schmutzige Geheimnis hinter "Wertstoffsammlung"), Downcycling in sowas wie eine Parkbank oder Fleece-Kleidung, aber aus denen kannst du dann nicht wieder Flaschen machen. Von Kreislauf kann keine Rede sein.</p><p>Warum assoziierte ich das bei der Hannover-Meldung? Weil John Oliver zeigt, dass die ganze Recycling-Sache eine PR-Aktion von Coca Cola und co ist. Die haben eine fette Kampagne gemacht, um den Leuten einzureden, es sei <i>deren</i> Verantwortung, den Plastikmüll zu recyclen, den <i>sie</i> verursachen.</p><p>Wartet, geht noch weiter mit meiner Assoziationskette.</p><p><a href="https://mashable.com/feature/carbon-footprint-pr-campaign-sham/?europe=true">Die Idee des CO2 Footprint kommt von BP</a>. Um euch einzureden, es sei euer CO2-Footprint, nicht ihrer.</p><p>Und jetzt in der Covid-Politik haben wir dasselbe wieder. Die Regierung verkackt das Impfprogramm nach Strich und Faden und lässt uns seit einem Jahr am Bullshit-Lockdown-Arm verhungern. Hier kamen schon Verschwörungstheorien rein, dass die auf keinen Fall wollten, dass die Krise zur Bundestagswahl schon vorbei ist, weil die Leute in der Krise immer die alte Regierung nochmal wählen. Soweit würde ich jetzt nicht gehen, aber das Muster ist doch auffällig. Die Verursacher der Probleme schieben uns die Verantwortung für ihr Verkacken in die Schuhe. Das muss man erstmal schaffen, noch ekeliger als die katholische Kirche zu werden. Die hat uns einfach nur Schuld eingeredet, nicht Schuld für etwas, das sie verursacht hatte. Gut, da kann man jetzt vielleicht auch diskutieren, inwieweit die katholische Kirche mit ihren Dogmen die Armen arm gehalten hat. Egal, es ging hier nicht um die katholische Kirche.</p><p>Ich frage mich gerade, was das OLG gerne als Beweis hätte, dass die Leute abends rausgehen und sich anstecken. Illegal gerasterfahndete Handybewegungsprofile? Nicht dass ich eine Ausgangssperre toll finde, schon gar nicht eine nur nachts. Halten die das Virus für nachtaktiv oder wie?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh gibt noch ein schönes Beispiel: <a href="https://www.vice.com/en/article/88awzp/facebook-says-its-your-fault-that-hackers-got-half-a-billion-user-phone-numbers">Facebook</a>. Die schieben ja auch die Schuld den Anwendern zu. Die hätte ja ihre Einstellungen zunageln können!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e936379</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e936379</guid><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 12:20:55 -0000</pubDate><title>Zahlt hier jemand in einer Riester-Rente ein?Im Schnitt dürften die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.manager-magazin.de/finanzen/versicherungen/riester-und-ruerup-rente-durch-zwangsversicherung-zur-rentenkuerzung-a-d897dac4-f273-41d9-81a3-f2a6286489f2">Zahlt hier jemand in einer Riester-Rente ein</a>?<blockquote>Im Schnitt dürften die Renten durch den neuen Höchstrechnungszins etwa um zehn Prozent geringer ausfallen.</blockquote>Das heißt natürlich nicht, dass ihr weniger einzahlt. Hahahaha, das glaubte hoffentlich niemand.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e935d17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e935d17</guid><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 11:55:53 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Es gibt Nazi-Vorwürfe gegen den CEO eines...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p>Es gibt Nazi-Vorwürfe gegen den CEO eines KI-Startups.</p><p>Die US-Regierung guckt in ihren Unterlagen nach und stellt fest, dass sie gerade ein Millionenprojekt mit denen machen.</p><p>Also schicken sie mal einen Auditor vorbei. Nicht dass die da eine rassistische KI gebaut haben!</p><p>Was findet der Auditor?</p><p><a href="https://venturebeat.com/2021/04/05/government-audit-of-ai-with-ties-to-white-supremacy-finds-no-ai/">Na jedenfalls schonmal keine KI</a>!</p><blockquote lang="en">“Banjo expressly represented to the Commission that Banjo does not use techniques that meet the industry definition of artificial Intelligence. Banjo indicated they had an agreement to gather data from Twitter, but there was no evidence of any Twitter data incorporated into Live Time,” reads a letter Utah State Auditor John Dougall released last week.</blockquote>Wie, alles Betrug? Schall und Rauch? Wie bei Blockchain?!?<p>Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e935cd2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e935cd2</guid><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 11:48:28 -0000</pubDate><title>Herr Söder, wer trägt eigentlich die Verantwortung für die verkackte...</title>
<description><![CDATA[ Herr Söder, wer trägt eigentlich die Verantwortung für die verkackte Corona-Politik?<p><a href="https://www.zdf.de/nachrichten/zdf-morgenmagazin/soeder-wir-haben-zu-viele-plaene-statt-eines-grossen-corona-massnahmen-lockdown-100.html">Na zunächst mal Corona!</a></p><p>Oh ACH SO ist das, Herr Söder! Gut, dass wir das mal geklärt haben! Da kann ja die Regierung nichts für, dass dieses Virus nicht von alleine weggeht!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9352cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9352cc#2021-04-07 15:55:03.112862</guid><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 11:05:54 -0000</pubDate><title>Ein Kumpel erzählte mir gerade, dass in der Schule seines...</title>
<description><![CDATA[ Ein Kumpel erzählte mir gerade, dass in der Schule seines Kindes alle Schüler Selbsttests gemacht haben und kein Kind positiv war.<p>Das klingt ja erstmal gut. Aber wartet mal. Waren die Selbsttests nicht fehlerbehaftet?</p><p>Sagen wir mal, die Schule hat 1000 Schüler. Und so ein Selbsttest hat eine Fehlerrate von 2%. Dann würde man intuitiv erwarten, dass 20 Schüler positiv testen, obwohl sie gesund sind.</p><p>Wenn du einen Knopf drückst, und der hat 2% Fehlerrate, hast du eine Wahrscheinlichkeit (Wahrscheinlichkeiten sind zwischen 0 und 1) von 0.98, keinen Fehler zu sehen.</p><p>Wenn du zweimal drückst, hast du eine Wahrscheinlichkeit von 0.98 * 0.98.</p><p>Wenn du 100 Mal drückst, hast du eine Wahrscheinlichkeit von 0.98 <sup>100</sup> (13%), keinen Fehler zu sehen.</p><p>Ihr ahnt schon, worauf ich hinaus will. Wenn du 1000 Mal drückst, ist es 0.98 <sup>1000</sup> oder 1.68e-9 oder 0.00000000168 oder 0.000000168%.</p><p>Wenn das bei einer Wahl auftreten würde, würde man das vermutlich als Beweis für Wahlbetrug durchgehen lassen.</p><p>Nagelt mich nicht auf der 2% Fehlerrate fest. Der Punkt war nicht der konkrete Wert, sondern wie ihr das ausrechnen könnt und wie schnell da verschwindend geringe Wahrscheinlichkeiten übrig bleiben am Ende.</p><p>Wenn sowas also auftaucht, wie sollte ich darauf reagieren?</p><p>Naja, es gibt mehrere offensichtliche Erklärungen:</p><p></p><ol><li>Die Tests sind VIEL besser als vom Hersteller versprochen</li><li>Die Tests sind Placebos, um die Bevölkerung ruhig zu stellen</li><li>Die Tests werden falsch angewendet</li><li>Die Schulen unterschlagen False Positives in ihren Statistiken, um die Bevölkerung nicht zu beunruhigen.</li></ol><p>Ich persönlich würde mal spekulieren, dass die Tests einfach falsch angewendet werden. Wenn man das die Schüler selbst machen lässt, wäre das ja auch eher überraschend, wenn die wüssten, wie man das richtig macht.</p><p>Worauf ich hinaus will: Dieses Herumgeteste ist wahrscheinlich Bullshit. Ich bleibe bei <a href="/?ts=9e95d091">meiner Ansage von vorgestern</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich hab jetzt vereinfacht. Es gibt bei den Tests zwei Fehlerarten, False Positive (Test sagt infiziert wenn nicht infiziert) und False Negative (Test sagt gesund wenn infiziert). Beide sind natürlich scheiße. Und 2% Fehlerrate ist <i>echt wenig</i>. <a href="https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Infografik_Antigentest_PDF.pdf?__blob=publicationFile">Das RKI</a> hat selbst für PCR-Schnelltests (das ist NICHT dasselbe wie Selbsttests!) relativ ernüchternde Wahrscheinlichkeitsrechnungen publiziert, sehe ich gerade. Und da sehen wir schon gleich das nächste Problem. Die Fehlerrate der Tests hängt nämlich davon ab, wie hoch der Anteil der tatsächlich Infizierten im Sample ist. Daher geben Hersteller da nicht die Fehlerrate an, sondern die Sensitivität und die Spezifität.</p><p u="">Die Sensitität gibt an, mit welcher Wahrscheinlichkeit eine Erkrankung vom Test erkannt wird. Die Spezifität gibt an, mit welcher Wahrscheinlichkeit Gesunde vom Test korrekt erkannt werden.</p><p u="">Man will beides möglichst bei 100% haben. Und jetzt gucken wir doch mal, <a href="https://www.pei.de/SharedDocs/Downloads/DE/newsroom/dossiers/mindestkriterien-sars-cov-2-antigentests-01-12-2020.pdf?__blob=publicationFile&amp;v=6">was die aktuellen Anforderungen an Antigentests sind</a>: Sensitivität mindestens 80%. Das ist schockierend schlecht. Bis zu eine von fünf Erkrankungen würde bei so einer krassen Fehlerrate nicht erkannt. Bei der Spezifität ist die Anforderung mindestens 97%. Warum fordern die so viel mehr Spezifität als Sensitivität? Weil sie annehmen, dass die meisten Menschen gesund sind. Wenn 5% der Bevölkerung krank sind, und du 100 Leute testest, hast du 5 Kranke und 95 Gesunde. Wenn der Test jetzt eine Sensitivität von 80% hat, hast du wahrscheinlich wenn es hoch kommt einen Kranken fälschlich als gesund getestet. Bei einer Spezifität von 80% hättest du aber 19 Personen fälschlich als krank gemeldet, die eigentlich gesund sind.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.buergerschaft-hh.de/parldok/dokument/74978/wie_viel_wird_an_den_schulen_getestet_und_wie_belastbar_ist_die_behoerdliche_strategie.pdf">Hier ist eine Kleine Anfrage aus Hamburg</a>, wo sie eine Schule mit 1500 Schülern haben, wo aber alle Tests negativ waren.</p><p u=""><b>Update</b>: Hey, wisst ihr was? <a href="https://fragdenstaat.de/dokumente/9391-31003bewertungdesrkia/">Fragen wir doch einfach mal den Staat</a>!</p><blockquote><p u="">Diese zeigt, dass Antigen-Schnelltests bei Menschen mit Symptomen besser geeignet sind, Fälle von COVID-19 korrekt zu identifizieren als bei symptomlosen Personen. Bei Personen mit Symptomen wurden im Durchschnitt 72 % der Personen, die COVID-19 hatten, korrekt als infiziert identifiziert. Bei Personen ohne Symptome identifizierten die Antigentests dagegen im Durchschnitt nur 58 % der Infizierten richtig.</p></blockquote><p u="">Au weia.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.deutschlandfunk.de/pilotprojekt-der-berliner-philharmoniker-1-000-testungen.691.de.html?dram:article_id=494602">Das betrifft natürlich nicht nur Schulen</a> sondern auch Konzerte und Veranstaltungen.</p><p u=""><b>Update</b>: Offenbar ist die Güte der Tests in der Praxis deutlich besser als die Mindestanforderungen. Ein Leser schickt zwei Links dazu: <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/panorama/corona-selbsttests-schnelltests-sicher-100.html">ZDF</a> und <a href="https://www.1plushygiene.de/media/files_public/412bb81d1f22cee339ac5bfe8bf0302c/PB_23268.pdf">Angaben eines China-Herstellers</a> von Sensitivität 96% und Spezifität 99%. Allerdings auf einem Sample von bloß 108 Leuten.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/TheThomasDee/status/1379694095170473985">Hier berichtet jemand</a> von einem Beispiel für Variante 3.</p><blockquote><p u="">Wollt ihr mal wissen, wie so ein Schnelltest in der Schule bei K1 abläuft?</p><p u="">Die Kids betupfen sanft die Nasenspitze von innen („Nicht tiefer rein!“), dann wird das Stäbchen kurz in die Testflüssigkeit getunkt und auf den Test geträufelt. Der wird anschließend sofort von von einem Schüler oder einer Schülerin eingesammelt und - von der Lehrerin ungesehen - in den Müll geworfen. Die Lehrerin notiert: Alle negativ.</p><p u="">Meine Tochter war die Einzige, die sich anschließend weigerte ihre FFP2-Maske im Unterricht - sind ja alle negativ - abzunehmen.</p></blockquote><p u="">Man kann gar nicht früh genug anfangen, Kindern beizubringen, dass sie von Bullshit-Künstlern umgeben sind. Kann man gar nicht früh genug im Leben lernen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e93ad42</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e93ad42#2021-04-07 15:50:02.224944</guid><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 08:30:20 -0000</pubDate><title>Old and busted: Altmaier macht nicht mit bei der Korruptionsbekämpfung.New...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e9b54bb">Altmaier macht nicht mit bei der Korruptionsbekämpfung</a>.<p>New hotness: <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/auto-verkehr/gescheiterte-pkw-maut-scheuer-lehnt-kooperation-ab-17280224.html?GEPC=s5">Scheuer-Andi macht nicht mit bei der Korruptionsbekämpfung</a>.</p><p>Warum auch! Ich meine, das ist doch offensichtlich, dass da alles brutalstmöglich aufgeklärt wurde!</p><p>Nun lasst uns das doch endlich mal für beendet erklären. Wo ist Pofalla, wenn man ihn braucht?</p><p>Gibt es in diesem Kabinett eigentlich auch jemanden, der wenig genug korrupt ist, um es sich leisten zu können, mit der Korruptionsbekämpfung zu kooperieren?</p><p>Ich fühle mich an Mark Twain erinnert:</p><blockquote lang="en">There is no distinctly American criminal class - except Congress.</blockquote>Das scheint bei uns genau so zu sein. (Danke, James)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9221ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9221ad#2021-04-07 15:15:03.092051</guid><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 22:32:19 -0000</pubDate><title>Oh Graus. Signal baut jetzt Payment ein.Das ist ja schonmal...</title>
<description><![CDATA[ Oh Graus. Signal baut jetzt Payment ein.<p>Das ist ja schonmal grundsätzlich eine ganz schlechte Idee, weil es Signal zu einem Ziel für Scammer macht. Im Moment ist es nur ein Ziel für Geheimdienste. Schlimm genug.</p><p>Aber Signal baut nicht nur Payments ein. Nein, nein! <a href="https://signal.org/blog/help-us-test-payments-in-signal/">Signal baut Blockchain ein</a>.</p><p>Das ist der letzte Sargnagel. Ich habe schon aufgehört, Signal zu empfehlen, seit sie dieses desaströse Pin-Update eingebaut haben. Inhaltlich hat das bedeutet, dass sie dein Telefonbuch in die Cloud hochladen. War nicht so klar kommuniziert, aber das war das. Sie machen eine Packung Bullshit-Voodoo über deine Pin, dann verschlüsseln sie damit dein Telefonbuch, und dann laden sie es in die Cloud hoch.</p><p>Weil Smartphones sich überhaupt nicht für die Eingabe von Text oder Passwörtern eignen, ist die Pin entweder unbrauchbar, weil man sie nicht eingegeben kriegt, oder sie ist unbrauchbar, weil sie zu wenig Entropie hat und auf dem Server einfach durchprobiert werden könnte.</p><p>Und Signal hat diese verkackte Pin nicht Opt-In gemacht sondern einmal allen aufgezwungen. Das war der Moment, seit dem ich Signal nicht mehr benutze.</p><p>Aber jetzt? Auch noch ein Blockchain-Bullshit-Sandwich draus machen?</p><p>Und nicht mal eine echte Blockchain sondern so ein Voodoo-Handwaving-Hybrid-Schlangenöl.</p><p>Ich habe mir das letztes Jahr mal näher angeguckt. Das gesamte Ding fußt auf Intel SGX. Das ist Intels Enklaven-Voodoo-Tech. Laut Signal funktioniert das so: Deren Krypto-Blockchain-Voodooware ist Open Source und du kannst sie selber bauen. Dann kannst du davon eine kryptografische Checksumme nehmen. Dann fragst du einen proprietären unprüfbaren closed-source Cloud-Dienst von Intel, und der sagt dir dann die Checksum von dem Kram in der SGX-Enklave. Dann kannst du sehen, dass die Software unmodifiziert war.</p><p>Woher weiß denn der proprietäre unprüfbare closed-source Voodoo-Dienst von Intel in der Cloud die Checksumme von der Software in der SGX-Enklave? Nun, der verlässt sich auf proprietäre unprüfbare closed-source Voodooware von Intel in deiner Intel-CPU (in der Management-Engine, die Intel allen Kunden unausschaltbar aufzwängt) mit SGX.</p><p>Ihr merkt schon: Lange hat mich nicht mehr ein Konzept so dermaßen wenig überzeugt. Die Anzahl der Schichten an "guck hier mal nicht so genau hin"-Level Krypto ist atemberaubend. Die Humanisten unter euch werden die Wortbedeutung von Krypto kennen und an der Stelle die Ironie genießen, dass Krypto-Voodoo hier als Flimflam-Zutat für ein Bullshit-Cocktail aus wilden Ablenkungs-Handbewegungen hergenommen wird, das man sonst nur von Hütchenspielern und Bühnenzauberern kennt.</p><p>Ach komm, Fefe, werdet ihr jetzt sagen. Intel ist doch vertrauenswürdig! Ach ja? Intel, wir erinnern uns, musste mehrere Milliarden Entschädigung an AMD blechen, weil sie sie mit unfairen Methoden zu behindern versucht haben. Intels Compiler erzeugte jahrelang (bis heute?) Binaries, die auf AMD-Prozessoren künstlich mit angezogener Handbremse liefen. Und DIE sollen jetzt die Grundlage für unser Vertrauen in Signal sein?!</p><p>Aber Fefe, sagt ihr jetzt vielleicht, Intel hat doch gar keinen Anreiz für Beschiss an der Stelle!!1! Ach ja, ist das so? Wir reden von einem fucking Payment-Dienst! Wer da bescheißen kann, kann sich anderer Leute Geld überweisen! Da seht ihr keinen Anreiz?!</p><p>Nee, sorry. Signal hat über die Jahre eine Menge Vertrauen aufgebaut. Das ist jetzt weg.</p><p>Oh, übrigens, erwähnte ich, dass deren "Open Source"-Serverkomponenten seit nem Jahr nicht mehr geupdated wurden? Und auf deren Servern andere Software läuft als was sie im open source-Repo veröffentlichen?</p><p>Ja, äh, klar stinkt das, aber komm, wir schmieren da jetzt ein paar Lagen Krypto-Blablah drüber und dann decken wir das mit einer Decke unvertrauenswürdigen Intel-Versprechungen zu. Hier, noch ein bisschen Pseudo-Open-Source-Parfüm drübergespritzt, dann riecht man das gar nicht mehr so!1!!</p><p>Ich habe ja neulich schon bei der Meldung zu den hopsgenommenen Krypto-Messengern angedeutet, dass in Zukunft die wichtigste Eigenschaft von Krypto-Messengern sein wird, ob sie auch dann noch vertrauenswürdig einsetzbar sind, wenn die Infrastruktur von schattigen Behörden oder Geheimdiensten oder Kriminellen übernommen wurde.</p><p>Alle Messenger, die dich nicht selber Key-Management über QR-Codes o.ä. machen lassen, sind direkt durchgefallen. Dazu gehört leider auch Signal.</p><p>Ich persönlich schiebe die Schuld an dieser ganzen Misere ja den Sprallos in die Schuhe, die seit Jahren PGP madig reden. PGP ist die einzige fucking Krypto-Software, die explizit mit dem Ziel entwickelt wurde, dass du nicht dem Netz, nicht der Cloud, nicht irgendwelcher von Dritten betriebenen Infrastruktur glauben musst, sondern zur Not alles zur Hand bootstrappen und betreiben kannst. Diese ganze Hipster-Kacke, die heute unter Krypto läuft, kannst du alles einmal in der Pfeife rauchen. Ja, auch Browser-Krypto. Oder hat jemand von euch schonmal manuell Zertifikats-Hashes im Browser verglichen? Und dann verstanden, dass nächstes Mal ein anderes Zertifikat kommen könnte und man das bei jeder HTTPS-Verbindung einzeln verifizieren müsste eigentlich?</p><p>Ja, kommt, ihr Apple-Hipster. Erzählt mir mehr darüber, wie man ordentliche Krypto macht. Aber aber aber Signal ist doch viel einfacher zu bedienen!!1! Ja, der bedient sich sogar ganz von selbst und lädt deine Daten in die Cloud hoch!</p><p>Apropos Signal. Lacher am Rande. Bei dem Facebook-Datenreichtum ist ja auch der Datensatz von Mark Zuckerberg drin gewesen. Jemand hat die Telefonnummer in sein Adressbuch eingetragen. Und wisst ihr, was als nächstes passierte? Signal hat ihm gesagt: Zuckerberg ist auf Signal! Connect with him! Wie, ach, das habt ihr gar nicht auf dem Schirm gehabt als mögliches Privatsphäreproblem?</p><p>Na sowas.</p><p>Sic transit gloria mundi.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, guck mal einer schau. Signal hat gestern abend den Open Source Serverteil aktualisiert. Ein Schelm, wer Böses dabei denkt!</p><p u=""><b>Update</b>: Bei Signal kann man übrigens Kontakte manuell verifizieren. Ja, sogar mit QR-Code. Weiß nur keine Sau, weil das so geschickt in der UI verborgen ist. Haben sie irgendwann nachgerüstet und keiner hat's gemerkt. Man geht in die Kontakte-Liste, dann öffnet man einen Gesprächsverlauf mit jemandem, dann geht man im Menü auf Conversation Settings, dann scrollt man runter, denn diese unwichtige Randgruppenoption ist die letzte in der Liste: View Safety Number. Wenn man da raufgeht, dann kommt ein Screen namens Verify Safety Number. Dann muss man nur noch ein paar Jungfrauen in einem Pentagramm opfern und lateinische Inkantationen sprechen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e926d50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e926d50</guid><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 18:50:54 -0000</pubDate><title>Hey, psst, wo hast du denn dein Java her?Von Amazon?Nee,...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, wo hast du denn dein Java her?<p>Von <a href="https://aws.amazon.com/blogs/opensource/amazon-corretto-no-cost-distribution-openjdk-long-term-support/">Amazon</a>?</p><p>Nee, von <a href="https://devblogs.microsoft.com/java/announcing-preview-of-microsoft-build-of-openjdk/">von Microsoft</a>!</p><p>So hat sich Oracle das aber nicht vorgestellt, damals als sie Java gekauft haben. Die dachten, sie haben jetzt den Goldesel gekauft. Alle Welt in der Industrie macht ihre lahmarschige Gammelbloatware mit Java. Was da für Support-Kohle zu machen ist! Und Infrastruktur könnte man anbieten!</p><p>Und dann kam raus, dass die Leute gar keinen Support im herkömmlichen Sinne brauchen. Die brauchen bloß regelmäßige Security-Patches. Da kannste ja schlecht Geld für nehmen, wenn es das bei Sun alles kostenlos gab.</p><p>Bleibt die Infrastruktur. Stellt sich raus: Den Leuten reicht die Kombination von Lutefisk und Amorphophallus titanum, die der Webserver des Apache-Projektes sekretiert.</p><p>Hmm, dachte sich Oracle, dann <a href="https://www.computerwoche.de/a/kostenexplosion-bei-java,3546249">schrauben wir mal an der Lizenzschraube</a>.</p><p>Da haben sich die Leute umgeschaut, und gesehen, dass ein paar Lizenzfanatiker frühzeitig die Open-Source-Version von Sun geforkt hatten, die sie Oracle als Giftpille in den Kaffee getan hatten. Und Oracle, die geldgeilen Kapitalisten, die sie sind, hat natürlich gar nichts in die Java-Entwicklung investiert, sodass ihr Scheiß Schimmel ansetzte und OpenJDK vorbeizog und Fakten schaffte.</p><p>Oracle kam dann eines Tages auf die brillante Idee, man könnte doch einfach die Arbeit der GPL-Kommunisten nehmen und dafür "Support" anbieten (LOL!) und dann scheißt der Goldesel doch noch Dukaten. So wurde OpenJDK dann sogar offiziell zur wahren, offiziellen Java-Version.</p><p>Aber der Goldesel hatte Verstopfung. Also hat Oracle sich gedacht, wenn sie da Lizenzgeraune machen und Support nur noch kurzzeitig zur Verfügung stellen, wer länger will muss zahlen, dann löst sich die Verstopfung beim Goldesel.</p><p>Stattdessen bieten jetzt die ganzen Cloud-Provider Java-Umgebungen mit "Support" (HAHAHA) an. Und Oracle guckt schon wieder in die Röhre.</p><p>Aber hey, nicht so schlimm. Solange ihre CIA-Datenbank noch Dukaten scheißt, ist das nicht so schlimm.</p><p>Wie, wusstet ihr nicht? Dass der Name Oracle von dem CIA-Projekt kam, für das der Scheiß entwickelt wurde? <a href="https://www.cia.gov/readingroom/docs/CIA-RDP80-01794R000100230024-0.pdf">Hier ist der FOIA-Kram dazu (Achtung: Link geht zur CIA)</a>. Steht sogar bei Wikipedia. Dreimal dürft ihr raten, wofür die CIA eine große Datenbank brauchte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e92979a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e92979a#2021-04-06 15:00:03.010568</guid><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 12:42:44 -0000</pubDate><title>Lenovo stellt einen Antrag auf "kauft unsere Produkte nicht".Ja, schon...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/threadripper-pro-lenovo-sperrt-workstation-cpus-fuer-andere-hersteller-2104-155495.html">Lenovo stellt einen Antrag auf "kauft unsere Produkte nicht"</a>.<p>Ja, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=aa18c91f">schon wieder</a>.</p><blockquote>Wenn dies geschehen ist, startet die CPU nur noch in Mainboards des jeweiligen Herstellers, weil die passenden kryptographischen Schlüssel vorhanden sein müssen. Ergo funktioniert der Epyc-Chip nicht mehr in der Platine eines anderen Anbieters, womit die gewünschte Funktion des PSB erfüllt wird.</blockquote>"gewünschte Funktion"? Soll das ein Witz sein? Die Funktion wünscht sich nur einer. Lenovo.<p>Damit sie bei der Reparatur weiterhin Mondpreise aufrufen können. Und damit niemand das Lenovo-Mainboard wegschmeißen und die CPU in eine ordentliche Hardware einbauen kann. Das macht den Gebrauchtmarkt kaputt.</p><p>Warum würde man das tun wollen? Nun, vielleicht weil Lenovo mal wieder unzureichende oder zu laute Nerv-Lüftung eingebaut hat, und dein Prozessor die ganze Zeit mit angezogener Handbremse fährt.</p><p u=""><b>Update</b>: Falls ihr euch jetzt denkt: Kein Problem, kauf ich halt bei Dell ... dann habe ich schlechte Nachrichten.</p><blockquote><p u="">Neben Lenovo nutzt auch Dell EMC einen Vendor-Lock, wenngleich nach aktuellem Stand einzig für Epyc-CPUs.</p></blockquote><p u="">Damals bei den Sim-Lock-Mobiltelefonen hat man wenigstens noch subventionierte Hardware gekriegt, wenn man sich diese Unverschämtheit bieten ließ.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e92c7dc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e92c7dc</guid><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 07:00:18 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage?So schlimm!@Markus_Soeder: Gott hat uns bislang...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage?<p><a href="https://twitter.com/CSU/status/1374739592428072972">So schlimm</a>!</p><blockquote>@Markus_Soeder: Gott hat uns bislang gut beschützt. Ich bitte ihn auch weiterhin um den Schutz für unser Land.</blockquote>Mehr haben die nicht im Angebot. Wir beten uns jetzt aus der Krise, die wir verursacht haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e95a34e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e95a34e#2021-04-06 09:40:02.885235</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 19:22:56 -0000</pubDate><title>Zu meinem Gemecker über die Automobilbranche in Deutschland kam ein...</title>
<description><![CDATA[ Zu meinem Gemecker über die Automobilbranche in Deutschland kam ein Leserbrief rein, der <a href="https://www.youtube.com/watch?v=xJ7PYVtJWWA">dieses Video über Daimler empfohlen hat</a>. In dem Video geht es darüber, dass Daimler gerade die Dividende erhöhen will.<p>Und das ist ziemlich krass. Sind wir nicht in der Mitte einer Pandemie? Sind die Zulieferer nicht alle massiv unter Druck? Insbesondere von den Zulieferern der Automobilbranche hört man immer wieder, dass die bis weit über die Schmerzgrenze hinaus von den Konzernen über den Tisch gezogen werden, so von wegen grotesken Zahlungszielen weit in der Zukunft, generell beschissener Zahlungsmoral, endlosem Bürokratiescheiß, dem Abwälzen ihrer Geschäftsrisiken auf die Zulieferer (z.B. Währungsschwankungen), und so weiter. Aber Daimler macht so viel Kohle, dass sie a) überhaupt Dividende zahlen können und b) die auch noch erhöhen können?!?</p><p>Der Vortragende (ein Professor, der offenbar normalerweise über Spieletheorie Videos macht) sieht aber noch einen weiteren Aspekt daran: Damit signalisiert Daimler, dass sie kein Geld für Investitionen brauchen. Mit anderen Worten: Sie investieren nicht.</p><p>Ja gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Worein würden die auch groß investieren?</p><p>Gleichzeitig ist mit dem Umstieg von Verbrenner auf Elektroautos der größte Umschwung der Automobilindustrie am Laufen.</p><p>Das Video argumentiert daher, dass Daimler damit signalisiert, dass sie sich auf Lobbyismus, Bailouts und anderweitiges Abgreifen von Staatskohle spezialisiert haben und gar kein Interesse mehr daran haben, innovative Produkte zu entwickeln oder Forschung zu betreiben.</p><p>Das war der Punkt, an dem der Leserbriefschreiber an mein Gemecker dachte, und fand, das passt vielleicht.</p><p>Finde ich auch. Das passt. Wie Arsch auf Eimer passt das.</p><p u=""><b>Update</b>: Andere Leser weisen noch darauf hin, dass Daimler 700 Millionen Euro Kurzarbeitergeld aus dem Covid-Topf kassiert hat, und die Kohle jetzt an die Aktionäre ausschüttet. Ach ja, und: <a href="https://www.bw24.de/stuttgart/daimler-stellenabbau-jobs-werke-deutschland-entlassung-betriebsrat-mercedes-benz-kuendigung-stuttgart-90080814.html">Fürs Staatskohle-Abgreifen als Geschäftsmodell braucht man auch viel weniger Mitarbeiter</a>!</p><p u=""><b>Update</b>: Auf der anderen Seite hatte Daimler die Dividende vor einem Jahr wegen Covid mehr als halbiert, d.h. selbst mit der Erhöhung jetzt ist sie noch unterhalb dem Vor-Wert von damals.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9585b9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9585b9</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 17:14:15 -0000</pubDate><title>Seit zehn Jahren kloppen sich Oracle und Google vor Gericht.Oracle...</title>
<description><![CDATA[ Seit zehn Jahren kloppen sich Oracle und Google vor Gericht.<p>Oracle hat ja Sun gekauft, und damit die Rechte an Java.</p><p>Google hat Android gekauft, das war ein kleines Startup, und die haben voll auf Java gesetzt, aber um Oracles Trademarks nicht zu verletzen und keine Lizenzgebühren zahlen zu müssen, haben sie nicht das Sun/Oracle-Java genommen sondern einmal die APIs nachprogrammiert.</p><p>Oracle hat dann vor Gericht gemeint, sie besäßen aber "geistiges Eigentum"-Rechte an den APIs und dafür müsse Google Lizenzgebühren zahlen.</p><p><a href="https://edition.cnn.com/2021/04/05/tech/google-oracle-supreme-court-ruling/index.html">Der Supreme Court hat jetzt Google recht gegeben</a>.</p><p>Alles andere wäre auch echt furchtbar geworden. Dann könnte auch SCO Linux verklagen, oder Microsoft könnte WINE plätten. Emulatoren wären tot.</p><p>Insofern war das auf jeden Fall die richtige Entscheidung.</p><p>Allerdings hat das Gericht da (wie üblich) versucht, einer Grundsatzentscheidung aus dem Wege zu gehen, damit sie nicht nochmal einen Klopper wie Citizen United fabrizieren.</p><p>Und so haben sie nicht generell entschieden, dass APIs nicht unter Copyright fallen, was meines Erachtens die richtige Ansage gewesen wäre, sondern sie haben bloß entschieden, dass Google hier Fair Use gemacht hat, d.h. eine Ausnahme vom Copyright greift. Damit ist natürlich zukünftigen Verfahren Tür und Tor geöffnet, ab wann ein API-Nachbau nicht mehr unter Fair Use fällt. (Danke, Andreas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e958066</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e958066#2021-04-05 19:00:02.185804</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 16:54:16 -0000</pubDate><title>Ende letzten Jahres ging die Story um, dass der Trump...</title>
<description><![CDATA[ Ende letzten Jahres ging die Story um, dass der Trump eine Spendenseite für seine Wiederwahl aufgemacht hatte, die in Wahrheit eine Abofalle war und dann wöchentlich abbuchte, nicht nur einmalig.<p><a href="https://www.nytimes.com/2021/04/03/us/politics/trump-donations.html">Hier ist das Nachbeben dazu</a>:</p><blockquote lang="en">Several bank representatives who fielded fraud claims directly from consumers estimated that WinRed cases, at their peak, represented as much as 1 to 3 percent of their workload. An executive for one of the nation’s larger credit-card issuers confirmed that WinRed at its height accounted for a similar percentage of its formal disputes.<p>That figure may seem small at first glance, but financial experts said it was a shockingly large percentage, considering that political donations represent a tiny fraction of the overall United States economy.</p></blockquote>3% aller Fraud Claims in den USA!<p>Make America Great Again!</p><p>Drain The Swamp!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e95f6e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e95f6e1</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 16:09:35 -0000</pubDate><title>Falls ihr jetzt schon dachtet, das europäische Cloud-Projekt für digitale...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr jetzt schon dachtet, das europäische Cloud-Projekt für digitale Souveränität, GaiaX, sei ein Rohrkrepierer, dann habt ihr völlig Recht.<p>Aber wartet mal. Kein Projekt ist so verkackt, dass man es nicht <a href="https://heise.de/-6005511">noch tiefer in die Scheiße fahren kann</a>!</p><p>Dass der Privatsphärevernichtungs-Techniklieferant Palantir Teil von Gaia-X war, hat die Sache ja schon umgebracht. Hier sind noch ein paar mehr:</p><blockquote>Dazu gehören auch diverse Unternehmen aus China und den USA wie Huawei, Alibaba, Haier, Amazon, Google, Microsoft, Palantir und Salesforce.</blockquote>Denn klar, wenn ich an europäische Werte wie Schutz der Privatsphäre und Datensparsamkeit denke, dann fällt mir auch sofort obiges Gruselkabinett aus Nach-Hause-Telemetrierern ein!1!!<p>Die Idee bei Gaia-X war ja, etwas anderes als Amazon, Microsoft und Google zu haben, wenn man in die Cloud will. Wen nehmen wir rein? Amazon, Microsoft und Google! Salesforce, falls euch das nichts sagt, ist ein Cloud-Service für CRM. Da legen einmal alle nennenswerten Firmen in Deutschland alle ihre Kundendaten ab. Ein US-Unternehmen, versteht sich. Aber ist kein Problem, denn die deutschen Firmen haben ja einen *papierraschel* Auftragsdatenverarbeitungs-Vertrag mit Salesforce geschlossen! Wenn Salesforce also die Daten anderweitig nutzt, dann wäre das … bedauerlich aber dann könnte man da nicht viel machen, fürchte ich. Softwarefehler, wissenschon.</p><p>Gaia-X ist also nicht die Wunderwaffe der EU gegen Datenkraken sondern eher sowas wie der Zusammenschluss der schlimmsten Datenkraken. Sowas wie SPECTRE bei James Bond.</p><p>Oder wie CDU, BITKOM oder der BDI in Deutschland.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e95d7f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e95d7f1</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 13:57:03 -0000</pubDate><title>Angesichts des Facebook-Datenreichtums wundert mich ein bisschen, dass noch keiner...</title>
<description><![CDATA[ Angesichts des Facebook-Datenreichtums wundert mich ein bisschen, dass noch keiner vorgeschlagen hat, den Impfpass über Facebook zu machen. Du postest einfach "ich bin geimpft", wenn du geimpft wurdest, und dein Arzt liked das, wenn es stimmt!1!!<p>Ich bin mir sicher, wenn da jemand mit Millionen an Projektmitteln gewunken hätte, hätte sich Facebook da auch schnell irgendeinen PR-Bullshit über 5 Blockchains aus dem Arsch gezogen gekriegt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e95d091</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e95d091</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 13:27:43 -0000</pubDate><title>Seid ihr auch ein bisschen irritiert, was das Selbsttestgehampel jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr auch ein bisschen irritiert, was das Selbsttestgehampel jetzt soll?<p>Ist doch völlig klar, dass Impfung viel wichtiger ist als Testen! Testen ist gut und wichtig, damit man akkurate Statistiken hat. Aber für alles andere sind sie ziemlich ungeeignet bis wertlos.</p><p>Nun, da gibt es <a href="https://twitter.com/eckerleisabella/status/1378113735399718922">eine einfache Erklärung</a>, die ich hier mal zitieren möchte:</p><blockquote>Ich habe immer mehr das Gefühl, dass die Eindämmung der Pandemie oder auch nur die objektive Auseinandersetzung mit Daten bei einigen Politikern nie das Ziel war, nur die Frage, wie man das jetzt irgendwie laufen lassen kann ohne hinterher verantwortlich gemacht zu werden</blockquote>Genau so sieht es aus.<p>Die rituellen Kulthandlungen mit den Selbsttests jetzt gerade, die dienen nur einem Zweck: Das Versagen beim Impfen zu vertuschen.</p><p>Ich für meinen Teil will keine Tests. Ich will eine Impfung.</p><p>Die ganzen Tests von dem Spahn kann der Scheuer von mir aus zum Reparieren der Schlaglöcher in den Autobahnen verwenden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e943670</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e943670#2021-04-05 15:00:02.503079</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 11:38:22 -0000</pubDate><title>Übrigens, wenn hier jemand den Überblick verliert, wozu man Blockchain...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens, wenn hier jemand den Überblick verliert, wozu man Blockchain eigentlich braucht: <a href="https://twitter.com/andreasdotorg/status/1369985165628481542">Mein Kumpel Andreas hat das mal vor ner Weile ausgeführt</a> (und bezieht sich auf <a href="http://altlasten.lutz.donnerhacke.de/mitarb/lutz/logfile/">meinen Kumpel Lutz und sein "ewiges Logfile" aus den 1990er Jahren</a>).<p>Ich habe gerade ein bisschen den Eindruck, dass die Blockchain-Mafia Fortschritte macht, mit Nebelwerfer-Bullshit wie "Proof of Stake" Land zu gewinnen. Daher will ich dazu mal kurz was schreiben.</p><p>Was ist die Idee bei Proof of Stake?</p><p>Nun, die Original-Blockchain hat ja Proof of Work. Du hast lauter konkurrierende Miner, und wer als erstes die korrekten Daten gefunden hat, kriegt den Zuschlag und darf auswählen, was im nächsten Block landet.</p><p>Probleme: Furchtbare Energieverschwendung und hat ein Korruptionsproblem, wenn sich ein Kartell findet, die zusammen 51% der Miningleistung zusammenkriegen.</p><p>Proof of Stake macht daher kein Mining im Bitcoin-Sinn, sondern man errechnet einen "Zufallswert" (z.B. nimmt man einen Hash über die letzten 100 Transaktionen oder so). Dann macht man eine Liste der Pubkeys aller Teilnehmer, die gerne den nächsten Block bestimmen wollen. Dann weist man jedem von denen ein Gewicht zu, das von seinem "Stake" abhängt (Guthaben), und macht eine nach Hash des Pubkeys sortierte Liste daraus. Dann rechnet man den Zufallswert anhand der Gewichte auf die Liste um und der Ausgewählte darf dann.</p><p>Was heißt das konkret? Das ist eine Oligarchie. Und zwar eine selbstverstärkende Oligarchie, denn du kannst ja Gebühren pro Transaktionen kassieren, wenn du den Block auswählst, was dein Guthaben erhöht und damit deine Wahrscheinlichkeit beim nächsten Mal.</p><p>Oh und wer hat das meiste Guthaben? Na die, die von Anfang an dabei waren!</p><p>Kommt euch das bekannt vor? Von "Strukturvertrieben" und Schneeballsystemen zum Beispiel? Ja, das ist auch meine erste Reaktion, wenn ich das sehe. Das sieht aus wie ein riesiges Ponzi Scheme.</p><p>Ich finde ja auch total witzig, wie Proof of Stake hier praktisch eine natürliche Kartellbildung inzentiviert, und uns dann ins Gesicht lügt, das sei die Lösung für das Problem, dass Bitcoin durch Kartellbildung korrumpiert werden kann. Bei Proof of Stake ist die Korruption gleich ins Prinzip eingebaut, Teil der DNA!</p><p>Falls ihr übrigens dachtet, Ethereum habe Proof of Stake, weil sie ja seit gefühlt 10 Jahren rumlaufen und von Proof of Stake faseln: Nein, haben sie nicht. Das ist immer noch Proof of Work. Das güldene Ethereum 2.0 soll dann endlich Proof of Stake haben.</p><p>Wie komm ich da jetzt drauf? Nun, <a href="https://twitter.com/henrykploetz/status/1378435692485877762">mein Kumpel Henryk hat da gerade einen schönen Rant zu veröffentlicht</a>. Der hat dann dazu geführt, dass der CEO von Ubirch pampig wurde (<a href="https://twitter.com/nblr/status/1378796465393373188">Screenshot</a>). Der Tweet ist inzwischen gelöscht und der Account ist auf private gesetzt. Der andere CEO von Ubirch versucht sich jetzt in Schadensbegrenzung.</p><p>Ubirch, wir erinnern uns, waren die mit den "fünf Blockchains" für den Impfpass.</p><p>Oh und einen noch: Bei Blockchain ist ja das Schöne, dass du nicht weißt, wer den nächsten Block bestimmt, bis er es tut. Traditionelle Schmiergeld-Korruption ist also schwierig, denn es gibt ja nicht mal eine Liste aller Miner. Bei Proof of Stake gibt es plötzlich einen Mafia-Angriff, wo die Mafia ausrechnet, wer den nächsten Block bestimmt, und dem "ein Angebot macht, das er nicht ablehnen kann" *zwinker*</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens, wenn euch die Begriffe vor den Augen verschwimmen, und ihr den Eindruck habt, was ihr gerade noch verstanden zu haben glaubtet ist jetzt plötzlich falsch: Das ist Absicht. Die Blockchain-Scammer definieren sich da in schöner Regelmäßigkeit die Welt um. Es gab da mal diese eine Eisteesorte, die Blockchain draufgeschrieben hat, und der dann Investoren die Tür einrannten. Es ist also nicht verwunderlich, dass jetzt <a href="https://twitter.com/Kiview/status/1378975463192862723">so abwegige Dinge behaupten wie dass Blockchain kein Konsensfindungsverfahren sei</a> (doch, ist es), weil ihr Eistee ja sonst nicht Blockchain wäre. Oh, sagte ich Eistee? Sorry, ich meinte "private-permissioned blockchain" (*wieher*). Besonders geil am Ende der Link auf den "ISO-Standard". Ob der gute "head of blockchain research" da am Ende mitgearbeitet hat? Sonderangebot! Für nur 38 CHF kannst du erfahren, welche GPT-3-generierten Bullshitbingo-Kandidaten-Begriffe sich unser Gremium aus <s>Abzock</s> Blockchain-Forschern diese Woche frisch aus dem Arsch gezogen haben!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e947d3c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e947d3c</guid><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 07:36:02 -0000</pubDate><title>Nach dem Zustand der Digitalpolitik und dem Zustand der Automobilindustrie...</title>
<description><![CDATA[ Nach dem Zustand der Digitalpolitik und dem Zustand der Automobilindustrie kommt jetzt was zum <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/seehofer-kritik-landsberg-fdp-101.html">Zustand der Coronapolitik in Deutschland</a>.<p>Seehofer so: Hey, vielleicht brauchen wir auf Bundesebene Corona-Politik? Einheitliche Regeln vielleicht? Damit nicht so ein bekloppter Marodeur in Tübingen zu Ostern Superspreader-Bingo spielt?</p><p>Und jetzt die Punchline:</p><blockquote>Der Vorschlag von Bundesinnenminister Seehofer, per Bundesgesetz einheitliche Corona-Regeln durchzusetzen, stößt auf <b>Kritik der Städte und Gemeinden</b>.</blockquote>Aha. Soso. Wer hat <i>die</i> noch gleich gefragt?<p>Du fragst doch nicht die Panzerknacker, ob sie mit dem Strafgesetzbuch einverstanden sind!?</p><p>Liebe Städte und Gemeinden: Wenn ihr nicht so unfassbar vollständig verkackt hättet, wäre überhaupt niemand auf die Idee gekommen, über eine Regelung auf Bundesebene nachzudenken, wo sie bisher ja auch nach Strich und Faden verkackt haben und nicht gerade durch Kompetenz aufgefallen sind.</p><p>Dass jetzt die Frage im Raum steht, ob die das machen sollten, liegt daran, dass ihr für jeden ersichtlich noch viel größere Versager seid als die auf Bundesebene.</p><p>Ich würde ja langsam sogar noch weiter eskalieren und die Aliierten um Hilfe bitten. Gut, vielleicht nicht Frankreich, die verkacken auch nach Strich und Faden. Die Russen haben offenbar keine Impfengpässe. UK und USA haben viel mehr geimpft als wir.</p><p>Aber wartet. Geht noch weiter mit den Städten und Gemeinden.</p><p>Die haben noch einen Spruch, der so unfassbar dämlich ist, dass ihr davon Kopfschmerzen kriegen werdet. Nein, wirklich! Selbst mit dieser Warnung hier wird euch das kalt erwischen, dass irgendjemand so unglaublich dämlich sein kann.</p><blockquote>Zur Eindämmung der dritten Welle komme das zu spät.</blockquote>JA WEM HABEN WIR DENN DIE ZWEITE UND DRITTE WELLE ZU VERDANKEN, IHR ARSCHKRAMPEN?!?<p>Komm, Fefe, wir machen erstmal die Schulen auf!1!! Die können ja immer schön lüften!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e94f79d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e94f79d#2021-04-05 09:30:02.406952</guid><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 22:01:39 -0000</pubDate><title>Nach der Fax-Geschichte als Sinnbild für die Digitalisierung in Deutschland...</title>
<description><![CDATA[ Nach der Fax-Geschichte als Sinnbild für die Digitalisierung in Deutschland jetzt ein <a href="https://www.reuters.com/article/us-volkswagen-tesla-china-exclusive/exclusive-volkswagen-to-buy-credits-from-tesla-in-china-to-comply-with-environmental-rules-sources-idUKKBN2BO542">Sinnbild für die Automobilindustrie in Deutschland</a>:<p>Volkswagen kauft in China CO2-Emissions-<s>Ablass</s> äh Zertifikate von Tesla.</p><blockquote lang="en">Manufacturers are awarded green credits that can be offset against negative credits for producing more polluting vehicles. They can also buy green credits to ensure compliance with overall targets, though trade is usually between affiliated companies that share a major stakeholder.</blockquote>Alles, solange wir an unserem Legacy-Geschäft festhalten und damit weitermachen können!<p>So ungefähr muss sich das bei Blockbuster angefühlt haben in den letzten Jahren. Nur dass die nie so tief sanken, von Netflix Existenzverlängerungstokens einkaufen zu müssen.</p><p>Wisst ihr noch, damals? Als die deutschen Automobilhersteller für Qualität und Innovation standen?</p><p>Das muss so Ende der 1960er Jahre gewesen sein. Ich kenn das auch nur aus Geschichten. Aber so richtig toll kann das auch nicht gewesen sein. Die Produkte waren so scheiße, dass der Staat sich genötigt seh, Sicherheitsstandards per Gesetz zu erzwingen und das mit einer Regulierungsbehörde zu prüfen. Sieht das für euch wie ein Zeichen für Qualität und Innovation aus?</p><p u=""><b>Update</b>: Geht noch weiter! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/autoindustrie-scheuer-vorgaben-eu-101.html">Verkehrsminister Scheuer warnt schon jetzt vor zu großem Innovationsdruck auf Europas Autoindustrie</a>. Die Branche sucht nicht nur Innovation nicht von sich aus, sie weicht Innovation weiträumig aus! Wenn von außen Innovationsdruck kommt, dann werden sie immer noch nicht innovativ. Man muss ja auch nicht konkurrenzfähig bleiben, wenn man stattdessen die Kumpels im Ministerium anrufen kann, die schon bei den Abgasmessungen beide Augen zugedrückt haben, damit sie die Regeln abschwächen und/oder ein paar Steuergeld-Bailouts rüberwachsen lassen.</p><p u="">Das muss man sich mal auf der Zunge zergehen lassen! Warnt vor zu großem Innovationsdruck!! Wat?!?</p><p u="">Besonders geil:</p><blockquote><p u="">Europa dürfe seine Autoindustrie nicht verlieren, weil diese sich sonst woanders niederlassen werde.</p></blockquote><p u="">Woanders? Er meint wahrscheinlich per Zeitmaschine in der Vergangenheit, denn die Orte auf dem Globus, wo nicht in absehbarer Zeit Verbrennungsmotoren in Autos verboten werden, ist sehr übersichtlich. Oh warte, ich weiß, die ziehen in den Ozean!1!! Oder vielleicht mit Elon Musk auf den Mars?</p><p u="">Welcher Vollidiot hat eigentlich der CSU Stimmen gegeben und uns diese Lusche eingebrockt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e97dc4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e97dc4e</guid><pubDate>Sun, 04 Apr 2021 01:55:28 -0000</pubDate><title>Hat hier jemand einen Facebook-Account? Und war so blöde, deren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/UnderTheBreach/status/1378314424239460352">Hat hier jemand einen Facebook-Account</a>? Und war so blöde, deren App zu installieren? Oder denen seine Telefonnummer zu geben?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e96f590</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e96f590</guid><pubDate>Sat, 03 Apr 2021 09:28:46 -0000</pubDate><title>Geschichten aus der neuen Welt: In Alabama bleibt Yoga an...</title>
<description><![CDATA[ Geschichten aus der neuen Welt: <a href="https://www.insider.com/alabama-upholds-ban-on-yoga-in-schools-citing-hindu-influence-2021-4">In Alabama bleibt Yoga an Schulen verboten</a>. Begründung:<blockquote>Conservative Christian groups say allowing yoga in schools would promote Hinduism.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9944f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9944f0</guid><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 20:53:02 -0000</pubDate><title>Lasst euch mal von Cory Doctorow den Armbrecher-Kapitalismus erklären. (Danke,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://pluralistic.net/2021/04/02/innovation-unlocks-markets/#digital-arm-breakers">Lasst euch mal von Cory Doctorow den Armbrecher-Kapitalismus erklären</a>. (Danke, Jürgen)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9941bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9941bf</guid><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 20:41:05 -0000</pubDate><title>Ist ja schon so ein bisschen peinlich, wenn der Bayerische...</title>
<description><![CDATA[ Ist ja schon so ein bisschen peinlich, wenn <a href="https://www.heise.de/tp/features/ARD-waermt-Mythos-um-Adolf-Eichmann-auf-6004108.html">der Bayerische Rundfunk</a> ernsthaft schon wieder olle Docu-Soap-Kamellen über Eichmann bringt, die alle <a href="/?ts=9ec495c7">inzwischen von Gaby Weber befreiten Beweise</a> weiträumig vermeidet.<p>Schon irgendwie schade, dass trotz der Rundfunkbeiträge das Geld nicht reicht, um ein paar Journalisten einzustellen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e998818</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e998818</guid><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 16:39:34 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Apple Mail?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mikko-kenttala.medium.com/zero-click-vulnerability-in-apples-macos-mail-59e0c14b106c">Benutzt hier jemand Apple Mail</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e98080f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e98080f</guid><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 07:33:37 -0000</pubDate><title>Auf der einen Seite freut es mich natürlich, wenn ein...</title>
<description><![CDATA[ Auf der einen Seite freut es mich natürlich, wenn ein Aprilscherz funktioniert. Auf der anderen Seite habe ich gestern offenbar so viele Leute dazu gebracht, wild ihre DNS-Settings zu debuggen, ihre Plasterouter zu resetten und/oder die Firmware zu updaten, und per Sniffer zu gucken, ob ihr Firefox nicht doch DNS-over-HTTPS bei Cloudflare macht, dass ich mich jetzt doch zu einem Statement genötigt sehe:<p>Der Cloudflare-Timeout gestern? Das war mein Aprilscherz.</p><p>Aber das Niveau an Paranoia unter meinen Lesern empfinde ich in diesen schweren Zeiten als sehr positiv. :-)</p><p>Und keine Sorge. Ich habe keinen von euch tatsächlich zu Cloudflare geschickt, auch nicht für Ressourcen auf der Timeout-Seite.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9807fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9807fc</guid><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 07:26:26 -0000</pubDate><title>Sehr geehrte Damen und Herren,Ihrem vielfach geäußerten Wunsch nach Einrichtung...</title>
<description><![CDATA[ Sehr geehrte Damen und Herren,<p>Ihrem vielfach geäußerten Wunsch nach Einrichtung einer Faxhotline zur fristgerechten Einreichung von Blog-Vorschlägen kann aus technischen Gründen leider nicht nachgekommen werden.</p><p>Wir benötigen die Leitung für unsere Telex-Anbindung.</p><p>hochachtungsvoll,</p><p>*Stirnabdruck*</p><p>(Dieses Schreiben wurde maschinell erstellt und ist auch ohne Unterschrift gültig)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e980435</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e980435</guid><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 07:16:59 -0000</pubDate><title>Nicht nur Olaf Scholz hat Alzheimer. Nein, nein. Wir alle...</title>
<description><![CDATA[ Nicht nur <a href="/?ts=9e9bb741">Olaf Scholz hat Alzheimer</a>. Nein, nein. Wir alle leiden unter Alzheimer. Anders ist meines Erachtens nicht zu erklären, dass <a href="https://www.heise.de/news/Gesetzespaket-gegen-Hass-und-zur-Passwortherausgabe-tritt-in-Kraft-6004554.html">die Politik immer und immer und immer und immer und immer wieder diesen blöden Trick versucht</a>:<blockquote>eine Passwortherausgabe kommt demnach nur noch bei bestimmten, besonders schweren Straftaten in Betracht.</blockquote>Oh ja klaaaaar, besonders schwer! Wie ... angenommener Drogenschmuggel oder behauptete Urheberrechtsverletzungen, nehme ich an? Da sind ja bisher die ganzen "nur besonders schwere Straftaten"-Versprechungen gelandet.<p>Hey sagt mal, nur so ein Bauchgefühl: Sind Abgeordnete zufällig ausgenommen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b5d92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b5d92#2021-04-01 13:50:02.653364</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 10:15:40 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?In Finnland und Schweden stehen seit heute...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p><a href="https://sverigesradio.se/artikel/mangder-av-fordon-star-stilla-efter-omfattande-alkolashaveri">In Finnland und Schweden stehen seit heute nacht die meisten Taxen, Busse und kommunalen Fahrdienste still</a>.</p><p>Und zwar haben die ein "Alkoholschloss", bei dem der Fahrer negativ testen muss, bevor er losfahren darf. Das haben die Helden bei einem privaten Anbieter gekauft, und es ist cloudbasiert und man muss sich einloggen (wegen … hey warum nicht?! Ist modern!1!!) und hat gerade einen Ausfall.</p><p>Bonus: <a href="https://dignita.com/">Der Hersteller heißt auch noch Dignita</a> (lat. dignitas = Würde). Ja, klar, so ein erzwungener Alkoholtest, das ist geradezu ein Fanal der Würde!</p><p>Bei der Gelegenheit will ich mal kurz einen Rant raushauen, an dem ich mich schon länger reibe. <a href="https://heise.de/-6003752">"Deutsche Unternehmen wollen ihre Netze modernisieren"</a>. NEIN! Hört endlich auf mit dem "modernisieren"! Modernisieren ist das neue Harmonisieren und davor war es das Reformieren! Das ist alles Geldverbrennung, solange ihr immer nur dieselben Fäkalien einmal durchrührt.</p><p>Das Ziel ist nicht "modern". Das Ziel ist "ordentlich". Macht es einmal ordentlich! Scheißt auf Konventionen und Zeitungen und Schlangenölverkäufer, die euch irgendwelche Bullshit-Trends reindrücken wollen. Ihr braucht keine Blockchain, keine Microservices, kein Node.js, ihr braucht keine verteilten Systeme, kein Kubernetes. Ihr braucht keine Key-Value-Stores mit "eventual consistency". Ihr braucht keinen Message Bus, kein MongoDB, ihr braucht nichts von dem ganzen Scheiß. Was ihr braucht ist ein klares Konzept, eine ordentliche Anforderungsdefinition, ein Verständnis dafür, was ihr eigentlich erreichen wollt. Ein Verständnis für das Umfeld, in dem eure Lösung arbeiten soll.</p><p>Ich glaube ja, ich habe jahrelang einen Fehler gemacht, als ich Software Engineering und Software Development für synonym gehalten habe. Die Agile-Fraktion versteht unter Software Development eher sowas wie Film Development. Nicht den Architekten, der eine Brücke baut. Eher einen Naturfilmer, der einem Korallenriff beim Wachsen zuguckt. Agile sieht in der Praxis für mich immer mehr nach Merkel-Politik aus. Man wartet solange, bis das Umfeld nur noch eine alternativlose Option offen lässt, und die macht man dann. Da kommt dann halt kein Diamant raus sondern eher ein Broccoli.</p><p>Der Ingenieur sieht seine Aufgabe darin, das Gerüst zu schaffen. Der Entwickler hat einen Film, auf dem die Fotos schon drauf sind, und sieht es nicht als seine Aufgabe, dass da am Ende was brauchbares rauskommt. Aus dessen Sicht sind die Würfel schon gefallen.</p><p>Gut, ein bisschen Ingenieur ist auch in den meisten Developern drin, daher versucht dann jedes Team nochmal eigene Freiheiten herbeizudefinieren, innerhalb derer sie Dinge besser als das bescheuerte andere Team da drüben regeln können. So hat dann jeder einen eigenen Server in einer eigenen JVM in einem eigenen Container, zieht all die Dependencies nochmal in Kopie rein, hat am besten auch nochmal eine private Datenhaltung in der eigenen Datenbank, loggt am besten auch nochmal auf die eigene Platte, und es gibt eine eigene Gruppe an Admins, die für die Administration zuständig ist. So blüht dann auf jedem Server aus dem Bakterienschleim eine schöne Eiterblase, und am Ende sieht das aus wie ein Broccoli beim Reifen. Jedes Team eine eigene Blüte, und alle konkurrieren sie um Einfluss im Strunk, der mit dem Gewicht des Gesamtkonstrukts überfordert ist. (Danke, Philipp)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b54bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b54bb</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 09:37:41 -0000</pubDate><title>Bei der ganzen gerechten Häme über die Gipfel und Erklärungen...</title>
<description><![CDATA[ Bei der ganzen gerechten Häme über die Gipfel und Erklärungen der CDU ist es vielleicht mal an der Zeit, völlig ohne Zynismus auf die tatsächlichen Maßnahmen zu gucken, die die CDU zur Korruptionsbekämpfung für geboten hält.<p><a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/maskenaffaere-altmaier-will-namen-von-parlamentariern-nicht-offen-legen/27054968.html">Gucken wir doch mal in den Tagesspiegel</a>.</p><blockquote>Altmaier will Namen von Parlamentariern nicht offen legen</blockquote>Oha? Warum denn nicht?<p>Mann, da muss er ja wirklich hervorragende Argumente für haben. Das ist so offensichtlich die erste gebotene Sache, die man tun müsste, um den Augiasstall CDU auszumisten.</p><p>Gut, das wichtigste Argument wird sein, dass da niemand übrig bleibt. Mal gucken, wie der Altmaier das formuliert:</p><blockquote>Nach Ansicht des Ministeriums ist es zu aufwändig, die Fälle zu ermitteln: Eine Auskunft würde die „Durchsicht des kompletten Posteingangs von Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier für einen Zeitraum von mehreren Monaten nach Absender und Inhalt des Schreibens“ erfordern, teilte eine Sprecherin auf Anfrage mit.</blockquote>Äh ... ja? Und?<blockquote>Dies würde das zumutbare Maß überschreiten.</blockquote>Oooooh! Ich glaube ich weiß, was hier los ist. Der Altmaier will sich nicht selbst belasten! Aber wenn er deshalb die Aussage verweigert, wie sieht denn das aus?! (Danke, Wojtek)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b5380</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9b5380</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 09:33:18 -0000</pubDate><title>Freut ihr euch auch schon so auf die "bis zu"...</title>
<description><![CDATA[ Freut ihr euch auch schon so auf <a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/olaf-scholz-verspricht-bis-zu-zehn-millionen-impfungen-pro-woche-a-db3c623b-c0d4-49a6-81c1-f1f8d474d082">die "bis zu" 10 Millionen Impfungen pro Woche</a>, die Olaf Scholz für ab heute versprochen hatte?<p>Man soll ja nicht immer nur den Spahn für seine unfassbare Inkompetenz bashen. Ist ja nicht so, als sei er von Leuten umgeben, die genauso inkompetent und verlogen und korrupt sind.</p><p>Hey, eine Sache hat der Scholz immerhin kapiert: Von der DSL-Werbungs-Betrügern lernen heißt siegen lernen!</p><p>Stellt euch also darauf ein, dass das mit den Impfungen ungefähr so gut weitergehen wird wie mit dem Breitband auf dem Land. Die haben ja auch alle bis zu Gigabit Internet, jetzt schon!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb741</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb741</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:34:55 -0000</pubDate><title>Wir haben es nicht nur mit einer Covid-Pandemie zu tun...</title>
<description><![CDATA[ Wir haben es nicht nur mit einer Covid-Pandemie zu tun gerade, sondern auch mit einem grassierenden Alzheimer.<p>Immer mehr Regierungsmitglieder vergessen, dass Sie in der Regierung sind!</p><p>Nehmt nur mal <a href="https://twitter.com/OlafScholz/status/1377379343236669441?s=20">diesen besonders tragischen Fall</a>.</p><p>Der sah doch noch so jung aus, der Scholz!1!!</p><p>Es kann jeden erwischen! Wir brauchen mehr Vorsorge, bessere Erkennung und mehr Forschung für die Behandlung von Demenzerkrankungen. Das geht so nicht weiter.</p><p>Ich meine gut, wir sind inzwischen gewöhnt, von Zombies regiert zu werden, die nur noch halb bei Bewusstsein sind. Aber es braucht da eine Perspektive! Wir müssen diesen Menschen helfen!!1!</p><p>Weil solche strunzdämlichen Tweets ja gerne mal verschwinden, hier ein Backup:</p><blockquote>Danke @jokoundklaas
 für diese Sendung! #nichtselbstverstaendlich
Und - man kann es nicht oft genug sagen - Danke an alle Pflegerinnen &amp; Pfleger! Ohne sie geht nichts. Antwort auf diese Erkenntnis ist nicht, Beifall zu klatschen. Respekt heißt: gute Löhne &amp; Arbeitsbedingungen.</blockquote>Ja Scheiße, Bernd, wer war denn bei uns Arbeitsminister? Der hat ja <b>massivst</b> versagt! Man sollte mal den ehemaligen Arbeitsminister mit dem Scholz zusammen eine Sitzung machen lassen!1!!<p>Oder jetzt, aktuell, müsste man den Scholz mal mit dem aktuellen Finanzminister zusammenbringen. Damit der mal ein paar Euro locker macht für die Pflegekräfte! Wer ist das noch gleich? *blätter*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb338</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb338</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:19:02 -0000</pubDate><title>Ignoriert mal kurz das unfassbar dämliche Geschwafel von Söder hier...</title>
<description><![CDATA[ Ignoriert mal kurz das <a href="https://www.bayern.de/buergerservice/mediathek/?fotoreihe=57513">unfassbar dämliche Geschwafel von Söder hier</a> und freut euch über das Bild.<p>Ich denk mir da erstmal: Wow, die fahren ja ganz schön krasses Gerät auf, um bei Söder Neuronenaktivität nachzuweisen!</p><p>Können Sie noch ein bisschen näher rangehen bitte? Hände weg, die schöne Kalibrierung! Nein, mit dem Kopf sollen sie näher ran! OK passen Sie auf, wir stellen hier eine Kamera hin, dann ist das für sie ein natürlicheres Umfeld.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb2a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9bb2a7#2021-04-01 14:10:02.810044</guid><pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:12:57 -0000</pubDate><title>Kaum eine Meldung beschreibt den Fortschritt der Digitalisierung in Deutschland...</title>
<description><![CDATA[ Kaum eine Meldung beschreibt den Fortschritt der Digitalisierung in Deutschland so gut <a href="https://www.regierung.oberfranken.bayern.de/presse/pressemitteilungen/2021/pm026/index.html">wie diese hier</a>.<blockquote>Am 6. April 2021 stellt die Regierung von Oberfranken ihren Faxserver von bisher vier- auf fünfstellige Faxnummern um.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: Einer meiner Leser nahm an, es handele sich hier um einen Aprilscherz und rief da mal an.</p><blockquote><p u="">Ich dachte, Mensch Markus, gönn dir den Spass und wähle die Faxnummer, entweder wirst du per Bandansage ausgelacht oder du hörst ein herrliches altes Geräusch wenn ein G3-Fax das Handshakeprotokoll durchgeht.</p><p u="">Stattdessen höre ich eine fränkische Damenstimme, die sich ganz korrekt meldet mit Name und Funktion. Kein Scherz! Ich habe mich daraufhin erklärt, wie ich dazu komme, sie anzurufen und dass ich eigentlich jetzt das düdelü eines Fax erwartet hätte. Da stimmt doch was nicht.  Vielleicht nur perfekt gepokert und doch ein Aprilscherz? Die dümmsten geleimten Anrufer mitgeschnitten und auf Bayern drei gesendet?</p><p u="">Und jetzt der Hammer: diese von dir als so fortschrittlich gepriesene Umstellung funktioniert derzeit nicht. Die „4“ vor der Durchwahl wäre das Signal gewesen dass die Software anspringt und den Anruf weiterbehandelt.</p><p u="">Funktioniert nicht. Die wissen nicht warum. Muss die Software sein.</p></blockquote><p u="">Tja. Softwareproblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9a998d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9a998d</guid><pubDate>Wed, 31 Mar 2021 11:13:23 -0000</pubDate><title>Ich werde ja gelegentlich gefragt, zu den Covid-Geschichten, wieso ich...</title>
<description><![CDATA[ Ich werde ja gelegentlich gefragt, zu den Covid-Geschichten, wieso ich da nicht mehr opponiere. Immerhin werden da Rechte beschnitten.<p>Nun, äh, nein. Nicht meine Rechte. Da draußen ist eine Pandemie. Mir Rausgehen ohne Abstand und Maske zu verbieten ist wie mir das Abspringen ohne Fallschirm aus einem fliegenden Flugzeug zu verbieten. Wollte ich eh nicht machen.</p><p>Die Verordnungen beschneiden meine Rechte nicht spürbar. Die sind auch gar nicht für mich.</p><p>Die sind für euch Deppen da draußen, die bei einer Tunneleinfahrt mit Höhenbegrenzungsschild erstmal gucken, ob sie einen Polizisten sehen. Die sind für <a href="https://twitter.com/vowe/status/1376991475267989508">Tübingen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9db46b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9db46b</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 18:57:57 -0000</pubDate><title>Der Polizei in Sachsen ist ein bisschen Munition abhandengekommen.Kein Problem,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen/ermittlungen-generalstaatsanwaltschaft-verdacht-munitionsdiebstahl-landeskriminalamt-100.html">Der Polizei in Sachsen ist ein bisschen Munition abhandengekommen</a>.<p>Kein Problem, da schicken wir das Landeskriminalamt, denkt ihr euch jetzt vielleicht.</p><p>Schlechte Nachrichten: Die Munition ist dem LKA abhandengekommen.</p><p>OK, denkt ihr euch jetzt vielleicht, für solche Härtefälle gibt es Spezialeinheiten. Schicken wir halt die.</p><p>Nun, äh, was soll ich sagen, ...</p><blockquote>In Sachsen wird gegen 17 Beamte eines mobilen Einsatzkommandos des Landeskriminalamtes ermittelt. Wie die Generalstaatsanwaltschaft Dresden mitteilte, werden gegen die Beamten Vorwürfe erhoben wegen Diebstahls und Beihilfe zum Diebstahl, Verstöße gegen das Waffengesetz und Bestechlichkeit.</blockquote>Ui, denkt ihr euch jetzt vielleicht, da hat der Chef von denen aber nicht gut aufgepasst!<blockquote>Beschuldigt werden 17 Beamte einer Spezialeinheit, <b>darunter auch der Leiter der Einheit</b>.</blockquote>Ja Scheiße, Bernd! Was machen wir denn jetzt?<blockquote>Diese soll nun wegen der Vorwürfe aufgelöst werden.</blockquote>Ui!<p>Also mal ernsthaft jetzt. Dass eine Polizeieinheit <i>so krass</i> kriminell ist, dass sie aufgelöst wird, das kommt so gut wie nie vor.</p><p>Ich vermute, dass diese Spezialeinheit noch ganz andere Skelette im Keller hat.</p><p>Normalerweise wird nicht mal der Polizist gefeuert, dem man die kriminellen Handlungen nachweisen kann!</p><p>Uiuiuiuiui
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dfcb4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dfcb4</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 14:57:46 -0000</pubDate><title>Old and busted: Astrazeneca nicht für die Alten!New hotness: Astrazeneca...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Astrazeneca nicht für die Alten!<p>New hotness: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/astrazeneca-stiko-105.html">Astrazeneca nur noch für die Alten</a>!</p><p>Nicht der Postillon!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9df8e0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9df8e0</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 14:39:58 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Das Moderna-Impfzeug wurde reverse engineered...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Das Moderna-Impfzeug wurde reverse engineered und bei Github hochgeladen? Jetzt können wir alle selber unseren Impfstoff 3d-drucken?<p><a href="https://berthub.eu/articles/posts/sadly-you-cant-print-your-own-vaccine/">Bert Hubert warnt da vor übertriebenem Technik-Enthusiasmus</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dead4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dead4</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 13:39:22 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Hey, so eine Covid-Ausgangssperre ist doch...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.nationalobserver.com/2021/01/14/news/opposition-party-changes-quebec-curfew-homeless-people-ticketed">Hey, so eine Covid-Ausgangssperre ist doch eine prima Gelegenheit, mal die Obdachlosen loszuwerden</a>! Dachte sich Quebec (Kanada).
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dd1f2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dd1f2#2021-03-30 14:35:03.189567</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 11:53:16 -0000</pubDate><title>Kuwait erteilt ab September ohne Impfnachweis keine Aufenthaltsgenehmigung mehr. (Danke,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.arabtimesonline.com/news/no-residency-renewal-to-non-vaccinated-after-sept/">Kuwait erteilt ab September ohne Impfnachweis keine Aufenthaltsgenehmigung mehr</a>. (Danke, Jakob)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dced7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9dced7#2021-03-30 15:15:02.614844</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 11:39:53 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der CDU:Wir sind als Partei der Mitte der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mobile.twitter.com/CDU/status/1376824186459586560">Kurze Durchsage der CDU</a>:<blockquote>Wir sind als Partei der Mitte der innovative Kern deutscher Politik. Wir wollen &amp; können sprudelnder Quell kreativer Ideen für nachhaltige Umwelt-, Energie-, Wirtschafts- &amp; Digitalpolitik sein.</blockquote>Jahaa, meine Damen und Herren! Wenn ihr an innovative Politik, kreative Ideen und nachhaltige Umwelt-, Energie-, Wirtschafts- und Digitalpolitik denkt, wem fällt da nicht als erstes die CDU ein! Schnell, erinnert sich noch jemand an die letzte Innovation der CDU? Fällt jemandem eine kreative Idee ein?<p>Mit der nachhaltigen Umweltpolitik meinen sie bestimmt den <a href="https://www.n-tv.de/politik/Altmaier-kassiert-verheerendes-Zeugnis-article22460335.html">freidrehenden Altmaier</a>, der erst Solar und dann Windkraft systematisch zerstört hat in Deutschland. Nachhaltiger kann man Umweltzerstörung kaum betreiben!</p><p>Und die Wirtschaftspolitik! Hach! Wie die CDU mit ihren Halb-Lockdowns seit einem Jahr die Industrie in Deutschland in den Boden zu stampfen versucht, das kennt in der Tat in der Nachkriegsgeschichte Deutschlands nichts vergleichbares. Erstaunlich bloß, wie resilient sich die Wirtschaft erwiesen hat (gut, bis auf so Randgruppen-Wirtschaft wie Restaurante und Einzelhandel). Aber komm, seit wann hat Wirtschaft was mit Einzalhandel zu tun!1!!</p><p>War noch was? Gesundheitspolitik nennen sie gar nicht. Verstehe ich gar nicht. Verkehrspolitik auch nicht. Na sowas. Oh aber Digitalpolitik war da noch. Ja, die CDU, die Partei der Digitalpolitik. Die mit den Uploadfiltern, die mit den Kupferkabeln von Schwarz-Schilling. Die, die unsere Infrastruktur komplett abhören wollen. Die Digitalpartei, die eingescannte Faxe als PDF per E-Mail verschicken lässt, wo sie dann abgetippt werden.</p><p>When I think digital, I think CDU!</p><p>Lange nicht mehr so herzhaft gelacht. Danke, CDU!</p><p>Aber wartet, geht noch weiter, der Tweet.</p><blockquote>@ArminLaschet  macht klar: Wir wollen ein #Modernisierungsjahrzehnt für 🇩🇪 gestalten.</blockquote>Ooooh, Modernisierung! Na das ist ja auch mal dringend nötig, nach 20 Jahren Stillstand, den uns die CDU gebracht hat. Klar, das ist genau die Partei, denen wir jetzt die Modernisierung zutrauen sollten. Das sieht nur so aus, als hätten sie bisher nichts gemacht! Die haben bloß Anlauf genommen!! Ab jetzt geht die Post ab, sage ich euch! Gut, nicht die <i>Post</i>-Post. Die ist ja von der CDU kaputtprivatisiert worden. Das muss diese nachhaltige Wirtschaftspolitik sein, von der man immer so viel hört!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c34c0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c34c0</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 09:49:18 -0000</pubDate><title>China reformiert dann mal das Wahlrecht ... in Hong Kong....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/mar/30/hong-kong-china-brings-in-voting-system-changes">China reformiert dann mal das Wahlrecht ... in Hong Kong</a>. Weg mit den ganzen Direktkandidaten. Und die Nicht-Direktkandidaten kommen von einer Liste, die unter der Kontrolle von Mainland-Chinesen ist.<p>Hey, das ist ja fast wie bei uns! Wir haben auch lauter Kandidaten von Listen, auf deren Besetzung die Bevölkerung keinen Einfluss hat.</p><p>Von Siegern lernen heißt Siegen lernen!</p><p>Gut, wir haben auch Direktkandidaten. Aber die kennt keine Sau und ich kann hier auch nicht für irgendeinen von denen stimmen, sondern nur für die aus meinem Wahlkreis. Man stimmt also nach Geographie ab, nicht nach Kompetenz. Kein Wunder, dass da nie was draus wird am Ende.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c16b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c16b2</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 07:42:36 -0000</pubDate><title>Wieso haben sich eigentlich die Politiker persönlich getroffen, wenn sie...</title>
<description><![CDATA[ Wieso haben sich eigentlich die Politiker persönlich getroffen, wenn sie gleichzeitig allen anderen erzählen, sie sollen sich isolieren und Videokonferenz machen?<p>Kommt ihr NIE drauf, wer <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-03/armin-laschet-ministerpraesidentenkonferenz-praesenz">dafür verantwortlich</a> ist!</p><blockquote>Bei virtuellen Runden der Länderchefs mit der Kanzlerin gehe der Zusammenhalt verloren, kritisiert der CDU-Chef. Das nächste Treffen müsse wieder persönlich stattfinden.</blockquote>Großartige Idee, Herr Laschet!<p>War das nicht der Typ, der sich für besonders geschickt im Krisenmanagement hielt? *wieher*</p><p>Genau mein Humor! (Danke, Joel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c15d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9c15d2#2021-03-30 13:30:02.765779</guid><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 07:36:44 -0000</pubDate><title>Gestern wies ich noch darauf hin, das Vater Staat und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e9f6f2b">Gestern wies ich noch darauf hin</a>, das Vater Staat und die Justiz gerade ein Framing aufbauen, um die Totalüberwachung verschlüsselter Kommunikationssysteme zu rechtfertigen.<p>Heute sind wir <a href="https://blog.strafrecht-mv.de/beweislast-rostock-anwalt-strafrecht/">einen Schritt weiter</a>:</p><blockquote>Schon die Verwendung eines Kryptographischen-Handys der Fa. EncroChat deutet auf konspiratives Verhalten zur Begehung und Verdeckung von Straftaten hin (OLG Bremen, Beschluss vom 18. 12.2020 – 1 Ws 166/20 – Juris- ).</blockquote>Und im Gegensatz zu den ansonsten mittelalterlichen USA haben wir ja auch das zentrale Mittel zum ehrlichhalten der Polizei hier nicht: Dass illegal gewonnene Beweismittel automatisch nicht zulässig sind.<blockquote>Soweit der Beschuldigte die Ansicht vertreten läßt, die EncroChat-Erkenntnisse und die darauf aufbauenden Beweisergebnisse seien prozessrechtlich nicht verwertbar, teilt der Senat die Auffassung nicht.</blockquote>Seht ihr? Fertig! Findet der Senat nicht, damit ist die Nummer geritzt. Nein nein, liebe Beobachter, das ist nicht richterliche Willkür. Das ist business as usual vor deutschen Gerichten.<p>Und in der Tat hat sich das OLG Rostock das nicht einfach so aus dem Arsch gezogen, sie haben übernommen, was <a href="https://dejure.org/dienste/vernetzung/rechtsprechung?Gericht=OLG%20Bremen&amp;Datum=18.12.2020&amp;Aktenzeichen=1%20Ws%20166%2F20">die Kollegen vom OLG Bremen fanden</a>, dem sich auch das OLG Hamburg schon freudestrahlen angeschlossen hat.</p><p>Die Argumentation ging in Bremen so:</p><blockquote>Eine unrechtmäßige Erlangung der Daten durch die französischen Behörden sei nicht ersichtlich. Ebenso sei nicht ersichtlich, dass die Daten nach dem Willen des weiterleitenden Staates nicht für ein Strafverfahren verwendet werden dürften. Da auch nichts  dafür spreche, dass sich die deutschen Behörden gezielt einer ausländischen Behörde bedient hätten, um Kompetenzen auszuüben, die ihnen nicht zustünden, um so die Grenzen deutschen Rechts willkürlich zu unterlaufen, bestünde keine Grundlage für ein begründungsbedürftiges Beweisverwertungsverbot.</blockquote>Ja klar, wenn man nicht hinguckt, dann sieht man auch nicht, ob die Daten von den Franzosen illegal erlangt wurden.<p>Was haben die Franzosen denn genau übermittelt, fragt ihr?</p><blockquote>Aus einem in Frankreich geführten Ermittlungsverfahren seien dem BKA im Rahmen des internationalen polizeilichen Datenaustausches Daten zur Verfügung gestellt worden, aus denen sich die EMEI von in Deutschland eingebuchten Mobilfunkgeräte mit E-Mail-Adresse des Mobilgerätes und der jeweiligen Kontaktpartner, Datum, Uhrzeit und Funkmaststandort der jeweiligen Kommunikation sowie Kommunikationsinhalte bestehend aus Chatnach-richten und übermittelten Bilddateien ergäben.</blockquote>So läuft das in unserem "Rechtsstaat". Die französischen Behörden werfen einen Sack mit Daten über die Mauer, die ihnen bestimmt ein Vögelchen gezwitschert hat, denn eine andere legale Erklärung für deren Herkunft sehe ich gerade nicht. Unsere Behörden sagen, diese Daten rechtfertigen einen Verdacht. Ja, äh, was hat denn dan den Verdacht gerechtfertigt, der dann in Frankreich dazu gefürt hat, diese Daten überhaupt erst zu extrahieren?!<p>Ich bin ja auch ein Freund davon, Kriminelle einzulochen. Aber ich komme nicht umhin, mich über die ... <i>Flexibilität</i> unserer Justiz zu wundern, denen es gegen "den Kriminellen" (woher wisst ihr denn das, dass der kriminell ist und Strafe verdient hat?!) offensichtlich illegal erworbenes Beweismaterial zulässt, aber deren Standards bezüglich der Herkunft der Daten aus Frankreich mehrere Größenordnungen weniger voreingenommen ist und einfach in die Gegenrichtung annimmt, dass das schon alles seine Richtigkeit gehabt haben wird.</p><p>Wenn ich das richtig sehe, haben die Bremer dann noch Hausdurchsuchungen und weitere Maßnahmen gemacht und echte, verwertbare Beweise gefunden. Soviel Arbeit macht sich das OLG Rostock nicht. Die sagen einfach: Hier sind die Chatnachrichten, schuldig!1!!</p><p>Ich weiß ja nicht, ob den Rostocker Richtern klar ist, dass es sich hier um Bits handelt. Bits kann jeder machen. Ich kann Bits machen, in denen steht, dass die Rostocker Richter miteinander gechattet haben. In die Bits kann ich jede IMEI der Welt reintun. Ob die Rostocker Richter dann auch einfach so glauben würden, dass die Daten a) echt, b) glaubwürdig, c) aus legaler Quelle und d) als Beweismittel ausreichend sind?</p><p>Hey, zur Not könnte ich meinen schönen Bits auch durch die französischen Strafverfolgungsbehörden tunneln, wenn sie dann glaubwürdiger sind!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9ce06c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9ce06c</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 18:47:14 -0000</pubDate><title>Mir tun ja die Satiriker leid.Guckt nur mal hier: Zwei...</title>
<description><![CDATA[ Mir tun ja die Satiriker leid.<p>Guckt nur mal hier: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/tschentscher-ramelow-quarantaene-101.html">Zwei Landeschefs sind in Covid-Quarantäne</a>. Hamburg und Thüringen.</p><p>Wartet, geht noch weiter.</p><p>Warum sind die in Quarantäne? Weil bei ihnen die Covid-Warn-App angeschlagen hat.</p><p>Warum hat die angeschlagen? Weil die auf der Bundesratssitzung waren.</p><p>Bleibt die Frage, warum der Rest nicht auch in Quarantäne ist. Meine Vermutung: Weil die keine Warn-App haben.</p><p>Wie gesagt. Die armen Satiriker.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f2434</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f2434</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 14:32:10 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, ... Berlin!Meldung 1: Berliner Senat schreibt...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, ... Berlin!<p>Meldung 1: <a href="https://www.heise.de/news/Neue-Corona-Regeln-Berliner-Senat-schreibt-Homeoffice-vor-6001105.html">Berliner Senat schreibt Homeoffice vor</a>.</p><p>OK, denkt ihr euch jetzt vielleicht, gibt doch noch einen Funken von Vernunft in Berlin. Aber wartet! Geht noch weiter!</p><p>Meldung 2: <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/berliner-pilotprojekt-diese-drei-apps-sollen-restaurantbesuche-ermoeglichen-li.149232">Gastronomie in Berlin: Bezirk Mitte will Restaurants wieder öffnen</a>. Man braucht bloß einen negativen Covid-Test und drei Apps.</p><p>Drei Apps? Ja!</p><blockquote>Zum einen die Luca-App (zur Kontaktnachverfolgung), eine Ticketing-App (um einen Tisch im Restaurant zu reservieren) und eine spezielle Diagnose-App. Die soll laut Bezirksbürgermeister Stephan von Dassel (Grüne) als Tagespass nach einem negativen Corona-Test genutzt werden.</blockquote>Und wenn das nicht reicht, dann machen wir halt vier Apps!<p>Die Älteren und euch werden sich noch an die Nassrasierer-Kriege erinnern, als die Hersteller plötzlich von 2 auf 3 Klingen eskalierten, dann auf 4, und schließlich auf 5.</p><p>Da sind wir jetzt wieder. Du brauchst: 1 negativen Test, 3 Apps und 5 Blockchains!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f113e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f113e</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 13:10:56 -0000</pubDate><title>Ein Glück, dass der Biden eine schwarze Vizepräsidentin hat!So kann...</title>
<description><![CDATA[ Ein Glück, dass der Biden eine schwarze Vizepräsidentin hat!<p><a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-56516332">So kann er das Mexikaner-Einwandererproblem an die delegieren</a>:</p><blockquote lang="en">US President Joe Biden has put Vice-President Kamala Harris in charge of controlling migration at the southern border following a big influx of new arrivals.</blockquote>Wie hätte das denn sonst ausgesehen?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f10cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e9f10cb</guid><pubDate>Mon, 29 Mar 2021 13:03:17 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die diplomatischen Beziehungen zwischen der EU und den...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die diplomatischen Beziehungen zwischen der EU und den USA <a href="https://fm4.orf.at/stories/3013266/">normalisiert sich gerade wieder</a>.<blockquote>Nach dem Auftritt Joe Bidens vor dem EU-Ministerrat folgt am 14. April eine zweitägige Videokonferenz auf oberster Beamtenebene im Bereich Justiz und Innere Sicherheit zwischen der EU und den USA. Auf der Agenda stehen vom <b>grenzüberschreitenden Datenzugriff für Strafverfolger</b> bis zum gemeinsamen <b>Vorgehen gegen sichere Verschlüsselung</b> praktisch alle derzeit umstrittenen, datenschutzrelevanten Themen.</blockquote>Gebt mir ein T! Gebt mir ein K! Gebt mir Terrorismus und Kinderpornographie!!
]]></description></item></channel></rss>