<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 23 Aug 2021 22:20:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdadd6c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdadd6c#2021-08-24 00:20:02.729647</guid><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 22:20:02 -0000</pubDate><title>War ja zu erwarten: Ich kriege jetzt Mails von Impfgegnern.Einige...</title>
<description><![CDATA[ War ja zu erwarten: Ich kriege jetzt Mails von Impfgegnern.<p>Einige schreiben mir, sie hätten ja grundsätzlich nichts gegen Impfungen, aber trauen diesem mRNA- und Vektor-Zeug nicht, wollen lieber eine traditionelle Impfung mit Totimpfstoff. Offenbar gibt es da eine, die aber noch keine Zulassung hat.</p><p>Ich glaube, dem liegt dasselbe Denkmodell zugrunde, das auch Leute anwenden, die Öko-Hausmittel statt "Chemie" haben wollen. Ich habe mich mal vor vielen Jahren (ich war noch unter 20) mit einem Arzt unterhalten, der meinte, dieses Öko-natürlich-Ding sei ja ein attraktiver Gedanke, aber du musst dir halt überlegen, dass Wirkstoffe auch Nebenwirkungen haben. In einem chemischen Medikament ist ein Wirkstoff drin. In einem traditionellen Hausmittel aus Kräutern und Wurzeln sind es Tausende, davon die meisten nicht ordentlich erforscht, und dazu kommen dann vielleicht noch Verunreinigungen durch Pestizide und so weiter.</p><p>Aber ist natürlich nicht gut, fragte ich?</p><p>Er meinte dann: Natürliche Lebenserwartung von Menschen ist 30 Jahre. Da wäre der Arzt schon Jahre tot gewesen.</p><p>Andere schreiben mir, die Zahlen für die Nebenwirkungen seien gar nicht vergleichbar, denn Impfungen bekämen ja alle und die Nebenwirkungen nach Covid kommen ja nur nach einer Erkrankung, nicht nur nach einer Infektion, und Erkrankung sei ja viel seltener als Infektion.  Da weiß ich im Moment nicht, ob das stimmt, oder wen man da fragen könnte. Insofern lasse ich das mal offen. Wer da mehr weiß, kann mir ja eine Mail schreiben, das hänge ich dann als Update an.</p><p>Viele Impfgegner haben große Angst vor Nebenwirkungen der Impfung und verweisen auf <a href="https://www.pei.de/SharedDocs/Downloads/DE/newsroom/dossiers/sicherheitsberichte/sicherheitsbericht-27-12-bis-31-07-21.pdf?__blob=publicationFile&amp;v=5">den aktuellen Bericht des Paul-Ehrlich-Instituts</a>. Es gibt zwei große Hürden bei solchen Berichten. Der erste ist, dass man in solche Berechnungen mit einer guten Datenbasis reingehen muss, und die zweite ist, dass man als Leser die Daten interpretieren können muss, um zu prüfen, was für Schlussfolgerungen sich ziehen lassen.</p><p>In diesem Fall ist beides ein Problem. Die Zahlenbasis ist nämlich nicht etwa Krankenhausärzte, die anonymisiert Diagnoseergebnisse melden, sondern das sind Selbstmeldungen von Betroffenen per App. Wenn also bei der App jemand klickt, ihm sei nach der Impfung ein Bein abgefallen, dann landet das so direkt in der Datenbank, aus der dieser Bericht erstellt wird. Nun haben Patienten ja nicht direkt einen Anreiz zum Lügen, aber das ist trotzdem wichtig. Das PEI formuliert es so (Sektion 7.1, Methodik):</p><blockquote>Dabei ist jedoch zu beachten, dass unerwünschte Reaktionen im zeitlichen, nicht aber unbedingt im ursächlichen Zusammenhang mit einer Impfung gemeldet werden.</blockquote>Nur weil du nach der Impfung Kopfweh gekriegt hast, heißt das nicht, dass das was mit der Impfung zu tun hatte. Warum erheben die diese Daten dann, wenn die so schlecht sind? Weil sie Trends erkennen wollen, denen man dann mit gezielten Studien hinterherforschen kann.<p>Das nächste Problem ist die Interpretation der Daten. Die Zahl der gemeldeten unerwünschten Nebenwirkungen wirkt auf den ersten Blick recht hoch. In Sektion 4.4 gibt es eine Übersicht. Da sieht man: Eine der häufigsten Beschwerden ist Fieber. Fieber ist keine Nebenwirkung. Fieber ist die Hauptwirkung der Impfung. Fieber heißt, dass das Immunsystem den Impfstoff wie gewünscht erkannt hat und antwortet. Ob das intern bleibt oder sich extern als Fieber messen lässt, hängt davon ab, welcher Teil des Immunsystems wie stark reagiert. "Lokale Reaktion" und "Reaktion an der Impfstelle" sind auch normal und zu erwarten. Mein Lieblingssysmptom ist "Ermüdung". In der heutigen Zeit sind eigentlich alle immer ermüdet. Mit oder ohne Impfung.</p><p>Anderes Beispiel, Sektion 4.6. Todesfälle. Da kommen die Impfgegner mit: "1254 sind an der Impfung gestorben!!1!" Im Original liest sich das so:</p><blockquote>In 1.254 Verdachtsfallmeldungen wurde über einen tödlichen Ausgang in unterschiedlichem zeitlichem Abstand zur Impfung berichtet. In 48 Fällen hält das Paul-Ehrlich-Institut einen ursächlichen Zusammenhang mit der jeweiligen COVID-19-Impfung für möglich oder wahrscheinlich.</blockquote>Da dampft sich der Gegenstand der Empörung recht schnell zusammen. Und "möglich oder wahrscheinlich" ist jetzt auch noch nicht so eindeutig, dass man von "starb an der Impfung" reden kann.<p>Die nächste Frage ist: Nehmen wir an, nach der Impfung haben 100 Leute einen Herzinfarkt. Das heißt ja auch noch nicht, dass die Impfung schlecht ist, selbst wenn man eine Verbindung nachweisen könnte. Man muss vielmehr gucken, wie viele Leute in der Altersgruppe umgerechnet auf die Anzahl der Geimpften natürlich an Herzinfarkt verstorben wären. Das Paul-Ehrlich-Institut macht dafür sogenannte "Observed-vs-Expected"-Berechnungen, d.h. rechnet aus, wieviel Fälle sie rein statistisch erwartet haben, und vergleicht das dann mit der Anzahl der tatsächlichen Fälle. Tabelle 3 in Sektion 4.6 macht das. Und weil wir es hier mit seriösen Wissenschaftlern zu tun haben, geben sie auch Konfidenzintervalle an. Wer nicht weiß, was ein <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Konfidenzintervall">Konfidenzintervall</a> ist, sollte sich eigentlich auch keine öffentliche Interpretationen dieser Daten erlauben.</p><p>Ein weiteres Problem ist, wann du einen Schaden als "bleibenden Schaden" wertest. Im Moment bestimmt das der Bediener der Melde-App. So und jetzt geht mal in euch und fragt euch, wie wahrscheinlich das ist, dass jemand mit sagen wir Gliederschmerzen nochmal die App aufmacht, wenn die wieder weg sind, und das auch meldet? Weniger als 100%, da sind wir uns hoffentlich einig.</p><p>Besonders spannend in dem Bericht finde ich persönlich Sektion 4.1, da haben sie die Beschwerden nach Geschlecht aufgeteilt. Die Diskrepanzen sind enorm und werden im Text nicht weiter erläutert. Über die Ursachen kann man natürlich prächtig spekulieren jetzt. Z.B.: Frauen werden älter, Alte haben mehr Wehwehchen, Alte wurden zuerst geimpft, also mehr Frauen unter den Geimpften. Stimmt das? Keine Ahnung! Spekulation!</p><p>Viele der Beschwerden von Frauen beziehen sich offenbar auf deren Regelblutung. Kann das daran liegen, dass eine Impfung stressig ist? Wenn eine Frau einmalig eine zusätzliche Regelblutung kriegt, ist das dann ... schlimm? Ein bleibender Schaden?</p><p>Will sagen: Das ist alles nicht so klar, wie man das zu bewerten hat. Daher veröffentlicht dieser Bericht viele der Zahlen auch einfach so, ohne da groß herumzuinterpretieren.</p><p>Ich möchte gerne noch auf den Aspekt hinweisen, dass wir ja auch Presseberichterstattung hatten, besonders zu den Herzmuskelentzündungen. Die gibt es auch bei anderen Impfungen. Aber bei der Grippeimpfung waren nicht wochenlang die Zeitungen voll damit, was da die Symptome sind. Und was für tolle Symptome das waren! Ein Symptom war: Herzklopfen! Ja, äh, hab ich!!1! Schnell, rette mich jemand! Erschöpfung! Atemnot bei Anstrengungen! Schmerzen hinter dem Brustbein! Gut, letzteres kann auch ein Symptom von einer Blähung sein. Will sagen: Wenn du in den Zeitungen so eine Liste veröffentlichst, <i>natürlich</i> diagnostizieren dann alle bei sich eine Myokarditis! Dieselben Symptome hätten bei einer Grippeimpfung wahrscheinlich nicht zu einer Meldung geführt.</p><p>Ich will das Risiko nicht kleinreden, aber seltene Krankheiten sind selten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdadd7d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdadd7d</guid><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 22:13:55 -0000</pubDate><title>War ja zu erwarten: Ich kriege jetzt Mails von Impfgegnern.Einige...</title>
<description><![CDATA[ War ja zu erwarten: Ich kriege jetzt Mails von Impfgegnern.<p>Einige schreiben mir, sie hätten ja grundsätzlich nichts gegen Impfungen, aber trauen diesem mRNA- und Vektor-Zeug nicht, wollen lieber eine traditionelle Impfung mit Totimpfstoff. Offenbar gibt es da eine, die aber noch keine Zulassung hat.</p><p>Ich glaube, dem liegt dasselbe Denkmodell zugrunde, das auch Leute anwenden, die Öko-Hausmittel statt "Chemie" haben wollen. Ich habe mich mal vor vielen Jahren (ich war noch unter 20) mit einem Arzt unterhalten, der meinte, dieses Öko-natürlich-Ding sei ja ein attraktiver Gedanke, aber du musst dir halt überlegen, dass Wirkstoffe auch Nebenwirkungen haben. In einem chemischen Medikament ist ein Wirkstoff drin. In einem traditionellen Hausmittel aus Kräutern und Wurzeln sind es Tausende, davon die meisten nicht ordentlich erforscht, und dazu kommen dann vielleicht noch Verunreinigungen durch Pestizide und so weiter.</p><p>Aber ist natürlich nicht gut, fragte ich?</p><p>Er meinte dann: Natürliche Lebenserwartung von Menschen ist 30 Jahre. Da wäre der Arzt schon Jahre tot gewesen.</p><p>Andere schreiben mir, die Zahlen für die Nebenwirkungen seien gar nicht vergleichbar, denn Impfungen bekämen ja alle und die Nebenwirkungen nach Covid kommen ja nur nach einer Erkrankung, nicht nur nach einer Infektion, und Erkrankung sei ja viel seltener als Infektion.  Da weiß ich im Moment nicht, ob das stimmt, oder wen man da fragen könnte. Insofern lasse ich das mal offen. Wer da mehr weiß, kann mir ja eine Mail schreiben, das hänge ich dann als Update an.</p><p>Viele Impfgegner haben große Angst vor Nebenwirkungen der Impfung und verweisen auf <a href="https://www.pei.de/SharedDocs/Downloads/DE/newsroom/dossiers/sicherheitsberichte/sicherheitsbericht-27-12-bis-31-07-21.pdf?__blob=publicationFile&amp;v=5">den aktuellen Bericht des Paul-Ehrlich-Instituts</a>. Es gibt zwei große Hürden bei solchen Berichten. Der erste ist, dass man in solche Berechnungen mit einer guten Datenbasis reingehen muss, und die zweite ist, dass man als Leser die Daten interpretieren können muss, um zu prüfen, was für Schlussfolgerungen sich schließen lassen.</p><p>In diesem Fall ist beides ein Problem. Die Zahlenbasis ist nämlich nicht etwa Krankenhausärzte, die anonymisiert Diagnoseergebnisse melden, sondern das sind Selbstmeldungen von Betroffenen per App. Wenn also bei der App jemand klickt, ihm sei nach der Impfung ein Bein abgefallen, dann landet das so direkt in der Datenbank, aus der dieser Bericht erstellt wird. Nun haben Patienten ja nicht direkt einen Anreiz zum Lügen, aber das ist trotzdem wichtig. Das PEI formuliert es so (Sektion 7.1, Methodik):</p><blockquote>Dabei ist jedoch zu beachten, dass 
unerwünschte Reaktionen im zeitlichen, nicht aber unbedingt im ursächlichen 
Zusammenhang mit einer Impfung gemeldet werden.</blockquote>Nur weil du nach der Impfung Kopfweh gekriegt hast, heißt das nicht, dass das was mit der Impfung zu tun hatte. Warum erheben die diese Daten dann, wenn die so schlecht sind? Weil sie Trends erkennen wollen, denen man dann mit gezielten Studien hinterherforschen kann.<p>Das nächste Problem ist die Interpretation der Daten. Die Zahl der gemeldeten unerwünschten Nebenwirkungen wirkt auf den ersten Blick recht hoch. In Sektion 4.4 gibt es eine Übersicht. Da sieht man: Eine der häufigsten Beschwerden ist Fieber. Fieber ist keine Nebenwirkung. Fieber ist die Hauptwirkung der Impfung. Fieber heißt, dass das Immunsystem den Impfstoff wie gewünscht erkannt hat und antwortet. Ob das intern bleibt oder sich extern als Fieber messen lässt, hängt davon ab, welcher Teil des Immunsystems wie stark reagiert. "Lokale Reaktion" und "Reaktion an der Impfstelle" sind auch normal und zu erwarten. Mein Lieblingssysmptom ist "Ermüdung". In der heutigen Zeit sind eigentlich alle immer ermüdet. Mit oder ohne Impfung.</p><p>Anderes Beispiel, Sektion 4.6. Todesfälle. Da kommen die Impfgegner mit: "1254 sind an der Impfung gestorben!!1!" Im Original liest sich das so:</p><blockquote>In 1.254 Verdachtsfallmeldungen wurde über einen tödlichen Ausgang in 
unterschiedlichem zeitlichem Abstand zur Impfung berichtet. In 48 Fällen hält das Paul-Ehrlich-Institut einen ursächlichen Zusammenhang mit der jeweiligen COVID-19-Impfung für möglich oder wahrscheinlich.</blockquote>Da dampft sich der Gegenstand der Empörung recht schnell zusammen. Und "möglich oder wahrscheinlich" ist jetzt auch noch nicht sonderlich eindeutig, dass man von "starb an der Impfung" reden kann.<p>Die nächste Frage ist: Nehmen wir an, nach der Impfung haben 100 Leute einen Herzinfarkt. Das heißt ja auch noch nicht, dass die Impfung schlecht ist, selbst wenn man eine Verbindung nachweisen könnte. Man muss vielmehr gucken, wie viele Leute in der Altersgruppe umgerechnet auf die Anzahl der Geimpften natürlich an Herzinfarkt verstorben wären. Das Paul-Ehrlich-Institut macht dafür sogenannte "Observed-vs-Expected"-Berechnungen, d.h. rechnet aus, wieviel Fälle sie rein statistisch erwartet haben, und vergleicht das dann mit der Anzahl der tatsächlichen Fälle. Tabelle 3 in Sektion 4.6 macht das. Und weil wir es hier mit seriösen Wissenschaftlern zu tun haben, geben sie auch Konfidenzintervalle an. Wer nicht weiß, was ein <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Konfidenzintervall">Konfidenzintervall</a> ist, sollte sich eigentlich auch keine öffentliche Interpretationen dieser Daten erlauben.</p><p>Ein weiteres Problem ist, wann du einen Schaden als "bleibenden Schaden" wertest. Im Moment bestimmt das der Bediener der Melde-App. So und jetzt geht mal in euch und fragt euch, wie wahrscheinlich das ist, dass jemand mit sagen wir Gliederschmerzen nochmal die App aufmacht, wenn die wieder weg sind, und das auch meldet? Weniger als 100%, da sind wir uns hoffentlich einig.</p><p>Besonders spannend in dem Bericht finde ich persönlich Sektion 4.1, da haben sie die Beschwerden nach Geschlecht aufgeteilt. Die Diskrepanzen sind enorm und werden im Text nicht weiter erläutert. Über die Ursachen kann man natürlich prächtig spekulieren jetzt. Z.B.: Frauen werden älter, Alte haben mehr Wehwehchen, Alte wurden zuerst geimpft, also mehr Frauen unter den Geimpften. Stimmt das? Keine Ahnung! Spekulation!</p><p>Viele der Beschwerden von Frauen beziehen sich offenbar auf deren Regelblutung. Kann das daran liegen, dass eine Impfung stressig ist? Wenn eine Frau einmalig eine zusätzliche Regelblutung kriegt, ist das dann ... schlimm? Ein bleibender Schaden?</p><p>Will sagen: Das ist alles nicht so klar, wie man das zu bewerten hat. Daher veröffentlicht dieser Bericht viele der Zahlen auch einfach so, ohne da groß herumzuinterpretieren.</p><p>Ich möchte gerne noch auf den Aspekt hinweisen, dass wir ja auch Presseberichterstattung hatten, besonders zu den Herzmuskelentzündungen. Die gibt es auch bei anderen Impfungen. Aber bei der Grippeimpfung waren nicht wochenlang die Zeitungen voll damit, was da die Symptome sind. Und was für tolle Symptome das waren! Ein Symptom war: Herzklopfen! Ja, äh, hab ich!!1! Schnell, rette mich jemand! Erschöpfung! Atemnot bei Anstrenungen! Schmerzen hinter dem Brustbein! Gut, letzteres kann auch ein Symptom von einer Blähung sein. Will sagen: Wenn du in den Zeitungen so eine Liste veröffentlichst, <i>natürlich</i> diagnostizieren dann alle bei sich eine Myokarditis! Dieselben Symptome hätten bei einer Grippeimpfung wahrscheinlich nicht zu einer Meldung geführt.</p><p>Ich will das Risiko nicht kleinreden, aber seltene Krankheiten sind selten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdd51b9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdd51b9</guid><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 12:15:35 -0000</pubDate><title>Haha, du glaubtest, DEIN Job ist beschissen? Guck mal den...</title>
<description><![CDATA[ Haha, du glaubtest, DEIN Job ist beschissen? Guck mal <a href="https://www.sueddeutsche.de/image/sz.1.5374257?v=1629719540&amp;format=webp">den Typen hier rechts im Bild</a> an!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdd4390</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdd4390</guid><pubDate>Mon, 23 Aug 2021 11:15:26 -0000</pubDate><title>Die Bundesrepublik Deutschland, meine Damen und Herren!Die nach Kabul gebrachten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/ausland/krisen/id_90671874/afghanistan-i-ksk-soldaten-retten-muenchner-familie-aus-kabul.html">Die Bundesrepublik Deutschland</a>, meine Damen und Herren!<blockquote>Die nach Kabul gebrachten Helikopter der Spezialkräfte (KSK) werden wohl vorerst nicht eingesetzt. Das sagte ein Bundeswehr-Offizier dem "Focus". Der Einsatz sei zu gefährlich, da die Taliban von den Helikoptern wüssten, hieß es.</blockquote>Wie jetzt. Woher wissen denn die fiesen Taliban, dass die KSK Hubschrauber nach Afghanistan gebracht hat?!<p>Ganz einfach!</p><blockquote>Die Bundeswehr hatte den Transport der Helikopter selbst fotografiert und in den sozialen Netzwerken verbreitet.</blockquote>Du kannst gar nicht so viele rausschmeißen, wie da mal rausgeschmissen werden müssten.<p>Ich schlage daher vor: Einfach ganz zumachen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc6527</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc6527</guid><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 19:31:05 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Über die Hälfte der US-Amerikaner glaubt jetzt an...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://phys.org/news/2021-08-evolution-majority-americans.html">Über die Hälfte der US-Amerikaner glaubt jetzt an die Evolution</a>! (Danke, Thomas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdcb3d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdcb3d6</guid><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 15:53:44 -0000</pubDate><title>Auf meine Darstellung hin, dass die Taliban den Opiumanbau abschalten...</title>
<description><![CDATA[ Auf meine Darstellung hin, dass die Taliban den Opiumanbau abschalten wird, kamen hier ein paar Mails mit Links zu westlichen Medien, die das so darstellten, als profitiere die Taliban wesentlich vom Opiumanbau, sei geradezu auf ihn angewiesen.<p>Natürlich weiß ich auch nicht, was die Zukunft bringt, aber man muss bedenken, dass Afghanistan im Wesentlichen ein Konglomerat aus verfeindeten Stämmen ist. Wenn ein Warlord irgendwo für seine Waffenkäufe dringend Geld braucht und dafür Drogenanbau erlaubt, macht es das nicht zu einer offiziellen politischen Position der Taliban.</p><p>Auf der anderen Seite werden die Geld brauchen, um das Land zu regieren, und irgendwo muss das herkommen. Die Chinesen werden sicher gerne behilflich sein, die Bodenschätze zu fördern, und Kredite für die Anschubfinanzierung anbieten.</p><p>Wird die Taliban sich diese Abhängigkeit leisten können? In Afrika gibt es inzwischen meine Menge Geschichten von Ländern, die chinesische Verträge bereut haben.</p><p>Klar ist nur, was die Taliban auf ihrer ersten Pressekonferenz gesagt haben. <a href="https://www.aljazeera.com/news/2021/8/17/transcript-of-talibans-first-press-conference-in-kabul">Al Jazeera hat ein Transkript</a>.</p><blockquote lang="en">We are assuring our countrymen and women and the international community, we will not have produce any narcotics. In 2001, if you remember, we had brought narcotics content production to zero in 2001, but our country was unfortunately occupied by then and the way was paved for reproduction of narcotics even at the level of the government – everybody was involved.<p>But from now on, nobody’s going to get involved, nobody can be involved in drug smuggling. Today, when we entered Kabul, we saw a large number of our youth who was sitting under the bridges or next to the walls and they were using narcotics. This was so unfortunate. I got saddened to see these young people without any faith in the future. From now on, <b>Afghanistan will be a narcotics-free country</b> but it needs international assistance. The international community should help us so that we can have alternative crops. We can provide alternative crops. Then, of course, very soon, we can bring it to an end.</p></blockquote>Nun kann man natürlich einwenden, dass die Taliban nicht vertrauenswürdig sind. Wieviel Glauben ihr solchen Bekunden schenken wollt, müsst ihr euch selbst überlegen. Ihre Versprechungen zu Frauenrechten sind ja wohl auch schon in Flammen aufgegangen.<p>Wir werden sehen, was jetzt passiert. Aber was die Taliban gerne hätten, haben sie ziemlich klar angesagt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc9719</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc9719#2021-08-22 21:40:02.906964</guid><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 13:57:27 -0000</pubDate><title>Im Moment steht ja die Frage im Raum, ob man...</title>
<description><![CDATA[ Im Moment steht ja die Frage im Raum, ob man Kinder impfen lassen sollte.<p>Mein Eindruck ist, dass hier eine einfache Webseite helfen würde, die einfach mal die Argumente in einfacher Sprache auf den Tisch legt.</p><p>Prämisse 1: Die Impfung ist nicht sterilisierend. Geimpfte stecken sich weiterhin an, stecken dann andere an, aber sie kriegen nur milde Symptome.</p><p>Prämisse 2: Bei Kindern ist der Verlauf normalerweise mild. Die Impfung verbessert hier eine Wahrscheinlichkeit, die eh schon verschwindend gering ist.</p><p>Prämisse 3: Die Impfung hat mit geringer Wahrscheinlichkeit Nebenwirkungen wie z.B. eine Herzmuskelentzündung.</p><p>Schlussfolgerung bis hier: Kinder nicht impfen. Bringt den Kindern nichts, schafft zusätzliche Risiken, und schützt Dritte nicht.</p><p>So aber jetzt kommt das entscheidende Argument: Die Herzmuskelentzündung ist auch eine Wirkung der Krankheit, und zwar mit Faktor 8 höherer Wahrscheinlichkeit als bei der Impfung.</p><p>Wenn wir also davon ausgehen müssen, dass die Krankheit jetzt jeden in der Bevölkerung einmal durchinfizieren wird, dann ist die Frage also nicht mehr: Nehme ich das Herzmuskelentzündungsrisiko bei der Impfung in Kauf. Die Frage ist: Nehme ich lieber das kleine Risiko nach einer Impfung in Kauf oder das größere Risiko, wenn das echte Virus vorbeikommt.</p><p>Dann sieht man die Impfung eher als Impfung gegen das Herzmuskelrisiko als gegen Covid.</p><p>Und aus dieser Warte stellt sich die Frage nicht mehr, ob eine Impfung sinnvoll ist oder nicht. Sie ist sinnvoll.</p><p>Jetzt könnte man höchstens noch herumargumentieren, dass die Wahrscheinlichkeit für die Nebenwirkung gering ist und möglicherweise man daher die Kosten für die Impfung nicht tragen will. Aber die Impfung hat keine Kosten. Die Kasse zahlt das. Du gehst hin, die impfen dich. Fertig. Es gehen nicht mal die Krankenkassenbeiträge hoch dadurch.</p><p>Mit anderen Worten: Geht hin. Lasst eure Kinder impfen. Nicht für euch. Für sie.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser wenden ein, dass es auch noch Long Covid als Risiko für Kinder gibt, und dass das alleine schon ein ausreichender Grund sei, Kinder gegen Covid zu impfen.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser wenden ein, dass die Impfung das Risiko für Anstecken und Weitergeben des Virus deutlich senkt. Da habe ich ehrlich gesagt keine Zahlen für zur Hand gehabt, und finde es wichtig, dass die Argumentation auch dann greift, wenn man annimmt, dass das nicht so ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser wollten eine Quelle dafür haben, dass das Herzmuskenentzündungsrisiko höher ist bei der Krankheit als bei der Impfung. Da hab ich keinen Link reingetan, weil es da verschiedene Studien mit deutlich verschiedenen Ergebnissen kommt. Einer sagt: Faktor 6. Einer sagt: Faktor 10. Einer sagt: Faktor 20 bei Mädchen. Kommt auf Verteilung von Alter und Geschlecht an. <a href="https://www.google.com/search?q=risiko+herzmuskelentzündung+covid+impfung">Sucht euch die Quelle selber raus, die euch am besten gefällt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc930f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc930f</guid><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 13:40:33 -0000</pubDate><title>Die FAZ hat ein Interview mit einem Lungenarzt, hauptsächlich über...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.faz.net/aktuell/gesellschaft/gesundheit/coronavirus/arzt-interviews/lungenarzt-ueber-covid-wer-nicht-geimpft-ist-bereut-es-17494037.html?printPagedArticle=true">Die FAZ hat ein Interview mit einem Lungenarzt</a>, hauptsächlich über Covid. Da fallen ein paar wichtige Sätze:<blockquote>Wie erwartet sind die Patienten jetzt sehr viel jünger, der Altersschnitt unserer Patienten liegt im August bisher bei knapp über 40. Das ist ein Riesenunterschied zu einem Altersschnitt von über 70 in den ersten beiden Wellen.</blockquote>Das ist der erste Indikator dafür, dass die Impfung funktioniert.<blockquote>Was man ganz klar sieht: Etwa 80 Prozent der Patienten, die im August zu uns kamen, waren ungeimpft.</blockquote>Das ist keine Intensivstation sondern eine Lungenstation.<blockquote>In den meisten Fällen waren es keine Impfgegner aus Prinzip. Man hört eher Sachen wie: „Ich bin organisatorisch noch nicht dazu gekommen“; „ich bin nur zu Hause“; „ich habe gedacht, mit einem guten Immunsystem bin ich geschützt“.</blockquote>Es ist also doch sinnvoll, den Leuten noch mal nachdrücklich zu sagen, sie sollen sich impfen lassen. Die echten Hardcore-Impfgegner sind nur ein Bruchteil von den Umgeimpften.<blockquote>Aber die Menschen, die ich hier betreut habe, bereuen es bisher alle, dass sie nicht geimpft waren. Das gilt auch für Patienten, die zuvor nicht an das Virus geglaubt haben oder Impfgegner waren.</blockquote>Ja, äh, Überraschung! So ein paar Wochen im Krankenhaus ändern die Perspektive aufs Leben!<p>Der erzählt dann noch, dass sie die frisch reinkommenden Patienten erstmal nach ihrem Impfstatus fragen, und die Patienten dann häufig in Rechtfertigungsnot kommen. Dabei fragen sie nicht, um den Patienten ein schlechtes Gewissen zu machen, sondern weil die Behandlung und Prognose davon abhängt.</p><p>Mein Highlight in dem Artikel ist aber folgender Absatz, und das ist auch der Grund, wieso ich das hier ins Blog genommen habe. Sie fragen ihn nach einem hypothetischen 90-Jährigen, der im Februar zum 2. Mal geimpft worden ist. Also eigentlich wollen sie wissen, ob die jetzt alle einen Booster-Shot brauchen. Hier ist die Antwort des Arztes:</p><blockquote>Es gibt keinen Zweifel daran, dass die Immunität durch eine dritte Impfung noch mal stark gefördert würde. Aber <b>ich habe bisher noch keine vollständig geimpften Personen mit schweren Verläufen im Krankenhaus gesehen</b></blockquote>Das, meine Damen und Herren, ist der Grund, wieso ihr euch alle impfen lassen solltet.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc803d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdc803d</guid><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 12:19:47 -0000</pubDate><title>Angesichts der Taliban-Machtübernahme in Afghanistan entdecken Tech-Konzerne den Datenschutz. Clubhouse...</title>
<description><![CDATA[ Angesichts der Taliban-Machtübernahme in Afghanistan <a href="https://www.heise.de/news/Schutz-der-Nutzer-Clubhouse-entfernt-Accountinformationen-in-Afghanistan-6171560.html">entdecken Tech-Konzerne den Datenschutz</a>. Clubhouse (!) ist rumgegangen und hat proaktiv aus den Accounts ihrer afghanischen User identifizierende Bilder und Daten gelöscht.<p>Größter Lacher an der Meldung ist aber das hier:</p><blockquote>Facebook hatte im Zuge der jüngsten Entwicklungen in der letzten Woche ähnliche Schritte ergriffen. So konnten in Afghanistan keine Freundeslisten von Facebook-Konten eingesehen oder durchsucht werden. Zudem sollte es afghanischen Nutzern leichter gemacht werden, das eigene Profil zu sperren.</blockquote>Seht ihr? War gar nicht so schwer! Da hätten wir auch selber drauf kommen können! Alles was wir brauchen ist dass hier mal die Taliban einmarschiert! Dann lässt Facebook auch uns unsere Profile sperren!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdcf900</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdcf900#2021-08-22 15:30:03.029078</guid><pubDate>Sun, 22 Aug 2021 11:49:50 -0000</pubDate><title>Old and busted: Etablierte Medien machen Twitter-Berichterstattung.New hotness: Etablierte Medien...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Etablierte Medien machen Twitter-Berichterstattung.<p>New hotness: <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/politik/rezo-zerstoerung-bundestagswahl-100.html">Etablierte</a> <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2021-08/rezo-youtuber-cdu-video-zerstoerung-inkompetenz-armin-laschet-bundestagswahlkampf">Medien</a> <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/neues-video-von-rezo-youtuber-wirft-laschet-inkompetenz-vor/27538620.html">machen</a> <a href="https://www.spiegel.de/kultur/rezo-veroeffentlicht-neues-video-die-zerstoerung-der-cdu-zweiter-teil-a-5873c0b9-882a-4f7b-86b5-fb96dbcbf365">Youtube</a>-<a href="https://www.fr.de/panorama/cdu-zerstoerungrezo-laschet-kloeckner-spd-gruene-politik-luegen-90934775.html">Berichterstattung</a>.</p><p>Das Rezo-Video, um das es geht, ist <a href="https://www.youtube.com/watch?v=rIj3qskDAZM">hier zu finden</a>.</p><p>Ich bin ja mit dem Video diesmal nicht so zufrieden, muss ich euch sagen. Ob deren PR eine Lüge ist oder nicht ... ach weißt du, da rechnet doch niemand damit, dass die uns <i>nicht</i> ins Gesicht lügen. Die PR-Leute der Parteien halten das doch für ihren Job, uns ins Gesicht zu lügen. Genau wie die Parteien selber uns gewohnheitsmäßig ins Gesicht lügen.</p><p>Dass die Grünen die Männer aus ihrem Foto rauscroppen? Geschenkt. Dass die so drehen ist ja wohl jedem klar, seit die den Habeck aus ihrer Parteispitze rausgecroppt haben, damit nicht so auffällt, wie schlecht die Baerbock ist.</p><p>Dass der Laschet in Flutgebieten lacht? Geschenkt.</p><p>Wichtiger finde ich den Charakter der Leute und der Parteien. Wofür stehen die?</p><p>Der Laschet steht für die Klausurenaffäre. Laschet ist der schlechte Schüler, der von seinen Seilschaften mitgezogen wurde. Laschet ist der schwache Thronfolger, der vom Apparat installiert wird, damit die Berater in Ruhe durchregieren können, ohne dass jemand mit eigenen Gedanken im Weg herumsteht. Sobald was nicht von selbst gut läuft, ist seine erste Reaktion: Bescheißen. DAS ist Laschet.</p><p>Der Charakter der CDU ist: Nachteile für die Gesellschaft bis hin zur Zerstörung der eigenen Spezies in Kauf nehmen und sogar durch eigene Taten vorantreiben, um sich kurzfristig persönlich bereichern zu können. Die Maskenaffären, der Rückbau der erneuerbaren Energien, die Uploadfilter, es folgt immer demselben Muster. Vorher lügen, dann tun, was eh alle Zyniker die ganze Zeit gesagt haben, das sie tun werden. Unvertrauenswürdiger als die CDU geht es gar nicht. Sogar die Verräterpartei und die AfD stimmen ab und zu versehentlich falsch ab und tun etwas nicht maximal schlechtes.</p><p>Der Charakter der SPD ist: Die haben keinen Charakter. Wenn sich der Wind dreht, dreht sich auch die SPD. Wenn es mal keinen Wind gibt, dann richtet die SPD maximalen Schaden an. Führt illegale Angriffskriege, schafft den Sozialstaat ab, dereguliert den Finanzsektor, privatisiert staatliche Unternehmen, ... Völlig undiskutabel.</p><p>Der Charakter der Grünen ist: Die haben keinen Charakter. Wenn die erstmal an der Macht sind, machen sie, was sie für nötig halten, um an der Macht zu bleiben. Illegaler Angriffskrieg? Klar machen wir da mit! Wokeness statt politischer Inhalte? Klar machen wir da mit! Dagegensein und Lamentieren können die gut, aber sobald sie an der Regierung sind, machen sie genau das, was vorher und nachher die CDU gemacht hat. Niemand braucht diese Partei. Wenn du als Wähler eine Partei wählen willst, deren einziges Ziel der Machterhalt ist, dann wähl die CDU. Es brauchte zwar Fukushima, aber die CDU brachte uns den Atomausstieg.</p><p>Die Linkspartei hat mich jetzt auch nicht wirklich vom Hocker gehauen, wo sie mal Regierungskompetenz hatte, aber die Linkspartei sind die einzigen, bei denen sich das Parteiprogramm so liest, als hätte da jemand Zeit investiert, um mal nachzudenken, wie man die Gesellschaft gestalten möchte. Die CDU hält sich ja nicht mal an den eigenen Koalitionsvertrag, für die ist das Parteiprogramm eher Klopapier-Reserve.</p><p>Wir haben hier, wie so häufig, die Wahl zwischen marodierenden Triebtätern, die alles kaputtmachen, und auf dem Weg noch soviel Geld raustragen, wie in ihre Taschen passt, und auf der anderen Seite zwischen maximal inkompetenten Vollversagern. Marodeure wie Altmaier und Nieten wie Klöckner, Scheuer, Maas, Spahn.</p><p>Der afghanische Ex-Präsident (der mit den vier Autos und einem Hubschrauber voll Bargeld geflohen ist) wäre bei uns in der CDU gewesen.</p><p>Es ist symptomatisch für das Gesamtsystem, wie die nächste Generation jetzt an Plagiatsaffären scheitert. Die haben sich das angeschaut und gesagt: Hey, Kompetenz ist hier offensichtlich nicht nötig. Da reicht ein bisschen blenden. Wieso wir von denen jetzt plötzlich echte Kompetenz erwarten, das leuchtet ja auch nicht wirklich ein. Als ob irgendjemand von deren Vorgängern nicht auch bloß ein Polit-Blender gewesen wäre!</p><p>Die Baerbock und Giffey und der Scholz, das sind m.E. so Leute, die sich nach unten orientieren. Die gucken sich um, finden ein paar ethikfreie Pfuscher, und sagen sich: Also besser als DIE bin ich ja wohl alle mal!1!! Und argumentieren dann am besten ein bisschen im Kreis: Dass ich noch im Amt bin, zeigt ja wohl, dass ich eine unersetzbare Spitzenkraft bin!!1!</p><p>Keiner von denen ist daran interessiert, das Land voranzubringen. Die wollen bloß Kanzler / Bürgermeister werden, weil man da ein gutes, sicheres Gehalt kriegt. Die Generation ICH ICH ICH.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdf8466</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdf8466</guid><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 18:23:52 -0000</pubDate><title>Ach das ist aber nett, dass der Laschet schon vor...</title>
<description><![CDATA[ Ach das ist aber nett, dass <a href="https://www.tagesschau.de/inland/btw21/union-wahlkampfauftakt-103.html">der Laschet schon vor der Wahl sagt, wo es mit ihm langginge</a>. Ich zitiere:<blockquote>schnellere Planfeststellungsverfahren, weniger Bürokratie, um die Wirtschaft nach der Pandemie wieder in Schwung zu bringen. Keine Steuererhöhungen, mehr Unterstützung für Familien, Vorratsdatenspeicherung - auch um Kindesmissbrauch zu verhindern -, bessere Ausstattung für Polizei und Bundeswehr.</blockquote>Klimakatastrophe? Scheiß drauf! Lieber Vorratsdatenspeicherung machen! Und endlich Deregulierung für die Wirecards und VWs des Landes, damit deren Skandale nächstes Mal nicht so schnell auffliegen!<p>Keine Steuererhöhungen aber mehr Geld für Polizei und Bundeswehr. Nee, klar. Das Geld, wo kommt das her? Fällt vom Himmel? Ja, genau! Das alte Reagen-Thatcher-Modell vom Trickle Down Effect! Sie pinkeln dir ans Bein und der Urin läuft dann das Bein runter in deinen Schuh.</p><p>So, liebe Leser. Mit Ansage. Mit fucking Ansage! Mit der CDU fahren wir Vollgas den Abgrund runter. Wieso bremsen, wenn die alten Säcke von der CDU sich auf dem Weg nochmal kräftig am Steuersäckel bereichern können?</p><p>Klar hat Trickle Down noch nie funktioniert! Egal! Die Leute sind so blöde! Also nicht alle jetzt. Die, die am Ende trotzdem noch CDU wählen. Die sind so blöde. Da gibt es diesmal keine Ausreden. Sie haben es vorher gesagt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdfea45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdfea45</guid><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 16:32:27 -0000</pubDate><title>Die Tongjiang-Nizhneleninskoye-Brücke ist fertig. Das ist eine Eisenbahnbrücke über den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/travel/article/tongjiang-china-russia-bridge-complete-intl-hnk/index.html">Die Tongjiang-Nizhneleninskoye-Brücke ist fertig</a>. Das ist eine Eisenbahnbrücke über den Amur. <a href="https://www.google.de/maps/place/Nizhneleninskoye,+J%C3%BCdische+Autonome+Oblast,+Russland,+679389/@47.9831138,125.0127788,5z/">Hier die Position auf Google Maps</a>.<p>Das verbindet das russische und das chinesische Eisenbahnnetz und ist ein wichtiger Meilenstein im chinesischen "One Belt, One Road"-Projekt. <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Yiwu%E2%80%93London_railway_line">Hier ist ein anderer Meilenstein</a>. Eine Zugverbindung von China nach Hamburg gibt es auch schon.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdfe813</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdfe813</guid><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 16:24:45 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch übrigens gefragt habt, wieso Apple jetzt plötzlich...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch übrigens gefragt habt, wieso Apple jetzt plötzlich diese Überwachungs-Tech ausrollt: <a href="https://www.forbes.com/sites/johnkoetsier/2021/08/19/apple-exec-we-are-the-greatest-platform-for-distributing-child-porn/">Hier ist die Antwort</a>.<blockquote lang="en">Apple fraud executive Eric Friedman told colleague Herve Sibert that Apple is the greatest platform for distributing child pornography. [...]<p>Friedman made the claim in a February 2020 text message conversation revealed in discovery for the Apple-Epic trial</p></blockquote>Ja gut, das ist die Art von Erkenntnis, die auch in einem Riesentanker wie Apple spontane Änderungen in der Bewegungsrichtung auslösen kann.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fde3e57</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fde3e57</guid><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 13:24:25 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat einen Subreddit für an Covid gestorbene Covidioten...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser <a href="https://old.reddit.com/r/COVIDAteMyFace/">hat einen Subreddit für an Covid gestorbene Covidioten und Antivaxxer gefunden</a>.<p>Die Kommentare unter den Postings da solltet ihr euch als Humanisten aber lieber sparen, das ist nicht schön.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fde377a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fde377a</guid><pubDate>Sat, 21 Aug 2021 12:55:00 -0000</pubDate><title>Ah, da ist sie wieder! Die akute CDU-Ausschussamnesie.Immer, wenn es...</title>
<description><![CDATA[ Ah, da ist sie wieder! Die <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/hochwasser-armin-laschet-nrw-klimawandel-1.5388327">akute CDU-Ausschussamnesie</a>.<p>Immer, wenn es um Parteispender geht, um Termine, ab wann jemand Bescheid wusste, oder darum, wer für etwas verantwortlich war, erinnert sich bei der CDU niemand mehr an Details.</p><p>Das einzige, an das sich bei der CDU zuverlässig alle erinnern, ist an das Abholen ihrer Diäten. Und an Wahlkampftermine in ihrem Wahlkreis.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fdee63c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fdee63c</guid><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 22:04:18 -0000</pubDate><title>Was meint ihr, werden nach Covid und den ganzen Mutationen...</title>
<description><![CDATA[ Was meint ihr, werden nach Covid und den ganzen Mutationen immer noch Vollidioten die Evolution leugnen?<p>In den USA gibt es gerade eine Welle von Covid-Toten unter Covidioten, besonders unter Politikern und Propagandisten. Einige von denen ändern dann auf der Intensivstation noch schnell ihre Meinung, aber einige posten wohl selbst aus dem Todesbett noch auf Facebook, dass das alles eine Lüge sei mit Covid und so. Guckt mal selbst nach "covid denier dies of covid" oder so.</p><p>Es ist echt beunruhigend, dass die übrigen Covidioten offenbar nicht neugierig genug sind, das mal selber zu gucken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe12814</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe12814#2021-08-20 19:45:02.739722</guid><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 17:39:22 -0000</pubDate><title>In den USA haben Gerichtsverfahren einen Biss, den sie bei...</title>
<description><![CDATA[ In den USA haben Gerichtsverfahren einen Biss, den sie bei uns nicht haben: Die Discovery-Phase. Dabei kann der Kläger einfach Dokumente vom Beklagten verlangen, und der muss sie rausrücken. Wenn der Kläger darin Belege für seine Behauptungen findet, kann er sie vor Gericht verwenden.<p>Das ist häufig ein größeres Problem als die durch eine Klage drohenden Kosten. Aber viele gute Gegenstrategien gibt es da nicht. Eine populäre Methode ist, den Gegenüber möglichst am Ende der Frist mit LKW-Ladungen an Akten zu fluten, wo dann die relevanten bei sind, aber eben auch lauter Mist. Die Hoffnung ist dann, dass der Kläger in dem Müll die Rosinen nicht findet. Aber wenn rauskommt, dass du die Rosinen nicht rausgerückt hast, dann kann das <i>richtig</i> unangenehm werden.</p><p>Daher ist bei dem Verfahren von Epic Games gegen Apples und Googles gemeinsames App-Store-Monopol auch die eigentliche Befürchtung von Apple und Google gewesen, dass die ganzen peinlichen Unterlagen ans Licht kommen. Genau das passiert gerade, und die Details sind wirklich atemberaubend.</p><p>Nehmt nur mal das Detail, dass <a href="https://twitter.com/jowens510/status/1428425374350790671">Google bis zu 25% der App Sales an Telcos ausschüttet, damit die auf ihren Telefonen nur den Play Store haben</a> und nicht etwa wie Samsung einen "Galaxy Store" draufpacken.</p><p>Sind die 25% von Googles Profitanteil oder vom Verkaufspreis? Ich lese das als vom Verkaufspreis. Da ist dann auch plötzlich klar, wieso sie 30% Anteil nehmen von den App-Bauern, wenn das fast alles direkt an die Telcos durchgereicht wird. Das ist auch interessant für die Leute, die mir in Mails argumentiert haben, Google haben auch voll die großen Ausgaben für das Bereitstellen ihres Play Stores. Nee, klar.</p><p>Warum lässt sich Google da so über den Tisch ziehen? Nun, <a href="https://twitter.com/jowens510/status/1428422392343269377">sie haben mal durchgerechnet, wieviel Profit wegfallen könnte, wenn andere Leute andere App-Stores anböten</a> und kamen auf 6 Milliarden Dollar weniger Einnahmen.</p><p>Hier ist noch ein schöner für die Leute, die verhandeln, <a href="https://twitter.com/jowens510/status/1428416856038072321">ob Apple oder Google schlimmer ist</a>:</p><blockquote lang="en">Larry Page told Steve Jobs in 2010 that "There will always be places we compete, and places where we cooperate."</blockquote>und in <a href="https://twitter.com/jowens510/status/1428417681351348224">einem anderen Meeting</a> dann:<blockquote lang="en">After another meeting between Apple and Google senior executives, notes showed that the execs agreed: "Our vision is that we work as if we are one company."</blockquote>Jetzt fragt ihr euch vielleicht: Hey, wenn da so schädliche Tretminen in den Akten waren, wieso hat Google dann nicht einfach Epic gekauft und sich die Schmach erspart?<p>Nun, <a href="https://www.newsobserver.com/news/business/article253313173.html">haben sie versucht</a>, aber Epic Games ist nicht börsennotiert. Wenn die Eigentümer nicht verkaufen wollen, dann müssen sie nicht. Egal wieviel du bietest. Die Eigentümer von Epic Games sind u.a. Tencent, ein chinesischer Großkonzern, der auch gerade die wöchentlichen verschenkten Spiele im Epic Store einfach mal bezahlt, um Steam plattzumachen. Die haben tiefe Taschen und waren nicht interessiert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe1172c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe1172c</guid><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 16:27:30 -0000</pubDate><title>Ah! Hier ist noch jemand, der von der Afghanistan-Situation profitiert:...</title>
<description><![CDATA[ Ah! Hier ist noch jemand, der von der Afghanistan-Situation profitiert: <a href="https://apnews.com/article/europe-middle-east-health-turkey-migration-c087f4aa2412ffc1904cc7bd7d4f7cf8">Erdogan says Turkey is not Europe’s ‘refugee warehouse’</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe113ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe113ef</guid><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 16:07:13 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten von Elon Musk! Er sagt, der Androide, an...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten von Elon Musk! Er sagt, der Androide, an dem Tesla gerade arbeitet, sei "friendly" und <a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2021/08/19/tesla-ai-day-robot/">werde wahrscheinlich niemanden umbringen</a>.<blockquote lang="en">“We’re setting it so that it is at a mechanical and physical level you can run away from it and most likely overpower it,” Musk clarified.</blockquote>Wenn jemand von euch den Film Bubba Ho-Tep noch nicht gesehen hat: Jetzt wäre der passende Moment. Dort gibt es eine der großartigsten Verfolgungsszenen der Filmgeschichte.<p>Eine Mumie verfolgt einen Rentner mit Gehhilfe-Gestell.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe110d1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe110d1</guid><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 15:53:51 -0000</pubDate><title>Das wird euch jetzt sicher genau so schockieren wie mich:...</title>
<description><![CDATA[ Das wird euch jetzt sicher genau so schockieren wie mich: <a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/deutschland-verpasst-klimaziele-deutlich-a-2cf90514-0f9c-4cca-ac7c-063eed701939">Deutschland verpasst Klimaziele deutlich</a><p>Ja no shit, Käptn Offensichtlich!</p><p>Und das ist noch nicht mal das, was wir tun müssten, sondern die eh schon herunterverdünnten PR-"Ziele" der Bundesregierung.</p><p>Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen, dass man keine 65% Emissionssenkung bis 2030 hinkriegt, wenn man ernsthaft darüber streiten muss, ob 2038 (!) als Termin für den Kohleausstieg möglicherweise zu ambitioniert sei.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe15887</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe15887</guid><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 11:56:09 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten: Microsoft hat genug Kunden in die 365-Cloud gelockt...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten: Microsoft hat genug Kunden in die 365-Cloud gelockt und dort eingekerkert, dass sie jetzt in die <a href="https://heise.de/-6170467">Preiserhöhungs-Phase</a> übergehen können, weil die Leute nicht mehr weg können.<p>Ich habe das ja noch nie verstanden, wieso Leute auf solche offensichtlichen Abzockmodelle reinfallen.</p><p>Das Tech-Modell dieser ganzen Tech-Firmen war doch schon immer, dass sie dich locken, dann einsperren, und dann übervorteilen, wenn du dich nicht mehr wehren kannst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe15781</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe15781#2021-08-20 19:50:03.200562</guid><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 11:51:59 -0000</pubDate><title>Aus der Afghanistan-Situation bildet sich gerade eine heftige Furcht vor...</title>
<description><![CDATA[ Aus der Afghanistan-Situation bildet sich gerade eine heftige Furcht vor einer Flüchtlingskrise. Für so ein Superwahljahr kann das der entscheidende Impuls sein.<p>Eigentlich ist das Abwehren von Flüchtlingen ja Kernthema der CDU, aber seit der Merkel 2015 spontan ein Gewissen wuchs, haben sie glaube ich die meisten ihrer "Ausländer-Raus"-Wähler an die AfD verloren.</p><p>Ich bin mal gespannt, wie sich das auf die Umfragewerte auswirken wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe14dcb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe14dcb</guid><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 11:08:05 -0000</pubDate><title>Onlyfans schmeißt auf Druck der Banken die Pornos raus.Übrig bleibt:...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/OnlyFans-verbietet-Pornos-6170301.html">Onlyfans schmeißt auf Druck der Banken die Pornos raus</a>.<p>Übrig bleibt: Das Impressum?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe0ff3a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe0ff3a</guid><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 11:26:28 -0000</pubDate><title>Im Moment lügen uns Maas und co ja ins Gesicht,...</title>
<description><![CDATA[ Im Moment lügen uns Maas und co ja ins Gesicht, dass alle von der Situation in Afghanistan überrascht waren. Niemand konnte das vorhersehen.<p>Nun, wisst ihr, wer das doch vorhergesehen hat? Das Auswärtige Amt. <a href="https://twitter.com/axel_steier/status/1427944031997267970">Die haben nämlich seit Jahren schrittweise alle Ortskräfte auf Scheinselbständigkeit umgestellt</a>, damit sie jetzt niemanden ausfliegen müssen, weil es schlicht keine Ortskräfte im engeren Definitionssinne mehr gibt.</p><p>Dann möchte ich gerne noch einen Datenpunkt hier hinterlassen: <a href="https://twitter.com/annalist/status/1428139342862721028">Zu Röttgen</a>. Von dem sich gerade die Legende aufbaut, er wäre ein guter Kanzlerkandidat gewesen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe388a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe388a8</guid><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 17:50:46 -0000</pubDate><title>Genau mein Humor: Taliban werfen Facebook Behinderung der Redefreiheit vor​*wieher*
</title>
<description><![CDATA[ Genau mein Humor: <a href="https://www.heise.de/news/Afghanistan-Taliban-werfen-Facebook-Behinderung-der-Redefreiheit-vor-6169006.html">Taliban werfen Facebook Behinderung der Redefreiheit vor​</a><p>*wieher*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe38429</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe38429#2021-08-19 14:45:02.739330</guid><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 17:35:51 -0000</pubDate><title>Ich linke normalerweise nicht auf Paywall-Artikel, aber heute mache ich...</title>
<description><![CDATA[ Ich linke normalerweise nicht auf Paywall-Artikel, aber heute mache ich eine Ausnahme für <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/moeglicher-schallwaffenangriff-auf-us-botschaftsmitarbeiter-in-berlin-a-7021061a-af66-43c9-b83a-1082b817f569">diese spektakuläre Selbstentleibung</a>:<blockquote>Nach gemeinsamen Recherchen des SPIEGEL und der Plattform Bellingcat arbeiten russische Regierungsstellen seit einiger Zeit in einem geheimen Programm an einer Methode, aus der Ferne gefährliche Wellen über das Mobiltelefon einer Zielperson auszusenden. Dabei könnte es sich sowohl um Schallwellen als auch um Radiowellen beziehungsweise Mikrowellen handeln.</blockquote>Unter uns? You had me at Bellingcat. Die sind de facto ein Outlet für Gerüchte, die CIA und MI6 gerne gestreut haben möchten, damit sich die Politik darauf berufen kann, "die Presse" habe ja berichtet, dass ... <p>Ist euch mal aufgefallen, dass die praktisch ausschließlich Scoops haben, bei denen "die Russen" überführt werden?</p><p>Rein technisch hat so ein Mobiltelefon eine Sendeleistung, die hardwareseitig auf 2W begrenzt ist. Und der Akku ist so klein, dass man damit nicht lange strahlen kann. Wenn man es doch täte, wäre der Akku sofort alle, und das merkt das Opfer ja wohl.</p><p>Der eigentliche Angriff hier sind nicht magische Wunderstrahlen der Russen sondern dass unsere Presse immer wieder Geheimdienst-Bullshit von Bullshit-Outlets wie Bellingcat verbreitet. "Gemeinsame Recherchen", dass ich nicht lache.</p><p>Wenn ihr den Eindruck habt, euer Akku ist immer zu schnell alle, dann ist das vermutlich keine russische Strahlenwaffe sondern ihr solltet einfach mal Facebook, Tiktok und Whatsapp löschen. Ihr würdet euch wundern, wie lange dann der Akku plötzlich hält!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser vermutet, dass die Kingsman geguckt und das für einen Dokumentarfilm gehalten haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe3f493</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe3f493</guid><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 16:24:45 -0000</pubDate><title>Die beste Berichterstattung im deutschen Medienwald zu Afghanistan findet ihr...</title>
<description><![CDATA[ Die beste Berichterstattung im deutschen Medienwald zu Afghanistan findet ihr übrigens <a href="https://twitter.com/ennolenze/status/1427525980462231583">im Twitter-Feed von Enno Lenze</a>.<p>Mit Highlights wie: Bundeswehr schickt viele Tage nach den anderen Nationen ein Evakuationsflugzeug. Das dreht dann unverrichteter Dinge wieder ab, weil es nicht landen kann, weil so viele Menschen auf der Landebahn standen. Von den Leuten auf der Landebahn <a href="https://twitter.com/Maxar/status/1427287696578392064">gibt es Satellitenaufnahmen</a>.</p><p>Dann, noch später, konnten sie landen, und nahmen ... 7 Menschen mit. Sieben. Nein, da fehlen keinen Nullen am Ende.</p><blockquote>Ich habe mit einem an der Kabul-Luftbrücke beteiligten Amerikaner in Qatar gesprochen. Sein Kommentar zum Verhalten der deutschen (nach Tagen kommen und dann 7 Personen mitnehmen): „We should have nuked Berlin in 45“</blockquote>Detail am Rande: Anscheinend wollten sie ernsthaft Covid-Tests sehen, damit man evakuiert werden konnte. Die 7 waren übrigens die, die es aus eigener Kraft bis zum Flughafen geschafft hatten. Die Taliban haben eine Ausgangssperre verhängt.<p>Der Grund, wieso man da nicht von offenen Kriegshandlungen und Zerstörungen hört, ist wohl, dass die neuen Eigentümer (die Chinesen) die Infrastruktur gerne weiterverwenden wollen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe23b50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe23b50</guid><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 12:22:38 -0000</pubDate><title>Eigentlich haben Ministerien mehrere Isolationsschichten von überflüssigen Bürokraten, damit ein...</title>
<description><![CDATA[ Eigentlich haben Ministerien mehrere Isolationsschichten von überflüssigen Bürokraten, damit ein freidrehender Minister nicht zu viel kaputtmachen kann.<p>Eigentlich galt das Auswärte Amt mal als das eine Ministerium, das nicht völlig inkompetent ist.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/bundesregierung-afghanistan-101.html">Der Herr Maas und Jahre von Diversity Hires haben ihre Spuren hinterlassen</a>.</p><p>Stell dir mal vor, du bist Diplomat in Afghanistan, um dich herum brennt alles, und der Herr Minister in Deutschland gibt die Evakuierungsorder einfach nicht. Weil, äh, ist ja nicht sein Arsch, der da brennt. "They knew the risks" und so.</p><p>Oder vielleicht war der auch bloß gerade beim Schneider. Man muss da im Leben Prioritäten setzen.</p><p>Hey, sagt mal, wisst ihr noch, wieso Maas überhaupt Außenminister wurde? <a href="https://twitter.com/robinalexander_/status/1427666847973904389">Wegen seiner Kompetenz jedenfalls nicht</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe22ff1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe22ff1</guid><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 11:29:51 -0000</pubDate><title>Die Taliban hat sich die Biometrie-Geräte der US Army gekrallt....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://theintercept.com/2021/08/17/afghanistan-taliban-military-biometrics/">Die Taliban hat sich die Biometrie-Geräte der US Army gekrallt</a>. Damit haben die ihre Kollaborateure identifiziert. Deren Biometrie-Daten sind da wohl noch drauf, aber die Taliban kann die nicht so leicht extrahieren.<p>Allerdings kann der pakistanische Geheimdienst die Daten extrahieren, und der arbeitet angeblich mit der Taliban eng zusammen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe22070</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe22070#2021-08-18 13:40:02.963258</guid><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 10:27:58 -0000</pubDate><title>Jemand hat eine Kollision in Apples Bild-Hash-Verfahren gefunden. Das ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://github.com/AsuharietYgvar/AppleNeuralHash2ONNX/issues/1">Jemand hat eine Kollision in Apples Bild-Hash-Verfahren gefunden</a>. Das ist das Verfahren, mit dem sie Kinderpornos auf euren Spyphones suchen wollen.<p>Eine Kollision heißt, dass ein anderes Bild denselben Hash hat.</p><p>So eine Kollision "findet" man nicht, man konstruiert sie. Nun ist die Liste der Hashes natürlich nicht einfach so im Internet herunterladbar. Noch nicht. Aber wenn die mal leaked, und dieses Kollisionsverfahren reproduzierbar funktioniert, dann ist das Verfahren plötzlich eine Waffe gegen Leute, bei denen du dann Bilder mit den gesuchten Hashes auf die Telefone packen kannst, ohne dich selbst wegen Besitzes solcher Bilder strafbar zu machen.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn man zwei Bilder findet, die denselben Hash haben, nennt man das eine Kollision. Wenn man zu einem Hash von einem Bild ein anderes Bild mit demselben Hash konstruieren kann, nennt man das einen Preimage-Angriff. Ein Preimage-Angriff ist normalerweise viel schwieriger als ein Kollisionsangriff, weil man für eine Kollision mehr Freiheitsgrade hat (man braucht nur zwei gleiche Hashes, nicht einen spezifischen Hash). Das hier war offenbar ein Preimage-Angriff.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe2c00f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe2c00f</guid><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 18:32:49 -0000</pubDate><title>Mir fällt gerade was auf. Eines der Hauptargumente gegen Wikileaks...</title>
<description><![CDATA[ Mir fällt gerade was auf. Eines der Hauptargumente gegen Wikileaks und Julian Assange war ja, er habe Kollaborateure der Amerikaner gefährdet. Wenn die Taliban die Namen bei Wikileaks sieht, sind die so gut wie tot.<p>Das stimmt natürlich nicht, der Assange hat die Namen extra rauszensiert und mit Medienpartnern zusammengearbeitet, die auch nochmal drübergegangen sind, um das Szenario zu vermeiden.</p><p>Was mir aber gerade auffällt: Guckt doch mal bitte kurz nach Afghanistan gerade. Wie der Westen da mit seinen Kollaborateuren vor Ort umgeht. Bei uns in der Presse sind vor allem die, die der Bundeswehr geholfen haben, und die wir da jetzt am ausgestreckten Arm verhungern lassen. Aber glaubt mal nicht für eine Sekunde, dass die Amis da besser waren!</p><p>Es gab da ein sehr bedrückendes Video von <a href="https://video.twimg.com/ext_tw_video/1427201730404667396/pu/vid/960x720/iTZq2Jt3fn57uk0C.mp4">einem US-Militärlastflugzeug</a>, das da Menschen evakuiert hat. Es konnte kaum abheben, weil so viele im Weg standen, die noch mitwollten. Einige haben sich einfach an dem Fahrgestell festgeklammert vor Verzweiflung, mit <a href="https://video.twimg.com/ext_tw_video/1427187909573156867/pu/vid/720x1066/47qHaYXjs6TXC5_Q.mp4">an 9/11 erinnernden Auswirkungen</a> (Achtung: NSFL, nicht klicken). <a href="https://pbs.twimg.com/media/E88FZm3WQAAFC5p?format=jpg&amp;name=medium">So sah es in dem Flugzeug aus</a>. Bei der Landung haben sie dann <a href="https://www.politico.com/news/2021/08/16/dead-afghan-landing-gear-kabul-airport-505400">noch die Leiche eines Afghanen gefunden</a>.</p><p>Das, meine Damen und Herren, ist der Umgang des Westens mit denselben Menschen, deren Gefährdung sie bei Wikileaks als Argument herbeigelogen haben.</p><p>Zwischenzeitlich kam dann die Meldung, dass Nato-Streitkräfte den Flughafen übernommen haben und da keine Afghanen reinlassen. In dem Kontext <a href="https://twitter.com/HeikoMaas/status/1427553269262528543">muss man diesen Spruch von Maas lesen</a>. An Heuchelei und Zynismus kaum zu überbieten! Stabilisert habe sich die Lage am Flughafen. Jetzt wo wir keine Afghanen mehr reinlassen.</p><p>Ich könnte ja generell jedesmal kotzen, wenn jemand von Stabilisierung redet nach kriegerischen Handlungen. Ja klar, jetzt wo die Leute alle tot sind, ist das voll stabil dort!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe533df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe533df</guid><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 17:33:53 -0000</pubDate><title>Nils Melzer war zu Besuch bei Jung &amp; Naiv.Nils Melzer...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=fjWA6i9nbKk">Nils Melzer war zu Besuch bei Jung &amp; Naiv</a>.<p>Nils Melzer ist Folter-Sonderberichterstatter bei der Uno und war hier auch schon ein paar Mal im Blog.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe571e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe571e1</guid><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 12:53:19 -0000</pubDate><title>Not the Postillon: Bundeswehr fliegt Bier aus Afghanistan raus.Doch the...</title>
<description><![CDATA[ Not the Postillon: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/afghanist
an-abzug-der-bundeswehr-reichlich-restalkohol-im-camp-a-bce3b4a4-0002-0001-0000-000177779141">Bundeswehr fliegt Bier aus Afghanistan raus</a>.<p>Doch the Postillon: <a href="https://www.der-postillon.com/2021/08/ortskraefte-afghanistan.html">Afghanische Ortskräfte verkleiden sich als Bier, um von Deutschland gerettet zu werden</a>. (Danke, Martin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe569a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe569a6#2021-08-17 14:30:03.105254</guid><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 12:20:08 -0000</pubDate><title>Wenn ihr sonst nichts lest heute, lest das hier: Warum...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr sonst nichts lest heute, lest das hier: <a href="https://wien.orf.at/stories/3117271/">Warum in der Wiener Magistratsabteilung 35 niemand ans Telefon geht</a>. Das ist die Abteilung der Verwaltung, die sich um Zuwanderung und Staatsbürgerschaft "kümmert".<blockquote>Die Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen würden sich geradezu fürchten, Anliegen freundlich, entgegenkommend zu behandeln. Daraus ergebe sich sonst ein „Dominoeffekt“, meint der Mitarbeiter: „In dem Moment, wo einer unserer Referenten einmal ein Telefon abhebt und eine Frage beantwortet, spricht sich das herum unter den Antragstellern. Und das führt dann dazu, dass ganz viele Antragsteller blitzschnell informiert werden und die dann alle den Eindruck haben, sie könnten jetzt bei uns Antworten bekommen und ihre Anliegen bearbeitet. Und die kommen dann direkt persönlich am nächsten Tag. – Und dann ist quasi das ganze Amt voll.“</blockquote>Na das geht natürlich gar nicht! Wo kämen wir da hin, wenn bei uns Menschen mit Problemen geholfen würde? Was für einen Präzedenzfall würde das setzen?! (Danke, Wolfgang)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe5676d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe5676d</guid><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 12:12:35 -0000</pubDate><title>Die Amis hatten einen Datenreichtum mit ihrer no-fly-List (knapp 2...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/secret-terrorist-watchlist-with-2-million-records-exposed-online/">Die Amis hatten einen Datenreichtum mit ihrer no-fly-List (knapp 2 Mio Einträge!!)</a>.<p>Nein, nein, wir sind die Regierung! Wir wissen, wie man Daten sicher ablegt! UNS könnt ihr vertrauen!!1!</p><p>Wenn wir bei euch Massenüberwachung machen und Trojaner einbauen und Daten abschnorcheln, dann sind die voll sicher bei uns!1!!</p><p>Oh und erwähnten wir, dass eure Gesundheitsdaten endlich mal digitalisiert werden sollten? Und wir euren Fingerabdruck in unserer IT brauchen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe41073</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe41073#2021-08-16 23:05:03.097127</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 20:55:09 -0000</pubDate><title>Zu Afghanistan kam mir noch ein Gedanke in den Kopf.Und...</title>
<description><![CDATA[ Zu Afghanistan kam mir noch ein Gedanke in den Kopf.<p>Und zwar ist Afghanistan ja vor allem für seinen Schlafmohnanbau bekannt, und die daraus folgenden gesellschaftlichen Probleme.</p><p>Was schon weniger bekannt ist: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Opium_production_in_Afghanistan#Rise_of_the_Taliban_(1994%E2%80%932001)">Die Taliban duldet das nicht</a>. Unter der Regierung der Taliban war plötzlich Ende der Drogenschwemme.</p><p>Eines der Hauptopfer dieser billigen Verfügbarkeit von Rauschgift ist der Iran.</p><p>Der eigentliche Gewinner der Situation jetzt könnte also auch der Iran sein. Und das könnte große Auswirkungen auf die ganze Region haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe403c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe403c7</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 19:57:13 -0000</pubDate><title>Na das ist ja mal eine unheilige Allianz:Russian mobsters, Chinese...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nbcnews.com/news/us-news/easy-money-how-international-scam-artists-pulled-epic-theft-covid-n1276789">Na das ist ja mal eine unheilige Allianz</a>:<blockquote lang="en">Russian mobsters, Chinese hackers and Nigerian scammers have used stolen identities to plunder tens of billions of dollars in pandemic aid, officials say.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe47f91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe47f91#2021-08-16 22:45:01.781715</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 19:41:03 -0000</pubDate><title>Die Russen delektieren sich an der Afghanistan-Situation.Wir erinnern uns: Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/russia-says-afghan-president-fled-with-cars-helicopter-full-cash-ria-2021-08-16/">Die Russen delektieren sich an der Afghanistan-Situation</a>.<p>Wir erinnern uns: Die Amerikaner wollten in Afghanistan den Russen ihr Vietnam geben. Auf der aktuellen Warte heraus sieht es eher so aus, als hätten sich die Amis ihr zweites Vietnam abgeholt.</p><p>Ihr kennt ja wahrscheinlich die ikonisches Bilder <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Fall_of_Saigon">von der Evakuierung von Saigon</a>. Das <a href="https://edition.cnn.com/2021/08/15/politics/us-embassy-kabul-afghanistan/index.html">aktuelle Bildmaterial aus Afghanistan</a> erinnert schon ein bisschen daran.</p><p>Und so musste auch der amtierende US-Außenminister <a href="https://www.tagesschau.de/korrespondenten/usa-blinken-afghanistan-103.html">Blinken erst mal klarstellen</a>:</p><blockquote>"Das ist nicht Saigon", sagte Blinken bei CNN.</blockquote>Could have fooled me!<p>Aber zurück an den Russen. Die sagen das hier:</p><blockquote lang="en">Russia's embassy in Kabul said on Monday that Afghan President Ashraf Ghani had fled the country with four cars and a helicopter full of cash and had to leave some money behind as it would not all fit in, the RIA news agency reported.</blockquote>Die mussten Bargeld auf der Rollbahn liegenlassen! Wie unwürdig!!<p>Man kriegt aber auch einfach keine gute Hardware mehr!</p><p>Hey sag mal, versteht ihr eigentlich, wie die Taliban in diesem Land eine Chance hat? Nachdem der Westen da so nachhaltig die Korruption bekämpft hat und denen mit Killerdrohnen Demokratie gebracht hat? Ich versteh das auch nicht! Ein Mysterium!1!!</p><p>Die sind wahrscheinlich einfach ein bisschen dumm, die Leute da. Ja. Das wird es sein.</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens: <a href="https://www.france24.com/en/live-news/20210816-china-says-ready-for-friendly-relations-with-taliban-after-rout">Die Chinesen erkennen eine Gelegenheit, wenn sie sie sehen</a>. Ein Land, das auf unermässlichen Bodenschätzen sitzt? In dem die neue Regierung den Westen nicht leiden kann? Win-win!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4ac46</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4ac46</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:48:08 -0000</pubDate><title>Aus aktuellem Anlass möchte ich nochmal auf diese Meldung von...</title>
<description><![CDATA[ Aus aktuellem Anlass möchte ich nochmal <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b2eb1177">auf diese Meldung von vor 12 Jahren</a> hinweisen, dass Afghanistan auf riesigen Lithium-Vorkommen sitzt, die dringend für die Akkuherstellung gebraucht werden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4ab10</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4ab10</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:44:46 -0000</pubDate><title>Ein Kumpel aus Hamburg berichtet gerade, beim Einkaufen Versorgungslücken in...</title>
<description><![CDATA[ Ein Kumpel aus Hamburg berichtet gerade, beim Einkaufen Versorgungslücken in der Klopapierversorgung beobachtet zu haben.<p>Die Inzidenz geht wohl wieder auf die 100 zu, die Schulen wurden geöffnet, ... da hatten viele Bürger offenbar ein deja-vu und bereiten sich jetzt auf den nächsten Lockdown vor :-)</p><p>Nach dem Lockdown ist vor dem Lockdown!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4aa0e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4aa0e</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:40:32 -0000</pubDate><title>Bei T-Mobile USA sind offenbar 100 Mio Kundendatensätze rausgetragen worden....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mashable.com/article/t-mobile-data-breach-100-million">Bei T-Mobile USA sind offenbar 100 Mio Kundendatensätze rausgetragen worden</a>. So ist das halt, wenn man eine Firma wie ein Startup fährt. Wachstum Wachstum Wachstum, der Rest ist nicht so wichtig, den fixen wir dann später. (Danke, Pascal)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4a976</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4a976</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:35:36 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Olaf Scholz:Wenn du über Olaf Scholz schreibst möchte...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Olaf Scholz:<blockquote>Wenn du über Olaf Scholz schreibst möchte ich gerne darauf hinweisen, dass er es eine gute Idee fand Menschen für seine Karriere Zu Tode foltern zu lassen. Im Hamburger Wahlkampf 2001 hat der 'Stürmer'-Verlag mit Bild, Welt und Hamburger Abendblatt (seinerzeit 85% Marktanteil Print in HH) den Faschisten Schill hochgeschrieben. Da fand Scholz es eine gute Idee den rechts zu überholen, mit der zwangsweisen Vergabe von Brechmitteln bei mutmaßlichen Kleindealern. Ermittlungs-taktische Vorteile: keine; Gefahr dass Menschen dabei sterben: bekannt. In Hamburg und Bremen sind dann auch Menschen gestorben, der EGMR hat das Verfahren später als Folter eingestuft (bzw. als folterähnliche Polizeimaßnahme und menschrechtswidrig).</blockquote>Guter Punkt! <a href="https://www.rnd.de/panorama/kein-brechmittel-fuer-dealer-hamburg-zieht-schlussstrich-DV6O5YZ4ZB7M4BCC5GFZBLOODU.html">Passt auch zeitlich gut</a>, denn Hamburg hat im Juli 2021 (!) entschieden, keine Brechmittel mehr zwangszuverabreichen.<p>Die ursprüngliche Story hatte ich nicht im Blog, denn das war vor Gründung des Blogs.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4a8f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4a8f5</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:29:15 -0000</pubDate><title>Stellt euch mal vor, ihr wäret die PARTEI. Bald ist...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch mal vor, ihr wäret die PARTEI. Bald ist Bundestagswahl und ihr würdet gerne die 5%-Hürde nehmen. Was tun?<p>Hey, fragen wir doch mal bei den PR-Agenturen der ehemaligen Cambridge-Analytica-Leute an!</p><p>Ergebnis: Für 850.000€ versprachen die, die PARTEI auf 9% zu bringen. Mit allen erlaubten und unerlaubten Mitteln bis hin zu Detektiveinsätzen gegen Spitzenkandidaten der Konkurrenzparteien. Das war im Mai, da war noch nicht klar, dass die sich alle selbst unwählbar machen würden.</p><p><a href="https://www.daserste.de/information/reportage-dokumentation/dokus/sendung/wahlkampf-undercover-100.html">Ende August wird das in der ARD ausgestrahlt</a>.</p><p>Ich freu mich schon :)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe48bde</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe48bde</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 11:24:48 -0000</pubDate><title>Die Windkraft in Deutschland wurde erfolgreich kaputtgealtmaiert.Hey, diese CDU, die...</title>
<description><![CDATA[ Die Windkraft in Deutschland wurde <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/offshore-windenergie-ausbau-101.html">erfolgreich kaputtgealtmaiert</a>.<p>Hey, diese CDU, die willste doch wählen! Die tun wenigstens mal was für die Klimakatastrophe!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe7e587</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe7e587</guid><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 14:31:53 -0000</pubDate><title>Nachdem die Presse sich mit Laschets rechter Hand von Opus...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem die Presse sich mit Laschets rechter Hand von Opus Dei befasst hat, guckt jetzt erfreulicherweise auch mal jemand <a href="https://www.tagesschau.de/inland/btw21/scholz-berater-101.html">bei Olaf Scholz nach</a> und findet jemanden namens Wolfgang Schmidt:<blockquote>Fabio de Masi, Hamburger Bundestagsabgeordneter der Linkspartei und Obmann im Wirecard-Untersuchungsausschuss lieferte sich mit ihm regelrechte Faktenschlachten zur Cum-Ex- und Wirecard-Affäre auf Twitter. Dem "Handelsblatt" berichte De Masi darüber hinaus, <b>Schmidt habe ihm im Sommer 2020 telefonisch einen Deal angeboten, sensible Informationen zum Wirecard-Vorgang schneller herauszugeben, wenn die Opposition im Gegenzug auf die Einsetzung eines parlamentarischen Untersuchungsauschusses zu Wirecard verzichte</b>.</blockquote>Die waren sich dessen also völlig bewusst, dass sie da auf der falschen Seite gekämpft haben die ganze Zeit bei Wirecard. (Danke, Philipp)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe7e315</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe7e315#2021-08-15 18:55:02.369532</guid><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 14:25:15 -0000</pubDate><title>Zur Situation in Afghanistan kommt hier gerade per Leserbrief eine...</title>
<description><![CDATA[ Zur Situation in Afghanistan kommt hier gerade per Leserbrief eine Buchempfehlung rein, die ich mal direkt weitergebe:<blockquote lang="en">you'll probably have heard about William Hinton and his book Fanshen:<br/><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Fanshen">https://en.wikipedia.org/wiki/Fanshen</a><p>After the war had ended he went to China in the late 1940's with the UN to assist in reconstruction - the Japanese had really bombed back the nation into the Stone Age. He found Chiang Kai-Shek and his Kuomintang nationalists too intolerably corrupt and went over to the revolutionaries under Mao Zedong. Parallels to the current situation in Afghanistan are incidental.</p></blockquote>Jetzt wo er es sagt, da fällt es mir wie Schuppen von den Augen, aber den Vergleich habe ich in der Tat noch nie gehört vorher.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe63c91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe63c91#2021-08-15 16:25:02.834896</guid><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 11:36:47 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Nach 20 Jahren der Besatzung durch ausländische Mächte...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Nach 20 Jahren der Besatzung durch ausländische Mächte endlich <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-kabul-afghanistan-101.html">Frieden in Afghanistan</a>!<blockquote>Der afghanische Innenminister hat eine friedliche Machtübergabe an die Taliban angekündigt.</blockquote>Wenn die soviel Rückhalt in der Bevölkerung haben, dass sie mal eben das ganze Land einnehmen können, sind die dann nicht die legitimere Regierung als die vom Westen installierte?<p>Ich bin ja kein Freund von Fundamentalisten, besonders nicht von fundamentalistischen Theokratien. Aber entweder Afghanistan hat Demokratie, dann können sie wählen wen sie wollen, auch fundamentalistische Theokraten, oder eben nicht.</p><p>Wenn das erste, was die nach unserem Abzug machen, eine fundamentalistische Theokratie ist, dann frage ich mich ja schon, was wir denen eigentlich gebracht haben. Demokratie war es ja offensichtlich nicht.</p><p>Mal ne ketzerische Frage am Rande: Haben die Taliban eigentlich schonmal ein anderes Land angegriffen oder besetzt? Regierungen in anderen Ländern gestürzt? Dort Militärbasen aufgebaut? Drohnenkrieg gegen Hochzeitsgesellschaften geführt?</p><p u=""><b>Update</b>: Die Besatzung war natürlich nicht der Anfang des Kriegs in Afghanistan. Los ging es vor 50 Jahren mit den Russen. Seit dem ist da Krieg. Zum Vergleich: Die <a href="https://de.statista.com/statistik/daten/studie/256520/umfrage/lebenserwartung-in-afghanistan/">durchschnittliche Lebenserwartung in Afghanistan</a> ist 64 Jahre.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe6351e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe6351e</guid><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 11:08:48 -0000</pubDate><title>Manchmal lohnt sich dranbleiben im Leben. Nehmt nur Gaby Weber!...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal lohnt sich dranbleiben im Leben. Nehmt nur Gaby Weber! <a href="https://www.heise.de/tp/features/Argentinien-gibt-Nazi-Akten-frei-Deutschland-mauert-6164372.html?seite=all">Die hat gerade in Argentinien letztinstanzlich die Akten über Eichmann freigeklagt</a>.<blockquote>Die noch geheimen Dokumente über die angebliche Entführung des Nazi-Kriegsverbrechers Adolf Eichmann im Mai 1960 müssen deklassifiziert und mir, der Klägerin, als beglaubigte Kopie ausgehändigt werden. Dafür gilt ab dem 10. August eine Frist von zwei Wochen.</blockquote>Deutschland stellt sich in der Frage von Naziakten immer noch quer und argumentiert mit dem "Wohl des Bundes".<p>Also mal unter uns: Wenn der Bund durch die Freigabe von Naziakten gefährdet ist, dann sollten wir ihn vielleicht von uns aus auflösen und einen neuen Bund machen. Wer will denn bitte in einer Bundesrepublik leben, die durch die Freigabe von Akten aus den 1960er Jahren gefährdet wird?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe93eb0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe93eb0#2021-08-14 19:45:03.191477</guid><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 17:33:34 -0000</pubDate><title>Unser Realitätszweig gleitet weiter in die Fantasy-Ecke ab:Scholz nennt Steuerentlastungen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/bundestagswahl-2021-spd-scholz-steuersenkungen-bochum-1.5377120">Unser Realitätszweig gleitet weiter in die Fantasy-Ecke ab</a>:<blockquote>Scholz nennt Steuerentlastungen für Gutverdienende "unmoralisch"<p>Die Grünen bekommen nach Angriffen durch eine Schmähkampagne Unterstützung von der CDU und der SPD.</p></blockquote>Das ist derselbe Scholz, wir erinnern uns, der jahrelang nichts gegen Cum Ex und co getan hat, als die Superreichen sich kriminell am Steuersäckel bedient haben. Da stand der Scholz lächelnd daneben und tat gar nichts.<p>Aber jetzt im Wahlkampf kommen die ganzen Lügenbolde aus dem Keller und tun so, als kämpften sie auf der Seite des kleinen Mannes. Die selben Lügenbolde, die seit Jahrzehnten gegen den kleinen Mann kämpfen.</p><p>Die, die uns Hartz IV gebracht haben, erzählen uns jetzt was von Moral!</p><p u=""><b>Update</b>: Sagt mal, wenn sich SPD bis AfD von dieser Grünen-Kampagne distanzieren, ist das dann diese Querfront, von der man immer so viel hört?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe92ec4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe92ec4</guid><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 16:23:54 -0000</pubDate><title>Die Code of Conduct-Leute haben Perl den Rest gegeben.Kennt eigentlich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/gadgets/2021/08/the-perl-foundation-is-fragmenting-over-code-of-conduct-enforcement/">Die Code of Conduct-Leute haben Perl den Rest gegeben</a>.<p>Kennt eigentlich jemand ein Projekt, das die besser gemacht haben?
</p>]]></description></item></channel></rss>