<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 07 Mar 2023 18:20:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af940f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af940f8</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 18:19:18 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die gerade herausgefunden haben! Die...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was die gerade herausgefunden haben! <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/nord-stream-explosion-101.html">Die Nord-Stream-Explosionen gehen auf eine pro-ukrainische Gruppe zurück</a>!<p>Ja no shit, Sherlock! Habt ihr das ganz alleine rausgefunden?!? Respekt, Columbo!</p><p>Ich weiß, was ihr jetzt denkt. Das war bestimmt eine pro-ukrainische Organisation mit Sitz in Langley, Virginia.</p><p>Als ich diese Meldung vorhin zum ersten Mal sah, stand da noch, die Amerikaner seien sich eigentlich nur bei einer Sache wirklich sicher: Dass es weder USA noch UK waren. Gut, dass wir das mal geklärt haben.</p><p>Ich bin erstaunt, dass das so lange gedauert hat seit den Hersh-Anschuldigungen. Ich hätte die ja für agiler gehalten, die amerikanischen Geheimdienste.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9a4e0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9a4e0#2023-03-07 17:30:08.412689</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 16:20:14 -0000</pubDate><title>Ist euch aufgefallen, dass die Supermärkte aktuell teilweise leere Obst-...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch aufgefallen, dass die Supermärkte aktuell teilweise leere Obst- und Gemüseregale haben?<p>Da gibt es zwei Gründe für. Erstens: <a href="https://www.fruitnet.com/eurofruit/almeria-struggles-to-meet-demand-for-winter-fruit-and-vegetables/248349.article">In Almeria war es erst zu warm, dann zu kalt, die haben massive Ernteausfälle</a>. Da kommt ein Großteil der deutschen Ware her, das ist in Südspanien.</p><p>Zweitens: <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/service/energiekrise-wie-die-hohen-gaspreise-unser-gemuese-aus-holland-verteuern-a-f44578cb-9d96-475c-9e37-a7794514163e">Die Gewächshäuser in Holland hatten teilweise kompletten Ernteausfall</a>, weil sich bei den hohen Energiepreisen das Beheizen nicht gelohnt hätte.</p><p>Bleibt noch Nordafrika, aber <a href="https://www.fruitnet.com/fresh-produce-journal/major-tomato-shortages-as-morocco-faces-perfect-storm/248359.article">auch da gab es Probleme</a>.</p><p>Der Artikel über die Gewächshäuser ist leider Paywall, daher hier ein paar Money Quotes:</p><blockquote>Nirgends auf der Welt sind die Erträge bei vielen Gemüsesorten so hoch wie hier. 35 bis 40 Kilogramm grüne Paprika erntet Wouter van den Bosch pro Quadratmeter. Das ist rund fünfmal so viel, wie Bauern in der Region Almeria schaffen, dem Zentrum des spanischen Gemüseanbaus.<p>Aber das niederländische Treibhauswunder hat eine Schwachstelle. Es frisst enorme Mengen Energie. Allem voran Gas. Fast neun Prozent des gesamten nationalen Erdgasverbrauchs gehen in die Treibhäuser.</p></blockquote>Weiter unten in dem Artikel erzählen sie, dass ein Nachbarbetrieb vor einer Weile auf Erdwärme gesetzt hat. Das hat 10 Mio Euro gekostet und die anderen in der Gegend haben das anfangs als PR-Nummer belächelt. Jetzt nutzen sie seine Überschusswärme mit.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9f612</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9f612</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 13:06:20 -0000</pubDate><title>Old and busted: Brexit.New hotness: Texit!T wie Texas. Da haben...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Brexit.<p>New hotness: <a href="https://www.rollingstone.com/politics/politics-news/texas-republican-bill-secession-referendum-1234691622/">Texit</a>!</p><p>T wie Texas. Da haben ein paar Aktivisten-Republikaner ein Gesetzesentwurf eingereicht, um ein Referendum durchzuführen, ob die Regierung mal prüfen soll, ob und wie man sich am besten von den USA lossagen kann.</p><p>Nun hat Texas im Gegensatz zur Krim ein paar Atombomben, was die Lage vermutlich ein bisschen schwieriger machen wird. Das Stromnetz haben sie ja schon weitgehend abgetrennt.</p><p>Besonders aromatisch an diesem Vorgang ist, dass <a href="https://www.politico.com/magazine/story/2015/06/vladimir-putin-texas-secession-119288/">das angeblich eine Idee von Putins Trollarmee war</a>.</p><p>Ich bin ja mal gespannt, wie die Texaner jetzt umschwenken von "die Krim konnte nicht die Unabhängigkeit von der Ukraine erklären, weil das nach ukrainischem Gesetz illegal war" zu "aber wenn WIR das machen ist das unser patriotisches Recht!1!!". Popcorn bereithalten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9e9de</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9e9de#2023-03-07 16:00:02.264275</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 12:07:28 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal sehen wollt, wie eine Kleinstadt aussieht, nachdem...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal sehen wollt, wie eine Kleinstadt aussieht, nachdem die russische Armee durchgerollt ist: <a href="https://nitter.nl/ChristopherJM/status/1632354109855526912#m">Hier gibt es Nachher-Fotos aus Mariinka</a>.<p u=""><b>Update</b>: Zum Vergleich: <a href="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/00/Wesel_1945.jpg">Wesel 1945</a>, <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/berlin-1945-eine-stadt-in-ruinen-4420303.html">Berlin 1945</a>, <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-60631433">Grozny 1994</a>. Krieg ist Scheiße.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9e792</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9e792</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 12:00:12 -0000</pubDate><title>Razzia bei Vonovia wegen Korruptionsverdacht.Vonovia-Mitarbeiter, so der Verdacht, sollen sich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/wdr/vonovia-razzia-101.html">Razzia bei Vonovia</a> wegen Korruptionsverdacht.<blockquote>Vonovia-Mitarbeiter, so der Verdacht, sollen sich bei der Vergabe von Handwerksaufträgen haben bestechen lassen.</blockquote>Ach <i>deswegen</i> <a href="/?ts=9d248e5f">sind die Baupreise so explodiert</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9df3d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9df3d</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 11:28:35 -0000</pubDate><title>Je älter ich werde, desto mehr Trends da draußen irritieren...</title>
<description><![CDATA[ Je älter ich werde, desto mehr Trends da draußen irritieren mich. In letzter Zeit irritiert mich zunehmend, wie viele Leute "Discord" benutzen. Discord ist technisch sowas wie IRC, aber viel, viel schlechter.<p>Bei IRC kannst du deinen eigenen Server hosten, bei Discord nicht. Bei IRC kann jeder Diskussionsgruppen aufmachen. Bei Discord nicht.</p><p>IRC ist kostenlos. Discord will Geld sehen, damit du Emoji posten kannst.</p><p>Wieso würde <i>irgendwer</i> diesen Scheiß einsetzen? Nicht nur einsetzen! Promoten!</p><p>Inzwischen ist es so, dass praktisch jedes Open Source-Projekt einen Discord bewirbt. Youtuber haben inzwischen Discord. Videospiele-Mods haben Discord.</p><p>Besonders bei Open Source-Projekten ist mir das ein riesiger Dorn im Auge. Wer Fragen hat, kann ja in den Discord kommen. In der nächsten Iteration gibt es dann erst Recht keine Dokumentation mehr, weil man ja einen Discord hat. Und damit ist das ganze Wissen futsch, nichts ist suchbar. Man erzieht die Leute zur Hilflosigkeit.</p><p>Und wofür? Für die Profitmaximierungschancen von Discord.</p><p>Ich war noch nie ein Freund von Wikis, weil das normalerweise ungepflegte Datenhalden voller veralteter Halbwahrheiten sind. Aber selbst so ein Wiki ist besser als ein Discord. Selbst eine toxische Scheißwebseite wie Stackoverflow ist besser als ein Discord, weil sie such- und linkbar ist!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9cd61</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9cd61</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 10:11:11 -0000</pubDate><title>Lustiger Angriff auf ECDSA. DSA ist ja schon immer verbrannt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://research.kudelskisecurity.com/2023/03/06/polynonce-a-tale-of-a-novel-ecdsa-attack-and-bitcoin-tears/">Lustiger Angriff auf ECDSA</a>. DSA ist ja schon immer verbrannt und man hätte es nie verwenden sollen. Wenn du in DSA versehentlich dieselbe Nonce zweimal nimmst, fällt auf der anderen Seite dein Private Key raus. Das stank schon immer zum Himmel.<p>Der einzige Grund, wieso DSA überhaupt existiert, ist weil die US-Regierung ein Exportverbot für starke Verschlüsselung durchsetzen wollte, und den Leuten aber starke Signaturen ermöglichen wollte, und daher die NSA bat, ein Signaturverfahren zu basteln, das nicht auch automatisch ein Verschlüsselungsverfahren ist, wie es bei RSA der Fall war.</p><p>Was ist jetzt hier das Problem? Stellt sich raus, dass man mit großen Computern auch algorithmisch den Private Key berechnen kann, wenn die Nonces nicht wiederverwendet wurden sondern "nur" in Relation zueinander standen, z.B. weil sie aus einem Pseudozufallszahlengenerator rausfielen statt echter Zufall zu sein.</p><blockquote lang="en">To run the attack in practice, the following is required: A minimum of 4 signatures generated by the same private key, the associated public key, and the message hash associated with each signature. If the nonces obey the recurrence relation, we retrieve the private key used to generate the vulnerable signatures.</blockquote>Hey, schnell, wo liegen eine Menge signierter Daten öffentlich rum? Oh ja richtig, auf der Blockchain! Nun sollten da die meisten Transaktionen ephemeral sein, d.h. der Private Key wurde nur einmal verwendet. Dann wäre der Angriff nicht möglich, denn der braucht mindestens vier Signaturen vom selben Key. Und tatsächlich ist das auch für 90% der Signaturen in der Blockchain der Fall. Also haben sie mal geguckt, wie weit sie bei den anderen 10% kommen. Ergebnis:<blockquote lang="en">We broke 762 unique wallets. All of these had a zero balance. Interestingly enough, we could break all these wallets, not because of a linear or quadratic recurrence but because there was at least one repeated nonce in the signatures.</blockquote>Die Wallets mit Nonce-Recycling hatte schon jemand anderes leergeräumt :-)<p>Unter dem Strich blieb kein Fall übrig, der nicht auf Nonce-Doppelverwendung zurückführbar ist. Das könnte aber mehr Glück als Verstand gewesen sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9c7a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9c7a3</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 09:44:29 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand SHA-3?Die Referenzimplementation hat einen Integer Overflow.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://eprint.iacr.org/2023/331.pdf">Benutzt hier jemand SHA-3</a>?<p>Die Referenzimplementation hat einen Integer Overflow.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af9c7ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af9c7ca</guid><pubDate>Tue, 07 Mar 2023 09:42:44 -0000</pubDate><title>Habt ihr alle Zähne im Mund?Da gab es von Rether...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr alle Zähne im Mund?<p>Da gab es von Rether (oder war es Pispers?) mal ein Bit, wo er ausführte, dass wir die letzte Generation sein werden, bei denen das so ist. Das haben wir Maos Kulturrevolution zu verdanken. Die hat China 50 Jahre zurückgeworfen, aber sie holen gerade auf. Wir sind nicht konkurrenzfähig, wenn die Chinesen mit beiden Händen kämpfen.</p><p>And ieses Bit musste ich denken, als ich <a href="https://www.youtube.com/watch?v=GhmEYB3Kq-o">dieses absolute Gruselvideo eines Mathematik-Professors</a> von der Uni Paderborn sah, in dem er den Uni-Aufnahmetest für Mathematik in Indien zeigt. Danach geht er kurz auf die Schulbildung in Mathematik in NRW ein und zeigt dann noch kurz die Eintrittsexamen aus China.</p><p>Der eigentliche Schatz ist aber eine Realschulabschlussprüfung aus den 1970er Jahren ganz am Ende. Da kann man sehen, wie das Schulsystem abgebaut hat seit den 70er Jahren. (Danke, Maurice)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9af8a7cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9af8a7cc#2023-03-07 11:55:01.133979</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 22:20:02 -0000</pubDate><title>Rotterdam benutzt Machine Learning, um Betrüger bei der Sozialhilfe zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.lighthousereports.com/suspicion-machines-methodology/">Rotterdam benutzt Machine Learning, um Betrüger bei der Sozialhilfe zu finden</a>. Das System wurde von Accenture gebaut.<blockquote lang="en">we received the machine learning model used to score recipients, the source code used to build it and the data used to train it.</blockquote>Rotterdam hat das System von 2017 bis 2021 im Einsatz gehabt. Jetzt ist es abgeklemmt, man will es "updaten".<p>Normalerweise ist ja bei Machine Learning nicht viel zu machen, weil die Systeme so riesig und komplex sind und so viele Neuronen haben. Dieses System hat aber "nur" 315 Inputs. Damit kann man den Gewichten manuell hinterherlaufen und mal gucken.</p><p>Die Ergebnisse sehen so aus, wie ihr euch das jetzt wahrscheinlich vorgestellt habt.</p><blockquote lang="en">The suspicion machine passes harsher judgement on: parents, young people, women, people with roommates, people who do not have enough money and people with substance abuse issues. Some of the variables that increase a person’s risk score are totally beyond their control: their age and gender for example. Others are fundamental to why people need social welfare in the first place: they face financial problems, they struggle with drug addiction, they cannot afford the rent to live independently. And most problematically, some seem to ethnically profile people based on the languages they speak or their ability to speak Dutch, which is widely considered a proxy for ethnicity.</blockquote>Tja. Am Ende kommt raus, dass alleinerziehende junge Mütter unter den Sozialhilfeempfänger eines der höchsten Risikoprofile haben in dem System. Das mag ja sogar stimmen. Aber halt Risiko für Obdachlosigkeit oder ein Leben in Armut, nicht für Betrug!<p u=""><b>Update</b>: Ein Leser aus Rotterdam ergänzt:</p><blockquote><p u="">Das System wird in den meisten Niederlaendischen Staedten benutzt. Rotterdam ist die Stadt die a) den Einsatz von sich aus 2021 beendet hat und b) den Journalisten zugriff auf das Modell gegeben hat.</p><p u="">Die nutzung wurde gestoppt im zusammenhang mit der <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Toeslagenaffaire">Toeslagenaffaire</a>.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afb376c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afb376c#2023-03-06 15:35:02.997612</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 14:24:50 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Österreich kann sich...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://orf.at/stories/3307785/">Österreich kann sich keine Abkürzungen mehr leisten</a>, recyclet die anderer Leute:<blockquote>Insgesamt zehn Millionen Euro über fünf Jahre hinweg stellen das Wirtschaftsministerium und das Land Oberösterreich für das <b>„Supply Chain Intelligence Institute Austria“ (ASCII)</b> zur Verfügung, wie heute mitgeteilt wurde.</blockquote>Wohl eher das Austrian Supply Chain Intelligence Institute!<p>Mal sehen, wann sie zu UTF8 (Universal Trend Forecasting?) upgraden! (Danke, Sebastian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afb276a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afb276a</guid><pubDate>Mon, 06 Mar 2023 13:16:36 -0000</pubDate><title>Berlin ist zwar pleite, aber für Schlangenöl für ihren Exchange...</title>
<description><![CDATA[ Berlin ist zwar pleite, aber <a href="https://meinauftrag.rib.de/public/publications/429409">für Schlangenöl für ihren Exchange ist immer Geld da</a>.<p>Wahrscheinlich muss man dankbar sein, dass die Berliner Verwaltung überhaupt noch einen eigenen Mailserver betreibt und das nicht alles in die Cloud geschoben hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afa4ef1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afa4ef1</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 12:42:23 -0000</pubDate><title>Die Bahn will ihren Mitarbeitern Bodycams mitgeben, weil es offenbar...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Bahn-setzt-wegen-Gewalt-gegen-ihre-Beschaeftigten-auf-Bodycams-7535663.html">Die Bahn will ihren Mitarbeitern Bodycams mitgeben</a>, weil es offenbar immer mehr Übergriffe von Fahrgästen auf das Personal gibt.<p>Ich weiß ja nicht, was für Leute Bahnpersonal angreifen, aber voll bei Verstand können die ja wohl nicht sein. Was können denn die armen Mindestlohner im Zug dafür, was der Vorstand und das Verkehrsministerium alles verkackt haben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afa4d41</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afa4d41</guid><pubDate>Sun, 05 Mar 2023 12:39:59 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Strongswan?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.strongswan.org/blog/2023/03/02/strongswan-vulnerability-(cve-2023-26463).html">Benutzt hier jemand Strongswan</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afc9e23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afc9e23</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 20:56:29 -0000</pubDate><title>Zu dem IRIS-T-Artikel der Tagesschau kam hier noch ein beunruhigender...</title>
<description><![CDATA[ Zu <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/ausbildung-iris-t-101.html">dem IRIS-T-Artikel der Tagesschau</a> kam hier noch ein beunruhigender Leserbrief rein. Der supergeheime Ausbildungsplatz, den sie da nicht nennen können, weil er so supergeheim ist? Hier ist, was sie über den erzählen:<blockquote>Auch der stämmige Myckhailo (Name ebenfalls geändert) erzählt mit ernster Miene, dass er Probleme habe, sich an <b>das fast idyllische Umfeld</b> zu gewöhnen. Und fügt dann mit einem Schmunzeln an: "Vor einigen Tagen <b>ging hier die Sirene los</b>. Es hörte sich an wie bei uns das Warnsignal vor Luftangriffen. Aber es <b>war nur der Feueralarm</b>."<p>[...]</p><p>Das erste sichtbare Zeichen auf dem <b>in ein Waldstück eingelassenen Bundeswehr-Gelände</b> [...] auf einen Hügel platziert [...]</p></blockquote>Wenn ihr mal schätzen müsstet, wie viele Bundeswehr-Grundstücke es gibt, die alle diese Anforderungen genügen... was meint ihr?<p>Ein Leser schreibt mir gerade: Es bleibt einer übrig.</p><p>Opsec vom Feinsten, liebe Tagesschau!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afc9b90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afc9b90#2023-03-07 11:25:02.338664</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 20:40:46 -0000</pubDate><title>TL;DR: Schaut Picard Season 3. Wenn ihr Season 1 und...</title>
<description><![CDATA[ TL;DR: Schaut Picard Season 3. Wenn ihr Season 1 und 2 nicht gesehen habt, holt das <i>nicht</i> jetzt nach.<p>Ich bin ein alter Star Trek-Nerd. Discovery habe ich gehasst. Mit der "Enterprise"-Prequelserie bin ich schon nicht warm geworden. Modern Trek finde ich furchtbar.</p><p>Früher war Star Trek mal eine Utopie. Grundlegende Probleme waren gelöst. Geld, Krankenversorgung, Essen, Fortbewegung ... alles gelöst.</p><p>So konnte die Show von Ethik handeln, und abstraktere Fragen aufwerfen.</p><p>Das sah man schon optisch. Die Raumschiffe waren hell beleuchtet. Menschen waren kompetent. Vorgaben der Vorgesetzen basierten auf guten Informationen und langer Erfahrung und wurden nicht ignoriert oder auch nur in Frage gestellt (im Allgemeinen). Wenn also jemand Befehle nicht befolgt hat, dann war es der Captain, und es war außergewöhnlich und daher spannend.</p><p>Modern Trek spielt in dunklen Verliesen, man kann kaum was erkennen. Die Leute vertrauen nicht ihren Vorgesetzten sondern jeder macht sein eigenes Ding. Kompetenz ist egal, Gefühle sind alles. Niemand wirkt vertrauenswürdig oder kompetent.</p><p>Das ist eine Dystopie, keine Utopie. In die neue Serie Picard habe ich kurz reingeschaut und war dann massiv enttäuscht. Das war Modern Trek, nur noch schlimmer. Offensichtlich von Leuten gemacht, die nicht mit Star Trek aufgewachsen sind, die anscheinend auch einen Dreck auf die Werte gaben, um die es bei Trek früher ging. Das ist nur noch "The CW"-Style Massenware gewesen. Sehr betrüblich, dass Patrick Stewart da überhaupt mitgemacht hat.</p><p>Warum schreibe ich das alles? Weil die 3. Staffel von Picard den ganzen Scheiß über Bord geworfen hat. Heute kam die 3. Episode raus. Läuft bei Amazon Prime und hat englische Tonspur.</p><p>Ich kann mich ehrlich gar nicht mehr erinnern, wann ich das letzte Mal der nächsten Episode einer Trek-Show entgegen gefiebert habe. Muss bei DS9 gewesen sein oder so.</p><p>Bei Picard Season 3 habe ich das wieder. Das ist der erste gute Trek seit 25 Jahren.</p><p>Wenn ihr also eigentlich Fans von Star Trek seid, aber angesichts des Mülls der letzten 20 Jahre angeekelt aufgegeben habt, dann solltet ihr Picard Season 3 nochmal eine Chance geben.</p><p>Ich wünsche viel Spaß.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aff3d44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aff3d44</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 14:00:58 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Tagesschau-Verkackern waren: Hier ist mal wieder...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Tagesschau-Verkackern waren: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/ausbildung-iris-t-101.html">Hier ist mal wieder ein schöner</a>. Es geht um ukrainische Militärs, die von der Bundeswehr an der IRIS-T-Luftabwehr ausgebildet werden.<blockquote>Die wenigen Medienvertreter - es sind genau drei - denen die Bundeswehr nun erstmals einen Einblick gewährt, müssen ihre Mobiltelefone abgeben. In CIA-Thriller-Manier werden die Geräte in einem silbernen, Aluminium-beschichteten und mit Schaumstoff ausgekleideten Aktenkoffer weggeschlossen. Kein ortbares GPS-Signal soll nach außen dringen, die Smartphone-Daten sollen nicht angezapft werden können.</blockquote>Das ist so fraktal falsch, dass auch das Gegenteil nicht stimmt.<p>Erstens mal: Wenn die dir vor Ort dein Telefon abnehmen, ist deine Position schon geleakt. Da ist zu spät. Du musst das zuhause lassen, wenn es wirklich darum ginge.</p><p>Zweitens: Gib niemals nie nicht dein Smartphone physisch aus der Hand. Alle Sicherheits-Zusagen gehen in der Sekunde zum Fenster raus, in der jemand anderes physischen Zugang zum Gerät hatte. Und WENN es jemanden gibt, der AM WENIGSTEN dein Telefon im physischen Zugriff haben sollte, dann sind es Behörden, die elektronische Kriegsführung machen oder Staatstrojaner installieren.</p><p>Drittens: GPS schickt keine Signals raus. GPS empfängt Signale. Die von Satelliten ausgesendet werden. *facepalm*</p><p>Viertens: Wenn du nicht willst, dass jemand deine "Smartphone-Daten anzapft" (*facepalm*), dann GIB NIEMALS DEIN SMARTPHONE AUS DER HAND. Außerdem habe mindestens full disk encryption aktiv und das Gerät vorher ausgeschaltet und den Akku gezogen. Oh, das geht bei deinem Gerät nicht mehr? Dann hast du ein schlechtes Gerät gekauft.</p><p>Fünftens: Ein Aktenkoffer ist selbstverständlich nicht ausreichend, um dich zu überzeugen, dass da schon keiner dran gewesen sein wird.</p><p>Liebe embedded "journalists" von der ARD: Die Geräte schmeißt ihr jetzt mal bitte schnell weg und ändert alle eure Passwörter. Und ärgert euch, dass die alle Daten auf den Geräten auslesen konnten, inklusive aller eurer Kontakte, die ihr ja als Journalisten eigentlich hättet schützen sollen.</p><p>Das war ja mal wieder GAR nichts. Mann Mann Mann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aff342c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aff342c#2023-03-03 16:15:02.488111</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 13:24:02 -0000</pubDate><title>Die älteren Jahrgänge unter euch werden sich noch an den...</title>
<description><![CDATA[ Die älteren Jahrgänge unter euch werden sich noch an den Krieg um die Falklandinseln erinnern. Das ist ein Inselgrüppchen vor Argentinien, in Argentinien bekannt als die Malvinen.<p>Aber aus historischen Gründen fand Großbritannien, dass die Inseln ihnen gehören, und wollten sie den Argentiniern auch nicht geben, als die freundlich und dann weniger freundlich nachfragten. So brach dann 1982 Krieg aus zwischen den Briten und den Argentiniern.</p><p>Die Argentinier waren vorbereitet und hatten sich bei den Franzosen mit Exocet-Antischiffsraketen eingedeckt. Als dann die Briten ein paar Kriegsschiffe vorbeischickten, haben sie die Raketen auch eingesetzt und damit <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/HMS_Sheffield_(D80)">die HMS Sheffield versenkt</a>, einen britischen Zerstörer. Die ganze Nummer war recht peinlich für die Briten, denn a) war der Captain nicht auf der Brücke, b) hatten deren Abwehrsysteme Entwarnung gegeben und c) explodierte der Sprengkopf gar nicht, aber die Rakete versenkte das Schiff trotzdem.</p><p>Die Briten wandten sich damals entrüstet an die Franzosen und verlangten von Mitterand die Herausgabe der Deaktivierungscodes für die Exocet-Raketen der Argentinier. Hier gehen die Stories auseinander. Die Briten <a href="https://www.dailymail.co.uk/news/article-10788731/France-DID-lie-Britain-Exocet-missile-kill-switch-Falklands-War.html">reden sich bis heute ein</a>, dass sie ohne solche Tricksereien ehrlich gewonnen haben.</p><p>Warum erzähle ich das alles? Nun, damals ging der Krieg für Argentinien verloren und die Inseln blieben unter britischer Kontrolle.</p><p>Aber jetzt, nach Brexit, während Großbritannien unter Wirtschaftskrise, Gaspreisen und Inflation leidet, da <a href="https://www.dw.com/de/argentinien-k%C3%BCndigt-einigung-zu-falklandinseln-auf/a-64870092">hat Argentinien offenbar Morgenluft geschnuppert</a> und kündigt flott den Deal mit den Briten auf. <a href="https://www.bbc.com/news/uk-64835605">Die Briten sehen keinen Grund für Entgegenkommen</a>. Eines der Argumente für einen Verbleib bei Großbritannien ist, dass die Bevölkerung der Inseln sich mit überwältigender Mehrheit dafür ausgesprochen hat. Die Inseln gehören seit 200 Jahren zu Großbritannien.</p><p>Ich hoffe mal, dass das bloß eine populistische Aktion für die Innenpolitik ist, und die Argentinier hier nicht wirklich einen Krieg riskieren wollen. Die britischen Streitkräfte mögen heruntergekommen sein, aber sind die argentinischen wirklich besser?!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist darauf hin, dass <a href="https://www.zdf.de/dokumentation/zdfinfo-doku/operation-rubikon--100.html">die Briten Crypto-AG-Backdoors des BND ausnutzen konnten</a>, um die argentinische Kommunikation abzuhören.</p><p u=""><b>Update</b>: Und laut Daily Mail (keine sonderlich zuverlässige Quelle) <a href="https://www.dailymail.co.uk/news/article-10781239/amp/Margaret-Thatcher-threatened-NUKE-Argentina-unless-France-handed-Exocet-information.html">soll Thatcher den Franzosen gesagt haben</a>, dass sie entweder die Codes von Mitterand kriegt oder sonst halt die Atombombe gegen Argentinien einsetzen wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aff2ea8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aff2ea8</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 12:56:22 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an das "Havanna-Syndrom"? Wo US-Geheimdienstler in Havanna...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an das "Havanna-Syndrom"? Wo US-Geheimdienstler in Havanna krank wurden, und die Annahme stand im Raum, dass hier finstere Mächte Energiewaffen von abgestürzten UFOs gegen die armen unschuldigen Amerikaner eingesetzt haben, die da bloß harmlos an ihren Schreibtischen saßen und <a href="https://www.abc.net.au/triplej/programs/hack/how-castro-survived-638-assassination-attempts/8064788">638 Mal Fidel Castro zu ermorden versuchten</a>.<p>Natürlich wurde das dann ausführlich untersucht. Deutlich ausführlicher als die ganzen Todesfälle unter der afghanischen Bevölkerung, oder die Strahlenkranken durch Uranmunition im Irakkrieg. Hier ging es schließlich um heldenhafte Amerikaner!</p><p>Nur ... <a href="https://www.washingtonpost.com/national-security/2023/03/01/havana-syndrome-intelligence-report-weapon/">gefunden haben sie nichts</a>. Money Quote:</p><blockquote lang="en">But in the end, the final intelligence report found that medical experts could not attribute the symptoms to an external cause separate from a preexisting condition or environmental factors, including conditions such as clogged air ducts in office buildings that could cause headaches, the officials aid.</blockquote>Amerika braucht keine Hilfe, um die eigenen Mitarbeiter krank zu machen!!1!<p>Warum ich das erwähne ist aber etwas anderes. Über die Sache hat nämlich auch <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/amerika/usa-havana-syndrom-geheimdienste-ursache-101.html">die Tagesschau berichtet</a>. Und was schreiben die?</p><blockquote>In vielen Fällen fanden sich andere mögliche Erklärungen als eine Kampagne wie medizinische Erkrankungen, schlecht funktionierende Klima- und Lüftungsanlagen oder elektromagnetische Wellen, die <b>von harmlosen Geräten wie einer Computermaus ausgingen</b>.</blockquote>Oh? Computermäuse? Hat sich die Tagesschau das komplett aus dem Arsch gezogen oder wo kommt das her? Arbeiten da vielleicht ein paar Wavies? Esoteriker? Leute, die überall "Strahlenbelastung" durch "Elektrosmog" fühlen und Orgonen-Gleichrichter aufgebaut haben um ihren Schreibtisch herum?<p>Spaß am Rande: Ich wollte gerade sicherheitshalber nochmal googeln, wie die Eso-Sprallos ihre Orgonen-Produkte nennen. Und wo komme ich raus? Bei Audiophilen! Da wächst zusammen, was zusammen gehört.</p><blockquote>Die naturbelassenen Orgonite verbessern die Musikqualität, das ist unbestritten.</blockquote>*gröhl*<p>Ansonsten ist die Produktbezeichnung wohl Orgonakkumulator. Da hat sogar Amazon ein Adword für gekauft. m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aff13a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aff13a6</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 11:01:12 -0000</pubDate><title>Die US-Regierung hat eine geniale Idee für den Umgang mit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/information-technology/2023/03/biden-administration-wants-to-hold-companies-liable-for-bad-cybersecurity/">Die US-Regierung hat eine geniale Idee</a> für den Umgang mit Software-Sicherheitslücken. Sie schlagen vor ... setzt euch mal lieber erstmal stabil hin. Das ist ein Kracher!!<p>Sie schlagen vor, die Hersteller der Software in Haftung zu nehmen für durch ihren Murks entstandene Schäden!</p><p>Scheiße, Bernd! Wieso sind wir da nicht schon früher drauf gekommen?! (Danke, Matthias)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aff125e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aff125e</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 10:57:04 -0000</pubDate><title>Die katholische Kirche würde ja gerne mehr für die "Aufklärung"...</title>
<description><![CDATA[ Die katholische Kirche würde ja gerne mehr für die "Aufklärung" von sexuellem Missbrauch in ihren Reihen tun. Am besten über belanglose interne Gremien, versteht sich.<p>Man will ja nicht, dass da irgendwer Konsequenzen zu befürchte hat, nur weil er ein paar Chorknaben missbraucht hat.</p><p>Doch ein Problem gibt es dabei. Das kostet ja Geld! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/katholische-kirche-missbrauch-hilfe-101.html">Das soll mal der Staat zahlen</a>.</p><p>Ja, richtig gelesen. Der Staat soll der Kirche Geld geben, um die "Gremien" zu bezahlen, die dann den sexuellen Missbrauch "aufzuarbeiten".</p><p>Ich habe einen Vorschlag zur Güte. Wir lassen einfach den Staat das aufarbeiten. Mit den Institutionen, die dafür da sind. Polizei, Staatsanwaltschaft, Gerichte. Wenn ich "Kirchenrecht" schon lese, kriege ich Ausschlag. (Danke, Alex)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aff11ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aff11ad</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 10:52:35 -0000</pubDate><title>Spaß am Gerät: Jordan Peterson erklärt dem Papst christliche Dogmatik.Da...</title>
<description><![CDATA[ Spaß am Gerät: <a href="https://twitter.com/jordanbpeterson/status/1631202861068570626">Jordan Peterson erklärt dem Papst christliche Dogmatik</a>.<p>Da kann ich nur sagen: Respekt. Die Eier muss man erst mal haben, dem Papst öffentlich erklären zu wollen, wofür das Christentum steht.</p><p>Wenn der mal arbeitslos wird, würde sich eine Karriere in der FDP anbieten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9aff6ed9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9aff6ed9</guid><pubDate>Fri, 03 Mar 2023 08:21:27 -0000</pubDate><title>Der Selling Point von "Cryptowährungen" ist ja, dass sie frei...</title>
<description><![CDATA[ Der Selling Point von "Cryptowährungen" ist ja, dass sie frei von staatlichem Einfluss sind. Die Verkaufsrhetorik geht häufig so, dass der Dollar ja kurz vor dem Zusammensturz stünde, und der Klepto-Staat will dir alle deine Reichtümer wegnehmen, damit die Oligarchen von Goldman Sachs ihre Boote weiter betreiben können. Aber auch ein verzweifelter Staat kann dir nicht deine Crypto-Assets wegnehmen, denn die Blockchain ist sicher von Einflüssen Dritter!1!!<p>Dieses Verkaufsgespräch wird in Zukunft deutlich schwieriger zu führen sein, denn <a href="https://www.heise.de/news/Kryptowaehrungen-Gericht-laesst-Smart-Contract-umprogrammieren-7533982.html?seite=all">es gab jetzt staatliche Einwirkung auf Crypto-Assets</a>. Und zwar hat ein Gericht in Großbritannien ein Unternehmen  zum Umprogrammieren eines ihrer Smart Contracts verpflichtet, um gestohlene Gelder zurückzuholen. Die haben das gemacht. <a href="https://www.blockworksresearch.com/research/we-do-a-little-counter-exploit">Die technischen Details</a> sind dabei durchaus faszinierend.</p><p>Noch faszinierender ist aber, was jetzt weiter passiert. Die Blockchain ist jetzt eben kein Garant mehr, dass nicht das Finanzamt oder sonstwer auf anderer Leute Geld zugreift. Der Zoll könnte jetzt Sanktionen durchsetzen. Die Polizei könnte Einnahmen von Drogenhändlern konfiszieren. Da sind mit einem Schlag eine Menge Anwendungen für Cryptocoins weg.</p><p>Ein anderer wichtiger Punkt ist, dass das Gericht hier eine Firma verpflichtet hat, das zu tun. Die Firma hätte das also die ganze Zeit schon tun können. Das war glaube ich auch vielen Marktteilnehmern nicht so klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afe1395</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afe1395#2023-03-03 11:30:02.913296</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 16:48:11 -0000</pubDate><title>Schröder darf straflos weiterschrödern.Finde ich gut. Ist die SPD endlich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/schroeder-spd-schiedskommission-103.html">Schröder darf straflos weiterschrödern</a>.<p>Finde ich gut. Ist die SPD endlich offiziell das politische Äquivalent einer Bad Bank.</p><p>Ist sie ja schon länger, wenn man mal ehrlich ist. Die Partei von Folter-und-Cum-Ex-Olaf und von Wissenschaftsbetrug-Franziska kann schwerlich gegen Gazprom-Gerd vorgehen. In der Riege ist der ja sozusagen noch der einzige Ehrliche.</p><p>Die Partei von "was schert mich, was ich vor der Wahl gesagt habe"-Lauterbach.</p><p>Die Partei von Christine Lambrecht, die es geschafft hat, ... hey, psst, weißt du noch, wie ihre Vorgänger hießen? Wie sicher wir uns bei denen waren, dass es nicht schlimmer kommen könnte? Nee. Wisst ihr nicht mehr. SO krass hat die Lambrecht verkackt. Ich lös mal auf: Kramp-Knarrenbauer und Flinten-Uschi.</p><p u=""><b>Update</b>: Guantanamo-Steinmeier nicht zu vergessen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afe1180</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afe1180</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 16:39:58 -0000</pubDate><title>Solange es bloß um Saufen und Nazi-Kaderpflege geht, ist die...</title>
<description><![CDATA[ Solange es bloß um Saufen und Nazi-Kaderpflege geht, ist die AfD für eine Wehrpflicht.<p>Wenn im Raum steht, dass man tatsächlich an die Front muss, dann <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/afd-wehrpflicht-101.html">eher nicht mehr</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afe11cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afe11cd</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 16:38:43 -0000</pubDate><title>Der Deutschlandtakt der Bahn verzögert sich geringfügig.Michael Theurer (FDP), Staatsekretär...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Deutschlandtakt-verspaetet-sich-um-etwa-40-Jahre-7533537.html">Der Deutschlandtakt der Bahn verzögert sich geringfügig</a>.<blockquote>Michael Theurer (FDP), Staatsekretär im Bundesverkehrsministerium und Beauftragter der Bundesregierung für den Schienenverkehr, sprach in einer Fernsehsendung des ZDF davon, dass es ein Projekt für die kommenden 50 Jahre sei.</blockquote>Schon das ursprüngliche Ziel war eher unambitioniert: Bis 2030 sollte es soweit sein.<p>Jetzt also nochmal 40 Jahre später. War ja klar. Wenn du die FDP für Infrastruktur zuständig machst, dann wird die kaputtgespart.</p><p>Gut, das war auch ein teures Projekt. Fast 50 Milliarden hatten sie dafür ausgerechnet. Die haben wir natürlich nicht mehr, jetzt wo wir 100 Milliarden für Militär verpulvern.</p><p>Ein Glück, dass das Militär nicht die Bahn nehmen muss.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afe737e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afe737e#2023-03-02 15:40:02.717465</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 14:33:04 -0000</pubDate><title>Das ganze Konzept der Störerhaftung bei Raubmordkopierern kommt ja nicht...</title>
<description><![CDATA[ Das ganze Konzept der Störerhaftung bei Raubmordkopierern kommt ja nicht aus Gesetzen sondern da haben Richter sich selbst zu Gesetzgebern aufgeschwungen und das mal eben per Urteil selbst erfunden, das Konzept.<p>Wenn die <i>das</i> tun, und damit davon kommen, was tun die sonst noch so? Nun, sie <a href="https://www.golem.de/news/netzsperren-dns-resolver-quad9-wegen-urheberrechtsverletzung-verurteilt-2303-172316.html">eskalieren fröhlich weiter</a>. Das Landgericht Leipzig fand jetzt mal eben spontan, dass Quad9 (ein kostenloser DNS-Anbieter) nicht nur Störer sondern Täter ist, wenn sie einen Namen auflösen, der zu Raubmordterrorkopien führt.</p><p>Gut, der DNS-Provider kann erstens gar nicht wissen, zu welchem Port ich mich verbinden will. Aber nehmen wir mal an, das Problem gäbe es nicht.</p><p>Nehmen wir mal an, das ganze Internet ist nur Webseiten, und Quad9 würde jede Webseite aufrufen, bevor sie mir antworten, und sie könnten irgendwie magisch feststellen, ob da Raubkindsmordterrorkopien angeboten werden.</p><p>Dann wäre das trotzdem wertlos, weil die Webseite ja Quad9 andere Daten zeigen kann als mir. Selbst wenn eine Raubmassenkindsmordterrorkopie erkennbar wäre, automatisiert gar, könnte Quad9 nicht sehen, ob die Webseite <i>mir</i> welche anbietet.</p><p>Kurz gesagt: Ein bemerkenswert krasses Fehlurteil, offenbar gefällt gänzlich unbeschwert von Sachkenntnis oder Einarbeitung in die Fragestellung.</p><p>Das wäre als würde man den Richter einlochen, weil ich ihn nach dem Weg zu einem Restaurant gefragt habe, und später stellt sich raus, dass das Restaurant irgendwelche Sanitärauflagen nicht eingehalten hat.</p><p>Das Landgericht Leipzig schloss sich hier übrigens dem Landgericht Köln an:</p><blockquote>Das Landgericht bezieht sich dabei auf die "überzeugenden Ausführungen" des Landgerichts Köln, das bereits im September 2022 die täterschaftliche Haftung für Urheberrechtsverletzungen Dritter auf Cloudfare übertrug. Cloudfare betreibt nicht nur ein Content Delivery Network, sondern auch einen DNS-Resolver.</blockquote>m( (Danke, Ralf)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afe6091</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afe6091#2023-03-02 18:25:02.831928</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 13:10:39 -0000</pubDate><title>Wir sind ja auf Computern zusehends von Firmware-Blobs umgeben, selbst...</title>
<description><![CDATA[ Wir sind ja auf Computern zusehends von Firmware-Blobs umgeben, selbst wenn wir Linux oder FreeBSD einsetzen, wo wir den Quellcode von haben. Heutzutage haben alle möglichen Geräte eigene Firmware, Netzwerkkarten, Grafikkarten, und so weiter. Man lädt Microcode in die CPU hoch. Der ganze Bootvorgang ist weitestgehend intransparent.<p>Es gibt natürlich Gegenbewegungen, z.B. <a href="https://www.coreboot.org/">Coreboot</a>, aber die laufen nur auf einer Handvoll von Mainboard-CPU-Kombinationen.</p><p>Inzwischen ist es so schlimm, dass das UEFI-BIOS einen Bereich hat, wo der Hersteller Windows-Treiber-Blobs hinpacken kann, die Windows dann ohne Nachzufragen installiert. Von einer Souveränität des Besitzers der Hardware kann schon lange keine Rede mehr sein.</p><p>Das ist alles so schlimm, dass es inzwischen <a href="https://oxide.computer/">ein Geschäftsmodell ist</a>, eine Hardware anzubieten, wo nur noch Blobs von dem Hersteller drin sind, mit dem man einen Vertrag geschlossen hat, nicht auch noch von Dutzenden von anderen Leuten.</p><p>Es ist nicht nur so, dass man den Quellcode für die Blobs nicht hat, sondern die sind z.B. bei Intel und AMD gerne auch verschlüsselt und signiert. Selbst wenn man den Quellcode hätte, könnte man damit nicht selber einen Blob bauen und verwenden, weil man die Schlüssel nicht hat.</p><p>Zumindest eine Sache könnte man aber mal fordern: Dass die Hersteller den Quellcode veröffentlichen und Reproducible Builds haben. Dann kann ich den Quellcode nehmen und bauen und gucken, ob dasselbe Blob rauskommt (vor der Signatur). Hilft natürlich nicht, wenn das auch noch verschlüsselt ist, und ich kann dann immer noch keine eigene Version bauen und hochladen. Aber es wäre in Sachen Vertrauensbildung ein echter Meilenstein.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/developer/articles/technical/intel-trust-domain-extensions.html">Intel hat damit jetzt angefangen</a> (ganz runterscrollen). Aus meiner Sicht ist das ein absoluter Game Changer für die ganze Industrie. Ich hoffe mal, dass das Schule macht.</p><p>Der Code ist das jetzt offenbar seit Monaten öffentlich im Internet und es hat keiner mitgekriegt :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afe5ac7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afe5ac7</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 12:44:09 -0000</pubDate><title>Warum kann in Grünwald keine 30-Zone eingeführt werden?Na ist doch...</title>
<description><![CDATA[ Warum kann in Grünwald keine 30-Zone eingeführt werden?<p>Na ist doch klar! <a href="https://www.sueddeutsche.de/muenchen/landkreismuenchen/gruenwald-tempo-30-grosse-autos-1.5760817">Die Autos der Leute da <i>können gar nicht 30 fahren</i></a>!</p><blockquote>Das machte zumindest CSU-Gemeinderat Thomas Lindbüchl nach gut einstündiger Debatte über Gefahrenlagen, Sammelstraßen, sensible Wohngebiete und rechtliche Grundlagen deutlich. "Die Leute fahren in den 30er-Zonen eh 50", will er festgestellt haben. Und er weiß auch warum: In Grünwald hätten viele Leute große Autos. Wenn man da aufs Gas trete, sei man gleich bei 50. "Mit diesen Autos kann man gar nicht 30 fahren." Die Diskussion war damit beendet. Nur vier von 21 Gemeinderäten wollten trotzdem das Tempolimit.</blockquote>Ja gut. Da kann man dann natürlich nichts machen. (Danke, Florian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afe58d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afe58d4</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 12:35:22 -0000</pubDate><title>Verlässt sich hier jemand auf UEFI Secure Boot?It’s capable of...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.welivesecurity.com/2023/03/01/blacklotus-uefi-bootkit-myth-confirmed/">Verlässt sich hier jemand auf UEFI Secure Boot</a>?<blockquote lang="en"><ul><li>It’s capable of running on the latest, fully patched Windows 11 systems with UEFI Secure Boot enabled.</li><li>It exploits a more than one year old vulnerability (CVE-2022-21894) to bypass UEFI Secure Boot and set up persistence for the bootkit. This is the first publicly known, in-the-wild abuse of this vulnerability.</li><li>Although the vulnerability was fixed in Microsoft’s January 2022 update, its exploitation is still possible as the affected, validly signed binaries have still not been added to the UEFI revocation list. BlackLotus takes advantage of this, bringing its own copies of legitimate – but vulnerable – binaries to the system in order to exploit the vulnerability.</li><li>It’s capable of disabling OS security mechanisms such as BitLocker, HVCI, and Windows Defender.</li></ul></blockquote>Ich nutze das natürlich mal wieder schamlos, um meine Agenda voranzutreiben. <a href="https://msrc.microsoft.com/update-guide/en-US/vulnerability/CVE-2022-21894">Hier ist die Microsoft-Meldung dazu</a>. Januar 2022. Über ein Jahr alt. Hat keiner ordentlich weggepatcht und die Signatur zurückgerufen.<p>Und warum? Weil der Hersteller das Problem heruntergeredet hat.</p><blockquote>Publicly Disclosed: No.<br/>Exploited: No.<br/>Latest Software Release: Exploitation Less Likely</blockquote>Ja gut, na DANN können wir das ja aussitzen!1!!<p>Wie ich schon seit Jahren sage: Priorisierung von Bugs ist des Teufels. Immer alle Bugs fixen. Sofort.</p><p>Die Industrie hat da natürlich keinen Bock drauf. Denn wenn man die Signatur zurückrufen würde, würden ja spontan die ganzen Mainboards gebrickt, die von ihren Herstellern keine Patches gekriegt haben. Und wo kämen wir DA hin, wenn Hersteller für ihre Produkte Patches liefern müssten?!? Das kostet ja Geld!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9afeafff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9afeafff</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2023 09:40:49 -0000</pubDate><title>Die Chinesen haben einen Plan, wie sie gegen Starlink vorgehen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.scmp.com/news/china/article/3211438/china-aims-launch-nearly-13000-satellites-suppress-elon-musks-starlink-researchers-say">Die Chinesen haben einen Plan</a>, wie sie gegen Starlink vorgehen wollen (<a href="/?ts=9d5f5881">Kontext</a>).<p>Sie wollen auch schnell ganz viele Near-Earth-Orbit-Satelliten hochschießen. Mit dem Aufbau des Netzes wollen sie fertig sein, bevor Starlink alle geplanten Satelliten oben hat. Das ist ein sehr ambitionierter Zeitplan.</p><p>Warum ist das so dringend? Weil sie nicht wollen, dass Elon Musk den ganzen Orbit einfach annektiert und danach keiner mehr da hin launchen kann, weil alles schon mit Starlink-Hardware voll ist.</p><p>OK und was hilft das jetzt gegen Starlink? Naja, ...</p><blockquote lang="en">The Chinese satellites could be equipped with an anti-Starlink payload to carry out various missions, such as conducting “close-range, long-term surveillance of Starlink satellites”, they said.</blockquote>Starlink will insgesamt über 40000 Satelliten oben haben, und damit kann weder die Überwachung noch die Abwehr in China aktuell umgehen.<p>Wie ich <a href="/?ts=9da42cad">hier ausgeführt habe</a>, ist auch der Angriff solcher Satelliten gar nicht so einfach, daher will China neue Waffensysteme dafür entwickeln.</p><blockquote lang="en">They added that new weapons, including lasers and high-power microwaves, would be developed and used to destroy Starlink satellites that pass over China or other sensitive regions.</blockquote>Das klingt alles ein bisschen verzweifelt, und völlig zu Recht. Starlink hat in der Ukraine gezeigt, was für ein Game Changer es ist, und China muss jetzt damit rechnen, dass das auch vor ihrer Haustüre eingesetzt wird. Da würden sie dann eher ungerne blank dastehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d01f97e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d01f97e</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 11:40:16 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist darauf hin, dass in Garching ein Forschungsreaktor...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist darauf hin, dass <a href="https://www.sueddeutsche.de/bayern/atomkraft-garching-bei-muenchen-forschungsreaktor-mit-hochangereichertem-uran-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-220324-99-656968">in Garching ein Forschungsreaktor mit hochangereichertem Uran läuft</a>. Also so war das gedacht. Tatsächlich steht er seit Covid still. Aber das hochangereicherte Uran (sogar 93%) liegt da anscheinend noch rum. Das wäre kernwaffenfähig von der Anreicherung her.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d01d863</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d01d863#2023-03-01 15:40:02.247881</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:19:57 -0000</pubDate><title>Die IAEA hat im Iran ein paar hochangereicherte Uranpartikel gefunden.Kontext:...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/uran-iran-partikel-fund-101.html">Die IAEA hat im Iran ein paar hochangereicherte Uranpartikel gefunden</a>.<p>Kontext: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Uran-Anreicherung">Wikipedia zur Urananreicherung</a>.</p><p>TL;DR: Für Kernkraftwerke braucht man 3-5% Anreicherung im Uran. Für Atombomben braucht man 85-90%.</p><p>Der Iran sagt offiziell, sie seien nur an friedlicher Nutzung interessiert und wollen auf 60% anreichern. Das ist an sich schon ein Widerspruch.</p><p>Die Mengen, die jetzt gefunden wurden, sind sehr klein. Der Iran ist auch nicht daran gebunden, keine Atomwaffen zu erforschen oder zu bauen, weil Donald "Trampeltier" Trump den Vertrag aufgekündigt hat, der das verboten hätte.</p><p>Der Iran sagt jetzt, diese Partikel seien bloß ein unbeabsichtigtes Nebenprodukt ihrer 60%-Anreicherung gewesen.</p><p>Das klingt erstmal direkt wie eine Schutzbehauptung, wobei aber nicht ganz klar ist, was hier geschützt werden sollte. Welches Land sollte dem Iran den Bau von Kernwaffen verbieten? Und mit welchem Recht?</p><p>Wenn ich der Iran wäre, würde ich jedenfalls Kernwaffen haben wollen. Die sind umzingelt von Bedrohungen. Israel hat schon im Iran herumgebombt und hat Atombomben, die Saudis haben auch Atombomben und sind dem Iran feindlich gesinnt, die Russen haben sich in letzter Zeit auch nicht gerade als stabilisierender Faktor herausgestellt... und die ständige Drohrhetorik der Amerikaner hilft sicher auch nicht. Wer kann dem Iran übel nehmen, wenn sie Atomwaffen haben wollen?</p><p>Der Iran wird das einfach erst offiziell ansagen wollen, wenn sie fertig sind. Nicht dass das was ändern würde. Was soll passieren, wenn sie das jetzt ansagen würden, dass sie natürlich doch an Atomwaffen arbeiten? Sanktionen? *schnaub*</p><p u=""><b>Update</b>: Die Saudis haben natürlich nicht offen angesagt, dass sie Atombomben haben. Aber sie haben den Pakistanis ihr Programm finanziert. Das werden sie ja wohl kaum aus Nächstenliebe getan haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d01d7ea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d01d7ea</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 09:13:24 -0000</pubDate><title>Verwendet hier jemand ein TPM?Da war ja der Hinweis schon...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://kb.cert.org/vuls/id/782720">Verwendet hier jemand ein TPM</a>?<p>Da war ja der Hinweis schon im Namen. "Trusted Computing", nicht "Trustworthy Computing". Trusted heißt "wir haben euch an den Schamhaaren, ihr müsst uns vertrauen! MWAHAHAHAHA". Das wissen nur die Wenigsten.</p><blockquote lang="en">An authenticated, local attacker could send maliciously crafted commands to a vulnerable TPM allowing access to sensitive data. In some cases, the attacker can also overwrite protected data in the TPM firmware. This may lead to a crash or arbitrary code execution within the TPM. Because the attacker's payload runs within the TPM, it may be undetectable by other components of the target device.</blockquote>Der Bug ist in der Referenz-Implementation des Konsortiums.<p>Ein Schelm, wer hier eine Backdoor vermutet. Gibt bestimmt gute Gründe <a href="https://trustedcomputinggroup.org/resource/the-case-for-turning-on-trusted-platform-modules/">für das Engagement der NSA</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d01d08a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d01d08a</guid><pubDate>Wed, 01 Mar 2023 08:44:04 -0000</pubDate><title>Falls ihr euch jetzt bei der Giffey Sorgen macht, dass...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr euch jetzt bei der Giffey Sorgen macht, dass die Familie verhungern muss, wenn sie nicht Bürgermeister wird, weil da sonst niemand irgendwas kann: <a href="https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/es-geht-um-2-millionen-euro-warum-franziska-giffeys-ueppige-altersversorgung-in-gefahr-sein-koennte-li.320598">Ihr seid nicht alleine</a>. Giffey ist zu schnell aufgestiegen und wieder abgestürzt. Wenn sie im Amt bleibt, sind ihr zwei Millionen Euro Pension sicher (und ich dachte, Berlin sei pleite!). Wenn sie nicht im Amt bleibt, entscheidet die CDU darüber, wieviel sie kriegt.<p>Wenn sie jetzt also mit der CDU koalieren will, dann vermutlich um Einfluss auf das Ergebnis zu haben.</p><p>Ja aber warte mal, Fefe, was war denn mit ihrem Ehemann? Der hat doch ein Einkommen? Ja schon, aber <a href="/?ts=a14541fe">da gab es ja dieses Clankriminalitätsproblem</a>. Auf der anderen Seite bleiben bei CDU, SPD und FDP Kriminelle nicht lange ausgeschlossen. Geht ja schon zahlenmäßig nicht. Die SPD hat ja jetzt schon nur die Giffey aufgestellt gekriegt, die selber ein Betrugsproblem hat mit ihrer Doktorarbeit.</p><p>Und so <a href="https://www.businessinsider.de/politik/deutschland/nach-betrug-bei-arbeitszeiten-ehemann-von-franziska-giffey-neuer-job/">lief es auch mit ihrem Ehemann</a>. Das ist bestimmt dieser Fachkräftemangel, von dem man immer so viel hört!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d008341</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d008341</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 18:10:39 -0000</pubDate><title>Giffey will lieber mit der CDU paktieren als mit den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/berliner-spd-giffey-tendiert-offenbar-zu-koalition-mit-cdu-a-124a2797-2c89-40aa-8d4b-ae2fa1ac1933">Giffey will lieber mit der CDU paktieren als mit den Grünen</a>. Bei einer Koalition mit der CDU wäre sie ihren Posten garantiert los, bei den Grünen wäre das eine Streitfrage.<p>Mit anderen Worten: Lieber zum Abschied nochmal auf den Teppich scheißen. Ist ja auch egal, wer da mit wem eine Koalition macht, solange die SPD weiter mitregiert.</p><p>Ich persönlich bin ja erschüttert, dass nach dieser Performance überhaupt irgendwer der SPD eine Stimme gegeben hat bei der Nachwahl. Haben die alle Alzheimer? Gut, vom Alter her käme es vermutlich hin.</p><p>Sehr geil auch die SPD-Basis. Hat SPD gewählt, damit es nicht die CDU wird. Und stellt jetzt fest, dass die Parteiführung doch mit der CDU paktiert. Und so stimmen wir mal wieder mit dem Arbeiter-Kinderchor an: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=giRgf-A1xa4">Wer hat uns verraten?</a>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d00f4d0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d00f4d0#2023-02-28 22:00:02.370565</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 17:04:14 -0000</pubDate><title>Sachen, die du nicht über deinen Gesundheits-Anbeiter hören willst:Man habe...</title>
<description><![CDATA[ Sachen, die du <a href="https://www.apotheke-adhoc.de/nachrichten/detail/e-rezept/vorwurf-datenschutzmaengel-samedi-wehrt-sich/">nicht über deinen Gesundheits-Anbeiter hören</a> willst:<blockquote>Man habe sich den Schutz der erhobenen, sensiblen Daten zur „obersten Priorität gemacht“. Dafür nutze der Anbieter sogar „eine eigens entwickelte, mit europäischem Patent geschützte Verschlüsselungstechnologie“.</blockquote>Die goldene Regel der Kryptographie lautet: Never roll your own crypto.<p>Wenn das jemand macht, taugt das mit an Sicherheit grenzender Wahrscheinlichkeit nichts.</p><p>Das ist nicht meine Meinung, das ist die Erfahrung aus Jahrzehnten von "ich pass schon auf"-Spezialexperten, die es dann verkackt haben.</p><p>Wenn derjenige dann die Zweifel statt mit Open Source und Peer Review lieber mit einem Patent auszuräumen versucht, steigt die Wahrscheinlichkeit sogar noch weiter.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser haben sich das Patent angeguckt und meinen, die machen halt AES und RSA. Ich habe mir das Patent nicht angeguckt, denn mir ging es hier nicht um diese konkrete Firma sondern um die Warnung davor, eure Crypto selber zu rollen.</p><p u="">AES und RSA ist schonmal in der oberen Hälfte des Spektrums, aber da kann immer noch eine Menge schiefgehen. Rollt eure Krypto lieber nicht selber. (Danke, David)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d031a0f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d031a0f</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 10:43:29 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die Franzosen gerade herausgefunden haben!"Afrika...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/macron-truppen-afrika-101.html">die Franzosen gerade herausgefunden haben</a>!<blockquote>"Afrika ist ein Ort des wirtschaftlichen Wettbewerbs geworden", sagte Macron. "Die französische Wirtschaft muss aufwachen", fügte er hinzu. Andere Länder, die vor einigen Jahren noch nicht präsent waren und nicht mehr zu bieten haben als Frankreich, machten sich dort immer breiter, <b>einfach weil sie die afrikanischen Länder ernst nehmen</b>, sagte der Staatschef.</blockquote>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d03070f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d03070f</guid><pubDate>Tue, 28 Feb 2023 09:22:25 -0000</pubDate><title>Der US Marshal Service hat operative Herausforderungen. Immerhin scheint die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nbcnews.com/politics/politics-news/major-us-marshals-service-hack-compromises-sensitive-info-rcna72581">Der US Marshal Service hat operative Herausforderungen</a>. Immerhin scheint die Ransomware nicht die Datenbank mit dem Zeugenschutzprogramm zu betreffen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d03f177</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d03f177#2023-02-28 00:00:02.409136</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 22:41:45 -0000</pubDate><title>Leute, noch mal ganz langsam zut mitmeißeln.Ich habe dieses Manifest...</title>
<description><![CDATA[ Leute, noch mal ganz langsam zut mitmeißeln.<p>Ich habe dieses Manifest nicht geschrieben. Was genau Frau Schwarzer mit Eskalation meint, müsst ihr sie fragen, nicht mich.</p><p>Ich kann euch nur mit Gewissheit eines sagen: Einen Stopp der Eskalation fordern ist was anderes als einen Stopp fordern. Das eine ist die 1. Ableitung des anderen.</p><p>Und eine andere Sache kann ich euch auch sagen: Aus der Perspektive der Macher dieses Manifests sieht die Lage genau so klar und einfach aus wie aus eurer. Nur seid ihr da die verrückten Spinner und Unmenschen, und Frau Schwarzer will hier bloß Menschenleben retten.</p><p>Eure Meinung sieht aus eurer Warte vielleicht offensichtlich schlau und richtig aus, aber sie ist deshalb nicht richtiger oder legitimer als anderer Leute Meinungen.</p><p>Das ist der Unterschied zwischen Diktatur und Demokratie. Die Diktatur macht, was der Diktator für richtig hält, weil er aus seiner Warte offensichtlich Recht hat und die anderen alle doof sind. Die Demokratie erkennt, dass alle Leute aus ihrer eigenen Warte heraus im Recht zu sein glauben und alle anderen für doof halten. Die Demokratie nimmt daher die Mehrheitsmeinung und hofft, dass sich das rausmittelt.</p><p>Das ist ein guter Ansatz. Geh immer davon aus, dass du im Unrecht bist. Lass dir immer genug Freiraum, um eine 180°-Wende zu machen, ohne wie ein Volltrottel auszusehen, weil du dich vorher so festgenagelt hattest.</p><p>Als nächstes müsst ihr noch verstehen, dass andere Leute möglicherweise andere Anforderungen an eine Beweisführung haben und mit weniger zufrieden sind, um ihre Meinung als offensichtlich korrekt zu bewerten.</p><p>Ich habe mir in meiner Berichterstattung zu diesem Manifest weder die eine noch die andere Seite zueigen gemacht. Ich habe weder die Petition unterschrieben noch bin ich zu der Demo gegangen. Trotzdem habe ich hier ein Dutzend Mails in der Inbox, die mit gerechtem Zorn irgendwelche inhaltlichen Punkte über das Manifest diskutieren wollen. Brauche ich nicht, mag ich nicht, hat euch Zeit und mich Nerven gekostet und niemanden weitergebracht. Sehr bedauerlich. Ich hatte gedacht, wir seien da schon weiter gewesen.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn du glaubst, dass alle anderen doof sind, und du denen nur sagen musst, dass sie doof sind, damit sie ihre Meinung wegschmeißen und sich dir anschließen, wirst du im Leben nicht viel Freude haben. Wenn ihr mir das nicht glauben wollt, dann exerziert das bitte woanders durch, nicht in meiner Inbox.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d027f96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d027f96</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 14:33:44 -0000</pubDate><title>Hier kommen gerade gehäuft Mails von Leuten rein, denen offenbar...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommen gerade gehäuft Mails von Leuten rein, denen offenbar die Bedeutung des Wortes "Eskalation" nicht bekannt ist.<p>Das Manifest fordert ein Ende der Eskalation der Waffenlieferungen. Nicht ein Ende der Waffenlieferungen.</p><p>Nein, das ist nicht das Gleiche.</p><p><a href="https://www.duden.de/rechtschreibung/Eskalation">Der Duden hilft</a>:</p><blockquote>[unkontrollierte] Verschärfung, Ausweitung eines Konflikts</blockquote>Das Manifest fordert nicht, die Ukraine aufzugeben. Das Manifest fordert, den Konflikt nicht noch anzuheizen.<p>Kann man das anders sehen? Klar! Ist das deshalb eine illegitime Forderung? Nein. Ich bin gerade ziemlich irritiert über die Aggressivität und Hysterie, mit denen Leute angegangen werden, die nicht für mehr Rüstungsproduktion sind.</p><p>Das war in diesem Land mal ein Konsens, dass man Aufrüstung runterfahren statt ausbauen sollte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d025402</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d025402</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 11:32:44 -0000</pubDate><title>Zu Russland kündigt New START kam folgender Leserbrief rein:In Diskussionen...</title>
<description><![CDATA[ Zu <a href="/?ts=9d0a7c28">Russland kündigt New START</a> kam folgender Leserbrief rein:<blockquote>In Diskussionen in kleineren Kreisen bin ich oft mit einfachen medialen Wahrheiten konfrontiert, auf die ich nicht sofort reagieren kann, weil ich ja auch kein wandelndes Lexikon bin. Beispielsweise:<p><a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/new-start-vertrag-101.html">https://www.tagesschau.de/ausland/europa/new-start-vertrag-101.html</a></p><p>-&gt; "Putin bricht sein Wort."</p><p>Gefühlt hatte das natürlich eine Vorgeschichte, aber die muß ich erst recherchieren. Die Wahrheit ist erfahrungsgemäß komplexer als die kurze Meldung eines Nachrichtenmediums. Zeitleiste:</p><p><i>"Am 14. April 2000 wurde START II schließlich von der Duma ratifiziert, jedoch unter der Bedingung des Verbleibs der USA im ABM-Vertrag. Die USA kündigte den ABM-Vertrag jedoch wenig später, so dass START II nicht in Kraft trat."</i><br/><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Strategic_Arms_Reduction_Treaty#START_II">https://de.wikipedia.org/wiki/Strategic_Arms_Reduction_Treaty#START_II</a></p><p><i>"Nach den Terroranschlägen des 11. September 2001 kündigten die USA den
ABM-Vertrag, um neue Raketenabwehrsysteme entwickeln zu können."</i><br/><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/ABM-Vertrag">https://de.wikipedia.org/wiki/ABM-Vertrag</a></p><p><i>"Der [INF-]Vertrag wurde am 1. Februar 2019 durch die USA mit der vorgesehenen 6-monatigen Frist aufgekündigt."</i><br/><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/INF-Vertrag">https://de.wikipedia.org/wiki/INF-Vertrag</a></p><p><i>"Die Vereinigten Staaten sind als bisher einziger Staat rechtswirksam am 22. November 2020 aus dem Vertrag [über den Offenen Himmel] ausgestiegen."</i><br/><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Vertrag_über_den_Offenen_Himmel">https://de.wikipedia.org/wiki/Vertrag_über_den_Offenen_Himmel</a></p><p><i>"Putin said Ukraine had sought to strike a facility deep inside Russia where it keeps nuclear bombers, a reference to the Engels air base."</i><br/><a href="https://www.reuters.com/world/putin-update-russias-elite-ukraine-war-major-speech-2023-02-21/">https://www.reuters.com/world/putin-update-russias-elite-ukraine-war-major-speech-2023-02-21/</a><br/><a href="https://www.tagesspiegel.de/internationales/erneuter-angriff-auf-den-engelsstutzpunkt-drei-tote-nach-drohnenattacke-auf-militarflugplatz-in-russland-9090250.html">https://www.tagesspiegel.de/internationales/erneuter-angriff-auf-den-engelsstutzpunkt-drei-tote-nach-drohnenattacke-auf-militarflugplatz-in-russland-9090250.html</a></p><p><i>"Präsident Donald Trump hingegen sprach sich während seiner Amtszeit mehrfach gegen Rüstungskontrollen und entsprechende Abkommen aus. Zuletzt sagte er einen Open-Skies-Vertrag ab, welcher die gegenseitige Kontrolle aus der Luft erlauben sollte. Trotzdem trafen sich der US-Sonderbeauftragte Billingslea und der russische Vize-Außenminister Riabakow zu Gesprächen zur Verlängerung des New-START-Abkommens. Präsident Trump bestand darauf, China mit in den Vertrag einzubeziehen, während die Regierung Chinas entgegnete, dass ein Einfrieren oder sogar Abrüsten nicht in Frage käme, da China nur ein Zwanzigstel der Atomsprengköpfe von einem der beiden Supermächte besitzt. Demzufolge müssten Großbritannien und Frankreich ebenso einbezogen werden, da sie ähnlich viele Atomwaffen besitzen. Die chinesische Regierung vermutete hinter der Forderung Trumps, die Verhandlungen absichtlich scheitern zu lassen.</i></p><p><i>Ende Januar 2021 unterzeichnete der russische Präsident Wladimir Putin eine mit den USA ausgehandelte Vereinbarung zur Verlängerung von New START, dem letzten großen atomaren Abrüstungsvertrag der beiden Staaten, um fünf weitere Jahre. Anfang Februar 2021 unterschrieb auch US-Präsident Joe Biden. Im August 2022 gab das russische Außenministerium bekannt, dass es Kontrollen von Atomwaffenbeständen im Rahmen des Abkommens vorerst aussetze. Das Außenministerium gab an, dass Russland wegen der Sanktionen gegen seine Flugzeuge in Zusammenhang mit dem Ukraine-Krieg keine Inspekteure in die USA fliegen könne. Deshalb würde eine Wiederaufnahme der US-Inspektionen auf russischem Gebiet den Amerikanern einen Vorteil verschaffen. Man werde sich aber weiter an New START halten. Am 21. Februar 2023 setzte Wladimir Putin die Teilnahme an New START aus. Das russische Außenministerium erklärte noch am selben Tag, Russland werde sich weiter an die Obergrenzen für nukleare Trägersysteme halten. Das russische Verteidigungsministerium erklärte am Tag darauf das gleiche und ergänzte, dass die USA, wie zuvor, weiterhin über Verlegungen von russischen Atomstreitkräften unterrichten würden, „um Fehlalarme zu verhindern“."</i><br/><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Strategic_Arms_Reduction_Treaty#New_START">https://de.wikipedia.org/wiki/Strategic_Arms_Reduction_Treaty#New_START</a>
</p></blockquote>
Diese <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ee6uq2p8eSs">Drecks-Nordkoreaner</a> immer!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d025397</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d025397</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 11:26:01 -0000</pubDate><title>Zur Beurteilung der Schwarzer-Wagenknecht-Situation lohnt es sich vielleicht, wenn man...</title>
<description><![CDATA[ Zur Beurteilung der Schwarzer-Wagenknecht-Situation lohnt es sich vielleicht, wenn man mal guckt, was die eigentlich genau gefordert haben.<p>Viele der Kritiker lassen sich zusammenfassen als "die wollen keine Waffen mehr liefern", und dann schließt man daraus, dass die Ukraine ohne Waffenlieferung tot wäre und die Schwarzer und Wagenknecht Unmenschen sein müssen.</p><p><a href="https://twitter.com/der_aufrichtige/status/1629233795709665281">Tatsächlich hat Alice Schwarzer folgendes gesagt</a>:</p><blockquote>Erst dann, wenn die Russen anfangen, sich aus den besetzten Gebieten zurückzuziehen und es einen echten Waffenstillstand gibt, erst dann sagt man, man liefert keine Waffen mehr. Ist ja klar.</blockquote>Oh, ach?<p>Und <a href="https://www.planet-interview.de/interviews/gerhard-trabert/52969/">hier ist ein Interview mit Gerhard Trabert</a>, der letztes Jahr Bundespräsidenten-Kandidat der Linkspartei war. Der hilft nicht nur persönlich in der Ukraine aus sondern hat sich auch nach Butscha begeben. Und er hat hat das Manifest unterschrieben. Money Quote:</p><blockquote>Sind Sie grundsätzlich gegen Waffenlieferungen an die Ukraine?<p>Nein, ich war nie per se gegen Waffenlieferungen, das steht auch so nicht in der Petition.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0249ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0249ba</guid><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 10:43:48 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Teilnehmerzählung auf Demos:ich war gestern am Brandenburger Tor,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Teilnehmerzählung auf Demos:<blockquote>ich war gestern am Brandenburger Tor, um mir einen eigenen Eindruck von der Demo zu machen. Ich zähle seit Jahren Großdemos für NGOs - viele habe ich mitorganisiert.<p>Ich kenne den Versammlungsort sehr gut und bin zwischen 14.30 und 15.00 Uhr einmal um die Kundgebung herumgeradelt. Ich habe 40.000 bis 50.000 Teilehmende geschätzt. Mit eingerechnet mind. 10.000 Menschen als konstanter Zu- bzw. Abfluss. Viele haben bei dem Wetter nicht das gesamte Programm mitgemacht. Gegen 15.00 Uhr hielten sich zu und Abfluss die Waage.</p><p><a href="https://www.mapchecking.com/#ceNpjYDhg_0YgyGkvS5gjA8MER2vBIKddrGGOnUA6hSPMsRVIa3CGOVoC6QIg_R2o9gNQvAFIcwD5BkB6C1eY4zX-IKedQLoYSHsA6Tog_RWobhGQ1gWq2w6kBYD0TyBdxRbmmA3U1w20swxI-wFpKyAt-S3UsQtIP_ka6rgKSLMzhjnuAtJ6QPlfQPolkAYAh5I0Aw">Das Onlinetool hier</a> ist ein guter Realitätsabgleich. Die 1.5 Personen pro Quadratmeter sind ein Mittelwert. Vor der Bühne stehen die Menschen natürlich viel Dichter, als weiter hinten.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d05799f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d05799f#2023-02-27 12:05:03.088092</guid><pubDate>Sun, 26 Feb 2023 19:55:45 -0000</pubDate><title>Tiktok hat einen neuen Barbie-fier gebaut, der bisherige Filter qualitativ...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/memotv/status/1629905103724396546">Tiktok hat einen neuen Barbie-fier gebaut</a>, der bisherige Filter qualitativ deutlich überholt.<p>Die nächste Generation an Deepfakes wird dann wohl nochmal deutlich glaubwürdiger aussehen.</p><p>Und nicht auszudenken, was die Pornoindustrie mit dieser Tech machen wird. Bald hat man dann vermutlich wie in Videospielen einen Character Creator, auf dem man sich zurechtklickt, wie die Darsteller aussehen sollen, und die KI kleistert das dann über motion capture-Rohdaten rüber. Da arbeiten bestimmt schon diverse Startups dran.</p><p>Ich bin auch mal gespannt auf die neuen Fragestellungen, die sich da ergeben. Kann man noch das Recht am eigenen Bild geltend machen, wenn da gar nichts mehr übrig ist vom eigenen Bild, weil eine Software das manipuliert hat? Da hätte zum Beispiel Konsequenzen für die Verfolgbarkeit von Revenge Porn.</p><p u=""><b>Update</b>: Es gibt da wohl mindestens zwei Filter. Einer macht Makeup drauf, und <a href="https://twitter.com/TGRuediger/status/1628882128078270466">einer macht jünger</a> und funktioniert <a href="https://twitter.com/memotv/status/1628758590033993728">auch erstaunlich gut</a>. Der photoshoppt sogar alten Männern wieder Haare auf den Kopf!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d04effc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d04effc#2023-02-25 22:25:02.324555</guid><pubDate>Sat, 25 Feb 2023 15:54:10 -0000</pubDate><title>Heute ist es in Berlin nass, kalt und heller als...</title>
<description><![CDATA[ Heute ist es in Berlin nass, kalt und heller als Dämmerung wird es nicht. Vereinzelt fällt Schnee.<p>Der perfekte Tag für eine Kundgebung also. Da kommt keine Sau, würde man denken. <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2023/02/wagenknecht-schwarzer-berlin-frieden-fuer-die-ukraine.html">Stattdessen passierte das hier</a>:</p><blockquote>Begleitet von Kälte und Schneeregen haben sich am Samstagnachmittag rund 13.000 Menschen in Berlin zur Großkundgebung "Aufstand für den Frieden" am Brandenburger Tor versammelt.</blockquote>OK, an der Stelle eine Faustregel für Leute mit wenig Demonstrationserfahrung. Der Veranstalter schätzt die Menge gerne zu hoch ein, die Polizei schätzt sie gerne zu niedrig ein. Wenn die Polizei also von 13000 Teilnehmern spricht, ist die Aussage nicht: Wir haben gezählt, es waren 13000. Die Aussage ist: Es waren garantiert nicht weniger als 13000.<p>Vermutlich waren es also eher 15000 oder noch mehr. Bei dem Scheißwetter! Das ist geradezu grotesk viel. Zum Vergleich: Die "Freiheit statt Angst"-Demo 2007 hatte offiziell 15000 Teilnehmer.</p><p>Nicht nur ist das grotesk viel, es ist auch mehr als die Veranstalter erwartet hatten:</p><blockquote>Damit seien mehr Menschen vor Ort als zunächst angemeldet, sagte eine Polizeisprecherin dem rbb.</blockquote>Ich höre das nur aus den Medien, bin selbst nicht hingegangen. Angesichts dieser Zahlen finde ich aber, dass das in der Politik Konsequenzen haben sollte.<p>Nicht nur die Demo hat riesigen Zulauf übrigens. <a href="https://www.change.org/p/manifest-f%C3%BCr-frieden">Das "Manifest für den Frieden" hat aktuell knapp 650.000 virtuelle Unterschriften</a>. Zum Vergleich: Das sind mehr als <a href="https://de.statista.com/statistik/daten/studie/1339/umfrage/mitgliederzahlen-der-politischen-parteien-deutschlands/">die Parteien der Ampelkoalition zusammen Mitglieder haben</a>.</p><p>Mir ist die Situation inzwischen zu unklar geworden, um eine klare Position zu beziehen, was man jetzt tun soll. Grundsätzlich stimme ich zu, dass Kriege am Verhandlungstisch beendet werden, nicht auf dem Schlachtfeld, aber historisch gesehen waren es im Allgemeinen so, dass die Parteien sich erst mal gegenseitig zu Klump schießen mussten, bevor sie zu ernsthaften Verhandlungen bereit waren.</p><p>Mich irritiert gerade vor allem, wie häufig wir schon gehört haben, dass Putin alles Pulver verschossen hat, und wie wenig sich das mit dem beobachtbaren Verhalten der russischen Streitkräfte deckt. Wo bleiben denn die sichtbaren Anzeichen dafür, dass sich Russland überreizt hat? So häufig, wie die westliche Presse sie totgeschrieben hat, müsste man da irgendwelche Anzeichen sehen können oder nicht?</p><p>Wenn man Waffenlieferungen einbezieht, führt Russland hier gerade einen Weltkrieg gegen den gesamten Westen! Wieso konnten sie das länger als 10 Minuten überleben? War das Kräfteverhältnis so ungleich? Wieso hat unser Verhalten das dann nicht widergespiegelt?</p><p>In Demokratien enden Kriege häufig nicht durch Verluste auf dem Schlachtfeld, sondern durch Verluste an der heimatlichen Pressefront. Angesichts der Zahlen dieser Demo und des Manifests würde ich sagen, dass unsere Heimatfront mindestens sichtbar zu bröckeln angefangen hat.</p><p u=""><b>Update</b>: Frank zieht mich gerade wieder auf den Boden der Tatsachen zurück. Er meint, die Grenze für "jetzt ändert sich was" sind 1 Mio auf der Straße, 10000 hätte man regelmäßig auch bei Protesten von Pflegern und Krankenschwestern und da passiere ja auch nie was. Seufz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d063859</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d063859</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 17:48:55 -0000</pubDate><title>Leserbrief zum Wendelstein:Das ist eine schöne Demonstration und validiert das...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zum Wendelstein:<blockquote>Das ist eine schöne Demonstration und validiert das Konzept eines Stellarators. Ein Durchbruch ist das aber nicht. Ein Stellarator löst nur das kleinste Problem des Tokamaks \226 der Pulsbetrieb. Beim Tokamak gibt es da Ansätze, z.B. über eine NBI (neutral beam injection, ungeladene Partikel mit hoher Geschwindigkeit einschießen), einen Strom im Tokamak zu erzeugen, ohne dass man die Trafospule im Inneren braucht.<p>Aber nichtsdestotrotz, das ist ein kleineres Problem von Reaktoren.</p><p>Ein größeres Problem sieht man im Video: Der Divertor wird warm. Und für fusionsfähige Temperaturen ist (mir) kein Material bekannt, das die Temperaturen aushält bzw. die Strahlungsenergie und -stärke aushält. Für Fusion braucht man eine Temperatur von ca. 30 keV, das Plasma berührt am Divertor die Wand (das ist zwingend so aufgrund der Magnetfelder, und man baut den Reaktor so, dass es eben genau da hin trifft) und dadurch prallen da einzelne Ionen auf, mit im Schnitt 30 keV. Das führt zu sputtering, also dem Herausschlagen von einzelnen Atomen aus dem Divertor. Materialien mit hohem Schmelzpunkt sind da gut, gleichzeitig kann man nur eine gewisse Verunreinigung im Plasma tolerieren, bei Kohlenstoff ist das bis zu 10 %, da es vollständig ionisiert ist (C6-). Für Wolfram kann man nur 0.1 % Verunreinigung tolerieren, da es nicht vollständig ionisiert (so ca. W40-) und dann das Plasma radiativ kühlt, daher scheidet z.B. Wolframcarbid aus. Insgesamt scheiden alle schweren Elemente aus.</p><p>Das Problem: Man kann die Abnutzung nicht durch Kühlen verhindern, weil die Teilchen-Energie so groß ist, dass die Temperatur des Festkörpers keine Rolle spielt.</p><p>Lösung dafür: Keine Ahnung, bin seit 5 Jahren aus dem Thema draußen.</p><p>PS: Weitere Probleme:</p><p>Embrittlement des Reaktors durch die Neutronenstrahlung</p><p>Blankets zur Herstellung des Tritiums: Beryllium als Neutronenmultiplikator, Lithium als Target, Be+n-&gt;2 He+2n, Li+n-&gt;He+T. Beryllium und Lithium sind Feststoffe, He und T sind Gase, das wird eine sprengende Kombination. Dazu muss das Blanket auch die Wärme absorbieren und abführen -&gt; Carnot-Zyklus heißt hohe Temperatur wäre wünschenswert.</p><p>Und das finale Problem:</p><p>Wird es jemals kostendeckend sein?</p></blockquote>Ja, gelöst ist das alles noch lange nicht. Aber wir reden hier ja auch vom Max-Planck-Institut für Plasmaphysik, nicht vom Max-Planck-Institut für Kraftwerksbau.<p>Das Kostenargument würde ich aber nicht gelten lassen. Es wird auf jeden Fall billiger als wenn wir den Planeten evakuieren müssen, weil der Klimawandel ein Überleben unserer Spezies nicht zulässt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d060470</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d060470</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 14:07:42 -0000</pubDate><title>Vorsicht bei Tarifverhandlungen. Wenn ihr alle mehr Lohn kriegt, dann...</title>
<description><![CDATA[ Vorsicht bei Tarifverhandlungen. Wenn ihr alle mehr Lohn kriegt, dann heizt das die Inflation an!1!!<p>Habt ihr das auch gehört? Stellt sich raus: <a href="https://www.theguardian.com/business/2023/feb/24/an-economic-fairytale-australias-inflation-being-driven-by-company-profits-and-not-wages-analysis-finds">das haben sie in Australien mal untersucht</a>. Das Ergebnis könnte die Bevölkerung verunsichern.</p><blockquote lang="en">Company profits, not wages, have driven the soaring inflation in Australia, an analysis from the Australia Institute has found.</blockquote>Ach. Ach was.<blockquote lang="en">The thinktank has released evidence of what it calls a “profit price spiral”, arguing big business earnings account for 69% of the inflation that is above the reserve bank’s target range of 2-3%.</blockquote>Ist nicht wahr!1!! (Danke, Karl-Ludwig)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d060157</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d060157</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 13:54:17 -0000</pubDate><title>Der Wendelstein 7-X in Greifswald hat ein Plasma 8 Minuten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=GTmje2qsVgY">Der Wendelstein 7-X in Greifswald hat ein Plasma 8 Minuten aufrechterhalten</a>.<p>Das ist ein großer Meilenstein, denn in dem Kontext sind 8 Minuten praktisch äquivalent mit "unendlich lange". Das war die große Engineering-Herausforderung, die ist jetzt geschafft.</p><p>Der Wendelstein dient nicht der Stromerzeugung. Da geht es nur um den Nachweis, dass ein Stellarator a) überhaupt funktioniert und b) praktisch konstruiert werden kann und dann c) 8 Minuten lang durchhalten kann.</p><p>Das Konkurrenzdesign zum Stellarator ist der Tokamak, der nur pulsen kann, während der Stellarator durchlaufen kann. Für die Stromgewinnung wäre durchlaufen offensichtlich besser, aber es musste erstmal der Nachweis erbracht werden, dass das überhaupt praktisch konstruierbar ist und dann auch funktioniert.</p><p>Den haben wir jetzt.</p><p>Wenn ich das richtig verstehe, ist dies ein monumentaler Durchbruch. Gratulationen von mir!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d0661c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d0661c4</guid><pubDate>Fri, 24 Feb 2023 11:35:54 -0000</pubDate><title>Ennos Panzer ist vor der russischen Botschaft angekommen. (Kontext)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ennolenze/status/1629030422662336512">Ennos Panzer ist vor der russischen Botschaft angekommen</a>. (<a href="https://twitter.com/ennolenze/status/1628319451937402882">Kontext</a>)
]]></description></item></channel></rss>