<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 14:00:02 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ce94e2c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ce94e2c</guid><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 13:58:10 -0000</pubDate><title>Ein Leser meint, Putin wolle die Ukraine, um an die...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser meint, Putin wolle die Ukraine, um an die Schwarzmeerflotte in der Krim zu kommen. Das ist Blödsinn. Zwischen Russland und der Krim gibt es jetzt eine Brücke, die Putin unter großem Tamtam für richtig viel Geld in Rekordzeit aus dem Boden gestampft hat. Das ist es also nicht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ce94d2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ce94d2e</guid><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 13:53:52 -0000</pubDate><title>Ah. Ein Leser schickt eine Erklärung für den Ukraine-Einmarsch.Peter Zeihan...</title>
<description><![CDATA[ Ah. Ein Leser schickt <a href="https://twitter.com/PeterZeihan/status/1495884487917715456">eine Erklärung</a> für den Ukraine-Einmarsch.<p>Peter Zeihan hatte ich hier schon mal im Blog, wo er <a href="http://blog.fefe.de/?q=Zeihan">auch kontrovers diskutiert wurde</a>.</p><p>Ich fasse mal zusammen.</p><p>Russlands Bevölkerung ist klein und schrumpft weiter. Sie wohnen auf einem riesigen Flachland, das nicht zu verteidigen ist mit den paar Leuten.</p><p>Es gibt mehrere natürliche Barrieren, die Karpaten z.B., und wenn man das Reich soweit ausdehnt, dass es bis zu diesen Barrieren reicht, dann muss man nur noch die paar Spalte zwischen den Barrieren verteidigen. Angesichts schrumpfenden Bevölkerung herrscht Zeitdruckt. Wenn das nicht jetzt gelingt, wird es nie mehr gelingen.</p><blockquote lang="en">The Soviet Union controlled all nine of these gaps, making it the most secure Russia has ever been. Putin's ongoing wars and "peacekeeping" missions have stationed Russian troops in another five. Ukraine is unfortunate to be on the road to two more.</blockquote>Die anderen beiden zu stopfenden Löcher sind, laut Zeihans Karte, Polen und die baltischen Staaten.<p>Die These ist also: Russland tut, was es schon die ganze Zeit vorhatte, nämlich diese ganzen Länder zurückerobern. Das war die ganze Zeit schon nicht vermittelbar begründet, daher ist das jetzt auch egal, ob Putin das begründet kriegt oder nicht. Der macht das halt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ce94288</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ce94288#2022-02-24 14:35:01.237822</guid><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 13:04:22 -0000</pubDate><title>Russland ist tatsächlich in die Ukraine einmarschiert.Wow. Da lag ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/ukraine-bombardements-103.html">Russland ist tatsächlich in die Ukraine einmarschiert</a>.<p>Wow. Da lag ich ja mal krass daneben. Ich sehe immer noch nicht, wie Putin das hilft. Das wirkt erstmal kontraproduktiv. Wer jetzt noch nicht in der Nato ist, der wird jetzt in die Nato gehen.</p><p>Zu gewinnen hat er in der Ukraine auch nichts. Sein eigenes Volk wollte den Krieg nicht. Den Wiederaufbau kann er nicht bezahlen und den Westen will er ja nicht im Land haben.</p><p>Was ist hier das Ziel? Ukraine als Krater zurücklassen?</p><p u=""><b>Update</b>: Putin hat wohl gesagt, er wolle die Ukraine demilitarisieren und entnazifizieren. Bei allem Verständnis für Sicherheitsbedürfnisse: Das obliegt nicht ihm, egal wie bedroht er sich fühlt. Außerdem: Zelenskyj ist ein Jude. In der Linie der Präsidenten der Ukraine ist er so der am wenigstens faschistische oder extremistische bisher.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich bin gerade ziemlich ratlos. Mein Ansatz zum Verstehen der Weltpolitik ist, dass die Leute a) nicht dumm sind und b) gute Gründe für ihr Handeln haben, auch wenn die vielleicht nicht offensichtlich sind. Ich kriege gerade keine Gründe für den Ukraine-Einmarsch zusammen und wenn ein Staatschef nicht dumm oder irrational ist, dann ja wohl Putin.</p><p u="">Ein Leser meint, der Putin seit ja um die 70, vielleicht wolle der sich noch schnell ein vaterländisches Denkmal setzen. Fällt jemandem noch eine andere Erklärung ein?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/dataandpolitics/status/1496767189004607489">Die Moskauer Börse entwickelt sich grob so, wie man annehmen würde</a> bei einem Kriegsausbruch. Meine Überlegungen, dass Russland nur verlieren kann bei einem Angriff, waren also grundsätzlich richtig.</p><blockquote lang="en"><p u="">One of the greatest financial collapses in history.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Was ist denn mit der Theorie, dass Putin sich selbst eingeredet hat, die Ukraine sei Teil von Russland, und er holt sich das jetzt halt "zurück". Mal abgesehen davon, dass die Ukraine schon vor dem Einmarsch eine radioaktive Industrieruine war, bist du bei einer Integration in Russland ja genau so weit wie vorher: Die Nato steht direkt hinter deiner (neuen) Außengrenze.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ce8d5e3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ce8d5e3#2022-02-23 16:10:02.857324</guid><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 11:06:37 -0000</pubDate><title>Es gibt übrigens noch eine andere Perspektive auf den Donbass,...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt übrigens noch eine andere Perspektive auf den Donbass, eine nicht geostrategische.<p>Die Perspektive des Nationalismus. Nachdem der Kommunismus gescheitert ist, brauchte man eine neue Vision, eine neue Ideologie, um ihn zu ersetzen.</p><p>Eine Vision des friedlichen Zusammenlebens funktioniert aber nur, solange es keine Konflikte gibt, d.h. entweder gibt es keine Supermacht, oder es gibt nur eine und die ist gutmütig, oder alle sind so stark wirtschaftlich verzahnt, dass niemand Krieg führen kann.</p><p>Die EU hat das versucht mit der Verzahnung, aber auch das funktioniert nur so leidlich. Und einige sagen, wir sind nur so weit gekommen, weil es die USA als Supermacht gab, die uns nach außen den Rücken freigehalten haben.</p><p>Russland hat es auch mit Multilateralismus versucht, über die GUS. Aber da gab es halt keine unilaterale gutmütige Supermacht, die den Rücken frei hielt, sondern im Gegenteil eine von außen sabotierende Supermacht USA.</p><p>Russland ist daher auf den Nationalismus zurückgefallen, genau wie auch die anderen Länder, insbesondere auch die Ukraine.</p><p>In der Ukraine gibt es eine <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Ukraine#Ethnien">große russische Minderheit</a>.</p><p>So und jetzt stellt euch mal vor, ihr seid nationalistischer Autokrat, und die russische Minderheit im Nachbarland fleht euch geradezu an, sie retten zu kommen. Nationalismus arbeitet ja häufig mit der Idee von "dem Volk", die der Nation ihren Charakter gibt. Diese Leute sind zwar geografisch in der Ukraine aber doch offensichtlich Teil des Volkes, das deine Ideologie stützt.</p><p>Mir haben einige Leser Meinungen zum Ukrainekonflikt von ihrer Verwandtschaft in Russland geschickt, und es gab da auch eine Umfrage. Ich finde gerade die Originalquelle nicht, da stand was von: Nur 4% der befragten Russen glaubten, dass Russland in die Ukraine einmarschieren wird. <a href="https://www.derstandard.de/story/2000133358008/russlands-bevoelkerung-ist-nicht-in-kriegsstimmung">Hier ist eine andere Umfrage in Russland</a>, auch bei der kommt gut raus: Niemand will da Krieg oder auch nur einen Einmarsch. Aus deren Sicht ist das Schicken von Panzern in eine russische Separatistengegend aber kein Einmarsch sondern ein Fall von "Was sollen wir denn machen? Unsere flehenden Brüder dort sterben lassen?!" Die fühlen sich da in einen Konflikt reinmanipuliert, den keiner von ihnen haben wollte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ce8ca43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ce8ca43</guid><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 10:21:17 -0000</pubDate><title>Heute ist in Russland übrigens Feiertag. (Danke, Christian)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Tag_des_Verteidigers_des_Vaterlandes">Heute ist in Russland übrigens Feiertag</a>. (Danke, Christian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cebd67b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cebd67b#2022-02-22 19:30:03.173427</guid><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 17:00:21 -0000</pubDate><title>Das Telekom-Mobilfunknetz ist landesweit platt.Was meint ihr? Infrastrukturapokalypse oder russischer...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Telekom-Bundesweite-Stoerung-legt-Mobilfunk-lahm-6518123.html">Das Telekom-Mobilfunknetz ist landesweit platt</a>.<p>Was meint ihr? Infrastrukturapokalypse oder russischer Cyberkrieg?</p><p u=""><b>Update</b>: Im verlinkten Artikel steht die Punchline schon im Anreißer:</p><blockquote><p u="">Ursächlich soll ein "Software-Fehler" sein.</p></blockquote><p u="">Aber das heißt halt noch nicht, dass der nicht von den Russen ausgenutzt wurde, der Fehler, und das doch ein Cyberkrieg ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cebd6bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cebd6bb</guid><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 16:59:17 -0000</pubDate><title>Zur Frage, wieso dem Kreml die Ukraine so wichtig ist,...</title>
<description><![CDATA[ Zur Frage, wieso dem Kreml die Ukraine so wichtig ist, gibt es <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/brzezinski-buch-von-1997-erklaert-putins-vorgehen-ohne-die-ukraine-ist-russland-keine-grossmacht/28075052.html">im Tagesspiegel noch einen Datenpunkt</a>. Ein Buch von Zbigniew Brzezinski aus dem Jahre 1997.<blockquote>Diese Zeilen sind ein Vierteljahrhundert alt, doch sie lesen sich wie von heute. „Die Unabhängigkeit der Ukraine beraubte Russland seiner beherrschenden Position am Schwarzen Meer, wo Odessa das unersetzliche Tor für den Handel mit dem Mittelmeerraum und der Welt jenseits davon war.“ – „Ohne die Ukraine ist Russland kein eurasisches Reich mehr.“ – „Unter geopolitischem Aspekt stellte der Abfall der Ukraine einen zentralen Verlust dar, denn er beschnitt Russlands geostrategische Optionen drastisch.“</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cebc957</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cebc957</guid><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 16:04:25 -0000</pubDate><title>Ein Leser empfiehlt aus aktuellem Anlass diesen Stimmungsknaller von einem...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser empfiehlt aus aktuellem Anlass <a href="https://www.youtube.com/watch?v=wibgqxyp85U&amp;t=84s">diesen Stimmungsknaller von einem Lied</a> aus dem Jahre 2019. Achtung: Fieser Kommunistencontent. Am besten per Tor im Browser-Pornomodus gucken, wenn ihr mit Verfolgung wegen Feindsenderkonsum rechnen müsst.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cebc48c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cebc48c#2022-02-22 19:25:02.679650</guid><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 15:42:10 -0000</pubDate><title>Oh, na super. Olaf Scholz stoppt die Genehmigung für Nord...</title>
<description><![CDATA[ Oh, na super. <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/scholz-nordstream-101.html">Olaf Scholz stoppt die Genehmigung für Nord Stream 2</a>.<p>Na DA haben wir es dem fiesen Russen aber mal so richtig gezeigt! Wenn wir jetzt unser Gas lieber auf dem Spotmarkt zu Preisen Faktor 5 über den alten Verträgen mit den Russen kaufen! Meine Güte, haben wir es den Russen da gezeigt!</p><p>Was sagst du? Die alte Pipeline gibt es auch noch und die war noch nicht an ihrer Kapazitätsgrenze? Äh. Na siehst du mal, wie sehr wir es dem fiesen Russen gezeigt haben!!</p><p>Guck mal, es geht doch nicht um das Gas, wenn wir es dem Russen zeigen. Es geht um die Investitionen, die sie gemacht haben, die jetzt alle wertlos sind!</p><p>Welche Investitionen? Na googeln wir doch mal. <a href="https://www.nord-stream2.com/media/documents/pdf/en/2018/07/factsheet-project-en.pdf">Hier ist was</a>. Capex (capital expenditure, investiertes Kapital): 8 Milliarden Euro. Fully privately funded investment.</p><p>Seht ihr? Privat! Den privaten Russen haben wir es aber gezeigt!</p><blockquote lang="en">Financial investors: ENGIE S.A., OMV AG, Royal Dutch Shell plc, Uniper SE and
Wintershall Holding GmbH. Each company will fund up to 950 million euros</blockquote>Lange habe ich nicht mehr so russische Russen gesehen, denen wir es mal so richtig gezeigt haben!<p>Was sagt ihr? Die werden sich jetzt ihre Investitionen vom EU-Steuerzahler zurückholen? Das können die machen, weil sie in der EU sitzen? Boah diese fiesen Russen immer! Sitzen die in der EU, die fiesen Russen! Also mit soviel Heimtücke und Hinterlist konnte ja wohl niemand rechnen! Ja gut, aber wenigstens die Holding sitzt in Russland, hoffe ich? Wenigstens die wird sich nicht die Kohle vom deutschen Steuerzahler zurückklagen? Naja, äh, <a href="https://www.nord-stream2.com/company/shareholder-and-financial-investors/">die sitzen in Südwestrussland</a>:</p><blockquote lang="en">The company is based in Zug, Switzerland</blockquote>Na so ein Ärger.<p>Ja ok, aber <a href="https://www.nord-stream.com/about-us/our-shareholders/">die Mehrheit gehört immer noch Gazprom</a>. Denen haben wir es aber gezeigt, den fiesen Gazprom-Russen!</p><p>Ja, haben wir. Ich bin mir sicher, dass die sich das keinesfalls über die Gaspreise von uns zurückholen werden. Das wäre ja unethisch.</p><p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass wir von so kompetentem Personal verwaltet werden? Endlich mal ein kraftvoller Kanzler, der es den Russen mal so richtig gezeigt hat!</p><p u=""><b>Update</b>: Aber warte mal, wenn sich eine Schweizer Firma aus Deutschland Geld zurückholen will, das ist doch bestimmt nicht so einfach. Deutlich schwieriger jedenfalls, als wenn das eine deutsche Firma wäre. Da habt ihr natürlich völlig Recht.</p><p u="">Darf ich an dieser Stelle kurz darauf hinweisen, dass <a href="https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/mit-sitz-in-schwerin-nord-stream-2-gruendet-deutsche-tochterfirma/28011132.html">Nord Stream 2 eine deutsche Tochterfirma gegründet hat</a>, weil die Bundesnetzagentur sonst nicht zertifizieren wollte? Das ist jetzt ein bisschen doof gerade.</p><p u=""><b>Update</b>: Oder, <a href="https://twitter.com/MedvedevRussiaE/status/1496112512915361798">wie es Dimitri Medwedjew sagt</a>:</p><blockquote><p u="">Herzlich willkommen in einer neuen Welt, wo die Europäer bald schon 2000 Euro pro Kubikmeter Gas zahlen werden!</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Falls euch 2000 Euro pro Kubikmeter ein bisschen viel vorkommen: Das ist zwar der offizielle Medwedjew-Account, aber der Tweet auf Deutsch hat einen Übersetzungsfehler. <a href="https://twitter.com/MedvedevRussiaE/status/1496112456858574849">Auf Englisch sind es 2000€ pro 1000 Kubikmeter</a>. Das ist natürlich immer noch krass teuer aber immerhin drei Größenordnungen weniger teuer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cea2999</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cea2999</guid><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 13:46:47 -0000</pubDate><title>Hier mein konstruktiver Vorschlag, wie wir den Krieg verhindern können...</title>
<description><![CDATA[ Hier mein konstruktiver Vorschlag, wie wir den Krieg verhindern können und langfristigen Frieden kriegen. Ich habe sogar zwei Vorschläge.<p>Erster Vorschlag: Die Nato erklärt ihre Auflösung. Der Warschauer Vertrag ist ja auch aufgelöst.</p><p>Zweiter Vorschlag: Die Nato erklärt öffentlich, dass sie Putins Wunsch nach Nato-Beitritt aus dem Jahre 2000 positiv beschieden haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cea264d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cea264d</guid><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 13:35:15 -0000</pubDate><title>Leserbrief:Diese Woche hat ein Politologe in der ZIB2 einmal gesagt"Der...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief:<blockquote>Diese Woche hat ein Politologe in der ZIB2 einmal gesagt<p><i>"Der Westen ist bereit die Ukraine bis zum letzten ukrainischen Soldaten zu verteidigen".</i></p><p>Ich denke besser kann man es im Moment nicht ausdrücken.</p></blockquote>Das war <a href="https://tvthek.orf.at/profile/ZIB-2/1211/ZIB-2/14124827/Russland-Experte-zu-Ukraine-Konflikt/15108151">dieses Video</a> ab ca. 15:30.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cea1b96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cea1b96</guid><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:47:04 -0000</pubDate><title>Ein Leser fragt, wo eigentlich die Uno ist gerade.Gute Frage.
</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser fragt, wo eigentlich die Uno ist gerade.<p>Gute Frage.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cea1600</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cea1600#2022-02-22 17:10:03.521300</guid><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 12:28:14 -0000</pubDate><title>Ich beneide euch ja alle für euer klares Weltbild.Die eine...</title>
<description><![CDATA[ Ich beneide euch ja alle für euer klares Weltbild.<p>Die eine Hälfte findet, der Putin ist ein fieser Mörder, der widerrechtlich einfach so in andere Länder einmarschiert.</p><p>Die andere Hälfte findet, die Nato sei ein imperialistischer Schweineladen, die seit Jahrzehnten eine Invasion gegen die Ex-Sowjetunion führen, und jetzt wehrt sich halt zum ersten Mal jemand.</p><p>Ich vertrete hier, wie üblich, die Position, die im bisherigen Diskurs unterbelichtet ist. Diese Position ist nicht, dass Putin im Recht ist, oder dass das OK ist, was er tut. Diese Position ist, dass Putin das nicht in einem Vakuum macht, sondern dass der Westen ihm systematisch die anderen Optionen weggenommen hat.</p><p>Euer Völkerrecht ist ja schön und gut, aber das Völkerrecht hat dem Irak nicht geholfen, als die Amis kamen. Hat Israel nicht geholfen, als Ägypten kam. Hat Jugoslawien nicht geholfen, als die Nato kam. Ihr dürft nicht vergessen, dass die Russen sich noch an den 2. Weltkrieg erinnern, der auf ihrem Grund und Boden stattfand, während die Amis aus der Ferne Soldaten schickten. Die Russen haben noch ganz andere Erinnerungen daran, wie sich ein Krieg zuhause anfühlt. 27 Millionen Sowjetbürger kamen im 2. Weltkrieg um.</p><p>Dasselbe Sicherheitsbedürfnis, dass es euch wünschenswert erscheinen lässt, zur Stabilitätssicherung die Nato nach Osten zu schicken, besonders wenn die Länder das freiwillig wollen, das haben auch die Russen, aber in die andere Richtung.</p><p>Wäre das nicht am besten, wenn einfach alle der Nato beiträten? Die Nato schafft dann Frieden. Hey, lasst doch einfach Russland der Nato beitreten, dann können wir zusammen Militärübungen machen und niemand bedroht irgendjemanden!</p><p>Jetzt ist glaube ich der richtige Zeitpunkt, nochmal daran zu erinnern, dass <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/nov/04/ex-nato-head-says-putin-wanted-to-join-alliance-early-on-in-his-rule">Putin versucht hat, Russland der Nato beitreten zu lassen</a>. Und die Nato hat gesagt: No, fuck you.</p><p>Damit hat die Nato sich leider alle Argumentationslinien zerschossen, die ihr gerade bringt. Die Nato bringt weder Stabilisierung noch Frieden. Die Nato dient dem Einkesseln des Russen.</p><p>So und jetzt erzählt mir mal, wie ihr euch fühlen würdet, wenn eine Organisation, die euch als praktisch Einzigen explizit nicht reinlassen will, über Jahrzehnte der Reihe nach alle eure Nachbarn übernimmt und bei denen Selbstschussanlagen installiert. Und dann einen auf Friedensrhetorik macht, wenn ihr nervös werdet.</p><p>Russland hat es erst mit Beitritt, dann mit Frieden versucht.</p><p>Ich sage nicht, dass Krieg gerechtfertigt ist. Aber verstehen, wie es dazu kam, kann ich.</p><p>Leute, die Putin was von Wertegemeinschaft und Frieden erzählen, nachdem sie seine Nachbarn gegen ihn in Stellung gebracht haben und gemeinsame Kriegsübungen vor seiner Haustür machen, kann ich überhaupt nicht ernst nehmen.</p><p>Ich persönlich bin philosophisch ein Pazifist und würde lieber noch eine Wange hinhalten. Lieber dafür sorgen, dass es niemand einen Grund für Krieg gegen mich hat und dass es sich wirtschaftlich niemand leisten kann. Es wurmt mich zutiefst, dass meine Seite stattdessen Provokation und Kriegstreiberei macht, weil sie hoffen, dass Russland zu schwach ist, um sich zu wehren. Ich werde hier gerade von meinem Land in die Rolle von einem Bully gezwungen und das finde ich überhaupt nicht hinnehmbar.</p><p>Ihr tut alle so, als habe der Putin hier unilateral einen Speer rausgeholt und ihn auf uns gerichtet. Aus Putins Sicht ist das unser Speer, der seit Jahren immer tiefer in sein Fleisch eindringt. Er hat nur die Richtung ein bisschen geändert. Das Unwohlsein, das ihr gerade spürt, dass es zu Krieg kommen könnte und Menschen sterben müssen, das haben die Russen <i>die ganze Zeit schon</i>. Vielleicht solltet ihr mal die nötige Empathie aufbringen, euch jetzt hier nicht als Opfer zu sehen, sondern zu realisieren, dass der Druck hinter dem Speer die ganze Zeit schon von eurer Seite kommt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cea8656</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cea8656</guid><pubDate>Tue, 22 Feb 2022 02:12:24 -0000</pubDate><title>In meiner Jugend erzählte man sich Gruselgeschichten über die Bundeswehr.Damals...</title>
<description><![CDATA[ In meiner Jugend erzählte man sich Gruselgeschichten über die Bundeswehr.<p>Damals gab es noch Wehrpflicht, aber nicht in Berlin (Sonderstatus nach dem Krieg, demilitarisierte Zone).</p><p>Aber wenn du im Westen wohntest, dann bekamst du mit 18 einen Brief der Bundeswehr, dass du dich gefälligst beim nächsten Kreiswehrersatzamt zu melden hast, für deine Musterung. Da konntest du dann den Dienst an der Waffe verweigern und musstest dann Zivildienst machen.</p><p>Aber als ich noch kleiner war, da war das nicht automatisch. Da haben sie dann Fragen gestellt. So Fragen wie: Ein Räuber dringt in euer Haus ein, hält eine Schusswaffe an die Stirn deiner Familienmitglieder. Neben dir auf dem Tisch liegt eine geladene Pistole. Nimmst du sie und rettest deiner Familie das Leben?</p><p>Wenn du dann ja gesagt hast, haben sie gesagt: Du bist kein Pazifist. Du wirst eingezogen.</p><p>So erzählte man sich das jedenfalls in Berlin damals. Keine Ahnung, ob das stimmte.</p><p>Aber an diese Geschichten muss ich gerade denken bei der Debatte über Russland. Da hat der Westen ja genau das durchexerziert.</p><p>"Polen? Du willst doch bestimmt in die Nato? *putinanguck* Du bist Pazifist, richtig?"</p><p>"Polen, willkommen in der Nato! *putinanguck* Du bist Pazifist, richtig?"</p><p>Polen, hier ist ein "Raketenabwehrschirm" gegen Russland. *europaanguck* Der ist gegen den Iran gemeint. *putinanguck* Du bist Pazifist, richtig?"</p><p>"Hey Ukraine, du willst doch bestimmt in die Nato? *putinanguck* Du bist immer noch Pazifist?"</p><p>"Hey Ukraine, KLAR nehmen wir dich auf! Nur jetzt noch nicht, aus formalen Gründen. *putinanguck* Du bist immer noch Pazifist, ja?"</p><p>"Hey Ukraine, wir verteidigen dich lieber nicht. Das wäre ja schade, wenn Russland jetzt einmarschieren würde! *putinanguck* Du bist immer noch Pazifist?"</p><p>Die Bundesrepublik Deutschland hat im Namen des Volkes Leute für deutlich weniger in die forensische Psychiatrie eingewiesen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ceacd02</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ceacd02#2022-02-22 03:40:02.696145</guid><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 22:10:36 -0000</pubDate><title>Kann mir mal jemand sagen, wieso das für unsere Presse...</title>
<description><![CDATA[ Kann mir mal jemand sagen, wieso das für unsere Presse etwas anderes ist, wenn Putin Donetsk anerkennt und Militär hinschickt, wie wenn die USA die Ukraine anerkennen und Militär hinschicken?<p>Beides waren sich für unabhängig erklärt habende Splitterrepubliken eines größeren Reichs.</p><p>Oder hat jemand einen schönen O-Ton von der Regierung in einem dieser Gebiete, dass sie Putins Panzer nicht haben wollen? Dann können wir über "Invasion" oder "Einmarsch" reden.</p><p>Oder wenn Putins Panzer die Rebellengebiete in eine andere Richtung als nach Osten verlassen.</p><p>Klar ist das nicht schön, was da gerade abläuft. Aber ist das nicht immer so? Gazastreifen, anyone?</p><p>Oder sind wir jetzt grundsätzlich dagegen, wenn Soldaten von Land A in Land B stationiert werden? Dann sollten wir bei der Gelegenheit auch nochmal über den Bundeswehreinsatz in Afghanistan reden.</p><p>Oder warte, euer Argument ist bestimmt, dass man nur Soldaten in ein Land schicken darf, wenn man der Regierung hilft und nicht den Rebellen, ja? Warte mal, wie herum war das noch gleich in Syrien?</p><p>Oh, nein, warte. Ich hab's jetzt. Wenn die USA irgendwo einmarschieren, dann ist das für Frieden und Menschenrechte...?</p><p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ee6uq2p8eSs">Die Drecks-Nordkoreaner</a>! Das ist ein Pack!</p><p u=""><b>Update</b>: Ja aber Fefe, die Ukraine ist ja auch von der EU anerkannt worden! Na äh und? Welche Rolle spielt DAS denn bitte? Wenn jemand in deinem Vorgarten nach Gold gräbt, interessiert dich dann die Position des Nachbarn von schräg gegenüber?</p><p u="">Ja aber Fefe, auch die postsowjetischen Regierungsrudimente haben die Unabhängigkeit der Ukraine anerkannt! Stimmt. Aber Russland zerfiel gerade und sie hatten eine Pistole an der Schläfe (das nukleare Arsenal der USA zeigte auf sie). Von einer freien Entscheidung kann hier also keine Rede sein. Glaubt ihr, die Russen hätten die Ukraine ziehen lassen, wenn sie einen Partner wie die Nato hinter sich gewähnt hätten? Erinnert euch mal daran, dass die Ukraine sowjetische Atomwaffen hatte. Glaubt ihr ersthaft, Russland hätte Länder mit ihren Atombomben ziehen lassen, wenn sie eine Wahl gehabt hätten?</p><p u=""><b>Update</b>: Aber Fefe, Russland hat doch <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Budapester_Memorandum">das Budapester Memorandum unterschrieben</a>! Darf ich bei der Gelegenheit dran erinnern, dass die Russen aktuell von den Amerikanern verbindliche Zusagen fordern, dass die Ukraine nicht in die Nato kommt, und die Amerikaner verweigern das mit der Begründung, dass man zukünftige Regierungen nicht in ihrer Handlungsfähigkeit einschränken könne. Darf ich kurz daran erinnern, wie die Amis mit dem Iran und dem Atomdeal umgegangen sind? Wieso sollte sich Russland binden lassen, wenn es die anderen Player nicht tun? Im Übrigen ist das Memorandum eine <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Budapester_Memorandum#Rechtscharakter_des_Memorandums">unverbindliche Willenserklärung</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Aber Fefe, du kannst doch nicht einfach beliebige Teile eines Landes sich unabhängig erklären lassen? Stimmt. Sehe ich auch so. Wisst ihr, wer das noch so sah? <a href="https://www.reuters.com/article/idUSL24489060">Russland. Putin</a>. Aber wenn etwas im Interesse der USA ist, gelten keine Regeln. Regeln gelten nur für die anderen. Wenn die nicht im Interesse der USA handeln. Das war <i>mit Ansage</i> der Russen. Wenn ihr Kosovo die Unabhängigkeit erklären lasst, dann setzt das einen Präzedenzfall, denn wir sofort gegen euch einsetzen werden. Wenn es jemanden gibt, dem man hier nichts vorwerfen kann, dann sind es die Russen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ceaca60</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ceaca60</guid><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 21:57:18 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, wie wir paranoiden Spinner gewarnt haben, dass...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, wie wir paranoiden Spinner gewarnt haben, dass ein Staatstrojaner zu viel Macht ist, weil man damit auch "Beweise" hinterlegen kann?<p>Nun, ihr ahnt sicher schon, wo diese Geschichte hingeht. <a href="https://www.heise.de/news/ModifiedElephant-Digitale-Ueberwachung-und-gefaelschte-Beweise-aus-einer-Hand-6510349.html">Nach Indien</a>.</p><p>Aber glaubt mal nicht eine Sekunde, dass das bei uns ein weniger inakzeptables Risiko ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ced3b57</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ced3b57</guid><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 20:52:25 -0000</pubDate><title>Was ist eigentlich aus den "Der Untergang"-Memes geworden?Noch nie brauchten...</title>
<description><![CDATA[ Was ist eigentlich aus den "Der Untergang"-Memes geworden?<p>Noch nie brauchten wir sie so dringend wie jetzt!</p><p>Szene aus dem Nato-Hauptquartier: Keine Sorge, Cheffe, die Russen greifen ganz bestimmt an! Haben uns unsere Dienste gesagt!! Mit dem Angriff Steiner kommt das alles in Ordnung!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ced2039</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ced2039</guid><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 18:58:47 -0000</pubDate><title>Die russische Trendsportart des Defenestrierens von Botschaftspersonal hat Italien erreicht.
</title>
<description><![CDATA[ Die russische Trendsportart des Defenestrierens von Botschaftspersonal <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/feb/20/italys-ambassador-to-australia-dies-in-fall-from-balcony-in-home-town">hat Italien erreicht</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ced700a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ced700a</guid><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 15:33:40 -0000</pubDate><title>Oh Mann, wie sich er Wind doch gedreht hat.Die letzten...</title>
<description><![CDATA[ Oh Mann, wie sich er Wind doch gedreht hat.<p>Die letzten Jahre hat der Westen eher über als mit Russland geredet, Sanktionen verhängt, Putin nicht zur Auschwitz-Gedenkveranstaltung eingeladen, nicht zur Cybercrime-Bekämpfen-Konferenz, jetzt auf der Münchener Sicherheitskonferenz <a href="https://www.zeit.de/news/2022-02/14/ischinger-russland-zu-sicherheitskonferenz-eingeladen">scheitert die Teilnahme der Russen dann an "Hygienevorschriften"</a>:</p><blockquote>Allerdings findet die Konferenz in kleinerem Rahmen statt und unter scharfen Hygieneauflagen. Auflagen machen auch die Anreise russischer Gäste schwerer, weil diese in der Regel nicht mit den nötigen, in Deutschland zugelassenen Vakzinen geimpft sind. «Deswegen haben eine ganze Reihe von Russen abgesagt, weil sie diese Impfungen nicht haben», sagte Ischinger.</blockquote>Und dann? <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/macron-biden-putin-ukraine-baerbock-103.html">Das hier</a>!<blockquote>Lässt sich Russlands Präsident Putin auf ein Gespräch mit US-Präsident Biden ein? Möglich sei das, es gebe aber keine konkreten Pläne, so der Kreml.</blockquote>Ach. Ach was. Plötzlich ist der Westen Bittsteller? Und der Kreml muss erstmal den Kalender konsultieren, ob er Zeit für ein Gespräch mit dem Präsidenten der Vereinigten Staaten von Amerika hat?<p>Harr Harr Harr
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ced5bbc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ced5bbc#2022-02-21 15:20:02.617526</guid><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 14:02:10 -0000</pubDate><title>Letzte Nacht ist Sven Guckes gestorben.Sven war mein Kommilitone und...</title>
<description><![CDATA[ Letzte Nacht ist Sven Guckes gestorben.<p>Sven war mein Kommilitone und hat mir (wie auch vielen anderen) screen gezeigt, und zsh und vim. Ich habe mich zu revanchieren versucht, indem ich ihm auch gelegentlich Dinge zeigte, die er noch nicht kannte, bleibe aber in seiner Schuld.</p><p>Wenn irgendwo jemand Hilfe brauchte, war Sven nie weit. Sei es eine Konferenz, die Organisations-Hilfe brauchte, ein vim-Problem, ein Freund zog um? Sven war da und half.</p><p>Danke, Sven. Ruhe in Frieden.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://groups.google.com/g/vim_announce/c/MJBKVd-xrEE/m/joVNaDgAAgAJ">Bram Molenaar (Autor von vim) widmet vim 9 Sven Guckes</a>. Das ist ein schönes und würdiges Denkmal, finde ich. Aber Punktabzug in der B-Note, weil Bram das McQuary-Limit verletzt, und das obwohl er alt.fan.warlord erwähnt. :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cec5de1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cec5de1#2022-02-21 14:25:02.342024</guid><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 19:57:51 -0000</pubDate><title>Zur Überraschung von exakt niemandem stellt sich raus, dass Credit...</title>
<description><![CDATA[ Zur Überraschung von exakt niemandem stellt sich raus, dass <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/suisse-secrets-105.html">Credit Suisse lauter kriminelle Kunden hat</a>.<p>Und dann haben sie nicht den Arsch in der Hose, daraus eine richtige Anklage zu machen, sondern formulieren das als "in der Vergangenheit ..."</p><blockquote>Von den 1940er-Jahren bis weit in das vergangene Jahrzehnt bot die Großbank auch Kriminellen, korrupten Politikern und umstrittenen Geheimdienstchefs einen sicheren Hafen für ihre Vermögen - allen öffentlichen Bekundungen einer "Weißgeldstrategie" zum Trotz.</blockquote>Ihr glaubt doch nicht wirklich, dass das erst in den 1940ern losging und vor zehn Jahren plötzlich aufhörte?<p>Nur weil die Leak-Daten nur aus der Zeit sind? Und weil die "investigativen Journalisten" bei korrupten Staatschefs aus eh schon als korrupt bekannten Ländern und verurteilten Drogenbossen selbst drauf kommen, da mal zu gucken. Was ist denn mit den ganzen "Geschäftsleuten", die da Konten haben, aber keine Präsidenten von Kasachstan oder Finanzminister von Venezuela sind? Die sind alle sauber? Das glaubt ihr ja wohl selber nicht.</p><p>Dann noch dieses Soundbites, dass <i>diese Fälle</i> ja schlimm seien, weil für korrupte Minister und verurteilte Drogenschmuggler besondere Sorgfaltspflichten gelten. Ja warum denn nicht für die ganzen anderen Steuerhinterzieher auch?!</p><p>Ich hasse ja diese wohlfühl-Empörungs-"Aufdeck"-Artikel immer. Oh, korrupte Leute sind korrupt? Und Banken kennen keinen Geldschein, dessen Farbe ihnen nicht gefallen würde? Na da sind ja mal wieder alle Vorurteile bestätigt. Wir können uns alle auf die Schulter klopfen, dass unsere <s>Vorurteile</s> Instinkte gepasst haben.</p><p>Dass das nicht daran liegt, dass unsere Vorurteile stimmen, sondern dass die Story exakt darauf abgestimmt ist, unsere Vorurteile zu bedienen, weil Leute gerne gesagt bekommen, dass sie die ganze Zeit recht hatten, das lassen wir mal schön unter den Tisch fallen.</p><p>Zu den ganzen anderen Dingen, über die wir nicht reden. Die Schmiergeldkonten der CDU und der SPD. Kontobewegungen von in staatliche Großaufträge verwickelte Bauunternehmen. Konten von Firmen, die wenig später pleite gegangen sind, aber vorher noch die Kohle auf dem Konto in Sicherheit gebracht haben. Gibt nichts zu sehen hier, gehen Sie weiter.</p><p>Guckt lieber hier drüben! Der König von Jordanien!!1!</p><p>Als ob Jordanien in der Gegend jetzt das korrupteste Land wäre! <a href="https://www.transparency.de/cpi/cpi-2020/cpi-2020-tabellarische-rangliste/">Bei Transparency International sind die auf Platz 60</a>. Ihre Nachbarn? Griechenland, Armenien, Slowakei. Weißrussland. Kroatien. Oh ach. Da hätte man auch mal in der EU gucken können? Nee, lieber Jordanien bashen. Der Libanon ist übrigens auf Platz 149. Syrien ist auf Platz 178. Ägypten ist auf 117. Und da pickt ihr euch ausgerechnet Jordanien raus und macht noch süffisante Kommentare, der König sei ja schon häufiger aufgefallen? Ernsthaft?</p><p>Und dann sind das nicht mal Konten, von denen ihr nachweisen könnt, dass da veruntreute Staatsgelder drauf sind!</p><p>Währenddessen drohen <a href="https://rp-online.de/politik/ausland/israel-netanjahu-drohen-bis-zu-zehn-jahre-haft-wegen-korruption_aid-59264247">Benjamin Netanjahu zehn Jahre Haft wegen Korruption</a>. Nee, guckt mal lieber hier nach Jordanien, zum König!!1!</p><p>Ich finde das nicht verwerflich, wenn der König sein Geld nicht nur bei einer Bank aufbewahrt. Ich finde viel verwerflicher, dass es überhaupt noch Monarchien gibt.</p><p>Ach Fefe. Du machst wieder alles kaputt. Es ging denen doch nicht um Jordanien. Es ging denen darum, dass euch mal wieder jemand sagt, dass es anderswo noch schlimmer ist. Damit ihr keine Revolution macht, weil unser Kanzler in Cum-Ex verwickelt ist und seine Minister die Aufklärung aktiv behindern. Nein, nein, guckt lieber hier drüben, der König von Jordanien!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cefdd47</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cefdd47</guid><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 16:40:57 -0000</pubDate><title>Der Söder ist ja schon sehr verlässlich. Wenn du einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nn.de/politik/soder-will-telegram-abschalten-wir-durfen-am-ende-keine-corona-raf-bekommen-1.11848178">Der Söder ist ja schon sehr verlässlich</a>. Wenn du einen blöden Spruch brauchst, bist du bei Söder immer richtig.<p>Hier fordert er ein Verbot von Telegram.</p><p>Money Quote 1:</p><blockquote>"Wir dürfen am Ende keine Corona-RAF bekommen"</blockquote>Money Quote 2:<blockquote>"In anderen Teilen der Welt ist Telegram möglicherweise ein Kanal der Demokratie. Bei uns ist es ein Kanal der Verunsicherung und Fake-News."</blockquote>Man merkt also, dass ihm da schon jemand die Faktenlage zu erzählen versucht hat. Aber mit Fakten kommst du halt nicht gegen ideologischen Fundamentalismus an. (Danke, Marco)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cee1bed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cee1bed</guid><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 11:57:39 -0000</pubDate><title>Weißrussland droht mit der Aufstellung von "super-nuklearen" Waffen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="http://uawire.org/lukashenko-threatens-to-deploy-super-nuclear-weapons-in-belarus">Weißrussland droht mit der Aufstellung von "super-nuklearen" Waffen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cee1500</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cee1500</guid><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 11:34:54 -0000</pubDate><title>Lauterbach hat eine innovative Strategie für das Leerdenkerproblem gefunden. Deren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/Karl_Lauterbach/status/1494967527331569664">Lauterbach hat eine innovative Strategie für das Leerdenkerproblem gefunden</a>. Deren Hirne durch Überlastung zum platzen bringen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ceeb0a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ceeb0a7</guid><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 04:22:17 -0000</pubDate><title>Letzte Woche so: Biden sagt, Putin wird am 14. einmarschieren.Am...</title>
<description><![CDATA[ Letzte Woche so: Biden sagt, Putin wird am 14. einmarschieren.<p>Am 14. so: *crickets* *tumbleweed*</p><p>Jetzt so: <a href="https://www.dw.com/en/biden-is-convinced-putin-has-decided-to-invade-ukraine/a-60838016">Biden is 'convinced' Putin has decided to invade Ukraine</a></p><p>Oh ok. Na dann. Slam Dunk, sage ich mal! </p><p>Wann ist es denn soweit? Frage wegen der Urlaubsplanung.</p><blockquote lang="en">Speaking at the White House, Biden said the attack could come in the next "week" or "days" and that targets would include the capital Kyiv, "a city of 2.8 million innocent people."</blockquote>Hmm. Nächste Woche, ja? Gut, solange kann ich noch warten.<p>Wow, die Beweislast muss ja erdrückend sein, wenn sich der Biden so aus dem Fenster lehnt. Was sind denn die Quellen?</p><blockquote lang="en">He cited the "significant intelligence capability" of the US government. "We have reason to believe that," he added.</blockquote>Krass. Meine Güte! Na also mit DER Beweislage, da MUSS man denen ja glauben!<p>Hey, wenn alles gut läuft, dann finden sie in der Ukraine Saddams Massenvernichtswaffen! Irgendwo müssen die ja sein!1!!</p><p>Wie, was, das reicht euch nicht? Glaubt ihr nicht? Boah ey, das Publikum wird auch immer  anspruchsvoller. Na gut, das ist ein großer Hut, aus dem wir unsere Geschichten rausziehen. Da sind noch genug andere Zettel drin. <a href="https://foreignpolicy.com/2022/02/18/russia-ukraine-arrest-assassination-invasion/">Der hier zum Beispiel</a>!</p><blockquote lang="en">Russia Planning Post-Invasion Arrest and Assassination Campaign in Ukraine, U.S. Officials Say</blockquote>Seht ihr? Das haben Officials gesagt! Viel belastbarer geht ja wohl kaum!<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Nein, wirklich!</p><blockquote lang="en">The United States has obtained intelligence that Russia may target prominent political opponents, anti-corruption activists, and Belarusian and Russian dissidents living in exile should it move forward with plans to invade Ukraine, as U.S. President Joe Biden warned on Thursday that the threat of a renewed Russian invasion of the country remains “very high” and could take place within the next several days.</blockquote>Hey, wenn die CIA was rausfindet, dann hat das Hand und Fuß. Die Aussage ist ja auch die absolute Wahrheit. Das könnte alles passieren. Oder es passiert halt was anderes.<p>Ich sage euch, wenn Nostradamus eine derartige Konjunktivitis gepullt hätte, hätte man ihn ausgelacht.</p><p>Aber immerhin bleibt sich die CIA treu und unterstellt anderen nur Dinge, die <a href="https://theintercept.com/2020/12/18/afghanistan-cia-militia-01-strike-force/">sie selber machen würde</a>. Dissidenten in Folterknästen verschwinden lassen ist ja Standardprogramm bei der CIA. Hey, wieso hat die CIA eigentlich den Russen noch keine Folterknäste unterstellt? Ist das selbst der CIA zu krass, den Russen das vorzuwerfen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf11082</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf11082</guid><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 16:59:08 -0000</pubDate><title>Seit es im Internet Spam gibt, gibt es den Vorschlag,...</title>
<description><![CDATA[ Seit es im Internet Spam gibt, gibt es den Vorschlag, man könne ja Porto einführen. Wenn Mails etwas kosten, dann spammt keiner, so der Gedanke.<p>Besonders Libertäre stehen da total drauf. Lassen wir das doch den Markt regeln!</p><p>Im Gespräch waren damals so relativ moderate Portopreise von 10 Cent oder gar 1 Cent oder noch weniger. Man wollte ja vor allem die Bulk-Scammer weghaben.</p><p>Ich erwähne das, weil wir das jetzt endlich mal in der Praxis testen können, ob Porto gegen ungewünschte digitale Post hilft: <a href="https://twitter.com/damedoteth/status/1490717622010269696">Nein, hilft nicht</a>.</p><p>Da hat jemand ernsthaft $7.16 Transaktionskosten gezahlt, um einer Transfrau Beleidigungen über die Blockchain zu schicken. Für diesen stolzen Preis hat er sich allerdings auch erkauft, dass das jetzt für ewig in der Blockchain drinsteht und nicht wegzensiert oder geblockt werden kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf17b9c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf17b9c#2022-02-18 16:35:02.913656</guid><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 15:29:06 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Das stimmt gar nicht, dass...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Das stimmt gar nicht, dass der Westen der zerbrechenden Sowjetunion versprochen hat, eine Nato-Osterweiterung sei ausgeschlossen?<p>Nun, ... <a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article236986765/Nato-Osterweiterung-Archivfund-bestaetigt-Sicht-der-Russen.html">ihr müsst jetzt sehr tapfer sein</a>.</p><blockquote>Bonns Vertreter Jürgen Chrobog erklärte damals laut Vermerk: „Wir haben in den Zwei-plus-Vier-Verhandlungen deutlich gemacht, dass wir die Nato nicht über die Elbe hinaus ausdehnen. Wir können daher Polen und den anderen keine Nato-Mitgliedschaft anbieten.“<p>Auch Briten, Franzosen und Amerikaner lehnten eine Nato-Mitgliedschaft der Osteuropäer ab. US-Vertreter Raymond Seitz sagte: „Wir haben gegenüber der Sowjetunion klargemacht – bei Zwei-plus-Vier- wie auch anderen Gesprächen –, dass wir keinen Vorteil aus dem Rückzug sowjetischer Truppen aus Osteuropa ziehen werden.“ Zwei Jahre später korrigierten die Amerikaner ihre Politik.</p></blockquote>Ach. Ach was.<p>Ich dachte der Putin sei hier der habituelle Lügner und der Westen sei voll vertrauenswürdig und so?</p><p>Auf der anderen Seite ist das bestimmt <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/wirecard-und-cum-ex-finanzministerium-verweigert-herausgabe-von-scholz-kontakten-a-6ce26e4b-95f7-4eea-acc3-29b230174000">wie bei Korruption</a>. Da heißt es ja auch immer, Russland werde von korrupten und kriminellen Oligarchen kontrolliert, die sich selbst mit unlauteren Methoden aus der Strafverfolgung heraushalten.</p><p u=""><b>Update</b>: Beim Spiegel ist die Nato-Story hinter einer Paywall, aber <a href="https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/b5696dc1-3860-4e4c-b363-f3fb0452fb60_w718_r6.9153674832962135_fpx28.6_fpy49.89.jpg">dieses Foto der relevanten Passage nicht</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf1769b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf1769b</guid><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 15:07:49 -0000</pubDate><title>Oh nein ist das geil!Die deutsche Medienaufsicht befasse sich mit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Deutsche-Medienaufsicht-befasst-sich-mit-Sendetaetigkeit-der-Deutschen-Welle-6496940.html">Oh nein ist das geil</a>!<blockquote>Die deutsche Medienaufsicht befasse sich mit der Sendetätigkeit der DW in Deutschland, da die Anstalt keine deutsche Rundfunklizenz besitze, berichtet das Medienportal DWDL. Weil die Deutsche Welle vom Staat finanziert wird, würde sie auch keine Lizenz bekommen.</blockquote>*wieher*<p>Hey also da hat sich ja das RT-Sendeverbot für Russland gelohnt, wenn sie <i>das</i> damit erreichen am Ende!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf17333</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf17333#2022-02-18 18:15:02.976511</guid><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 14:57:49 -0000</pubDate><title>Im Moment gehen im Netz angebliche Artilleriebeschüsse im Donbass herum....</title>
<description><![CDATA[ Im Moment gehen im Netz angebliche Artilleriebeschüsse im Donbass herum. Angeblich ein Kindergarten in Lugansk.<p>Da könnt ihr mal einen drauf lassen, dass das nicht die Russen waren. In Lugansk wohnen russische Rebellen. Die beschießen sich doch nicht selbst, und schon gar nicht einen Kindergarten mit ihren eigenen Kindern drin.</p><p>Ich muss daher spontan an die Kubakrise denken, denn da kam ja die Idee für die Raketenstationierung nicht von den Sowjets sondern von Fidel Castro. Der wusste, dass er und seine Insel dann als erstes ausgelöscht würden im Kriegsfall und wollte die Raketen trotzdem da haben.</p><p>Ich vermute, dass die Ukraine das gerade genau so macht. Nachdem die Amis seit Wochen vor angeblichen False-Flag-Operationen der Russen warnen, kann die Ukraine praktisch beliebige Aktionen machen, und dann immer einfach sagen: War ne False Flag der Russen!1!!</p><p>Die Frage ist, wie die Russen auf sowas reagieren. Eine Invasion ist nach wie vor ausgeschlossen glaube ich.</p><p>Übrigens <a href="https://www.dw.com/de/selenskyj-ernennt-saakaschwili-zum-top-berater/a-53368635">lässt sich die Ukraine von Michail Saakaschwili beraten</a>, dem Ex-Präsidenten von Georgien. Da lief das ja damals sehr ähnlich. Georgien hat nach Abchasien reingeschossen und dann haben die Russen halt eine Invasion gemacht. Ich vermute mal, der Saakaschwili denkt sich, er kriegt die Russen wieder zu einer Invasion provoziert.</p><p>In Georgien lief das ja <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/georgien-haftbefehl-gegen-ex-praesident-saakaschwili/10284482.html">nicht so gut für Saakaschwili</a>. Wir hatten den ja mal im Fnord-Jahresrückblick, weil er <a href="https://www.youtube.com/watch?v=2JlzxtTynxM">mit dem Machtpoker etwas überfordert war damals</a> und dann nervös auf seiner Krawatte herumkaute.</p><p u=""><b>Update</b>: OK, ich gebe es zu. Ich habe Saakaschwili erwähnt, um das Krawattenvideo nochmal unter die Leute zu bringen. Der Mann sitzt in Georgien im Knast gerade.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf06789</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf06789#2022-02-17 21:10:01.634333</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 19:51:51 -0000</pubDate><title>Kurz am Rande: Die Nato hat die Ukraine nicht verteidigt,...</title>
<description><![CDATA[ Kurz am Rande: Die Nato hat die Ukraine nicht verteidigt, weil die Ukraine formal noch nicht Mitglied ist. Mitglied kann ein Land nur werden, wenn es gerade keine aktiven Konflikte mit Nachbarn hat.<p>Das heißt konkret, dass Putin schon mit der Donbass- und Krim-Nummer einen Nato-Beitritt der Ukraine formal verhindert hat.</p><p>Wieso jetzt also der Aufmarsch? Fällt da jemandem eine andere Theorie ein als dass Russland die westlichen Dienste vorführen will?</p><p>Das andere Land, das Putin nicht in der Nato sehen will, ist Georgien. Und oh Wunder, da gab es die Abchasien-Nummer. Selbe Auswirkung. Eigentlich ist damit der Fisch doch geputzt oder nicht?</p><p u=""><b>Update</b>: Ich stehe trotzdem zu meiner Bewertung weiter oben, dass die Nato sich hier entblößt hat. Die Nato ist der lange Arm der Amerikaner. Die haben zwar auf dem Papier eine zivile Führung mit den ganzen Verteidigungsministern, aber der operative Arm, also der, der tatsächlich Dinge tut, ist immer die US Army. Und in diesem Fall haben die Amis nicht mal unilateral Verteidigung angeboten. Das war schon ein sehr klares Zeichen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf05ab7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf05ab7</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 18:56:41 -0000</pubDate><title>Die Russen haben Spaß mit dem nicht erfolgten Einmarsch Russlands...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/feb/16/russians-ridicule-western-media-on-day-of-no-invasion">Die Russen haben Spaß</a> mit dem nicht erfolgten Einmarsch Russlands in die Ukraine:<blockquote lang="en">The Russian foreign ministry spokesperson Maria Zakharova, who enjoys prodding foreign media, wrote a “request to the mass disinformation outlets of the USA and Britain – Bloomberg, the New York Times, the Sun etc – announce the schedule of our ‘invasions’ for the coming year. I’d like to plan my vacation”.</blockquote>Ja, die Liste der zukünftigen Invasionsvorhersagen der amerikanischen Geheimdienste hätten glaube ich auch die europäischen Diplomaten gerne vorab, zur Urlaubsplanung.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0b791</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0b791#2022-02-17 21:20:02.965243</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 16:26:55 -0000</pubDate><title>LOL: Biden befürchtet Einmarsch "in den nächsten Tagen"Wie so eine...</title>
<description><![CDATA[ LOL: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/amerika/russland-ukraine-157.html">Biden befürchtet Einmarsch "in den nächsten Tagen"</a><p>Wie so eine Ufologen-Weltuntergangssekte!</p><p>Sagten wir gestern? WIR MEINTEN MORGEN!!</p><p>Nein, diesmal wirklich! Die Welt geht unter! Gebt mir schnell eure weltlichen Güter als Kompensation für eure Sünden!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Money Quote daraus:</p><blockquote><p u="">Auch US-Außenminister Antony Blinken sagte vor dem UN-Sicherheitsrat, Russland bereite sich auf einen Angriff in den kommenden Tagen vor. Russlands Plan sei, dafür einen Vorwand zu schaffen. "Dies könnte ein gewaltsames Ereignis sein, das Russland gegen die Ukraine vorbringen wird, oder eine unerhörte Anschuldigung, die Russland gegen die ukrainische Regierung erheben wird", sagte er. Möglich wären ihm zufolge ein vermeintlicher Terroranschlag in Russland, die "erfundene Entdeckung eines Massengrabes" und Vorwürfe eines Völkermordes, ein inszenierter Drohnenangriff auf Zivilisten oder ein vorgetäuschter oder echter Angriff mit Chemiewaffen.</p></blockquote><p u=""><a href="https://www.deutschlandfunkkultur.de/kosovo-krieg-vor-20-jahren-der-tag-an-dem-die-nato-eingriff-100.html">Gewaltsames Ereignis</a>?</p><p u=""><a href="https://georgewbush-whitehouse.archives.gov/news/releases/2003/01/20030123-1.html">Unerhörte Anschuldigung</a>?</p><p u="">Ein <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Tonkin-Zwischenfall">vermeintlicher Terroranschlag</a>?</p><p u=""><a href="https://www.sacouncil.com/mass_graves">Massengräber als Kriegsgrund</a>?</p><p u=""><a href="https://www.nytimes.com/2006/04/05/world/05iht-saddam.html">Genozid als Begründung für eine Invasion</a>?</p><p u=""><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Civilian_casualties_from_U.S._drone_strikes">Dronenschläge gegen Zivilisten</a>?</p><p u=""><a href="https://www.theguardian.com/world/2019/sep/26/syria-assad-chlorine-chemical-weapon">Ein vorgetäuschter oder echter Angriff mit Chemiewaffen</a>?</p><p u="">Meine Güte! Das ist ja einmal das gesamte Playbook! Noch konkreter ging nicht, oder was?</p><p u="">Oder wie der Einsender es formulierte: <i>Man vermutet niemanden hinter einem Busch, hinter dem man nicht selbst schon hockte.</i>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0aa18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0aa18</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 15:33:26 -0000</pubDate><title>Russland verweist den amerikanischen Vize-Botschafter des Landes.Dafür, dass er keine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dw.com/en/ukraine-latest-russia-expels-deputy-chief-of-us-mission/a-60808178">Russland verweist den amerikanischen Vize-Botschafter des Landes</a>.<p>Dafür, dass er keine Karten in der Hand hat, spielt der Putin ein sehr kraftvolles Spiel :-)</p><p>Zur Beobachtung der Situation müsst ihr immer im Kopf behalten, dass beide Seiten ein Interesse daran haben, das so darzustellen, als habe Russland eine beeindruckend große militärische Macht und sei kurz vor einem potentiellen Einmarsch. Niemand hat ein Interesse daran, dass tatsächlich irgendjemand irgendwo einmarschiert.</p><p>Ziel der Russen ist, dass die Nato sich nicht die Ukraine einverleibt.</p><p>Ziel der Amerikaner ist, die Inbetriebnahme von Nord Stream 2 solange hinauszuzögern, bis der Winter vorbei ist, und damit die besten Profitchancen für Russland.</p><p>Im Moment sieht es aus, als bekämen beide Seiten, was sie haben wollten. Und alles, was sie tun müssen, ist uns weiter von der Presse mit Bullshit besprenkeln zu lassen.</p><p>Versetzt euch mal in die Lage von Putin herein. Er möchte gerne verhindern, dass die Ukraine in die Nato geht. Die Ukraine hat die Nato schon gefragt und die Nato hat schon ja gesagt. Überlegt euch mal bitte, wie ihr das gespielt hättet. Und dann vergleicht das mal damit, was Putin erreicht hat.</p><p>Was hat er denn erreicht, fragt ihr vielleicht? Na zuerst einmal hat er erreicht, dass die Nato blank gezogen hat, und der Ukraine ins Gesicht gesagt hat, dass sie sie nicht verteidigen werden. Das hätte ich vorher für unmöglich gehalten, dass die Nato sich dermaßen selbst entblößt. Da hätten sie auch direkt von der Brücke springen können. Wofür braucht denn die Ukraine bitte eine Nato-Mitgliedschaft, wenn die Nato sie nicht verteidigen würde?! Oder sonst ein Staat, nicht nur die Ukraine.</p><p>Die Nato sieht jetzt aus wie eine zahnlose Schönwetterallianz. Und Putin musste nicht mal irgendwo einmarschieren!</p><p>Dann macht Putin gerade den Reibach seines Lebens mit seinem Erdgas. Die Preise sind dank EU-Verzockerei und US-Einmischerei von 200 auf 1000 Dollar hoch. Wenn wir auf dem Spotmarkt kaufen, fällt das ja nicht vom Himmel sondern kommt von einem der Gasförderländer.</p><p>Außerdem hat Putin gerade gezeigt, dass russische Rüstungsgüter die Nato in ihren Stiefeln schlottern lassen. Das ist sicher gut für die Waffenexporte.</p><p>Mal unter uns: Was läuft denn gerade <i>nicht</i> optimal für Putin? Also unter den gegebenen Umständen jetzt. Was hätte der sich noch wünschen können? Mir fällt gerade nicht so viel ein. Wenn sich jetzt noch ein paar Wochen lang die US-Geheimdienste auf der Weltbühne zum Stück Brot machen, ist das die Kirsche auf der Schlagsahne.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf09bb6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf09bb6#2022-02-17 17:40:03.122604</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 14:27:52 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an die Krim-Annexion? Als die Russen...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an die Krim-Annexion? Als die Russen sich gewaltsam und widerrechtlich die Krim einverleibt haben?<p>Oh nein, warte. War weder gewaltsam noch widerrechtlich, und die Einwohner haben dafür gestimmt.</p><p>Hey, das ist ja wie jetzt mit der Nato und der Rest-Ukraine!</p><p>Was sagt ihr, wollen wir das einfach ab jetzt auch die Nato-Annexion der Ukraine nennen?</p><p>Das macht das Nachrichten-Narrativ gerade auch gleich viel dynamischer. Die Russen verteidigen die Ukraine gegen die Annexion durch die Nato!1!!</p><p>Oh, übrigens. Habt ihr euch mal gefragt, wieso den Russen die Ukraine so wichtig ist? Wisst ihr eigentlich, woher das "Rus" in Namen "Russland" kommt? Wenn nicht, dann könnt ihr ja mal ein bisschen <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Rus">in der Wikipedia</a> <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Kiewer_Rus">versumpfen</a>. Am besten bevor <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cf09739">die Genderideologen</a> durchmarodiert sind. Sonst müsst ihr am Ende mit <a href="https://www.welt.de/geschichte/article146100242/Das-alte-Russland-ist-eine-Schoepfung-der-Wikinger.html">der "Welt" vorlieb nehmen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf098e7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf098e7#2022-02-17 18:35:02.898496</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 14:14:17 -0000</pubDate><title>In Hamburg gab es schön norddeutsches Grillwetter :-)Update: Leserbrief dazu:auch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/EberleSebastian/status/1494277970936188930">In Hamburg gab es schön norddeutsches Grillwetter</a> :-)<p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">auch wenn das Video "lustig" aussieht - es gab mindestens 3 Verletzte, die bis jetzt in ärztlicher Behandlung sind. Das waren Kollegen von mir. Die fanden das alle nicht so unterhaltsam, auch die körperlich Unverletzten nicht.</p><p u="">Die vermeintlichen Fakten auf Twitter sind übrigens, bis auf den Tag und die Stadt, fast alle falsch. Es war nicht die Fähre 62, sondern 68. Und, wie ich schon sagte, es gab im Gegensatz zu den dort verbreiteten "Informationen" mehrere Verletzte.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf09739</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf09739</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 14:12:55 -0000</pubDate><title>Die schwedische Botschaft sucht Freiwillige zum lustigen Wikipedia-Vandalisieren.Einladung zum Mitmachenbeim...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.swedenabroad.se/de/%C3%BCber-schweden/deutschland/wikigap/">Die schwedische Botschaft sucht Freiwillige zum lustigen Wikipedia-Vandalisieren</a>.<blockquote>Einladung zum Mitmachen<p>beim Schließen des Gendergaps im INTERNET</p><p>Wir suchen Leute, die</p><p></p><ul><li>Neue Wikipediabeiträge verfassen möchten</li><li>Vorhandene Beiträge übersetzen möchten</li><li>Vorhandene Beiträge redigieren möchten</li></ul><p>KEINE Vorkenntnisse notwendig. Einschulung inkl. Teilnahme kostenlos.</p></blockquote>Könnten wir auch selber machen, aber dann sähe man ja, wer das war. Daher würden wir lieber euch als Kanonenfutter vorschicken. Na, wer ist noch nicht wegen Vandalismus gebannt?<p>In der Wikipedia, müsst ihr nämlich wissen, werden mehr Männer als Frauen erwähnt. Das liegt offensichtlich an der Unterdrückung durch das Patriarchat. (Danke, Uli)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0ff85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0ff85#2022-02-17 15:20:02.500252</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:28:11 -0000</pubDate><title>Haha jetzt gibt es ein neues Scharmützel in der Presse...</title>
<description><![CDATA[ Haha jetzt gibt es ein neues Scharmützel in der Presse zwischen Russland und der Nato. <a href="https://news.yahoo.com/russia-says-pulling-back-more-100416952.html">Russland sagt</a>, sie hätten Truppen abgezogen, und <a href="https://www.nytimes.com/2022/02/16/world/europe/ukraine-russia-putin-nato.html">die Nato sagt</a>: Stimmt ja gar nicht.<p>Die Strategie des Westens ist dieses Mal, in Echtzeit ihre Überwachungsdaten an die Europäer und die Presse durchzureichen.</p><p>Da kann der Putin an sich nicht viel gegen tun. Was wäre eurer Meinung nach die Gegenstrategie?</p><p>Ich glaube wir sehen sie gerade. Früher hat man im Krieg aufblasbare Panzer gehabt, damit die feindliche Überwachung glaubt, man sei stärker als man wirklich ist. Was wenn die Russen gerade die westliche Überwachung gezielt verarschen?</p><p>Ich meine, die Glaubwürdigkeit der Geheimdienste ist seit dem Irakkrieg eher gering. Aber das heißt ja nicht, dass da nicht noch Luft nach unten ist?</p><p>Putin wird die Ukraine nicht angreifen. Aber umgekehrt wird auch die Nato Russland nicht angreifen. Russland kann da also nach Gusto Militäraufbau für die westliche Aufklärung simulieren, die Geheimdienste machen dann wochenlang Invasionspanik.</p><p>Ich nahm bisher an, dass dann Putin innenpolitisch schwach aussehen würde, wenn er unverrichteter Dinge abzieht. Aber vielleicht ist das ja der Plan? Vielleicht kann er das aufwiegen, wenn der Westen wochenlang hyperventiliert und dann ist außer Spesen nichts gewesen?</p><p u=""><b>Update</b>: Ich höre gerade, dass die Russen da demonstrativ ihre Truppen bewegen, auch völlig sinnlos im Kreis und durch enge Dörfer, damit sie möglichst oft und viel gesehen werden. Das ist allerdings noch kein Zeichen für die Korrektheit meiner Theorie. Das deckt sich auch mit der offensichtlichen Strategie, eine Drohkulisse gegen die Nato in der Ukraine aufzubauen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0f30b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0f30b</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 11:39:01 -0000</pubDate><title>Ab und zu, sehr selten, gibt es hier auch mal...</title>
<description><![CDATA[ Ab und zu, sehr selten, gibt es hier auch mal positive Meldungen. Heute ist so ein Tag.<p>Als das Netzdurchsetzungsgesetz eingeführt wurden, waren die Befürchtungen apokalyptisch. Das ist eine Zensurinfrastruktur, die Machthaber werden jetzt jeden Scheiß wegzensieren, etc pp. In der Praxis ist die Jauchegrube nicht viel flacher geworden. <a href="https://www.heise.de/news/NetzDG-Faelle-Impfen-macht-frei-und-Verweise-auf-Judensterne-sind-zulaessig-6482390.html">Jetzt hat die Freiwillige Selbstkontrolle Multimedia-Diensteanbieter Bilanz gezogen</a> und dabei einige bemerkenswerte Entscheidungen veröffentlicht.</p><p>Da ging es um Holocaust-Relativierungen von Leerdenkern, die Dinge wie "Impfen macht frei" posteten, und vor einer drohenden Markierung Ungeimpfter mit Judensternen warnten. Das werteten die Prüfer als furchtbar und ekelig aber gerade noch von der Meinungsfreiheit gedeckt.</p><p>Dann ging es um einen Rap-Song mit Zeilen wie "Ich will Politiker töten und die Schulsysteme stürzen" und "Ich box Alice Weidel quer durchs Gesicht und nenn das genderspezifische Gesellschaftskritik". Auch da sahen die Prüfer (für mich deutlich weniger überraschend) keinen Anlass für Zensur.</p><p>Es gab aber auch eine rote Linie: Wenn die Polizei beleidigt wurde. Das war dann wohl der Wink mit dem Zaunpfahl, damit die Politik nicht sagen kann, das sei bloß ein Bullshit-Gremium, das alles zulässt.</p><p>Wartet, geht noch weiter. <a href="https://www.heise.de/news/Facebooks-Oversight-Board-erlaubt-Goebbels-Zitat-und-nackte-Brueste-5040187.html?seite=all">Facebooks neues Oversight Committee hat vier von fünf vorgelegten Fällen rückgängig gemacht</a>, u.a. ein angebliches Göbbels-Zitat, und, noch viel überraschender und schockierender: Nackte Brüste! Es ging auf den Bildern um Brustkrebs-Vorsorge, aber das war dem Nippel-Erkenn-System Facebooks natürlich egal, und menschliche Nachprüfung gibt es da nicht. Außer halb dem Oversight Committee.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0eea8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0eea8</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 11:16:06 -0000</pubDate><title>Hey sagt mal, wo bleibt denn eigentlich die russische False...</title>
<description><![CDATA[ Hey sagt mal, wo bleibt denn eigentlich die russische False Flag-Operation in der Ukraine? Ihr wisst schon, die, für <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-59998988">die die amerikanischen Geheimdienste Beweise hatten</a>, die sie uns nur leider, leider nicht zeigen konnten?<p>Frage <a href="https://taibbi.substack.com/p/another-all-time-media-faceplant">für einen Freund</a>, nicht <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f02923a">nur für mich</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf3b0ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf3b0ec</guid><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 21:44:18 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, Digitalisierung in Deutschland, Anno 2022:Techniker Krankenkasse...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, <a href="https://www.golem.de/news/digitalisierung-techniker-krankenkasse-fuehrt-fax-funktion-in-app-ein-2202-163220.html">Digitalisierung in Deutschland, Anno 2022</a>:<blockquote>Techniker Krankenkasse führt Fax-Funktion in App ein</blockquote>Techniker Krankenkasse! Nur echt mit dem Deppenleerzeichen!<p>Was das wohl für Techniker sind, an die die sich richten? Scientologen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf21a97</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf21a97</guid><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:04:41 -0000</pubDate><title>Zu Putins langem Tisch kam noch ein sachdienlicher Hinweis rein.Hier...</title>
<description><![CDATA[ Zu Putins langem Tisch kam noch ein sachdienlicher Hinweis rein.<p><a href="https://img.gazeta.ru/files3/179/14534179/pl-pic_32ratio_900x600-900x600-26766.jpg">Hier trifft Putin seinen Außenminister</a> und <a href="https://api.rbsmi.ru/attachments/d951cb1212676ee1adf58391b8c1b404a6ef1192/store/crop/0/0/1880/1160/1880/1160/0/4252c7b395ffe4d858cf72f9dab94dd3fffff05dcb216ff4c0ab891ffe3c/cfe2f28f57a42dd47b41b50f7ab1d2fb.jpg">hier seinen Verteidigungsminister</a>. Auch dort mit massivem Abstand und zwischen den beiden steht ein Luftreinigungsgerät.</p><p>Es bietet sich also die Interpretation an, dass das tatsächlich Covid-Vorsichtsmaßnahmen sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf219ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf219ac</guid><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:01:06 -0000</pubDate><title>Old and busted: Dein Android ist obsolete und unsupported.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Dein Android ist obsolete und unsupported.<p>New hotness: <a href="https://spectrum.ieee.org/bionic-eye-obsolete">Dein Augenimplantat ist obsolete und unsupported</a>, schaltet sich spontan ab.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf21542</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf21542</guid><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 10:44:44 -0000</pubDate><title>Die EU debattiert gerade über Krypto-Währungen, speziell über die Frage,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/EU-Parlament-Verhandlungsfuehrer-wollen-anonyme-Kryptozahlungen-verbieten-6476486.html">Die EU debattiert gerade über Krypto-Währungen</a>, speziell über die Frage, ob man damit anonym zahlen können soll.<p>Das ist aus mehreren Gründen bemerkenswert. Erstens stellt sich aus Sicht der Crypto-Bros die Frage ja gar nicht. Die Blockchain ist sowas wie eine Naturgewalt und da kann man pseudonym zahlen. Die ganze Idee war ja gerade, dass das frei von staatlicher Regulierung sein soll, nicht von der Politik her sondern von der technischen Faktenbasis her.</p><p>Wenig überraschend sieht die Politik das völlig anders und scheißt auf die technische Faktenbasis. Aus deren Sicht ist das so, wenn sie Regeln verhängen, die mit den Cryptowährungen nicht umsetzbar sind, dann haben die Cryptowährungen halt Pech gehabt und sind illegal.</p><p>Die haben nicht mal kurz innegehalten und nachgedacht, ob das Sinn ergibt, die Blockchain zu regulieren. Die Frage stellt sich aus deren Sicht nicht.</p><p>Der andere Aspekt, den ich lustig finde, ist dass das für die Politik ein lustiger Zielkonflikt ist. Auf der einen Seite möchten die gerne, dass wir nicht anonym zahlen können, wegen, äh, Terrorismus und so!1!!</p><p>Auf der anderen Seite möchten die natürlich gerne, dass ihre anonymen Parteispender nicht auffliegen.</p><p>Und jetzt der Aspekt, weshalb ich das überhaupt blogge:</p><blockquote>Für ein solches völliges Aus für anonyme Zahlungen und Spenden mit Krypto-Tokens haben sich die <b>Berichterstatter der Ausschüsse</b> für Wirtschaft und Währung (ECON) sowie <b>für bürgerliche Freiheiten</b>, Justiz und Inneres (LIBE), der Grüne Ernest Urtasun und die Rechtskonservative Assita Kanko, ausgesprochen.</blockquote>LOL!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf2daf1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf2daf1</guid><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 21:25:03 -0000</pubDate><title>Lange war mir ein ARD-Kommentar nicht mehr so peinlich wie...</title>
<description><![CDATA[ Lange war mir ein ARD-Kommentar nicht mehr so peinlich <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/scholz-putin-moskau-101.html">wie dieser hier</a>.<p>Ich zitiere mal:</p><blockquote>Kanzler Scholz hat bei seinem Besuch in Moskau diplomatisches Fingerspitzengefühl und Rückgrat bewiesen.</blockquote>Ach? Wie denn das? Er war wochenlang völlig untergetaucht und kam dann nach allen anderen Amtsträgern nach Moskau, und zwar ohne für die Nato sprechen zu können, ohne für die Ukraine sprechen zu können, und ohne ein Angebot. Das war wie wenn die Kinder die Großeltern besuchen. Nur dass sich da die Großeltern über den Besuch freuen.<blockquote>Und er hat dem russischen Präsidenten Putin gezeigt, wie geschlossen der Westen in der Ukraine-Frage zusammensteht.</blockquote>Ah ja. Ein belangloser Kanzler eines unbeteiligten Landes, der sich geweigert hat, der Ukraine auch nur Waffen zu verkaufen, der demonstriert zusammenstehen? Ich fürchte, das Wort bedeutet etwas anderes, als der ARD-Autor hier glaubt.<blockquote>Dennoch wurde deutlich, dass zwischen den Einschätzungen von Scholz und Putin noch Welten liegen. Selbst wenn die Verhandlungen weitere Monate andauern und beide Seiten bereit sind, aufeinander zuzugehen, ist derzeit kaum vorstellbar, wie die Gräben überwunden werden können. Der Westen kann unmöglich auf die Maximalforderungen Putins nach einer Rückabwicklung der NATO-Osterweiterung eingehen.</blockquote>Ach, Maximalforderung? OK, Herr Wachtmeister, Sie haben mich erwischt, wie ich der alten Dame da hinten die Handtasche geklaut habe. Aber die Rückgabe ist eine unrealistische Maximalforderung, auf die ich unmöglich eingehen kann!1!!<p>Wir haben hier eine Situation, wo die Sowjets wegen Zusammenbruchs ihr Territorium nicht verteidigt haben. Stell dir vor, du kommst aus dem Urlaub zurück, und in deinem Vorgarten hat jemand einen Bunker gebaut, und in dem Bunker ein Maschinengewehr installiert, das auf dein Haus zielt. Und jetzt kommt der alte Mann Scholz, der drei Häuser weiter wohnt, sülzt dich drei Stunden lang mit seiner völlig irrelevanten Meinung zu, und seine Hofpresse beschreibt das dann als "Fingerspitzengefühl und Rückgrat bewiesen". Geschlossenheit demonstriert. Wat?</p><p>Wer sagt eigentlich, dass das Rückrollen der Nato-Osterweiterung eine Maximalforderung ist? Mir fiele spontan noch eine maximalere Forderung ein: Nato endlich auflösen, macht nur Ärger, kostet Unsummen und macht Krieg eher wahrscheinlicher als unwahrscheinlicher.</p><p></p><blockquote>Gegenüber Putin zeigte Scholz aber auch Rückgrat: Putins Darstellung der NATO als Aggressor im Jugoslawien-Krieg wies der Bundeskanzler mit Verweis auf den damaligen Völkermord trocken zurück."</blockquote>So ist sie, die SPD. Haben noch nie einen Fehler zugeben können. Kindliche Trotz-Realitätsleugnung bis zuletzt. Die halten ja auch die Agenda 2010 immer noch für eine gute Sache, halten sich gar für soziale Demokraten!<p>Das ist doch nicht Rückgrat! Das ist Rumpelstilzchen! Der arme Putin kriegt hoffentlich Schmerzensgeld dafür, dass er sich dieses ganze selbstherrliche Gesülze der europäischen Anzugträger anhören muss. Ich hätte ja geil gefunden, wenn Putin den Scholz mal nach dem Brechmitteleinsatz gefragt hätte, oder nach Cum Ex. Scholz erzählt was von Menschenrechtsverletzungen und Korruption, dann soll er mal Butter bei die Fische geben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf53248</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf53248</guid><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 18:36:06 -0000</pubDate><title>Manchmal ist es bei diplomatischen Gesprächen hilfreich, wenn man klar...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal ist es bei diplomatischen Gesprächen hilfreich, wenn man klar macht, wie weit entfernt man noch ist. Damit es da auf der einen Seite keine falschen Hoffnungen gibt, aber auf der anderen Seite auch der für Erfolg noch nötige Aufwand realistisch eingeschätzt wird.<p><a href="https://www.zdf.de/nachrichten/politik/putin-scholz-tisch-macron-100.html">Der Kreml hat da eine schöne Lösung gefunden</a>.</p><p>Offiziell war das Covid-Vorsorge. Klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf46f1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf46f1d</guid><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 19:38:43 -0000</pubDate><title>Es gibt noch ein paar mehr Perspektiven zur Ukraine-Situation.Erstens: SWP...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt noch ein paar mehr Perspektiven zur Ukraine-Situation.<p>Erstens: <a href="https://www.swp-berlin.org/publikation/ukraine-im-nato-russland-spannungsfeld">SWP (Stiftung Wissenschaft und Politik)</a>. Die beraten den Bundestag. Wenn ihr also mal hören wollt, wie die Berater des Bundestags die Lage in der Ukraine sehen, dann ist hier eure Chance.</p><p>Ich spoiler mal: Die sagen, Russland kann sich einen Krieg in der Ukraine nicht leisten. Sie könnten ihn gewinnen, aber die Kosten wären viel zu hoch. Putin ist kein Depp. Der fängt da jetzt keinen Krieg an.</p><p>Im Übrigen würde das eher noch mehr Länder um sie herum in die Fänge der Nato treiben, wäre also kontraproduktiv.</p><p>Warum macht Russland das also? Weil für sie ein Nato-Beitritt der Ukraine die rote Linie ist, die sie die Amerikaner nicht kreuzen lassen wollen. Russland sieht die Nato als Instrument des amerikanischen Imperialismus.</p><p>Dafür baut Russland jetzt die dickste Drohkulisse auf, die er mal eben kurzfristig aufbauen konnte. Nein, nicht die paar Panzer und Soldaten da. <a href="https://twitter.com/sahouraxo/status/1491563974839705602">Putin droht der Nato ganz offen mit nuklearer Auslöschung</a>.</p><p>Übrigens: Glaubt denen mal bitte kein Wort, wenn sie was faseln von "das kann sich jedes Land selber aussuchen, welchem Bündnis es beitritt und welche Waffen es andere Mächte stationieren lässt". Da sage ich nur: Kubakrise.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf46746</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf46746</guid><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 19:03:52 -0000</pubDate><title>Britische Steuerbehörde beschlagnahmt drei NFTs. Ihr werdet sicher genau so...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Steuerbetrug-Britische-Behoerde-beschlagnahmt-drei-NFTs-6457796.html">Britische Steuerbehörde beschlagnahmt drei NFTs</a>. Ihr werdet sicher genau so überrascht sein wie ich, dass es sich hier um Betrüger handelt.<blockquote>Die Verdächtigen hätten mit "ausgeklügelten" Methoden versucht, ihre Identität zu verschleiern, zitiert die BBC. Dazu hätten sie auf gestohlene Identitäten, falsche Adressen, nicht-registrierte Mobiltelefone, VPN-Dienste und gefälschte Rechnungen zurückgegriffen.</blockquote>Wie, Kriminelle im NFT- und Crypto-Bro-Umfeld? Das kann ja wohl nicht wahr sein!1!!<p>Leider hat Heise immer noch niemande gefragt, der sich mit sowas auskennt:</p><blockquote>Non-Fungible Tokens (NFTs) sind als Kryptowährungs-Technik eine Art digitale Besitzurkunde. Der Hash eines Datenpakets, das von der Urheberin oder dem Urheber der Originaldatei auf einer Blockchain-Infrastruktur mit einem private Key signiert wird, lässt sich mit solchen Tokens öffentlich nachvollziehbar verwalten. So kann digitalen Inhalten ein eindeutiger Besitzer oder eine eindeutige Besitzerin zugeordnet werden.</blockquote>Nichts davon stimmt. Die Tokens sind doch fungible, sie weisen keinen Besitz nach, sind nicht vom Urheber unterschrieben, und da lässt sich auch nichts nachvollziehbar verwalten. Die Zuordnung ist weder zum Besitzer noch eindeutig. Alles davon ist Scam und/oder Geldwäsche.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf461cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf461cc</guid><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 18:36:02 -0000</pubDate><title>Im Süden von München sind zwei S-Bahnen kollidiert.Ich bin nun...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/mehrere-verletzte-bei-s-bahn-kollision-in-schaeftlarn,SxQrSVH">Im Süden von München sind zwei S-Bahnen kollidiert</a>.<p>Ich bin nun echt kein Eisenbahnnerd, aber selbst ich habe mir mal erklären lassen, was es da so für Safety-Vorschriften gibt, die genau das verhindern sollen. Die Strecke war auch noch eingleisig dort.</p><p>Gerade weil es im Bahnverkehr dann immer gleich potentiel viele Tote und Verletzte gibt, gibt es da auch ziemlich strikte Regeln, was für Sicherheitstechnik installiert sein muss, um genau diese Situation zu verhindern. Es sollte gar nicht möglich sein, selbst wenn der Bediener kriminelle Energie an den Tag legt, ein Segment so zu schalten, dass da zwei Züge kollidieren können. Wenn ein Zug in dem Segment ist, dann ist das gesperrt.</p><p>Das schockiert mich gerade ziemlich.</p><p>Soweit ich weiß ist diese Technik auch nicht optional, sondern das ist gesetzlich vorgeschrieben. Hier wird sich die Bahn also ein paar ernste Fragen stellen lassen müssen. What the fuck?!</p><p>Aber wartet, wird noch krasser:</p><blockquote>Erst im August war es in der Nähe der heutigen Unfallstelle zu einem gefährlichen Zwischenfall gekommen: Zwei S-Bahnen waren etwa vier Kilometer entfernt bei Icking, der nächsten Haltestelle, auf der eingleisigen Strecke aufeinander zugefahren. Beide Lokführer konnten rechtzeitig bremsen. Die Bahnen waren nicht schnell unterwegs und kamen rund 150 Meter entfernt von einander zum Stehen.</blockquote>Es gab da schon im Sommer eine Beinahe-Kollision! Auf dem Foto sieht das wie <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/DB-Baureihe_420">Baureihe 420 aus</a>, die hat 67m Zuglänge.<p>Ich vermute mal, am Ende wird sich das als Infrastrukturapokalypse oder Softwareproblem herausstellen. Aber meinem Gerechtigkeitsempfinden nach sollte dafür jemand in den Knast gehen. Der, der die Sicherheitstechnik in der Gegend hat verkommen lassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf49d86</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf49d86</guid><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 13:47:04 -0000</pubDate><title>Zur Ukraine-Krise habe ich hier noch einen interessanten Vortrag gefunden.Ist...</title>
<description><![CDATA[ Zur Ukraine-Krise habe ich <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ni9rncx8ceA">hier noch einen interessanten Vortrag gefunden</a>.<p>Ist ein Vortrag von John Mearsheimer aus dem Jahre 2019 über sein Buch The Great Delusion, dessen Inhalt er da zusammenfasst.</p><p>Den Teil, den ich gerade meine, ist über die Nato. Mearsheimer meint, der Plan des Westens war, "liberal democracies" zu verbreiten, weil die Theorie war, dass es in liberal democracies Pressefreiheit und keine Menschenrechtsverletzungen gibt. Wenn man also einfach alle Länder in liberal democracies umwandelt, dann hat man das Problem gelöst!1!!</p><p>Und jetzt der kritische Punkt: Einbindung aller Staaten in supranationale Organisationen wie OECD, EU, WTO, WHO, Uno, Nato.</p><p>Ja, richtig gesen. Mearsheimer glaubt, der Westen habe damals die Nato nicht als Verteidigungsallianz gesehen, sondern als supranationale Organisation, in der man die "neuen" Staaten einbinden kann, damit sie weniger Freiheitsgrade haben, sich anders als wie gewünscht zu verhalten.</p><p>Mearsheimer zitiert dafür lauter Aussagen amerikanischer Politiker an Putin, er habe von der Nato nichts zu befürchten. Er sieht das als Beleg für die Theorie, dass man die Nato nur als Bindegewebe gesehen habe.</p><p>Aus Sicht der Russen klang das natürlich die ganze Zeit wie eine Lüge, zumal die Nato ja dann vor ihren Grenzen Militärbasen aufgebaut und Manöver durchgeführt hat.</p><p>Dennoch ist das möglicherweise eine Sichtweise, die in der Innenansicht der US-Politik stimmen könnte. Fand ich interessant genug, das mal in Erwägung zu ziehen, um es hier zu bloggen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf482a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf482a5#2022-02-14 14:10:01.209886</guid><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 11:52:27 -0000</pubDate><title>Kennt sich hier zufällig jemand mit Postgres-Clusterkram aus?Ich lese gerade...</title>
<description><![CDATA[ Kennt sich hier zufällig jemand mit Postgres-Clusterkram aus?<p>Ich lese gerade die Dokumentation von Postgres und tappe von einer krassen Einschränkung zur nächsten.</p><p>Synchrone Multimaster Replikation? <a href="https://www.postgresql.org/docs/9.1/different-replication-solutions.html">Können wir nicht</a>.</p><p>Logische Replikation? <a href="https://www.postgresql.org/docs/current/logical-replication-restrictions.html">Kann keine Blobs und verliert bei Sequences den Zähler</a>.</p><p>Der Hinweis, dass man das ja in der Anwendungslogik drumherum implementieren kann, kommt mir ziemlich zynisch vor. Das ist untrivialer Kram! Gerade weil das so untrivial ist, will man ja, dass die Datenbank das macht, die hoffentlich von Spezialisten und Profis entwickelt wurde, und nicht mein Anwendungscode, der von einem relativen Datenbank-Laien gemacht wird, der wahrscheinlich Fehler macht.</p><p>Bei der Gelegenheit ist mir aufgefallen, dass alle großen Datenbank-Cluster, mit denen ich beruflich ein bisschen näher rankam, MySQL-basiert waren. Jetzt weiß ich glaube ich auch, warum das so war.</p><p>Die Frage ist jetzt, wie andere Leute um diese Probleme herumgearbeitet haben. Hattet ihr einfach eine Anwendung, die von diesen Tretminen nicht betroffen war?</p><p>Ich stelle mir jetzt hier gerade Schnellschuss-Lösungen vor wie dass man einen Autoinkrement-Zähler dann halt über eine Stored Procedure implementiert.</p><p>Ich bin aber ehrlich gesagt gerade ziemlich erschüttert. Ich nahm an, Postgres ist alt und gut abgehangen und da funktioniert Replikation einfach.</p><p>Was ist denn da Best Practices? Manuell oder halbmanuell monitoring und dann nachjustieren? Baut sich da jeder eigene Skripte?</p><p u=""><b>Update</b>: Hey, komm, packen wir halt den Autoinkrement-Zähler in einen Redis! <a href="https://redis.io/topics/cluster-tutorial">Oh nee, warte</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">Redis Cluster is not able to guarantee strong consistency. In practical terms this means that under certain conditions it is possible that Redis Cluster will lose writes that were acknowledged by the system to the client.</p></blockquote><p u="">o_O</p><p u=""><b>Update</b>: Die ersten Kommentare empfehlen <a href="https://github.com/cockroachdb/cockroach">CockroachDB</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: OK, ein paar mehr Details. Es geht mir hier nicht um Views oder Likes zählen, sondern um das Zustandekommen von Verträgen. Wenn ich bestätige, dass der Vertrag zustandekam, dann muss der auch da sein und die Transaktion kann nicht versehentlich hinter das Regal fallen. Wenn dafür die Schreiblatenz hochgeht, dann ist das halt so. Es geht <i>nicht</i> um Lastverteilung, nur um Ausfallsicherheit.
</p>]]></description></item></channel></rss>