<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 05 Aug 2022 14:25:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e75a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e75a</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 14:21:56 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu den kaputtgealtmaierten erneuerbaren Energien:Nichts gegen das Verb "kaputtgealtmaiert",...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu den kaputtgealtmaierten erneuerbaren Energien:<blockquote>Nichts gegen das Verb "kaputtgealtmaiert", das hat Altmaier sicher verdient und die CDU auch. Ich möchte nur dem Eindruck entgegenwirken, dass er das im Alleingang gemacht hat. Der sog. "Solar-Deckel", also die Deckelung der Förderung von Solaranlagen, wurde 2012 von Philipp Rösler nach Vorarbeit von Rainer Brüderle eingeführt,  hat massiv Investitionen gehemmt und die Branche weitflächig zurückgebaut. Dieses Erfolgsmodell hat Sigmar Gabiel 2016 mit dem "Ausschreibungsmodell" auf die Windenergie übertragen, das eigentlich zu mehr Effizienz führen sollte, aber faktisch eine jährliche Ausbauobergrenze ist, ab der nicht mehr gefördert wird. Das hat dem Ausbau extrem geschadet und an vielen Standorten bereits laufende Planungen zum Abbruch gezwungen.<p>Man sollte also ergänzen, dass die Erneuerbaren Energien nicht nur gealtmaiert, sondern auch zerröslert und gegabrielt wurden. (Von der regionalen Bilanz der CSU sehen wir jetzt einmal ab.)</p></blockquote>Komm, das schmeißen wir lieber weg. Das ist schon ganz angegabrielt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e68c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e68c</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 14:16:50 -0000</pubDate><title>Chinas Antwort auf Pelosi:China’s Foreign Ministry said dialogue between U.S....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://apnews.com/article/taiwan-china-asia-beijing-b252479810add6a225fa1e4a6d441983">Chinas Antwort auf Pelosi</a>:<blockquote lang="en">China’s Foreign Ministry said dialogue between U.S. and Chinese regional commanders and defense department heads would be canceled, along with talks on military maritime safety.<p>Cooperation on returning illegal immigrants, criminal investigations, transnational crime, illegal drugs and climate change will be suspended, the ministry said.</p></blockquote>Das mit den illegal immigrants und criminal investigations und transnational crime und Drogen ist dabei wohl eher eine leere Drohung, denn <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Extradition_law_in_the_United_States#International_extradition">die USA haben mit China eh kein Auslieferungsabkommen</a>. Klimawandel ist auch eher ein Ding, wo nicht die USA treibende Kraft sind, insofern ist das erstmal wurscht, ob die Chinesen da noch mit den Amerikanern reden.<p>Aber maritime safety ist ein ernsthaftes Problem, weil die USA und die Chinesen sich im südchinesischen Meer regelmäßig Bullying-Manöver leisten. Die Chinesen haben da Inselchen aufgeschüttet oder umgebaut, so dass da jetzt "landbasierte Flugzeugträger" drauf sind, und machen gerne mal Manöver. Maritime safety könnte heißen, dass die Chinesen die Amerikaner nicht mehr über Manöver informieren und es dann zu "versehentlichen" Versenkungen kommt.</p><p>Das lese ich jedenfalls als die scharfe Klinge in dieser Liste.</p><p>"Oh, hatten wir vergessen, euch über die Seeminen zu informieren? Bedauerliches Versehen!"
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e443</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e443</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 14:09:33 -0000</pubDate><title>Habt ihr mal mit Vodafone-Inkasso zu tun gehabt, weil ihr...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr mal mit Vodafone-Inkasso zu tun gehabt, weil ihr irgendeine Rechnung nicht bezahlt habt?<p>Dann wird euch <a href="https://bnn.de/mittelbaden/ortenau/renchen/oberkircher-stadtwerke-drehen-vodafone-in-renchen-den-saft-ab">diese Geschichte hier interessieren</a>:</p><blockquote>Zwei Jahre sind die Oberkircher Stadtwerke der Stromrechnung für einen Mobilfunkmast in Renchen hinterhergelaufen. Am Freitag machten sie ernst – und Vodafone-Kunden waren tagelang ohne Internet.</blockquote>:-) (Danke, Andreas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e3a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e3a0</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 14:04:46 -0000</pubDate><title>Hier ist ein kleiner Insider-Lacher für Kryptocurrency-Fans:Coding as 11 purportedly...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist ein <a href="https://www.coindesk.com/layer2/2022/08/04/master-of-anons-how-a-crypto-developer-faked-a-defi-ecosystem/">kleiner Insider-Lacher für Kryptocurrency-Fans</a>:<blockquote lang="en">Coding as 11 purportedly independent developers, Ian, a 20-something computer wiz from Texas, created a vast web of interlocking DeFi protocols that projected billions of dollars of double-counted value onto the Saber ecosystem.</blockquote>Warum ist das ein Insider-Lacher?<p>Wenn ein Typ hinter einem Dutzend Pseudonymen stecken kann, um das System zu verarschen, nennt man das ein Sybil-Problem. Viele von den Blockchain-Apologeten verbreiten die Behauptung, dass die Blockchain oder ihr persönlich favorisierter Krpyto-Voodo das angeblich löst, das Problem.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e0a2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c13e0a2</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 13:51:56 -0000</pubDate><title>Dutzende von Lesern melden, dass die IHK operationelle Herausforderungen hat.Äh,...</title>
<description><![CDATA[ Dutzende von Lesern melden, dass <a href="https://www.heise.de/news/Cyberangriff-IHK-Verbaende-weitgehend-offline-auch-telefonisch-nicht-erreichbar-7202061.html">die IHK operationelle Herausforderungen hat</a>.<p>Äh, habt ihr mit denen mal zu tun gehabt?!</p><p>Das kann ja wohl niemanden ernsthaft wundern.</p><p>"Cyberangriff", my ass. DDOS, ja nee, klar. Daher hat man alle Dienste abgeschaltet. Weil das gegen DDOS hilft. Und jetzt schaltet man sie wieder ein, um zu gucken, ob sie noch sauber hochfahren? Klar, DDOS! Erzählt mir mehr!</p><p>Da war die Forensik offensichtlich in den Händen von IHK-eigenen Fachinformatikern. Wahrscheinlich war es auch einer von denen, der versehentlich auf den falschen Knopf gedrückt hat.</p><p>Haben die etwa nicht genügend viele Virenscanner installiert gehabt?!?</p><p>In meiner langen und illustren Laufbahn habe ich noch nie jemanden auch nur ein gutes Wort über die IHK verlieren hören. Im Gegenteil. Wenn jemand erwähnt, etwas mit der IHK zu tun gehabt zu haben, ist das eher eine Warnlampe als eine Qualifikation.</p><p>Meine erste Frage war ja, wie das überhaupt aufgefallen ist. Ist ja nicht so, als böten die irgendwelche populären oder wichtigen Dienste an.</p><p>Ein Leser schrieb, dass ihre Azubis das gemerkt haben, weil die irgendwelchen IHK-Compliance-Scheiß online bei der IHK täglich ausfüllen sollen. Ja super! Das passt perfekt ins Bild, finde ich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c123639</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c123639</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 10:54:31 -0000</pubDate><title>Neue Sicherheitsstandards in UK:Migrants who have been convicted of a...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/politics/2022/aug/05/facial-recognition-smartwatches-to-be-used-to-monitor-foreign-offenders-in-uk">Neue Sicherheitsstandards in UK</a>:<blockquote lang="en">Migrants who have been convicted of a criminal offence will be required to scan their faces up to five times a day using smartwatches installed with facial recognition technology under plans from the Home Office and the Ministry of Justice.</blockquote>Finde ich einleuchtend. Wieso soll der Staat denn da noch Kosten haben für eine elektronische Fußfesseln, wenn man die Kosten dafür auch noch den Migranten aufdrücken kann?<p>Endlich tut mal jemand was gegen die ausufernden Staatsausgaben!1!!</p><blockquote lang="en">The scheme is due to be introduced from the autumn across the UK, at an initial cost of £6m.</blockquote>Oh. Never mind.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c121277</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c121277#2022-08-05 13:25:02.537355</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 08:19:53 -0000</pubDate><title>"Bundestagsabgeordnete wollen nach Taiwan fliegen"An Erbärmlichkeit und Feigheit kaum zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://sz.de/1.5634192">"Bundestagsabgeordnete wollen nach Taiwan fliegen"</a><p>An Erbärmlichkeit und Feigheit kaum zu toppen. Das war schon bei Pelosi peinlich. Aber jetzt? Nachdem Pelosi gezeigt hat, dass das kein Risiko ist, kommen unsere abgehalfterten Symbolpolitiker und wollen auch Photo-Ops haben?</p><p>Mann ist das mal wieder ekelhaft.</p><p>Besonders aromatisch:</p><blockquote>Die Reise ist keine Reaktion auf den umstrittenen Besuch der US-Spitzenparlamentarierin Nancy Pelosi in Taiwan, sondern sei schon länger geplant gewesen, heißt es.</blockquote>Ohoooo, ach soooo ist das! Schon länger geplant! Nur, äh,<blockquote>Sie soll spätestens Anfang September beim Parlamentspräsidium beantragt werden</blockquote>Nur für das tatsächliche Beantragen hatten wir noch keine Zeit, ja? Reiner Zufall, diese zeitliche Koinzidenz mit Pelosi?<p>Oh, und, was mich ja fast noch mehr aufregt:</p><blockquote>Der Menschenrechtsausschuss des Bundestags plant für Ende Oktober eine Reise nach Taiwan.</blockquote>Ach. Ach was. Der Menschenrechtsausschuss, ja? Die, die Snowden und Assange leider leider nicht helfen konnten? Die, die nichts gegen Folterknäste, Drohnenmorde via Ramstein und Renditionflüge unternommen haben? Die, die nichts dabei fanden, als die Ukraine Männern pauschal ein Ausreiseverbot erteilte? Für leere Photo-Ops gegen China sind die aber zu haben, ja? Irgendwie muss man die eigene Existenz ja rechtfertigen, wie?<p>Zum Kotzen!</p><p u=""><b>Update</b>: Mit "kein Risiko" meinte ich kein persönliches Risiko für die Photo-Op-Politiker. Für Taiwan und China und die Welt ist das natürlich hochriskant alles.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c120a58</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c120a58</guid><pubDate>Fri, 05 Aug 2022 07:45:10 -0000</pubDate><title>Der BR hat ein paar Dokumente aus dem BSI zur...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/br-recherche/software-kaspersky-sicherheit-warnungen-101.html">Der BR hat ein paar Dokumente aus dem BSI zur Kaspersky-Warnung befreit</a>.<p>Stellt sich raus, dass nach dem Ukraine-Einmarsch der Russen Kaspersky auf das BSI zuging. Bei Kaspersky schlugen offenbar lauter Kunden auf, die sich Sorgen machten, ob man sich da eine russische Hintertür installiert habe.</p><p>Kaspersky kam also auf das BSI zu und dachte sich, die haben bisher faktenbasiert gearbeitet und werden aus irgendwelchen Gründen respektiert, die werden uns bestimmt jetzt unterstützten.</p><p>Daraufhin hat BSI-Chef Arne "Cyberclown" Schönbohm intern folgende E-Mail rausgehauen:</p><blockquote>Glaube leider gar nicht antwortem</blockquote>Erste Erkenntnis: Der Mann hat seine Technik genau so wenig im Griff, wie Zyniker die ganze Zeit schon angenommen haben.<p>Zweite Erkenntnis: Sich in Krisenzeiten tot stellen finde ich einer Bundesbehörde nicht angemessen. Dieser Mann ist als Behördenchef nicht tragbar. What the fuck?! Man stelle sich mal vor, die Feuerwehrführung ließe sich verleugnen, wenn es ein Problem gibt!</p><p>Desweiteren hat das BSI hier natürlich nicht faktenbasiert untersucht und kam zu einem Ergebnis, sondern sie haben ergebnisbasiert "untersucht" und kamen zu einer Herleitung. Das Innenministerium war natürlich auch involviert. Wir erinnern uns: Das BSI ist dem BMI gegenüber weisungsgebunden. Einer der Hauptkritikpunkte am BSI seit Jahren. Hier sieht man mal wieder, was das für Auswirkungen hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c153d1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c153d1d</guid><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 17:11:31 -0000</pubDate><title>Überraschung! Wenn du die Leute fragst, ob sie lieber Fracking...</title>
<description><![CDATA[ Überraschung! Wenn du die Leute fragst, ob sie lieber Fracking oder Atomkraftverlängerung haben wollen, <a href="https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend/deutschlandtrend-3105.html">sagen sie Atomkraftverlängerung</a>. Schade eigentlich, dass Wind und Solar keine Option sind, weil die CDU die kaputtgealtmaiert hat.<p>Vielleicht hätten sie als dritte Option fragen sollen, ob wir jetzt <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c15128e">auf Krawatten verzichten</a> wollen.</p><p>Vielleicht hätten sie auch fragen sollen, wo wir den Atommüll lagern wollen. Als Möglichkeiten schlage ich vor: a) CDU-Zentrale. b) Rucksack, den Altmaier rumtragen muss.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c151a0b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c151a0b</guid><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 14:42:29 -0000</pubDate><title>Der RBB hat ein paar Hintergründe zu dem Sprengplatz im...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/08/berlin-sprengplatz-geschichte-grunewald-nikolassee-polizei-sprengungen.html">Der RBB hat ein paar Hintergründe zu dem Sprengplatz im Grunewald</a>.<p>Setzt euch mal stabil hin.</p><blockquote>Der Betrieb des Sprengplatzes im Grunewald schlägt laut aktuellem Haushaltsplan von Berlin mit etwa einer halben Million Euro pro Jahr zu Buche. Davon entfallen etwa 370.000 auf Betriebs- und Nebenkosten. Die Nettokaltmiete ist mit 100.000 Euro veranschlagt. Für die reine Kampfmittelbeseitigung sind im Haushaltsplan jährlich 35.000 Euro vorgesehen.<p>Neben den Ausgaben erwirtschaftet der Sprengplatz auch in geringerem Umfang Einnahmen für den Landeshaushalt. In den Jahren 2018 bis 2020 waren dies rund 80.000 Euro. Dabei handelt es sich um Einnahmen aus der Vermietung von Lagerflächen für Zünd- und Sprengmittel.</p></blockquote>Kannste dir nicht ausdenken. 94% Verwaltungs-Wasserkopf. Und dann wundern sich alle.<p>Ich finde ja auch noch klärenswert, wieso das nachts um drei explodiert ist. Wir haben in Berlin zwar gerade sehr heiße Tage, aber nachts um drei ist es eher kühl.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c15128e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c15128e</guid><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 14:06:08 -0000</pubDate><title>In Spanien dürfen Klimaanlagen jetzt nicht auf weniger als 27°...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theverge.com/2022/8/3/23291066/spain-bans-setting-air-conditioning-below-27-degrees-celsius">In Spanien dürfen Klimaanlagen jetzt nicht auf weniger als 27° geschaltet werden</a>, zum Energiesparen. Auch ansonsten hat der Premierminister einige interessante Ideen:<blockquote lang="en">Spanish Prime Minister Pedro Sánchez has stated publicly that the country urgently needs to save energy, even encouraging office workers to remove their ties to help stay cool without artificial assistance. “I’ve asked ministers and public and private sector bosses not to wear ties unless it’s necessary,” he said at a press conference last week.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c150495</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c150495</guid><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 13:06:19 -0000</pubDate><title>quer (BR) über die Hinterlassenschaften der CSU in Sachen Energiepolitik.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Zcf7KyikWZA">quer (BR) über die Hinterlassenschaften der CSU</a> in Sachen Energiepolitik.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c157927</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c157927</guid><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 12:22:17 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der Atomkrieg ist abgewendet! Uri Geller schreibt einen...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Der Atomkrieg ist abgewendet! <a href="https://www.spiegel.de/panorama/uri-geller-will-wladimir-putin-mit-magie-von-atomwaffeneinsatz-abhalten-a-0a3035fe-5687-42ae-8897-d01383f26d5d">Uri Geller</a> schreibt einen <a href="https://twitter.com/theurigeller/status/1554502442829611008">einen offenen Warnbrief an Putin</a>. Money Quote:<blockquote lang="en">I will use every last molecule of my Mind Power to prevent you from launching a nuclear attack!</blockquote>Phew! Ich hatte mir schon Sorgen gemacht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c157362</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c157362#2022-08-04 15:50:01.395677</guid><pubDate>Thu, 04 Aug 2022 11:55:40 -0000</pubDate><title>Großbrand im Berliner Grunewald ausgebrochen, anscheinend ausgelöst durch eine Explosion...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/08/berlin-grunewald-waldbrand-explosion-avus-gesperrt.html">Großbrand im Berliner Grunewald ausgebrochen</a>, anscheinend ausgelöst durch eine Explosion auf dem Polizeisprengplatz. Die Polizeipräsidentin wiegelt jetzt natürlich erstmal ab, man solle erstmal abwarten, was bei den Ermittlungen rauskommt.<p>Insgesamt brennen 20.000qm Wald (<a href="https://twitter.com/Berliner_Fw/status/1555096826088390656">heute morgen um 9 waren es noch 15.000</a>). Der Brand ist also offensichtlich nicht unter Kontrolle und die Löscharbeiten gestalten sich schwierig. Erstens weil sie nicht in die Nähe von dem Sprengplatz gehen wollen, wer weiß was da noch an Sprengstoff rumliegt, und zweitens weil der Wald trocken wie Zunder ist.</p><p>Das ist eine ziemliche Katastrophe für Berlin. Der Grunewald ist die grüne Lunge von Westberlin. Die Nina-Warnung ging bis Tiergarten.</p><p>Im Moment scheint immerhin kein Wohngebiet akut gefährdet zu sein.</p><p u=""><b>Update</b>: Wieso steht in dem Tweet was von Polizei? Ist das nicht Sache der Feuerwehr? <a href="https://www.tagesspiegel.de/berlin/grossbrand-nach-explosion-auf-polizei-sprengplatz-feuerwehr-setzt-im-grunewald-wasserwerfer-ein-keine-loeschhubschrauber-verfuegbar/28573392.html">Der Tagesspiegel erklärt es</a>:</p><blockquote><p u="">Feuerwehr setzt im Grunewald Wasserwerfer ein – keine Löschhubschrauber verfügbar</p></blockquote><p u="">Ja, die Berliner Feuerwehr ist nämlich in ungefähr so gutem Zustand wie man beim Prefix "Berliner" erwarten würde. Es sind auch Roboter der Bundeswehr im Einsatz, schreiben sie.</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn das hier vorbei ist, sollten wir auch mal eine Debatte führen, wieso Sprengstoff im Wald gelagert wird, aber dann nicht genug Löschequipment am Start ist, um einen entstehenden Waldbrand zu löschen. What the FUCK!</p><p u=""><b>Update</b>: Nur dass das keiner verpasst: In dem RBB-Artikel steht:</p><blockquote><p u="">Auf dem Sprengplatz lagern 25 Tonnen Kampfmittel und 20 entschärfte Großbomben aus dem Zweiten Weltkrieg. Das sagte die Chefin der Berliner Feuerwerker, Abteilungsleiterin LKA, Susanne Bauer, dem rbb.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Im Tagesspiegel-Ticker steht jetzt, wieso sie keine Löschhubschrauber einsetzen: Die 1000m Sicherheitsabstand gelten auch nach oben, aber wenn du von 1km höhe Wasser abwirfst, kommt nicht genug davon an.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c14775d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c14775d</guid><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 17:59:31 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Österreichische Polizei ist aufgewacht und geht jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die Österreichische Polizei ist aufgewacht und geht jetzt mit aller Härte gegen Twitter-User vor!<p>Wie? Nein, nicht gegen die, die die Ärztin in den Selbstmord gehetzt hatten. Die, <a href="https://futurezone.at/digital-life/kellermayr-polizeisprecher-oberoesterreich-unterlassung-twitter-fabian-pimminger/402096948">die sich kritisch über die Arbeit der Polizei geäußert haben</a>!</p><p>Hey seid ihr eigentlich auch so froh über die ganzen Befugnisse, die die Polizei in den letzten Jahren so bekommen hat?</p><p>Ich meine, man könnte ja schon ein bisschen nervös werden. Wenn unsere Polizei nicht so absolut ohne Fehl und Tadel wäre meine ich jetzt. Ein Glück ist das ja die beste Polizei, die man für Geld kaufen kann. Niemals würden die ihren Pflichten nicht nachkommen oder gegen die falschen vorgehen.</p><p>Eigentlich müsste man aus der Nummer mal einen The Front Fell Off-Skit machen. Ich möchte darauf hinweisen, dass das nicht normal ist. Normalerweise ist das so gedacht, dass die Polizei Opfern von Gewaltdrohungen hilft.</p><p>Was lief denn dieses Mal anders?</p><p>Na dieses Mal hat die Polizei das Opfer ans Messer geliefert und nochmal freundlich von hinten nachgedrückt, sie solle sich mal nicht so haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c14ae1a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c14ae1a</guid><pubDate>Wed, 03 Aug 2022 12:49:08 -0000</pubDate><title>Hier ist eine Story für Hitchhiker-Freunde.Stoppt mich, wenn ihr den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://phys.org/news/2022-07-roboticists-alternative-physics.html">Hier ist eine Story für Hitchhiker-Freunde</a>.<p>Stoppt mich, wenn ihr den Plot erkennt!</p><p>Sie haben eine KI gebaut, die ihnen Dinge beantworten soll. Die KI hat eine Antwort gegeben, die sie für richtig halten, aber sie verstehen sie nicht, weil sie keine präzise Frage gestellt hatten sondern die KI auch gleich die Variablen finden ließen.</p><p>Wenn ihr mich fragt, gibt es da nur eine Lösung.</p><p>Mehr KI!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c175f08</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c175f08</guid><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 22:06:14 -0000</pubDate><title>Krass. Ich dachte, im Ukrainekrieg sei die Propaganda direkt von...</title>
<description><![CDATA[ Krass. Ich dachte, im Ukrainekrieg sei die Propaganda direkt von Farce zu unerträglich übergegangen.<p>Aber jetzt? <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/taiwan-pelosi-103.html">"China betreibt aggressiven Expansionskurs"</a></p><p><a href="https://www.sueddeutsche.de/meinung/taiwan-nancy-pelosi-volksrepublik-china-ein-china-politik-joe-biden-usa-1.5632503?reduced=true">Peking will die Herzen der Menschen vergiften</a></p><p>Mir persönlich reicht ja schon, wie die Pelosi mit ihrem heldenhaften Heldenbesuch wartet, bis die Ukraine China deutlich gezeigt hat, dass ein Einmarsch in Taiwan keine Option ist. Dann fliegt sie in einer Nacht- und Nebelaktion hin, erwähnt heldenhaft mit keinem Wort, dass Taiwan ein eigenes Land sei, und lässt sich für diese erbärmliche Billignummer jetzt auch noch als Heldin feiern. Ich fasse es nicht.</p><p>So sieht Politik aus, wenn man sie bei Wish bestellt, ja?</p><p>Mann ist das alles zum Fremdschämen.</p><p>Boah haben wir es den Chinesen jetzt aber gezeigt, wa? Aber mal so richtig, Alter!!</p><p>Na da bin ich ja mal gespannt, ob Europa sich da auch in amerikanische Selbstverstümmelungs-Sanktionen reinziehen lässt. Unsere Regierung ist gerade dämlich genug, dass ich das für möglich halte. Hey, wer braucht schon Smartphones, Computer oder andere Elektronik. Oder Kleidung. Oder seltene Erden.</p><p>Übrigens, wo ich gerade selbstverstümmelnde Sanktionen ansprach. Wo bleibt eigentlich der Mistgabelmob vor den Privathäusern der zuständigen Politiker, die 30 Jahre lang verhindert haben, dass wir ordentlich Wind- und Solarstrom haben und nicht mehr mit Gas heizen müssen? Russland erzwingt bei uns nur die Umstellung, die eh schon laaaaange nötig war, und wir wussten es alle. Wieso hat das keiner gemacht? Dann könnten wir das jetzt alles einfach aussitzen.</p><p>OK, Mistgabelmob gibt es bei uns nicht. Rasen betreten ist verboten. Aber zumindest ein vorsichtiges Wort der Kritik?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c17b930</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c17b930</guid><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 19:24:30 -0000</pubDate><title>In Georgia hat irgendein Wadenbeißer geklagt, dass wenn ungeborene Kinder...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nbcnews.com/news/us-news/georgia-residents-can-now-claim-embryos-dependents-state-taxes-rcna41111">In Georgia hat irgendein Wadenbeißer geklagt</a>, dass wenn ungeborene Kinder jetzt in Sachen Abtreibung als volle Menschen gelten, dann will er die auch wie normale Kinder von der Steuer absetzen.<p>Der Circuit Court stimmte zu.</p><p>LOOOOOL
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c17b867</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c17b867</guid><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 19:19:21 -0000</pubDate><title>Neulich hier im Blog: Furchtbare Zustände bei Solarstrom-Zulassungen. Teilweise sitzen...</title>
<description><![CDATA[ Neulich hier im Blog: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c2030d4">Furchtbare Zustände bei Solarstrom-Zulassungen</a>. Teilweise sitzen Leute seit Jahren auf ihren fertigen Anlagen und können sie wegen Amtsschimmel nicht ans Netz anschließen.<p>Jetzt so: <a href="https://www.pv-magazine.de/2022/07/28/neue-uebergangsregelung-fuer-anlagenzertifikat-greift-fuer-photovoltaik-anlagen-ab-135-kilowatt-bis-2025/">Übergangsregelung tritt in Kraft</a>:</p><blockquote>Die Novellierung ermöglicht, dass innerhalb eines Übergangszeitraums Stromerzeugungsanlagen von 135 bis 950 Kilowatt schon vorläufig ans Netz angeschlossen werden dürfen, auch ohne alle notwendigen Nachweise eingereicht zu haben“, erklärte eine Sprecherin des Bundeswirtschaftsministeriums auf Anfrage</blockquote>Ab und zu bewegt sich doch etwas in diesem Land! (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c17ab64</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c17ab64</guid><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 18:23:54 -0000</pubDate><title>Ich alter Zyniker bin ja mit allen Wassern gewaschen, aber...</title>
<description><![CDATA[ Ich alter Zyniker bin ja mit allen Wassern gewaschen, aber wenn ich morgens die Inbox aufmache und da sind zwei Dutzend Mails mit Subject: Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt, dann lasse auch ich mich zu einem Schmunzeln hinreißen.<p>Insofern, liebe Leser: <a href="https://www.rnd.de/politik/usa-verkuenden-schlag-gegen-terrororganisation-al-kaida-in-afghanistan-A7DU2W33MKMZZ2CD7FSD4GJPJA.html">Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>!</p><p>Der Kampf gegen den Terror ist endlich beendet!1!! Endlich können wir wieder <a href="https://www.youtube.com/watch?v=CNG8ejPysB8">sicher Mercedes fahren</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c17aa99</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c17aa99</guid><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 18:17:43 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Pearson plans to sell...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.theguardian.com/books/2022/aug/02/pearson-plans-to-sell-its-textbooks-as-nfts">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">Pearson plans to sell its textbooks as NFTs</blockquote>Ich hab ja immer noch nicht verstanden, wieso überhaupt irgendjemand an Schulbüchern Profit erwirtschaften können muss. (Danke, Falk)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c162e98</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c162e98#2022-08-02 11:35:02.107125</guid><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 09:28:38 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was mich ja immer ganz fertig macht? Wenn...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was mich ja immer ganz fertig macht? Wenn Leute "in der Cloud verschlüsseln". Dafür muss die Cloud den Schlüssel kennen. Dann kannste dir das Verschlüsseln auch direkt ganz sparen. Das ist <i>noch</i> offensichtlicher Schwachsinn als der Einsatz von Schlangenöl oder Globuli.<p>Nun werden die meisten nicht ursächlich deshalb verschlüsseln, damit die Polizei nicht drankommt, sondern eher damit Kriminelle nicht drankommen, aber der Übergang hat sich ja teilweise als bedrückend fließend herausgestellt. Insofern <a href="https://www.heise.de/news/linksunten-indymedia-Ermittlungen-gegen-Internetplattform-eingestellt-7199384.html">guckt mal hier</a>:</p><blockquote>Ein Ermittlungsverfahren wegen des Vorwurfs der Bildung einer kriminellen Vereinigung im Zuge des Verbots der linksradikalen Internetplattform linksunten.indymedia.org ist nach fünf Jahren eingestellt worden. [...] Für den Vorwurf habe die Staatsanwaltschaft keine Beweise finden können, die bei Razzien im Jahr 2017 beschlagnahmten Datenträger seien bis heute nicht zu entschlüsseln gewesen.</blockquote>Ich weiß ja nicht, wie euer Threat Model aussieht, gegen wen ihr euch mit Verschlüsselung schützen wollt. Aber bei mir sind spätestens seit den letzten paar Willkür-Updates für die Polizeigesetze auf jeden Fall neben den Geheimdiensten und ausländischen Militärs auch inländische Sicherheitsbehörden auf der Liste.<p>Und ja. Wenn ich was verschlüssele, dann ist das erklärte Ziel, dass das auch die besten Geheimdienste mit den übelsten Willkür-Befugnissen nicht ohne meine Kooperation entschlüsselt kriegen.</p><p>Wenn ihr euch das mal genauer anguckt, was die Behörden inzwischen in den meisten Bundesländern machen dürfen, dann brauchen die gar keine Beweise mehr, um dich ohne Nachweis von irgendwas auf unbegrenzte Zeit einzusperren. Dann kannste also auch gleich ordentlich verschlüsseln, finde ich.</p><p>Oh, wo wir gerade bei Sicherheitsbehörden waren... Schaut mal, wie sie linksunten.indymedia verboten haben:</p><blockquote>Förmlich handelte es sich um ein Vereinsverbot – die Betreiber wurden von den Behörden als Verein eingestuft. Dagegen hatten mehrere Personen Klage eingereicht, die Existenz des Vereins dabei aber bestritten. Deswegen waren sie 2020 vor dem Bundesverwaltungsgericht aus formalen Gründen gescheitert, denn zur Anfechtung eines solchen Verbots sei "regelmäßig nur die Vereinigung" befugt.</blockquote>Alles lupenreine Rechtsdurchsetzungsbehörden! Du bist verhaftet, weil du ein Flump bist! Aber ich bin doch gar kein Flump?! Diese Verteidigung steht nur Flumps offen!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c162cde</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c162cde</guid><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 09:18:56 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Dingen waren, vor denen uns mal...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Dingen waren, vor denen uns mal jemand hätte warnen können: <a href="https://www.heise.de/news/Microsoft-erklaert-wie-der-Staatstrojaner-aus-Oesterreich-arbeitet-7199360.html">Staatstrojaner aus Österreich missbräuchlich u.a. gegen Anwälte eingesetzt</a>.<p>Ich weiß, was Sie jetzt denken, und Sie haben Recht! Das war von Anfang an eine schlechte Idee!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c162a0a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c162a0a</guid><pubDate>Tue, 02 Aug 2022 09:13:56 -0000</pubDate><title>Ach. Ach was. Über DLL Hijacking kann man dem McAfee-Updater...</title>
<description><![CDATA[ Ach. Ach was. <a href="https://www.heise.de/news/McAfee-Agent-koennte-als-Schlupfloch-fuer-Schadcode-dienen-7193732.html">Über DLL Hijacking kann man dem McAfee-Updater Schadcode unterjubeln</a>? Diese Kategorie von Fehler nennt man "Bugdoor", weil sie so trivial ausnutzbar ist, ohne dass man z.B. Maschinencode-Kenntnisse braucht. Ideal für Polizei und Geheimdienste!<p>Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt, dass dieses ganze Schlangenöl Mist ist!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c193eda</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c193eda</guid><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 16:23:32 -0000</pubDate><title>Da wir ja anscheinend gerade in den nächsten Kosovokrieg schlittern,...</title>
<description><![CDATA[ Da wir ja anscheinend gerade in den nächsten Kosovokrieg schlittern, sei hier der Hinweis erlaubt, dass <a href="https://www.youtube.com/watch?v=2B4COJPB1jY">schon der letzte mit Lügen begründet wurde</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c192a37</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c192a37</guid><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 15:02:01 -0000</pubDate><title>Hey, habt ihr euch auch mal gefragt, wieso Singapur, Japan...</title>
<description><![CDATA[ Hey, habt ihr euch auch mal gefragt, wieso Singapur, Japan und Südkorea von Omicron nicht so zersägt werden wie Europa?<p>Was machen die, das wir nicht machen?! Können wir uns da vielleicht was abgucken?</p><p>Ihr <i>ahnt</i> ja nicht, was die <a href="https://www.abc.net.au/news/2022-08-01/japan-singapore-south-korea-omicron-wave-and-mask-wearing-impact/101266844">jetzt rausgefunden haben</a>!</p><blockquote lang="en">Habitual mask-wearing is likely helping Japan, Singapore and South Korea bring daily Omicron deaths down, epidemiologists say</blockquote>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1905c5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1905c5</guid><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 12:20:43 -0000</pubDate><title>Ihr glaubt ja nicht, was die gerade herausgefunden haben!Söder beklagt...</title>
<description><![CDATA[ Ihr glaubt ja nicht, was die <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/markus-soeder-beklagt-anti-bayern-stimmung-bei-der-bundesregierung-a-d1152461-19fb-4a6d-9b5c-69e481560e88">gerade herausgefunden haben</a>!<blockquote>Söder beklagt »Anti-Bayern-Stimmung« bei der Bundesregierung</blockquote>Aber nicht doch!!1! Wie kommt der denn auf sowas?<p>Nachdem er sich damit gebrüstet hat, noch kein Verkehrsminister habe so viel Bundesmittel veruntreut und nach Bayern abgezogen, nachdem er die Stromtrassen sabotiert hat, nachdem er jetzt in Niedersachsen Fracking haben will, … anti-bayerische Stimmung? Un-denk-bar!1!!</p><p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c19025f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c19025f</guid><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 12:09:37 -0000</pubDate><title>Die Republikaner in den USA sind sauer, dass ihr Wahlkampfspam...</title>
<description><![CDATA[ Die Republikaner in den USA sind sauer, dass ihr Wahlkampfspam immer im Spamfilter hängenbleibt <a href="https://www.isipp.com/blog/do-you-want-political-email-to-bypass-spam-filters-and-go-directly-to-your-inbox-congress-does-heres-what-to-do/">und haben daher ein Gesetz dagegen eingebracht</a>.<blockquote lang="en">“It shall be unlawful for an operator of an email service to use a filtering algorithm to apply a label to an email sent to an email account from a political campaign unless the owner or user of the account took action to apply such a label.”</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c19006a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c19006a</guid><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 12:01:56 -0000</pubDate><title>Zur Vogelgrippe sendet ein Leser noch diese norwegische Meldung ein....</title>
<description><![CDATA[ Zur Vogelgrippe sendet ein Leser noch <a href="https://www.nrk.no/vestland/fugleinfluensa-pavist-pa-rev-_-ber-hunde--og-katteeigarar-vere-pa-vakt-1.16053058">diese norwegische Meldung</a> ein. In Westnorwegen ist die Vogelgrippe inzwischen auf Füchse übergesprungen und die Zeitung da sagt, man solle auf seine Hunde und Katzen aufpassen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1900f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1900f8</guid><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 11:59:34 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Vielleicht hilft diese Meldung hier:Kentucky Noah's Ark sues...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Vielleicht hilft <a href="https://www.cbsnews.com/news/kentucky-noahs-ark-encounter-sues-insurance-company-over-heavy-rain-damage/">diese Meldung hier</a>:<blockquote>Kentucky Noah's Ark sues insurance company over damage caused by heavy rains</blockquote>Über religiöse Fundamentalisten lachen geht immer, oder? (Danke, Karsten)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c196845</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c196845</guid><pubDate>Mon, 01 Aug 2022 10:19:07 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die jetzt herausgefunden haben!Wenn die...</title>
<description><![CDATA[ Ihr <i>ahnt</i> ja nicht, was die jetzt herausgefunden haben!<p><a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/einzelhandel-verzeichnet-groessten-umsatzeinbruch-seit-1994-inflation-daempft-kauflaune-a-599ff203-5bfd-478f-b2ce-90cd6dc03c55">Wenn die Kaufkraft des Geldes sinkt, aber die Leute nicht mehr Geld haben, dann kaufen sie weniger</a>!</p><p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c183300</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c183300</guid><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 21:27:58 -0000</pubDate><title>Gute Laune? Da kann ich abhelfen: Die Vogelgrippe dezimiert gerade...</title>
<description><![CDATA[ Gute Laune? Da kann ich abhelfen: <a href="https://naturfotografen-forum.de/o1938694">Die Vogelgrippe dezimiert gerade die Seevögel im Wattenmeer</a>. Dass die im Sommer zuschlägt, heißt, dass die Vögel in der Brutzeit erwischt werden.<p>Das ist dann wohl einer der selbstverstärkenden Punkte beim Klimawandel.</p><p>Wenn euch das noch nicht reicht, <a href="https://beta.naturfotografen-forum.de/o1938694-Massensterben%20der%20V%C3%B6gel%20im%20Wattenmeer#link_1939197">klickt euch durch die Forenkommentare</a>. Alles ausgesprochen unschön.</p><p>Und offenbar sind die Behörden nicht mal an einer ehrlichen Bestandsaufnahme interessiert, sonst hätten wir ja wohl hoffentlich schon alarmierende Zahlen gehört oder gelesen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1800a3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1800a3#2022-07-31 23:35:02.418964</guid><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 17:48:45 -0000</pubDate><title>Ich bin heute zwei Stunden durch die Gegend geirrt auf...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin heute zwei Stunden durch die Gegend geirrt auf der Suche nach einem Geldautomaten, der einem keine 5€ Gebühren aufdrückt.<p>Inzwischen ist das Post- und Bankfilialensterben soweit fortgeschritten, dass man im Grund von einer abgeschlossenen Bargeldabschaffung reden kann. Bei mir in der direkten Umgebung haben zwei Post- und fünf Bankfilialen zugemacht, bei denen ich früher gebührenfrei Geld am Automaten ziehen konnte.</p><p>Nach ca. zwei Stunden Fußweg hab ich dann am Ende doch noch eine Postbankfiliale gefunden, und die hatte noch einen (EINEN!) Automaten offen. Drei weitere Automaten dort, aber keiner davon konnte abheben.</p><p>An dem einen Automaten versuchte gerade eine Ukrainerin Geld abzuheben und bat mich dann um Hilfe, als das scheiterte. Die hatte ein Postbankkonto eröffnet und eine Karte und eine Pin zugeschickt gekriegt. Aber die Pin war die Online-Pin, nicht die Karten-Pin. Mit der kam sie nicht weit. Alles Papier der Postbank war ... auf Deutsch. Ich bin erstaunt, dass sie überhaupt so weit gekommen ist, ehrlich gesagt.</p><p>Aber da siehst du mal wieder, was für eine Servicewüste Deutschland ist. Dabei ginge es doch! Guckt nur, wie in kürzester Zeit überall Covid-Testcenter aus dem Boden sprossen. Und jetzt gibt es in Imbissen und Spätis so unseriöse Geldautomaten, die schon voll unsicher aussehen, von keiner namhaften Bank betrieben werden, und wenn du deine Karte reinsteckst, dann wollen die erst die Pin haben, bevor sie dir sagen, wieviel Gebühren das kosten wird. Was für eine bodenlose Frechheit.</p><p>Wisst ihr, was ich mich heute gefragt habe? Wieso nicht an jeder Packstation per Gesetz ein Geldautomat zu sein hat. Die Packstationen belästigen einen gerade auf jedem zweiten Supermarktparkplatz und auch in dieser Postfiliale heute stand eine Packstation, wahrscheinlich da wo früher weitere Geldautomaten standen.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser berichtet aus Finnland:</p><blockquote><p u="">habe 2010 in Finnland gelebt, dort war dein bester Freund der OTTO, wenn du Geld brauchtest. Das ist eine staatliche Infrastruktur an Geldautomaten, da konntest du kostenlos abheben, egal bei welcher Bank du bist, auch ich als Kunde einer deutschen Bank. Da habe ich erst verstanden, was für ein irrsinniges System das in Deutschland ist, dass jede Bank ihre eigenen Automaten aufstellt und Gebühren für Kunden anderer Banken verlangt. Bestärkt mich in der Meinung, der Staat muss für Infrastruktur und Standards sorgen, die freie Wirtschaft ist nicht imstande sinnvolle Lösungen zu entwickeln.</p><p u="">Heute habe ich auch keinen kostenlosen Automaten mehr in der Nähe und hebe öfter beim Einkaufen an der Supermarktkasse ab, das geht inzwischen fast überall... was natürlich aus naheliegenden Gründen auch nicht optimal ist.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leser empfehlen ein Konto bei der DKB, oder dass ich beim Supermarkt an der Kasse abhebe (wohl ab einem Mindestkaufwert von 5 oder 10 Euro oder so).</p><p u="">Andere Leser meinen, dass offenbar in Deutschland ca pro Tag ein Geldautomat gesprengt wird. In NRW wohl deutlich häufiger als in Berlin.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1b1755</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1b1755#2022-07-31 15:00:01.649983</guid><pubDate>Sun, 31 Jul 2022 01:14:51 -0000</pubDate><title>Söder hat eine tolle Idee: Fracking erlauben!1!!Wie? Nein, nicht in...</title>
<description><![CDATA[ Söder hat eine tolle Idee: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/soeder-weil-fracking-101.html">Fracking erlauben</a>!1!!<p>Wie? Nein, nicht in Bayern. Pfft, bist du blöde? Bei den Umweltschäden?!</p><p>Nein, nein, Fracking sieht man in Bayern wie Atommüllendlager. Das soll mal schön Niedersachsen machen.</p><p>Oh und wo wir gerade bei hohen Gaspreisen waren: <a href="https://heise.de/-7194509">Dann heizen wir halt mit Strom! Heizlüfter boomen!1!!</a>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1b0316</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1b0316</guid><pubDate>Sat, 30 Jul 2022 23:50:32 -0000</pubDate><title>Wir hatten schon lange keine platzende Krypto-Plattform mehr!Kryptowährungen: Flash-Loan-Attacke schickt...</title>
<description><![CDATA[ Wir hatten schon lange <a href="https://heise.de/-7194251">keine platzende Krypto-Plattform mehr</a>!<blockquote>Kryptowährungen: Flash-Loan-Attacke schickt Nirvana Finance ins Nirwana</blockquote>Das war mal wieder bei Solana (<a href="https://cryptonews.com/news/solana-powered-crema-finance-loses-almost-usd-9m-in-flash-loan-attack.htm">Siehe auch</a>).<p>Da willste doch deine Altersvorsorge anlegen!1!!</p><p>Wo wir gerade bei <a href="https://www.reuters.com/business/finance/us-regulators-order-voyager-digital-stop-false-misleading-deposit-insurance-2022-07-28/">vertrauenswürdigen Krypto-Angeboten</a> waren:</p><blockquote lang="en">U.S. banking regulators have ordered crypto firm Voyager Digital to cease and desist from making "false and misleading" claims that its customers' funds were protected by the government.</blockquote>Leider ist ihnen das aufgefallen, nachdem Voyager Digital pleite ging und die Kunden dann bei der FDIC Schlange standen, um ihre Kohle zurückzukriegen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1bd2b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1bd2b0</guid><pubDate>Sat, 30 Jul 2022 11:13:50 -0000</pubDate><title>Die Russen haben ja vor einer Weile eine amerikanische Athletin...</title>
<description><![CDATA[ Die Russen haben ja vor einer Weile eine amerikanische Athletin verhaftet, weil sie offenbar winzige Mengen Cannabis dabei hatte. Jetzt wird über einen Gefangenenaustausch verhandelt, als ob die Frau eine Agentin sei.<p>Das ist ja schon bizarr genug, aber wartet, wird noch krasser. <a href="https://www.npr.org/2022/07/28/1114236683/who-is-viktor-bout-the-prisoner-the-u-s-may-trade-for-brittany-griner">Die Amis haben offenbar Viktor Bout angeboten</a>, das ist die Inspiration für den Film <a href="https://www.youtube.com/watch?v=VHn1zogeyO4">Lord of War</a>.</p><p>Aber die Russen wollen offenbar nicht Bout sondern lieber <a href="https://www.spiegel.de/ausland/russland-fordert-offenbar-auslieferung-des-tiergartenmoerders-a-bc52efea-bfe1-4605-a265-63c0325d1b74">den Tiergartenmörder Viktor Krasikov</a>. Der sitzt nach rechtskräftiger Verurteilung in Deutschland im Knast. Ich will mal stark hoffen, dass die Amis nicht für ihre Basketballspielerin Deutschland dazu bringen können oder würden, einen verurteilten Mörder freizulassen!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1bd1dc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1bd1dc#2022-07-30 22:50:02.688725</guid><pubDate>Sat, 30 Jul 2022 11:07:46 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Österreichische niedergelassene Ärztin...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.derstandard.at/story/2000137876127/von-coronaleugnern-bedrohte-aerztin-in-oberoesterreich-gestorben">So schlimm</a>: Österreichische niedergelassene Ärztin von morddrohenden Covidioten in den Selbstmord getrieben.<p>Ach komm, denkt ihr euch jetzt vielleicht, ein bisschen Hassmail, kriege ich auch täglich auf Twitter! Blockste halt, machste weiter!1!!</p><p>Nun, <a href="https://twitter.com/drlisamaria/status/1541518896875847680">hier könnt ihr mal runterscrollen</a>, um zu gucken, was da so ankam bei der guten Frau. Achtung: Ganz übel. Nicht klicken, außer ihr seid gerade übermäßig gut drauf.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.puls24.at/meinung/dr-lisa-maria-kellermayr-eine-wuerdigung/271669">Hier findet ihr eine Würdigung zu dieser Frau und ihrem Leben</a>. Ich finde, die Behörden, an die sie sich gewendet hat, und die sie dann im Regen stehen ließen, sollten direkt geschlossen werden. Gar nicht erst anfangen, Verfahren gegen Einzelne zu führen. Direkt das ganze Ding zumachen. Ich bin ja aus Berlin einiges an Systemversagen gewohnt, aber das hat mir echt die Schuhe ausgezogen.</p><blockquote><p u="">Jene, in deren Macht es stünde, sie zu unterstützen, zeigen keine Solidarität. Im Gegenteil: Der Sprecher der Polizei Oberösterreich sagt im Ö1-Mittagsjournal, Kellermayr würde sich "in die Öffentlichkeit drängen, um ihr Fortkommen zu fördern" und rät ihr, sich psychologische Hilfe suchen und in den sozialen Medien weniger aktiv sein. Ihre eigene Standesvertretung - die Ärztekammer Oberösterreich - tut im "Standard" dasselbe: "Ich sehe ein, dass man sich wehren muss, aber es ist eine andere Frage, ob man sich bei jedem Thema auf Twitter exzessiv zu Wort melden muss." Manchmal sei es besser, man ziehe sich zurück. Kellermayrs Vize-Kurienobmann Ziegler richtet in den "Oberösterreichischen Nachrichten" aus: Sollte die Kassenstelle in Seewalchen frei werden, werde sie schnell besetzt werden.</p></blockquote><p u="">Ja aber echt mal! Was betreiben diese Juden auch in Deutschland einen Laden! Das hätte denen doch klar sein müssen, dass der irgendwann ein Brandproblem haben würde!1!!</p><p u="">Schande über euch, Österreich. Schande! (Danke, Bernhard)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1d1dd2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1d1dd2#2022-07-29 15:20:02.985248</guid><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 13:13:48 -0000</pubDate><title>So langsam wird das echt nicht mehr vermittelbar, was die...</title>
<description><![CDATA[ So langsam wird das echt nicht mehr vermittelbar, was die Politik da tut.<p>Jetzt sollen sie <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/service/gas-kunden-muessen-ab-herbst-extra-umlage-zahlen-hunderte-euro-jaehrlich-a-ede8222d-20ad-4c67-97d7-15687a0e6da7">Uniper mit einem Bailout aus Steuergeldern retten</a>. Money Quote:</p><blockquote>Um Uniper und Co. zu retten, sollen ab Oktober alle Endkunden eine Umlage zahlen. Der DIW-Präsident erwartet eine Verdreifachung der Heizkosten</blockquote>Verdreifachung der Heizkosten? Soll das ein Witz sein?!?<p>Also mal ganz abgesehen davon, wie es überhaupt möglich ist, als Gashändler pleite zu gehen. Das stelle ich mir gar nicht so einfach vor, insbesondere wenn du einen Haufen Gaslager hast, die du befüllen kannst, wenn der Einkaufspreis gerade billig ist. <a href="https://www.deutschlandfunk.de/energiekonzerne-profitieren-shell-verfuenffacht-quartalsgewinn-108.html">Die anderen Energiekonzerne</a> <a href="https://www.zeit.de/news/2022-07/27/rwe-schraubt-gewinnerwartung-kraeftig-nach-oben">schreiben gerade Milliardengewinne</a>. Wieso müssen wir Uniper denn bitte retten, wenn die als einzige zu blöde sind, sich über Wasser zu halten?</p><p>Darf ich auch kurz daran erinnern, dass <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Uniper#Gesch%C3%A4ftskrise_2022">der Bailout ein Kredit ist, kein Geschenk</a>. Den zahlen die also zurück. Wieso muss dann also jemand eine Umlage zahlen?!</p><p>Darf ich auch kurz <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/uniper-eon-staatshilfen-energiekonzern-1.5624835">auf dieses Detail hier hinweisen</a>:</p><blockquote>Uniper war 2016 vom Eon-Konzern abgespalten worden, als eine Art Bad-Bank, in der alle Aktivitäten gebündelt waren, die nicht zur grünen Zukunft von Eon gehörten.</blockquote>Und ausgerechnet die Grünen wollen die jetzt mit Steuergeldern retten?!?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1d6aed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1d6aed#2022-07-29 15:20:02.987781</guid><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 09:36:51 -0000</pubDate><title>Das ehemalige Nachrichtenmagazin schreibt, die ersten Panzerhaubitzen in der Ukraine...</title>
<description><![CDATA[ Das ehemalige Nachrichtenmagazin schreibt, <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/ukraine-panzerhaubitze-2000-mit-verschleisserscheinungen-a-e0a3bc00-5e4b-40fa-821a-c2d158079133">die ersten Panzerhaubitzen in der Ukraine seien schon wieder reparaturbedürftig</a>. Achtung: Artikel ist komplett hinter Paywall, gibt nur den Anreißer.<blockquote>Bei deutschen Artilleriesystemen in der Ukraine gibt es erste Probleme. Nach SPIEGEL-Informationen sind einige der Panzerhaubitzen 2000 nach intensiven Gefechten bereits reparaturbedürftig.</blockquote>Ja gut, dafür sind die ja auch nicht gedacht, nicht wahr?<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/ukraine/id_100033440/ukraine-meldet-maengel-an-deutschen-panzerhaubitzen-reparaturbeduerftig-.html">T-Online hat jetzt auch was</a>. Achtet dort auch auf den letzten Absatz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1d68ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1d68ac</guid><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 09:29:22 -0000</pubDate><title>Greenpeace hält den TÜV für befangen in "können die Atomkraftwerke...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/akw-isar-2-gutachten-wirft-tuev-befangenheit-bei-bewertung-vor,TCx43tZ">Greenpeace hält den TÜV für befangen</a> in "können die Atomkraftwerke weiterlaufen"-Fragen.<blockquote>Weiter hieß es in dem Gutachten, die Bewertung sei "offenbar für den Einsatz als Waffe in der aktuellen Diskussion um eine Laufzeitverlängerung in der politischen Arena bestimmt" gewesen. Der TÜV Süd bescheinige, was der Auftraggeber wünsche. "Unabhängig vom Zustand und ohne Überprüfung der AKW steht für den TÜV das Ergebnis bereits fest", sagt Heinz Smital, Atomphysiker und Greenpeace-Atomexperte. Auch die offenkundig kurze Bearbeitungsdauer des TÜVs nähre den Verdacht, "dass hier ein Gefälligkeitsgutachten erstellt worden ist", so die Anwälte.</blockquote>Gefälligkeit für die CSU in diesem Fall, die massiv mit der TÜV-Aussage hausieren gegngen ist. Mussten sie ja auch, nachdem sie erneuerbare Energien und eine Stromtrasse aus Norddeutschland effektiv verhindert haben, muss der Strom ja irgendwo herkommen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1d5880</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1d5880</guid><pubDate>Fri, 29 Jul 2022 08:20:46 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Ursache für die Hitzewellen ist identifiziert!Attributionsforschung: Ursache...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.heise.de/hintergrund/Attributionsforschung-Ursache-extremer-Hitze-eindeutig-Klimaerwaermung-7192534.html">Die Ursache für die Hitzewellen ist identifiziert</a>!<blockquote>Attributionsforschung: Ursache extremer Hitze "eindeutig Klimaerwärmung"</blockquote>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1dc508</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1dc508</guid><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 21:55:34 -0000</pubDate><title>In Sozialen Netzen Dinge Löschen hilft auch nur gegen Nicht-Regierungen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/GossiTheDog/status/1552427139428933634">In Sozialen Netzen Dinge Löschen</a> hilft auch nur gegen Nicht-Regierungen (und vermutlich Leute ohne juristische Beratung dann).
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1cb656</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1cb656</guid><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 11:44:08 -0000</pubDate><title>Kein Wunder, dass Hollywood keine Ideen mehr hat. Die Leute...</title>
<description><![CDATA[ Kein Wunder, dass Hollywood keine Ideen mehr hat. Die Leute mit Ideen sind alle <a href="https://twitter.com/FoldableHuman/status/1552460615914246144">unter die Krypto-Abzocker gegangen</a>. Wenn jemand mit so einem Plot in Hollywood aufschlüge, würde er aus dem Meetingraum gelacht, weil das so absurd ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1cb179</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1cb179</guid><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 11:23:19 -0000</pubDate><title>Entrust hat operative Herausforderungen.Was machen die so beruflich? Na gucken...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Zugriff-auf-interne-Daten-Security-Firma-Entrust-Opfer-von-Cyberattacke-7188231.html">Entrust hat operative Herausforderungen</a>.<p>Was machen die so beruflich? Na <a href="https://www.entrust.com/">gucken wir doch mal</a>!</p><blockquote>STRONG IDENTITIES<p>SECURE PAYMENTS</p><p>TRUSTED INFRASTRUCTURE</p></blockquote>Achtet mal darauf, dass niemand trustworthy infrastructure verkauft, alle verkaufen immer nur trusted infrastructure.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1cae11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1cae11</guid><pubDate>Thu, 28 Jul 2022 11:11:11 -0000</pubDate><title>Gestern so: Der TÜV findet, unsere abgeschalteten Atomkraftwerke seien in...</title>
<description><![CDATA[ Gestern so: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c1fe25e">Der TÜV findet, unsere abgeschalteten Atomkraftwerke seien in exzellentem Zustand</a>.<p>Ebenfalls gestern: <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/oldenburg_ostfriesland/AKW-Unterweser-Kontaminiertes-Wasser-tritt-aus-Leck-aus,unterweser164.html">AKW Unterweser: Kontaminiertes Wasser tritt aus Leck aus</a>.</p><p>Ja, gut, OK, aber <i>abgesehen davon</i> sind die bestimmt alle super in Schuss! (Danke, Sebastian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fe9ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fe9ca#2022-07-27 14:10:02.743367</guid><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 12:01:24 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:McDonald’s Increases Price of...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-07-27/mcdonald-s-increases-price-of-cheeseburger-for-first-time-in-14-years">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">McDonald’s Increases Price of Cheeseburger for First Time in 14 Years</blockquote>Und zwar (im UK) von 99 Pence auf 1,19 Pfund. (Danke, Oliver)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fe25e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fe25e</guid><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 11:33:20 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten: Der TÜV findet, unsere Atomkraftwerke seien in "exzellentem"...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten: <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2022-07/atomkraftwerke-laufzeitverlaengerung-tuev">Der TÜV findet, unsere Atomkraftwerke seien in "exzellentem" Zustand und könnten eigentlich direkt wieder hochgefahren werden</a>.<p>Was meint ihr, ist das der TÜV Süd (die <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a2b0ec68">mit dem Staudamm in Brasilien</a>) oder der TÜV Rheinland (die mit dem <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a526e766">Sicherheits-Zertifikat für die Vivy-App</a>)?</p><p>Ich bin mir sicher, diese Aussage hat nichts damit zu tun, dass der TÜV exzellent an einer Neuzertifizierung verdienen würde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fdd5d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fdd5d</guid><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 11:12:03 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Die Anhängerschaft von Verschwörungstheorien...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.srf.ch/news/schweiz/studie-zu-verschwoerungen-es-gibt-weniger-verschwoerungstheoretiker-trotz-coronakrise">So schlimm</a>:<blockquote>Die Anhängerschaft von Verschwörungstheorien hat in der Pandemie markant abgenommen. Das zeigt eine Studie zur Schweiz.</blockquote>Jetzt werden schon die Verschwörungstheoretiker knapp! Das war früher eine nachwachsende Ressource!!1! (Danke, Markus)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fda60</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fda60</guid><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 11:00:14 -0000</pubDate><title>Ein Leser weist darauf hin, dass es auch zwischen Frankreich...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser weist darauf hin, dass <a href="https://www.youtube.com/watch?v=WYBrpvxDt6Q">es auch zwischen Frankreich und Italien einen Grenzkonflikt gibt</a> — um den Mont Blanc.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fcdef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c1fcdef</guid><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 10:02:25 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Monats: Meta (Facebook!) möchte COVID-Lügen wieder zulassen.Denn wenn...</title>
<description><![CDATA[ Schlagzeile des Monats: <a href="https://www.heise.de/news/Meta-moechte-COVID-Luegen-wieder-zulassen-7190627.html">Meta (Facebook!) möchte COVID-Lügen wieder zulassen</a>.<p>Denn wenn du die Lügner und Manipulatoren rausschmeißt, stellst du schnell fest, dass von der Nutzerbasis von Facebook nichts übrig bleibt.
</p>]]></description></item></channel></rss>