<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 26 Mar 2022 20:15:05 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc19116</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc19116#2022-03-26 21:15:03.359616</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 20:15:03 -0000</pubDate><title>Seit über zwei Wochen ist der russische Verteidigungsminister nicht mehr...</title>
<description><![CDATA[ Seit über zwei Wochen ist der russische Verteidigungsminister nicht mehr öffentlich gesehen worden. Da sprießen natürlich Gerüchte ins Feld.<p>Vorhin las ich irgendwo, dass die Presse Putin schon gefragt hat, wo der denn ist, und Putin soll gesagt haben: Hey, wir haben hier eine Spezialoperation am Laufen, der hat Dinge zu tun.</p><p><a href="https://www.hindustantimes.com/world-news/russias-defence-minister-got-heart-attack-after-speaking-to-putin-claims-ukraine-101648277204357.html">Die Ukraine verbreitet jetzt die Verschwörungstheorie</a>, dass der einen Herzinfarkt erlitten hat, nachdem er ein Meeting mit Putin hatte.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.spiegel.de/ausland/sergej-schoigu-russischer-verteidigungsminister-taucht-wieder-auf-a-92aa282a-39eb-43dc-ac3f-0b51fe1292ac">Er hat den Herzinfarkt überstanden</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc1876b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc1876b</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 17:04:53 -0000</pubDate><title>Die CDC (US-Seuchenkontrollbehörde) hat 72.000 Covid-Tote zuviel gezählt. War ein...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/mar/24/cdc-coding-error-overcount-covid-deaths">Die CDC (US-Seuchenkontrollbehörde) hat 72.000 Covid-Tote zuviel gezählt</a>. War ein Softwarefehler. Kann man nichts machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0379d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0379d</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 11:21:39 -0000</pubDate><title>Dachtet ihr beim Ende der Ära Scheuer-Andi "lieber ein Ende...</title>
<description><![CDATA[ Dachtet ihr beim Ende der Ära Scheuer-Andi "lieber ein Ende mit Schrecken als Schrecken ohne Ende"? Nun, <a href="https://www.tagesschau.de/inland/pkw-maut-schadenersatz-101.html">der Schrecken ist noch nicht zuende</a>.<blockquote>Nach dem Aus für die umstrittene Pkw-Maut warnten Kritiker immer wieder vor Millionen-Folgen für die Steuerzahler. Ein Schiedsgericht bejahte nun den Anspruch auf Schadens- und Aufwendungsersatz der einst vorgesehenen Betreiber.</blockquote>Ich bin gerade verwirrt, weil die ihn da als Scheurer bezeichnen. Ich (<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Andreas_Scheuer">und Wikipedia</a>) dachte, der heißt Scheuer. Aber wichtiger als sein Name ist wahrscheinlich der Flurschaden, den er hinterlassen hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc033ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc033ed#2022-03-26 20:35:03.162023</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 11:04:19 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für die Bingo-Freunde unter euch. Die RAND...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist einer für die Bingo-Freunde unter euch. <a href="https://www.rand.org/pubs/research_briefs/RB10014.html">Die RAND Corporation hat 2019 mal einen Plan für Russland ausgearbeitet</a>. Den kalten Krieg hatten die Amerikaner nicht militärisch gewonnen, sondern ökonomisch. Selbst der Afghanistankrieg war nicht per se ein militärischer Sieg gegen Russland sondern ein langsames Aufreiben.<p>In strategischen Begrifflichkeiten: Overextending Russia. Dafür sorgen, dass die sich mehr Verbindlichkeiten aufhalsen, als sie balancieren können. <a href="https://www.rand.org/content/dam/rand/pubs/research_briefs/RB10000/RB10014/RAND_RB10014.pdf">Das PDF heißt Overextending and Unbalancing Russia</a>, und die RAND-Strategen schlagen folgendes vor:</p><p></p><ol><li>Expand U.S. energy production. Die Russen leben von ihren Energieexporten. Wir sollten ihnen Konkurrenz machen, um den Preis zu drücken.<p></p></li><li>Impose deeper trade and financial sanctions. Mit der Frage, wie man die begründen sollte, verschwenden die gar keine Zeit. Da zieht man sich halt irgendwas aus dem Arsch bei Gelegenheit.<p></p></li><li>Increase Europe's ability to import LNG from sources other than Russia. LNG ist das verflüssigte Erdgas, für das der Scholz jetzt schnell-schnell Schiff-Terminals bauen will.<p></p></li><li>Encourage emigration from Russia of skilled labor and well-educated youth. Das empfehlen sie nicht wirklich, weil das zu lange dauert, bevor es Russland vernichtet. Kann man ja nebenher laufen lassen.</li></ol><p>Ja gut, das sind jetzt Ideen für die Politik. Kann man nicht sonst noch was tun, um Russland Kosten aufzudrücken? Klar! Hier sind die konkreten Vorschläge:</p><p></p><ol><li>Provide lethal aid to Ukraine<p></p></li><li>Increase support to the Syrian rebels<p></p></li><li>Promote liberalization in Belarus<p></p></li><li>Expand ties in the South Caucasus<p></p></li><li>Reduce Russian influence in Central Asia<p></p></li><li>Flipping Transnistria</li></ol><p>Von denen halten die RAND-Leute den ersten (Ukraine mit Rüstungsgütern aufrüsten) und dritten (Liberalisierung in Weißrussland) für am vielversprechensten.</p><p>OK das ist ja alles schön und gut, aber können wir nicht noch was im Propagandakrieg machen? Aber klar! Hier sind RANDs Vorschläge:</p><ol><li>Diminish faith in the Russian electoral system<p></p></li><li>Create the perception that the regime is not pursuing the public interest<p></p></li><li>Encourage domestic protests and other nonviolent resistance<p></p></li><li>Undermine Russia's image abroad</li></ol><p>OK aber warte mal, die Air Force will auch mitspielen. Was könnte denn die Air Force machen? Hier sind die Vorschläge:</p><ol><li>Reposture bombers ("within easy striking range of key Russian strategic targets")<p></p></li><li>Reposture fighters ("so that they are closer to their targets than bombers as a way to achieve higher sortie rates"). Das würde Moskau noch nervöser machen als die Bomber, meint RAND, aber es wäre auch riskanter<p></p></li><li>Deploy additional tactical nuclear weapons<p></p></li><li>Reposition U.S. and allied ballistic missile defense systems</li></ol><p>Bleibt noch die Frage, wofür das Militär seine Forschungsgelder ausgeben sollte. RAND empfiehlt Drohnen und Raketen.</p><p>Oh und die Navy? Die könnte im Schwarzmeer Präsenz zeigen. Dann müssten die Russen auch da Geld ausgeben.</p><p>Ich könnte hier noch länger weiter aufzählen, ihr könnt euch das PDF ja selber klicken. Wichtig sind in meinen Augen vor allem noch zwei strategische Ziele, die RAND formuliert: "Increase European NATO member ground capabilities" und "Generate a mass mobilization of European NATO member forces".</p><p>Na, hat irgendjemand noch freie Felder auf dem Bingo-Brett? (Danke, Stephan)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc01d3a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc01d3a</guid><pubDate>Sat, 26 Mar 2022 09:33:24 -0000</pubDate><title>Wenn ihr wissen wollt, was die Kids  der Generation...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr wissen wollt, was die Kids  der Generation Zoom und Software-Gamification für Skills gelernt haben: <a href="https://twitter.com/WillOremus/status/1506722631894155276">Dieser Twitter-Thread erklärt es anschaulich</a>.<p>Die Kids haben eine Lese-Software gekriegt. Da sammelt man Punkte, indem man Bücher liest, und am Ende stellt die Software ein paar Fragen. Wenn du die richtig beantwortest, kriegst du Bonuspunkte. Die Kids haben also gelernt, dass sie einfach der Software sagen, sie hätten 100 Bücher gelesen, und keine der Bonusfragen beantworten.</p><p>Was kannst du mit den Punkten machen? Du kannst deinem Avatar Gegenstände freischalten.</p><p>Was haben die Kids also gemacht, als sie gemerkt haben, dass alle bescheißen? Sie haben festgestellt, dass alle Kids dasselbe Passwort haben, und haben sich gegenseitig in die Accounts eingelogt und anderen Kids die Punkte für die hässlichsten Items ausgegeben.</p><p>Wer fand Gamification nochmal eine gute Idee?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0e438</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0e438</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 20:24:06 -0000</pubDate><title>Das Schweizer Fernsehen hat mal einem der sanktionierten russischen Oligarchen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.srf.ch/sendungen/dok/sanktionen-gegen-russland-die-schweiz-sucht-oligarchen-geld">Das Schweizer Fernsehen hat mal einem der sanktionierten russischen Oligarchen mit Wohnsitz in der Schweiz hinterherrecherchiert</a>.<p>Das war einer der Oligarchen, die bei Putins Kriegserklärungs-Fernsehansprache hinter ihm saß, also nicht einfach irgendein Geschäftsmann. Pro-Tipp: Untertitel anschalten :-)</p><p>Meine Lieblingsstelle ist bei Minute 15. Da besuchen sie die Finanzdirektion des Kantons Zug und wollen wissen, was die bisher unternommen haben. Der Chef da meint so: Oh, <i>wir</i> hätten da Vermögen erheben sollen? Also <i>hier</i> kam kein Brief rein! Dann ruft der intern den Kontakt zur Bundesbehörde SECO rein, ob der was gehört hat. Der weiß auch von nichts.</p><p>Groß-ar-tig!</p><p>Man muss da auch ein bisschen Verständnis haben, finde ich. Das ist schließlich das erste Mal, dass die Schweiz sowas tut. Kein Wunder, dass die da noch keine stabilen Prozesse am Start haben. Im Moment müssen die halt erst mal klären, wer eigentlich für was zuständig ist.</p><p>Was ist mit dem Oligarchen geworden? Der hat am Tag, als er in der EU auf die Sanktionsliste kam, seine Aktienanteile an seinen Firmen verkauft. Die Schweizer Sanktionen kamen eine Woche später. Da können ja die Behörden jetzt nichts für!1!!</p><p>Wo das Geld ist, das er erlöst hat? Tja, äh, … wissen wir nicht. Na hören Sie mal, wir sollen hier Finanzen verwalten und vielleicht ab und zu mal eine Sanktion umsetzen, nicht Leuten hinterherschnüffeln.</p><p>Ein Vögelchen flüsterte mir, dass er die Aktien an seine Frau verkauft hat, die EU-Bürgerin ist, und so ist jetzt alles wieder schön compliant und die Firmen können weiterarbeiten. Aber dafür habe ich keine verlinkbare Quelle. Falls ihr eine habt: Bitte einsenden!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0dc3b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0dc3b</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 19:49:57 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten, liebe Leser!Privacy Shield 2.0 ist so gut wie...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten, liebe Leser!<p><a href="https://www.heise.de/news/Privacy-Shield-2-0-EU-und-USA-einig-bei-neuem-Abkommen-zum-Datenaustausch-6634101.html">Privacy Shield 2.0 ist so gut wie in trockenen Tüchern</a>!</p><blockquote>EU-Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen und US-Präsident Joe Biden haben eine "grundsätzliche Einigung" über den transatlantischen Datenverkehr erzielt.</blockquote>Oooooooh!<blockquote>Sie freue sich sehr, "dass wir eine grundsätzliche Einigung über einen neuen Rahmen für den transatlantischen Datenverkehr erzielt haben", erklärte von der Leyen nach dem Treffen mit ihrem US-Kollegen.</blockquote>Aaaaaaaaah!<blockquote>Biden zeigte sich "stolz" über den "weiteren großen Durchbruch" beim Datenverkehr.</blockquote>Uiuiuiuiui! Na dann zeigt doch mal her!<blockquote>Details nannten die Spitzenpolitiker nicht.</blockquote>Oh. Verstehe. Die Art von "Durchbruch".<p>Na dann leg ich schon mal ein paar Euro für den Schrems zurück. *augenroll*</p><blockquote>Schrems sieht die Ankündigung von der Leyens skeptisch: "Wir hatten bereits 2015 ein rein politisches Abkommen, das keinerlei Rechtsgrundlage hatte", betont der Jurist. "Wie es derzeit aussieht, könnten wir das gleiche Spiel jetzt ein drittes Mal spielen." Bei dem Deal handle es sich offenbar um einen symbolischen Schritt, der "keinen Rückhalt der Experten in Brüssel hat, da sich die USA nicht bewegt haben".</blockquote>Ach. Ach was. Die haben sich gar nicht bewegt? Ja, äh, was hat denn die Zensursula dann tatsächlich geschafft hier?<p>Lasst mich das kurz aufklären. Nichts. Wie immer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0c5c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc0c5c7</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 18:08:25 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zum Öl- und Gaseinkauf (Kontext, mehr Kontext).Vielleicht...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zum Öl- und Gaseinkauf (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cc31bf9">Kontext</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cc5939f">mehr Kontext</a>).<blockquote>Vielleicht hast du in dem Artikel ein paar Sachen durcheinander gebracht. Ich bin im Gas-Geschäft tätig. Mit Öl habe ich nichts am Hut. Die Gas-Einkaufsverträge mit Gazprom bestehen direkt mit deutschen Großhändlern (VNG, Wingas, Uniper). Die Strukturen sind komplex (die initialen Verträge aus den Anfangsjahren für West-Deutschland wurden von einem Konsortium verhandelt mit einem Verhandlungsführer). Ich kenne die aktuelle Situation nicht. Mein letzter Kontakt zum Einkauf liegt ein wenig zurück. Die Konsortiumsverträge wurden sicher leicht umgestaltet. Aber eine Wingas wird als Tochter der Gazprom bestimmt nix über irgendein Schweizer Unternehmen abwickeln.<p>Ohne zuviel zu sagen: ich habe nur DM-Preise bzw. die simple Euro-Umrechnung gesehen. Noch viel wichtiger: die Preisbildung dieser Altverträge ist komplex, denn es sollte damals insbesondere eine langfristige faire Preisbildung ermöglicht werden. Also gibt es zum Beispiel Preisanpassungen auf Basis von Endverbraucherpreisen, auf Basis von Gehaltsindex beim stat. Bundesamt und so weiter. Bei der Risikoanalyse haben wir alle diese Aspekte betrachtet. Wechselkurs-Themen gab es beschaffungsseitig Richtung Russland in meiner Erinnerung nicht.</p><p>Allerdings habe ich in dem Projekt mit der höchsten Nähe zu den direkten Einkaufsverträgen direkt nach Russland (dem Konsortiumsführer) kein Risikomanagement an den Verträgen gemacht. Ich bin mir aber Recht sicher, dass der Konsortiumsführer so ein Preis-Risiko an die anderen Partner durchgereicht hätte.</p><p>Die Umstellung der Altverträge auf Rubel ist aber auch nicht so simpel. Es gibt "offene" Verhandlungen über Anpassungen der Preisbildung alle 4 Jahre. Wenn die Verhandlungen scheitern, gilt grob gesagt die alte Preisbildung weiter. Wenn eine Partei bestimmte Änderung will, muss die andere Partei zustimmen, d.h. man muss sich die Zustimmung "erkaufen".</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc31bf9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc31bf9#2022-03-25 16:20:02.221468</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 15:09:27 -0000</pubDate><title>Zu dem "Gas in Rubel bezahlen" hier noch eine Gegendarstellung.Der...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem "Gas in Rubel bezahlen" hier noch eine Gegendarstellung.<p>Der Westen verkauft sein Gas eh nicht direkt. Der Scholz macht da nicht täglich oder am Monatsende eine Überweisung an Putin. Das läuft über Zwischenhändler wie <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Gunvor_(Unternehmen)">Gunvor</a> (Registriert in: Zypern. Hauptquartier: Schweiz).</p><p>Die Sanktionen richten sich gegen russische Unternehmen, nicht gegen zypriotische. Die EU kauft also nach wie vor bei Gunvor in Euro ein.</p><p>Gunvor holt sich dann auf dem Devisenmarkt Rubel für die Euros und berechnet der EU eine Gebühr dafür, Freundschaftspreis!1!!</p><p>Unter dem Strich ändert sich überhaupt nichts. Für meine instinktive Annahme, dass der Rubel-Nachschub limitiert sei, gäbe es keine Hinweise. Gazprom steht zwar auf der Sanktionsliste, aber nur die USA verbieten alle Transaktionen, die EU hat da ein eingeschränktes Verbot (wenn jemand die Details findet, bitte zuschicken!). Bezahlen für Öl und Gas ist wohl explizit ausgenommen.</p><p u=""><b>Update</b>: Das würde natürlich den Rubelkurs stützen, wenn es über Gunvor und co Nachfrage gäbe. Klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc37e50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc37e50</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 13:07:26 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an Kim Jong Un auf dem...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an <a href="http://blog.fefe.de/?ts=a359f2e3">Kim Jong Un auf dem Schimmel, den heiligen Berg hinaufreitend</a>?<p>Nun, jetzt wo Putin ausfällt, muss <a href="https://www.msn.com/en-us/news/breaking-news/n-korean-leader-dons-leather-jacket-for-missile-launch/vi-AAVtSud">Kim Jong Un auch die anderen ultra-männlichen Videos übernehmen</a>.</p><p>Was meint ihr? Uhrenwerbung? Reifenwerbung? Satire? Echt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc3768d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc3768d#2022-03-25 18:15:02.785651</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 12:32:19 -0000</pubDate><title>Gott sei Dank! In Zeiten der Not stehen unsere transatlantischen...</title>
<description><![CDATA[ Gott sei Dank! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/biden-von-der-leyen-103.html">In Zeiten der Not stehen unsere transatlantischen Freunde hinter uns</a>!<blockquote>Die EU will so schnell wie möglich von russischem Gas unabhängig werden. Unterstützung kommt nun aus den USA: Präsident Biden hat für dieses Jahr zusätzliche 15 Milliarden Kubikmeter Flüssiggas zugesagt. Auch langfristig soll mehr geliefert werden.</blockquote>Das nenne ich mal selbstlos und großzügig! Dass die uns ihr teures Fracking-Gas zu dem Preis geben wollen, zu dem wir gerade russisches Gas kriegen!<p>Was sagt ihr? Da steht gar nichts vom gleichen Preis? Das ist sicher nur ein Missverständnis!1!!</p><p>Außerdem sollten wir froh sein, wenn wir von den Amerikanern abhängig sind und nicht von den Russen. Die Russen sind freidrehende Autokraten, die weltweit Regierungen stürzen, auf fremdem Boden Folterknäste und Militärbasen unterhalten, und Angriffskriege führen! Von solchen Leuten willst du dich doch nicht abhängig machen!</p><p u=""><b>Update</b>: Ihr lest hoffentlich alle aufmerksam die verlinkten Artikel.</p><blockquote><p u="">Demnach importiert die EU rund 155 Milliarden Kubikmeter Gas aus Russland pro Jahr - das sind etwa 40 Prozent des verbrauchten Gases in der EU.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser erklärt:</p><blockquote><p u="">unsere Presse bekommt die Umrechnung von Flüssiggas zu Gas nicht hin. Ich hab mir gedacht ich erfreu dich kurz durch was gelerntes:</p><p u="">Erdgas wird in m³ gerechnet. LNG ist aber verflüssigt, Faktor 600 im Volumen. 15 Milliarden m³ LNG wären 9000 Milliarden m³ Gas. Das ist grob das 100fache des deutschen Jahresverbrauchs....</p><p u="">ich vermute mal dass sie sich auf den Import von grob 25 Millionen m³ Flüssiggas für dieses Jahr geeinigt haben, grob 100 Tankladungen der <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Nakilat_Q-Max-Klasse ">Nakilat Q-Max-Klasse</a></p><p u="">Bei ~3700 Seemeilen pro einfacher Fahrt kommen da dann grob übern Daumen 750.000 Seemeilen zusammen....</p></blockquote><p u="">Oder, was ich vermutet habe, haben sie schon auf das Volumen des wieder expandierten Gases umgerechnet, denn warum sonst würden die Amerikaner eine Ausweitung auf 50 Milliarden m³ in Aussicht stellen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc35d1a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc35d1a#2022-03-25 16:25:02.904428</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 10:47:32 -0000</pubDate><title>Können wir diese Kriegsberichterstattung mal bitte ein bisschen abkürzen?Ich hab...</title>
<description><![CDATA[ Können wir diese Kriegsberichterstattung mal bitte ein bisschen abkürzen?<p>Ich hab keinen Bock mehr.</p><p>Jaja, wir sind die Guten. Die andere Seite sind die Bösen. Die haben angefangen, wir verteidigen hier nur.</p><p>Jaja, wir sind am gewinnen. Für die anderen läuft es nicht gut. Die sind so gut wie besiegt.</p><p>Jaja, wir sind die Guten, die anderen sind Faschisten.</p><p>Jaja, WIR wollten gar keinen Krieg.</p><p>Jaja, der Typ da, der Chef der anderen Seite, das ist ein fieses Monster. Ein Unmensch!</p><p>Jaja, die Opfer der Gegenseite waren gewollt oder zumindest mutwillig in Kauf genommen. Die von uns verursachten Opfer hingegen waren alles fiese Schweine, die es nicht besser verdient hatten, und im Übrigen unbeabsichtigte Versehen.</p><p>Jaja, 1000 Professoren und Kulturschaffende unterstützen unsere Seite, bei dem anderen sind nur tumbe Proleten dafür.</p><p>Jaja, wer unsere Berichterstattung nicht glaubt, ist ein Verräter und unterstützt die Monster auf der anderen Seite bei ihren unmenschlichen Kriegsverbrechen.</p><p>*Gähn*</p><p>Und ganz modern: Oh, die andere Seite hat uns erwischt? Das war alles Fake, das war eine False Flag Operation!!1! Alles Schauspieler!1!!</p><p>Muss ich mal wieder ein Bingo aufsetzen oder was?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh hier ist noch einer: Die Gegner laufen in Scharen zu unserer gerechten Sache über!</p><p u=""><b>Update</b>: Ui, mit dieser Liste scheine ich ja einige Leute geärgert zu haben. Für die bin ich jetzt (ja, jetzt erst!!) ein Putin-Versteher. Dabei war doch ganz klar Putins Propaganda gemeint, nicht unsere. Was trieb euch denn alle zu der Annahme, dass hier unsere Propaganda gemeint war? Habt ihr etwa kognitive Dissonanz?</p><p u="">Im Übrigen, wenn ihr mal ganz genau hinguckt, werdet ihr feststellen, dass ich da überhaupt keine Propaganda kritisiert habe. Weder die eine noch die andere. Ich habe nur keinen Bock mehr auf die und schlug daher vor, Redundanzen rauszukürzen. Man könnte z.B. Meldungen der Form "wir sind die Guten, die anderen sind die Bösen" durch "Textbaustein-1" ersetzen. Was man da für Energie sparen könnte! CO2-Emissionen!!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schlägt noch einen Textbaustein vor: Ist gar kein Krieg, eher eine Art Notoperation, die mit "chirurgischer Präzision" ausgeführt wird. Zum Wohle des Patienten, den wir hier zu retten versuchen, versteht sich.</p><p u=""><b>Update</b>: Es kann natürlich sein, dass die Leute dachten, ich meine unsere Propaganda, weil die Zensur von RT und Sputnik verhindert, dass sie die Putin-Propaganda überhaupt sehen. Komisch. Gestern erzählten mir noch Leute, dass das ja gar keine echte Zensur sei, weil man die ja umgehen kann. Ich müsse ja ganz schön inkompetent als IT-Fuzzy sein, wenn ich <i>das</i> nicht umgehen könnte!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc34247</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc34247#2022-03-25 10:50:03.232593</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 08:51:37 -0000</pubDate><title>BGH: Von ausländischen Geheimdiensten abgehörte und durchgesteckte digitale Daten als...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bundesgerichtshof.de/SharedDocs/Pressemitteilungen/DE/2022/2022038.html">BGH: Von ausländischen Geheimdiensten abgehörte und durchgesteckte digitale Daten als Beweis verwendbar</a>. Es geht um Encrochat-Nachrichten zwischen mutmaßlichen Drogendealern.<p>Ich weine ja den Drogendealern keine Träne nach, aber ich muss mich doch angesichts dieser Senkung der Anforderungen an Beweise sehr wundern. Hätten sie das auch so entschieden, wenn die digitalen "Beweise" aus Saudi Arabien gekommen wären?</p><p>Woher wissen die denn überhaupt, dass die Beweise echt sind? Weil die liebe Kollegen aus Frankreich das gesagt haben?</p><p>Ich würde ja gerne mal die Beweiskette sehen. Haben die nachgewiesen, dass die Angeklagten überhaupt Encrochat-Geräte hatten? Haben die Angeklagten die Echtheit bestritten?</p><p>Das finde ich alles sehr beunruhigend, ehrlich gesagt. Das nächste Mal muss sich die Staatsanwaltschaft zu Julian Assange dann gar keine Vergewaltigung zurechtkonstruieren, da reicht dann eine angeblich gehackte inkriminierende Textnachricht eines befreundeten Geheimdienstes. Sagen wir: Des FBIs.</p><p>Wie, wussten Sie das nicht, dass Assange Drogendealer und Menschenhändler ist?! Hier! Diese abgefangene SMS beweist es!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Achtet auch auf die Begründung! Sie begründen das inhaltlich. Wenn die Straftet besonders schwer ist, um die es geht, dann ist das OK. Das hätte man ja auch genau andersherum argumentieren können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc3bc01</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc3bc01#2022-03-25 11:35:02.847694</guid><pubDate>Fri, 25 Mar 2022 08:27:11 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Auf Guantanamo Bay...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://pbs.twimg.com/media/FOo5KOrXwAE_SAV?format=jpg&amp;name=4096x4096">Auf Guantanamo Bay hängt die McDonald's-Fahne auf Halbmast</a>. Zum Tod von Madeleine "NATO-Osterweiterung" Albright.<p>Zum Vergleich: <a href="https://twitter.com/cbctom/status/1437179495350423554">Die Gitmo-McDonald's-Fahne auf Halbmast nach 9/11</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Mispaste.</p><p u=""><b>Update</b>: Nicht zu vergessen: <a href="https://twitter.com/theserfstv/status/1506706179178725379">Madeleine "worth it" Albright</a>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc24930</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc24930#2022-03-25 09:25:02.701869</guid><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 15:10:38 -0000</pubDate><title>Wer dachte, mit dem Sterben von Kassetten und CDs stirbt...</title>
<description><![CDATA[ Wer dachte, mit dem Sterben von Kassetten und CDs stirbt auch endlich die Rechteverwertermafia, der täuscht sich. Die bohren sich einfach immer schön neuen Opfern ins Fleisch. Aktuell <a href="https://www.heise.de/news/EuGH-Cloud-Dienste-muessen-gegebenenfalls-Urheberabgaben-entrichten-6621058.html">sind es die Cloud-Anbieter</a>.<blockquote>In dem konkreten Fall hatte die österreichische Rechteverwertungsgesellschaft Austro-Mechana von dem in Berlin ansässigen Provider Strato die Zahlung einer Speichermedienvergütung nach dem österreichischen Urheberrechtsgesetz für den Cloud-Speicherplatz HiDrive verlangt. Der in den Rechtsnormen verwendete Begriff "Speichermedien jeder Art" erfasse nämlich nicht nur Computerfestplatten, sondern auch das Anbieten von Speicherplatz in einer Cloud.</blockquote>Hey, Österreicher, habt ihr eigentlich keine eigene Wirtschaft, die ihr kaputtmachen könnt? Müsst ihr immer den Deutschen in die Tasche greifen?<p>Oh, übrigens, am Rande. Wo speichert der Clouddienst die Daten? Auf Festplatten.</p><p>Zahlt man auf Festplatten bereits Urheberrechtsabgaben? <a href="https://www.zpue.de/download-center/154-beitritte-gesamtvertr%C3%A4ge-festplatten/file.html">Aber natürlich</a>! Genau wie auf die PCs und Mobiltelefone übrigens, auf die ihr die hier postulierten Privatkopien dann runterladet, um sie abzuspielen.</p><p>Selbst wenn Strato also nicht bereits gezahlt hätte, hätten die "Verwertungsgesellschaften" ihr Pfund Fleisch schon bekommen.</p><p u=""><b>Update</b>: Boah dieses Firefox ist echt so ein unfassbarer Scheißrotzkackdreck, das ist unfassbar. Du suchst dir aus einer ranzigen Web-UI ein PDF raus, klickst drauf, Firefox zeigt es an, aber packt nicht die URL auf dem Webserver in den Urlbar sondern eine lokale Download-URL.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc2b131</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc2b131</guid><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 13:28:15 -0000</pubDate><title>Ausrede der Woche: Nestlé sagt, sie hätten ihre Daten selber...</title>
<description><![CDATA[ Ausrede der Woche: <a href="https://gizmodo.com/nestle-denies-anonymous-hack-claims-says-it-leaked-dat-1848691484">Nestlé sagt, sie hätten ihre Daten selber geleaked</a>. Das war gar nicht Anonymous!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc2afcb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc2afcb</guid><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 13:16:05 -0000</pubDate><title>Gestern so: Friday for Future lädt Künstlerin aus, weil sie...</title>
<description><![CDATA[ Gestern so: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cc582b7">Friday for Future lädt Künstlerin aus, weil sie Dreadlocks hat</a><p>Stellt sich raus: Das war einfach die falsche Veranstaltung für die. Die hätte mal <a href="https://www.spiegel.de/kultur/lollapalooza-goldman-sachs-chef-david-solomon-legt-bei-rockfestival-als-dj-auf-a-2206d21c-a9c0-487c-a66b-07d646605d71">bei Lollapalooza auflegen sollen</a>. Die haben weniger Ansprüche, wenn es um Frisuren geht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc29bc5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc29bc5#2022-03-24 14:20:02.607376</guid><pubDate>Thu, 24 Mar 2022 11:50:51 -0000</pubDate><title>Total (Eigentümer der Raffinerie in Leuna) will die Lieferverträge mit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/wirtschaft/total-leuna-russland-1.5553227">Total (Eigentümer der Raffinerie in Leuna) will die Lieferverträge mit Russland nicht verlängern</a>. Die laufen noch bis Ende des Jahres. Die Raffinerie hängt an der Druschba ("Freundschaft")-Pipeline nach Russland.<p>Das war noch keine Antwort auf Sanktionen sondern ein unilaterales Vorauseilen.</p><blockquote>Der Konzern betont, dass er "in enger Zusammenarbeit mit der deutschen Regierung" handle. Total traf in den vergangenen Tagen und Wochen die Kritik, wonach man mit den Ölgeschäften Komplize der Kriegsverbrechen Russlands sei. Das wollen die Franzosen nicht länger auf sich sitzen lassen.</blockquote>Genau. Wir deplatformen jetzt einfach das Öl und Gas aus Russland. Im Winter erfrieren ja hauptsächlich die Armen und Alten, nicht ich hier. Ich hab zwei Decken und verfeuere Holz in meinem Feinstaub-Deluxe-5000 Kachelofen im unisolierten Schrottaltbau im Prenzlauer Berg.<p>Wir brauchen keine Kraftwerke. Bei uns kommt der Strom aus der Steckdose.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc566bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc566bb</guid><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 22:59:49 -0000</pubDate><title>Zur Frage der Hyperschallwaffen hat das Spektrum der Wissenschaft einen...</title>
<description><![CDATA[ Zur Frage der Hyperschallwaffen <a href="https://www.spektrum.de/news/hyperschallwaffen-der-hype-um-den-hyperschall/1935553">hat das Spektrum der Wissenschaft einen Hintergrundartikel</a> aus Sicht von Physikern, die auf Basis der bekannten Daten ein paar Simulationen gefahren haben.<p>Spoiler: Die Physiker sind von den Hyperschallwaffen deutlich weniger beeindruckt als die Presse. (Danke, Timo)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc55ae9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc55ae9</guid><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 22:07:51 -0000</pubDate><title>Da war ich wohl vorschnell mit der Vergabe des Balls...</title>
<description><![CDATA[ Da war ich wohl vorschnell mit der Vergabe des Balls of Steel Award: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=nk_Ea3Sc4SI">Mann wirft flammendes Molotov-Cocktail gegen Kremlmauer</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc5939f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc5939f</guid><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 17:05:05 -0000</pubDate><title>Russland will für ihr Gas ab jetzt in Rubel bezahlt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/gaslieferungen-russland-rubel-101.html">Russland will für ihr Gas ab jetzt in Rubel bezahlt werden</a>.<p>Der Westen hat natürlich keine Rubel rumliegen. Wo sollen die auch herkommen.</p><p>Selbst wenn wir jetzt akut welche bräuchten, um für das Gas zu zahlen, könnten die nur aus Russland kommen, d.h. Russen müssten bei uns Dinge kaufen und mit Rubel zahlen.</p><p>Geht aber nicht, wegen der Sanktionen. Putin will uns also damit zwingen, die Sanktionen aufzuheben.</p><p>Und damit seine Wirtschaft wiederbeleben.</p><p>Und vielleicht die Macht von Euro und Dollar brechen?</p><p>Ich denke mal, dass er sich damit auch seine letzten Fürsprecher abschießt, die bisher noch aus anderen Gründen als "wir brauchen das Gas" dafür plädieren, Gas in Russland zu kaufen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc587ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc587ce</guid><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 16:13:04 -0000</pubDate><title>Die Krankenkassen glauben nicht, dass wir eine Impfpflicht einführen können....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zeit.de/gesundheit/2022-03/bundestag-krankenkassen-impfpflicht-gesetzentwurf-papiermangel">Die Krankenkassen glauben nicht, dass wir eine Impfpflicht einführen können</a>. Weil in Europa das Papier alle ist.<p>Nein, wirklich!</p><blockquote>Der Spitzenverband der gesetzlichen Krankenkassen (GKV) hält die geplante allgemeine Corona-Impfpflicht derzeit für nicht umsetzbar – und führt als Grund den derzeitigen Papiermangel in Europa an. Es fehle Material für die rund 120 Millionen Schreiben, die zur Information der Versicherten vorgesehen sind</blockquote>Ist das alles? Nein, ist es nicht.<blockquote>Allein die notwendige europäische Ausschreibung der Druckaufträge würde "den zeitlichen Rahmen sprengen". Die Krankenkassen hätten außerdem nicht immer die aktuellen Adressdaten ihrer Versicherten, um sie "sicher zu erreichen".</blockquote>Wat?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc582b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc582b7</guid><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 15:53:13 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, damals? Als Fridays for Future wie ein...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, damals? Als Fridays for Future wie ein Fanal der Hoffnung aussah?<p>Endlich meint es mal jemand ernst mit dem Klimawandel!</p><p>Sind die Kids doch noch zu was zu gebrauchen und nicht völlig von Wokeness-Bullshit vergiftet!</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/hannover_weser-leinegebiet/Fridays-for-Future-sagt-Musikerin-ab-wegen-ihrer-Haare,ronjamaltzahn100.html">Sind sie doch</a>.</p><blockquote>Die Klimaaktivisten von "Fridays for Future" haben den Auftritt einer Musikerin aus Bad Pyrmont beim Klimaprotest am Freitag in Hannover abgesagt - weil sie Dreadlocks trägt.</blockquote>Und Dreadlocks, das geht mal gar nicht. Das ist cultural appropriation!!1!<p>Das ist quasi so gut wie fast ... also ähm es erinnert möglicherweise an ... Hmm. Was ist eigentlich die Begründung? Oh ja, hier ist sie:</p><blockquote>Weiter heißt es in dem Schreiben, dass weiße Menschen keine Dreadlocks tragen sollten, "da sie sich einen Teil einer anderen Kultur aneigneten ohne die systematische Unterdrückung dahinter zu erleben".</blockquote>Oh ... *langsam mit erhobenen Händen zurückweich* sooo ist das!<p>Aber keine Sorge. Wenn sich Ronja die Haare abrasiert, dann kann sie doch noch kommen. Dieses großzügige Angebot steht im Raum. Ist ja nicht so, als seien Fridays for Future kompromissunfähige fundamentalistische Ideologen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc5dab5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc5dab5#2022-03-24 12:45:02.898413</guid><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 13:02:35 -0000</pubDate><title>Lacher des Jahres:„Bild“ startet Telegram-Kanal gegen Fake NewsMit dem Telegram-Angebot...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://meedia.de/2022/03/22/bild-startet-telegram-kanal-gegen-fake-news/">Lacher des Jahres</a>:<blockquote>„Bild“ startet Telegram-Kanal gegen Fake News<p>Mit dem Telegram-Angebot will Chefredakteur „Bild“-Johannes Boie Zielgruppen erreichen, die besonders von Fake News betroffen seien. Bei Bild TV gibt es einen neuen Service für russischsprachige Zuschauende.</p></blockquote>Ich hoffe die machen das in Zusammenarbeit mit Fox News. Wegen der internationalen Glaubwürdigkeit.<p u=""><b>Update</b>: Mir flüstert gerade ein Vögelchen, dass die russischen Untertitel in den Live-Streams von "Bild TV" von einer KI erzeugt werden. Wenn du Menschen wirklich umstimmen willst, wenn du ihre Herzen gewinnen willst, wenn du ihnen zeigen willst, dass sie dir richtig sind, gibt es eigentlich keinen besseren Weg, als sich einen ordentlichen Übersetzer zu sparen und das per schrottiger KI zu machen, findet ihr nicht auch?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc5d33a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc5d33a#2022-03-23 13:55:03.080555</guid><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 12:34:44 -0000</pubDate><title>Stellt euch vor, ihr kämpft in der Ukraine, und man...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch vor, ihr kämpft in der Ukraine, und man drückt euch eine Panzerabwehrrakete in die Hand. Ihr habt keine Ahnung, wie man die bedient. Was macht ihr?<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=LUDrLFrfr_s">Na ihr guckt das Unboxing-Video auf Youtube</a>!</p><p>Das war ja fast klar, dass die Ukrainer da Trainingsvideos online haben würden, nachdem es neulich schon hieß, dass <a href="https://www.zeit.de/gesellschaft/schule/2022-03/ukraine-schulen-digitale-lehre-gefluechtete-kinder">die ukrainischen Flüchtlingskinder hier erstmal nach einem WLAN gefragt haben</a>, weil die Ukraine Online-Schule und 1200 Schulbücher online hat für ihre Kinder. Die Kinder dachten sich dann, sie machen hier einfach nahtlos weiter mit ihrer Schule. Da haben sie natürlich ihre Rechnung ohne die deutsche Verlags- und Urheberrechtsmafia gemacht. Wo kämen wir da hin, wenn Kinder einfach Zugang zu Bildung hätten!</p><p u=""><b>Update</b>: Handbuch zum Stinger verlegt? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=q0nuhI05QyA">Youtube has your back</a>.</p><p u="">Handbuch zum Javelin verlegt? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=At6RLV8xc0g">Kein Problem</a>!</p><p u="">Jetzt müssen wir nur noch sicherstellen, dass niemand eine nackte Brust sieht auf Youtube. Das würde die Kinder gefährden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc5c976</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc5c976</guid><pubDate>Wed, 23 Mar 2022 11:51:04 -0000</pubDate><title>Hier gibt es eine wunderschöne Medienkompetenzübung, ein Interview mit einem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/russland-hyperschall-kinschal-101.html">Hier gibt es eine wunderschöne Medienkompetenzübung</a>, ein Interview mit einem Experten der Uni der Bundeswehr über Putins Hyperschall-Raketen.<p>Lest euch das mal durch und beantwortet mir danach: Muss man sich jetzt Sorgen machen oder nicht? Können uns die Russen damit alle umbringen oder nicht?</p><p>Beachtet dabei speziell diesen Absatz hier:</p><blockquote>Für solche Fälle hatten wir übrigens mal den INF-Rüstungskontrollvertrag, der solche Arten von Raketen verboten und vollständig abgerüstet hatte, eben damit wir uns damit nicht gegenseitig bedrohen. Folglich mussten wir in Europa bis vor kurzem auch nie über eine Abwehr nachdenken. Leider ist der Vertrag seit 2019 Geschichte.</blockquote>Und dann findet mal heraus, wieso der Vertrag Geschichte ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc4da5c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc4da5c</guid><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 18:50:42 -0000</pubDate><title>Verschwörungstheorie der Woche: Putin hat den FSB beauftragt, in der...</title>
<description><![CDATA[ Verschwörungstheorie der Woche: <a href="https://www.thelowdownblog.com/2022/03/is-putins-invasion-failing-because.html">Putin hat den FSB beauftragt, in der Ukraine die Militärs zu bestechen</a>, damit sie im Falle einer Invasion die Waffen niederlegen und das ein Spaziergang wird.<p>Solche Bestechungen macht man natürlich mit Bargeld, d.h. da gibt es keine Nachverfolgung. Die FSBler haben sich gedacht: Invasion? Ukraine? Die Kohle können wir uns einfach einstecken.</p><p>Nach oben meldeten sie natürlich Vollzug. Und Putin dachte sich: Super, das wird ein Durchmarsch.</p><p>Als der FSB merkte, dass Putin wirklich eine Invasion machen will, hatten sie nicht viel gute Optionen. Also haben sie die Invasionspläne in perfektem Detail an die Amerikaner geleaked, und die haben damit die Presse gefüttert und die operativen Details den ukrainischen Militärs gesteckt. Das hat aber den Krieg nicht aufhalten können. (Danke, Thomas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc4c5c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc4c5c7</guid><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 17:19:21 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Schlangenölbranche.Circle,...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf <a href="https://www.protocol.com/bulletins/circle-blockfi-pantera-hacked">die Schlangenölbranche</a>.<blockquote lang="en">Circle, BlockFi, Pantera Capital, NYDIG and others suffered a data breach over the weekend through HubSpot, a vendor that stores users’ names, phone numbers and email addresses for marketing purposes.</blockquote>Hey, das sind doch Leute, denen du deine Finanzen anvertrauen willst!1!! (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc71f58</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc71f58</guid><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 14:39:02 -0000</pubDate><title>Schönen Drucker haben Sie da!Wäre ja zu schade, wenn unser...</title>
<description><![CDATA[ Schönen Drucker haben Sie da!<p>Wäre ja zu schade, wenn unser Zahlungsdienstleister zu blöde ist, bei Ihnen die Abogebühren abzubuchen, und <a href="https://www.golem.de/news/readyprint-epson-schaltet-drucker-einiger-unverschuldeter-kunden-ab-2203-164057.html">Sie dann nicht drucken können</a>.</p><p>Höchst bedauerlich. Aber ist ein Softwareproblem. Da können wir nichts machen.</p><p>Nein, wirklich! Seht selbst!</p><blockquote>"Das ist ein Problem, das Epson nicht beheben kann", schreibt das Unternehmen dem Magazin The Register.</blockquote>Aber wisst ihr, wer da was machen kann? Die Kunden. Die können einfach aufhören, bei Herstellern zu kaufen, die ihnen ein Abo reindrücken wollen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc708be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc708be</guid><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 13:00:16 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick zur Schlangenölbranche. Nein,...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig <a href="https://twitter.com/SilvermanJacob/status/1506248785592266752">ein Blick zur Schlangenölbranche</a>. Nein, nicht <i>das</i> Schlangenöl. Das andere! Das mit Crypto!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc76597</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc76597#2022-03-22 15:30:02.420853</guid><pubDate>Tue, 22 Mar 2022 10:30:33 -0000</pubDate><title>Ich bin ja schon immer schockiert, wenn die Leute ihre...</title>
<description><![CDATA[ Ich bin ja schon immer schockiert, wenn die Leute ihre Datenbanken in die Cloud packen. Oder ihre Datenbanken behalten und die Passwörter zu ihren Datenbanken in die Cloud packen.<p>Aber stellt sich raus: Da ist noch Luft nach unten. Man kann Single Sign On an die Cloud outsourcen. Dann kann die Firma in der Cloud für jeden deiner Dienste und jeden deiner User inklusive Admins gültige Login-Credentials ausstellen.</p><p>What could possibly go wrong?</p><p>Es gibt eigentlich nur zwei Möglichkeiten, dachte ich mir, als ich das hörte. Entweder das wird von einem Geheimdienst betrieben, oder alle Geheimdienste haben sich da reingehackt. Das ist ja als wenn du mit einem Bullseye auf dem Rücken rumrennst. So einem krassen Potential zur Berechtigungserlangung kann kein Geheimdienst widerstehen.</p><p>Ich sehe sowas bei Kunden eher selten, aber ich habe es schon gesehen. Cyberark z.B. ist mir schon begegnet. Ein israelischer Anbieter. Ich maß dem nie groß Bedeutung zu, bis ich mal an deren Hq in Israel vorbeikam. <a href="https://www.calcalistech.com/ctech/articles/0,7340,L-3915835,00.html">Hier ist ein Foto von dem Gebäude</a>. Wisst ihr, wer da noch sitzt? Cellebrite. Ja, die mit den Smartphone-Exploits. Da verstand ich, dass wir es hier mit Full Spectrum Identity Services zu tun haben.</p><p>Ich erwähne das nicht, um mich über die Leute lustig zu machen, die ihre Login-Software an irgendeinen Cloud-Anbieter outsourcen. Nein. Die haben genug zu leiden.</p><p>Ich erwähne das, weil <a href="https://twitter.com/_MG_/status/1506109152665382920">Lapsus (russische Ransomware-Gang) offenbar seit Monaten bei Okta drinnen sitzt</a>. Okta bietet Single-Sign-On-Cloud-Outsourcing an.</p><p>Auf er einen Seite ist das natürlich apokalyptisch. Auf der anderen Seite ändert es nichts. Denn die Aufgabe von Login ist, dass sich niemand aus der Cloud einfach bei dir einloggen kann. Wenn du dein Login in die Cloud schiebst, hast du per Definition dein schlimmstes Bedrohungsszenario immanentisiert.</p><p>Und jetzt haben wir den Salat. Beziehungsweise den Emmerich-Film. Und ich bin der Jeff Goldblum-Charakter, der die ganze Zeit gewarnt hat.</p><p>Mein persönliches Karriere-Highlight in dem Kontext war ja, als ein Kunde von mir wollte, dass ich so einem Provider einen Voice-Print gebe. Ich sollte da anrufen und lauter Phoneme auf Band sprechen. Und dann, so die Erklärung, wenn ich mal mein Passwort resetten muss, dann kann der Computer erkennen, dass ich es bin. Ich habe dankend abgelehnt. Das ist ja eine Sache, ob der Kunde mein Passwort einem ausländischen Geheimdienst in der Cloud gibt, aber meine biometrischen Daten behalte ich lieber für mich, vielen Dank. Der Kunde konnte das gar nicht verstehen. Wir anderen Mitarbeiter bei dem Kunden machen das auch alle und noch nie gab es Ärger!</p><p>Vielleicht aus aktuellem Anlass bei der Gelegenheit an meine anderen Kunden: Keine Sorge. Selbstverständlich kriegt jeder Kunde sein eigenes zufällig generiertes Passwort mit ausreichend Entropie. Wenn ein Kunde mein Passwort in die Cloud schiebt, kriegt die Cloud keinen Zugriff auf meine Accounts bei anderen Kunden.</p><p>Irgendjemand muss ja hier ein paar Standards haben. :-)</p><p u=""><b>Update</b>: BTW: Glaubt mal gar nicht, ihr condescending Unix neckbeards, dass ihr nicht betroffen seid von dieser Art Irrsinn. Ein Kumpel schildert mir gerade, wie ihn der neue Ubuntu-Installer nach seinem Github-Usernamen fragte, damit er da SSH-Keys runterladen kann. Und <a href="https://blog.cloudflare.com/public-keys-are-not-enough-for-ssh-security/">über diesen Clownflare-Klassiker von 2019 lachen wir heute noch</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.golem.de/news/datenleck-lapsus-will-microsoft-gehackt-haben-2203-164040.html">Bei Microsoft scheint Lapsus auch eingedrungen zu sein</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Möglicherweise <a href="https://news.ycombinator.com/item?id=30765796">via Okta</a>? Der Okta-Krater sieht jedenfalls vergleichsweise groß aus.</p><p u=""><b>Update</b>: Hat hier jemand <a href="https://about.gitlab.com/handbook/business-technology/okta/">seinen Quellcode bei Gitlab liegen</a>?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc633fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc633fb</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:50:29 -0000</pubDate><title>Old and busted: Getreide und Speiseöl wird knapp, kam aus...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Getreide und Speiseöl wird knapp, kam aus Russland und der Ukraine.<p>New hotness: <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/in-deutschland-droht-senf-knappheit-li.218093">Senf wird knapp</a>, kam aus Russland und der Ukraine.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc62c61</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc62c61</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 21:23:11 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Nord-Ostsee-Kanal gesperrt.Softwarefehler. Kann man nichts machen.So langsam wird dieser...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/nach-update-nord-ostsee-kanal-wegen-softwarefehler-gesperrt-2203-164003.html">Infrastrukturapokalypse: Nord-Ostsee-Kanal gesperrt</a>.<p>Softwarefehler. Kann man nichts machen.</p><p>So langsam wird dieser Paywall-Scheiß echt nervig. Ich hatte bestimmt ein halbes Dutzend Einsendungen hierfür, die alle nicht blogbar waren, weil sie hinter eine Paywall führten. Wir hatten echt goldene Zeiten. Bis wir sie uns selbst kaputtgemacht haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc61070</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc61070</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 19:23:26 -0000</pubDate><title>Gewaltaufrufe gegen russische Invasoren fällt übrigens nicht unter Hate Speech.Gut,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/europe/exclusive-facebook-instagram-temporarily-allow-calls-violence-against-russians-2022-03-10/">Gewaltaufrufe gegen russische Invasoren</a> fällt übrigens nicht unter Hate Speech.<p>Gut, dass wir das mal geklärt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc60ec9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc60ec9#2022-03-21 22:25:02.438145</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 19:12:23 -0000</pubDate><title>Tolls CBS-Umfrage zu einer Flugverbotszone über der Ukraine.Sie haben die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/roddreher/status/1503081231117918212">Tolls CBS-Umfrage</a> zu einer Flugverbotszone über der Ukraine.<p>Sie haben die eine Hälfte gefragt, ob sie für die Einrichtung einer Flugverbotszone über der Ukraine sind. 59 zu 41% waren dafür.</p><p>Die andere Hälfte fragten sie, ob sie für die Einrichtung einer Flugverbotszone über der Ukraine sind, wenn Russland das als kriegerischen Akt bewertet. Plötzlich war die klare Mehrheit dagegen.</p><p>Wie das so ist in Umfragen. Demokratie setzt eine wohlinformierte Wählerschaft voraus.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.youtube.com/watch?app=desktop&amp;v=ahgjEjJkZks">Das Prinzip haben sie in Yes, Prime Minister anschaulich erklärt</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc67caf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc67caf</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 17:57:05 -0000</pubDate><title>Läuft voll super, die russische Entnazifizierung der Ukraine.Bald wird da...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/romantschenko-buchenwald-charkiw-101.html">Läuft voll super, die russische Entnazifizierung der Ukraine</a>.<p>Bald wird da nichts mehr übrig sein, das an die Nazis erinnert!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc6adf0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc6adf0</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 12:18:54 -0000</pubDate><title>Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein!Poor research practice suggests that...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bmj.com/company/newsroom/poor-research-practice-suggests-true-impact-of-homeopathy-may-be-substantially-overestimated/">Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein</a>!<blockquote lang="en">Poor research practice suggests that the true impact of homeopathy may be substantially overestimated, finds an analysis of the current body of evidence on the effectiveness of this type of complementary medicine</blockquote>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden! Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!<blockquote lang="en">Many clinical trials haven’t been registered, with the main outcome changed in a quarter of those that have been. And many remain unpublished. All this indicates “a concerning lack of scientific and ethical standards in the field of homeopathy and a high risk for reporting bias,” say the researchers.</blockquote>Na komm, wieso sollten die Ergebnisse publizieren, die keine Wirkung nachweisen können? Dann könnte man ja daraus schließen, dass das gezielter Betrug ist, bei Homöopathie eine Wirksamkeit zu behaupten!1!!<p>Außerdem entspräche das wissenschaftlichen Normen. Seit wann macht "Alternativmedizin" DAS denn? Noch nie! Sonst gäbe es sie nicht.</p><p>Komm, hier, nimm noch einen Löffel potenziertes Schlangenöl. Hilft gegen Impotenz und Haarausfall.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc6ab0b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc6ab0b</guid><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 12:13:09 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Jahrzehnts: Germany is building what's expected to become...</title>
<description><![CDATA[ Schlagzeile des Jahrzehnts: <a href="https://www.npr.org/2022/03/17/1087137501/germany-is-building-whats-expected-to-become-europe-s-largest-military">Germany is building what's expected to become Europe's largest military</a>.<p>Vielleicht ist Jahrzehnt noch zu tief gestapelt. Des Jahrhunderts.</p><p>Und es passiert, während ich wahlberechtigt war. Ich schäme mich für mein Land.</p><p>Immerhin habe ich rechtzeitig und regelmäßig darauf hingewiesen, dass Rot-Grün schon den Kosovo-Krieg zu verantworten hat, den ersten völkerrechts- und verfassungswidrigen Angriffskrieg in der Geschichte der Bundesrepublik Deutschland.</p><p>Wer also sonst, wenn nicht die.</p><p>ICH habe die NICHT gewählt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cc9e09b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cc9e09b</guid><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 12:38:29 -0000</pubDate><title>Hier ist noch ein lesenswerter Twitter-Thread von Kamil Galeev über...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/kamilkazani/status/1505247886908424195">Hier ist noch ein lesenswerter Twitter-Thread von Kamil Galeev über die Industrialisierung Russlands</a>, mit einigen interessanten Punkten.<p>Erstens: Die haben praktisch ganze Fabriken in den USA eingekauft. Und zwar so Lego-mäßig die Fertigteile. Die wurden dann in Russland zusammengebaut, von amerikanischen Fachkräften, die auch noch jahrelang in Russland blieben. Die Amerikaner haben sich in Lebensmitteln bezahlen lassen.</p><p>Stalin sah, dass der 2. Weltkrieg mit Deutschland vor der Tür steht und hat daher aggressivst industrialisiert. Und zwar auf Kosten der eigenen Bevölkerung. Devisen hatte die Sowjetunion nicht, also zahlten sie in Naturalien, in Getreide. Stalin hat, als die Lage dringender wurde, so viel Lebensmittel als Bezahlung exportiert, dass die eigene Bevölkerung verhungert ist. Das ist die Ausgangsbasis für Holodomor, die Massenhungersnot in der Ukraine (aber halt nicht nur in der Ukraine, auch im Rest der Sowjetunion).</p><p>Haben die Amis nicht gemerkt, dass sie da eine neue Supermacht hochrüsten, die in ihren "Traktorfabriken" dann den T-35 Panzer baut? Doch, klar. Daher haben sie nur Ausrüstung für einen Landkrieg geliefert, und nichts für den Aufbau einer Marine, die Stalin auch haben wollte. Oh und die Luftwaffe, deren Technologie die Amis Russland gaben, war auch vom Wohlwollen der Amerikaner abhängig, denn Russland konnte den Treibstoff gar nicht selber produzieren dafür, musste den importieren.</p><p>Die USA haben also Russland eine Industrie hingebaut, die genau solange funktionierte, wie die Russen mit den Amis auf einer Seite kämpfen.</p><p>Stalin hat das natürlich auch gesehen, aber dachte sich, wenn er Hitler nicht abgewehrt kriegt, dann spielt der Rest auch keine Rolle mehr. Dann lieber Hunderttausende Hungertote und dafür überleben wir den Krieg.</p><p>Oh und Stalin hat natürlich trotzdem versucht, eine Marine aufzubauen, aber wenn man die Technologie selber entwickeln muss, dann ist das halt nicht rechtzeitig fertig und wird erstmal auch nicht so gut.</p><p>Später hat Stalin dann die ganzen amerikanischen Vorarbeiter und den Chef seiner Import-Infrastruktur weggebissen.</p><p>Interessant am Rande: Hitlers Russlandfeldzug wirkt aus diesem Blickwinkel gar nicht mehr so klar wie ein irrationalles Selbstmordkommando. Der Thread behauptet, Hitlerdeutschland haben mit dem Russlandfeldzug erfolgreich die Wirtschaft zerstört und Nachschublinien gekappt. Aber die Amerikaner waren halt willens, den Sowjets alles zu liefern, was die brauchten. Die brauchten dann keine eigenen Nachschublinien mehr, weil die Amerikaner nachgeschoben haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccb6170</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccb6170#2022-03-19 12:45:01.899602</guid><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 09:26:06 -0000</pubDate><title>Es gibt noch einen starken Kandidaten für den Balls of...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt noch einen starken Kandidaten für den Balls of Steel-Award: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=T02q1nn5NUY&amp;t=3510s">Die russischen Kosmonauten, die gerade zur ISS geflogen sind</a>.<p>Erstens schon grundsätzlich, weil der Chef der russischen Raumfahrtagentur in den letzten Wochen offen damit gedroht hat, die ISS abstürzen zu lassen.</p><p>Achtet mal auf die Farbwahl bei ihren Overalls.</p><p>Aus einen so hohen Fenster ist glaube ich noch kein Russe gestürzt!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/planet4589/status/1504953365196943367">Sie haben exzellente Plausible Deniability</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccbd57c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccbd57c</guid><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 23:28:34 -0000</pubDate><title>Einige Leser haben mal bei ihrem VPN-Anbieter verschiedene Länder durchprobiert,...</title>
<description><![CDATA[ Einige Leser haben mal bei ihrem VPN-Anbieter verschiedene Länder durchprobiert, um zu gucken, von wo aus man RT noch lesen kann.<p>Aus Russland, klar. Aus den USA, vielleicht auch zu erwarten.</p><p>Und, stellt sich raus: Aus der Ukraine.</p><p>Der EU war also die Einführung einer staatlichen Zensur von Russia Today wichtiger als der Ukraine, die gerade aktiv eine Invasion der Russen erlebt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cca4aa2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cca4aa2</guid><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 13:34:52 -0000</pubDate><title>Zur Abwechslung mal was zum Lachen.Akt 1: Russland wird von...</title>
<description><![CDATA[ Zur Abwechslung mal was zum Lachen.<p>Akt 1: Russland wird von Sanktionen von westlichen Filmen und TV-Serien abgeklemmt.</p><p>Akt 2: <a href="https://gamingonphone.com/news/rutracker-org-russias-biggest-pirate-tracker-unbanned/">Russlands Regierung nimmt die Blockade von rutracker zurück</a> (offenbar sowas wie deren Pirate Bay).</p><p>Akt 3: <a href="https://twitter.com/KevinRothrock/status/1504742699638968321">Rutracker kündigt an, aus Protest gegen den Ukrainekrieg russische IPs zu blocken</a>.</p><p>Wat? "Wir sind zwar Kriminelle, aber auf einer Seite mit diesem Putin wollen wir nicht stehen!1!!" oder wie?</p><p>*schenkelklopf*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccaaa15</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccaaa15#2022-03-18 16:40:02.362814</guid><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 11:19:39 -0000</pubDate><title>Habt ihr in letzter Zeit mal was von RT gehört?Nicht?In...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr in letzter Zeit mal was von RT gehört?<p>Nicht?</p><p>In sozialen Netzen finden die ja nicht mehr statt, Fernsehen von denen wurde auch verboten, die Webseite geht seit Anfang des Monats nicht mehr.</p><p>Auch bei Google findet man keinen RT-Content mehr. <a href="https://lumendatabase.org/notices/26927483">Hier ist der zugehörige Eintrag aus der Lumen-Datenbank</a>. Wenn ihr da mal ein bisschen das Kleingedruckte durchlest, findet ihr diesen Absatz hier:</p><blockquote lang="en">As regards the posts made by individuals that reproduce the content of RT and Sputnik, those posts shall not be published and, if published, must be deleted.</blockquote>Also nicht nur RT. Auch Privatleute, die RT-Content wiedergeben.<p>Das ist übrigens nicht nur Deutschland. Ein Kumpel aus Belgien hat gerade mal probiert und bei dem kommt eine Stoppschild-Seite. Er hat daraufhin mal Tor probiert, und auch per Tor kam er nicht dran.</p><p>Das ist nicht verwunderlich, denn die meisten Tor Exit Nodes stehen in ... Deutschland. Ja, Deutschland, weil das immer alle für den Hort der Freiheit hielten. Wo sonst würde man seine Exit Nodes aufstellen, wenn nicht in einem Land, wo verfassungsmäßig garantiert keine Zensur stattfindet?</p><p>Seid ihr eigentlich auch so froh, dass ihr bei den Guten seid?</p><p u=""><b>Update</b>: Wo ist eigentlich die Gesellschaft für Freiheitsrechte, wenn man sie braucht?</p><p u=""><b>Update</b>: Das ist übrigens technisch eine DNS-Sperre. Wer seinen eigenen DNS-Server betreibt, ist nicht betroffen. Im Moment scheinen auch die öffentlichen DNS-Server von Google, Cloudflare und IBM noch nicht zu zensieren.</p><p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leser schreiben mir, dass sie von der Zensur noch nichts bemerkt haben, bei ihnen ginge es. Ich kann hier gerade live testen, dass Vodafone und O2 das zensieren. Ein Kumpel mit Telekom-DSL kann es noch auflösen. Das wäre ja bemerkenswert, wenn ausgerechnet die Telekom die Zensurorder nicht umgesetzt hätte.</p><p u="">Ansonsten kann es auch sein, dass ihr in eurem WLAN-Router 8.8.8.8, 1.1.1.1 oder 9.9.9.9 eingetragen habt. Oder, was auch mal interessant zu wissen wäre, vielleicht benutzt ihr Firefox und die haben ihr DoH-Antizensur-"Experiment" auch für Deutschland freigeschaltet und resolven dann über 1.1.1.1.</p><p u="">Außerdem scheint es einen Unterschied zu geben, ob man nach rt.com fragt oder nach de.rt.com. de.rt.com ist auch bei der Telekom blockiert, meint mein Kumpel.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/freiheitsrechte/status/1504799008853790721">Die Gesellschaft für Freiheitsrechte äußert sich</a>. Sie finden, der Kreml solle seine Klagen mal selber finanzieren.</p><p u="">Ich weiß nicht, wie ihr das seht, aber ich fand nicht, dass es hier um die Rechte von RT geht. Ich fand, dass es hier um meine Rechte geht. Das mag euch jetzt überraschen, aber ich hätte meine Rechte viel lieber von der GFF verteidigt als vom Kreml.</p><p u=""><b>Update</b>: Die rechtliche Grundlage für die Vorzensur ist anscheinend <a href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/HTML/?uri=CELEX:32022R0350">diese EU-Verordnung</a>. Ich hätte ja gerne mal eine zweite Expertenmeinung eingeholt dazu, ob die überhaupt die Befugnis für so eine Zensuranordnung haben. Schade, dass die GFF dafür offenbar nicht zur Verfügung steht. Ich bin ehrlich gesagt ziemlich enttäuscht von <a href="https://twitter.com/vieuxrenard/status/1504816792425930810">Ulfs Argumentation hier</a>. Ist ein Haftbefehl eines Landes, das extraterritoriale Folterknäste betreibt, auch nicht so schlimm, solange Fefe weiß, wo die ecuadorianische Botschaft ist?! Das kann ja wohl nicht ernsthaft das Bewertungskriterium sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccaa6cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccaa6cb</guid><pubDate>Fri, 18 Mar 2022 10:59:33 -0000</pubDate><title>ARD "investigativ" hat ein paar noch unabgedruckte Pressemitteilungen der Sicherheitsbehörden...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/ukraine-krieg-in-deutschland-101.html">ARD "investigativ" hat ein paar noch unabgedruckte Pressemitteilungen der Sicherheitsbehörden gefunden und druckt sie sofort ab</a>. Seid ihr auch so froh, dass wir ARD investigativ haben?<p>Ich meine, wo sonst kriegt man so überzeugende Quellenarbeit? So stringente Beweisführung?</p><p>Nirgendwo, sage ich euch! Auch inhaltlich voll überzeugend. Die Gefährdungslage ist erhöht. Der Verfassungsschutz beobachtet. Oh und sie haben eine ... festhalte, bitte! ... Arbeitsgruppe gegründet!</p><p>Na dann ist ja alles in trockenen Tüchern. Man legt die Tücher einfach auf die Sessel, dann furzt man sie trocken.</p><blockquote>Auch die Bundeswehr sieht eine erhöhte Gefährdungslage und rechnet mit möglichen Cyberangriffen russischer Stellen.</blockquote>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccdb4e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccdb4e5#2022-03-17 18:55:02.236204</guid><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 17:47:39 -0000</pubDate><title>Nicht nur bei uns ist Digitalisierung Neuland. (Schon das Wort...</title>
<description><![CDATA[ Nicht nur bei uns ist Digitalisierung Neuland. (Schon das Wort Digitalisierung! *augenroll*)<p>Auch <a href="https://www.politico.eu/article/nadine-dorries-digital-minister-big-tech/">bei den Briten läuft's nicht so</a>.</p><blockquote lang="en">Dorries arrived at a meeting with software giant Microsoft and immediately asked when they were going to get rid of algorithms, according to an official given an account of the meeting. She also raised the same issue in a separate stakeholder meeting, a lobbyist familiar with the exchange said.<p>[...]</p><p>“When you see her before the select committee [of MPs], she's rarely able to answer a question on her own, she has to turn to the civil servants or the minister or whoever she's with. She's just not briefed, doesn't bother to brief herself, and doesn't seem to have much background knowledge on any of the subjects in her portfolio,” he said.</p><p>But the second official close to Dorries insists she is simply allowing the "female experts in the room to speak out," including the top official working on the legislation, Sarah Connolly, the director of security and online harms.</p></blockquote>Da seht ihr mal. Das ist das Patriarchat, das die Ministerin unterdrückt. (Danke, Axel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccda3fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccda3fd#2022-03-18 10:40:02.928153</guid><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 16:34:43 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Das war gar kein Hackerangriff! Das war bloß...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Das war gar kein Hackerangriff! Das war bloß eine <a href="https://www.antenne1.de/posts/352ceeab-ef36-4227-958f-c708af86b492">operative Herausforderung</a>.<blockquote>Das Problem liegt beim Logistikpartner "HAVI" in Duisburg. Die sprechen auf unsere Nachfrage aber nicht von einem Hackerangriff, sondern von einer operativen Herausforderung.</blockquote>Das ist immerhin mal die richtige Einstellung.<p>Apropos operative Herausforderung! <a href="https://www.rynek-kolejowy.pl/mobile/pkp-plk-nie-wykluczamy-ataku-cybernetycznego-19-z-33-lcs-alstombombardier-nie-dziala-107192.html">Die polnische Bahn hat gerade operative Herausforderungen an 19 von ihren 33 Stellwerken</a>. Aber keine Sorge. Das war gar kein Hackerangriff. <a href="https://www.rynek-kolejowy.pl/wiadomosci/alstom-nie-bylo-cyberataku-byl-nasz-blad-107195.html">Das war bloß ein kaputtes Update, das der Hersteller Alstom aufgespielt hatte</a>.</p><p>Tja. Softwareproblem. Kann man nichts machen.</p><p u=""><b>Update</b>: Wisst ihr, seit wann Havi operative Herausforderungen hat? Der Dienstleister von McDonald's? Die Meldung war vom 10.3. <a href="https://corporate.mcdonalds.com/corpmcd/en-us/our-stories/article/ourstories.Russia-update.html">Am 8.3. hat McDonald's den Rückzug aus Russland verkündet</a>. Zufälle gibt's! (Danke, Roland)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccc397b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccc397b</guid><pubDate>Thu, 17 Mar 2022 09:04:37 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was das Problem daran ist, wenn die Staatsanwaltschaft...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was das Problem daran ist, wenn die Staatsanwaltschaft weisungsgebunden ist?<p><a href="https://www.ndr.de/nachrichten/hamburg/Cum-Ex-Keine-Ermittlungen-gegen-Scholz-und-Tschentscher-,cumex442.html">Das kann man gerade sehr schön in Hamburg sehen</a>, das Problem.</p><blockquote>Der Hamburger Rechtsanwalt Gerhard Strate ist mit seiner Anzeige gegen Olaf Scholz und Peter Tschentscher (beide SPD) im Zusammenhang mit der "Cum-Ex"-Affäre gescheitert. Die Staatsanwaltschaft lehnt eine Ermittlung ab.</blockquote>Scholz ist jetzt Kanzler, Tschentscher ist jetzt Bürgermeister von Hamburg. Denn bei uns wird man für sowas nicht bestraft sondern noch befördert, und kann dann Ermittlungen gegen sich selbst verhindern.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf3bbf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf3bbf#2022-03-16 19:40:02.686944</guid><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 14:59:45 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir jetzt brauchen?Ein Wasserbeben mit Tsunamiwarnung vor...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir jetzt brauchen?<p><a href="https://www.jma.go.jp/bosai/map.html#5/38.393/143.152/&amp;elem=warn&amp;contents=tsunami&amp;lang=en">Ein Wasserbeben mit Tsunamiwarnung vor der Küste von Fukushima</a>. Magnitude 7.3.</p><p>Das 2011 war Magnitude 9 und die Skala ist logarithmisch (+1 = Faktor 32 mehr Energie freigesetzt), d.h. kein Problem!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Wer sich reinnerden will: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Momenten-Magnituden-Skala">Die Momenten-Magnituden-Skala</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf21bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf21bd#2022-03-17 16:00:03.240668</guid><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 13:08:51 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand bin Ladens erwischt!!1!Nächster...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Sie haben <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/ausland/id_91838098/kaempfe-um-maripol-weiterer-russischer-generalmajor-ist-tot.html">die rechte Hand bin Ladens erwischt</a>!!1!<blockquote>Nächster Rückschlag für Moskau: Bei Gefechten in Mariupol soll ein weiterer russischer Generalmajor getötet worden sein. Es wäre der vierte Topmilitär, der bei der Invasion ums Leben gekommen ist.</blockquote>Wer sich fragt, wieviel Generäle die Russen denn so haben: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Streitkr%C3%A4fte_Russlands#Entwicklung_der_Truppenst%C3%A4rke">Wikipedia sagt 1107</a> (Stand 2008). Also jetzt dann wohl 1103.<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.nytimes.com/live/2022/03/16/world/ukraine-russia-war#us-officials-say-russian-troop-deaths-are-climbing-threatening-its-militarys-morale">Die New York Times meint dazu</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">Two American military officials said that many Russian generals are talking on unsecured phones and radios. In at least one instance, they said, the Ukrainians intercepted a general’s call, geolocated it, and attacked his location, killing him and his staff.</p></blockquote><p u="">Das ist ein Anfängerfehler, denn <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Dzhokhar_Dudayev#Assassination">gerade die Russen nicht begehen sollten</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf7a18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ccf7a18#2022-03-16 15:10:03.050696</guid><pubDate>Wed, 16 Mar 2022 10:24:06 -0000</pubDate><title>Der Wiener Stephansdom hat um zwei Uhr nachts die Anwohner...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://religion.orf.at/stories/3212009/">Der Wiener Stephansdom hat um zwei Uhr nachts die Anwohner wachgebimmelt</a>.<p>War ein Softwarefehler. Kann man nichts machen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://zackzack.at/2022/03/16/hacker-schuld-an-stephansdom-gebimmel">Kurze Durchsage des Dompfarrers</a> dazu:</p><blockquote><p u="">Die nächtlichen Glockentöne des Wiener Stephansdoms waren ein Hackerangriff, wie der Dompfarrer Toni Faber am Mittwoch klarstellte. Er stoppte via Tablet das Gebimmel persönlich.</p></blockquote><p u="">Bewaffnet nur mit seinem Tablet stellte er sich heldenhaft den fiesen russischen Cyberbrigaden entgegen!</p><p u="">Wartet, wird noch geiler! Es gibt auch noch einen Battlestar Galactica Subplot:</p><blockquote><p u="">Der Hacker startete zunächst das sogenannte Festgeläute im Südturm und danach das barocke Geläute im nördlichen Heidenturm. Die Pummerin habe nicht geläutet, diese sei auch nicht ans Internet angeschlossen.</p></blockquote><p u="">Alle Battlestars von den Zylonen gehackt? Nicht alle! Admiral Adama bestand darauf, sein Geläut analog zu lassen! (Danke, Wolfgang)
</p>]]></description></item></channel></rss>