<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 07 Dec 2020 12:05:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a130d774</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a130d774</guid><pubDate>Mon, 07 Dec 2020 11:53:14 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Teams?Es gibt da einige beachtenswerte Details.Erstens: Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://github.com/oskarsve/ms-teams-rce">Benutzt hier jemand Teams</a>?<p>Es gibt da einige beachtenswerte Details.</p><p>Erstens: Die Codequalität und das Design sind auffallend schlecht.</p><p>Zweitens: Wenn man einen Bug meldet, mit dem zero-click remote code execution geht, dann stuft das Teams-Team das nicht etwa als <b>critical</b> ein (dafür ist critical gedacht, um genau diesen Fall abzudecken), sondern als … "important, spoofing". Warum "important, spoofing"? Weil das noch in scope ist, um an dem Bug-Bounty-Programm teilzunehmen. Wenn es nicht in scope wäre, wären die Melder juristisch auch nicht an die Teilnahmebedingungen gebunden und könnten direkt 0days an Ransomware-Gangs verkaufen. Das ist also sowas wie der Mittelfinger von Microsoft an die Melder des Bugs.</p><p>Drittens:</p><blockquote lang="en">angular expression filtering can be bypassed by injecting a nullbyte char in unicode \u0000, e.g.<p><tt>{{3*333}\u0000}</tt></p></blockquote>Mit dem Nullbyte-Trick haben wir in den 90er Jahren Perl-Webapps aufgemacht. Das ist <i>immer noch</i> ein Problem bei Web-Entwicklern?!<p>Tja und die Remote Code Execution geht dann, weil dieser ranzige Gammelclient in Electron implementiert wurde, das ist im Wesentlichen ein Webbrowser mit Javascript, aber das Javascript hat Zugriff auf Filesystem und Systemresourcen und kann Prozesse starten. WAS FÜR EINE GROSSARTIGE IDEE!! Lasst uns mehr "Anwendungen" mit Electron machen! Wenn es eine Programmierumgebung gibt, in der wir Injection voll im Griff haben, dann ist es ja wohl Javascript!!1! (Danke, Bernd)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1338ce2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1338ce2#2020-12-06 22:45:03.496707</guid><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 21:25:16 -0000</pubDate><title>Ich hab gerade eine Sache über gcc gelernt, die ich...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab gerade eine Sache über gcc gelernt, die ich seit Jahren vermisst habe:<pre>gcc -march=native -dM -E - &lt; /dev/null</pre>Dann gibt gcc alle vordefinierten Präprozessorsymbole aus. Besonders hilfreich ist das mit Crosscompilern oder mit <tt>-march=native</tt>, wenn man vergessen hat, dass das gcc-Symbol für "die CPU kann AES-NI" <tt>__AES__</tt> hieß.<p>Bei der Gelegenheit fiel mir auch gerade auf, dass mein Haswell-Arbeitsgerät die SHA-Instruktionen gar nicht beherrscht. Ich dachte die sind seit Ewigkeiten überall drin. AMD hat die seit Zen. Die Unterschiede zwischen den Implementationen sind übrigens echt bemerkenswert. Hier ist ein sha1sum über eine 80MB-Datei:</p><pre>libtomcrypt:  	e7d22debfee07c9da1c85114f14cb720956b7fca (313.4M cycles)<br/>openssl:  	e7d22debfee07c9da1c85114f14cb720956b7fca (58.1M cycles)<br/>botan:  	e7d22debfee07c9da1c85114f14cb720956b7fca (65.0M cycles)<br/>gcrypt:  	e7d22debfee07c9da1c85114f14cb720956b7fca (190.2M cycles)</pre>Das ist auf meinem Atom-Reisenotebook mit SHA-Spezialinstruktionen. Hier sind die Timings für SHA2-256 auf die Datei auf demselben Notebook:<pre>libtomcrypt:  	cd80cbb9adb86378eee193cf73e0c660aa2abf460cc85e1ef0611437d18cddec (673.6M cycles)<br/>openssl:  	cd80cbb9adb86378eee193cf73e0c660aa2abf460cc85e1ef0611437d18cddec (139.6M cycles)<br/>botan:  	cd80cbb9adb86378eee193cf73e0c660aa2abf460cc85e1ef0611437d18cddec (137.6M cycles)<br/>gcrypt:  	cd80cbb9adb86378eee193cf73e0c660aa2abf460cc85e1ef0611437d18cddec (432.7M cycles)<br/>vanilla:  	cd80cbb9adb86378eee193cf73e0c660aa2abf460cc85e1ef0611437d18cddec (814.7M cycles)</pre>Man sieht, dass das schon einen Grund hat, wieso OpenSSL häufig verwendet wird.<p>Zum Vergleich die Timings von dem Haswell-Gerät:</p><pre>libtomcrypt:  	cd80cbb9adb86378eee193cf73e0c660aa2abf460cc85e1ef0611437d18cddec (844.8M cycles)<br/>openssl:  	cd80cbb9adb86378eee193cf73e0c660aa2abf460cc85e1ef0611437d18cddec (457.1M cycles)<br/>botan:  	cd80cbb9adb86378eee193cf73e0c660aa2abf460cc85e1ef0611437d18cddec (686.1M cycles)<br/>gcrypt:  	cd80cbb9adb86378eee193cf73e0c660aa2abf460cc85e1ef0611437d18cddec (506.7M cycles)<br/>vanilla:  	cd80cbb9adb86378eee193cf73e0c660aa2abf460cc85e1ef0611437d18cddec (1.0G cycles)</pre>Da sieht man, wessen Implementation die Extra-Meile gegangen ist.<p>Das Präprozessor-Symbol für SHA-Instruktionen heißt übrigens <tt>__SHA__</tt>. Die Messgröße ist die Differenz im Cycle Counter für einen Hash-Lauf über die gesamte Datei. Vanilla ist eine unoptimierte C-Implementation aus dem Standard. Der Cycle Counter ist die feinste Messeinheit, die CPUs so haben. Eine 1 GHz CPU hat eine Milliarde Cycles pro Sekunde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13272fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13272fd</guid><pubDate>Sun, 06 Dec 2020 10:27:47 -0000</pubDate><title>Neues von der Schlangenöl-Pseudoscience-Front!Old and busted: Homomorphic encryption (du kannst...</title>
<description><![CDATA[ Neues von der Schlangenöl-Pseudoscience-Front!<p>Old and busted: Homomorphic encryption (du kannst sorglos Datenbank in der Cloud machen, ohne dass jemand die Daten abgreifen kann).</p><p>New hotness: <a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2020/instahide_disappointingly_wins_bell_labs_prize.html">"InstaHide"</a> (du kannst sorglos neuronale Netze veröffentlichen, ohne dass jemand deine Trainingsdaten rekonstruieren kann).</p><p>Es gilt halt immer die Faustregel: Wenn es zu gut um wahr zu sein klingt, ist es wahrscheinlich nicht wahr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a135aa39</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a135aa39#2020-12-06 12:05:02.610447</guid><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 11:11:35 -0000</pubDate><title>Zu dem Fall der bei Google rausgeflogenen "Ethical AI"-Forscherin gibt...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem Fall der <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a137f520">bei Google rausgeflogenen "Ethical AI"-Forscherin</a> gibt es <a href="https://www.technologyreview.com/2020/12/04/1013294/google-ai-ethics-research-paper-forced-out-timnit-gebru">ein Update</a>.<p>Sie hatte öffentlich behauptet, sie habe bei Google gar nicht gekündigt sondern Google habe das einfach gelogen und dann ihrer nie ausgesprochenen Kündigung "zugestimmt". Stellt sich raus: Das war eine Lüge.</p><blockquote lang="en">Gebru had said she would resign unless Google met a number of conditions, which it was unwilling to meet.</blockquote>Sie hat also doch ihre Kündigung ausgesprochen, und Google hat sie akzeptiert.<p>Der Artikel versucht daher jetzt eine alternative Erklärung zu finden, wieso Google sie weghaben wollte, und findet dabei ein unpubliziertes Paper, das sie dann dort zusammenfassen. Ich fasse mal die Zusammenfassung zusammen:</p><p></p><ol><li>Große Sprachmodelle verbrennen sinnlos viel Energie. Klimawandel!!1!</li><li>Wer sich den Aufwand leisten kann, wird eine privilegierte große Firma sein. Den Klimawandel nehmen sie in Kauf, aber seine Kosten werden hauptsächlich von Unterprivilegierten getragen.</li><li>Weil die Modelle mit Internet-Daten trainiert werden, lernen die nicht die inklusive Neusprech-Plastik-Sprache, die die Frankensprach-Aktivisten gerne allen aufzwängen würden, sondern eine Durchschnittssprache. Nicht nur ist das aus ihrer Sicht natürlich doof, sondern es marginalisiert auch die Marginalisierten weiter, deren Randgruppen-Dialekte weghomogenisiert werden.</li><li>Außerdem fließt jetzt in diese Modelle so viel Forschungsgeld, dass keiner mehr andere Dinge in die Richtung forscht, weil das nicht so lukrativ ist.</li></ol><p>Ich bin ehrlich gesagt erschüttert, dass die sowas "Forschung" nennen. Sowas hätte man früher schlechten Journalismus genannt. Einfach ein paar Dinge ins Narrativ implizieren (wie das Plastik-Sprache wünschenswert ist, oder dass Klimawandel sich gegen die Armen richtet) und fertig ist der Artikel. Das ist die Art von Artikel, die in Zukunft AI schreiben wird :-)</p><p>Sich darüber beklagen, dass niemand mehr für die Erforschung anderer Aspekte bezahlt wird, während sie darüber forscht und dafür bezahlt wird, einen anderen Aspekt zu beleuchten.</p><p>Die Idee, dass die Klimakatastrophe nur die Armen betrifft, ist offensichtlich Bullshit. Die betrifft den ganzen Planeten. Sie betrifft nur <i>zuerst</i> die Armen.</p><p>Von den Dingen, die wir schleunigst gegen die Klimakatastrophe tun sollten, sind KI-Modelle so weit unten auf der Liste, dass der Listenplatz vierstellig ist. Sie haben da eine Rechnung aufgestellt, wie dass das Trainieren dieses einen Modells soviel CO2 produziert wie fünf Autos in ihrem ganzen Leben ausstoßén. Die Forschergruppe besteht aus mehreren Leuten. In Amerika. Ich bin mir fast sicher, dass die gar nicht auf die Idee kamen, vielleicht auf ihr Auto zu verzichten. Lieber Google ankacken, klar.</p><p>Der eigentliche Kritikpunkt an diesen Modellen sollte sein, dass sie wie Papageien sind. All das Training optimiert die Sätze, die der Papagai sagen kann. Er hat aber immer noch überhaupt kein Verständnis dafür, was er da sagt, und versteht auch nicht, was man ihm sagt. Das ist jetzt auch eine triviale Erkenntnis, die ich nicht als Forschung bezeichnen würde.</p><p u=""><b>Update</b>: Das waren 5 Autos über ihre ganze Lebenszeit, nicht bloß über ein Jahr. Die Zahlen dafür kommen auch nicht aus dieser "Forschung" hier sondern <a href="https://arxiv.org/pdf/1906.02243.pdf">das haben andere Leute ausgerechnet</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a135a0b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a135a0b4</guid><pubDate>Sat, 05 Dec 2020 10:26:50 -0000</pubDate><title>Ihr kennt ja bestimmt den Spruch "Frauen und Kinder zuerst"....</title>
<description><![CDATA[ Ihr kennt ja bestimmt den Spruch "Frauen und Kinder zuerst". Wer in einer Notsituation tatsächlich zuerst gerettet wird, <a href="https://www.marketwatch.com/story/wall-street-and-finance-workers-could-get-covid-vaccines-before-most-americans-11607119149">kann man gerade ganz gut in den USA sehen</a>.<blockquote lang="en">The American Bankers Association said it has asked for the CDC to designate financial services industry as “essential workers,” following guidelines issued by the Department of Homeland Security.</blockquote>Klar, wer auch sonst!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a134f804</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a134f804</guid><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 13:25:46 -0000</pubDate><title>Österreichs Ex-Finanzminister Grasser wegen Untreue zu acht Jahren Haft verurteilt.Ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/oesterreich-korruption-grasser-1.5137623">Österreichs Ex-Finanzminister Grasser wegen Untreue zu acht Jahren Haft verurteilt</a>.<p>Ich finde ja, das könnte man viel häufiger machen.</p><p>Ist ja nicht so, als hätten wir hier genug kriminelle Politiker. Ich erinnere mich da an die Schwarzen Kassen der CDU. Nur während man mit sowas in Österreich in den Knast kommt, wird man bei uns damit Finanzminister und darf Griechenland niederbrennen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a134f716</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a134f716</guid><pubDate>Fri, 04 Dec 2020 13:21:12 -0000</pubDate><title>Old and busted: Missile gap mit Russland.New hotness: Captain America...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Missile_gap">Missile gap mit Russland</a>.<p>New hotness: <a href="https://www.nbcnews.com/politics/national-security/china-has-done-human-testing-create-biologically-enhanced-super-soldiers-n1249914">Captain America gap mit China</a>!1!!</p><blockquote lang="en">U.S. intelligence shows that China has conducted "human testing" on members of the People's Liberation Army in hope of developing soldiers with "biologically enhanced capabilities," the top U.S. intelligence official said Friday.</blockquote>Ja nee, klar.<p>Vielleicht ist das Missile gap gar nicht der richtige Vergleich, sondern eher <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/The_Men_Who_Stare_at_Goats_(film)">Men Who Stare at Goats</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1378269</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1378269</guid><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 19:55:35 -0000</pubDate><title>Und noch eine unfassbare Telepolis-Meldung.Die Bundeswehr will Kampfdrohnen. Nein, wartet,...</title>
<description><![CDATA[ Und noch <a href="https://www.heise.de/tp/features/Verteidigungsministerium-veroeffentlicht-Fahrplan-zur-Drohnenbewaffnung-4973479.html">eine unfassbare Telepolis-Meldung</a>.<p>Die Bundeswehr will Kampfdrohnen. Nein, wartet, dableiben! Geht noch weiter!</p><blockquote>Laut der nun vorliegenden Antwort könnten die deutschen Kampfdrohnen auch in Nachbarländern des Mandatsgebietes eingesetzt werden, sofern die Zustimmung der dortigen Regierung vorliegt.</blockquote>Und wie flexibel Deutschland mit Regierungen ist, <a href="https://www.deutschlandfunk.de/venezuela-deutschland-erkennt-guaido-als.1783.de.html?dram:article_id=440163">konnte man damals ja gut in Venezuela sehen</a>, ihr erinnert euch bestimmt.<p>Einsatz auch im Nachbarland, warte mal, woran erinnert mich das ... oh ja richtig, an die Einsätze der US-Luftwaffe in West-Vietnam damals, die Provinz Kambodscha, Hauptstadt Phnom Penh, ihr erinnert euch!</p><p>Warte mal, oder wie man in Berlin sagt: Nachtigall, ick hör dir trapsen! Wenn die das jetzt fordern, dann gab es doch bestimmt schon solche Einsätze und sie wollen die jetzt bloß nachträglich legalisieren, oder? Ja, genau!</p><blockquote>In Mali hat die Bundeswehr mit ihren dort geflogenen HERON 1 in mindestens einem Fall bereits einen Einsatz im benachbarten Niger durchgeführt</blockquote>Und was machen wir, wenn wir im Zielgebiet kein Mandat haben und die Regierung unsere "Hilfe" nicht haben will und sich auf die Schnelle keine Opposition findet, die man kurz als Regierung "anerkennen" könnte? Na dann muss man halt vorwärtsverteidigen, bis jemand zurückschießt, und dann erklärt man Selbstverteidigung!1!!<p>Lacht nicht, seht selbst:</p><blockquote>Einsätze von Kampfdrohnen in fremdem Hoheitsgebiet kämen laut Staatssekretär Silberhorn außerdem in einer "Selbstverteidigungssituation" in Betracht.</blockquote>Ach komm, das sind doch keine Deutschen, nur ferngesteuerte Drohnen. Technisch gesehen ist es keine Invasion, wenn kein deutscher Soldat an Bord sitzt!!1! Im Übrigen sind so Drohnen ja voll schwer zu erkennen, das merken die Barbaren vor Ort wahrscheinlich gar nicht, wenn wir sie drohnenmorden! Denn da könnt ihr mal einen drauf lassen, dass das nur gegen dunkelhäutige Menschen in Zelten eingesetzt wird, nicht gegen Leute, die sich wehren können.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13780ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13780ad</guid><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 19:45:55 -0000</pubDate><title>Kann mir das hier mal jemand erklären? Baden-Württemberg macht jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Kann mir das hier mal jemand erklären? <a href="https://www.swr.de/swraktuell/baden-wuerttemberg/corona-hotspot-regeln-bw-100.html">Baden-Württemberg macht jetzt Covid-Aktivismus</a>. Und zwar machen sie: *trommelwirbel* Ausgangssperren!!<p>Wartet, wartet. Nicht tagsüber, wenn man draußen womöglich auf andere Menschen treffen könnten. Nein, nein! Nachts!</p><p>Gut, da kann man draußen immer noch vereinzelt auf Leute treffen, die halt nachts arbeiten müssen. Aber die sind auch explizit ausgenommen.</p><p>Ich krieg hier gerade Kopfweh von so viel Inkompetenz auf einem Haufen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a137fb4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a137fb4e</guid><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 19:25:04 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was die EU jetzt braucht?ein Wahrheitsministerium. Was das...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was die EU jetzt braucht?<p><a href="https://www.heise.de/news/EU-Kommission-will-Desinformierer-bestrafen-4979691.html">ein Wahrheitsministerium</a>. Was das konkret heißen soll, bleibt noch realtiv im Nebel. Immerhin sagen sie schonmal, was sie nicht vorhaben:</p><blockquote>Es gehe dabei nicht darum, umstrittene Inhalte etwa von rechts oder links löschen zu lassen, es müsse aber klare Vorgaben für alle geben.</blockquote>Oh, ach so! Es geht gar nicht um umstrittene Inhalte!1!! ... sondern um was dann?<blockquote>Jourová plädierte dafür, Akteure über längere Zeit zu beobachten, um Verbreiter systematischer Desinformation ausfindig zu machen.</blockquote>Ah, also mit anderen Worten: Der Verfassungsschutz kriegt endlich mehr Budget? Die sind ja auch chronisch unter-ausgestattet mit Personal. Das reicht hinten und vorne nicht, um die gesamte Bevölkerung auszuspionieren. So wird das nicht mit Stasi 2.0!<blockquote>Infrage kämen auch Sanktionen gegen "bösartige Akteure" etwa in Russland oder China</blockquote>Der Plan klingt jetzt schon wie ein voller Erfolg! Ein paar überflüssige Bullshit-Job-Inhaber möchten gerne gesehen werden, wie sie etwas vorgeschlagen haben. Wenn am Ende Russia Today zensiert werden kann — umso besser!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a137f885</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a137f885#2020-12-03 21:05:02.745953</guid><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 19:11:23 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja wahrscheinlich mitgekriegt, dass dieser Terroranschlag am Breitscheidplatz...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja wahrscheinlich mitgekriegt, dass dieser Terroranschlag am Breitscheidplatz immer noch vor sich hin eitert und da jetzt ein Untersuchungsausschuss zu aktiv ist.<p>Eine der Fragen ist, wie das denn jetzt genau mit Amris Mobiltelefon war.</p><blockquote>[Die BKA-Ermittlerin] konnte beispielweise nicht erklären, wie Amri - oder eine andere Person - mit dem berühmten HTC-Handy vor dem Anschlag hätte kommunizieren können, da doch dessen SIM-Karte am Tattag gar nicht benutzt wurde.<p>Im zweiten Mobiltelefon von Amri, einem Samsung Klapp-Handy, das im LKW lag, steckte wiederum nicht einmal eine SIM-Karte. Die Telefonnummer dieser SIM-Karte war allerdings am 21. Dezember 2016 um 17:30 Uhr in der Funkzelle Kurfürstendamm in Berlin eingeloggt. Amri saß zu diesem Zeitpunkt im Zug von Amsterdam nach Brüssel, mutmaßlich unterwegs mit einem dritten Handy.</p></blockquote>Das ist jetzt alles ein bisschen unübersichtlich. Klärung könnte vielleicht der BND herbeiführen, denn der hat von einem "ausländischen Partnergeheimdienst" Beweise zugesteckt bekommen. Die hat er dann prompt ... niemandem gezeigt.<p>Und jetzt kommt der Grund, warum ich das überhaupt ins Blog nehme. Die Ausrede des BND-Chefs dazu:</p><blockquote>Antwort des BND-Präsidenten: "Wir haben es nicht vorenthalten, sondern vielleicht nur nicht in der gebotenen Eile weitergegeben."</blockquote>Und das, meine Damen und Herren, ist jawohl ganz klar einer für die Geschichtsbücher. *badumm tssssss*<p u=""><b>Update</b>: Und falls jemand <a href="https://www.heise.de/tp/features/Die-offizielle-Anschlagsgeschichte-wird-immer-bizarrer-4722838.html">diesen Artikel vom Mai nicht mitgeschnitten hat</a>: </p><blockquote><p u="">Der Untersuchungsausschuss (UA) des Bundestags hat entdeckt, dass sich auf dem HTC-Handy des angeblichen Attentäters Amri, das in einem Karosserieloch des LKW lag, zwei Fotos befinden, die nach dem Anschlag gemacht wurden.</p></blockquote><p u="">Wir erinnern uns: Das Telefon des Attentäters, das in dem Tat-LKW gefunden wurde, wo es der Einzeltäter zurückgelassen hatte. Da waren Fotos von nach dem Anschlag drauf.</p><p u="">Ich sage euch, die KI wird immer fortschrittlicher!1!!</p><p u="">Was sagt das BKA dazu?</p><blockquote><p u="">Danach könnten die Bilder, so das BKA, über eine App, möglicherweise eine Google-App, automatisch auf das Handy gespielt worden sein. Beispielsweise gäbe es bei I-Phones die Technik, per App "Nachrichten des heutigen Tages, die Dich interessieren könnten" anzubieten und sie dann im Hintergrund auf dem Handy zur Verfügung zu stellen. Die Fotos auf Amris HTC-Handy fänden sich, so das BKA, auch auf Nachrichtenseiten von jenem Tag.</p></blockquote><p u="">Das wird sich das Handy dann per Telepathie oder WLAN geholt haben, denn es war ja wie gesagt keine SIM-Karte drin.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser hat die Auflösung:</p><blockquote><p u="">   Also ich weiß nicht wie das bei dir ist, aber mein Handy verbindet sich automatisch mit bekannten WLAN-Netzen. Das wird bei Amris Handy wohl das gleiche gewesen sein, als das BKA das Handy dann bei sich hatte.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a137f520</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a137f520</guid><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 19:01:18 -0000</pubDate><title>Anscheinend dreht bei Google langsam der Wind.Bisher haben ja die...</title>
<description><![CDATA[ Anscheinend dreht bei Google langsam der Wind.<p>Bisher haben ja die Opfer-Olympioniken regelmäßig gewonnen und die anderen wurden gefeuert.</p><p><a href="https://www.platformer.news/p/the-withering-email-that-got-an-ethical">Jetzt wurde mal die Anklägerin gefeuert</a>. Sie hatte vorher eine beleidigte Mail an eine Mailingliste geschrieben, die so eröffnet:</p><blockquote lang="en">I had stopped writing here as you may know, after all the micro and macro aggressions and harassments I received after posting my stories here (and then of course it started being moderated).</blockquote>Und da hat anscheinend jemand bei Google entschieden: Genug ist genug.<p>Oder vielleicht war es gar nicht der Teil sondern dieser hier:</p><blockquote lang="en">This happened to me last year. I was in the middle of a potential lawsuit for which Kat Herller and I hired feminist lawyers who threatened to sue Google (which is when they backed off--before that Google lawyers were prepared to throw us under the bus and our leaders were following as instructed) and the next day I get some random “impact award.” Pure gaslighting.</blockquote>Ja, äh, also wenn die gerade dabei war, eine Klage gegen ihren Arbeitgeber zu führen, dann könnte das schon auch für den Arbeitgeber ein Grund sein, die Anstellung nicht zu verlängern.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13672c6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13672c6</guid><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 09:38:32 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Schlangenölbranche,...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Schlangenölbranche, <a href="https://heise.de/-4978645">diesmal McAfee "Total Protection"</a>. Mit Wörtern wie Total sollte man ja immer vorsichtig und zurückhaltend umgehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a136714c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a136714c</guid><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 09:36:18 -0000</pubDate><title>Der Krieg gegen die eigenen Koka-Bauern kostet Kolumbien jährlich eine...</title>
<description><![CDATA[ Der Krieg gegen die eigenen Koka-Bauern kostet Kolumbien jährlich eine Milliarde Dollar.<p>Jetzt hat mal jemand ausgerechnet, was es kosten würde, wenn man den Koka-Anbau legalisieren würde und der Staat den Bauern die gesamte Ernte abkaufen würde.</p><p><a href="https://www.vice.com/en/article/epdv3j/colombia-is-considering-legalizing-its-massive-cocaine-industry">680 Millionen</a>.</p><p>Gut, die Frage ist natürlich, ob eine Dekriminalisierung und garantierte Abnahme durch die Regierung nicht noch mehr Leute in den Koka-Anbau treibt. Auf der anderen Seite würde vielleicht endlich das Urwaldroden nachlassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13671f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13671f5</guid><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 09:34:35 -0000</pubDate><title>Das WEF will sich lieber in Singapur als in der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesanzeiger.ch/erst-der-wef-wegzug-schreckt-die-wirtschaftsparteien-auf-874789791108">Das WEF will sich lieber in Singapur als in der Schweiz treffen nächstes Frühjahr</a>. Zu schlecht haben die "Konservativen" die Schweiz vor Covid konserviert. Und plötzlich fällt auch den Sesselfurzern in Bern auf, dass das möglicherweise eine bessere Idee gewesen wäre, wenn man nicht <a href="https://www.watson.ch/schweiz/coronavirus/226646900-die-schweiz-leidet-unter-corona-und-das-parlament-feiert-wie-2019">die ganze Zeit mit schlechtem Beispiel voranginge</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1366e46</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1366e46</guid><pubDate>Thu, 03 Dec 2020 09:23:36 -0000</pubDate><title>Macht ihr euch in diesen schwierigen Zeiten auch solche Sorgen...</title>
<description><![CDATA[ Macht ihr euch in diesen schwierigen Zeiten auch solche Sorgen um die Geheimdienste?<p>Die haben gar nichts zu tun! Die paar Einzelfälle in der Polizei lohnen sich ja gar nicht, und die Linken bleiben wegen Covid zuhause und zünden keine Bundeswehrautos oder Bahnrelaystationen an.</p><p>Keine Sorge, die Dienste haben immer noch genug zu tun:</p><p></p><ol><li><a href="https://www.tagesschau.de/inland/querdenken-verfassungsschutz-101.html">Der Verfassungs"schutz" kümmert sich um die Quer"denker"</a></li><li><a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/reichsbuerger-ermittlungen-bundeswehr-beamter-nach-mad-razzia-tot-aufgefunden-a-8c62f339-847a-4e97-a299-e08e2ec35341">Der MAD überwacht und infiltriert jetzt BND und Verfassungsschutz</a></li><li><a href="https://twitter.com/HonkHase/status/1334171963451957251">Der BND hat derweil eine neue Weltraumtheorie entwickelt</a>. Wenn nicht WIR die Daten erheben, sondern eine "befreundete Behörde" wie die NSA, und die die dann bei sich speicher und uns bloß ein Suchinterface geben, dann haben wir ja gar niemanden illegal abgeschnorchelt und verletzen auch keinen Datenschutz!1!!<p>Ein Glück, dass der MAD die jetzt infiltriert. Nicht auszudenken.</p></li></ol>Und was machen wir mit der Polizei? Die ist ja inzwischen auch mit geheimdienstlichen Befugnissen ausgestattet! Die kann ja wohl kaum <a href="https://www1.wdr.de/radio/wdr5/sendungen/neugier-genuegt/feature-rechtsextremismus-kann-die-polizei-sich-selbst-ueberwachen-100.html">gegen sich selbst ermitteln</a>!1!!<p>Und der arme MAD ist jetzt schon völlig überstrapaziert. Außerdem: Wer ermittelt gegen die Nazis im MAD?</p><p>Ich sehe nur eine Lösung. Wir brauchen einen neuen Geheimdienst!1!! Der überwacht dann die Polizei und die ganzen anderen Geheimdienste.</p><p>In den USA ist das Modell sehr erfolgreich. Die haben 17 Geheimdienste.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a139b6a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a139b6a8</guid><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 11:11:50 -0000</pubDate><title>Die Covidioten-Meute versucht es jetzt übrigens mit dem nächsten Schritt...</title>
<description><![CDATA[ Die Covidioten-Meute versucht es jetzt übrigens mit dem nächsten Schritt im Unseriositäts-Bingo: Die Glaubwürdigkeit des Zeugen erschüttern.<p>So gab es den Versuch, Drostens Doktorarbeit irgendwie zu erschüttern auf Basis irgendwelcher formalen Anwürfe ala "Formular A/38 fehlt".</p><p>Und jetzt gibt es den Versuch, Drostens Arbeit mit einer Reihe von für Laien möglicherweise seriös wirkenden Bullshit-Anwürfen zu beschmutzen. <a href="https://cormandrostenreview.com/">Ein "3d-Künstler" hat dafür diese Seite hier aufgesetzt</a> und sich kurzerhand zum "internationalen Konsortium von Wissenschaftlern" ernannt und unterstellt da eine Reihe von Dingen. Damit das nicht so auffällt, hat er sich selbst nur auf Platz 2 der Liste getan, und auf Platz 1 einen Herrn Pieter Borgen. <a href="https://twitter.com/Felicea/status/1333561636016316423">Hier hat dem mal jemand hinterhergegoogelt</a>. Evangelikaler Fundichrist. <a href="https://www.logosresearchassociates.org/pieter-borger">Evolutionsleugner</a>.</p><p>Wer sich jetzt denkt, hey, wenigstens inhaltlich werden die sich nicht die Blöße geben, ausschließlich hanebüchenen Unfug zu behaupten, <a href="https://twitter.com/BMauschen/status/1333466298072911878?s=20">der täuscht sich</a>.</p><p>Ich hab da übrigens nichts von recherchiert. Wenn jemand eine Angriffs-Webseite auf einer eigenen Vanity-Domain aufmacht, hat der bei mir direkt verloren. Das ist wie wenn ein Politiker eine Pressekonferenz einberuft. Dann weißt du direkt, es geht nicht um den Inhalt sondern um eine Zirkusnummer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13986f4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13986f4</guid><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 07:45:46 -0000</pubDate><title>Laschet versteht gar nicht, was das Problem ist. Er wollte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://sz.de/1.5134273">Laschet versteht gar nicht, was das Problem ist</a>. Er wollte bloß helfen! Da hat ihm sein Sohn einen klugen Tipp gegeben! Und jetzt wirft die SPD mit Dreck nach ihm!?<p>Ja, so ist das bei Gewohnheitstätern. Die sehen das gar nicht mehr als kriminell an, was sie da tun. Sonst hätte doch schon früher jemand mal was gesagt!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13981f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13981f9#2020-12-02 08:30:02.466249</guid><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 07:24:23 -0000</pubDate><title>In den USA spielt sich gerade ein bemerkenswertes Schauspiel ab....</title>
<description><![CDATA[ In den USA spielt sich gerade ein bemerkenswertes Schauspiel ab. Donald Trump <a href="/?ts=a157f133">zahlt offenbar Schulden zurück</a>. Das ist völlig unerhört. Hinter Trump stapeln sich die Skelette der verhungerten Zulieferer, weil Trump seine Rechnungen nicht bezahlt hat. Wieso fängt er jetzt plötzlich an?<p>Nun, ist unklar. Vielleicht weil mit der Deutschen Bank gerade der letzte verbliebene Kreditgeber am Abspringen ist?</p><p>Jedenfalls scheint die Geldnot doch eher groß zu sein, denn jetzt <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2020/dec/01/bribery-president-pardon-scheme-allegation-court-filing">ermittelt plötzlich das US-Justizministerium in einem Begnadigungs-Korruptionsfall</a>. Sie nennen keine Namen aber der mit der Begnadigungs-Ermächtigung ist der Präsident. Niemand sonst.</p><p>Bemerkenswert an der Sache ist vor allem, dass das Justizministerium ermittelt. Deren Chef ist Bill Barr, ein Speichellecker vor dem Herrn, der schon mehrfach für Trump gelogen hat. Aber selbst der hat jetzt offenbar erkannt, dass er in einem abstürzenden Flugzeug sitzt und <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/barr-keine-beweise-fuer-wahlbetrug-101.html">interessiert sich plötzlich auch bei Trumps Wahlbetrugsvorwürfen für Beweise</a>.</p><p>So ein bisschen traurig ist das ja schon anzusehen da drüben gerade. <a href="https://twitter.com/brahmresnik/status/1333535859153440769">Hier ruft Trump den Gouverneur von Arizona an</a>, während der im Fernsehen zu sehen ist, wie er Trumps Wahlniederlage offiziell macht. Der Typ hatte vorher angesagt, dass er Trump auf einen speziellen Klingelton gelegt hat, "Hail to The Chief", und genau den kann man hier hören, bevor er den Anruf wegklickt und das Telefon zur Seite legt. Das alles hätte auch ein Missverständnis sein können, aber <a href="https://twitter.com/brahmresnik/status/1333570440795615232/photo/1">Trump selbst hat das öffentlich zugegeben</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a139f9fa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a139f9fa</guid><pubDate>Wed, 02 Dec 2020 06:50:12 -0000</pubDate><title>Ich weiß ja nicht, wie es euch geht, aber wenn...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß ja nicht, wie es euch geht, aber wenn ich lese, dass <a href="https://www.salesforce.com/news/press-releases/2020/12/01/salesforce-definitive-agreement-update/">Salesforce Slack kauft</a> und dafür 27 Milliarden Dollar ausgeben will, dann frage ich mich, ob man nicht doch besser was mit Ende-zu-Ende-Verschlüsselung hätte haben wollen.<p>Kann sich hier ernsthaft jemand ein Szenario vorstellen, in dem das für die lahmarschige aufgeblasene Chat-Anwendung gezahlt wurde und nicht für die Daten, die die ganzen Unternehmen in deren Cloud hochgeladen haben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a138005e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a138005e</guid><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 22:15:28 -0000</pubDate><title>Na? Was glaubt ihr? Wenn man jetzt auf aktuelle Diesel...</title>
<description><![CDATA[ Na? Was glaubt ihr? Wenn man jetzt auf aktuelle Diesel von VW guckt, dann haben die doch sicher aus ihrem Betrug gelernt und bescheißen jetzt nicht mehr, oder? Oder?<p><a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/volkswagen-dieselskandal-abschaltvorrichtung-report-mainz-101.html">Haha, na klar bescheißen die weiter</a>. Warum würden die aufhören? Musste doch keiner der Entscheider in den Knast! Irgendein Bauernopfern in den USA, das betrifft doch hier niemanden.</p><p>Und überhaupt. Die zuständige Regulierungsbehörde ist so dermaßen durch und durch korrupt, dass sie VW einfach attestieren, da sei schon alles in Ordnung. Denn der Erhalt von Arbeitsplätzen ist der Politik nach wie vor wichtiger als dass Betrüger zur Rechenschaft gezogen werden.</p><p>Kann man ja auch menschlich nachvollziehen. Wenn wir damit anfangen würden, die Verantwortlichen in den Knast zu werfen, wären da bestimmt auch ein paar der Sesselfurzer vom Kraftfahrtbundesamt darunter. Die haben das ja alle die Jahre durchgewunken!</p><p>Also machen die habituellen Lügner, was habituelle Lügner immer machen. Weiterlügen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a138a8c8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a138a8c8</guid><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 15:58:14 -0000</pubDate><title>Laschet, Sie sind raus! (Danke, Ulrich)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/hmtillack/status/1333393405762793474">Laschet, Sie sind raus</a>! (Danke, Ulrich)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a138e9c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a138e9c7#2020-12-02 08:45:02.362946</guid><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 11:29:29 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal eine Massenvernichtungswaffe braucht, um Terroristen zu foltern...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal eine Massenvernichtungswaffe braucht, um Terroristen zu foltern oder die Taliban zu bekämpfen: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Hx3Xn-QWuPA">Nehmt dieses Bewerbungsvideo von Franziska "Guttenberg" Giffey</a>. Wer das länger als 30 Sekunden aushält, hat meinen Respekt. Ich habe mir sagen lassen, dass da auch weiter hinten keine inhaltlichen Aussagen kommen, außer dass Berlin ihre Heimat ist. Das ist natürlich gelogen, siehe Wikipedia. Geboren in Frankfurt (Oder), bis zum Abitur lebte sie in einem Kaff bei Fürstenwalde.<p>Ihr "Arbeit" bisher sprach ja auch für sich. Wer seine Gesetze "Gute-Kitas-Gesetz" und "Starke-Familie-Gesetz" nennt, der zeigt deutlich, dass hier die Schlagzeile optimiert werden soll, nicht die Güte der Kitas oder die Stärke der Familien.</p><p>Wie scheiße muss denn bitte der Rest der SPD sein, dass jemand wie Giffey nicht ausgelacht wird, wenn sie den trotz einer Betrugsaffäre um die Doktorarbeit nicht nur SPD-Landesvorsitzende sondern auch noch Regierende Bürgermeisterin (anderswo nennt man das Ministerpräsidentin) werden will. Die anderen müssen ja alle <i>noch</i> schlechter sein!</p><p>Auch interessant an der Sache ist, dass normalerweise die CDU Law and Order macht und die SPD soziale Themen. Wenn die Giffey jetzt Law and Order macht, dann überholt sie die CDU rechts.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser protestiert:</p><blockquote><p u="">Ich finde Deine Formulierung 'Franziska "Guttenberg" Giffey' absolut unangebracht!<br/>Das hat Dr. Guttenberg (er hat ja mittlerweile ehrlich promoviert) nicht verdient.</p></blockquote><p u="">Stimmt auffallend. Tut mir leid, Herr Guttenberg!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a138e5fa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a138e5fa</guid><pubDate>Tue, 01 Dec 2020 11:12:36 -0000</pubDate><title>Bemerkenswerter Zufall: Münster beschließt generelle Maskenpflicht für Lehrer, da sinkt...</title>
<description><![CDATA[ Bemerkenswerter Zufall: <a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/themen/coronavirus/muenster-corona-zahlen-100.html">Münster beschließt generelle Maskenpflicht für Lehrer, da sinkt die Inzidenz unter 50</a>. Man könnte ja fast vermuten, … dass Covid-Ausbreitung was mit den offenen Schulen zu tun hat?! Aber nicht doch! Un-denk-bar!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13b45ad</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13b45ad</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 23:51:15 -0000</pubDate><title>Eine statistisch belastbare Aussage über die Infektionszahlen ist ja eigentlich...</title>
<description><![CDATA[ Eine statistisch belastbare Aussage über die Infektionszahlen ist ja eigentlich nicht so schwer zu erreichen. Man muss lediglich periodisch (sagen wir mal: einmal pro Woche) ein zufälliges Sample aus der Bevölkerung COVID-testen.<p>Entweder man guckt, dass die Auswahl repräsentativ ist (nicht so einfach) oder man nimmt eine zufällige Teilmenge und korrigiert nach. Die Verfahren dafür sind bekannt.</p><p>Und dann testet man die. Da gibt es dann kein Herumspekulieren mehr, wie hoch die Dunkelziffer ist, oder wen und wo man am besten testen soll.</p><p>Mein Verständnis ist, dass sowas in Deutschland aktuell nicht stattfindet. Weiß da jemand gegenteiliges? Die Zahlen von RKI sind gemeldete Zahlen von Tests, aber die Tests sind nicht von einer zufälligen Teilmenge der Bevölkerung sondern halt von Leuten, die sich haben testen lassen. Richtig?</p><p>Ich frage deshalb, weil das eigentlich eine absolut offensichtliche Sache ist, die man mal machen könnte, um aus dieser ganzen Covid-Chose die Unsicherheiten rauszuziehen. Das ist jetzt auch nicht meine brillante Idee sondern <a href="https://www.ons.gov.uk/peoplepopulationandcommunity/healthandsocialcare/conditionsanddiseases/bulletins/coronaviruscovid19infectionsurveypilot/26november2020">die Briten machen sowas im Wochenrhythmus</a>.</p><p>Weiß hier zufällig von einem ähnlichen Projekt in Deutschland? Kann ja auch sein, dass ich da bloß noch nicht von gehört habe, aber es gibt das und ich bin einfach schlecht informiert. Fände ich persönlich ja super, wenn da mal jemand mitgedacht hätte.</p><p>Um sachdienliche Hinweise wird gebeten.</p><p>Die Briten testen für dieses Survey pro Woche rund 100k Leute. Die haben 65 Mio Einwohner. Man könnte auch mit signifikant kleineren Samples schon sinnvolle Aussagen treffen, aber 100k Tests pro Woche sollte eigentlich auch bei uns drin sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13bb693</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13bb693</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 22:46:37 -0000</pubDate><title>Die Bayerische Polizei bereitet sich auf den Bürgerkrieg vor. Oder...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/PolizeiMFR/status/1333397432479133708?s=08">Die Bayerische Polizei bereitet sich auf den Bürgerkrieg vor</a>. Oder hat jemand eine harmlose Erklärung dafür, wieso die Polizei Panzer braucht? (Danke, Sven)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13bfeb5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13bfeb5</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 18:48:11 -0000</pubDate><title>Neulich so: Frankreich macht das Filmen von Flics strafbar.Heute so:...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a1402364">Frankreich macht das Filmen von Flics strafbar</a>.<p>Heute so: <a href="https://www.france24.com/en/france/20201130-french-parliament-drops-draft-law-curtailing-right-to-film-police">Doch nicht</a>.</p><blockquote lang="en">The importance of documenting police activity was underscored again last week by the brutal beating of a Black man in Paris.</blockquote>Ungünstiges Timing. Machen wir in zwei Wochen nochmal. Oder zur Fußball-WM oder so.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a2432</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a2432</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 12:26:20 -0000</pubDate><title>Stuttgart ist wieder in den Händen der CDU.Der neue Bürgermeister...</title>
<description><![CDATA[ Stuttgart ist wieder in den Händen der CDU.<p><a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/stuttgart-frank-nopper-im-interview-a-15729f05-f8f5-4869-ad58-bce355b3e1a1">Der neue Bürgermeister positioniert sich sofort</a>:</p><blockquote>SPIEGEL: In Stuttgart-Mitte kam es im Sommer zu Krawallen. Wie kann so etwas künftig vermieden werden?<p>Nopper: Das kann unter anderem dadurch vermieden werden, dass wir Entschlossenheit bei der Repression zeigen</p></blockquote>Da bleibt kein Auge trocken!!1! (*badumm tssss*) (Danke, Philip)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a1d8e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a1d8e#2020-12-01 12:05:03.294592</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 11:53:52 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für die beliebte Serie über die parlamentarische...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist einer für die beliebte Serie über die parlamentarische Geheimdienst"kontrolle".<p>Für die Grünen sitzt dort: Konstantin von Notz.</p><p><a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/inland/der-verfassungsschutz-wirbt-v-leute-in-der-afd-an-17074589.html">Hier ist, was von Notz über den Verfassungsschutz sagt</a>:</p><blockquote>Der Grünen-Abgeordnete Konstantin von Notz, der im Parlamentarischen Kontrollgremium des Bundestages die Geheimdienste beaufsichtigt, wandte sich gegen die Vorstellung, der Verfassungsschutz zögere bei der Anwendung nachrichtendienstlicher Mittel. „Mein Eindruck ist, dass der Verfassungsschutz das sehr ernst nimmt. Die wissen schon, was sie machen“, sagte von Notz.</blockquote>Offensichtlich die perfekte Besetzung für ein Geheimdienstkontrollgremium. Jemand, der annimmt, dass der Verfassungsschutz schon weiß was er tut. Dann braucht man ja auch keine echte Kontrolle, nur so ein bisschen pro Forma treffen, Füße hochlegen, Schaumwein schlürfen. Keine Sorge. Die wissen schon was sie tun.<p u=""><b>Update</b>: Mein Freundeskreis findet, der Notz habe unter dem Strich schon immer eine gute Arbeit getan und ich täte ihm hier Unrecht. Den Satz könne man auch anders lesen als die FAZ ihn las, nämlich als Nicht-Entschuldigung so ala "nene, mein Lieber, die wissen schon ganz genau was sie tun. Wenn die ein Repressions- oder Spionagemittel nicht anwenden dann weil es einen guten Grund dafür gibt, z.B. weil sie schon einen anderen Zugang haben".</p><p u="">Letztlich ist es im Sinne der Geheimdienste, wenn sie in der Öffentlichkeit als ineffektive Geldhochöfen gesehen werden, und sie führen das auch gerne aktiv herbei. Wenn man annimmt, dass die bloß den ganzen Tag saufen und ansonsten Mittagschläfchen machen, und mit der totalitären Repressionsmaschine unter ihren Fingern schon nichts böses anstellen, dann erübrigt sich ja die Geheimdienstkontrolle auch. Das "Kontrollgremium" ist ja u.a. deshalb so ineffektiv, weil sie mit niemandem über ihre Erkenntnisse über die Geheimdienste reden dürfen. Sozusagen das einzige, was der von Notz offen ansagen kann, ist: Nehmt mal bitte nicht an, dass das verschlafene Schnarchnasen sind und wir uns keine Sorgen machen müssen, dass die ihre anti-demokratisches und unrechtsstaatliches Arsenal schon nicht nutzen werden. Das einzige, was uns an der Stelle von Aserbaidschan unterscheidet, ist die Konfigurationsdatei des geheimdienstlichen Equipments. (Danke, Elisabeth)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a1cbb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a1cbb</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 11:49:57 -0000</pubDate><title>Jemand gute Laune übrig? Dieser Leserbrief zur Nerzzucht in Dänemark...</title>
<description><![CDATA[ Jemand gute Laune übrig? Dieser Leserbrief zur Nerzzucht in Dänemark schafft Abhilfe:<blockquote>In Nord-Dänemark hat die Nerzzucht eine lange Tradition. Das liegt zum einen daran, dass die Tiere auch das etwas härtere Nordseeküsten-Wetter gut vertragen und dass die Nerze gut mit Fischresten gefüttert werden können. Die Nerze brauchen so 800 Gramm Fleisch/Futter pro Tag. Das ist sehr viel und ein erheblicher Kostenfaktor. So kommt es denn auch, dass die frisch getöteten Tieren (in der Regel vergast in einem mit Sägespänen gefüllten Zementmischer, damit der Urin nicht das Fell verfärbt) nach Gewinnen des Fells an Artgenossen verfüttert werden. Die haben da immer von einem geschlossenen Kreislauf gesprochen. So toll ist das aber nicht: Aufgrund des erhöhten Infektionsrisikos verfüttert man eigentlich niemals die eigenen Spezies. Aber die Kadavermengen waren einfach zu groß zum Verbuddeln im Sand und nicht wertig genug für die sonstige Tierfutterverwertung. So kommt es dann auch, dass es vor Ort nicht genug Krematorien gibt, in denen man Tierkadaver verbrennen kann. Man will schließlich nicht die infektiösen Tiere weit transportieren. Die Britten hatten während des BSE-Ausbruchs/-Krise mobile Krematorien, in denen sie jeweils ganze Kühe verbrennen konnten. Diese Anlagen mussten aber auch erst einmal gebaut werden. Scheint nicht so ein boomender Markt zu sein…<p>Schon in den 1980ziger Jahren wurden Nerze in Einzelkäfigen gehalten: Packt man mehrere Tiere zusammen, zerkratzen sie sich in Kämpfen das Fell.  Das war auch damals schon nicht OK und die Nerzfarmer waren nicht begeistert, wenn man sich für die Ställe interessierte.</p></blockquote>Gut dass die Nachfrage Leder und Pelzen rückläufig ist, weil die Leute ein Gewissen entwickeln.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a126e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a126e</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 11:08:32 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? Ein...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir schon lange nicht mehr hatten? <a href="https://heise.de/-4974321">Ein Trend-Micro-Sicherheitsloch</a>.<blockquote>Setzen Angreifer erfolgreich an der Schwachstelle (CVE-2020-28575) im Kernel-Hook-Modul (KHM) von ServerProtect an, könnten sie einer Warnmeldung zufolge einen Speicherfehler auslösen (heap-based buffer overflow) auslösen und sich höhere Nutzerrechte verschaffen. Das soll auch aus der Ferne funktionieren.</blockquote>Hätte uns doch nur rechtzeitig jemand gewarnt, dass Schlangenöl die Angriffsoberfläche erhöht!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a10f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a10f5#2020-11-30 13:05:03.089081</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 10:57:47 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Vitamin D hilft gegen Covid?...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Vitamin D hilft gegen Covid? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ud9d5cMDP_0">Mailab hat mal nachgeguckt</a>. Ergebnis: Nope.<p>Das basiert offenbar auf folgender Gedankenkette:</p><ol><li>Vitamin D wird in der Haut unter Sonnenlichtzufuhr erzeugt</li><li>Im Winter gibt es weniger Sonnenlicht, daher sinkt der Vitamin D-Pegel</li><li>Im Winter gibt es mehr Erkältungen</li><li>Das mit den mehr Erkältungen MUSS also quasi zwangsläufig (!!) am geringen Vitamin-D-Pegel liegen.</li></ol>Das ist natürlich Unfug. Genauso könnte man schließen, dass Vitamin D gegen Lebkuchen hilft.<p>Es gibt Studien, die eine Immunsystem-Stärkung durch Vitamin D nachweisen, aber nur bei Leuten mit krassem Defizit und/oder speziellen Risikogruppen. Bei normalen Leuten beschränkt sich die positive Wirkung auf den wachsenden Reichtum des Pillen-Verkäufers.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a03be08c">Siehe auch diesen Blogpost aus dem Frühjahr</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a0e66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a0e66#2020-11-30 19:00:03.737034</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 10:51:36 -0000</pubDate><title>Hier kommt gerade ein Debunking-Video für eine Bullshittheorie rein, die...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt gerade ein Debunking-Video für eine Bullshittheorie rein, die ich noch gar nicht gehört hatte :-)<p>Seht selbst: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=GBq_l2llyzo">Warum die RNA-Impfung dein Erbgut nicht verändert</a></p><p>Da werden die X-Men-Fans aber traurig sein!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser meint, diese Theorie kursiere gerade verstärkt unter britischen Covidioten und ließe sich rückverfolgen auf ein Radiointerview eines Herrn Prof Stefan Hockertz. Wenn man den Namen googelt, bietet Google hilfreich unter "wird auch oft gersucht" an: Sucharit Bhakdi, Wolfgang Wodarg. Keine weiteren Fragen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13a6a96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13a6a96</guid><pubDate>Mon, 30 Nov 2020 08:16:08 -0000</pubDate><title>Zu der Haftung von Wirtschaftsprüfern kam hier noch der Hinweis...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Haftung von Wirtschaftsprüfern kam hier noch der Hinweis rein, dass wenn ein Prüfer die Details nicht prüft, das nicht Fahrlässigkeit sondern grobe Fahrlässigkeit ist, und für die gilt die Haftungsbeschränkung nicht.<p>Das scheint also eher ein Sturm im Wasserglas zu sein, die Debatte da gerade.</p><p>Einfache Fahrlässigkeit ist eher wenn der Wirtschaftsprüfer beim Besuch des Kunden versehentlich gegen den Wasserspender rennt und der umkippt und den Teppich ruiniert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13d4f1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13d4f1d</guid><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 12:10:43 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von China: Covid-19 kommt gar nicht aus China!Ich...</title>
<description><![CDATA[ Kurze Durchsage von China: <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/nov/29/a-year-after-wuhan-alarm-china-seeks-to-change-covid-origin-story">Covid-19 kommt gar nicht aus China</a>!<p>Ich finde ja nicht wichtig, ob das jetzt Propaganda ist oder nicht, sondern wieso die Frage überhaupt diskutiert wird. Who cares wo das herkam? Wir haben es jetzt an der Backe!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13d4523</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13d4523</guid><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 11:29:01 -0000</pubDate><title>Unerwartete Covid-Indikatoren: Kundenzufriedenheit mit parfümierten Kerzen.There are angry ladies all...</title>
<description><![CDATA[ Unerwartete Covid-Indikatoren: <a href="https://twitter.com/TerriDrawsStuff/status/1331362372179554304">Kundenzufriedenheit mit parfümierten Kerzen</a>.<blockquote lang="en">There are angry ladies all over Yankee Candle’s site reporting that none of the candles they just got had any smell at all.</blockquote>Da guckst du doch direkt mal <a href="https://twitter.com/kate_ptrv/status/1332398748786438144">auf die Statistik</a> und kannst einen klaren Trend sehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13d442e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13d442e#2020-11-29 12:30:03.091338</guid><pubDate>Sun, 29 Nov 2020 11:24:32 -0000</pubDate><title>Ich bekam gerade ein Rundschreiben des Berliner Bürgermeisters an alle...</title>
<description><![CDATA[ Ich bekam gerade ein Rundschreiben des Berliner Bürgermeisters an alle Bürger.<p>Money Quote:</p><blockquote>Ich kann Ihnen nichts versprechen. [...] Der November ist der Monat der Eigenverantwortung. </blockquote>Alles klar, Herr Bürgermeister. Was machen Sie noch gleich beruflich? Wer trägt hier eigentlich die Verantwortung? Sie ja wohl offensichtlich nicht. (<a href="https://www.berlin.de/corona/rbm/">Das Schreiben ist auch online verfügbar</a>)<p>Im Übrigen, unter uns: Wenn Sie mich für den November auf Eigenverantwortung einschwören wollen, dann sollte das im Oktober in meinem Briefkasten sein. Nicht am 29. November.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13c619f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13c619f</guid><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 19:13:05 -0000</pubDate><title>Dänemarks Zombie-Nerze drohen das Grundwasser zu verseuchen. Man würde denken,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/daenemark-coronavirus-nerze-trinkwasser-101.html">Dänemarks Zombie-Nerze drohen das Grundwasser zu verseuchen</a>. Man würde denken, dass man das vor dem Verbuddeln prüft, ob die Stelle geeignet ist oder nicht.<p>Jetzt denkt die Regierung drüber nach, die wieder auzugraben.</p><p>Ich dachte, man verbuddelt Biohazard-Abfall nicht einfach sondern verbrennt das?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13c5c47</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13c5c47</guid><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 18:53:13 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse, Fachbereich Krankenhausdomino: Die ersten vier Berliner Krankenhäuser sind voll.Vier...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse, Fachbereich Krankenhausdomino: <a href="https://www.morgenpost.de/berlin/article231022238/Corona-Patienten-Aufnahmestopp-in-vier-Berliner-Kliniken.html">Die ersten vier Berliner Krankenhäuser sind voll</a>.<blockquote>Vier Berliner Kliniken haben nun gemeldet, dass ihre Intensivstationen komplett ausgelastet sind. [...]<p>Auch die übrigen, nicht für Corona-Patienten vorgesehenen Intensivbereiche seien derzeit voll belegt.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13c454f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13c454f</guid><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 17:14:57 -0000</pubDate><title>In Deutschland grassiert jetzt auch noch die Vogelgrippe.Genau was dieses...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.agrarheute.com/tier/vogelgrippe-neue-faelle-ueberblick-529519">In Deutschland grassiert jetzt auch noch die Vogelgrippe</a>.<p>Genau was dieses Jahr noch gebraucht hat! Die Geflügelpest!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13c95fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13c95fb#2020-11-29 16:10:02.616602</guid><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 13:48:21 -0000</pubDate><title>In UK ist der Covid-R-Wert wieder unter 1. In Deutschland...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/health-55105285">In UK ist der Covid-R-Wert wieder unter 1</a>. <a href="https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Projekte_RKI/Nowcasting.html">In Deutschland auch</a>.<p>Jetzt wäre mal der Zeitpunkt für eine Erklärung, oder? Hieß es nicht, im Winter geht das alles durch die Decke?</p><p>Hier ist was ich gehört habe: Die Gesundheitsämter sind so landunter, dass die Zahlen mit solcher Verspätung beim RKI ankommen, dass sie zum Gutteil nicht mehr in die Statistik einfließen können, weil sie zu alt sind. Die werden dann halt weggeschmissen.</p><p>Mit anderen Worten: Wir fahren die Donald Trump-Strategie. Wo kein Test da kein Positiv-Ereignis.</p><p>Wer das mal sehen will: <a href="https://pavelmayer.de/covid/risks/#tabletop">Pavel hat eine eigene Auswertung der Rohdaten</a> und weist die Anzahl der Fälle in den Rohdaten aus, die das RKI wegschmeißt. In der Tabelle gibt es eine Spalte "RKI ignoriert %", die ist in manchen Landkreisen bei 30%. Und da sind die Fälle, bei denen gar nicht erst getestet wurde, wie offenbar flächendeckend Schüler in Schulen (außer die Eltern machen das aus Eigeninitiative) noch gar nicht dabei.</p><p>Der R-Wert ist also aus meiner Sicht einigermaßen nutzlos, wie er gerade berechnet wird. Oder, wie ein Kumpel es formuliert:</p><blockquote>In der Tabelle gibt es auch einen Eintrag "Deutschland" und da ist auch R auch 1<br/>aber dafür hat Deutschland auch Testpositivraten von knapp 10% und WHO sagt, ab 5% bist Du out of control.<br/>Damit ist R dann eben auch real höher...</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13c8f33</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13c8f33</guid><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 13:26:05 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:The Kraken: What is it and why has...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/election-us-2020-55090145">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote lang="en">The Kraken: What is it and why has Trump's ex-lawyer released it?</blockquote>Wir leben in interessanten Zeiten!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13c8a42</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13c8a42</guid><pubDate>Sat, 28 Nov 2020 13:03:24 -0000</pubDate><title>Interessantes Randdetail: §323 Handelsgesetzbuch.Die Ersatzpflicht von Personen, die fahrlässig gehandelt...</title>
<description><![CDATA[ Interessantes Randdetail: <a href="https://dejure.org/gesetze/HGB/323.html">§323 Handelsgesetzbuch</a>.<blockquote>Die Ersatzpflicht von Personen, die fahrlässig gehandelt haben, beschränkt sich auf eine Million Euro für eine Prüfung. Bei Prüfung einer Aktiengesellschaft, deren Aktien zum Handel im regulierten Markt zugelassen sind, beschränkt sich die Ersatzpflicht von Personen, die fahrlässig gehandelt haben, abweichend von Satz 1 auf vier Millionen Euro für eine Prüfung. Dies gilt auch, wenn an der Prüfung mehrere Personen beteiligt gewesen oder mehrere zum Ersatz verpflichtende Handlungen begangen worden sind, und ohne Rücksicht darauf, ob andere Beteiligte vorsätzlich gehandelt haben.</blockquote>Wenn also, mal ganz hypothetisch gesprochen, ein Wirtschaftsprüfer bei Wirecard eine Schadenssumme von 2 Milliarden Euro "fahrlässig übersieht", dafür mit 8 Mio entlohnt wird, dann ist seine Haftung immer noch auf 4 Mio begrenzt.<p>Wir haben es hier also mit einem Fall von legalisiertem Betrug zu tun, denn der Nachweis, dass ein Testat mit Vorsatz etwas übersehen hat, wird im Zweifelsfall nicht zu erbringen sein. AFAIK haben sie das bei dem jahrelangen Durchwinken von Wirecard noch niemand auch nur als Anklagepunkt formuliert..
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13fac7d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13fac7d</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 21:16:19 -0000</pubDate><title>Manche Witze schreiben sich echt von selbst. Hier ist so...</title>
<description><![CDATA[ Manche Witze schreiben sich echt von selbst. <a href="https://www.rbb24.de/panorama/thema/2020/coronavirus/beitraege_neu/2020/11/berlin-corona-ausbruch-gesundheitsamt-mitte-aerzte-quarantaene.html">Hier ist so einer</a>.<p>Prämisse: Covid-Ausbruch im Gesundheitsamt Berlin-Mitte.</p><p>Halt halt, wartet, das war erst die Prämisse. Hier kommt die Punchline:</p><blockquote>Wie die Abendschau berichtet, sind die Kontaktverfolgung, die Corona-Hotline und das Krisenmangement für Pflegeheime in Mitte stark beeinträchtigt. Weiterhin seien <b>keine organisatorischen Vorkehrungen</b> für die Fortsetzung der Arbeit von Zuhause getroffen worden. Es <b>fehlten Online-Zugänge</b> zur Behörde, so dass <b>die Arbeit im Homeoffice</b> für medizinische Fachangestellte <b>gar nicht möglich</b> sei.</blockquote>*Badumm tsssss*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13f8ac6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13f8ac6</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 18:48:56 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Im Münchner Doping-Prozess hat...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.sueddeutsche.de/sport/doping-mark-s-will-doping-kuehlschraenke-fuer-corona-kampf-freigeben-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-201125-99-460845">So schlimm</a>:<blockquote>Im Münchner Doping-Prozess hat der Hauptangeklagte Mark S. eine zweite Erklärung abgegeben und mit einem Recycling-Vorschlag für altes Equipment für Aufsehen gesorgt.</blockquote>Recycling? Doping? Bahnhof? Nun, hier ist sein Vorschlag. 2019 sind bei ihm bei einer Durchsuchung ein paar Kühlschränke beschlagnahmt worden. Er schlägt jetzt vor, die könnte man doch für die Lagerung von Covid-Impfstoffen verwenden!<p>Hach, ist doch immer wieder schön, wie Krisen das Beste in uns zum Vorschein bringen! (Danke, Gregor)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13f895c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13f895c</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 18:46:26 -0000</pubDate><title>Old and busted: Parlamentsprügelei.New hotness: Fliegende Schweineinnereien im Parlament. Ich...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Parlamentsprügelei.<p>New hotness: <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/nov/27/taiwan-politicians-throw-pig-guts-meat-row">Fliegende Schweineinnereien im Parlament</a>. Ich weiß, was Sie jetzt denken, und Sie haben Recht! Warum nicht beides?</p><blockquote lang="en">During a scheduled policy speech by the premier, Su Tseng-chang, KMT members waved banners, blew whistles and <b>hurled buckets of guts</b>. When ruling Democratic Progressive party (DPP) legislators intervened the situation escalated into a <b>chaotic fist fight</b>. The aftermath revealed torn placards and raw guts strewn across the floor.</blockquote>Lebendige Demokratie, meine Damen und Herren! (Danke, Walter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13ff724</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13ff724</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 17:31:38 -0000</pubDate><title>Normalerweise lese ich die Englische Originalversion der Spec, wenn ich...</title>
<description><![CDATA[ Normalerweise lese ich die Englische Originalversion der Spec, wenn ich mich über was informieren will, aber manchmal lande ich versehentlich auf einer eingedeutschten Webseite.<p>Da findet man manchmal tolle Bonmots. <a href="https://www.intel.de/content/www/de/de/architecture-and-technology/hardware-shield.html">Hier ist ein schönes</a>:</p><blockquote>Intel® Hardware Shield trägt dazu bei, das Risiko des Eindringens von Schadcode dadurch zu minimieren, dass der Arbeitsspeicher im BIOS beim Ausführen von Software gesperrt wird, um zu verhindern, dass eingeschleuste Malware das Betriebssystem beeinträchtigt.</blockquote>Jahaa meine Damen und Herren! Wenn man Software wirklich sicher ausführen will, dann sperrt man einfach im BIOS den Arbeitsspeicher! Und dann kann eingeschleuste Malware das Betriebssystem nicht beeinträchtigen!<p>Tralafitti! *tusch.wav*</p><p>Für Nicht-Techies: Der Satz war fraktal falsch. Alles daran war falsch. Im BIOS sperrt man keinen Arbeitsspeicher, im BIOS sperrt man auch nichts "beim Ausführen von Software" sondern vor dem Starten des Betriebssystems. Zwischen Betriebssystem und Anwendungen gibt es bereits eine Schutzschicht. Malware kann nichts beeinträchtigen, Malware kann nur das Betriebssystem bitten, sich selbst kaputtzumachen. Wenn das Betriebssystem die Malware irgendwas beeinträchtigen lässt, hat es seinen Job nicht gemacht. Das ist genau der eine Job, den das Betriebssystem hat. Dafür sorgen, dass das nicht passiert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13fe5bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13fe5bb#2020-11-27 17:50:06.847028</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 16:12:21 -0000</pubDate><title>Habt ihr von dem neuesten Akt des Staatsterrorismus gehört?Wenn ein...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr von dem neuesten Akt des Staatsterrorismus gehört?<p>Wenn ein ausländischer feindlicher Geheimdienst auf offener Straße Menschen niederschießt?</p><p>Wie? Nein, kein Putin-Gegner. <a href="https://de.reuters.com/article/iran-wissenschaftler-attentat-idDEKBN2871WT">Ein iranischer Atomwissenschaftler</a>.</p><p>Der Iran ist aber auch blöde. Die könnten doch einfach mal Beweise vorlegen, dass sie nicht an Atomwaffen arbeiten! Der Iran muss einfach mal lernen, sich an die Regeln zu halten. Die sollten sich ein Beispiel an Israel nehmen! Da werden ja auch keine Atomwissenschaftler auf offener Straße niedergeschossen!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser empfiehlt <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Rise_and_Kill_First">dieses Buch</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13fdc15</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13fdc15</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 15:35:39 -0000</pubDate><title>Die Bankschließfach-Raube in Österreich waren wohl doch eher low-tech. Es...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.derstandard.at/story/2000122056278/spektakulaere-safeeinbrueche-hatten-laengere-vorlaufzeit">Die Bankschließfach-Raube in Österreich waren wohl doch eher low-tech</a>. Es gab da ja Spekulationen, dass jemand die elektronischen Schließsysteme geknackt hätte, das sieht jetzt wohl nicht mehr so aus.<p>Stattdessen Skimmer + Kameras zum PIN-Abgreifen. (Danke, Heinz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a13fdba5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a13fdba5#2020-11-29 11:45:03.329753</guid><pubDate>Fri, 27 Nov 2020 15:30:03 -0000</pubDate><title>Rückblickend ärgere ich mich ja ein bisschen, kein Covidleugner-Bingo gemacht...</title>
<description><![CDATA[ Rückblickend ärgere ich mich ja ein bisschen, kein Covidleugner-Bingo gemacht zu haben.<p>Das war ja eigentlich von Tag 1 an absehbar, dass die Leugner um ihre alten Lügen zu stützen einfach neue Lügen hinterherwerfen würden. Der Fachbegriff dafür heißt übrigens <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Gish_gallop">Gish gallop</a> nach einem Evolutionsleugner.</p><p>Ich krieg ja hier lauter Mails von Leuten ab, die mir versuchen die Beweislast für ihre Behauptungen zuzuschieben, das find ich ja immer besonders dreist. "Ich hab hier diese Behauptung gesehen". "Hier ist ein Link, der das widerlegt". "Der Link geht zu einer Zeitung, unter peer reviewed top tier journal akzeptiere ich keine Beweise". ACH ABER DEIN HÖRENSAGEN SOLL ICH AKZEPTIEREN ODER WIE?!</p><p>Inzwischen sind wir bei Leuten angekommen, die Drostens Promotion leugnen. Was ja doppelt humoristisch ist. Dreifach eigentlich.</p><p>Erstens weil es ad hominem ist. Geht gegen die Person nicht seine Aussagen und Argumente. An der Stelle kann man das ja schon zu den Akten legen. Nur Trickbetrüger mit lauter Luschen in der Hand gehen ad hominem.</p><p>Zweitens weil es ihnen nicht gelingt, einen Nachweis zu erbringen, und sie sich jetzt daher herumzulügen genötigt sehen.</p><p>Drittens weil es völlig egal wäre. Selbst wenn das gestimmt hätte, könnte Drosten seinen Job ausüben und das würde auch den Wert seiner Arbeit zu Covid nicht beschädigen.</p><p>Wollen wir mal eine Liste der Felder machen?</p><p>Das Virus existiert gar nicht.<br/>Das Virus existiert aber ist schon voll alt.<br/>Das Virus existiert aber ist völlig ungefährlich.<br/>Das Virus existiert und ist gefährlich und kommt aus einem Biowaffenlabor.<br/>Masken helfen gar nicht.<br/>Na gut, Masken helfen, aber die Maskenpflicht hilft nicht.<br/>Maskenpflicht ist Faschismus!!1!<br/>Social Distancing hilft nicht.<br/>Social Distancing hilft, aber es vorzuschreiben ist Faschismus.<br/>Kinder sind nicht ansteckend.<br/>Na gut, Kinder sind doch ansteckend, aber nicht doll.<br/>OK, Kinder sind genauso ansteckend, aber die werden nicht krank.<br/>Na gut, Kinder sind ansteckend und werden krank, aber die Schulen müssen offen bleiben!!1!<br/>Die Infektionsrate nimmt gar nicht wirklich zu.<br/>Die Infektionsrate nimmt nur zu, weil mehr getestet wird.<br/>Die Infektionsrate nimmt schon zu aber ist gar nicht aussagekräftig, wichtig ist die Todesrate.<br/>Niemand stirbt an Covid.<br/>Na gut, es gibt Tote, aber die sind nicht an sondern mit Covid gestorben.<br/>OK OK es gibt Covid-Tote und die Zahl steigt auch, aber die wären eh demnächst alle gestorben.<br/>OK OK auch junge gesunde Menschen sterben an Covid, aber die hatten dann halt kein gutes Immunsystem.<br/>Es gibt keine Impfung.<br/>Die Impfung wirkt nicht.<br/>Die Impfung ist ein Vorwand um uns alle zu chippen.<br/>OK die Impfung wirkt aber nicht gut.<br/>Impfzwang ist Faschismus!</p><p>Da hätte man doch prima ein Bingofeld mit füllen können. Tja, Chance vertan.</p><p>Inzwischen gibt es ja sogar Versuche, irgendwie den Ruf des RKI zu erschüttern.</p><p><i>Was Paulchen über Peter sagt, sagt mehr über Paulchen als über Peter.</i></p><p u=""><b>Update</b>: Der Lockdown funktioniert nicht.<br/>Die Zahlen sind schon vor dem Lockdown runtergegangen<br/>Die Zahlen gehen nur runter, weil weniger getestet wird<br/>Schau, die Grippezahlen gehen auch runter!<br/>Schweden braucht auch keinen Lockdown!<br/>OK Schweden hat jetzt auch Lockdown, aber die Schweiz braucht keinen Lockdown!<br/>OK die Schweiz hat jetzt auch Lockdown, aber die Antarktis ... der Mond!!<br/>Restaurants sind keine Hotspots<br/>Der Spahn war ne Ausnahme. Das Restaurant war speziell.<br/>Wir haben genug Intensivbetten<br/>OK in Italien wird es eng, aber die zählen nicht<br/>OK OK überall um uns herum sind die Intensivbetten voll, aber WIR haben genug!<br/>Schau, diese irreführende Statistik hier sagt, wir haben doch noch Intensivbetten!<br/>Drosten hat bestimmt gar nicht wirklich promoviert!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Drosten hat PCR (und das Virus) erfunden und kassiert jetzt Lizenzgebühren<br/>PCR funktioniert gar nicht<br/>PCR funktioniert, aber ist nicht validiert / zugelassen<br/>PCR ist zu unempfindlich, findet alle Coronaviren<br/>PCR ist zu empfindlich, sagt nicht ob man infiziert ist!<br/>Nur weil PCR was findet, heißt das ja nicht, dass man auch erkrankt<br/>Man sollte PCR nicht auf Gesunde verschwenden<br/>Man sollte PCR nicht auf Kranke verschwenden<br/>Ich fühl mich aber voll gesund!</p><p u=""><b>Update</b>: Hier das Update, auf das hier alle gewartet habt. Ein Leser hat mal 4chan nach Bingofeldern abgegrast.</p><p u="">"6%" (Referenz auf die Angabe des CDC, dass nur bei 6% der Toten tatsächlich Covid-19 die Todesursache ist)<br/>In Tansania haben sie eine Ziege und eine Papaya positiv PCR-getestet, die Tests sind Blödsinn.<br/>Malaria ist doch viel schlimmer!<br/>Durchfall ist doch viel schlimmer!<br/>Die Spanische Grippe war doch viel schlimmer!<br/>"Nothingburger"<br/>Sind doch alles Apokalyptiker (wahlweise mit dem Zusatz "die keine Frau abkriegen")<br/>Einfach Vitamin C schlürfen, dann macht einen diese Grippe auch nicht krank<br/>Die Chinesen haben ja schon wieder offen<br/>Ich habe schon Rinderwahn/SARS 1.0/MERS/Dengue/Ebola/Zika/Hepatitis/HIV/whatever hinter mir, dieser Schnupfen wird mich nicht umbringen.<br/>"Mein Immunsystem ..."<br/>Corona wurde nur erfunden, um Trump aus dem Weißen Haus zu jagen!<br/>Corona wurde nur erfunden, um die BLM-Proteste zu ermöglichen!<br/>Ein Jahr Pandemie, und nur eine Million Tote<br/>Reinfektionen sind doch gar nicht bestätigt!<br/>Na gut, Reinfektionen sind bestätigt, aber nur bei ganz wenigen Menschen!<br/>Falsch-positive Tests sind viel schlimmer als falsch-negative!<br/>H E R D E N I M M U N I T Ä T !<br/>Die Wirtschaft ist doch schon wieder am Wachsen!<br/>Die Situation ist unter Kontrolle<br/>So nah an einem Impfstoff<br/>"Die Medien ..."<br/>Corona ist im April/Mai/Juni/Juli/August/September/Oktober/November/Dezember/2021/2022/whatever vorbei!<br/>Die Linke will doch nur das Land beerdigen!<br/>Ich habe ein gutes Leben gelebt!</p><p u="">Originalzitat von Bill Mitchell: "While death is sad for the living left behind, for the dying, it is merely a passage out of this physical body to a spiritual existence, free of this mortal coil. If one turns off the radio, the music is still there. For all we know, the dead weep for us."</p><p u=""><b>Update</b>: Plandemic<br/>5G
</p>]]></description></item></channel></rss>