<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2023 10:35:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d160051</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d160051</guid><pubDate>Sun, 12 Feb 2023 10:33:51 -0000</pubDate><title>Wenn ihr denkt, bei uns ist das schlimm, dann guckt...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr denkt, bei uns ist das schlimm, dann guckt mal <a href="https://twitter.com/RealSexyCyborg/status/1624417614385778688">die weiße Wand mit den 500 Streamern davor in China an</a>. Die streamen an der Wand, weil die in einer guten Gegend ist. In chinesischen Streaming-Plattformen werden nähere Streamer priorisiert. In guten Gegenden wird mehr gespendet. Also streamt man aus guten Gegenden, auch wenn man dann im Stream wie ein Obdachloser aussieht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d16ca1f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d16ca1f</guid><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 21:38:09 -0000</pubDate><title>An der Englischen Ostküste ist eine deutsche Weltkriegsbombe beim Entschärfversuch...</title>
<description><![CDATA[ An der Englischen Ostküste ist <a href="https://twitter.com/NorfolkPolice/status/1624133384069959682">eine deutsche Weltkriegsbombe beim Entschärfversuch hochgegangen</a>. Eine Polizeidrohne hat ein Video davon gemacht.<p>In Berlin werden ja auch alle Nase lang Weltkriegsbomben gefunden und entschärft, aber weil das bislang immer ohne Explosion im Stadtzentrum gelang, hat man als Anwohner wenig Gefühl dafür, wieviel Wumms so eine Fliegerbombe eigentlich hat.</p><p>Bemerkenswerterweise ist bei der Explosion niemand verletzt worden. Die Briten sind da sehr sorgfältig rangegangen und haben eine Sandbarriere gebaut, die man ganz am Anfang von dem Video gut sehen kann. Die fängt dann die kinetische Energie der Explosion auf.</p><p>Bei der Explosion sieht man dann nach unten hin dunklen Rauch und nach oben hin hellbraunen Sand.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d16c4f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d16c4f6</guid><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 21:10:00 -0000</pubDate><title>Anlässlich der chinesischen CO2-Messung mit grünen Lasern lohng sich vielleicht...</title>
<description><![CDATA[ Anlässlich der <a href="/?ts=9d19a623">chinesischen CO2-Messung mit grünen Lasern</a> lohng sich vielleicht ein bisschen Reinnerden in die Materie. <a href="https://chaos.social/@nblr/109847240979244373">Hier hat ein Kumpel mal die wesentlichen Dinge zusammengetragen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d193527</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d193527</guid><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 20:09:29 -0000</pubDate><title>Zur Frage, wie einem die Einwilligung zur Spionageplattform aussehen kann,...</title>
<description><![CDATA[ Zur Frage, wie einem die Einwilligung <a href="/?ts=9d19a207">zur Spionageplattform</a> aussehen kann, erreicht mich gerade von einem gewöhnlich gut informierten Bekannten folgende Einschätzung:<blockquote>die Einwilligung zur Aktivierung von "TrustPid" geschieht wie folgt:<p>Du besuchst irgendeine "Partnerwebsite", z.B. bild.de. Da kriegst du sowas wie ein (womöglich modales) Cookie-Banner angezeigt. Wenn du dann gewohnheitsmäßig auf "Zustimmen" drückst, wird TrustPid aktiviert.</p><p>Das perfide daran ist, dass diese Zustimmung nicht nur für bild.de gilt, sondern für deinen gesamten Traffic auf allen "Partnerwebsites" ab diesem Zeitpunkt.</p><p>Du kannst mal davon ausgehen, dass alle "Partnerwebsites" dir das unterzuschieben versuchen werden, falls noch nicht geschehen.</p></blockquote>Man kann gar nicht so viel fressen, wie man kotzen muss.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d19a623</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d19a623</guid><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 09:59:25 -0000</pubDate><title>Neulich so: Chinesischer Ballon über den USA.Jetzt so: Eine Wand...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so: Chinesischer Ballon über den USA.<p>Jetzt so: <a href="https://www.vice.com/en/article/bvm9y5/green-lasers-sky-hawaii-chinese-satellite">Eine Wand aus grünen Lasern über Hawaii</a>.</p><p>Gesehen und gefilmt wurde das vom japanischen Observatorium auf Mauna Kea. Ja, es gibt ein Foto. Und <a href="https://www.youtube.com/embed/vn_PMiND4Yw">ein Video</a>.</p><p>Stell dir mal vor, du bist Wissenschaftler in dem Observatorium und suchst nach Aliens, und dann kommt diese Laserwand vorbei. Da würdest du doch einen Satz neue Unterwäsche brauchen oder nicht?</p><p>Es war wohl ein chinesischer Satellit, der da CO2-Messungen durchgeführt hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d19a207</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d19a207</guid><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 09:41:45 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Kunde bei Telekom, Telefonica, Vodafone oder Orange?Die...</title>
<description><![CDATA[ Ist hier jemand Kunde bei <a href="https://www.heise.de/news/EU-erteilt-Freigabe-Netzbetreiber-gruenden-gemeinsame-Werbeplattform-7492868.html">Telekom, Telefonica, Vodafone oder Orange</a>?<p>Die bauen gerade eine Spionageplattform auf, um die Privatsphäre ihrer Kunden profitmaximierend zu verletzen.</p><p>Die Idee hatte Axel Springer. Da wächst zusammen, was zusammen gehört. Das passt mal wieder wie Arsch auf Eimer.</p><p>Während Facebook und Google andere Webseiten dazu bringen müssen, Webelemente von sich einzublenden, damit sie deine Privatsphäre zerstören können, sieht dein Mobilprovider alle Pornoseiten, die du besuchst. Die wollen auf Netzebene eine eindeutige ID mitschicken, und wenn du dann einmal irgendwo auf irgendwas klickst, ist das zuordnungsfähig und deine Privatsphäre ist im Arsch.</p><p>Sie sagen, das sei DSGVO-konform, weil man einwilligen müsse, damit sie das machen, aber ich bin mir sicher, das ist dann ab demnächst einfach im Kleingedruckten. Keine andere Industrie hat so viel Erfahrung damit, ihren Kunden unvorteilhafte "Einwilligungen" unterzujubeln.</p><p>Sehr entlarvend ist an der Stelle auch, dass die EU das nicht sofort gestoppt hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d186478</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d186478</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 20:10:14 -0000</pubDate><title>Disney+ hat im letzten Quartal 2022 2.4 Millionen Abonnenten verloren.Jetzt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://variety.com/2023/biz/news/disney-q1-2023-earnings-bob-iger-disney-plus-loses-subscribers-1235517007/">Disney+ hat im letzten Quartal 2022 2.4 Millionen Abonnenten verloren</a>.<p>Jetzt werden sie erstmal <a href="https://edition.cnn.com/2023/02/08/business/disney-earnings/index.html">7000 Mitarbeiter rausschmeißen</a> und <a href="https://deadline.com/2023/02/disney-cut-content-costs-savings-restructuring-1235253727/">das Content-Produktions-Budget um 3 Milliarden senken</a>. Insgesamt wollen sie 5.5 Milliarden weniger ausgeben.</p><p>3 Milliarden hier, 3 Milliarden da, nach einer Weile kommt da richtig Geld zusammen! Das ist einmal eine Star Wars Trilogie oder eine Marvel-Phase oder?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d184f75</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d184f75</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 18:40:43 -0000</pubDate><title>Getty Images verklagt gerade Stable Diffusion wegen Copyrightverletzung.Stellt sich raus,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theverge.com/2023/2/6/23587393/ai-art-copyright-lawsuit-getty-images-stable-diffusion">Getty Images verklagt gerade Stable Diffusion wegen Copyrightverletzung</a>.<p>Stellt sich raus, deren AI-Bildgenerator hat deren Wasserzeichen mitgelernt und übernommen :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d18a155</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d18a155</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 15:23:55 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Der Bayerische Datenschützer ist erstmals aktiv geworden....</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.heise.de/news/Super-GAU-Letzte-Generation-nach-Leck-im-Visier-von-Datenschuetzern-7491287.html">Der Bayerische Datenschützer ist erstmals aktiv geworden</a>. Gegen *papierraschel* die Letzte Generation.<p>Ansonsten sind die Bayern ja eher für ihr im Weg stehen bekannt, und dafür, dass sie die Wirtschaft nicht mit Auflagen wie Umweltschutz, Arbeiterrechten und Datenschutz belästigen wollen.</p><p>Immer wenn du denkst, Berlin sei die postapokalyptische Dystopie, legt Bayern nochmal einen nach.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d189f4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d189f4e</guid><pubDate>Fri, 10 Feb 2023 15:15:28 -0000</pubDate><title>Jetzt wissen wir, wo die drei Tonnen Koks geblieben sind:Natively...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt wissen wir, wo <a href="/?ts=9d1be85c">die drei Tonnen Koks</a> <a href="https://blogs.windows.com/msedgedev/2023/02/08/adobe-acrobat-microsoft-edge-pdf/">geblieben sind</a>:<blockquote lang="en">Natively embedding Acrobat PDF technology in Microsoft Edge delivers an enhanced PDF experience for Windows users and a seamless path to even more value.</blockquote>EVEN MORE value!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1bf5bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1bf5bc</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 18:03:14 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Unilever:Auch in der zweiten Jahreshälfte würden die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/preiserhoehungen-unilever-benjerry-knorr-nestle-danone-henkel-101.html">Kurze Durchsage von Unilever</a>:<blockquote>Auch in der zweiten Jahreshälfte würden die Preise weiter steigen, "aber es werden niedrigere Steigerungsraten sein", sagte Finanzvorstand Graeme Pitkethly. "Wir haben wahrscheinlich den Höhepunkt der Inflation überschritten, aber noch nicht den Höhepunkt der Preisgestaltung."</blockquote>Gut, dass das mal jemand so offen ausspricht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1be85c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1be85c</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 17:08:18 -0000</pubDate><title>Neuseeland hat 3 Tonnen Kokain aus dem Pazifik gefischt.Das ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/panorama/drei-tonnen-kokain-im-pazifik-neuseelandische-polizei-macht-grossten-drogenfund-ihrer-geschichte-9309416.html">Neuseeland hat 3 Tonnen Kokain aus dem Pazifik gefischt</a>.<p>Das ist einmal der Jahresbedarf Australiens, sagen sie.</p><p>Ich bin etwas irritiert. Das reicht doch in Berlin nicht mal für die Fashion Week. Soviel schnupft doch bei uns eine Landtagsfraktion weg!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1a1f51</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1a1f51</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 11:57:03 -0000</pubDate><title>Das ZDF will eine Alternative zu Twitter entwickeln lassen. Money...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dwdl.de/nachrichten/91673/zdf_will_alternative_zu_twitter_und_co_entwickeln_lassen/">Das ZDF will eine Alternative zu Twitter entwickeln lassen</a>. Money Quote:<blockquote>Das Projekt 'Public Spaces Incubator' soll Wege aufzeigen, wie der öffentlich-rechtliche Rundfunk unabhängige und faktenbasierte Kommunikationsräume in der digitalen Welt aufbauen kann. Unser gemeinsames Ziel ist es, der Zunahme von Hass, Gewalt, Propaganda und Diffamierung in den sozialen Medien mit einer öffentlich-rechtlichen Alternative zu begegnen."</blockquote>Wie, warte, ohne Hass? Faktenbasiert? Das hat dann aber nicht viel mit Twitter zu tun. Ist sozusagen das Gegenteil von Twitter.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1a9117</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1a9117</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 01:52:09 -0000</pubDate><title>Old and busted: Bei Covid Quarantäne-Auflagen ignorieren.New hotness: Bei Tuberkulose...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Bei Covid Quarantäne-Auflagen ignorieren.<p>New hotness: <a href="https://boingboing.net/2023/02/08/woman-arrested-after-not-treating-isolating-for-active-tuberculosis.html">Bei Tuberkulose Quarantäne-Auflagen ignorieren</a>.</p><p>Reichsbürger, Antivaxxer und Naturheilkundler sind an der Stelle auffallend ähnlich. Wissenschaft und Fakten leugnen ist selbstverstärkend. Das muss man sofort stoppen, sonst wird es schlimmer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1a902a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1a902a</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 01:48:36 -0000</pubDate><title>Wenn du einen totalitären Polizeistaat einmal machen lässt, dann kennt...</title>
<description><![CDATA[ Wenn du einen totalitären Polizeistaat einmal machen lässt, dann kennt die Überwachung ab da immer nur eine Richtung: Noch mehr und noch schlimmer.<p><a href="https://www.vice.com/en/article/z34p49/uk-proposes-making-sale-possession-of-encrypted-phones-illegal-encrochat-sky">Die Briten überlegen gerade ernsthaft</a>, den Besitz und Verkauf von Krypto-Telefonen unter Strafe zu stellen.</p><p>Na ein Glück, dass die aus der EU raus sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1a9052</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1a9052</guid><pubDate>Thu, 09 Feb 2023 01:46:52 -0000</pubDate><title>Der Rechnungshof ist unzufrieden mit der Geldverschwendung bei Fraunhofer. Zur...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.businessinsider.de/politik/deutschland/frauenhofer-gesellschaft-schwere-vorwuefe-gegen-vorstand/">Der Rechnungshof ist unzufrieden mit der Geldverschwendung bei Fraunhofer</a>. Zur Erinnerung: Die Fraunhofer-Gesellschaft ist eine Forschungsinstitution mit einem Jahresbudget von über 2 Milliarden Euro.<p>H8ier geht es jetzt darum, dass der Vorstand sich teure Luxushotels und Oberklasse-Dienstwagen gegönnt hat.</p><p>Ein Detail fand ich lustig:</p><blockquote>Darunter fielen Übernachtungen für rund 365 Euro pro Nacht in Rostock (die Obergrenze liegt eigentlich bei 75 Euro) oder für 663 Euro pro Nacht in Österreich (die Obergrenze lag bei 115 Euro).</blockquote>OK also 365 Euro die Nacht finde ich auch dreist, aber ein Limit von 75 Euro die Nacht erscheint mir unrealistisch. Wo sollen die Vorstände denn übernachten? In der Bahnhofsmission?<p>Ich habe regelmäßig Probleme, ein Hotelzimmer für unter 100 Euro zu finden bei Geschäftsreisen, und meine Ansprüche an Hotelzimmer sind nicht hoch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1d3a88</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1d3a88#2023-02-10 03:15:02.291685</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 19:39:02 -0000</pubDate><title>Seymour Hersh glaubt, dass es die USA waren, die Nord...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://seymourhersh.substack.com/p/how-america-took-out-the-nord-stream">Seymour Hersh glaubt</a>, dass es die USA waren, die Nord Stream gesprengt haben.<p>Ja, der Seymour Hersh, der Watergate aufgedeckt hat.</p><blockquote lang="en">Last June, the Navy divers, operating under the cover of a widely publicized mid-summer NATO exercise known as BALTOPS 22, planted the remotely triggered explosives that, three months later, destroyed three of the four Nord Stream pipelines, according to a source with direct knowledge of the operational planning.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: Nicht Watergate. Das Mai Lai-Massaker. Brain Fart.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1d39fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1d39fe</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 19:33:52 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei den Methoden von totalitären Polizeistaaten sind:...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei den Methoden von totalitären Polizeistaaten sind: <a href="https://rdl.de/beitrag/ausforschung-von-radio-dreyeckland-sollte-sogar-h-rerinnen-treffen">Lest euch mal durch, wie die deutschen Behörden mit Radio Dreyeckland umgegangen sind</a>.<p>Der Vorwurf war, dass die Indymedia Linksunten unterstützt haben sollen. Linksunten ist vor einer Weile verboten worden und existiert seit dem nicht mehr. Wie soll unter solchen Umständen eine Unterstützung konkret aussehen?</p><p>Jedenfalls sind die Behörden dann gekommen und haben da einmal die Technik mitgenommen. Das ist eine lizenzierte Rundfunkanstalt. Mit anderen Worten: Die fallen eigentlich unter Pressefreiheit.</p><p>Aber nicht, wenn eine freidrehende Staatsanwaltschaft ein Exempel statuieren will. Dann werden die schonmal beim Hoster in Karlsruhe vorstellig und wollen alle zugreifenden IPs haben.</p><p>Ja, wirklich. Das hat eine deutsche Staatsanwaltschaft so von dem Hoster gefordert.</p><p>Un-fucking-fassbar.</p><p>Aber ich bin mir sicher, dass in unserem lupenreinen Rechtsstaat niemand seinen Hut nehmen muss wegen so einer winzigen Indiskrediton. Wo kämen wir da hin!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1d37f2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1d37f2</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 19:25:32 -0000</pubDate><title>Bemerkenswerter Aufsatz: Big Data is Dead.Ja gut, denkt ihr euch...</title>
<description><![CDATA[ Bemerkenswerter Aufsatz: <a href="https://motherduck.com/blog/big-data-is-dead/">Big Data is Dead</a>.<p>Ja gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Kann ja jeder sagen. Sagt aber nicht irgendwer in diesem Fall.</p><p>Wenn ihr irgendwas mit Big Data-Projekten zu tun habt, solltet ihr das gelesen haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1d361b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1d361b</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 19:23:49 -0000</pubDate><title>Wie das ist, wenn man die Regierung Überwachungs-Infrastruktur schaffen lässt,...</title>
<description><![CDATA[ Wie das ist, wenn man die Regierung Überwachungs-Infrastruktur schaffen lässt, und die sich dann als totalitär herausstellt und das gegen die eigene Bevölkerung einsetzt, <a href="https://www.wired.com/story/moscow-safe-city-ntechlab/">kann man in Moskau gerade gut beobachten</a>.<blockquote lang="en">The system created by Moscow’s government, dubbed Safe City, was touted by city officials as a way to streamline its public safety systems. In recent years, however, its 217,000 surveillance cameras, designed to catch criminals and terrorists, have been turned against protestors, political rivals, and journalists.</blockquote>In Russland ist das halt wie auch sonst überall. Sie sagen Kriminelle und Terroristen und meinen Dissidenten und Journalisten.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1d3562</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1d3562</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 19:19:24 -0000</pubDate><title>Woher waren sich die Amerikaner eigentlich so sicher, dass der...</title>
<description><![CDATA[ Woher waren sich die Amerikaner eigentlich so sicher, dass der chinesische Ballon der Spionage diente?<p>Na klar, wie immer: <a href="https://theintercept.com/2023/02/07/china-balloon-soviet-union/">Was ich selber denk und tu, trau ich auch dem andern zu</a>.</p><blockquote lang="en">U.S. Sent “Weather” Balloons to Spy on China and the Soviet Union in the 1950s<p>When caught, the Eisenhower administration lied through its teeth about it.</p></blockquote>Diese <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ee6uq2p8eSs">Drecks-Nordkoreaner</a> immer!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1d42a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1d42a9#2023-02-08 12:20:01.133360</guid><pubDate>Wed, 08 Feb 2023 11:07:35 -0000</pubDate><title>Wenn ihr bei der Geschichte mit dem chinesischen Spionageballon einen...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr bei der Geschichte mit dem chinesischen Spionageballon einen Drang verspürt habt, euch da mal reinzunerden, aber nicht wusstet, wo ihr ansetzen sollt: <a href="https://steadyhq.com/en/realitatsabzweig/posts/90669d9f-e2f2-4793-a213-be6570e77d80">Frank hat sich reingenerdet und teilt seine Erkenntnisse mit uns</a>. Faszinierende Details, wenn ihr mich fragt.<p><a href="https://edition.cnn.com/2023/02/06/politics/military-intelligence-report-china-balloon-trump/index.html">Die USA wurden schon unter Trump von solchen Ballons überflogen</a>, sagen sie. Im Übrigen <a href="https://www.washingtonpost.com/national-security/2023/02/07/china-spy-balloon-intelligence/">beharren sie auf der Story mit der Spionage</a>, verorten die Basis für das Ballonprogramm in der Hainan-Provinz an Chinas Südküste, und sagen, dass die auch schon in anderen Ländern das Militär ausspioniert haben.</p><blockquote lang="en">Officials have said these surveillance airships, operated in part by the PLA air force, have been spotted over five continents.</blockquote>Mein Lieblingsteil in dem Wapo-Artikel ist aber der hier:<blockquote lang="en">Though known more for its naval facility, it features an airfield that was the home base for the Chinese J-8 interceptor fighter jet that collided with an American EP-3 spy plane in 2001.</blockquote>Ach. Ach was. USA-Spionage gegen China? Ich dachte nur böse Schurkenstaaten verletzten anderer Länder Souveränität!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1ceaa2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1ceaa2</guid><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 10:39:56 -0000</pubDate><title>Neulich so: Shell und Exxon machen Monsterprofite.Heute so: BP macht...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so: Shell und Exxon machen Monsterprofite.<p>Heute so: <a href="https://www.bbc.com/news/business-64544110">BP macht Monsterprofite</a>. So viel Profit, dass sie still und heimlich ihre "green targets" zurückgedreht haben. Aber die waren ja eh nur PR. Da hat hoffentlich niemand etwas anderes erwartet.</p><p>Diese Ölfirmen müssen zerschlagen werden. Appeasementpolitik wird den Klimawandel nicht aufhalten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1ce9d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1ce9d6#2023-02-09 01:45:02.757805</guid><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 10:33:44 -0000</pubDate><title>Jetzt, wo wir Einwegplastik bekämpfen, so von wegen keine Strohhalme...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt, wo wir Einwegplastik bekämpfen, so von wegen keine Strohhalme und keine Einweg-Plastiktüten und keine Q-Tips mehr, da ist doch bestimmt die produzierte Einwegplastikmenge zurückgegangen, oder?<p><a href="https://www.reuters.com/business/environment/single-use-plastic-waste-rises-2019-2021-despite-pledges-2023-02-06/">Nope</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1ce87c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1ce87c</guid><pubDate>Tue, 07 Feb 2023 10:32:02 -0000</pubDate><title>In Texas gibt es gerade mal wieder einen fetten Stromausfall....</title>
<description><![CDATA[ In Texas gibt es gerade mal wieder einen fetten Stromausfall. Seit letzter Woche.<blockquote lang="en">Tens of thousands of Texans are still without power, officially surpassing the three days many of them lost power during the outages of 2021 — and Austin city officials are now saying that some 30,000 homes and businesses might not get their electricity back for another week.</blockquote>Ihr könnt euch vorstellen, wie schlimm die Lage nach einer Woche ohne Strom ist. Wenn nicht: <a href="https://www.star-telegram.com/news/state/texas/article272082417.html">Hier sind Details</a>. Da geht es um einen Supermarkt, der seine ganze Tiefkühlkost wegschmeißen musste ohne Strom für Kühlung. Daraufhin lieferten sich da 250 Leute ein Wettrennen zu den Mülltonnen. Könnte ja was davon noch gut sein!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1fbc67</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1fbc67</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 22:18:33 -0000</pubDate><title>Geschichten aus der Neuen Welt! In Ohio istr ein Zug...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2023/02/06/us/east-palestine-ohio-train-derailment-fire-monday/index.html">Geschichten aus der Neuen Welt</a>! In Ohio istr ein Zug entgleist, und der hatte schädliche Chemikalien an Bord.<blockquote lang="en"> Those still in the immediate area of the derailment in East Palestine could face “grave danger of death,” DeWine said. He said those in other nearby areas could face “severe injury … including skin burns and serious lung damage.”<p>Five of the derailed train cars are carrying vinyl chloride – a chemical that is currently unstable and could explode, hurling toxic fumes into the air and shooting deadly shrapnel as far as a mile away, officials said.</p><p> So on Monday afternoon, crews will try a “controlled release” of the hazardous chemical to try to avert a catastrophic explosion, DeWine said.</p></blockquote>Die haben auch Fotos des Unfallorts.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1fc58c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1fc58c</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 13:49:06 -0000</pubDate><title>Glaube ich auch nicht, dass Microsofts Authenticator nicht seinen Dienst...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/0xabad1dea/status/1622571439239974912">Glaube ich auch nicht</a>, dass Microsofts Authenticator nicht seinen Dienst verrichten kann, ohne den Benutzer auszuspähen und Daten nach Hause zu telefonieren.<p>Wieso setzt eigentlich irgendjemand Produkte von Microsoft ein? Wie dreist müssen die noch sein?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1e7dba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1e7dba#2023-02-06 11:40:03.043056</guid><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 08:42:12 -0000</pubDate><title>Die China-Ballon-Nummer scheint vorbei. Die Amerikaner haben den Ballon abgeschossen...</title>
<description><![CDATA[ Die China-Ballon-Nummer scheint vorbei. Die <a href="https://edition.cnn.com/2023/02/04/asia/beijing-reacts-us-jets-shoot-chinese-spy-balloon-intl-hnk/index.html">Amerikaner haben den Ballon abgeschossen</a> und die Chinesen haben den Chef ihrer Wetterbehörde gefeuert. Wobei das eher eine Versetzung war, der wurde in irgendein anderes Amt gewählt und hätte sein Amt eh niedergelegt.<p>Mich würde das ja wundern, wenn das wirklich ein Spionageballon war. Die Chinesen haben Satelliten. Die Ballon-Tech ist inzwischen zwar ziemlich abgefahren (die können nen Jahr in der Luft bleiben und ein Solarkraftwerk an Bord haben für über eine Tonne Nutzlast an Elektronik), aber steuern können sie halt nur nach oben und nach unten, nicht seitwärts. Wenn der Ballon also nach Osten soll, muss er eine Höhe mit Wind in die Richtung finden.</p><p>Der Ballon kann per Sat-Uplink nach Hause telefonieren. Eine Fernsteuerung ist also grundsätzlich möglich.</p><p>Dennoch glaube ich den Chinesen, dass das nur ein Wetterballon war. Mal gucken, ob die Amerikaner jetzt Bruchstücke bergen und damit irgendwas nachweisen können. Und wenn ja, ob sie uns das sagen / zeigen würden. Ich vermute: Nein. Sie würden nur behaupten und "glauben Sie uns" sagen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d1eda12</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d1eda12#2023-02-06 10:15:02.450000</guid><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 21:08:28 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Italien wird von...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.reuters.com/world/europe/italy-sounds-alarm-large-scale-computer-hacking-attack-2023-02-05/">Italien wird von fiesen Hackern heimgesucht</a>!1!!<p>Money Quote:</p><blockquote lang="en">The hacking attack sought to exploit a software vulnerability, ACN director general Roberto Baldoni told Reuters, adding it was <b>on a massive scale</b>.</blockquote>Ja wie, Moment, da steht ja gar nichts von riesiger krimineller Energie?! Immerhin haben Sie die Behörden eingeschaltet. Das hilft auch immer gewaltig, wenn man nicht gepatcht hat und ungebetenen Besuch kriegt.<p>Was tun die denn konkret, fragt ihr euch bestimmt. Nun: Gar nichts.</p><blockquote lang="en">"CISA is working with our public and private sector partners to assess the impacts of these reported incidents and providing assistance where needed,"</blockquote>Die sitzen da und sammeln Daten. Mit denen sie dann absolut gar nichts anfangen können beim nächsten Mal. Aber "wir haben auf unseren fetten Ärschen gesessen und waren komplett nutzlos" kann man ja nicht sagen. Daher sagt man "working with our partner" und "assess the impact".<p>Ich tippe ja, dass das eine uralte bekannte Lücke ist, gegen die man seit Ewigkeiten patchen konnte, aber das hat wieder keiner gemacht. Shitrix oder so. Vielleicht das ESXi-Ding. Oder log4j.</p><p>Je älter ich werde, desto mehr glaube ich, dass das alles mal kontrolliert niederbrennen muss. Wobei. Genau das passiert ja gerade. Nur halt eher langsam.</p><p>Ich würden den Italienern ja raten, dass die Industrie eine Versicherung gründet. Dann muss weiterhin niemand patchen. Man ist ja versichert.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/massive-esxiargs-ransomware-attack-targets-vmware-esxi-servers-worldwide/">Es ist das ESXi-Ding</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d216014</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d216014#2023-02-05 18:50:02.139583</guid><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 12:27:54 -0000</pubDate><title>Sachsen-Anhalt will einen Windpark bauen.Wie? Nein, nicht für die Bürger....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/reiner-haseloff-sachsen-anhalt-verspricht-intel-eigenen-windpark-2302-171672.html">Sachsen-Anhalt will einen Windpark bauen</a>.<p>Wie? Nein, nicht für die Bürger. Für Intel.</p><blockquote>Sachsen-Anhalt prüft den Bau eines Windparks für die geplante Intel-Chipfabrik in Magdeburg. [...] Die Idee ist offenbar eine Reaktion auf aktuelle Kommentare der Konzernführung des US-Chipherstellers. Laut Intel-Vorstand Keyvan Esfarjani hängt der Erfolg des Projekts auch davon ab, ob man "im Energiebereich noch unabhängiger" werde. "Eine Chipfabrik mit Strompreisen von 50 Cent ist definitiv nicht wettbewerbsfähig."</blockquote>Ach. Ach was.<p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden!</p><blockquote>Ein Windpark hätte aus Sicht der Landesregierung mehrere Vorteile. "Das würde nicht nur die Versorgungssicherheit und günstige Energiepreise garantieren, sondern auch für noch mehr Nachhaltigkeit sorgen", sagte Haseloff.</blockquote>Ach, ist das so? Jetzt ist Windenergie plötzlich gut für die Versorgungssicherheit?<p>Das hat bestimmt die CDU herausgefunden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d215a96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d215a96</guid><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 12:00:08 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Generalbundesanwalts.Generalbundesanwalt Frank warnt vor einer neuen Qualität...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.deutschlandfunk.de/generalbundesanwalt-warnt-vor-neu-rechten-in-buergerlichem-gewand-100.html">Kurze Durchsage des Generalbundesanwalts</a>.<blockquote>Generalbundesanwalt Frank warnt vor einer neuen Qualität des Rechtsextremismus in Deutschland. Frank sagte der „Welt am Sonntag“, der Rechtsextremismus definiere sich inzwischen nicht nur über gewaltbereite, Springerstiefel tragende Neonazis, die sich in Kameradschaften organisierten.<p>Vielmehr gebe es eine sich smart gebende „Neu-Rechte“ in bürgerlichem Gewand sowie die stetig größer werdende „Reichsbürger“-Szene, die von Verschwörungs-Narrativen und antisemitischen Ideologien getragen werde.</p></blockquote>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!<p>Und alles, was es brauchte, war Revolutionsversuch von Reichsbürgern! Oder wie wir sie früher nannten: CDU-Wähler.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2159cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2159cc</guid><pubDate>Sun, 05 Feb 2023 11:54:58 -0000</pubDate><title>Na endlich: Die Regierung will Staatszahlungen an die Kirchen einstellen.Wer...</title>
<description><![CDATA[ Na endlich: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/regional/nordrheinwestfalen/kirchen-staatszahlungen-101.html">Die Regierung will Staatszahlungen an die Kirchen einstellen</a>.<blockquote>Wer in Deutschland Steuern zahlt, finanziert Bischofs- und Pfarrgehälter indirekt mit - selbst wenn man aus der Kirche ausgetreten ist. Denn seit über 200 Jahren bekommen Kirchen Geld vom Staat - allein letztes Jahr rund 600 Millionen Euro. Doch damit soll bald Schluss sein.</blockquote>Grund zum Feiern? Nun, es gibt einen Pferdefuß.<blockquote>Die Ampel-Regierung will die Kirchen nun auslösen, die Zahlungen aber nicht einfach streichen. Die Kirchen sollen nochmal einen Batzen Geld bekommen.</blockquote>Wait, what?! Warum das denn?!<p>Aber gut. Von mir aus geben wir den Kirchen noch mal ne Million, damit die Hunde sie nicht anpinkeln.</p><blockquote>Eine Zahl, die als Ablösesumme im Raum steht: 11 Milliarden Euro.</blockquote>Bitte WAS?! Das ist ja wohl ein Scherz!<p>OK aber warte mal. Dann interessiert mich ja mal, wieviel Kirchensteuer die Kirchen eigentlich pro Jahr kassieren.</p><blockquote>Allein die Kirchensteuer betrug im vergangenen Jahr rund 13 Milliarden Euro.</blockquote>Heilige Scheiße! Und dafür kriegen wir dann Institutionen, die Kindergärtner und Krankenschwestern rausschmeißt, weil sie schwul oder geschieden sind, ja? Unfassbar.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d20ba08</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d20ba08</guid><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 15:33:42 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Sympathisant der Letzten Generation?Die Aktivisten der Letzten...</title>
<description><![CDATA[ Ist hier jemand <a href="https://www.golem.de/news/politische-ansichten-auf-google-drive-letzte-generation-mit-datenschutz-gau-2302-171664.html">Sympathisant der Letzten Generation</a>?<blockquote>Die Aktivisten der Letzten Generation haben Daten von Unterstützern mitsamt politischer Meinung und Gefängnisbereitschaft ungeschützt auf Google Drive gelagert.</blockquote>Seufz. Schade eigentlich, dass jede Generation, auch die Letzte, immer alle Fehler nochmal selbst machen muss.<p>Ich bin mir fast sicher, dass es da Bedenkenträger gab, die dann als Paranoiker ausgelacht und ignoriert wurden.</p><p>Tsja, na dann herzlich willkommen auf den Beobachtungslisten von Polizei und Geheimdiensten, ihr Lieben. Schade eigentlich um den Planeten. Wer rettet den jetzt? (<a href="/?ts=9d8f4a60">Siehe auch</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2091d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2091d8</guid><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 12:35:18 -0000</pubDate><title>Na, benutzt ihr Windows? Und könnt nicht arbeiten?Wie? Nein, nicht...</title>
<description><![CDATA[ Na, benutzt ihr Windows? Und könnt nicht arbeiten?<p>Wie? Nein, nicht wegen Malware. <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-365-trial-offer-blocks-access-to-windows-10-desktops/">Wegen Microsoft</a>.</p><blockquote lang="en">Windows 10 users are reportedly being blocked from accessing their desktops by full-screen trial offers for the Microsoft 365 productivity suite (formerly Office 365).<p>These offers (titled "Access granted: We're giving you a free trial of Microsoft 365 Family") are being pushed via full-screen notifications that give the users no choice but to enter their payment information to activate the trial.</p></blockquote>Na ich hoffe mal, dass es da eine schöne fette Class-Action-Klage in den USA setzt. Das geht ja mal überhaupt gar nicht, und es ist scheißegal, ob das ein Versehen war oder nicht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2086a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2086a6</guid><pubDate>Sat, 04 Feb 2023 11:50:16 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Norwegen kauft 54 Leopard-2-Panzer!So lange, wie wir die...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/norwegen-leopard-2-panzer-101.html">Norwegen kauft 54 Leopard-2-Panzer</a>!<p>So lange, wie wir die Ukraine haben hängen lassen, und so doll, wie die öffentlich immer und immer wieder gebettelt haben ... der MUSS hervorragend sein, dieser Leopard 2! Schnell zuschlagen, bevor der ausverkauft ist!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d255658</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d255658</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 10:55:02 -0000</pubDate><title>Und täglich grüßt das Murmeltier: Polizeigesetz von Mecklenburg-Vorpommern ist verfassungswidrig.
</title>
<description><![CDATA[ Und täglich grüßt das Murmeltier: <a href="https://www.bundesverfassungsgericht.de/SharedDocs/Pressemitteilungen/DE/2023/bvg23-015.html">Polizeigesetz von Mecklenburg-Vorpommern ist verfassungswidrig</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2554f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2554f9#2023-02-04 02:40:02.855005</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 10:44:55 -0000</pubDate><title>Kommen wir zu den Wirtschaftsnachrichten.Shell hat 40 Milliarden Jahresprofit gemacht....</title>
<description><![CDATA[ Kommen wir zu den Wirtschaftsnachrichten.<p><a href="https://www.theguardian.com/business/2023/feb/02/shell-profits-2022-surging-oil-prices-gas-ukraine">Shell hat 40 Milliarden Jahresprofit gemacht</a>. Das ist eine Verdopplung.</p><p>Nur falls jemand dachte, wir hätten hier ein Problem mit "Inflation" und "Angebotsverknappung". Nein, haben wir nicht. Wir haben ein Problem mit gierigen Energiekonzernen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://mastodon.social/@flexghost/109786972419226619">Exxon hat auch blendende Profite gemacht</a> und obendrauf noch Milliarden in staatlichen Subventionen und Bailouts eingesackt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d255369</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d255369</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 10:43:03 -0000</pubDate><title>In Deutschlands größtem Gasspeicher gab es eine Verpuffung. Der Artikel...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/wohl-keine-hinweise-auf-sabotage-grosster-deutscher-gasspeicher-derzeit-lahmgelegt-9279480.html">In Deutschlands größtem Gasspeicher gab es eine Verpuffung</a>. Der Artikel handelt vor allem davon, dass das keine Sabotage war, und dass die Versorgungssicherheit nicht gefährdet sei.<p>Hier ist das für mich interessanteste Detail:</p><blockquote>Ein Abfließen von Gas sei theoretisch möglich, es gebe aber keine Nachfrage.</blockquote>Der Speicher ist zu 90% gefüllt. Und es gibt keine Nachfrage. Nicht "voll wenig" Nachfrage. <i>Keine</i> Nachfrage.<p>Ja, äh, wofür haben wir dann so viel Terror gemacht, wenn es keine Nachfrage gibt? Der Winter ist gefühlt schon wieder fast vorbei und die Reserven sind bei 90%!?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d25513c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d25513c#2023-02-03 03:15:02.565388</guid><pubDate>Thu, 02 Feb 2023 10:35:14 -0000</pubDate><title>In der Schlacht von Waterloo sind viele Soldaten gefallen, aber...</title>
<description><![CDATA[ In der Schlacht von Waterloo sind viele Soldaten gefallen, aber kaum Überreste von ihnen wurden gefunden.<p>Stellt sich raus: <a href="https://edition.cnn.com/2023/01/25/europe/battle-waterloo-bones-scli-intl-scn/index.html">Die örtliche Zuckerindustrie hat die Knochen alle gekauft</a> und als eine Art Kohle in ihrer Zuckeraufarbeitung genutzt.</p><p u=""><b>Update</b>: TIL: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Waterloo-Z%C3%A4hne">Waterloo-Zähne</a>. *grusel*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d24beae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d24beae#2023-02-01 16:05:02.915616</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 15:00:00 -0000</pubDate><title>Na in die Beine konnten wir ihm ja wohl nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2023/jan/31/anthony-lowe-police-killing-amputee-huntington-park">Na in die Beine konnten wir ihm ja wohl nicht mehr schießen, Herr Richter!</a>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d24bde4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d24bde4</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 14:54:50 -0000</pubDate><title>Die Backblaze-Festplattenausfallstatistiken von 2022 sind da und das ist mal...</title>
<description><![CDATA[ Die <a href="https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-2022/">Backblaze-Festplattenausfallstatistiken von 2022 sind da</a> und das ist mal wieder hochinteressant.<p>Es gibt mehr als eine Größenordnung Unterschied in den Ausfallraten zwischen Modellen. Western Digital schneidet mit großem Abstand am besten ab.</p><p>Auch bemerkenswert: Die Plattenkapazität scheint kein Indikator für Ausfallwahrscheinlichkeit zu sein. Man könnte ja annehmen, dass größere Kapazität = größere Aufzeichnungsdichte = geringere Toleranzen = mehr Ausfall. Ist aber nicht so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2496a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2496a5</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 12:09:31 -0000</pubDate><title>Celsius war ein Ponzi-Scheme. Nicht nur im übertragenen Sinne.Celsius Network...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.coindesk.com/policy/2023/01/31/celsius-used-new-customer-funds-to-pay-for-withdrawals-independent-examiner/">Celsius war ein Ponzi-Scheme</a>. Nicht nur im übertragenen Sinne.<blockquote lang="en">Celsius Network misled its investors – and on occasion used new customer funds to pay for other customers’ withdrawals, the usual definition of a Ponzi scheme, an independent examiner for the U.S. bankruptcy court in New York said in a Tuesday filing.</blockquote>Ich bin mir sicher: Wenn wir nur lange genug suchen, werden wir irgendeinen Coinbro finden, der kein Verbrecher ist. Wir brauchen bloß einen langen Atem für die Suche!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2496d4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2496d4</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 12:07:38 -0000</pubDate><title>Wusstet ihr eigentlich, dass der Bundespräsident Leute begnadigen kann, ohne...</title>
<description><![CDATA[ Wusstet ihr eigentlich, dass der Bundespräsident Leute begnadigen kann, <a href="https://fragdenstaat.de/blog/2023/02/01/gnade-bundespraesident-berufung-ovg/">ohne das öffentlich zu machen</a>?<p>Fragdenstaat hat geklagt. Ergebnis:</p><blockquote>Nach unserer Klage hat das Berliner Verwaltungsgericht entschieden, dass die Geheimhaltung vorerst bestehen bleibt. Auch für die Presse gibt es demnach kein Recht, zu erfahren, welche Gandengesuche und welche Entscheidungen des Bundespräsidenten es gibt.</blockquote>Sie haben jetzt Berufung eingelegt.<p>Was für eine Bananenrepublik ist das hier eigentlich?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d248e5f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d248e5f</guid><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 11:35:29 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Vonovia stoppt alle...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/vor-allem-berlin-und-dresden-betroffen-vonovia-kippt-alle-neubau-projekte-fur-2023-9268827.html">So schlimm</a>: Vonovia stoppt alle Neubau-Projekte für 2023. Die Baukosten und Zinsen sind explodiert.<p>Der Preis pro Quadratmeter liegt jetzt bei 5000 Euro. Die Kaltmiete müsste dann 20 statt der angestrebten 12 Euro pro Quadratmeter sein, und das halten sie für "völlig unrealistisch", also bauen sie nicht mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d26a6aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d26a6aa#2023-01-31 11:40:02.507552</guid><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:53:08 -0000</pubDate><title>Heute kam die Meldung an mir vorbei, dass Thames Water...</title>
<description><![CDATA[ Heute kam <a href="https://www.dailymail.co.uk/news/article-11691399/Engineers-using-dowsing-rods-hunt-leaks-despite-discredited-scientific-studies.html">die Meldung an mir vorbei</a>, dass Thames Water (Wasserversorger in England) Lecks in ihrem Rohrsystem mit ... Wünschelruten findet. Oder halt nicht findet, denn Wünschelruten sind natürlich Aberglaube.<p>Die Meldung war im New Scientist und in der Times, beide Paywall-Hölle, daher hier jetzt Link zu Daily Mail, die als Quelle nicht satisfaktionsfähig ist, aber ihr könnt es wenigstens lesen.</p><p>Anyway. Der New Scientist hat sich natürlich aufgeregt, was die da für unwissenschaftliche Kackscheiße anwenden. Aber es gibt noch eine andere Erklärung.</p><p>Ihr kennt ja wahrscheinlich den Spruch: Auch eine stehengebliebene Uhr zeigt zweimal pro Tag die richtige Zeit an. Für die Jüngeren unter euch: Eine Analoguhr ist gemeint.</p><p>Auch Wünschelruten finden halbwegs zuverlässig Lecks, ... wenn überall Lecks sind. Wenn du jemanden mit einer Wünschelrute in die Mitte von einem Schwimmbecken setzt und dann soll er in eine Richtung mit Wasser zeigen, wird er wahrscheinlich erfolgreich Wasser detektieren.</p><p>Und tatsächlich ist Thames Water so notorisch dafür, unfassbare Massen an Wasser zu lecken, dass wir die vor vielen Jahren in der Fnord-Show hatten. Leider bevor es das Blog gab, daher ist jetzt der Link verloren gegangen.</p><p>Thames Water war schon noch ein paar Mal im Blog. Die gehörten unterwegs RWE, die das natürlich nicht gekauft haben, um da erstmal fett in die Nachhaltigkeit zu investieren. Die haben da Profit rausgequetscht und das dann an Chinesenen weiterverhökert.</p><p>Die Chinesen waren dann ein paar Jahre in Schockstarre, wie schlimm im Westen die Infrastruktur heruntergekommen ist.</p><p>So und jetzt die Punchline. Beim Recherchieren fand ich <a href="https://www.thameswater.co.uk/about-us/performance/leakage-performance">den aktuellen Leck-Bericht von Thames Water</a>. Ich zitiere:</p><blockquote lang="en">At the moment, almost 24% of the water we supply is lost through leakage</blockquote>*badumm tsssss*<p>Ob die die Lecks mit Homöopathie stopfen? Das ist ein schlimmes Loch, da müssen wir stärker verdünnen? Da wird das Horoskop aber trübe Aussichten haben!</p><p u=""><b>Update</b>: Wenn ihr wissen wollt, wir man das macht, wenn man sich mit sowas auskennt: <a href="https://www.bwb.de/de/pressemitteilungen-202126781.php">Die Berliner Wasserbetriebe</a> (nein, wirklich!) erzählen mal, wie sie das machen. In Berlin ist ja echt viel im Arsch, aber die Wasserwerke und die Müllabfuhr sind Spitzenklasse. Auf die lasse ich nichts kommen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d26fdd6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d26fdd6</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 21:56:24 -0000</pubDate><title>Verfolgt ihr eigentlich auch die neue US-Sitcom? Die mit den...</title>
<description><![CDATA[ Verfolgt ihr eigentlich auch die neue US-Sitcom? Die mit den Geheimdokumenten?<p>Erst haben sie bei Trump welche gefunden, dann bei Biden, dann bei Pence.</p><p>Jetzt neu: <a href="https://www.thedailybeast.com/air-force-lt-col-robert-birchum-caught-with-top-secret-docs-at-home?ref=scroll">beim Ex-Air-Force-Geheimdienstchef</a>.</p><p>Und DIE wagen es, Julian Assange anzufurzen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d26fa20</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d26fa20</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 21:47:42 -0000</pubDate><title>Gerade bei DHL im Paket-Tracking folgende Ausrede gekriegt:Samstag 22:20: Zustellung...</title>
<description><![CDATA[ Gerade bei DHL im Paket-Tracking folgende Ausrede gekriegt:<blockquote>Samstag 22:20: Zustellung durch widrige Umstände verzögert.</blockquote>Whoa! Haben die ein paar Ausreden-Experten von der Bahn eingestellt? Verzögerungen im Betriebsablauf und so?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d26f84f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d26f84f</guid><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 21:37:21 -0000</pubDate><title>Wiederholung wegen des großen Erfolges:Am Dienstagvormittag will das Bundesverfassungsgericht seine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/bverfg-entscheidung-berlin-wahl-101.html">Wiederholung wegen des großen Erfolges</a>:<blockquote>Am Dienstagvormittag will das Bundesverfassungsgericht seine Eilentscheidung zur Wiederholung der Abgeordnetenhaus-Wahl in Berlin bekanntgeben. Der Beschluss wird dringend erwartet, denn davon hängt ab, ob die Wahl wie geplant in knapp zwei Wochen wiederholt werden kann oder verschoben werden muss.</blockquote>Das Überraschende daran: Es geht nicht darum, dass Berlin gerade die Wiederholung verkackt. Was sie tun.<p>Es geht darum, dass die Wiederholung nur auf einer Eilentscheidung des Berliner Verfassungsgerichtshofs beruht, nicht auf einer Entscheidung im Hauptverfahren. Dazu haben Leute das Bundesverfassungsgericht angerufen, und das macht jetzt auch eine Eilentscheidung dazu.</p><p>Die Frage ist, ob man nicht bis zur Hauptentscheidung abwarten muss mit der Wahlwiederholung.</p><p>Ich frage mich ja, was da in der Hauptentscheidung so lange braucht. Ist dem Gericht nicht klar, dass hier eine illegitime Regierung an der Macht ist und die Sache schnellstens Klärung braucht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d2814f7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d2814f7</guid><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 20:16:41 -0000</pubDate><title>Die Österreicher brauchen ja immer ein bisschen länger für einfache...</title>
<description><![CDATA[ Die Österreicher brauchen ja immer ein bisschen länger für einfache Erkenntnisse wie <a href="https://www.spiegel.de/ausland/oesterreich-fpoe-gewinnt-wahl-in-niederoesterreich-kanzlerpartei-oevp-verliert-massiv-a-6051393c-96f9-4f05-8c18-ddbca2569ca8">dass man mit "Weiter wie bisher" nur Schiffbruch erleiden kann in der Politik</a>. Die Leute wollen positive Aussichten haben, nicht Stagnation.<p>Sonst gewinnen die Nazis fett dazu.</p><p>Man fragt sich ja schon, wie häufig das in Österreich noch passieren muss, bevor die etablierten Parteien den Schuss hören.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d281375</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d281375</guid><pubDate>Sun, 29 Jan 2023 20:14:35 -0000</pubDate><title>Gibt es bei den Kryptowährungen eigentlich auch Leute, die einen...</title>
<description><![CDATA[ Gibt es bei den Kryptowährungen eigentlich auch Leute, die einen nicht abzocken oder betrügen wollen? <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/fragwuerdige-finanztrainings-101.html">Die Frage bleibt weiter offen</a>.<blockquote>Dort sei es weniger um den Währungshandel gegangen, sondern vor allem darum, dass die Teilnehmer wieder neue, zahlende Mitglieder anwerben und daran selbst verdienen. Dafür gibt es bei der Online-Finanzakademie ein mehrstufiges Vergütungssystem.</blockquote>Na sowas! Ein Schneeballsystem!<p>Wisst ihr, ich habe da ja so eine Theorie.</p><p>Bei Scammern gibt es ja den interessanten Effekt, dass die Nigeria-Scam-Mails immer ganz offensichtlich wie Betrügereien aussehen. Nicht weil die Scammer zu blöde sind, glaubwürdige Scam-Mails zu schreiben, sondern weil deren Zielgruppe Idioten sind. Die <i>wollen</i> ja gar nicht schlaue Leute scammen, die das auf halber Strecke merken und dann vielleicht die Scammer ermitteln und anzeigen und dann gibt es am Ende noch Ärger und man muss das Geld zurückgeben. Nein! Die schreiben lieber tumbe Scam-Mails, auf die nur die größten Idioten reinfallen. Die, die erst merken, dass sie verarscht werden, wenn das ganze Geld verschwunden ist.</p><p>Ich glaube, dass das bei Schneeballsystemen auch so ist. Der Selektor, mit dem du die Schlauen aussiebst? Kryptowährungen!</p><p>Wenn du Kryptowährung dranschreibst, dann kannst du sicher sein, dass nur die uninformiertesten, ignorantesten Vollpfosten drauf reinfallen. Leute, die blöde genug wären, einer "Online-Akademie" Geld zu überweisen.</p><blockquote>Die Finanzaufsicht BaFin warnt vor diversen Online-Finanzakademien und anderen Bildungsangeboten im Internet. Oft würden die Anbieter junge Erwachsene und sogar Minderjährige mit der Aussicht auf schnelles Geld locken und im Gegenzug eine monatliche Gebühr verlangen</blockquote>Und wer da nicht merkt, dass er gerade abgezockt wird, der ist genau die Zielgruppe.<blockquote>"Viele Likes und positive Kommentare in sozialen Netzwerken allein sind kein Zeichen von Expertise"</blockquote>Wer für diese Erkenntnis einen Verbraucherschützer fragen oder die Tagesschau-Seiten lesen muss, der ist genau die Zielgruppe für Bauernfänger.
]]></description></item></channel></rss>