<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 23 Mar 2021 09:40:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea7759b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea7759b#2021-03-23 10:40:03.178319</guid><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 09:40:03 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Nicht mal die...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://juris.bundesgerichtshof.de/cgi-bin/rechtsprechung/document.py?Gericht=bgh&amp;Art=en&amp;Datum=Aktuell&amp;Sort=12288&amp;nr=116210&amp;linked=pm&amp;Blank=1">Nicht mal die Juristen halten zusammen</a>.<blockquote>Nach Auffassung des Anwaltsgerichtshofs besteht kein Anspruch darauf, dass das besondere elektronische Anwaltspostfach ausschließlich mit einer Ende-zu-Ende-Verschlüsselung in dem von den Klägern geforderten Sinne betrieben wird. Ein derartiger Anspruch ergebe sich weder aus den einfachen Gesetzen noch aus der Verfassung. <b>Die gewählte Architektur des besonderen elektronischen Anwaltspostfachs sei sicher im Rechtssinne.</b></blockquote>Ja prima! Im Rechtssinne! Nur halt nicht im tatsächlichen Sinne.<p>Aber hey, wer braucht schon Sicherheit im tatsächlichen Sinne.</p><p>Das sagte die Vorinstanz. Jetzt hat der BGH dem zugestimmt. Das ist die letzte Instanz, die das noch aus dem Feuer holen hätte können.</p><blockquote>Die Wahl der Verschlüsselungsmethode beeinträchtigt weder die Vertraulichkeit der Kommunikation noch das anwaltliche Vertrauensverhältnis zum Mandanten, wenn die gewählte Methode als sicher im Rechtssinne anzusehen ist.</blockquote>Widdewiddewie sie mir gefällt!<p>Nee klar, wenn die Leute auf dem Weg der Nachricht reingucken können, beeinträchtigt das nicht die Vertraulichkeit der Kommunikation.</p><p>JA WAS DENN SONST? Was würde denn eurer Meinung nach die Vertraulichkeit der Kommunikation beeinträchtigen, wenn "jemand kann reingucken und die Klartext-Daten an Kriminelle verkaufen oder an die Staatsanwaltschaft oder Geheimdienste weitergeben" das nicht tut?!?</p><p u=""><b>Update</b>: Noch lustiger ist <a href="https://brak.de/zur-rechtspolitik/stellungnahmen-pdf/stellungnahmen-europa/2021/maerz/stellungnahme-der-brak-2021-23.pdf">das Statement der Brak</a>, die Betreiber von dem Schrott. Die sagen:</p><blockquote><p u="">Eine unabdingbare Grundvoraussetzung für die Gewährleistung des Mandatsgeheimnisses im digitalen Zeitalter ist die Möglichkeit sicher verschlüsselter Online-Kommunikation.</p></blockquote><p u="">Genau mein Humor!1!! Der Anlass für dieses Brak-Statement war natürlich nicht ihr verkacktes System sondern da ging es um die Cybersecurity-Geschichten der EU.</p><p u="">Auch der nächste Satz direkt ein Griff ins Klo:</p><blockquote><p u="">Zu begrüßen ist daher, dass der Verordnungsvorschlag in Erwägungsgrund 54 Satz 3 festhält, dass durch Zugriffe auf verschlüsselte Kommunikation die Effektivität von Verschlüsselungsmaßnahmen nicht beeinträchtigt werden soll.</p></blockquote><p u="">Das ist aus deren Sicht schon OK, wenn "Bedarfsträger" eure Anwaltskommunikation entschlüsseln können. Hauptsache sie gucken dann nicht hin und vergessen das bald wieder.</p><p u="">Nicht vergessen: Das sind die BESTEN der BESTEN der BESTEN unter den Anwälten. Deren Vertreter bei diesen kritischen Fragen. Die anderen Rechtsanwälte sind also noch ahnungsloser.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea76cfd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea76cfd#2021-03-23 10:15:02.833980</guid><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 08:51:47 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir jetzt brauchen?Noch ein paar Coronagipfel.Hey, wenn...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir jetzt brauchen?<p>Noch ein paar Coronagipfel.</p><p>Hey, wenn wir schon dabei sind: Wieso nicht auch einen Korruptionsgipfel?</p><p>Und dann noch eine Maskenerklärung, finde ich. Eine Integritätserklärung für die Masken!</p><p>Wisst ihr, ich frage mich ja seit einer Weile, wie die CDUler an den ständigen bekloppten Schulöffnungen mitverdienen. Und an den unterwirksamen Halb-Lockdowns und ihren Aufhebungen.</p><p>Das ergibt alles sowas von überhaupt keinen Sinn, dass "da bereichern sich CDUler dran" mein letzter verbleibender Erklärungsansatz ist.</p><p>Oder bereichnern sich an den Schulöffnungen vielleicht die SPDler?</p><p>Wir sollten dem vorausgreifen. Mit ein paar Ehrenerklärungen.</p><p>Was das Land jetzt braucht sind Beschlüsse, Erklärungen und Gipfel. Und Schulöffnungen. Und danach wieder "Lockdown light".</p><p u=""><b>Update</b>: Und dann die Schulen wieder für ein paar Tage auf. Damit die Leute die Hände voll haben. Und damit es spannend bleibt. Im Lockdown ist es wichtig, dass man körperlich was zu tun hat, und dass man geistig was zum ablenken hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea6683b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea6683b</guid><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 14:25:41 -0000</pubDate><title>Die EU verhängt Sanktionen gegen China. Wegen *blätter* *papierraschel* Menschenrechtsverletzungen.Das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/china-eu-sanktionen-menschenrechtsverletzungen-1.5242785">Die EU verhängt Sanktionen gegen China</a>. Wegen *blätter* *papierraschel* Menschenrechtsverletzungen.<p>Das ist alles so unfassbar absucht. Die EU, die Flüchtlinge ins Meer zurückzieht, damit sie da absaufen. DIE EU.</p><p>Die mit Lampedusa. DIE.</p><p>Die EU, die einen Deal mit der Türkei macht, damit sie die Flüchtlinge in Lager sperrt, damit sie nicht in die EU kommen. DIE Leute.</p><p>DIE haben die Stirn, China was über Menschenrechte zu erzählen.</p><p>Un-fass-bar.</p><p>Nur geringfügig weniger absurd als wenn die Amis anderen Ländern was über Menschenrechte erzählen, nachdem sie über Ländern mit braunen Menschen Lenk-Menschenrechte aus Flugzeugen abgeworfen haben.</p><p>Kommt, liebe EU. Erzählt mir mehr über Menschenrechte!</p><p u=""><b>Update</b>: Es geht um die Unterdrückung von Muslimen. Also echt mal! Muslime unterdrücken wir nicht, wir verkaufen ihnen Waffen, damit sie sich gegenseitig unterdrücken!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea6a0b9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea6a0b9</guid><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 09:16:23 -0000</pubDate><title>Old and busted: Ehrenerklärung.New hotness: Integritätserklärung!Die CSU-Spitze hat ein umfangreiches...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9eb0888d">Ehrenerklärung</a>.<p>New hotness: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/soeder-maskenaffaere-csu-massnahmen-101.html">Integritätserklärung</a>!</p><blockquote>Die CSU-Spitze hat ein umfangreiches Maßnahmenpaket vorgestellt, um einen klaren Schnitt in der Maskenaffäre zu machen. Dazu gehören "volle Transparenz" bei den Nebeneinkünfte sowie eine "Integritätserklärung".</blockquote>Es gibt ja diesen schönen alten Spruch, der es sogar bis Star Trek geschafft hat: Nur Nixon konnte nach China gehen. Nixon war strammer Antikommunist. Wenn jemand von den Democrats mit China geredet hätte, wäre er von den Republicans in der Luft zerrissen worden im Wahlkampf.<p>Den Effekt gibt es auch bei uns. Nur die SPD konnte das Sozialsystem zerstören. Nur die CDU konnte den Atomausstieg erklären.</p><p>Und jetzt, hier: Nur die CDU kann volle Transparenz bei den Nebeneinkünften ankündigen.</p><p>Das wäre das Argument für Optimismus.</p><p>Auf der anderen Seite verspricht die Union seit Jahrzehnten, dass sie mal was gegen die Korruption unternehmen wollen, und gibt unglaubwürdige Bullshit-Erklärungen ab (kostet ja nichts), und getan hat sich gar nichts. Insofern verzeiht mir bitte, dass ich das nicht ernst nehmen. Die Korruption im Parlament wird erst dann signifikant sinken, wenn CDU, CSU und FDP nicht mehr darin vertreten sind.</p><p>Die SPD ist natürlich auch durch und durch korrupt, aber eher mit Vetternwirtschaft und Pöstchen in Lottogesellschaften und Behörden und "Firmen" im staatlichen Besitz wie der Bahn.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea69ecb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea69ecb</guid><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 09:06:29 -0000</pubDate><title>Was hat sich Kanada bloß bei dieser Nummer damals gedacht?Dass...</title>
<description><![CDATA[ Was hat sich Kanada bloß <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a2f6bb95">bei dieser Nummer damals</a> gedacht?<p>Dass China das sieht und sich denkt: Hey, politische Schauprozesse, das können wir aber besser?</p><p>Stellt sich raus: China hat sich gedacht: Hey, politische Schauprozesse sind so 2018, wir machen mal <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/china-prozess-kanadier-spionage-101.html">einen politischen Geheimprozess unter Ausschluss der Öffentlichkeit</a>. Clever, denn so ohne Öffentlichkeit kann ja niemand sagen, es sei ein Showprozess gewesen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea69c64</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea69c64</guid><pubDate>Mon, 22 Mar 2021 09:00:42 -0000</pubDate><title>Ich hatte neulich schon das Gesetz der großen Zahlen im...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte neulich schon das Gesetz der großen Zahlen im Blog. Ab einer gewissen Anzahl von Elementen sind plötzlich auch sehr unwahrscheinliche Ereignisse nicht mehr so selten, weil halt die Summe vieler kleiner Wahrscheinlichkeiten auch größer werden kann.<p>Inzwischen sind so viele CDUler unter Korruptionsverdacht, <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/bundestagsabgeordnete-karin-strenz-ist-tot-cdu-politikerin-stirbt-auf-rueckflug-von-kuba/27026898.html">dass schon die erste von ihnen im Flugzeug sterben</a> und das jetzt natürlich so aussieht, als gäbe es einen Zusammenhang.</p><p>Das waren bestimmt die Russen. Untersucht die Leiche! Da findet ihr bestimmt Nowitschok!!1! Was macht denn eine CDU-Frau bitte in Kuba?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea91b7a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea91b7a</guid><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 23:49:56 -0000</pubDate><title>John Cleese steigt in den NFT-Handel ein. Er verkauft die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/JohnCleese/status/1372944852325789704">John Cleese steigt in den NFT-Handel ein</a>. Er verkauft die Brooklyn Bridge als NFT. NFT steht für Non reFundable Token.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea97f95</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea97f95#2021-03-22 00:50:02.616522</guid><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 21:48:59 -0000</pubDate><title>Das ist ja schon Scheiße für die weltweite Führungsposition der...</title>
<description><![CDATA[ Das ist ja schon Scheiße für die weltweite Führungsposition der Briten im Abschnorcheln anderer Leute Internet-Daten, wenn die Leute nicht ihre Daten über Unterseekabel schicken, die nicht an Großbritannien vorbeikommen.<p>Völlig klar also: Da bestand dringender Handlungsbedarf.</p><p><a href=" https://www.heise.de/news/Grossbritannien-im-Cyberwar-Neues-Kriegsschiff-soll-Unterseekabel-verteidigen-5994058.html">Die Briten kaufen dann mal ein Kriegsschiff zum Anzapfen anderer Länder Internet-Infrastruktur</a>.</p><p>Humoristisch sehr wertvoll ist ihr haarsträubender Versuch, das als Verteidigungsinstrument anzupreisen:</p><blockquote>Die Kriegsmarine des Vereinigten Königreichs will ein neues Schiff bauen lassen, das die Unterseekabel der Kommunikations- und Daten-Infrastruktur beschützen soll. Der britische Verteidigungsminister äußerte Bedenken, dass Russland versuchen könnte, diese kritische Infrastruktur mit U-Booten zu sabotieren.</blockquote>Also erstmal: Das ist natürlich völlig grotesk. Siehe: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/USS_Parche_(SSN-683)">Die USS Parche</a> und ihr Nachfolger, die <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/USS_Jimmy_Carter">USS Jimmy Carter</a>. Wenn Betreiber von Unterseekabeln Angst vor Geheimdienstzugriffen haben müssen, dann seitens der Amerikaner und den Briten.<p>Die Russen sind auch nicht dafür bekannt, anderer Länder Infrastruktur zu sabotieren. Im Gegenteil. Sie sind dafür bekannt, anderer Länder Infrastruktur geschickter zu benutzen als die Länder selbst.</p><p>Aber ignorieren wir das mal für eine Sekunde. So, dieses Boot soll also gegen fremdländische Sabotage verteidigen, ja? Wie denn?</p><blockquote>Das neue Schiff der Royal Navy soll Überwachungs- und Verteidigungsaufgaben übernehmen und mit 15 Personen besetzt sein</blockquote>Oh, <i>Überwachungsaufgaben</i>! Verstehe! Abhören ist wie Minus-Rechnen! Wenn man doppelt abhört, dann kürzt sich das raus!!1!<blockquote>Die "kritischen" Unterseekabel seien "unglaublich wichtig", sagte der Verteidigungsminister. Wenn die nationale Infrastruktur verloren gehe, würden im Land "die Lichter ausgehen".</blockquote>Oh! <i>Oh.</i> Der glaubt, das Licht in Großbritannien kommt via Untersee-Glasfaser von Übersee?<p>Das it mir ja ein bisschen peinlich jetzt. Wer sagt es ihm?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ea9cfa5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ea9cfa5</guid><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 09:18:51 -0000</pubDate><title>Gerade macht der Fund zweier undokumentierter Intel-Instruktionen die Runde, mit...</title>
<description><![CDATA[ Gerade macht <a href="https://twitter.com/_markel___/status/1373059799307390981">der Fund zweier undokumentierter Intel-Instruktionen</a> die Runde, mit denen man angeblich (ebenfalls undokumentierten) Microcode-State in der CPU verändern kann.<p>Das klingt jetzt erst mal nicht gut, aber bisher gibt es zu wenig Informationen, um das wirklich sagen zu können. Es gibt ja auch Instruktionen, mit denen man aus einem Userspace-Programm heraus Kernelspeicher schreiben kann. Aber das darf man halt nicht und alles was das dann tut ist einen Fehler werfen.</p><p>Das wird hier auch so sein.</p><p>Insofern würde ich mir das aus Anwendersicht erstmal noch keine Sorgen machen, zumindest bis nähere Details veröffentlicht werden.</p><p>Das ist nicht die erste undokumentierte Instruktion, die bei Intel gefunden wird. Solche Instruktionen sind im Allgemeinen fürs interne Testen gedacht und dann vergessen worden. Es gibt da eine ganz legendäre namens LOADALL, die es zu 80286-Zeiten mal gab (auf 80386 gab es auch eine LOADALL-Instruktion, die aber subtil anders war). Damit konnte man dann zum Beispiel ohne Wechsel in den Protected Mode auf Speicher jenseits des 1. Megabytes zugreifen.</p><p>Nach undokumentierten Instruktionen zu suchen ist nicht sonderlich schwer und der Suchraum ist auch nicht so groß, insofern laufen da seit vielen Jahren Leute herum und probieren Opcodes aus. Manchmal finden sie was, manchmal nicht. Es gibt da z.B. <a href="http://www.rcollins.org/secrets/opcodes/ICEBP.html">eine undokumentierte Breakpoint-Instruktion</a>.</p><p>Jedenfalls ... dass es da Wege geben würde, den Microcode-State zu ändern, war ja irgendwie klar. Intel shippt seit einer Weile Microcode-Updates und BIOS-Updates, die ihre Bugs im Feld fixen sollen. Das leuchtet ein, dass es da also einen Mechanismus geben wird.</p><p>#UD heißt Undefined Instruction, das ist der Fehler, den man kriegt, wenn man einen nicht existierenden Opcode auszuführen versucht. Die CPU muss also in einem bestimmten Debug-Zustand sein, um die Instruktion überhaupt als gültig zu erkennen, und in den kommt man normalerweise nicht. Die Management Engine könnte den Zustand herbeiführen, schätze ich mal, aber da haben du und ich ja keinen Zugriff drauf. Ähnlich ist das bei dieser Breakpoint-Instruktion auch. Die funktioniert nur, wenn die CPU in einem ICE läuft (oder vielleicht kann man das auch auf normalen CPUs anschalten aber ich weiß nicht wie).
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eab17c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eab17c4</guid><pubDate>Sat, 20 Mar 2021 11:06:02 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der britischen Polizei:Police have warned students in the...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/education-56462390">Kurze Durchsage der britischen Polizei</a>:<blockquote lang="en">Police have warned students in the UK against using a website that they say lets users "illegally access" millions of scientific research papers.<p>The City of London police's Intellectual Property Crime Unit says using the Sci-Hub website could "pose a threat" to students' personal data.</p></blockquote>Gut, die Polizei der City of London hat jetzt in der Vergangenheit keinen sonderlich großen Vertrauensvorschuss aufbauen können, aber was es da gab, haben sie damit in den Asphalt zurück gehämmert.<p>Kinder, lernt lieber nichts!</p><p>Und dann die Lüge mit den persönlichen Daten, ich lach mich schlapp. Wie erbärmlich ist DAS denn!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa11c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa11c4</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 16:28:10 -0000</pubDate><title>Bevor die Leute Fotos und Videos über das Internet verbreiteten,...</title>
<description><![CDATA[ Bevor die Leute Fotos und Videos über das Internet verbreiteten, als das alles noch Text war, gab es so einen berühmten Spruch: On the Internet, nobody knows you're a dog. Geht zurück auf <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/On_the_Internet,_nobody_knows_you%27re_a_dog">ein Cartoon im New Yorker</a>. <p>Heute sind wir <a href="https://mothership.sg/2021/03/japanese-biker-actually-man/">dank Apps weiter</a>:</p><blockquote lang="en">Young female Japanese biker is really 50-year-old man with luscious hair using FaceApp</blockquote>Die App hat offenbar einen Spiegel übersehen in einem Foto, wo man dann das unverfremdete Gesicht sehen konnte.<p>Der Typ sagte dazu:</p><blockquote lang="en">The man reportedly said that nobody wants to see an "uncle", and so, he turned himself into a "beautiful woman" so that his photos would be popular.</blockquote>Ich finde daran vor allem spannend, wie sehr wir daneben gelegen haben mit unseren Ideen, was die gesellschaftlichen Auswirkungen von KI sein würden. Bei Deep Fakes war praktisch die einzige Sorge, dass das in der Politik benutzt werden könnte.<p>Stattdessen kann jetzt offensichtlich jeder online eine junge hübsche Frau sein. Es heißt ja immer, junge Mädchen würden von den gesellschaftlichen Erwartungen an ihre Körper kaputtgemacht. Aber hat jemand diesen alten Motorradfan da auf dem Radar gehabt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa68b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa68b0</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 13:34:38 -0000</pubDate><title>Na? Wolltet ihr dieses Jahr wählen gehen? Die Grünen vielleicht?Ich...</title>
<description><![CDATA[ Na? Wolltet ihr dieses Jahr wählen gehen? Die Grünen vielleicht?<p>Ich zitiere mal <a href="https://www.gruene.de/artikel/wahlprogramm-zur-bundestagswahl-2021">aus deren Wahlprogramm</a>:</p><blockquote>... wollen wir es der Polizei ermöglichen, technische Geräte anhand einer rechtsstaatlich ausgestalteten Quellen-TKÜ zielgerichtet zu infiltrieren.</blockquote>Findet ihr nicht? Ctrl-F funktioniert nicht? Tja, das ist wegen ... äh ... der Übersicht. Das ist im Kapitel 5, "Zusammen leben", und dort "Wir stärken Sicherheit und Bürger*innenrechte" aufklappen.<p>Hahaha, wir stärken Bürgerrechte!</p><p>Und dann "der Staat darf dich hacken".</p><p>Genau mein Humor!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa41f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa41f0</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 10:47:10 -0000</pubDate><title>Die Uni Greifswald hat Astrazeneca gerettet.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/AstraZeneca-Greifswalder-Forscher-haben-offenbar-Thrombose-Ursache-gefunden-,coronavirus4660.html">Die Uni Greifswald hat Astrazeneca gerettet</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaab3c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaab3c3</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:47:09 -0000</pubDate><title>Wenn ihr dachtet, Bidens Diplomatie mit Russland läuft nicht so...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr dachtet, Bidens Diplomatie mit Russland läuft nicht so gut, dann <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/mar/19/us-china-talks-alaska-biden-blinken-sullivan-wang">guckt erst mal, wie das mit China läuft</a>.<p>Das ging schon neulich los, als <a href="https://www.taiwannews.com.tw/en/news/4148761">Bidens Außenminister Taiwan als "ein Land" bezeichnete</a>, was mal direkt eine fette Provokation für Rest-China ist.</p><p>In diesem Meeting jetzt hat er dann erstmal die Uiguren und Hong Kong angesprochen und damit die Trifecta komplettiert.</p><p>Entsprechend ungehalten waren die Chinesen. Die meinten dann, die USA sollen erstmal ihre eigenen Rassismusprobleme klären, bevor sie anderen etwas über Menschenrechte erzählen.</p><p>Blinken (der US-Außenminister) hat auch erstmal fett den Weltpolizisten raushängen lassen in seiner Rede:</p><blockquote lang="en">In his opening remarks Blinken had said world leaders had voiced “deep satisfaction” that the US was re-engaging with the international community after four years of Trump’s “America first” doctrine. “I’m also hearing deep concern about some of the actions your government is taking.”</blockquote>Welche Speichellecker das wohl gewesen sein sollen? Die Nato? Die Atlantik-Brücke?<blockquote lang="en">Blinken, who added he had heard similar sentiments during his visits this week to Japan and South Korea, said the Biden administration and its allies were united in pushing back against China’s increasing authoritarianism and assertiveness at home and abroad.</blockquote>Team America, World Police!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaaa816</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaaa816</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 09:03:04 -0000</pubDate><title>In meiner Kindheit gab es diesen Witz:Was passiert, wenn in...</title>
<description><![CDATA[ In meiner Kindheit gab es diesen Witz:<p>Was passiert, wenn in der Sahara der Kommunismus Einzug erhält?<br/>10 Jahre nichts, dann wird der Sand knapp.</p><p>Und heute so:</p><p>Was passiert, wenn du Politiker in das Management der Bahn setzt?<br/>10 Jahre Verlust und dann <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/deutsche-bahn-richard-lutz-soll-zehn-prozent-mehr-lohn-bekommen-a-cbd0c3ab-44b5-489f-8463-125cdabd47c3">erhöhen sie sich die Vorstandsgehälter</a>.</p><p>Wisst ihr noch, früher? Als die CDU immer gegen Sozialschmarotzer gewettert hat? Bevor klar wurde, dass niemand so viel öffentliche Gelder abzieht wie die CDU?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaaa050</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaaa050</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 08:27:58 -0000</pubDate><title>Putin bietet Biden neue Gespräche an — aber live ins...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.anti-spiegel.ru/2021/ob-das-weisse-haus-darauf-eingeht-putins-vorschlag-fuer-ein-live-uebertragenes-gespraech-mit-biden-im-o-ton/">Putin bietet Biden neue Gespräche an</a> — aber live ins Internet ausgestrahlt. Damit jeder sehen kann, wer was in welchem Kontext wann gesagt hat.<p>Putins "it takes one to know one" ging übrigens auf russisch ungefähr so:</p><blockquote>Putin hat Biden Gesundheit gewünscht, und dann gesagt, dass Menschen, wenn sie andere beurteilen, in den Spiegel schauen. Er hat also im Klartext gesagt: Wenn Biden mich einen „Killer“ nennt, dann schließt er von sich auf andere.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa9e91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaa9e91#2021-03-19 15:05:02.580388</guid><pubDate>Fri, 19 Mar 2021 08:18:23 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Wir werden voraussichtlich nicht an der Klimakatastrophe versterben.Wir...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Wir werden voraussichtlich nicht an der Klimakatastrophe versterben.<p><a href="https://www.theguardian.com/commentisfree/2021/mar/18/toxic-chemicals-health-humanity-erin-brokovich">Wir werden uns vorher chemisch unfruchtbar machen</a>.</p><blockquote lang="en">A new book called Countdown, by Shanna Swan, an environmental and reproductive epidemiologist at Icahn School of Medicine at Mount Sinai in New York, finds that sperm counts have dropped almost 60% since 1973. Following the trajectory we are on, Swan’s research suggests sperm counts could reach zero by 2045. Zero. Let that sink in. That would mean no babies. No reproduction. No more humans. Forgive me for asking: why isn’t the UN calling an emergency meeting on this right now?</blockquote>Ach komm, wer braucht schon Fortpflanzung. Bis dahin haben wir unser Bewusstsein in die Cloud hochgeladen und leben ewig (oder bis zum nächsten Softwareproblem, was früher kommt).<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/callin_bull/status/1372741642344525824">Ja, das war eine Medienkompetenzübung</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eadb16e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eadb16e</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 15:28:48 -0000</pubDate><title>Wie hättet ihr an Putins Stelle reagiert, wenn Joe Biden...</title>
<description><![CDATA[ Wie hättet ihr an Putins Stelle reagiert, wenn <a href="/?ts=9eacd8f6">Joe Biden euch einen "Killer" nennt</a> und euch mit "Konsequenzen" droht, die ihr "bald sehen werdet"?<p>Hättet ihr mal die Schätzung des GRU über die Anzahl von Skeletten in Bidens Keller veröffentlicht? Ich meine, alleine die ganzen Drohnenmorde unter Obama! Und auch davor hat der Biden für jeden Krieg gestimmt, den jemand ernsthaft vorgeschlagen hat. Serbien, Syrien, Libyen, Irak, … gelegentlich so SPD-Style "mit Bauchschmerzen", so mit Dolchstoßlegende, wisst schon, "also ICH hab ja immer intern opponiert, bevor ich dann dafür gestimmt habe, als es drauf ankam".</p><p>Oder man hätte mal die Arbeit seiner Vizepräsidentin ein bisschen statistisch auswerten können.</p><p>Oder man tut, was <a href="https://www.reuters.com/article/us-russia-usa-reaction-idUSKBN2BA0S1">was Putin tatsächlich getan hat</a>: Man sagt "it takes one to know one" zu dem Killervorwurf und wünscht Biden im Übrigen beste Gesundheit *zwinker*</p><p>Und zwar nicht nur einfach so Gesundheit, nein!</p><blockquote lang="en">Putin, responding to Biden’s characterisation of him, said he knew the U.S. leader personally, and, in an apparent reference to Biden’s age (78), said he <b>sincerely</b> wished him good health.</blockquote>Das ist sowas wie Merkels vollstes Vertrauen.<p>Schönes Alter haben Sie da erreicht! Wäre ja zu schade, wenn das nicht so weiterginge!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eade8a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eade8a8</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 10:16:22 -0000</pubDate><title>Das wird euch jetzt sicher genauso überraschen wie mich: Mehr...</title>
<description><![CDATA[ Das wird euch jetzt sicher genauso überraschen wie mich: <a href="https://www.sueddeutsche.de/digital/luecke-corona-covid-testen-1.5239045">Mehr als 130 000 Corona-Testergebnisse standen ungeschützt im Netz</a>.<blockquote>Eine Sicherheitslücke in Software für Testzentren machte Resultate von Schnelltests samt Namen und Adressen Unbefugten zugänglich.</blockquote>I'm shocked, SHOCKED, to find that incompetence is going on here!<p>Tja, ist ein Softwareprohblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eade697</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eade697</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 10:07:05 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Bundesdatenschutzbeauftragten Mecklenburg-Vorpommern:Datenschutzbeauftragter: Behörden sollen unverzüglich auf Microsoft...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Datenschutzbeauftragter-Behoerden-sollten-unverzueglich-auf-Microsoft-verzichten-5990886.html">Kurze Durchsage des Bundesdatenschutzbeauftragten Mecklenburg-Vorpommern</a>:<blockquote>Datenschutzbeauftragter: Behörden sollen unverzüglich auf Microsoft verzichten</blockquote>Dass ich das noch erleben darf!<p>Begründung:</p><blockquote>Zusammen mit dem Landesrechnungshof fordert er "unverzügliches Handeln". Da sich die großen Anbieter bei dem Problem des Abflusses personenbezogener Daten nicht zu bewegen scheinen, "bleibt letztlich nur der Rückgriff auf Open-Source-Produkte, um den Datenschutz und auch die digitale Souveränität der Landesregierung zu wahren".</blockquote>Wie, was? Da fließen personenbezogene Daten ab, wenn man seine Software in die Cloud schiebt?<p>Meine Fresse, wieso hat uns denn da niemand vor gewarnt?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd832</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd832</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 09:10:04 -0000</pubDate><title>Leserbrief aus NRW, von jemandem, der sich freiwillig gemeldet hat,...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief aus NRW, von jemandem, der sich freiwillig gemeldet hat, ehrenamtlich an einem Schnelltestzentrum mitzuhelfen.<blockquote>Hier ist heute ein öffentliches Testcenter an den Start gegangen. Ich bin ehrenamtliches Helferlein.<p>Drei Leute pro Schicht, Schutzkleidung wird gestellt.</p><p>Die Stadt hat das im Alleingang gemacht. Finanzierung ist unklar.</p><p>Aus Düsseldorf kommt nur Grillezirpen und der eine oder andere einsame Tumbleweed, wenn man Richtlinien haben will, wie man das denn machen soll.</p><p>Mein Städtchen hat jetzt ne Privatfirma ins Boot geholt, Zelte und Heizung hat das THW aufgebaut und dann sitzen pro Schicht bis zu 8 Leute in der Teststraße und testen Leute.</p><p>Stadt bezahlt erszmal aus eigenem Säckel in der vagen Hoffnung, dass D'dorf irgendwann bissi Kohle rüberwachsen läßt.</p><p>Mir fallen spontan jetzt nur Länder wie Somalia und andere failed states ein, um das Level an Generalversagen seitens Laschet und Laumann zu beschreiben.</p><p>Aber in der PK die Fresse aufreißen wie ein Großer und ganz charmant autoritär kritisch fragende Journos zusammenscheißen.</p><p>Ich hab Freitag meine erste Schicht. Acht Stunden Dienst an der Allgemeinheit.</p></blockquote>Großartig. Auch noch die Ehrenamtler einmal durchverschleißen.<p>Wir sind jetzt schon in der 2. Ableitung. Eigentlich geht es um das Durchimpfen, das haben sie verkackt. Dann ging es um die Tests, das haben sie verkackt. Jetzt geht es um Freiwillige, die einspringen, um das Verkacken vorher zu lindern, die das verkacken sie auch noch. Langsam wird die Luft dünn, noch Dinge zu finden, die man verkacken kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd74d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd74d</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 09:04:19 -0000</pubDate><title>Ach. Das ist ja bedauerlich. Der Munitionsskandal bei der KSK...</title>
<description><![CDATA[ Ach. Das ist ja bedauerlich. <a href="https://www.jungewelt.de/artikel/398806.bundeswehr-vertuschung-beim-ksk.html">Der Munitionsskandal bei der KSK kann leider nicht aufgeklärt werden</a>. Jemand hat die Logs für 2018 gelöscht.<p>Ja, absichtlich gelöscht. Nicht "verlorengegangen". Nicht "Brand im Rechenzentrum". Gelöscht.</p><p>Wer setzt denn bitte ein Munitions-Dokumentations-System auf, bei dem einfach jemand hingehen und alle Daten löschen kann!?!?</p><p>Oder mit anderen Worten: Was machen die ITler da eigentlich beruflich?</p><p>Naja, denkt ihr euch jetzt vielleicht, spielen wir halt das Backup ein. Gibt es anscheinend nicht. Warum auch. (Danke, Reinhard)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd260</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd260#2021-03-18 14:00:02.935724</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 08:43:42 -0000</pubDate><title>Nachdem ja jetzt alle Hoffnung auf dem EMA liegt, kommt...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem ja jetzt alle Hoffnung auf dem EMA liegt, kommt hier noch ein etwas unerfreulicher Leserbrief zum EMA rein. Der Leserbrief bezeichnet das EMA als "langsamen Moloch" und führt dann aus:<blockquote>Die Kommunikation mit der EMA ist ohnehin für den schnellen Dienstweg viel zu formalisiert und zu statisch. Die Sinusvenenthrombose hat z.B.  keinen eigenen ICD. Thrombose ist eigentlich "I80.x", aber da muss man auch das Kleingedruckte lesen: Intrakranielle Thrombosen sind hier nämlich ausgenommen und es wird dann auf "I67.6" verwiesen (Nichteitrige Thrombose des intrakraniellen Venensystems), aber nur wenn kein Hirninfarkt vorliegt, dann ist es nämlich "I63.6".<p>Wenn man sich über das aktuelle Geschenen nur über tiki-taka Webformulare ohne Freifelder unterhalten kann, ist es kein Wunder, daß bei der EMA schlicht "Thrombose" ankommt, so wie es derzeit den Anschein hat. Das letzte Statement der EMA war ja peinlicherweise dann auch: "Wir können keine signifikante Häufung von Thrombosen erkennen." m(</p><p>Dabei ist die klinische Bild bei den AstraZeneca-Vorfällen geradezu kollosal spezifisch: Sinusvenenthrombose bei gleichzeitiger systemischer ausgeprägter(!) Thrombozyptopenie. Für einen Mediziner ist das eine "smoking gun". Die Geimpften hatten nur noch so wenige Thrombozyten im Blut, daß sie punktuelle Blutungen (Petechien) auf der Haut hatten (das verkompliziert übrigens auch die Behandlung der Thrombose). Das hatte auch der einzige Mann aus den 7 Fällen in DE, obwohl seine Sinusvenenthrombose wohl nicht ganz so ausgeprägt war. Eine derartig hochspezifische Klinik hat oft auch ganz spezifische Ursachen. Und mit etwas Detektivarbeit findet man die auch, und kann dann weiterimpfen. Aber nicht, wenn bei der EMA nur "Thrombose" ankommt.</p><p>Was mich noch brennend interessieren würde: Wird auf dem Anamnesebogen, den man vor der Impfung ausfüllen muss, explizit nach hormonbasierten Kontrazeptiva gefragt? Wenn nur gefragt wird, ob man regelmäßig Medikmente nimmt, und wenn ja, welche, wird "die Pille" nur selten angegeben. Du kannst ja mal per Blog anfragen, wer so einen Anamnesebogen schonmal gesehen oder ausgefüllt hat. Ich kenne bisher nur den Anamnesebogen meiner Oma, und der war ganz offensichlich auf 80+-Jährige zugeschnitten. Da spielt Kontrazeption nicht mehr so eine große Rolle.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.kvberlin.de/fileadmin/user_upload/Themen/covid_19_impfdienste/anamnese_einwilligung_mrnaimpfstoff.pdf">Der Anamnese-Fragebogen in Berlin fragt jedenfalls nicht nach der Pille</a>, und die Formulierung für die Frage nach Medikamenten fragt sogar explizit nur nach chronischen Erkrankungen oder Immunschwäche. Der Fragebogen aus dem Saarland hat dieselben Formulierungen wie Berlin.</p><p u=""><b>Update</b>: Die Bundesländer haben offenbar alle <a href="https://www.rki.de/DE/Content/Infekt/Impfen/ImpfungenAZ/COVID-19/Aufklaerungsbogen-Tab.html">die Vorlage vom RKI übernommen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd015</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eadd015</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 08:35:23 -0000</pubDate><title>Die CDU ist doch die Wirtschaftspartei, nicht? Die Sozen können...</title>
<description><![CDATA[ Die CDU ist doch die Wirtschaftspartei, nicht? Die Sozen können nicht rechnen und machen immer nur Schulden und Verlust, aber die Union, das sind die, die sich auskennen!<p>Aktueller Datenpunkt: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/masken-aktion-gutscheine-101.html">Spahn hat Apotheken 6€ pro FFP2-Maske erstattet, als die im Einkauf 1€50 kosteten</a>. Ergebnis:</p><blockquote>Die Rechnung sei "sehr gut aufgegangen", sagt Glass. Oder, ein bisschen klarer formuliert: "Wir haben uns dumm und dämlich verdient."</blockquote>Das ist ein Apotheker aus Berlin. Oder konkret:<blockquote>kurz vor Weihnachten bescherte ihm Gesundheitsminister Jens Spahn noch Einnahmen von 170.000 Euro.</blockquote>Boah ein Glück, dass das die CDU gemanaged hat und nicht jemand, der nicht wirtschaften kann und bloß unsere Steuergelder verprasst hätte!<p>Und: Gut, dass das die CDU war und keine korrupte Abgreiferpartei wie die mit der Maskenaffäre neulich. Man stelle sich bloß mal vor, wie viel Potential für Kick-Backs, Provisionen und anderweitiges in den Topf greifen es hier gegeben hätte! Pfew, da ist ja nochmal ein Kelch an uns vorüber gegangen! Das hätten wir ja <i>nie</i> aufgeklärt gekriegt, wenn es da Verdacht auf Korruption gegeben hätte!1!!</p><p>Ein Glück, dass es bei uns sowas nicht gibt. Alle grundehrlich, die Leute.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eadcd49</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eadcd49</guid><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 08:21:43 -0000</pubDate><title>China lässt wieder Einreisen zu -- wenn sie mit dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/mar/17/china-to-allow-foreign-visitors-who-have-had-chinese-made-vaccine">China lässt wieder Einreisen zu -- wenn sie mit dem chinesischen Covid-Impfstoff geimpft wurden</a>. Der ist nun leider in vielen anderen Ländern gar nicht zugelassen, u.a. in der EU. Aber die ist eh nicht auf der Liste, wahrscheinlich wegen der Größenordnung unseren Verkackens.<blockquote lang="en">So far it is open to foreigners from places including Hong Kong, the US, the UK, India, Australia, Iraq, Thailand, Croatia, Israel, Pakistan and the Philippines.</blockquote>Das ist schon geil. Der Irak, aber nicht die EU. Hintergrund ist, dass der Irak Sinovac zugelassen hat und daraufhin von China Dosen davon geschenkt bekommen hat.<p>Übrigens, erinnert ihr euch noch an das Gezeter, dass China zuviel Einfluss in der WHO hat? Ja? Dann ratet doch mal, wessen Impfstoffe immer noch nicht WHO-anerkannt sind! <a href="https://www.globaltimes.cn/page/202103/1218231.shtml">Kommt ihr NIE drauf</a>!</p><p>Klar, warum würde man auch den Impfstoff von dem einen Land reinlassen, das Covid im Wesentlichen besiegt hat?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eacd8f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eacd8f6</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 14:54:32 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Joe Biden im NBC-Interview:Of Putin, Biden said...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://news.yahoo.com/biden-vows-russias-putin-pay-113757101.html">Kurze Durchsage von Joe Biden im NBC-Interview</a>:<blockquote lang="en">Of Putin, Biden said he does not think the Russian leader has a soul. Asked if he thought Putin was a killer, he told ABC: "I do."</blockquote>Hach, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=nx5N-4JvVyk">der Geruch von Napalm am Morgen</a>! Habt ihr das auch so vermisst?<p>Biden meinte auch, Putin werde "bezahlen" für seine Wahlmanipulationsversuche. Welche Wahlmanipulationsversuche? Na die 2020!</p><p>Die Wahl, als die zuständigen Experten fanden, das sei die sicherste Wahl in der Geschichte der USA gewesen.</p><blockquote lang="en">"He will pay a price," Biden told ABC News in an interview that aired on Wednesday. Asked what the consequences would come, he said, "You'll see shortly."</blockquote>Zahlen wird er, hört ihr! <a href="https://www.youtube.com/watch?v=2w_oA7IwTiY">ZAHLEN</a>! *<a href="https://www.youtube.com/watch?v=mevxenJ6Mtc">revolvernachlad</a>*<p>Ich weiß ja nicht, wie ihr das seht, aber ich sage: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aCbfMkh940Q">Nuke the site from orbit</a>! It's the only way to be sure!</p><p>Mann, ich vermisse die hohlen Actionfilme aus den 90ern. Damals, als das noch nicht alles computergenerierter Plastikscheiß voller Photoshop-Darstellern war. Damals, als Helden noch Zahnlücken hatten.</p><p>Gut, Joe Biden ist jetzt eher der Frank Drebin unter den Actionstars, aber immerhin. Die Aviator-Sonnenbrille ist schonmal cool.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf3db3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf3db3</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 13:00:29 -0000</pubDate><title>Oh, das hatte ich ja gar nicht mitgekriegt letzte Woche:...</title>
<description><![CDATA[ Oh, das hatte ich ja gar nicht mitgekriegt letzte Woche: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/corona-hilfen-betrugsverdacht-103.html">Coronahilfen des Bundes wegen Betrugsfällen gestoppt</a>.<p>Wie kann sowas passieren? Nun, äh, ...</p><blockquote>Nach Informationen von "Business Insider" sollen sich Unbekannte mit falschen Identitäten beim Wirtschaftsministerium als prüfende Dritte registriert und dann für echte Unternehmen Hilfen beantragt haben. Das Geld sei jedoch nicht dorthin geflossen, sondern auf Konten der Betrüger.</blockquote>Ja, äh, das ist natürlich geschickt eingefädelt, diese Webseite, wo man einfach irgendeine existierende Firma und sein eigenes Konto eintragen kann!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf2eb0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf2eb0</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 11:56:30 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:[OVH] promises free backup of everything, forever, because...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theregister.com/2021/03/17/ovh_restoration_update/">Lacher des Tages</a>:<blockquote lang="en">[OVH] promises free backup of everything, forever, because some customers assumed that's what clouds do</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf2c23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf2c23</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 11:50:21 -0000</pubDate><title>Drosten hat auch eine Theorie zu den Thrombosen:…gab der Virologe...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.stern.de/30437198.html">Drosten hat auch eine Theorie zu den Thrombosen</a>:<blockquote>…gab der Virologe zu bedenken, dass es sich möglicherweise auch um ein statistisches Problem handeln könnte.<p>In Deutschland seien Menschen unter 65 Jahre mit AstraZeneca geimpft worden, weil es zunächst keine Empfehlung der Ständigen Impfkommission für Ältere gegeben hatte. In England hingegen seien bevorzugt Ältere damit geimpft worden; trotz einer höheren Zahl an Impfungen sei dort keine solche Thrombosen-Häufung beobachtet worden. Drosten verwies auf einen wohl hohen Frauenanteil beim medizinischen Personal und Pflegepersonal, das das Mittel in Deutschland erhielt. Er fragte: "Könnte es sein, dass das die Statistik färbt?" Bei Frauen seien Probleme mit Thrombosen generell häufiger."</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf2b3f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf2b3f</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 11:45:37 -0000</pubDate><title>Leserbrief aus Schleswig-Holstein zur Schnelltest-Situation:Wir wohnen in einer Stadt mit...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief aus Schleswig-Holstein zur Schnelltest-Situation:<blockquote>Wir wohnen in einer Stadt mit recht niedriger Inzidenz (unter 40), wo seit dieser Woche wieder komplett Präsenzunterricht für die Klassen 1-6 stattfindet.<p>Du hast heute ja schon die Schnelltests an den Schulen erwähnt. Die Mutter  meiner Tochter hat heute eine E-Mail von der Schule bekommen. Angehängt war eine Einverständniserklärung die wir bitte unterzeichnen sollen. Diese besagt, dass die Kinder sich mit diesen Schnelltests gegenseitig selbst testen sollen, weil die Lehrer sich geweigert haben bei diesen Tests zu unterstützen. Die Schule hofft auf rege Zustimmung, da davon der Präsenzunterricht abhängt. Klarstellend sollte ich auch noch erwähnen, dass es sich dabei nicht um Teenager handelt, meine Tochter besucht die 5. Klasse. Es sind also Kinder zwischen 10 und 11 Jahren die sich dort gegenseitig testen sollen. Ob das für die Klassenstufen darunter auch gilt kann ich nicht mit Sicherheit sagen, würde mich aber Wundern wenn das dort die Lehrer oder sogar geschultes Personal machen würden.</p><p>Wirklich ein Trauerzeugnis wie leichtfertig die Regierung mit der Gesundheit unserer Kinder umgeht, um auf krampf Online-Unterricht zu verhindern um ihr Versagen in Sachen digitalisierung von Schulen zu vertuschen. Alle anderen müssen sich die besten Konzepte ausdenken damit Sie ihre Läden öffnen können aber für die Schulen fällt uns seid über 1 Jahr nichts besseres ein als regelmäßig lüften.</p></blockquote>Die Lehrer haben sich geweigert? Und da sagen die Schulbehörden einfach: Dann sollen sich die Kids doch gegenseitig verarzten!?!?<p>Heilige Scheiße müssen da die Nerven blank liegen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf278e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf278e</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 11:26:08 -0000</pubDate><title>Lustige Studie zu Office 385. Kernaussage ist, dass die Firmen,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Grossteil-der-MS-365-Konten-2020-erfolgreich-uebernommen-5990195.html">Lustige Studie zu Office 385</a>. Kernaussage ist, dass die Firmen, die in die Cloud migriert sind, jetzt ständig Accounts aufgemacht und geklaut kriegen.<p>Aber der lustigste Teil ist m.E. der hier:</p><blockquote>Auffällig ist jedoch, dass die Managementebene ein deutlich höheres Vertrauen in die eigenen Verteidigungsfähigkeiten als praxisnahe Mitarbeiter haben.</blockquote>No shit!<p>Das ist ja auch kein Zufall, dass die praxisnahen Mitarbeiter gar nicht erst gefragt werden. Wenn man sich vorher informieren würde, wäre man ja danach möglicherweise in der Haftung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf23d0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf23d0</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 11:07:58 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, worauf ich bei jedem Korruptionsskandal warte?Dass der Justizminister...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, worauf ich bei jedem Korruptionsskandal warte?<p>Dass der Justizminister impliziert wird.</p><p><a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/corona-maskenaffaere-ermittlungen-gegen-bayerns-ex-justizminister-alfred-sauter-csu-a-cc0ccbeb-5eca-491b-ac40-50588c2c79db">Wie jetzt gerade in Bayern</a>!</p><blockquote>Im Korruptionsskandal der Union wird nach SPIEGEL-Informationen nun auch gegen den früheren bayerischen Justizminister Alfred Sauter ermittelt. Durchsuchungsmaßnahmen wurden bereits angeordnet.</blockquote>Nicht doch der Justizminister!!!1!!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf0e2e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf0e2e</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 09:42:08 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Noch zwei Tage vor der Wirecard-Insolvenz...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/wirecard-staatssekretaer-joerg-kukies-schlug-noch-kurz-vor-insolvenz-kredit-der-kfw-tochter-ipex-vor-a-9e917a6b-0980-4808-9efb-9f11aae22618">Noch zwei Tage vor der Wirecard-Insolvenz drängte das Bundesfinanzministerium die staatseigene Ibex-Bank zu einem Kredit</a>. Also nicht das ganze Ministerium, nur ein Staatssekretär. Halt die Ebene, auf der man solche Dinge regelt, damit der Minister nicht stürzt, wenn es rauskommt.<blockquote>Man habe ihn bereits »vorgewarnt«, schrieb er, was Kukies bei dem Telefonat für Absichten verfolge: Das Bundesfinanz- und Bundeswirtschaftsministerium sollen darüber nachdenken, »für Wirecard eine ›deutsche Lösung‹« zu finden.</blockquote>Oh, eine "deutsche Lösung", ja? D.h. Korruption, Veruntreuung von Steuermitteln und Vetternwirtschaft? Oder was soll das heißen?<p>Oh warte, das kann ich aufklären. Wer ist noch gleich Finanzminister? Oh ja richtig!</p><blockquote>Vieles an diesem Telefonat ist politisch äußerst heikel für Bundesfinanzminister Olaf Scholz (SPD) und dessen Staatssekretär Kukies</blockquote>Scholz ... das war der mit dem Cum Ex, nicht? "Deutsche Lösung", indeed.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf0c2a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf0c2a#2021-03-17 12:50:02.797421</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 09:33:40 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den Landgreis Greiz? Der hat ja inzwischen überregional...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den Landgreis Greiz? Der hat ja inzwischen überregional eine gewisse Bekanntheit erlangt, weil die <a href="https://www.otz.de/regionen/greiz/landkreis-greiz-mit-inzidenzwert-von-500-corona-hotspot-id231799755.html">Covid-Inzidenzwerte von 500</a> haben.<p>Da muss mal dringend was getan werden, fand die Frau Landrätin, und <a href="https://www.otz.de/regionen/greiz/landkreis-greiz-mit-inzidenzwert-von-500-corona-hotspot-id231799755.html">plant allgemeine Ausgangsbeschränkungen</a>.</p><p>Wie? Nein, die Schulen werden weiterhin Montag geöffnet. Covid, Schmovid, Scheiß auf die Inzidenzwerte!1!!</p><blockquote>Trotz der geplanten Ausgangsbeschränkung und hoher Inzidenz möchte Schweinsburg am Montag die Schulen wieder öffnen.</blockquote>Schweinsburg ist der Name der Landrätin.<blockquote>Voraussetzung sind für die Landrätin dafür aber genügend Schnelltests. Demnach sollten alle 7.400 Schüler im Kreis mindestens zwei Mal die Woche freiwillig und kostenlos getestet werden. Lehnten Eltern und Schüler das ab, blieben die Kinder weiter im Homeschooling.</blockquote>Also ich weiß ja, was ich den Eltern und Schülern in dem Landkreis empfehlen würde *hust*<p>Ich ärgere mich ehrlich gesagt auch über diesen Schnelltestwahn gerade. Wenn die nur die Hälfte der Kohle, die sie jetzt für Schnelltests haben, für die Impfstoffe ausgegeben hätten, hätten sie eine deutlich höhere Priorität bei den Lieferanten gekriegt. Oder man hätte damit mal eben eigene Produktionskapazitäten aufbauen können und auf die Patente scheißen können, was ja für den Fall einer Pandemie auch genau so vorgesehen ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">In <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ItvflVrT_qA">dieser Presseerklärung</a> sagt die Greizer Landrätin, dass sie nur deshalb so hohe Inzidenzen haben, weil sie auch in Kindergärten und Grundschulen testen – entgegen der RKI-Empfehlungen. Und dort haben sie teilweise ganze Kindergartengruppen positiv gefunden – und vollkommen symptomfrei.</p></blockquote><p u=""> (Danke, Alexander)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf08a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf08a0</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 09:14:38 -0000</pubDate><title>Zu dem Leserbrief über Nicht-Hirn-Thrombosen gab es einige Kritik, hier...</title>
<description><![CDATA[ Zu dem <a href="/?ts=9eae775d">Leserbrief über Nicht-Hirn-Thrombosen</a> gab es einige Kritik, hier ist ein stellvertretender Leserbrief:<blockquote>Was der Leser beschreibt, ist eine Thrombose der unteren Extremität, dies ist eine häufige, in den überwiegenden Fällen lediglich unangenehme Geschichte. Bereits Rudolf Virchow wußte, daß eine Thrombose der unteren Extremität entsteht, wenn es zu Veränderungen des Blutstromes, Veränderungen der Gefäßwand oder Veränderungen der Blutzusammensetzung kommt. (Virchow-Trias, bei 2 Veränderungen deutlich erhöhtes Thromboserisiko). Das hat mit Astra Zeneca etwa genauso viel zu tun, wie eine Sprunggelenksfraktur mit einem Hirntumor, obwohl bei beiden eine Schwellung vorliegt.<p>Eine Thrombose ist eine intravasale und intravitale Blutgerinnung, d.h. das Blut gerinnt in den Gefäßen zu Lebzeiten des Besitzers der Gefäße. Man unterscheidet landläufig arterielle Thrombosen (z.B. Herzinfarkt, Schlaganfall) von venösen Thrombosen.</p><p>Im Fall von Astra Zeneca kam es zu Sinusvenenthrombosen, das ist ein beeindruckend ablaufendes Krankheitsbild. Es ist klinisch nur durch die vorher auftretenden Kopfschmerzen von einer Hirnblutung zu unterscheiden, hier setzen die Kopfschmerzen schlagartig ein, bei der Sinusvenenthrombose eher protrahiert. Der verlauf ist dann gekennzeichnet durch Bewußtseinseintrübung bis zum Koma, das Krankheitsbild endet häufig fatal.</p><p>Warum ich Ihnen das schreibe: bitte nicht Erdnüsse mit Kokosnüssen vergleichen. Einen Tumor hatte ich auch schon mal, das war ein Grützbeutel auf dem Rücken, hätte ich gar nicht bemerkt, nur meine Frau fand den immer so  komisch. Habe ich wegoperieren lassen, seitdem ist alles gut. So eine Thrombose, die kriegen Mädels nun einmal, gerade wenn sie Pille nehmen und auch noch dazu rauchen, gerade die Erzieherinnen… ;-)</p></blockquote>Ich warne aber davor, Thrombosen außerhalb des Gehirns auf Basis dieser Darstellung nicht erst zu nehmen. Die können zu einer Lungenembolie führen und tödlich enden. Der Kritikpunkt ist nicht, dass die harmlos sind, sondern dass das mit der Astrazeneca-Aussetzen-Argumentation gerade nichts zu tun hat (was zu dem Zeitpunkt des Leserbriefs möglicherweise noch nicht so 100% klar war).
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf045f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf045f#2021-03-17 10:50:02.944407</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 08:57:37 -0000</pubDate><title>Hier kommt noch ein Leserbrief zu den Impfzentren und deren...</title>
<description><![CDATA[ Hier kommt noch ein Leserbrief zu den Impfzentren und deren Entlohnung rein, den ich ausnahmsweise auch noch reinnehmen möchte, weil er die Reaktion des Krankenhauses auf die "Konkurrenz" beleuchtet:<blockquote>ich bin Arzt in einem relativ großen kommunalen Krankenhaus (größter Versorger im Umkreis von 80 km). Als das mit dem Impfen letzten Dezember so langsam los ging, hatten wir Assistenzärzte der inneren Kliniken uns schon geschlossen freiwillig gemeldet, in den lokalen Impfzentren auszuhelfen. Selbstverständlich in unserer Freizeit, ansonsten hatten wir ja COVID-Patienten (und "normale", die werden ja auch nicht weniger) zu versorgen (70-80 Wochenstunden waren - und sind mittlerweile wieder -  die Regel, zwischenzeitlich mussten wir Neurologen, Chirurgen und sogar Psychiater um Unterstützung bitten). Das war mitten in der zweiten Welle und wir wussten nicht mehr, wo uns der Kopf stand. Weihnachten verbrachten nur die Wenigsten zu Hause und den Jahreswechsel hat man entweder verschlafen oder im Krankenhaus verbracht.<p>Schön, möchte man meinen, allerdings sind Zweittätigkeiten immer genehmigungspflichtig und unser Haus hat dem Ganzen gleich am Tag des Impfstarts einen Riegel vorgeschoben. Vordergründig, um uns als Reserve in der Hinterhand zu haben, wenn die Hütte wirklich brennt (wir waren froh um jeden freien Tag, hätten den aber den Impfungen geopfert: mehr Geimpfte = weniger KH-Patienten), hintergründig wohl aus Geldgründen (der effektive Stundenlohn im KH für einen Assistenzarzt liegt bei weit unter 20 €, im Impfzentrum bekommt man 120 € - könnte ja jemand auf den Geschmack kommen und sich komplett ins Impfzentrum verabschieden).</p><p>Noch was: Meine Mutter (Hausärztin, soll demnächst selbst anfangen zu impfen) hat letzten Freitag endlich (als Risikoperson mit Vorerkrankungen, die jeden Tag selbst COVID-Patienten ausgesetzt ist) ihre Impfung im lokalen Impfzentrum bekommen, mit AstraZeneca. Hat sich dann auch mit einem der Impfärzte unterhalten, man kennt sich ja. Was der erzählt hat, lässt die Preise der Impfdosen (AZ: 2,50 €, BioNTech/Pfizer: 13 €, Moderna: 15 €) in einem ganz anderen Licht erscheinen. Für einen Trupp von 20 Impflingen, die innerhalb von 2 Stunden abgefertigt wurden, waren 18 Mitarbeiter vorhanden: Pro Patient zwei (!) Ärzte (einer klärt auf, einer spritzt), zwei Dokumentationskräfte (wir sind ja schließlich in Deutschland), eine, die den Impfstoff aufzieht, eine, die den Impfstoff zum Arzt bringt und eine, die den Impfpass ausfüllt. Dazu (für beide Teams) noch eine Art Oberärztin als Supervisor, eine Security (braucht man mittlerweile leider in medizinischen Einrichtungen) und vom Rest konnte nicht mal der Arzt sagen, was sie machen. Ein gelangweilter Trupp Johanniter stand sich um sein Einsatzfahrzeug auf dem Gelände auch die Beine in den Bauch und glotzte kollektiv in seine Handys. Ihr Kollege meinte dann auch, dass man das locker mit weniger Personal stemmen könnte, zwischen den Impfungen langweilte er sich auch und verbrachte 80-90% der Zeit mit Handy daddeln oder lesen.</p><p>Kostenpunkt: 120 €/h je Arzt, ca. 40 €/h pro Hilfskraft. Macht 112 € pro Impfling alleine an Personalkosten, dabei sind der Impfstoff, die Johanniter, die Gebäudemiete und andere Kosten noch nicht mal mit eingerechnet.</p><p>Ich weiß nicht wie andere Länder genau impfen, aber ich kann mir vorstellen, dass dort der Amtsschimmel nicht ansatzweise so laut wiehert wie hier.</p></blockquote>Ich möchte diese Gelegenheit nutzen, um den Ärzten und dem Pflegepersonal meinen Dank auszudrücken. Niemand sollte 80 Wochenstunden arbeiten müssen. Das ist Raubbau an den körperlichen Ressourcen derjenigen Menschen. Ihr seid Helden, allesamt!<p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leser klärt auf, wofür da die Johanniter herumstehen:</p><blockquote><p u="">Ich kann aufklären, was „Die Johanniter“ bei den Impfzentren treiben: Die sind als sanitätsdienstliche Absicherung da. Also für die Versorgung von Impflingen und Mitarbeitern, die ein akutes medizinisches Problem bekommen. Das kann im Rahmen der Impfung auftreten (z.b. durch akute allergische Reaktionen) oder unabhängig von der Impfung, einfach weil da viele Menschen, z.T. Im hohen Alter und mit Vorerkrankungen anwesend sind. Da ist es nur eine Frage der Wahrscheinlichkeit, dass jemand seinen Herzinfarkt im Zentrum bekommt statt daheim auf dem Sofa. Bei uns bestehen diese Trupps aus Mitarbeitern mit rettungsdienstlicher Qualifikation, die mit akuten Fällen oft routinierter umgehen können als das bunt zusammengewürfelte Personal.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf7f5c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eaf7f5c</guid><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 08:36:18 -0000</pubDate><title>Das Paul-Ehrlich-Institut hat sich jetzt zur Aussetzung von Astrazeneca geäußert....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.pei.de/DE/service/faq/coronavirus/faq-coronavirus-node.html?cms_tabcounter=3">Das Paul-Ehrlich-Institut hat sich jetzt zur Aussetzung von Astrazeneca geäußert</a>. Damit haben wir dann neben dem Leserbrief in meinem Blog auch eine Primärquelle dafür, dass sechs der sieben Fälle Frauen waren, das PEI schreibt 20-50, der Leserbrief hatte 30-40 gesagt. Ich nehm das mal als Übereinstimmung.<p>Was sie leider nicht explizit bestätigen: Dass die Frauen hormonbasierte Kontrazeptiva nahmen. Das wäre sehr schön gewesen, weil man dann eventuell einfach hätte sagen können: Weiterimpfen, aber diese Gruppe ausnehmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae08b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae08b7#2021-03-16 16:10:02.376460</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 15:02:01 -0000</pubDate><title>Das einzige, was ich noch lustiger finde, als wenn ein...</title>
<description><![CDATA[ Das einzige, was ich noch lustiger finde, als wenn ein Cloudbetreiber seine Kunden abschießt, ist wenn ein Cloudbetreiber <a href="https://heise.de/-5989379">sich selbst abschießt</a>.<blockquote>Kritischer Ausfall im Cloud-Dienst Azure Active Directory (AAD) von Microsoft: Nutzer konnten sich wegen eines Fehlers bei der Authentifizierung stundenlang nicht mehr anmelden. Das galt auch für Dienste, die auf der Cloud aufsetzen, unter anderem Microsoft Teams, XBox Streams und Dynamics.</blockquote>Das war für mich ja der größte Kulturschock in meiner Arbeit als Consultant in großen Firmen. Von außen nimmt man da immer an, ok, die Software sieht ganz doll scheiße aus, aber bei denen intern gibt es bestimmt den einen Use Case, für den die sich total super eignet, und wo das alles reibungslos flutscht.<p>Nein, den gibt es nicht. Das ist intern genau so im Arsch wie extern. Umso erheiternder, wenn den Firmen dann der Scheiß, den sie erst mir als ausfallsicher aufzuschwatzen versucht haben, nicht nur ausfällt sondern großflächig das Produktportfolio besagter Firma mit sich in den Orkus zieht.</p><p>Könnte ich mich stundenlang in Schadenfreude ergehen, wenn ich sowas lese.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae04d5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae04d5#2021-03-17 10:40:02.702428</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:43:23 -0000</pubDate><title>Ein Leser fragt gerade, ob es nicht sein kann, dass...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser fragt gerade, ob es nicht sein kann, dass wir deshalb eine Thrombosen-Häufung bei Astrazeneca sehen, weil wir gerade die Kita-Betreuer alle durchimpfen? Und das sind halt 90% Frauen zwischen 30 und 40?<p>Weiß zufällig jemand, wie das da draußen im Land gerade aussieht? Hier in Berlin höre ich eher, dass die Kita-Betreuerinnen "nächste Woche drangewesen wären" und jetzt ihre Impfung abgesagt wurde und damit völlig offen ist, wie es mit den Kitas weitergehen soll.</p><p>Sind andere Bundesländer da signifikant weiter?</p><p u=""><b>Update</b>: Die Antworten sind zu 80% "hätte demnächst laufen sollen" und zu 20% "hab noch einen Termin vor dem Stichtag gekriegt, war aber auch ganz schnell bei der Anmeldung".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae02bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae02bb</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:36:21 -0000</pubDate><title>Hey, Kinder, natürlich dürft ihr protestieren, aber nur geräuschlos und...</title>
<description><![CDATA[ Hey, Kinder, natürlich dürft ihr protestieren, <a href="https://www.businessinsider.com/boris-johnson-outlaw-protests-that-are-noisy-or-cause-annoyance-2021-3?utm_source=reddit.com&amp;r=US&amp;IR=T">aber nur geräuschlos und ohne jemanden zu stören, sonst setzt es 10 Jahre Knast</a>.<blockquote lang="en">UK Prime Minister Boris Johnson is set to bring forward a controversial new law this week that could outlaw any protest that is noisy or causes "serious annoyance," with protesters facing up to 10 years in prison.</blockquote>Na das hat ja nicht lange gehalten, die Zivilisationssimulation nach dem Brexit.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae7eb8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae7eb8#2021-03-16 15:25:02.845889</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:19:18 -0000</pubDate><title>Ach na gucke mal einer schau: Die EU hat mit...</title>
<description><![CDATA[ Ach na <a href="https://www.tagesschau.de/inland/biontech-pfizer-impfdosen-103.html">gucke mal einer schau</a>:<blockquote> Die EU hat mit den Impfstoff-Herstellern BioNTech und Pfizer ausgehandelt, dass zehn Millionen Dosen früher geliefert werden. Dadurch könnten "Lücken bei Lieferungen" anderer Hersteller geschlossen werden.</blockquote>Lücken bei der Lieferung, ja? Wenn wir nur wüssten, von welchem anderen Hersteller hier die Rede ist!1!!<p>Na <i>die</i> CDU-Wahlkampfspenden von Pfizer haben sich ja mal so <i>richtig</i> gelohnt!1!!</p><p>Ich darf daran erinnern, dass die EU pro Pfizer-Dosis mehr als den sechsfachen Preis auf den Tisch legen muss im Vergleich zu Astrazeneca? Na so ein erfreulicher Zufall, dass bei Pfizer plötzlich die Impfstoffknappheit überwunden ist und sie jetzt sogar mehr als zugesagt liefern können!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae7de0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae7de0</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 14:14:22 -0000</pubDate><title>OH: "Jetzt tut der Spahn einmal, was die Experten sagen,...</title>
<description><![CDATA[ OH: "Jetzt tut der Spahn <i>einmal</i>, was die Experten sagen, und ist auch wieder falsch!1!!"<p>*schmunzel*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae789e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae789e</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:53:04 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was Großbritannien jetzt braucht?Mehr Atomsprengköpfe!The review, which Prime...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was Großbritannien jetzt braucht?<p><a href="https://www.bbc.com/news/uk-56410532">Mehr Atomsprengköpfe</a>!</p><blockquote lang="en">The review, which Prime Minister Boris Johnson will set out later in the House of Commons, also paves the way for an increase in nuclear warheads.</blockquote>Rule, Britannia! (Danke, Tim)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae775d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae775d</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 13:49:55 -0000</pubDate><title>Und noch ein Leserbrief zur Thrombosen-Situation:als direkt und mehrfach (3...</title>
<description><![CDATA[ Und noch ein Leserbrief zur Thrombosen-Situation:<blockquote>als direkt und mehrfach (3 Mal) von Thrombosen Betroffener: Teils merkt man es schlicht nicht mal, dass man eine Thrombose hat. Von den  bisher 3 nachgewiesenen Thrombosen habe ich nur die erste wirklich bemerkt, die beiden anderen verliefen bis zum Auftreten der jeweiligen Lungenembolie symptomlos.<p>Die Ursachen für Thrombosen gehen über die üblichen Verdächtigen: Verletzungen, Adipositas, Bewegungsmangel, Dehydration, Immobilität, selbst das verharren in durchblutungsstörenden Positionen (Langstreckenflug z.B.) über einen längeren Zeitraum begünstigt Thrombosen.</p><p>Und das sind nur die von uns direkt beeinflussbaren Ursachen.</p><p>
Jetzt kombiniere diese Ursachen mit den Maßnahmen gegen Covid. Kontaktverbote, Homeoffice wo es möglich ist, geschlossene Bäder, Thermen, Fitnessstudios, Hallensport ist de facto tot. Dann noch die Verunsicherung durch die Presse. Resultat: Bewegungsmangel.</p><p>Dazu die bei Astrazeneca häufig auftretenden stark grippeähnlichen Symptome: Man bleibt im Bett bis der Mist auskuriert ist = Immobilität.</p><p>Sind die Thrombosen jetzt durch den Impfstoff selbst oder durch die Immobilität aufgrund der Symptome der Nebenwirkungen verursacht?</p><p>Aber zum Kernpunkt: Die Quellensuche (Stichwort Gelbe Karte im FR-Artikel) war extrem aufschlussreich. Scheinbar hat die britische Arzneimittelbehörde MHRA seit 1964 das Yellow Card Scheme, vorwiegend genutzt von Medizinern um auffällige Nebenwirkungen von Medikamenten zu melden. Das ganze inzwischen natürlich auch online. Inklusive einer nach deutschen Maßstäben fast schon unglaublichen Daten-Offenheit. Regelmäßig aktualisierte Reports zu den Covid-Impfstoffen, eine durchsuchbare und filterbare Datenbank zu Wirkstoffen, etc. Die Links zu den Reports von Biontech und Astrazeneca finden sich in Annex 1 von <a href="https://www.gov.uk/government/publications/coronavirus-covid-19-vaccine-adverse-reactions/coronavirus-vaccine-summary-of-yellow-card-rep
orting">[gov.uk]</a></p><p>Resultat: Bei halbwegs vergleichbaren Zahlen der verabreichten Impfdosen von Biontech (10,7 Mio) vs. Astrazeneca (9,7) Mio führen die wesentlichen Suchbegriffe haemo und thrombo zu annähernd vergleichbaren Ergebnissen. Teils sogar zum Nachteil von Biontech, auffallend höherer Anteil an Rektalblutungen (17 vs 8), im öffentlich diskutierten cerebralen Bereich sehen die Werte für Biontech ebenfalls schlechter aus.</p><p>Zu Deiner Frage bez. "Beinhalten die 9 Schlaganfälle die 7 Hirnblutungen oder ist das separat?":<br/>Das ist nach Sichtung der Reports separat zu betrachten, was wir klassischerweise als Schlaganfall bezeichnen ist der ischämische Schlaganfall, eine Minderdurchblutung des Hirns durch den Sauerstoffmangel im Blut bei einer Embolie, verschlossenen Arterie oder Vene, gern verursacht durch einen Thrombus. Die andere Variante ist ein Schlaganfall durch Hirnblutung (die durch die Raumforderung im Hirn auch Arterien und Venen blockieren und einen ischämischen Anfall verursachen kann). Die Briten gehen hier bei der Differenzierung noch  
wesentlich weiter bis hin zur Differenzierung des betroffenen Areals. Wobei ich hier annehme, dass die Qualität der Daten stark von der zum Zeitpunkt der Meldung verfügbaren Diagnose abhängt. Der Vergleich der Zahlen als Biontech vs Astrazeneca:</p><p>Direkte Hirnblutungen (Cerebral haemorrhage): 10 vs 7<br/>
Ischämischer Schlaganfall (Ischaemic stroke): 11 vs 9<br/>
Schlaganfall durch Hirnblutungen (Haemorrhagic stroke): 1 vs 4<br/>
Interessant wirds bei den CVAs (Cerebrovascular accident): 55 vs 41</p><p>
CVA ist ein anderer Begriff für Schlaganfälle und beinhaltet beide oben genannten Kategorien.</p><p>Die Fatalität in der Oberkategorie ist mit 10 vs 10 identisch. Wieso erwähnt die FR nicht die 10 Hirnblutungen, 11 Schlaganfälle und 55 CVAs von Biontech aber die von Astrazeneca? So langsam frage ich mich welche Sau hier durchs Dorf getrieben wird.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae5449</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae5449</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 11:20:55 -0000</pubDate><title>I say we take off, vaccinate the site from orbit.It'S...</title>
<description><![CDATA[ I say we take off, vaccinate the site from orbit.<p>It'S the only way to be sure.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae5037</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae5037</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 11:05:13 -0000</pubDate><title>Hier noch ein Leserbrief zur Profitsituation in den Impfzentren, der...</title>
<description><![CDATA[ Hier noch ein Leserbrief zur Profitsituation in den Impfzentren, der das Gegenteil behauptet:<blockquote>Wir haben unter anderem eine kleine Webanwensung gebaut über die die Ärzte ihren Wunsch für Schichten in einem Impfzentrum abgeben können. Hier ist es so, dass nach einer Benachrichtigung über neu verfügbar Schichten die Ärzte sofort auf die Seite gehen und jede Schicht als Wunsch anklicken.<p>Zum Glück sitzt dahinter dann noch eine Verwaltung die, die Ärzte dann einplant.</p><p>Laut Aussage der Verwaltungsangestelten liegt dies daran, dass die Vergütung dieser Schicht den täglichen Gewinn eines Arztes bei weitem übersteigt und es sich somit lohnt die eigene Praxis zu schließen.</p><p>Die Verwaltung plant das selbst, und macht nicht ein "Wer zuerst kommt mahlt zuerst" weil es, unter anderem, ansonsten zu unschönen Effekten kommen könnte. Zb das ganze Gegenden ohne geöffneten Hausarzt wären weil die gerade alle impfen.</p></blockquote>Vielleicht ist beides wahr und wir haben auf der einen Seite kleine Landpraxen, bei denen wegen Lockdown-Angst nicht viel Patienten kommen, und auf der anderen Seite Krankenhausärzte, für die das eher nach Abzocke aussieht.<p>Es kann ja auch sein, dass die Bezahlung der Ärzte gut ist und die Impfzentren aber trotzdem nochmal fett Aufschlag abrechnen gegenüber dem Bund.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae4e6a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae4e6a</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 10:55:48 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu dem Thrombose-Stopp von Astrazeneca:das, was das...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu dem Thrombose-Stopp von Astrazeneca:<blockquote>das, was das PEI (Paul-Ehrlich-Institut) da gerade macht, ist das ganz normale Tagesgeschäft, und sie machen das eigentlich recht gut:<p>Die Zulassungen der Coronaimpfstoffe sind alle prinzipiell nur vorläufig, und die derzeit verwendeten Impfstoffe sind jetzt in der Phase "Warten und Beobachten". Und das macht das PEI gerade beim AstraZeneca-Impfstoff. Erst hieß es "ein paar nicht näher spezifizierte Thrombosevorfälle nach Impfungen", und das PEI: "So what? Es gibt mehr Thrombosen bei Langstreckenflügen."</p><p>Richtig reagiert, finde ich. Auch wenn andere Länder zu dem Zeitpunkt die Impfungen bereits ausgesetzt hatten. Dann aber hieß es plötzlich: "das sind alles schnell eskalierende Sinusvenenthrombosen". Und die treten nun, wie Du schon vorgerechnet hast, nach den Impfungen tatsächlich signifikant häufiger auf. Und das PEI: "Kacke, wartet mal kurz, wir müssen uns das genauer anschauen."</p><p>Nun hat sich rausgestellt (Stand heute morgen), daß von den 7 in DE bekannt gewordenen Fällen drei Personen an der Thrombose verstorben sind. Es scheint sich auch herauszukristallisieren, daß vor allem Frauen im Alter von 25-40 betroffen sind, die hormonbasierte Kontrazeptiva nehmen. Und wenn man die Fälle von Sinusvenenthrombose nun auf diese Gruppe runterbricht, ist man plötzlich nicht mehr bei 1 aus 200.000, sondern viellecht bei 1 aus 30.000.</p></blockquote>Ui, das hatte ich noch gar nicht gehört!<blockquote>Es könnte also gut sein, daß die Zulassung von AstraZeneca entsprechend angepaßt wird, und hormonbasierte Kontrazeptiva als Kontraindikation gelistet werden. Das macht den Impfstoff letztenendes sicherer. Es ist schlicht zu erwarten, daß der ein oder andere Impfstoff für bestimmte Personengruppen weniger gut geeignet ist, oder in seltenen Fällen sogar gefährlich werden kann. Und es ist die Aufgabe vom PEI, das herauszufinden. Und das machen die recht ordentlich, finde ich. Einzig der Informationsaustausch der verschiedenen nationalen Impfinstitute könnte flotter sein. Aber von "ass covering" sehe ich hier nichts.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae4c28</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae4c28</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 10:48:22 -0000</pubDate><title>Oh gucke mal, Auch die Briten haben eine Liste der...</title>
<description><![CDATA[ Oh gucke mal, <a href="https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/968414/COVID-19_AstraZeneca_Vaccine_Analysis_Print.pdf">Auch die Briten haben eine Liste der Inzidenzen ihrer Impfkampagne</a>. Auch da findet man Hinweise auf Cerebrovascular venous and sinus thrombosis, auf Seite 38. 4 Fälle, keiner tödlich. Gleichzeitig weisen die fünfstellig viele Fälle von Kopfweh aus, und 25 Herzinfarkte, davon 12 tödlich. (Danke, Harald)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae41ff</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae41ff</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 09:57:53 -0000</pubDate><title>Primärquelle für Zahlen zu Impfungen ist übrigens das Paul-Ehrlich-Institut, das...</title>
<description><![CDATA[ Primärquelle für Zahlen zu Impfungen ist übrigens <a href="https://www.pei.de/DE/newsroom/dossier/coronavirus/arzneimittelsicherheit.html">das Paul-Ehrlich-Institut</a>, das die Zahlen schön unübersichtlich in Fließtext einbaut, statt da eine Tabelle zu machen, die als Basis für Vergleiche oder Erkenntnisgewinn dienen könnte.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eae40ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eae40ec#2021-03-16 11:45:02.641896</guid><pubDate>Tue, 16 Mar 2021 09:53:54 -0000</pubDate><title>Hier noch ein Leserbrief zu Impfzentren:Hast Du Dich nicht auch...</title>
<description><![CDATA[ Hier noch ein Leserbrief zu Impfzentren:<blockquote>Hast Du Dich nicht auch schon gewundert über die Tatsache, dass bei uns nicht seit zwei Monaten alle Hausärzte mitimpfen? Die haben die komplette  Impflogistik, die haben die komplette lokale "Kundendatenbank" und REICHLICH Erfahrung.<p>Mein erster Erklärungsansatz war der offensichtliche: Inkompetenz seitens der Organisation (Gesundheitsministerium), bis ich stutzig wurde über eine Aussage von J. Spahn. Der hat nämlich auf die Frage, "warum sollen die Hausärzte nicht mitimpfen?" auf eine andere Frage, nämlich "warum sollen die Hausärzte nicht STATT der Impfzentren impfen?" geantwortet.</p><p><a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/impfungen-hausaerzte-faq-101.html">Auch hier (Tagesschau)</a> sieht man, dass sich da die Fragestellung schnell verschiebt bzw. die Argumentation etwas unscharf zwischen beiden Fragen unterscheidet.</p><p>Inzwischen habe ich von Ärzten, Geimpften und Mitarbeitern in Impfzentren interessante "Lageberichte" bekommen. Übereinstimmend wird da gesagt, es gehe da sehr gemächlich und ruhig zur Sache. Außerdem fällt allen auf, dass die Impfzentren personell völlig überbesetzt sind: 1 Verwaltungsmitarbeiter, der die Riskioeinverständniserklärung unterschreiben lässt, 1 Arzt zur Risikoberatung, noch ein Arzt zur Impfung, der aber dann die Risiken auch nochmal anspricht, diverse Platzanweiser, die nur warten um dann Patienten zu einem der 20 leeren Stühle bringen,..... kurz, es fiel schwer, das nur noch mit zu wenig Impfstoff zu erklären.</p><p>Dann gibt es da einen Stundensatz für jeden Arzt und für die ganzen Mitarbeiter, der vom Bund an das Impfzentrum bezahlt wird. Allerdings ist das natürlich nicht der Stundensatz, den Ärzte und Mitarbeiter bekommen. Die Lücke ist wohl beträchtlich, so dass ein befreundeter Arzt das mit "Unverschämtheit, da melde ich mich doch nicht freiwillig" kommentiert hat.</p><p>Wäre also sicher interessant zu erfahren, wieviel den Impfzentren nach Abzug aller anderen Unkosten übrig bleibt.</p><p>Auch interessant, wie lange die Verträge mit den MitarbeiterInnen dauern:<br/>Standardverträge haben eine Laufzeit von 1 Jahr (!).</p><p>JETZT ergibt sich für mich ein anderes Bild: Die Impfzentren sind für die Betreiber Geldkühe, der Bund hat bereits reichlich Geld bezahlt und das Einschalten der Hausärzte könnte die Impfzentren tatsächlich überflüssig machen, wenn man mit der Effektivität ALLER Hausarztpraxen impft. Das würde den I.-Betreibern den Geldhahn abdrehen und ein sehr schlechtes Licht wg. des freizügigen Umgang mit dem Geld auf den Gesundheitsminister werfen. Und wer weiß .... vllt gab's ja auch ein paar Provisionen?</p></blockquote>Das glaube ich nicht. Die CDUler haben doch alle Ehrenerklärungen abgegeben! Und bei dem Spahn gibt es da eh nichts aufzuklären, das fällt schließlich unter Datenschutz und Persönlichkeitsrechte bei dem.<p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leser nennt Zahlen:</p><blockquote><p u="">einem befreundeten Arzt wurde die Mitarbeit im Impfzentrum angeboten.</p><p u="">50€ die Stunde sollte er dafür bekommen, der Stundensatz den das Impfzentrum bekommt ist 130€.</p><p u="">Er hat nur kurz gelacht.</p></blockquote><p u="">Noch ein anderer Leser merkt an, dass eine Begründung für die Impfzentren auch war, dass da der Staat haftet, nicht der Arzt, was ich ja angesichts der Tests, die diese Impfstoffe durchlaufen haben, kein so überzeugendes Argument finde.
</p>]]></description></item></channel></rss>