<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 15 Nov 2021 17:55:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c5e89</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c5e89</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 17:52:23 -0000</pubDate><title>Ein neues Paper sagt, der Impfschutz von allen Impfstoffen ließe...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=3949410">Ein neues Paper sagt, der Impfschutz von allen Impfstoffen ließe mit der Zeit nach</a>. Bei Biontech sehen sie nach 120 Tagen nur noch halbe Wirksamkeit und nach 211 Tagen gar keine mehr. Bei Moderna sieht es besser aus, das wirkt nach 181 Tagen noch mit 60%. Astrazeneca ist nach 120 Tagen wirkungslos, behaupten sie.<p>Das Papier ist noch im Peer Review, da können also noch grobe Fehler drin sein. Sample Size ist die Bevölkerung von Schweden.</p><p>Deren Schlussfolgerung ist: Booster-Shots! (Danke, Christian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c4764</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c4764</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 16:15:54 -0000</pubDate><title>Die AfD Brandenburg hat ihren Parteitag abgesagt.Warum? Nun, äh, …Doch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/corona/beitraege/2021/11/corona-2g-brandenburg-prenzlau-afd-parteitag-absage.html">Die AfD Brandenburg hat ihren Parteitag abgesagt</a>.<p>Warum? Nun, äh, …</p><blockquote>Doch die 2G-Regel in Hotels führt zur Absage des geplanten Parteitags - viele Mitglieder sind offenbar nicht gegen Corona geimpft.</blockquote>Ach komm, das kann ja wohl nicht euer Ernst sein. Das ist doch bestimmt nur vorgeschoben. Die 10% lässt man dann halt telefonisch oder online mitstimmen!<blockquote>Vize-Landeschef: Mehr als die Hälfte der AfD-Mitglieder sind nicht geimpft</blockquote>Oh.<p>Öhm.</p><p>Never mind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6caa23</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6caa23#2021-11-15 17:35:02.345474</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 14:13:17 -0000</pubDate><title>Man unterschätzt ja häufig, wie wichtig rudimentäre Mathe-Kenntnisse im Leben...</title>
<description><![CDATA[ Man unterschätzt ja häufig, wie wichtig rudimentäre Mathe-Kenntnisse im Leben sind.<p>Nehmt nur mal <a href="https://plus.tagesspiegel.de/berlin/hingehen-zuhoren-vertrauen-schaffen-was-berlin-bei-der-impfkampagne-von-bremen-lernen-kann-304249.html">diesen Paywall-Artikel beim Tagesspiegel</a>. Ihre Botschaft ist: Berlin sollte von der Impfkampagne in Bremen lernen.</p><p>Und so belegen sie es:</p><blockquote>Fast 80 Prozent in der Hansestadt vollständig geimpft</blockquote>und<blockquote>Jeder Fünfte in Berlin ist ungeimpft.</blockquote>Tipp für Leute, die schon Mathe schon in der Grundschule verkackt haben: Jeder Fünfte und was nach "Fast 80 Prozent" übrig bleibt sind gleich viel: 20%.<p u=""><b>Update</b>: Der Tagesspiegel hat die Überschrift geändert. Jetzt sind es mehr als 90 Prozent in Bremen. An dieser Stelle schöne Grüße an meine Leser in der Tagesspiegel-Redaktion *winke* :-)</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/info/Corona-Impfquote-Aktuelle-Zahlen-zu-den-Impfungen-im-Norden,impfungen110.html">Der NDR sagt, die 80% stimmten schon</a>. Nun gibt es noch die Möglichkeit, dass in Berlin lauter Leute nur einmal geimpft sind. Das kann schon sein, aber ich glaube es nicht. Rein psychologisch machen Menschen Dinge zuende, in die sie einmal investiert haben. Das ist eine auch häufig von Trickbetrügern und Nigeria-Scammer ausgenutzte Eigenschaft der menschlichen Psyche.</p><p u="">Wer also einmal die Zeit für eine 1. Impfung investiert, und die geben dem einen Zettel mit seinem 2. Termin, dann geht der da auch hin. Ich glaube daher, wir haben es hier mit Buchhaltungsfehlern und Johnson&amp;Johnson-Impfungen zu tun. Ich z.B. habe meine erste Impfung in einer Praxis und meine 2. in einem Impfcenter erhalten. Würde mich nicht wundern, wenn die ihre Buchhaltung verkackt haben und ich da jetzt irgendwo als halb geimpft stehe.</p><p u="">Aber egal wie man es misst: Die Impfquote in Berlin ist niedriger als die in Bremen. Der Tagesspiegel hatte bloß seine sensationsheischende Formulierung verkackt. Auf der anderen Seite ist Impfquote ja nicht alles. Viele lassen sich auch nicht impfen, weil sie Covid hatten und genesen sind. Die tauchen in der Statistik ja auch nicht als geimpft auf. Insofern: Vorsicht mit Statistiken. (Danke, Fabian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6ca01a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6ca01a</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 13:29:40 -0000</pubDate><title>Von Griechenland lernen heißt siegen lernen. Da gab es natürlich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/tp/features/Geimpft-und-geschmiert-6266469.html">Von Griechenland lernen heißt siegen lernen</a>. Da gab es natürlich auch massiv Korruption bezüglich der Covid-Impfung.<p>Die Leute haben den Ärzten 400€ zugesteckt, um bloß Kochsalzlösung gespritzt zu kriegen. Aber sie wollten natürlich einen gültigen Impfpass.</p><p>Was haben die Ärzte gemacht? Haben Kochsalzlösung mit Impfstoff gespritzt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c9fb8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c9fb8</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 13:23:50 -0000</pubDate><title>Sagt mal, seid ihr eigentlich auch so überrumpelt von der...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, seid ihr eigentlich auch so überrumpelt von der 4. Covid-Welle?<p>So überrumpelt wie <a href="https://twitter.com/berichtenswert/status/1458706686072532996">die angeblichen Experten, die Söder angeblich gefragt haben will</a>?</p><p>Ich frage mich ja, wer das war. Sein Friseur? <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/panorama/corona-streeck-booster-vierte-welle-100.html">Nicht mal der Polit-Favorit Streek relativiert an der 4. Welle herum</a>! (Danke, Gaston)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c9d93</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c9d93</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 13:14:53 -0000</pubDate><title>OK, Leute, einmal zum mitmeißeln, wieso auf Totimpfstoffe warten eine...</title>
<description><![CDATA[ OK, Leute, einmal zum mitmeißeln, wieso auf Totimpfstoffe warten eine schlechte Idee ist.<p>Erstens: Totimpfstoffe sind gefährlicher als mRNA. Totimpfstoffe sind abgetötete Viren. Was wenn da ein paar überlebt haben? Außerdem muss man Totimpfstoffen Adjuvanzien beimengen, um die Immunantwort zu stimulieren. Die sind für praktisch alle Autoimmunprobleme nach Impfungen verantwortlich, bei mRNA gibt es die nicht.</p><p>Zweitens: Totimpfstoffe sind weniger wirksam. Coronaviren mutieren gerne und häufig. Das Immunsystem merkt sich einen zufälligen Aspekt der Viren. Bei mRNA-Impfungen gibt es nur einen Aspekt zur Auswahl, das Spike-Protein. Das ist Absicht, weil das der Angriffsmechanismus ist. Wenn der mutiert, funktioniert der Angriff nicht mehr. Bei Totimpfstoffen kann es sein, dass sich dein Immunsystem einen Aspekt gemerkt hat, der bei der nächsten Mutation nicht mehr da ist.</p><p>Das ist auch Grund, wieso ich mich selbst dann hätte impfen lassen, wenn ich natürliche Immunität gehabt hätte. Hat Vorteile aber keinen Nachteil.</p><p>So und jetzt hört endlich mit den Ausflüchten auf und lasst euch impfen. Macht euch nicht lächerlich mit immer neuen Bullshit-Ausreden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c8944</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c8944</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 11:50:50 -0000</pubDate><title>Selten, ganz selten, trifft ja so ein Datenreichtum tatsächlich mal...</title>
<description><![CDATA[ Selten, ganz selten, trifft ja so ein Datenreichtum tatsächlich mal die Richtigen. <a href="https://www.heise.de/news/Daten-von-500-000-Moskauern-mit-gefaelschten-Impfzertifikaten-stehen-zum-Verkauf-6266421.html">Hier ist so ein Fall</a>:<blockquote>Die personenbezogenen Daten von 500.000 Menschen aus Moskau und Umgebung werden im Darknet und auf Telegram-Kanälen zum Kauf angeboten. Die Datensätze beinhalten Ausweisdaten, Sozialversicherungsnummern, Telefonnummern und Adresse. Zuvor hatten sich alle in den Datensätzen befindlichen Personen ein gefälschtes Impfzertifikat beziehungsweise einen gefälschten PCR-Test ausstellen lassen</blockquote>Ob da die Russen gehackt haben? Damit nicht der Eindruck entsteht, bei Kriminellen seien eure Daten sicherer als beim Staat?<p>Das hat bestimmt auch deutlich mehr Abschreckungswirkung als wenn sie da zwei-drei Aussteller von gefälschten Zertifikaten einknasten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c84fa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c84fa#2021-11-15 14:35:02.997279</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 11:27:32 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Steinmeier an die Impfskeptiker:Was muss eigentlich noch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/corona-frank-walter-steinmeier-ruft-unentschlossene-zur-corona-impfung-auf-a-e301baec-9395-47f0-bd6d-de5380082a63">Kurze Durchsage von Steinmeier an die Impfskeptiker</a>:<blockquote lang="en">Was muss eigentlich noch geschehen, um Sie zu überzeugen?</blockquote>Ja, das frage ich mich auch öfters. Zum Beispiel wenn die Bundesregierung die Klimakatastrophe erst ignoriert und dann Gegenmaßnahmen aktiv sabotiert. Wenn Kohle subventioniert wird. Wenn die Autoindustrie immer noch Verbrenner baut. Wenn eine Oma ohne PC für Filesharing eine Abmahnung kriegt.<p>Da frage ich mich jedes Mal: Was muss eigentlich noch passieren, damit die Regierung mal handelt?</p><p>Oder nehmt die Mietpreise! Die Politiker wohnen offenbar gemütlich und sicher und sehen daher keinen Handlungsbedarf für den Bau vieler Wohnungen.</p><p>Wie lange warten wir jetzt schon auf die Homo-Ehe?</p><p>Ich kann auch nicht verstehen, wie sich bis heute jemand nicht geimpft haben kann, aber dieser Staat sollte da mal GANZ leise sein, wenn es darum geht, trotz überwältigender Faktenlage nicht zu handeln.</p><p>Nichtmal Sterbehilfe konnte die Politik legalisieren, da musste das Verfassungsgericht ran!</p><p>Wenn mir Covidioten schreiben, haben die fast jedes Mal als Hauptargument, dass man ja der Regierung nicht trauen könne. Und natürlich haben sie damit völlig recht. Man soll sich ja auch nicht impfen, weil die Regierung es sagt, sondern weil alle inhaltlichen Argumente dafürsprechen.</p><p u=""><b>Update</b>: Die Homo-Ehe haben wir inzwischen. War aber auch eher ein Unfall als Ergebnis von Politik.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c813d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6c813d</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 11:17:55 -0000</pubDate><title>Während einem in Deutschland ein SWAT-Team die Tür eintritt und...</title>
<description><![CDATA[ Während einem in Deutschland ein SWAT-Team die Tür eintritt und die Wohnung verwüstet, <a href="https://dutchreview.com/news/national-security-souvenir-tshirt/">kriegt man in Holland ein schönes T-Shirt</a>, wenn man eine Sicherheitslücke an die Regierung meldet.<p>Na dann ratet doch mal, wo die Leute lieber Sicherheitslücken melden werden? (Danke, Georg)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6f6ef9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6f6ef9</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:47:35 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Mailab hat keinen...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=KEggd1S9_9Y">Mailab hat keinen Bock mehr, ist jetzt auch für Impfpflicht</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f6f6513</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f6f6513</guid><pubDate>Mon, 15 Nov 2021 00:11:57 -0000</pubDate><title>Wenn ihr dachtet, die armen Polizeibeamten seien schockierend oft Opfer...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr dachtet, die armen Polizeibeamten seien schockierend oft Opfer hinterhältiger Angriffe durch Linksradikale, dann schnallt euch mal an: <a href="https://twitter.com/x_xjochen/status/1459827758075645952">Das Land Hessen zahlt Polizisten 2000€</a>. Wie, keine Bedingung? Doch, schon. Also, äh, ... "Bedingung":<blockquote>Diese Angriffsentschädigung wird ausgezahlt, wenn der oder die Landesbedienstete „in Ausübung des Dienstes durch einen rechtswidrigen Angriff einen Dienstunfall erleidet“.</blockquote>Ich weiß nicht, ob es in Zukunft mehr Dienstverletzungen durch böses Angucken von Linksterroristen gibt, aber ich bin mir fast sicher, dass sich das besser verteilen wird. Die 2000€ gibt es nämlich nur einmal, nicht pro Angriff. Da wärste ja echt blöde, wenn du das als einziger in deiner Abteilung nicht mitnimmst.<p>Die aktuelle Landesregierung in Hessen sind übrigens CDU und Grüne. Da wächst zusammen, was zusammengehört. Ich bin ja fast überrascht, dass man so eine bekloppte Entscheidung ohne die SPD treffen kann. Ach guckt mal, die Grünen! Schon so groß! Die brauchen die SPD gar nicht mehr, um mal so richtig Flurschaden anzurichten!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f71cbc6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f71cbc6</guid><pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:47:20 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: RKI-Chef Prof. Wieler...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=3hcqpknENOI">RKI-Chef Prof. Wieler in der Bundespressekonferenz</a>.<p>Ach naja, denkt ihr euch jetzt vielleicht, der schiebt halt Panik, weil das sein Job ist. Der hat ja auch bisher die ganze Zeit Panik geschoben.</p><p>Ja, äh, stimmt. Die Wissenschaft hat gewarnt. Und ihre Warnungen sind weitestgehend eingetreten.</p><p>Aber glaubt nicht mir, glaubt <a href="https://twitter.com/muenchenklinik/status/1459189244258398214">den Münchener Kliniken</a>, die jetzt auf Twitter öffentlich Chemie- und Biologie-Studenten suchen, die im Zentrallabor aushelfen. Sie suchen natürlich auch Medizinstudenten, klar. Aber nicht fürs Zentrallabor sondern für die Stationen.</p><p>Überlegt euch mal, wie krass da die Hütte brennen muss, wenn die auf Twitter nach Naturwissenschafts-Studenten suchen. (Danke, Jens)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f703885</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f703885</guid><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 23:27:23 -0000</pubDate><title>Hey, Atze, wieso ist denn der digitale Impfausweis so viel...</title>
<description><![CDATA[ Hey, Atze, wieso ist denn der digitale Impfausweis so viel teurer geworden?<p>Von 2,7 Millionen ging es rauf auf 15,4 Millionen.</p><p><a href="https://www.heise.de/news/Digitaler-Impfnachweis-CovPass-kostet-fuenfmal-mehr-als-geplant-6265804.html">Es bereitet mir eine diebische Freude, euch die Auflösung mitzuteilen</a>:</p><blockquote>Ein Preistreiber: "Agile Softwareentwicklung".</blockquote>Oh, ach? Ach was! Agile macht Software teuer? Na sowas! Hätte uns das doch nur vorher jemand gesagt!<p>Da hätte man ja eigentlich auch drauf kommen können, dass erstmal einen kaputten Prototypen zu bauen und dann immer weiter an dem herumzubasteln teurer ist, als gleich von Anfang an eine Softwarestruktur zu bauen, die alle gewünschten Features sinnvoll abbilden kann.</p><p>Aber ich lasse hier natürlich gezielt Details aus. Das lag nicht nur an dem Agile. Es geht hier um das Ding mit den fünf Blockchains. Wo IBM, Bechtle, Ubirch und GovDigital dran herumgefummelt haben. Bei so einem Dream Team braucht man dann auch kein Agile mehr, um die Kosten explodieren zu lassen.</p><p>Auch völlig überraschend für Agile: Wenn man da eh agil rangeht, dann muss man ja auch am Anfang nicht die Details alle schon geklärt haben!1!! Dann pfuscht man erstmal los, hauptsache sind Blockchains drin, und erst im Laufe des Projekts realisiert man dann, dass man den Scheiß ja auch an existierende Systeme in Praxen und Apotheken anbinden muss. Oh, haben wir vergessen! Ja, gut, kann man machen, aber wird dann halt teuer.</p><p>Ja komm, ey, das wusste man doch vorher nicht!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f706614</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f706614</guid><pubDate>Fri, 12 Nov 2021 17:39:22 -0000</pubDate><title>Johnson &amp; Johnson ist pleite. Nein, nicht der ganze Laden....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.t-online.de/finanzen/news/unternehmen-verbraucher/id_91132862/wegen-klagewelle-johnson-johnson-meldet-insolvenz-an-nur-ein-trick-.html">Johnson &amp; Johnson ist pleite</a>. Nein, nicht der ganze Laden. Nur die Sündenbock-Tochter, die zu dem Zweck ausgegliedert wurde. Damit sie jetzt Insolvenz anmelden kann und die ganzen Klagen mit ins Grab nimmt.<p>Was für Klagen? Na die wegen Asbest im Babypuder. Hattet ihr noch nicht von gehört? Das blubbert schon seit Jahren!</p><p>Ich weiß gar nicht, was ich daran schockierender finde: Dass man das überhaupt machen kann, und dass es sogar einen Namen dafür gibt, weil es so populär ist!</p><blockquote>Dieser als "Texas Two-Step" bekannte Trick funktioniert aber nur in einigen Bundesstaaten in den USA, etwa in North Carolina, wo die J&amp;J-Sparte ihren Sitz hat. Und selbst da ist er höchst umstritten.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f73d1ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f73d1ba</guid><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 12:49:40 -0000</pubDate><title>Wie nicht anders zu erwarten war, sind auch bei AMD...</title>
<description><![CDATA[ Wie nicht anders zu erwarten war, sind <a href="https://www.heise.de/news/22-Sicherheitsluecken-in-Epyc-Serverprozessoren-von-AMD-6264496.html">auch bei AMD die ganzen neuen Security-Technologien bloß Schall und Rauch</a> und schaffen mehr Sicherheitsprobleme als sie lösen.<p>Ich hätte gerne einen Prozessor ganz ohne Management Unit. Ich will nicht, dass da jemand was managed, außer dem Betriebssystem, das ich ausgewählt habe und darauf fahre.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f73c93e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f73c93e</guid><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 12:17:36 -0000</pubDate><title>Alice "freiwillig ungeimpft" Weidel ist wegen Covid-Infektion in Quarantäne.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.welt.de/politik/deutschland/article234985414/AfD-Politikerin-Ungeimpfte-Alice-Weidel-nach-Corona-Infektion-in-Quarantaene.html">Alice "freiwillig ungeimpft" Weidel ist wegen Covid-Infektion in Quarantäne</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f73c24f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f73c24f#2021-11-11 13:25:03.250572</guid><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:46:25 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Pandemie ist besiegt!Oder habt ihr eine andere...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://twitter.com/KSTA/status/1458744340235366401">Die Pandemie ist besiegt</a>!<p>Oder habt ihr eine andere Erklärung für das Video?</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser mit Ortskenntnissen schreibt, dass das Video eine 2G-Sperrzone zeigt, wo inzwischen auch weiterer Zuzug von Leuten gestoppt wurde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f723e8e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f723e8e</guid><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 11:28:16 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Kunde bei Booking.com?Hacker ‘Andrew,’ who had close...</title>
<description><![CDATA[ Ist hier jemand <a href="https://www.nrc.nl/nieuws/2021/11/10/american-spy-hacked-bookingcom-company-stayed-silent-a4065086">Kunde bei Booking.com</a>?<blockquote lang="en">Hacker ‘Andrew,’ who had close ties with American intelligence services, accessed thousands of hotel reservations in Middle-Eastern countries. Booking.com did not report the data breach to customers or authorities.</blockquote>Wie sähe das denn auch aus! Das würde die Bevölkerung verunsichern!<p>Ja, äh, wie, fragt ihr euch jetzt vielleicht, das ist doch in der DSGVO explizit vorgeschrieben? Nun, dieser Fall war schon 2016.</p><blockquote lang="en">Booking.com requested help from the Dutch intelligence service, AIVD, in its investigation into the extensive data breach, but did not notify the affected customers or the Dutch Data Protection Authority (AP). The management claims it was not legally required to do so at the time, based on advice it received from the law firm Hogan Lovells. The AP declined to comment.</blockquote>Seht ihr? Sind alles Mittäter.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f72346e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f72346e#2021-11-11 12:40:02.782468</guid><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 10:47:12 -0000</pubDate><title>Verwendet hier jemand VPN-Produkte von Palo Alto?Update: Ein Leser weist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.randori.com/blog/cve-2021-3064/?i=2">Verwendet hier jemand VPN-Produkte von Palo Alto</a>?<p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist darauf hin, dass das bei denen <a href="https://twitter.com/gossithedog/status/1151864622825254913">häufiger vorkommt</a>. Ich <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a3ca58eb">hatte das</a> <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a3c88361">damals im Blog</a>. Und <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a005e6f0">zwischenzeitlich gab es noch mehr</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f72315c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f72315c</guid><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 10:33:38 -0000</pubDate><title>Chrome bittet nochmal nachdrücktlichst darum, dass ihr lieber Firefox verwendet.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/kvz/status/1458716279670554635">Chrome bittet nochmal nachdrücktlichst darum, dass ihr lieber Firefox verwendet</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f723069</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f723069</guid><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 10:30:15 -0000</pubDate><title>Wolle mer se reinlasse? Nein, lieber nicht. Der Karnevalsprinz hat...</title>
<description><![CDATA[ Wolle mer se reinlasse? <a href="https://www.ksta.de/koeln/karneval-in-koeln/sessionseroeffnung-koelner-karnevalsprinz-hat-corona---termine-am-11-11--abgesagt-39121008">Nein, lieber nicht. Der Karnevalsprinz hat Covid.</a>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f72277a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f72277a#2021-11-11 15:25:02.834427</guid><pubDate>Thu, 11 Nov 2021 09:51:32 -0000</pubDate><title>Heute nacht sind schon wieder 110 und 112 ausgefallen. In...</title>
<description><![CDATA[ Heute nacht sind <a href="https://www.heise.de/news/Notrufe-110-und-112-in-mehreren-Bundeslaendern-ausgefallen-6264088.html">schon wieder 110 und 112 ausgefallen</a>. In mehreren Bundesländern.<p>Was machen die bei der Telekom eigentlich beruflich?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, ich höre gerade: <a href="https://twitter.com/Maexchenspapa/status/1458661598508298243">Das war alles Teil des Plans</a>!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/ZDFnrw/status/1458780439720738820">Softwareproblem</a>. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f729855</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f729855#2021-11-11 11:50:02.900196</guid><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 23:40:59 -0000</pubDate><title>In der Schweiz liegt einer mit Silbervergiftung im Krankenhaus (Achtung:...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.blick.ch/schweiz/bern/wegen-wundermittel-gegen-bakterien-und-pilze-patient-in-delsberg-wird-lebenslang-blaue-haut-haben-id16977306.html">In der Schweiz liegt einer mit Silbervergiftung im Krankenhaus</a> (Achtung: Quelle ist "Blick", das Schweizer Äquivalent der "Bild").<p>Der Typ wird wohl lebenslang blaue Haut haben jetzt.</p><p>Wieso hat der eine Silbervergiftung? Er hat im Internet gelesen, dass Silber Bakterien töten kann, und wollte sein Immunsystem stärken.</p><p>Bonus: Silber hilft tatsächlich gegen Bakterien und Pilze, aber der Typ wollte sich damit gegen Viren schützen.</p><p>Ich finde es zutiefst beunruhigend, wieviel Leute lieber irgendwelchen Quacksalbern aus dem Internet glauben, die ihnen irgendwelche bestenfalls unwirksamen Pillen andrehen wollen, als Leuten, die das studiert haben und übrigens auch beruflich für Kunstfehler haften, wenn sie Mist machen. Im Gegensatz zu irgendwelchen Leuten aus dem Internet.</p><p>Ich hätte nicht gedacht, dass Darwin noch soviel Arbeit hat in heutigen Zeiten mit der modernen Wissenschaft und Medizin. Hab ich mich wohl getäuscht.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich sollte hier vielleicht klarer formulieren: Das hilft gegen Bakterien AUF OBERFLÄCHEN. Das ist nicht für Einnahme gedacht!!! (Danke, Tibor)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f757cac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f757cac</guid><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 12:34:58 -0000</pubDate><title>Die New York Times hat ein tolles Video gemacht, über...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=hNDgcjVGHIw">Die New York Times hat ein tolles Video gemacht</a>, über die Democrats. Die heulen ja immer rum, dass die Republikaner im Weg stehen, wenn sie ihre progressiven Ziele umsetzen wollen.<p>Das Video hat jetzt mal geguckt, wie das in Bundesländern läuft, wo die Democrats durchregieren können, ohne dass auch nur ein einzelner Republikaner im Weg steht.</p><p>Und siehe da: Es sind nicht die Republikaner, die der gerechteren Verteilung im Weg stehen. Es sind die Democrats.</p><p>Die Erkenntnisse kann man glaube ich auch prima auf die SPD übertragen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f756d59</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f756d59</guid><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 11:31:19 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Covid:Nun lese ich wiederholt das Du Schwurbler Post...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Covid:<blockquote>Nun lese ich wiederholt das Du Schwurbler Post bekommst. Ich bin selbst in den letzten zwei Jahren in einem namhaften Uniklinikum
(Südwestdeutschland) auf der (Covid-)Intensivstation als Arzt beschäftigt gewesen. Was soll ich sagen? Die Bilder die wir in manchen Berichten gesehen haben die so 'schockig' sind und das 'Schreckgespenst der Triage' ist doch alles Schnee von gestern, wird schon längst praktiziert und ist Alltag. Das Zitat eines Kollegen aus der USA: "If you get on a ventilator, you are dead." stimmt leider meistens. Ich könnte mich hier tagelang auslassen... aber mir gehts noch um was anderes.<p>Kurzum zu deinem letzten Schwurbel/Impfleserbrief. Die Kassenärztliche Vereinigung hat ein paar nette Zahlen die gut ausdrücken was die Impfung bringt:<br/><a href="https://www.kbv.de/html/corona-report.php">https://www.kbv.de/html/corona-report.php</a> - im aktuellen Report Anfang November sehen wir eine Risikominimierung der Ansteckung mittels Impfung bei 75%. Das ist angesichts der Umstände und allem mehr als alle anderen Impfungen in der Geschichte jemals geleistet haben. Ansonsten sind da noch mal ein paar veranschaulichte Daten bzgl. Impfdurchbrüchen etc. (Kleine Randnotiz: Natürlich gibt es Impfdurchbrüche, es gibt im Leben keine 100% wann lernen das die Leute endlich?)</p><p>Wie dem auch sei: Keep up the good work!</p><p>müder Arzt von einer Intensivstation</p></blockquote>Lass mich den entscheidenden Satz hier nochmal wiederholen:<p><i>Das ist mehr als alle anderen Impfungen in der Geschichte jemals geleistet haben</i>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f756cc8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f756cc8</guid><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 11:25:10 -0000</pubDate><title>Citrix hatten wir schon lange nicht mehr!1!!Kurzer Hinweis am Rande:...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Angreifer-koennten-Load-Balancer-ADC-von-Citrix-ausser-Gefecht-setzen-6263306.html">Citrix hatten wir schon lange nicht mehr</a>!1!!<p>Kurzer Hinweis am Rande: Citrix lügt hier.</p><p>Citrix sagt: Das ist critical. Und dann: Das ist ein unauthenticated Denial of Service.</p><p>Ein unauthenticated Denial of Service ist maximal high, nie critical. Critical heißt Remote Code Execution. Critical heißt "ich spiel dir darüber ne Ransomware ein".</p><p>Kann sein, dass der Web-Azubi bei Citrix das nicht wusste, klar. Aber wenn da Critical dran steht, dann ist das ein Fall von "Mittagessen fällt aus, wir installieren den Patch JETZT". Das Wort nimmt man nicht in den Mund, außer die Scheune brennt.</p><p>Gut, bei Citrix kann man sagen, auch bei DoS brennt schon die Scheune. Aber das wäre dann immer noch high, nicht critical. Diese Worte haben eine Bedeutung! High heißt: "du fixt das jetzt oder deine User können morgen nicht arbeiten". Critical heißt "du fixt das jetzt oder deine User können morgen nicht arbeiten und deine Firmendaten werden im Darkweb versteigert".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f756900</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f756900</guid><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 11:15:42 -0000</pubDate><title>Ich hab ja auch keinen Bock mehr auf Covid-News, aber...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab ja auch keinen Bock mehr auf Covid-News, aber irgendwie ... ist euch aufgefallen, dass wir gerade massiv über der Inzidenzschwelle liegen, mit der letztes Mal der Monster-Lockdown begründet wurde? Also nicht nur begründet, sondern der wäre automatisch genotbremst worden. Hätte sich selbst aktiviert.<p>Und jetzt so? <a href="https://www.news4teachers.de/2021/11/landkreis-verzeichnet-inzidenz-von-2-421-unter-schuelern-einzige-konsequenz-fuer-schulen-quarantaene-wird-gelockert/">Erstmal Quarantäne lockern</a>. Ich kann so nicht arbeiten hier, wenn meine Schüler alle in Quarantäne sind!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f755391</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f755391</guid><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 09:39:27 -0000</pubDate><title>Was muss die Linke tun, um politisch eine Rolle zu...</title>
<description><![CDATA[ Was muss die Linke tun, um politisch eine Rolle zu spielen? <a href="https://jacobinmag.com/2021/11/common-sense-solidarity-working-class-voting-report">Hier hat mal jemand Umfragen gemacht, um das rauszufinden</a>.<p>Die Ergebnisse könnten die Bevölkerung verunsichern!</p><blockquote lang="en">Working-class voters prefer progressive candidates who focus primarily on bread-and-butter economic issues, and who frame those issues in universal terms. This is especially true outside deep-blue parts of the country. Candidates who prioritized bread-and-butter issues (jobs, health care, the economy), and presented them in plainspoken, universalist rhetoric, performed significantly better than those who had other priorities or used other language. This general pattern was even more dramatic in rural and small-town areas, where Democrats have struggled in recent years.</blockquote>Is nich wahr! Drohende Obdachlosigkeit ist den Leuten wichtiger als Gendersternchen? Abwendung der Altersarmut ist dem Wähler wichtiger als paritätische Listenbesetzung? Na sowas!<blockquote lang="en">Populist, class-based progressive campaign messaging appeals to working-class voters at least as well as mainstream Democratic messaging. Candidates who named elites as a major cause of America’s problems, invoked anger at the status quo, and celebrated the working class were well received among working-class voters — even when tested against more moderate strains of Democratic rhetoric.</blockquote>Ja gut, das konnte man ja auch hier gut beobachten, bei Sahra Wagenknecht.<blockquote lang="en">Progressives do not need to surrender questions of social justice to win working-class voters, but certain identity-focused rhetoric is a liability. Potentially Democratic working-class voters did not shy away from progressive candidates or candidates who strongly opposed racism. But candidates who framed that opposition in highly specialized, identity-focused language fared significantly worse than candidates who embraced either populist or mainstream language.</blockquote>Ach. Ach watt. Leute, die die Miete kaum zusammengekratzt kriegen, haben keinen Bock, sich auch noch wegen "institutionalisiertem Rassismus" anpöbeln zu lassen? Wer hätte das gedacht!<blockquote lang="en">Working-class voters prefer working-class candidates. A candidate’s race or gender is not a liability among potentially Democratic working-class voters. However, a candidate’s upper-class background is a major liability. Class background matters.</blockquote>Na das ist ja mal massiv unerwartet! Die Unterdrückten haben keinen Bock, sich im Parlament von Unterdrückern vertreten zu lassen? Na sowas!!1! (Danke, Thomas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f755145</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f755145</guid><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 09:32:11 -0000</pubDate><title>Zu der Frage mit der Bekämpfung des Linksterrors, der unsere...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Frage mit der Bekämpfung des Linksterrors, der unsere Behörden voll auslastet, <a href="https://www.derstandard.at/story/2000131012605/niederoesterreicher-hortete-illegale-waffen-und-1-200-kilo-munition">hat der österreichische Innenminister Nehammer sich schön geäußert</a>:<blockquote>Er werde oft gefragt, was mit den Linksextremisten sei, sagte Nehammer und führte aus: Wenn man "einen Polizisten auf der Straße" frage, werde dieser antworten, die Linksextremen seien eine Gefahr, "weil sie auf Demos Polizisten angreifen". Genau dies "nützen die Rechtsextremen und gerieren sich ganz anders". Diese gingen auf Demos zu Polizisten hin und sagen: Danke für deinen Dienst, du machst das großartig, aber du dienst dem Faschisten Nehammer, leiste Widerstand, schließe dich uns an!"<p>Er wolle nicht, dass man ihm Einseitigkeit unterstelle, aber "die, die Waffen sammeln, finden wir nicht bei den Linksextremen".</p></blockquote> (Danke, Thomas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f755021</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f755021</guid><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 09:29:35 -0000</pubDate><title>Zu Mediatixx haben mir ein paar Leute geschrieben, die da...</title>
<description><![CDATA[ Zu Mediatixx haben mir ein paar Leute geschrieben, die da näher dran sind als ich. Mediatixx betreibt wohl keine Cloud-Infrastruktur für Praxen-Daten. Es geht hier eher darum, dass da irgendwelche Support-Mitarbeiter möglicherweise Teamviewer-Credentials in irgendwelchen Excel-Dateien gespeichert haben könnten, und sich die Ransomwarer damit jetzt bei den Praxen reinschalten können.<p>Medixtixx hat allerdings die Zugangsdaten zu den ganzen VPN-Routern in den Praxen. Die alle zu resetten wird sich eine Weile hinziehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f754d98</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f754d98#2021-11-10 10:20:02.419353</guid><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 09:13:42 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand N26-Kunde?Die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (BaFin) hat am...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bafin.de/SharedDocs/Veroeffentlichungen/DE/Massnahmen/60b_KWG_84_WpIG_und_57_GwG/meldung_211109_60b_N26.html">Ist hier jemand N26-Kunde</a>?<blockquote>Die Bundesanstalt für Finanzdienstleistungsaufsicht (BaFin) hat am 05.10.2021 gegenüber der N26 Bank GmbH angeordnet, Maßnahmen zu ergreifen, um <b>wieder eine ordnungsgemäße Geschäftsorganisation herzustellen</b> und <b>Risiken für die operationelle Resilienz einzudämmen</b>. Ein von der BaFin bestellter Sonderbeauftragter wird die Umsetzung der angeordneten Maßnahmen überwachen.</blockquote>Au weia. Das sind für eine Bundesbehörde ausgesprochen scharfe Formulierungen. Was ist denn genau das Problem?<blockquote>Konkret hat die BaFin die Beseitigung von Mängeln insbesondere im Risikomanagement in den Bereichen <b>Informationstechnologie und Auslagerungsmanagement</b> angeordnet.</blockquote>Auslagerungsmanagement? OMFG Wat!? Heilige Scheiße. Das muss man erstmal hinkriegen, dass die Bafin findet, man habe Defizite im Auslagerungsmanagement. Krasse Kacke. (Danke, Jörg)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f754ac0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f754ac0</guid><pubDate>Wed, 10 Nov 2021 09:00:14 -0000</pubDate><title>Akt 1: Moderna beantragt Zulassung für 6-11-Jährige in der EU.Akt...</title>
<description><![CDATA[ Akt 1: <a href="https://investors.modernatx.com/news-releases/news-release-details/moderna-files-expand-conditional-marketing-authorization-its">Moderna beantragt Zulassung für 6-11-Jährige in der EU</a>.<p>Akt 2: <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-5953.html">Stiko empfiehlt nur noch Biontech für unter 30</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f745326</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f745326#2021-11-09 16:35:01.838819</guid><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 15:30:00 -0000</pubDate><title>Ich hab ja noch nie verstanden, wieso Leute Software einsetzen,...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab ja noch nie verstanden, wieso Leute Software einsetzen, bei denen ihre Daten dann irgendwo in der Cloud oder bei einem Softwarelieferanten lagern, oder der Softwarelieferant einen Wartungskanal hat.<p>Wie kann man so sträflich seine Aufsichtspflichten verletzen?</p><p><a href="https://www.t-online.de/digital/sicherheit/id_100003220/cyberangriff-auf-hersteller-von-praxissoftware-zehntausende-aerzte-betroffen.html">Aktuell gab es mal wieder eine außerplanmäßige Datenschutzmaßnahme, bei einem Hersteller von Arztsoftware</a>. Naja, denkt man sich, besser Daten verschlüsselt als Daten weggekommen. Aber die Ransomware-Gangs gehen ja inzwischen dazu über, die Daten vorher zu kopieren und dann gewinnbringend weiterzuverkaufen. In dem Artikel sind diese beunruhigenden Absätze:</p><blockquote><b>Derzeit</b> geht das Unternehmen davon aus, dass <b>vor allem die eigenen IT-Systeme</b> Ziel des Angriffs waren – und nicht die Systeme der Kunden. Derzeit arbeite Medatixx gemeinsam mit IT-Sicherheitsspezialisten an der Auswertung und Lösung des Problems. Auch Ermittlungsbehörden und die zuständige Datenschutzbehörde seien bereits eingeschaltet.</blockquote>Ja, äh, wie jetzt? Geht davon aus? Prinzip Hoffnung oder was? Dasselbe Prinzip, das euch überhaupt erst in diese Lage gebracht hat?<blockquote>Es könne jedoch nicht ausgeschlossen werden, dass auch beim Unternehmen gespeicherte Daten entwendet wurden – und dass somit möglicherweise auch die angeschlossenen Arztpraxen vom Angriff betroffen sein könnten.</blockquote>Ja, äh, und wieso hat das Unternehmen überhaupt Daten von Dritten gespeichert?!?<p>Wie können die Arztpraxen so mit den Daten ihrer Patienten umgehen, dass eine Ransomware beim Softwarelieferanten Auswirkungen auf die Daten haben kann?!?</p><p>Das sollte sein wie bei Lagnese! Wenn die nen Ransomwarevorfall haben, betrifft mich das überhaupt nicht, obwohl ich bei denen schonmal Kunde war!</p><p>Kann mir das mal jemand erklären, wieso Speiseeis-Hersteller ein höheres Datenschutzniveau haben als Patientendaten in Arztpraxen!?!? (Danke, Christian)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f7448b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f7448b1</guid><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 14:40:47 -0000</pubDate><title>Es ist echt nicht zu fassen. Ich kriege immer noch...</title>
<description><![CDATA[ Es ist echt nicht zu fassen. Ich kriege <i>immer noch</i> Covidioten-Mails ala "GUCK MAL IM RKI-REPORT, GANZ VIELE IMPFDURCHBRÜCHE".<p>Daher hier nochmal als Erinnerung: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fc116b0">Bedingte Wahrscheinlichkeiten</a>.</p><p>Und nochmal die klare Ansage: Ich will euren Schwurbelscheiß nicht in meiner Inbox sehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f74bbbf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f74bbbf</guid><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 13:45:05 -0000</pubDate><title>Nee, unser Stahl hält. Der ist voll sicher und so.A...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-59186655">Nee, unser Stahl hält. Der ist voll sicher und so</a>.<blockquote lang="en">A metallurgist in the US state of Washington has pleaded guilty to fraud after she spent decades faking the results of strength tests on steel that was being used to make Navy submarines.</blockquote>Außerdem baut die Navy ja bestimmt mit einer großen Sicherheitsmarge.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f74b43a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f74b43a</guid><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 13:17:24 -0000</pubDate><title>Singapur zahlt Covid-Behandlungskosten nicht mehr für "freiwillig Ungeimpfte". Denn völlig...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.washingtonpost.com/world/2021/11/08/singapore-unvaccinated-medical-costs-health-care-covid-19/">Singapur zahlt Covid-Behandlungskosten nicht mehr für "freiwillig Ungeimpfte"</a>. Denn völlig überraschend ist auch in Singapur die große Mehrheit der Covid-Fälle im Krankenhaus Ungeimpfte. Es ist fast so als wirke die Impfung gegen Covid!!1!<p>Ich glaube ja das ist wie mit den Fossilien, die der liebe Gott versteckt hat, um die Festigkeit unseres Glaubens zu testen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f74a877</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f74a877</guid><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 12:25:13 -0000</pubDate><title>Wir hatten hier über die Jahre viele Fälle von Rohstoffdiebstahl....</title>
<description><![CDATA[ Wir hatten hier über die Jahre viele Fälle von Rohstoffdiebstahl. Ich hab das irgendwann zu bloggen aufgehört, weil es so häufig war. Das ließ dann irgendwann etwas nach.<p>Aber jetzt gab es einen Fall, der war so großartig, dass er alle Rekorde bricht.</p><p><a href="https://www.newsinenglish.no/2021/11/07/surveillance-cables-mysteriously-cut/">Jemand hat Norwegen 4,3km Untersee-Kabelage gestohlen</a>.</p><blockquote lang="en">Known as the Lofoten-Vesterålen (LoVe) Ocean observatory, it comprises a widespread network of cables and sensors on the Norwegian Continental Shelf that IMR describes as “infrastructure for research and surveillance of the ocean area.” Platforms placed on the sea floor are equipped with scientific sensors that measure methane emissions and signs of climate change in the sea, follow fish behaviour and also send live photos and sounds from their surroundings.</blockquote>Ich glaube nicht, dass das Militär bei dem Projekt involviert war, sonst hätten die nicht Monate gebraucht, bis sie das Problem vor Ort eingekreist hatten. Und das klingt auch eher nach "ein Schleppnetz hat das rausgerissen" als nach "die Russen kamen mit Tauchern und haben das Kabel geklaut" oder so.<p>Aber ist eine tolle Räuberpistole auf jeden Fall.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f74a516</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f74a516#2021-11-09 14:20:02.329574</guid><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 12:12:56 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Ein Glück, dass das ein Waffenenthusiast...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Ein Glück, dass das ein Waffenenthusiast war und kein Islamist", heute: <a href="https://noe.orf.at/stories/3129213/">Mann hortete Waffen und 1.200 Kilogramm Munition</a>. Diesmal in Niederösterreich. Die Beschreibung der Szene klingt wie die <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Cun-LZvOTdw">wunderschöne Hot-Fuzz-Szene</a> :-)<p>Aber der Typ scheint doch mehr als bloß ein Enthusiast zu sein:</p><blockquote>Ermittlungen des Landesamts für Verfassungsschutz und Terrorismusbekämpfung Niederösterreich (LVT) gegen den 53-Jährigen wurden u.a. wegen des Verdachts der nationalsozialistischen Wiederbetätigung geführt. Der Beschuldigte soll zahlreiche Dateien mit NS-Bezug in Internetforen versendet haben.</blockquote>Das wäre bei uns in Deutschland ja undenkbar.<p>Absolut unmöglich.</p><p>Die Behörden ermitteln gegen Rechtsterroristen? Hahahaha, wo kämen wir da hin?!</p><p>Die Kapazitäten sind von den Linksterroristen komplett belegt.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich sage euch, während die Behörden damit abgelenkt sind, rechtschaffenen Waffenenthusiasten ihre Bürgerrechte zu beschneiden, wird <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9fae69f2">das Land von den Kommunisten übernommen</a>!!1! Hätten sie mal mehr gegen den Linksterror gemacht!1!! (Danke, Axel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f74a4c5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f74a4c5</guid><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 12:05:47 -0000</pubDate><title>Anonymous hat sich mal den Hoster von Attila Hildmann zur...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://anonleaks.net/2021/optinfoil/prosite-alter-klabauter-das-ist-doch-kein-hoster/">Anonymous hat sich mal den Hoster von Attila Hildmann zur Brust genommen</a>. Ich linke jetzt darauf nicht wegen Hildmann sondern wegen der Zustände, die sie bei dem Hoster gefunden haben.<p>Das ist so grotesk, dass mir nur noch Referenzen wie "<a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5qxZm_JqM">The Front Fell Off</a>" einfallen oder Star-Trek-Referenzen wie "Verlust der strukturellen Integrität". Wie die Anons da bei Prosite herumstocherten, und langsam das Ausmaß der Katastrophe verstehen, das erinnerte mich an <a href="https://www.youtube.com/watch?v=Q1WuYvNSb_4">den Picard-Smiley aus Timescapes</a>. Die haben da schnell noch einen Smiley auf die Homepage von dem Hildmann gemalt und dann haben sie sich aus dem Explosionsradius rausbewegt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f778477</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f778477#2021-11-08 16:45:03.138615</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 15:39:21 -0000</pubDate><title>Hmm, wenn Datenreichtum das Abhandenkommen von Daten ist, dann brauchen...</title>
<description><![CDATA[ Hmm, wenn Datenreichtum das Abhandenkommen von Daten ist, dann brauchen wir ein Gegenwort für Ransomware-Vorfälle, bei denen Daten aus dem Zugriff kommen. Wie wäre es mit einem spontanen Datenschutzausbruch?<p><a href="https://heise.de/-6260388">Mediamarkt-Saturn hatte gerade eine außerplanmäßige Datenschutzmaßnahme</a>. Dabei <a href="https://heise.de/-6260269">hatten die so tolle Pläne</a>!</p><p>HODL!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f77fc81</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f77fc81</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 15:03:59 -0000</pubDate><title>Gehört ihr zu den Leuten, die sich die ganze Zeit...</title>
<description><![CDATA[ Gehört ihr zu den Leuten, die sich die ganze Zeit fragen, wieso die Flüchtlinge eigentlich zu Fuß oder mit dem Schlauchboot kommen und nicht ein Flugzeug nehmen wie normale Leute?<p>Nun, gute Nachrichten! <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/flughafen-mallorca-105.html">Jetzt kommen die Flüchtlinge auch mit dem Flugzeug</a>!</p><blockquote>Freitag, 18:50 Uhr: Ein Airbus der Air Arabia Maroc auf dem Weg von Casablanca nach Istanbul landet auf dem Flughafen Palma wegen eines medizinischen Notfalls. Ein Diabetiker an Bord habe das Bewusstsein verloren. […] Um kurz nach 20 Uhr schließlich springen 21 Passagiere auf, überrennen die Flugbegleiterinnen und stürmen aus der Maschine.</blockquote>Haben die einfach ihre Chance gesehen und ergriffen? Nee, sieht aus als wäre das genau so geplant gewesen:<blockquote>Die Spur führt laut der spanischen Nachrichtenagentur EFE zu einer Online-Community namens "Brooklyn". Tausende junge Marokkaner gehören ihr an. Ein Eintrag aus dem Juli beschreibt demnach genau das, war nun in Palma passiert ist. Dort heißt es:<p><i>Wir brauchen 40 Freiwillige. Alle Leute aus Brooklyn buchen einen Flug über Spanien in die Türkei.</i></p><p>Ein Passagier müsse dann so tun, als sei er erkrankt, das Flugzeug lande außerplanmäßig und die anderen reisen illegal ins Land ein. Auch auf Facebook soll dieser Plan veröffentlicht worden sein.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f77fbb3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f77fbb3</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 14:59:57 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des Generalsekretärs der FDP:Unser Gesundheitssystem ist stabil, die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/Wissing/status/1457690104512790534">Kurze Durchsage des Generalsekretärs der FDP</a>:<blockquote>Unser Gesundheitssystem ist stabil, die Gesundheitsversorgung der Bürger gesichert, die  "epidemischen Notlage von nationaler Tragweite" kann aufgehoben werden.<p>Zeit, die Entscheidungen wieder zurück an das Parlament zu geben.</p></blockquote>Sehr ihr, alles in Ordnung! Kein Grund zur Beunruhigung! Gibt nichts zu sehen hier, gehen Sie bitte weiter.<p>Gucken Sie insbesondere nicht <a href="https://www.tagesschau.de/inland/corona-inzidenz-103.html">nach links</a> <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/corona-ampel-auf-rot-strengere-regeln-in-bayern-ab-dienstag,So4ZYR9">oder rechts</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f77f5b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f77f5b5</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 14:34:19 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand Putins erwischt!On 4...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Sie haben <a href="https://www.europol.europa.eu/newsroom/news/five-affiliates-to-sodinokibi/revil-unplugged">die rechte Hand Putins erwischt</a>!<blockquote lang="en">On 4 November, Romanian authorities arrested two individuals suspected of cyber-attacks deploying the Sodinokibi/REvil ransomware. They are allegedly responsible for 5 000 infections, which in total pocketed half a million euros in ransom payments.</blockquote>Ransomware ist so gut wie besiegt!<p>Wie die wohl reingekomemn sind? Über "unintentional debugging credentials" vielleicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f77ec5b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f77ec5b</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 13:56:21 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu auf auf "alternative Medizin" stehende Mütter:Ich stimme aus...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu auf auf "alternative Medizin" stehende Mütter:<blockquote>Ich stimme aus Erfahrung den Beobachtungen zu und füge noch einen weiteren massiven Faktor hinzu: Hebammen.<p>Unserer Erfahrung nach sind freie Hebammen, die nicht massiv schwurbeln, die absolute Ausnahme. Wir haben 2014 mit allen 4 vor Ort ansässigen Hebammen geredet und nur eine hat uns nicht gleich abgelehnt, weil wir von Homöopathie, Kinesiotaping und Co nichts wissen wollten.</p><p>Die letzte hat sich bereiterklärt uns zu versorgen, den Kontakt haben wir nach Geburt aber auch schnell abgebrochen, als sie ihre Erstaunen ausgedrückt hat, dass so "verkopfte Leute wie wir" "doch" eine so enge Beziehung zum Kind aufbauen konnten.</p><p>Und solche Leute landen dann bei total versicherten Ersteltern, die sowieso schon überfordert sind und nicht wissen, was sie tun.</p><p>Mich wundert nicht, warum deren Haftpflichtversicherung durch die Decke geht und es tut mir auch nicht Leid darum.</p></blockquote>Das ist mir auch schon aufgefallen, dass Hebammen gerne mal auf Quacksalberei stehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f77e850</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f77e850#2021-11-08 14:45:02.381719</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 13:39:26 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Cisco-Geräte?Nein, nein, keine Sorge. Diesmal waren es...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theregister.com/2021/11/05/cisco_unintentional_debugging_credential_security_alert/">Benutzt hier jemand Cisco-Geräte</a>?<p>Nein, nein, keine Sorge. Diesmal waren es keine hartkodierten Backdoor-Passwörter. Diesmal waren es "unintentional debugging credentials". Das ist was GANZ anderes!!1!</p><p>Diesmal war es keine Absicht!1!!</p><p>So glaubt uns doch!</p><p>Oh, warte, das war noch nicht alles!</p><blockquote lang="en">The other critical hole is CVE-2021-40113, which can be exploited by an unauthenticated remote attacker to perform a command injection attack on the equipment's web-based management portal, thanks to insufficient validation of user-supplied input.</blockquote>Einmal mit Profis!<blockquote lang="en">"A successful exploit could allow the attacker to execute arbitrary commands on an affected device as the root user."</blockquote>Was macht die Security-Abteilung bei Cisco eigentlich beruflich?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f77d677</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f77d677#2021-11-08 15:00:02.862950</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 12:23:05 -0000</pubDate><title>Telefonumfrage zu Kinderimpfungen. Mehrere interessante Ergebnisse.Eltern weisen durchgängig eine geringere...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC8485570/">Telefonumfrage zu Kinderimpfungen</a>. Mehrere interessante Ergebnisse.<blockquote>Eltern weisen durchgängig eine geringere Impfbereitschaft mit einem COVID-19-Vakzin auf als Befragte ohne minderjährige Kinder (54,1 % vs. 71,1 %). Väter weisen eine stärker ausgeprägte eigene Impfbereitschaft auf als Mütter. Darüber hinaus sind Männer eher als Frauen bereit, das eigene Kind mit einem COVID-19-Vakzin impfen zu lassen.</blockquote>Wartet, geht noch weiter.<blockquote>In der Gesamtstichprobe ist mit Ablehnung „alternativer Heilmethoden“ eine signifikant höhere Impfbereitschaft verbunden.</blockquote>Ach. Ach nee. Leute, die an Globuli glauben, trauen auch der evidenzbasierten Medizin nicht? Na sowas!<p>Da gibt es ja diesen schönen Spruch:</p><p><i>Was ich selber denk und tu, trau ich auch dem andern zu.</i></p><p>Wenn ich mich und andere über die Wirksamkeit von Globuli belüge, dann nehme ich auch an, dass die Schulmediziner dasselbe machen.</p><p>Ich glaube auch, dass man hier den Unterschied der sozialen Zirkel bei traditionellen Geschlechterrollen sieht. Eine Vollzeit-Mutter verkehrt in sozial stärker isolierten Zirkeln als ein berufstätiger Vater. Berufe orientieren sich ja gerne an Regeln und sozialen Hierarchien. Vorschriften basieren in der Welt im Allgemeinen auf einem evidenzbasierten Kern, und wenn sie danebengehen, dann nicht aus Bösartigkeit sondern weil die Umsetzung verkackt wurde. Wenn da also der Staat sagt, ihr sollt euch alle impfen lassen, dann machen die das halt.</p><p>Mütter hingegen treffen hauptsächlich andere Mütter und haben weniger Hierarchien, dafür mehr Herdenvertrauen. Wenn die Herde von irgendwelchen Autismus-Theorien infiziert wird, oder von "Globuli wirken" oder "was du brauchst ist ein Aura-Heiler"-Bullshit, und da genügend viele andere Mütter dran glauben, dann glaubt man das halt auch.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f77d4ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f77d4ed</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 12:12:35 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Ivermectin:Eigentlich ist das Rätsel um die gelegentliche Wirkung...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Ivermectin:<blockquote>Eigentlich ist das Rätsel um die gelegentliche Wirkung von Ivermectin <a href="https://www.who.int/news/item/17-12-2020-a-parasitic-infection-that-can-turn-fatal-with-administration-of-corticosteroids">längst geklärt</a>.<p>Es gibt halt Leute mit Würmern. Deren Immunsystem hält die mühsam in Schach, und wenn man dann zur Verhinderung des Cytokinsturms bei einer Covid-19-Infektion Corticosteroide gibt, dann kommen die Würmer aus ihren Löchern gekrochen und vermehren sich.</p><p>Gibt man dann noch ein Entwurmmittel dazu (also Ivermectin), dann sterben die Würmer, und der Patient überlebt. Es geht hier also nur um eine Superinfektion.</p><p>Der Verdacht ist derzeit, dass die ganzen Ivermectin-Studien extra dort gemacht werden, wo viele Leute Würmer haben, und dann vielleicht sogar nur die mit Würmern in ihre Studie aufnehmen, weil es dann natürlich besser aussieht.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f77d34a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f77d34a</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 12:09:56 -0000</pubDate><title>Von Intel gibt es gerade bizarre Nachrichten.Erstens: Aus Sicherheitsgründen können...</title>
<description><![CDATA[ Von Intel gibt es gerade bizarre Nachrichten.<p>Erstens: <a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/support/articles/000057520/graphics/graphics-for-4th-generation-intel-processors.html">Aus Sicherheitsgründen können Haswell-Chips jetzt kein DirectX 12 mehr</a>. Wat?</p><p>Und hier ist noch ein schöner: <a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/support/articles/000088259/processors/intel-core-processors.html">Die neuen Cores brechen DRM-Software</a>. Was passiert da? DRM versucht zu erkennen, ob du die Installation auf eine andere Hardware geschoben hast. Die neuesten CPUs von Intel haben von ARM das big.little-Konzept geklaut, d.h. die haben ein paar schnelle und ein paar langsame Kerne. Wenn gerade keine Last ist, nimmt das System die langsamen Kerne, sonst die schnelleren.</p><p>Nebeneffekt: Die sehen für die DRM-Software wie eine andere CPU aus, wenn sie von den schnellen zu den langsamen geschoben wird oder umgekehrt.</p><p>Das Highlight von dem Artikel ist aber der Workaround. Man muss nämlich ins Bios gehen, da irgendeinen Legacy-Mode anschalten. Dann bootet man Windows.</p><p>Dann drückt man Scroll Lock und lässt es an, während man den DRM-Titel startet.</p><p>Scroll Lock!!! LMAO! (Danke, Stefan)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f763fb3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f763fb3</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 10:43:57 -0000</pubDate><title>Lustige Werbung von Bestattungsunternehmern sind ja eine eigene Kunstform. Wie...</title>
<description><![CDATA[ Lustige Werbung von Bestattungsunternehmern sind ja eine eigene Kunstform. <a href="https://shop.bestattungsmuseum.at/praktische-dinge/212/mundschutz-corona-leugnen-sichert-arbeitsplaetze-bestattung-wien">Wie wäre es mit der Atemmaske "Corona Leugnen sichert Arbeitsplätze"</a> oder mit <a href="https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/9758ef3d-0001-0005-0000-000001338342_w750_r1.5_fpx70_fpy55.01.jpg">"Treten Sie doch näher"-Plakaten im U-Bahnhof</a> kennt ihr ja wahrscheinlich schon.<p>Aber kennt ihr auch den hier?</p><p><a href="https://twitter.com/robilad/status/1456754096917073925">Kölner Karnevalspräsident erwartet eine weitgehend normale Saison</a>. Der Mann ist Bestattungsunternehmer, wie sich rausstellt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f763e71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f763e71#2021-11-09 12:30:02.581269</guid><pubDate>Mon, 08 Nov 2021 10:40:47 -0000</pubDate><title>Wer übrigens dachte, so ohne den Julian Reichelt bricht bei...</title>
<description><![CDATA[ Wer übrigens dachte, so ohne den Julian Reichelt bricht bei der "Bild"-"Zeitung" möglicherweise Qualität und Anstand aus, <a href="https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/schon-wieder-agenten-krimi-in-der-hauptstadt-der-putin-spion-der-aus-dem-fenster-78165194.bild.html">den muss ich enttäuschen</a>:<blockquote>Andere Spione in Berlin lassen westliche Dienste gezielt gewähren oder füttern sie mit falschen Informationen, verfolgen die Wege, die geklaute Unterlagen und Informationen nehmen. So sah man jahrelang zu, wie die Ehefrau eines Berlin-bekannten Stadtplanungs-Forschers als Mitarbeiterin der Linke-Bundestagsfraktion geheime Unterlagen eines Untersuchungsausschusses des Bundestages direkt in die Russen-Botschaft trug.</blockquote>Hey, ein <a href="http://alternativlos.org/40/">Berlin-bekannter Stadtplanungs-Forscher</a>? Und <a href="https://twitter.com/annalist/">die Ehefrau ist Mitarbeiterin bei den Linken</a>? Wen könnten sie da bloß meinen!!1!<p>Ich hoffe ja, dass sich Andre und Anne da an der "Bild" gesund-kachelmannen. Das wär doch schön, mal ein paar Monate nicht arbeiten müssen, bezahlt von Axel Springer!</p><p>Was für eine bodenlose Frechheit.
</p>]]></description></item></channel></rss>