<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 18 Nov 2022 17:15:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8952fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8952fb</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 14:09:41 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat eine Theorie zu den Mobilfunkausfällen:  ...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat eine Theorie zu den Mobilfunkausfällen:<blockquote>   …. bis letzte Woche lief ein großer Netztest (Connect-Test). Da haben alle großen Provider 6 Wochen lang die Füße still gehalten und nichts im Netz angefasst. Jetzt muss alles nachgearbeitet werden, und damit passieren natürlich auch wieder die üblichen Arbeitsfehler.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8951f0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8951f0#2022-11-18 18:10:02.810913</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 14:05:34 -0000</pubDate><title>Wie sehr Covid vorbei ist, kann man gut bei der...</title>
<description><![CDATA[ Wie sehr Covid vorbei ist, kann man <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/deutsche-bahn-unternehmen-muss-zehntausende-zuege-streichen-a-40fcca0e-2da9-4963-abe1-fe1b29947565">gut bei der Deutschen Bahn sehen</a>.<blockquote>Allein von Juli bis September konnten dort 18.676 Fahrten nicht stattfinden, weil Mitarbeiter fehlten – im gleichen Zeitraum des Vorjahres lag die Zahl noch bei 6935.</blockquote>Die Ausfälle sind hauptsächlich im Regionalverkehr. Im Fernverkehr gibt es auch Ausfälle, aber deutlich weniger.<blockquote>Auch im Fernverkehr ist ein massiver Anstieg zu verzeichnen. Dort fielen im dritten Quartal 102 Fahrten wegen Personalmangels aus, von Juni bis September 2021 waren es lediglich 31.</blockquote>Ich wundere mich ja schon immer, dass ich im Supermarkt der einzige Maskenträger bin.<p u=""><b>Update</b>: Hups, kaputter Link gepastet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d89507f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d89507f</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 14:03:13 -0000</pubDate><title>Hey, UK-Bildungsministerium, wieso wurde eigentlich die Maskenpflicht in den Schulen...</title>
<description><![CDATA[ Hey, UK-Bildungsministerium, wieso wurde eigentlich die Maskenpflicht in den Schulen beendet?<p><a href="https://twitter.com/dgurdasani1/status/1593366886519279616">Die Antwort ist geheim</a> und könnte die Bevölkerung verunsichern.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8950b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8950b7</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 14:02:17 -0000</pubDate><title>Die Panzerhaubitzen, die wir der Ukraine geliefert haben, sind außer...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/ukraine-panzerhaubitzen-2000-wegen-ersatzteilmangels-ausser-gefecht-a-a9056b03-3c01-40cb-b495-611817741b21">Die Panzerhaubitzen, die wir der Ukraine geliefert haben, sind außer Gefecht</a>. Stellt sich raus: Sowas braucht Ersatzteile. Die haben wir nicht mitgeliefert. Im Moment haben die lange Lieferzeiten. Wir haben auch nicht vorausschauend welche geordert.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d894f78</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d894f78#2022-11-18 16:40:02.352563</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 13:59:02 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zur Briefpost:Mit der Vermutung, dass ein gewisser...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zur Briefpost:<blockquote>Mit der Vermutung, dass ein gewisser Teil der Briefpost relativ unwichtig ist und es ja auf ein paar Tage Laufzeit nicht ankommt, liegen die vermutlich nicht völlig daneben. Aber es gibt dummerweise Gesetze, die die Rechtswirksamkeit von Bescheiden an der "Zugangsfiktion" festmachen. Wenn der Gesetzgeber davon ausgeht, dass eine Postsendung innerhalb von drei Tagen zugestellt ist, beginnen ab dann Fristen zu laufen, deren verstreichen man nicht so ohne weiteres wieder heilen kann.<p>Ich habe die elektronische Postankündigung in der Post-/Dhl-App aktiviert und weiß daher zB. dass ich seit Dienstag diverse Schreiben von Gerichten zu erwarten habe, die (Stand gestern) immer noch nicht da sind. Wenn es da um Terminsladungen etc. geht, fahre ich u.U. sinnlos durch die Lande, weil ich eine Aus- oder Umladung nicht rechtzeitig bekommen habe.</p><p>Meine Vermutung ist, dass die Post demnächst einen Premium-Service aus dem Hut ziehen wird, mit dessen Buchung (und Zuzahlung) man einen schnelle Postzustellung sicherstellen kann…</p></blockquote>You heard it here first! :-)<p u=""><b>Update</b>: Haha, war ja klar: <a href="https://www.deutschepost.de/de/p/prio.html">Gibt es schon</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d894eb0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d894eb0</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 13:53:50 -0000</pubDate><title>Hier kam ein Haufen Leserbriefe aus der Post rein, von...</title>
<description><![CDATA[ Hier kam ein Haufen Leserbriefe aus der Post rein, von Mitarbeitern dort. Viele beschreiben die Zustände für das Personal (ist nicht schön aber das ist nicht überraschend), einige beschreiben aber auch die Logistik, die aus der 80%-Regel folgt.<blockquote>Briefe, die bis zum frühen Nachmittag im Briefzentrum landen, werden mit richtig großen Lastern transportiert. Das heißt, 20t+, teilweise sogar mit Anhänger. Der Aufwand - sowohl wirtschaftlich als auch ökologisch - der da pro individuellem Brief entsteht ist eher bescheiden.<p>Problematisch ist es, wenn Du in einen Briefkasten mit Spätleerung einwirfst oder irgendwo auf dem Dorf. Auf dem Dorf wird der Briefkasten vielleicht um14 Uhr geleert. Weil das nicht nur ein Dorf, sondern eine Tour mit ganz vielen Dörfern ist, kommt der Brief erst am späten Nachmittag, sagen wir 17, 18 Uhr im Briefzentrum an. Zu spät, um jetzt noch mit einem schweren Laster durch die Republik gefahren zu werden.</p><p>An dieser Stelle setzen sich Sprinter und Flugzeuge in Bewegung. Es gibt überall in der Republik "Sprinterhubs", wo dann Sprinter aus einem Umkreis von ~200 km Umgebung zusammen kommen, um gegen Mitternacht noch einmal Briefe auszutauschen.</p><p>Spezielle Routen werden auch individuell gefahren. Von "meinem" Briefzentrum aus gab es eine Direktverbindung in ein 400km entferntes Briefzentrum - da haben wir uns mit den Sprintern in der Mitte auf einem Autobahnrasthof getroffen und Autos getauscht.</p><p>Klar, in so einen Sprinter geht vielleicht 1/5 bis 1/10 der Ladung eines schweren LKW und entsprechend ist auch die Umweltbilanz.</p><p>Noch schlechter ist die Bilanz für die Flugzeuge. Wir haben jede Nacht zweimal den knapp 100km entfernten nächsten großen Flughafen angefahren, um die Briefe ans andere Ende der Republik fliegen zu lassen. Dazu werden dann in Passagiermaschienen "Schmutzschutzsäcke" über die Sitze gezogen und auf jeden Sitz kommt ein Sack. Dann hast Du 3 Stunden Pause am Flughafen, bis das Gegenflugzeug kommt und dann gehts zurück mit den Säcken aus der Rest-Republik.</p></blockquote>Wenn die Post hier also mit CO2-Reduktion argumentiert hätte, wäre das ein durchaus gewichtiges Argument gewesen.<p>Dann gibt es natürlich noch so Sonderfälle. Einer schrieb z.B. von einer Nordseeinsel, wo das Schiff halt nur zu bestimmten Zeiten fährt, und das muss man erreichen, koste es was es wolle. Das würde ich mal als Ausnahme betrachten und annehmen, dass die Regel deshalb 80% und nicht 100% ist.</p><p>Einige Zuschriften meinten, die 84%, die die Post ansagt, stimmen tatsächlich, aber es gibt halt punktuell einige Gegenden, wo das nicht erreicht wird, und Berlin sei so ein Hotspot.</p><p>Im Übrigen ist die Post natürlich auch von den steigenden Energiepreisen betroffen, die sie bislang nicht über das Porto weitergeben konnten.</p><p>Außerdem sind die Portokosten bei der deutschen Post anscheinen im EU-Vergleich eher am unteren Ende. EU-Durchschnitt ist sowas wie 1-1,3 Euro je nach Laufzeit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d894cc3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d894cc3</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 13:43:57 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Briefpostsituation:Ich arbeite in einer Anwaltskanzlei.Wir haben in den...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Briefpostsituation:<blockquote>Ich arbeite in einer Anwaltskanzlei.<br/>Wir haben in den letzten 6 Wochen vermehrt Probleme mit dem Versand und Emfang von Briefen.<br/>Für den Empfang hatten wir einige Tage, an denen einfach mal keine Post kam, was hinsichtlich der einhaltung von Fristen usw ein ziemliches Problem darstellt.<p>Grund hierfür sind laut Deutsche Post, Coronabedingte Ausfälle des Personals.<br/>In der Praxis sieht das so aus, dass wir desöfteren die gesamte Post des Hauses bzw. in einem fall der ganzen Strasse bei uns abgegeben bekommen, da die Aushilfe anscheinend nicht hinterherkommt mit der Zustellung. Ein Persönliches Abholen bei der Zentrale in ca 500 Metern entfernung ist nicht möglich.</p><p>Für den Versand gibt es keine Abholung mehr, das heisst wir bringen jeden Tag unsere Post selbst zur Poststation.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d894a3d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d894a3d#2022-11-18 14:45:02.327398</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 13:38:43 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Die CDU hat im Bundesrat...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Die CDU hat im Bundesrat das Bürgergeld verhindert?<pü>Dazu schreibt ein Leser:<blockquote>die regierung hat im bundesrat ne <a href="https://www.bundesrat.de/DE/bundesrat/verteilung/verteilung-node.html">durchsetzungsfähige mehrheit</a><br/>verstehe nicht, warum die union da angeblich so viel gewicht hat...<p>traditionell pro land die jew anzahl an stimmen, aber die union regiert nirgends ohne spd oder grüne (die bundesräte können sich enthalten oder nach parteizugehörigkeit stimmen)</p></blockquote>Ach. Ach was. Hat am Ende gar nicht die CDU das Bürgergeld verhindert sondern die SPD und Grünen?<p>Derselbe Leser schickt wenig später folgendes Update:</p><blockquote>stimmt nur insoweit dass die union da keine möglichkeit hat alleine zu bestimmen sondern sich jeweils mit ihren koalitionspartnern im land abstimmen muss</blockquote>und auch dass die Bundesräte sich enthalten oder nach Parteizugehörigkeit stimmen können zieht er zurück:<blockquote>das stimmt nicht, hingegen aber die <a href="https://www.bundesrat.de/DE/bundesrat/br-plenum/stimmabgabe/stimmabgabe-node.html">ungültigkeit bei uneinheitlicher stimmabgabe</a>.</blockquote>Haben wir wieder alle was gelernt.
</pü>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d89a71c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d89a71c</guid><pubDate>Fri, 18 Nov 2022 11:08:50 -0000</pubDate><title>Fred "The Mythical Man-Month" Brooks ist gestorben. :-(
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/stevebellovin/status/1593414068634734592">Fred "The Mythical Man-Month" Brooks ist gestorben</a>. :-(
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d88406a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d88406a</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 18:43:00 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Post:Die Deutsche Post macht sich für gelockerte...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/deutsche-post-briefe-zustellung-tempo-101.html">Kurze Durchsage der Post</a>:<blockquote>Die Deutsche Post macht sich für gelockerte Zeitvorgaben bei der Briefzustellung stark.</blockquote>Das beschneidet unseren Profit, wenn wir so schnell zustellen sollen!!1! Wieso haben wir hier in Deutschland eigentlich so absurde Vorgaben wie "wenn du die Post für die Zustellung bezahlst, dann stellt sie auch zu"? Wer kommt denn bitte auf sowas! Nirgendwo sonst ist das üblich, dass Auftragnehmer dann auch den Auftrag erfüllen müssen!1!!<p>Oh, warte, das war noch nicht alles. Geht noch weiter.</p><blockquote>Derzeit stellt die Deutsche Post nach eigenen Angaben 83 bis 84 Prozent der eingeworfenen Briefe am Folgetag zu - sofern dieser kein Sonn- oder Feiertag ist. Damit folgt der Konzern einer gesetzlichen Vorgabe, laut der mindestens 80 Prozent der Briefe am nächsten Werktag beim Empfänger sein müssen.</blockquote>Kann das irgendjemand bestätigen? Ich krieg hier nur noch einmal die Woche Post.<p>Aber warte, das war immer noch nicht alles. Die Argumentation ist echt großartig.</p><blockquote>"Muss tatsächlich jeder Brief - oder mehr als 80 Prozent - am nächsten Tag zugestellt werden?" Angesichts des sinkenden Bedarfs an Briefen im Digitalzeitalter sei das nicht mehr angemessen.</blockquote>Wir haben weniger zu tun, müssen also eh schon weniger leisten, und finden daher, wir sollten noch weniger leisten müssen.<p>Äh, ... wat?</p><p>Aber gut. Ignorieren wir das mal alles. Gibt es denn handfeste finanzielle Gründe dafür, dass die Post das einfach nicht mehr stemmen kann? Ich meine, ist ja nicht so, als wären die Portokosten in den letzten 20 Jahren konstant geblieben.</p><blockquote>Heute befördere der Konzern viel mehr Pakete und viel weniger Briefe als damals. "Die Politik muss verstehen, wir brauchen irgendwo eine Kostenentlastung."</blockquote>Ja, äh, gut, Pakete kriege ich auch nicht von der Post. Die kriegt der Nachbar. Das hat inzwischen Ausmaße angenommen, dass ich mir überlegt habe, die Post mal mit einer Abholung zu beauftragen, und dann zu sagen: Das Geld liegt beim Nachbarn. Können Sie sich ja da abholen. Oh, der ist in den Urlaub gefahren? Tsja. Nicht mein Problem.<p>Aber hey, wenn die Post so krassen Verlust macht, dann, äh, ...</p><blockquote>Der Konzernumsatz stieg im Vergleich zum Vorjahreszeitraum um 20 Prozent auf rund 20 Milliarden Euro. Der Konzerngewinn stieg um 13 Prozent auf 1,2 Milliarden Euro.</blockquote>Wie, Moment. Die Post ist gar nicht pleite? Macht im Gegenteil Milliardengewinne?!? Ja wieso lassen wir die dann ständig das Porto erhöhen und den Service verschlechtern?!?<blockquote>Entsprechend hob das Management seine Prognose für das Gesamtjahr an. Für 2022 rechnet es nun mit einem Rekordergebnis (Ebit) von rund 8,4 Milliarden Euro.</blockquote>Wollt ihr mich verarschen gerade? Ist hier irgendwo ne versteckde Kamera?!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d888b9a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d888b9a#2022-11-18 15:00:02.676883</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 14:55:00 -0000</pubDate><title>Ich weiß ja nicht, was da gerade los ist, aber...</title>
<description><![CDATA[ Ich weiß ja nicht, was da gerade los ist, aber <a href="https://allestörungen.de/">im Moment gehen in allen Mobilfunknetzen die Störungsmeldungen deutlich nach oben</a>. Hat da wieder ein Antikapitalist ein paar Kabel durchgeschnitten?<p u=""><b>Update</b>: Vorsicht mit solchen Webseiten. Ein Leser weist darauf hin, dass wenn ein Telekom-Kunde einen Vodafone-Kunden nicht erreicht, dass der dann natürlich die Telekom als kaputt meldet, nicht Vodafone. D.h. wenn irgendwo die Hütte brennt, dann ist das wohl immer so, dass alle Provider in deren Statistik hochgehen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d888686</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d888686</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 14:34:00 -0000</pubDate><title>Die Bahn verteuert dann mal Güterverkehr um 45%.Verkehrswende, wir kommen!Ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/verkehrswende-in-gefahr-bahn-verteuert-gueterverkehr-um-bis-zu-45-prozent-a-bc4aaf83-20d3-45bf-94bb-56bf42cd3297">Die Bahn verteuert dann mal Güterverkehr um 45%</a>.<p>Verkehrswende, wir kommen!</p><p>Ich glaube ja, das hat die Bahn gemacht, um endlich wieder freie Schienen zu haben. Anders schaffen sie das 49€-Ticket nicht!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d88f533</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d88f533#2022-11-17 16:05:02.603024</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 13:23:57 -0000</pubDate><title>Update zur Berlin-Wahl: Da müssen ja sowohl die Landeswahl als...</title>
<description><![CDATA[ Update zur Berlin-Wahl: Da müssen ja sowohl die Landeswahl als auch die Bundeswahl wiederholt werden (zumindest in einigen Wahlbezirken). <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/berliner-muessen-an-zwei-verschiedenen-terminen-waehlen-li.287839">Der Bundeswahlleiter meint jetzt</a>, das könne man nicht auf denselben Tag zusammenlegen. #failedstate
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d88f057</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d88f057</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 13:00:57 -0000</pubDate><title>Beobachtet der "Verfassungsschutz" (sic!) eigentlich die "Klima-RAF"? Nein, tun sie...</title>
<description><![CDATA[ Beobachtet der "Verfassungsschutz" (sic!) eigentlich die "Klima-RAF"? <a href="https://www.br.de/nachrichten/deutschland-welt/verfassungsschutz-klimaaktivisten-sind-nicht-extremistisch,TNQgVr0">Nein, tun sie nicht</a>.<blockquote>Sie begehen Straftaten, richten sich aber nicht gegen die freiheitlich-demokratische Grundordnung: So bewertet Verfassungsschutz-Chef Haldenwang die Klimaaktivisten der "Letzten Generation". Der RAF-Vergleich von CSU-Mann Dobrindt sei "Nonsens".</blockquote>Ja gut, das ist ja nun unkontrovers. Wenn Dobrinth es gesagt hat, ist es Nonsens.<blockquote>Der Verfassungsschutz-Chef verwies gleichzeitig darauf, dass die Klima-Aktivisten der Gruppe ein Handeln der Regierung fordern. Die "Letzte Generation" sage im Grunde: "He, Regierung, ihr habt so lange geschlafen, ihr müsst jetzt endlich mal was tun." Anders könne man gar nicht ausdrücken, "wie sehr man dieses System eigentlich respektiert, wenn man eben die Funktionsträger zum Handeln auffordert."</blockquote>Die Aussage finde ich bemerkenswert.<p>Mir fehlt im Moment eigentlich nur eine Sache im Diskurs dazu. Die CDU fordert härtere Strafen für die Klimaaktivisten. Niemand fordert lange Haftstrafen für die CDU-Funktionäre, deren Untätigkeit wie die Situation zu verdanken haben. Warum nicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d88dad4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d88dad4</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 11:24:58 -0000</pubDate><title>Hey, Jungs, wir haben jetzt in Deutschland die Cloud so...</title>
<description><![CDATA[ Hey, Jungs, wir haben jetzt in Deutschland die Cloud so richtig verkackt. Wir haben versucht, eigene Clouds zu bauen, das lief auch nicht.<p>Bleibt nur ein Ausweg: Wir müssen die Cloud überspringen und gleich die nächste heiße Nummer machen.</p><p>OK, aber was kommt nach Cloud? Ich weiß! Wir gehen einfach weiter! Weiter nach oben! <a href="https://www.golem.de/news/ascend-eu-will-rechenzentren-ins-all-verlegen-2211-169826.html">In den Weltraum</a>! Wir schießen Rechenzentren in den Orbit!!1!</p><blockquote>Daten aus dem Weltall: Die Europäische Union erwägt, Rechenzentren aus Umweltgründen künftig in den Weltraum zu schießen.</blockquote>Oh … aus Umweltgründen! Genau mein Humor. Die Raketen betanken wir dann mit Biodiesel oder was? (Danke, Tim)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d88c8cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d88c8cf</guid><pubDate>Thu, 17 Nov 2022 10:08:17 -0000</pubDate><title>Die EU führt gerade Softwarepatente durch die Hintertür ein. Das...</title>
<description><![CDATA[ Die EU führt gerade Softwarepatente durch die Hintertür ein. Das Patentamt sieht sich als Profit Center und erlässt schon immer Softwarepatente, obwohl die per Gesetz explizit ausgeschlossen sind.<p>Und so sitzen im Moment hunderte von Firmen auf Softwarepatenten, für die sie eigentlich keine Lizenzgebühren kassieren können, und versuchen die Einklagbarkeit mit Tricks herbeizuführen.</p><p>Der aktuelle Trick ist, einen neuen Patentegerichtshof einzurichten, den Unified Patent Court. Dessen Richter können dann einfach Dinge beschließen und andere Gerichte können ihnen nicht mehr die Urteile wegballern.</p><p>Ja gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht, da arbeiten ja Richter. Die Justiz ist ja unabhängig. Die werden sich schon an Recht und Gesetz halten.</p><p>Könnte man meinen. Bis man hört, dass <a href="https://ffii.org/nokia-and-airbus-elected-as-judges-at-the-kangaroo-unified-patent-court-kupc/">das Gericht gerade "technische Richter" aus dem Pool der Patentanwälte von Nokia und Airbus rekrutiert hat</a>. Die also einen regulären Bezahljob bei einer Firma haben, die auf ungültigen Softwarepatenten sitzt. Unabhängig, my ass!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8bcce2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8bcce2</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 16:13:48 -0000</pubDate><title>OK, nachdem hier immer noch Makefile-Abhängigkeitsprobleme zu djbdns reinkamen, hab...</title>
<description><![CDATA[ OK, nachdem hier <i>immer noch</i> Makefile-Abhängigkeitsprobleme zu djbdns reinkamen, hab ich jetzt mal aufgegeben und ein Tool gehackt, dass die Dependencies im Makefile aus gcc -MM generieren lässt. Das mache ich in anderen Projekten schon länger so, aber hier kam das Makefile halt von djb und war so ein bisschen … anders. Da wollte ich nicht zu invasiv herumfummeln und das Buildsystem ersetzen oder so.<p>Aber Scheiß drauf, jetzt sind die Dependencies wirklich gefixt, und zwar fielen bei der Gelegenheit auch lauter doppelte Dependencies im Original ein. Das fiel also wahrscheinlich auch aus irgendeinem Shellskript raus, das aber keine Duplikate wegschmiss.</p><p>Als ich schon dabei war, hab ich auch mal das ./compile von einem Shellskript zu einem Binary geändert. Damit sinkt die Build-Zeit auf meinem Laptop von 1,3 Sekunden auf 1,0 Sekunden. Fuck, yeah!</p><p>Dafür wird es vermutlich Cross-Compiles brechen. Muss man dann halt von Hand fummeln im Buildprozess. <i>*hust*</i>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8a0dd7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8a0dd7</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 11:44:09 -0000</pubDate><title>Die Mormonen unterstützen ein Bundesgesetz für gleichgeschlechtliche Ehe. Das kommt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sltrib.com/religion/2022/11/15/lds-church-comes-out-federal">Die Mormonen unterstützen ein Bundesgesetz für gleichgeschlechtliche Ehe</a>. Das kommt einigermaßen überraschend, denn die Mormonen sind bisher eher nicht durch progressive Einstellungen zu Eheschließungen aufgefallen.<p>Sie sind auch nur dafür, weil das Gesetz Ausnahmen für Religionsgemeinschaften vorsieht. Aber immerhin!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8a0194</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8a0194</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:54:02 -0000</pubDate><title>Die Berlin-Wahl muss komplett wiederholt werden. #failedstate
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/politik/wahl/abgeordnetenhaus/agh-2023/beitraege/berlin-wahl-wiederholung-verfassungsgericht-urteil-entscheidung-2021-2023.html">Die Berlin-Wahl muss komplett wiederholt werden</a>. #failedstate
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8a01fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8a01fb</guid><pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:53:25 -0000</pubDate><title>Wenn man Milchkühen Industriehanf zum Fressen gibt, dann sammelt sich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nature.com/articles/s43016-022-00623-7">Wenn man Milchkühen Industriehanf zum Fressen gibt</a>, dann sammelt sich THC in der Milch und die Kühe sind breit :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ad5c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ad5c1#2022-11-16 11:25:02.402701</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:39:27 -0000</pubDate><title>Putin lässt jetzt auch Ausländer einziehen. Bei Tass liest sich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://tass.com/defense/1536489">Putin lässt jetzt auch Ausländer einziehen</a>. Bei Tass liest sich das, als richte es sich gegen Russen, die auch eine ausländische Staatsbürgerschaft haben.<p>Anderswo hat man das sogar so verstanden, dass jetzt Ausländer ohne russische Staatsbürgerschaft eingezogen werden können, was ich aber erstmal für einen Übersetzungsfehler halte. Das wäre ja schon sehr witzig, wenn da z.B. eine chinesische Handelsdelegation eingezogen würde :-)</p><p>Aber so ist das krass genug, denn es betrifft so Leute wie Steven Seagal, Gerard Depardieu und natürlich auch Edward Snowden.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.vice.com/en/article/y3pkn7/lemekhani-nyirenda-zambia-russia-killed">Wenn man als Ausländer im Knast sitzt, ging das Einziehen offenbar schon früher</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">wichtiger als Seagal und Delegationen sind Zentralasiatische Gastarbeiter.</p><p u="">Das ist die einzige nennenswerte Quelle für "ausländische Gesichter", die du in der Moskauer Metro siehst. Ihr gesellschaftlicher Stand ist teils mit Ausländern in Sachsen zu vergleichen. Also eine Gruppe, die man einfacher verheizen kann als die weißen (Großstadt-)Russen. Die Inländern sind ja von der Mobilisierung schon genug angefressen, da plötzlich der Konflikt für sie akut wurde.</p><p u="">Bleibt für die Russen zu hoffen, dass diese Ausländern nicht alle zu schnell eingezogen werden, abhauen, oder fernbleiben und auch noch für den (Billigst-)Arbeitsmarkt ausfallen.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8d626f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8d626f</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 14:31:13 -0000</pubDate><title>Es ist ja immer ganz instruktiv, wenn man neben der...</title>
<description><![CDATA[ Es ist ja immer ganz instruktiv, wenn man neben der Außenwahrnehmung einer Institution auch mal das Innenbild mitkriegt.<p>FTX war nämlich keineswegs völlig unreguliert, sondern die CFTC war zuständig, eine US-amerikanische Regulierungsbehörde. Nun sind einige Marktteilnehmer ungehalten, dass FTX offen zeigt, was für eine Luftnummer in der Praxis Finanzmarktregulierung wirklich ist, und so <a href="https://bettermarkets.org/newsroom/ftx-was-registered-with-and-licensed-by-the-cftc-which-failed-to-properly-regulate-or-supervise-it-and-its-innumerable-former-cftc-officials/">kriegt die CFTC gerade ein bisschen Gegenwind</a>. Das ist eine Pressemitteilung von irgendeinem Fuzzy, weist dem mal nicht zu viel Gewicht zu. Der interessante Teil ist der hier:</p><blockquote lang="en">“That apparent regulatory failure is presumably due, in part, to FTX’s strategy of using revolving door hires from the CFTC and elsewhere to use their knowledge, influence, and access at the agency and in Washington to move FTX’s agenda.  For example, the former CFTC Acting Chair is FTX’s Head of Policy and Regulatory Strategy and a former CFTC attorney to a former CFTC Chair is FTX’s General Counsel.</blockquote>Jup, das machen die Finanzinstitute alle. Goldman Sachs ist legendär erfolgreich darin. Aber wartet, geht noch weiter.<blockquote lang="en">“Whether as a result of that or not, the CFTC has too often been a cheerleader for the crypto industry, including the Chair who claimed that Bitcoin would double in price if his agency was its regulator</blockquote>Ach. Ach was. Das ist deren Selbstbild? Unser Job hier ist, den Bitcoinpreis hochgehen zu lassen?<p><a href="https://www.coindesk.com/policy/2022/09/29/bitcoin-could-double-in-price-under-cftc-regulation-chairman-behnam-says/">Hier ist eine Quelle für die Behauptung</a>.</p><blockquote lang="en">Commodity Futures Trading Commission (CFTC) Chairman Rostin Behnam said Wednesday that CFTC-led regulation could have significant benefits for the crypto industry, including a potential boost to the price of bitcoin.<p>“Growth might occur if we have a well-regulated space,” Behnam told attendees during a fireside chat at NYU School of Law. “Bitcoin might double in price if there’s a CFTC-regulated market.”</p></blockquote>Das war doch mal wieder eine schöne Medienkompetenzübung!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db8c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db8c3</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:29:33 -0000</pubDate><title>Zum CO2-Ausstoß kam noch diese hilfreiche Tabelle des österreichischen Umweltschutzministeriums...</title>
<description><![CDATA[ Zum CO2-Ausstoß kam noch <a href="https://www.umweltbundesamt.at/fileadmin/site/themen/mobilitaet/daten/ekz_pkm_tkm_verkehrsmittel.pdf">diese hilfreiche Tabelle des österreichischen Umweltschutzministeriums</a> rein. Der Einsender erklärt:<blockquote>Die wichtigste Spalte ist die ganz rechts: KEA (Kumulierter_Energieaufwand). Das ist der gesamte Energieaufwand der Herstellung, Nutzung und Beseitigung. Die Werte für die Bahn sollten in der Schweiz noch etwas besser sein, weil in der Schweiz praktisch 100% der Strecken elektrifiziert sind (auch Güterstrecken) und in Österreich nur ca. 90% der Personenkilometer.</blockquote>Da kann man gut sehen, wie sehr sich die Bahn lohnt in der Beziehung. (Danke, Andreas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db5bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db5bf</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:17:53 -0000</pubDate><title>OpenBSD experimentiert mal wieder mit ein paar neuen Ideen, wie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://marc.info/?l=openbsd-tech&amp;m=166203784715942">OpenBSD experimentiert mal wieder mit ein paar neuen Ideen</a>, wie man Dinge zunageln kann. Theo schlägt u.a. einen neuen Syscall vor, mit dem man ein Memory Mapping festnageln kann, so dass nachträglich munmap und mprotect darauf fehlschlagen.<p>Finde ich eine sehr gute Idee. Wünsche ich mir auch für Linux. (Danke, Leo)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db4fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db4fd#2022-11-15 23:35:02.526515</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:12:35 -0000</pubDate><title>Hier kam heute eine Mail von einem Gentoo-Maintainer rein, dass...</title>
<description><![CDATA[ Hier kam heute eine Mail von einem Gentoo-Maintainer rein, dass bei meinem IPv6-Patch für djbdns der parallele Build wegen einer fehlenden Dependency im Makefile failed.<p>Als ich eh ran musste, hab ich auch gleich mal die ganzen Compilerwarnungen angeschaltet und mal ein bisschen aufgeräumt, und siehe da: Eine der Warnungen hat einen echten Logikbug enttarnt. Da hab ich ein Statement dupliziert und für IPv6 angepasst, aber der überliegende Kontext war ein if-Statement, und offensichtlich sollte der kopierte Teil in das if-Statement rein, war aber nicht, weil da keine Klammern waren.</p><p>In diesem Sinne: Immer schön alle Compilerwarnungen anschalten! Wer weiß, ob euch das mal den Arsch rettet.</p><p>Das hat jetzt offensichtlich keine schlimmen Auswirkungen gehabt, die jemand beobachtet hätte, denn der Patch ist ja seit vielen Jahren im Produktiveinsatz. Aber das hätte auch was ganz fieses sein können. Immer schön Compilerwarnungen auf max!</p><p u=""><b>Update</b>: Ja aber Fefe, wieso waren die Compilerwarnungen denn nicht die ganze Zeit schon auf max? Waren sie. Aber das Projekt habe ich vor Jahren zuletzt angefasst, da war der Compiler noch nicht so weit wie heute.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cae66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cae66</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:37:12 -0000</pubDate><title>Ich habe eine schöne Medienkompetenzübung für euch!Autofahren ist umweltfreundlicher als...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe eine schöne Medienkompetenzübung für euch!<p><a href="https://www.handelszeitung.ch/politik/klima-auto-schlagt-velo-und-ov-545475">Autofahren ist umweltfreundlicher als Fahrrad oder öffentliche Verkehrsmittel</a>, rechnet hier ein Spezialexperte aus.</p><p>Fangen wir erstmal damit an, den ÖPNV schlechtzurechnen. Was könnte man da machen... oh ich weiß! Der ÖPNV gilt ja als klimafreundlich, weil die mit Ökostrom fahren. Da kann man doch was machen!</p><blockquote>Beim ÖV wird angenommen, er fahre mit Strom aus eigenen Wasserkraftwerken der Verkehrsbetriebe und sei deshalb praktisch klimaneutral. Doch dieser Strom könnte für anderes verwendet werden. Dafür müsste er aufs öffentliche Stromnetz geleitet werden. Als Folge würden automatisch andere Kraftwerke abgeschaltet. Das wären zumeist CO2-Schleudern irgendwo in Europa. So gerechnet fahren unsere Züge (und Elektroautos) also nicht mit sauberem, sondern mit stark klimabelastendem Strom.</blockquote>Geil! Ich meine, das muss man erstmal vortragen können, ohne rot zu werden!<p>Mit dem Argument kannst du natürlich jeden Fortschritt kaputtdiskutieren. Nehmen wir mal an, du bist Rettungssanitäter und rettest in einer Woche 20 Menschenleben. Ja aber Fefe, in der Zeit hättest du doch auch Kalte Fusion erfinden können!1!!</p><p>OK, jetzt haben wir also die Bahn schlechtgerechnet. Was machen wir mit den Fahrradfahrern? Oh, da hab ich auch ne tolle Idee. Wir nehmen einfach die Kosten für die Straßen, teilen die durch zwei, lasten die eine Hälfte den Autos und die andere den Fahrrädern an. Dann teilen wir das jeweils durch die Anzahl der Leute, und dann kommen pro Fahrradfahrer viel höhere Kosten raus, weil es davon viel weniger gibt!</p><p>Nicht. Na gut, dann hab ich noch Ansatz B. Fahrradfahren kostet Muskelkraft, und die Fahrradfahrer müssen dann auch mehr essen. Dafür nehmen wir einfach an, dass die sich vollständig von argentinischem Rindfleisch ernähren, sonst kommen die Zahlen nicht hin. Bei den Autos nehmen wir an, dass immer vier Personen befördert werden, und wir tun so, als fiele das fertig raffinierte Benzin vom Himmel. Dann setzen wir die sparsamsten kaufbaren Autos an und schon kommen wir auf einen Vorteil beim Auto!1!!</p><p>Ja gut, Fefe, aber da fehlt mir noch ein Seitenhieb auf Veganer. OK. Machen wir noch einen Seitenhieb auf Veganer rein, dann ist das rund!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cac9d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cac9d#2022-11-14 18:45:02.435044</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:26:43 -0000</pubDate><title>Was tust du mit einem Behördenleiter, den du unbedingt weg...</title>
<description><![CDATA[ Was tust du mit einem Behördenleiter, den du unbedingt weg haben willst, aber den du nicht feuern kannst? Na klar! <a href="https://www.heise.de/news/BSI-Affaere-Innenministerin-will-Schoenbohm-zur-Bundesakademie-abschieben-7339757.html">Befördern</a>! Und zwar am besten zu einem echten Wunschposten wie dem Department of Administrative Affairs, äh, der Bundesakademie für öffentliche Verwaltung.<p>Gut, technisch gesehen wäre das keine Beförderung, weil die Behörde zwei Größenordnungen kleiner ist und er damit auch nur weniger Gehalt kriegen würde. Aber, äh, das kann man ja ändern.</p><p>m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8c8646</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8c8646</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 13:46:00 -0000</pubDate><title>Der "Chief Regulatory Officer" von FTX war offenbar in einen...</title>
<description><![CDATA[ Der "Chief Regulatory Officer" von FTX <a href="https://www.poker.org/ftx-collapse-tether-operations-have-links-to-infamous-online-poker-cheating-scandals/">war offenbar in einen Online-Poker-Betrugsskandal verwickelt</a>.<p>Mein Popcorn ist alle und ich hatte extra welches nachgestellt!</p><blockquote lang="en">Friedberg played a prominent and infamous role in the coverup of the insider-cheating scandal at UltimateBet in the mid-2000s, and he helped orchestrate some of the questionable legal moves that allowed the Portland, Oregon-based site evade U.S. law enforcement efforts throughout its existence. Those business and legal moves included the creation of a false-front office in Canada which in turn allowed for an IPO on the London Stock Exchange, a faked sale of the company to Tokwiro Enterprises (an entity created by the former chief of the Kahnawake nation, Joseph Tokwiro Norton), licensing in various offshore “rubber stamp” jurisdictions, and ultimately, a shadowy merger with another online-poker company, Absolute Poker, which was also riddled with insider fraud and crippled by its own cheating scandal.</blockquote>Als Buchmanuskript hätte das keine Chance gehabt. Viel zu unwahrscheinlich. Das nimmt uns keiner der Leser ab!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ce824</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ce824</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 11:39:38 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die britischen Geheimdienste rausgefunden haben!Im...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was die <a href="https://twitter.com/DefenceHQ/status/1592043300021993472">britischen Geheimdienste rausgefunden haben</a>!<p>Im Winter wird es früher dunkel!</p><p>Nein, wirklich!</p><p>Oh, und: Im Winter ist es kälter.</p><p>Scheiße, Bernd! Ein Glück, dass wir die Geheimdienste haben! Nicht auszudenken, wenn uns das jetzt niemand gesagt hätte.</p><p>Die finden ja alles raus, die Geheimdienste. Alles finden die raus! (Danke, Frank)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ce734</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ce734#2022-11-14 12:55:02.673869</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 11:35:06 -0000</pubDate><title>Hier führt ein Tech-CEO Krieg gegen Elon Musk. Der Typ...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2022/11/13/dan-odowd-challenges-tesla-musk/">Hier führt ein Tech-CEO Krieg gegen Elon Musk</a>. Der Typ ist Gründer von Green Hills, die so Embedded-RTOS-Kram für das Militär bauen, und der wohl ein Verfechter von ordentlichem Softwaredesign ist, und Teslas "ach naja wenn unsere Software ein paar Passanten totfährt, …" unakzeptabel findet.<p>Der hat sich das Hobby genommen, Tesla-Autos beim Versagen zu filmen, und eines seiner Videos war, dass ein Tesla (im Selbstfahrmodus, sagt er) Crashtestdummys im Kinderformat plattfährt.</p><p>Das fand Elon Musk nicht so geil.</p><blockquote lang="en">Tesla sent O’Dowd a cease-and-desist letter in response to his child mannequin test. And this week, O’Dowd says a new ad he tried to run on Twitter was rejected.</blockquote>So dringend scheint Twitter Anzeigenkunden doch nicht zu brauchen :-D (Danke, Daniel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ce695</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ce695</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 11:28:11 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Binance pledges to create...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.reuters.com/technology/binance-ceo-says-crypto-industry-needs-clarity-regulations-2022-11-14/">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">Binance pledges to create crypto industry recovery fund, calls for regulation</blockquote>Es spricht der CEO von dem Crypto-Exchange, der neulich FTX versenkt hatte, nachdem FTX was von Regulierung gemurmelt hatte. Der will jetzt plötzlich auch Regulierung.<p>Ich glaube denen ist allen klar, dass das mit der Regulierung kommen wird, und dass sie dann lieber vorbereitet sind, um auf der richtigen Seite des Konflikts zu landen.</p><p><i>Aber vorher noch schnell die Konkurrenten plattmachen</i>. (Danke, Peter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cde50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cde50</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 10:55:10 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Twitter rennen die Werbekunden weg?Keine...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Twitter rennen die Werbekunden weg?<p>Keine Sorge! Einen haben sie noch: <a href="https://www.cnbc.com/2022/11/14/spacex-just-bought-a-big-ad-campaign-on-twitter-for-starlink.html">SpaceX</a> :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8f4b35</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8f4b35#2022-11-14 01:40:02.938263</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:29:31 -0000</pubDate><title>Was macht man als Crypto-Bro, der immer schön behauptet hat,...</title>
<description><![CDATA[ Was macht man als Crypto-Bro, der immer schön behauptet hat, alles mit ausreichend Einlagen abgesichert zu haben, wenn jemand mal sehen will?<p>Na normalerweise weigert man sich erstmal, und ist empört darüber, dass jemand so eine impertinente Forderung stellt, das sind schließlich Geschäftsgeheimnisse und von regulären Banken verlangt das ja auch niemand, und im übrigen bescheißen die ja mindestens genau so doll mit ihrem Fiatsystem.</p><p>Wenn das nicht hilft, muss man <a href="https://twitter.com/shegenerates/status/1591645956767883264">kreativ werden</a>. Dann schickt einem ein Kumpel versehentlich 320k Ether aus Einlagen von deren Kunden, man zeigt die als Beweis für seine Einlagen kurz vor, und dann wickelt man die "versehentliche" Überweisung wieder zurück ab.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8f4a60</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8f4a60</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:24:30 -0000</pubDate><title>Die "letzte Generation" nimmt Spenden in Bitcoin. Bis vor ungefähr...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://letztegeneration.de/spenden/">Die "letzte Generation" nimmt Spenden in Bitcoin</a>. Bis vor ungefähr zwei Minuten konnte ich die noch ernst nehmen.<p>Waren das nicht die, die den Planeten retten wollten?</p><p>Immerhin sind sie konsequent und haben nicht Autobahnen zugeklebt sondern auch ihre Webseite mit Cookieterrorbannern.</p><p>Hey Kids, Pro-Tipp: Wenn ihr keine Cookies setzt, braucht ihr auch keine Cookieterrorwall. Und wenn ihr eine Cookieterrorwall habt, dann <i>solltet ihr vor der Zustimmung auch keine Cookies setzen</i>.</p><p>Einmal mit Profis, ey.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8f49e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8f49e5</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:18:03 -0000</pubDate><title>Wie konnte bei FTX eigentlich soviel Kohle abgezweigt werden, ohne...</title>
<description><![CDATA[ Wie konnte bei FTX eigentlich soviel Kohle abgezweigt werden, ohne dass da die Alarme für die Regulierungsbehörde losgingen?<p>Nun, <a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/exclusive-least-1-billion-client-funds-missing-failed-crypto-firm-ftx-sources-2022-11-12/">die Software war selbstgeschrieben und da waren Backdoors drin</a>. Von dem Crypto-Bro eingebaut, der sie dann später benutzt hat, um nach heutigem Stand 10 Milliarden Dollar von FTX zu Alameda zu schieben, ohne dass die Alarme getriggert wurden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8fc0dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8fc0dd</guid><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 14:32:35 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was Effective Altruism ist? Wikipedia erklärt es und...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was Effective Altruism ist? <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Effective_altruism">Wikipedia erklärt es</a> und <a href="https://www.effectivealtruism.org/">die Bewegung hat auch eine Homepage</a>.<p>Kurz zusammengefasst sind das Nerds, die sich gedacht haben, man sollte mal Modelle machen, und sein Geld dorthin spenden, wo es am meisten ausrichten kann, um die Situation zu verbessern.</p><p>Einige von denen geben dann tatsächlich ihre ganzen Profite an die Projekte, die sie mit ihren Modellen ausgerechnet haben. Andere sind nur für das Modellieren dabei, weil sie das spannend finden. Einige sind Tech Bros, die tatsächlich auf signifikanten Vermögen sitzen.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://forum.effectivealtruism.org/topics/ftx-foundation">Der FTX-Cryptobro war Großmäzen in der EA-Szene</a>, hat da mit Millionen um sich geworfen, von denen wir jetzt annehmen müssen, dass sie von den Einlagen seiner Kunden gestohlen waren.</p><p>Die Verbindung zwischen Crypto-Bros und Bullshit-Altruismus-Projekten ist nicht neu. Wer so viel schlechtes tut, hat häufig den Drang, es wenigstens so aussehen zu lassen, als sei er ein guter Mensch. Und EA ist in dem Gebiet gerade die heiße Scheiße, also sind da diverse Crypto-Bros aufgesprungen.</p><p>Das ist auch <a href="https://www.coindesk.com/layer2/2022/11/11/how-sam-bankman-frieds-effective-altruism-blew-up-ftx/">der Fachpresse aufgefallen</a>, dass es da Überlappungen gibt.</p><p>Und jetzt sind wir in der wunderschönen Phase, wo <a href="https://scottaaronson.blog/?p=6797">alle Mitglieder der Szene darstellen müssen, dass sie schon immer im Widerstand waren</a>. Ich hoffe, eure Popcornvorräte halten!</p><p u=""><b>Update</b>: Ich sollte vielleicht dazusagen, dass EA eine Art Utilitarismus ist, d.h. aus deren Sicht ist es sogar moralisch völlig egal, aus was für schattigen Quellen das Geld kam, solange man damit maximal Gutes getan hat. Bleibt allerdings die Frage, ob es gut im Sinne von EA ist, irgendwelche EA-Bros für das Schreiben von Artikeln zu bezahlen. Das Geld hätte man auch in Bangladesch unter den Bedürftigen verteilen können. (Danke, Joscha)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8e30e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8e30e8</guid><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 13:25:10 -0000</pubDate><title>Zum stundenlang gesperrten Schweizer Luftraum hat die Republik jetzt ein...</title>
<description><![CDATA[ Zum <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c57005f">stundenlang gesperrten Schweizer Luftraum</a> hat <a href="https://www.republik.ch/2022/11/08/warum-der-schweizer-luftraum-wirklich-fuer-5-stunden-gesperrt-war">die Republik jetzt ein paar Ermittlungsakten befreit</a>. Money Quote:<blockquote>Ein Netzwerk­computer war defekt und leitete den Daten­verkehr nicht weiter. Der Netzwerk­computer musste, anders als bisher dargestellt, nicht ersetzt, sondern bloss neu gestartet werden. Ein Software-Update des Herstellers wäre bereits vorgelegen, war aber noch nicht aufgespielt worden. Warnungen des Systems waren zwei Tage zuvor als Fehl­alarm taxiert worden.</blockquote>Darauf folgte die übliche kaskadierende selbstverstärkende Schadensmaximierung durch orgnisationelle Verkalkung und regulatorische Zementierung von Prozessen. Das Personal vor Ort konnte aber durfte nicht die Router resetten, weil sie dafür nicht zertifiziert waren. Und so war dann halt 4 Stunden der Luftraum gesperrt.<p>Aber ich finde ja, dass sich da eigentlich ein paar andere Fragen stellen.</p><p>Erstens: Wieso haben die/wir Router, die ab und zu einen Neustart brauchen? Dann ist doch das Gerät kaputt, wenn es Neustarts braucht!</p><p>Außerdem müssen wir mal über Regulatorien für kritische Infrastrukturen reden. Offensichtlich führend die ja nicht nur nicht dazu, dass solche Trivialprobleme nicht mehr auftreten. Sie sorgen im Gegenteil dafür, dass sie auftreten, und dass dann der Schaden maximiert wird.</p><p>Vielleicht sollte man da mal den Ansatz überdenken, wenn der so schlecht ist?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d91b399</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d91b399</guid><pubDate>Sat, 12 Nov 2022 10:19:51 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Abteilung "Das ist ja unglaublich, Bob", heute:...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Abteilung "Das ist ja unglaublich, Bob", heute: <a href="https://www.coindesk.com/business/2022/11/12/ftx-crypto-wallets-see-mysterious-late-night-outflows-totalling-more-than-380m/">Mysteriöser Geldabfluss über 600 Millionen Dollar bei FTX</a>.<p>Das war bestimmt ein Hack. Ein Hack war das!</p><p>Gehackt von kriminellen Hackern, sage ich euch. Von Hackern!</p><p>Ach was sage ich Hacker. Das waren russische Hacker! Russische Geheimdienste! Russische Geheimdiensthacker!!!</p><p>FTX selbst war nämlich grundsolide, müsst ihr wissen. Völlig undenkbar, dass sich da jemand auf Kosten der Einlagen der Kunden bereichert hat.</p><p>Das hat bestimmt eine immense kriminelle Energie gebraucht. Also, äh, von diesen russischem Geheimdienst-Hackern. Wissenschon.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d91a3f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d91a3f8</guid><pubDate>Sat, 12 Nov 2022 09:11:02 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, es gibt doch eine Anwendung für...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, es gibt <a href="https://web3isgoinggreat.com/?id=users-attempt-to-circumvent-ftx-withdrawal-freeze-with-bribes-and-nfts">doch eine Anwendung für NFTs</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90bcc3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90bcc3</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:45:17 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Australien:Wieso bei Digitalisierung nach Australien schauen, wenn man...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu <a href="?ts=9d908557">Australien</a>:<blockquote>Wieso bei Digitalisierung nach Australien schauen, wenn man doch auch einfach auf <a href="https://www.rhein-pfalz-kreis.de/stoerung/">die Homepage vom Rhein-Pfalz-Kreis</a> gehen kann?<p>Die hatten ja auch eine Ransomware Attacke. Die dann gleich alles lahmgelegt hat inkl. Telefon und Email. Aber die Zitate erreichen mindestens australisches Niveau:</p><p>- "Der Schutz von personenbezogenen Daten hat für uns hohe Priorität."</p><p>Okay, "hohe Prioritaet" anstatt "hoechste Prioritaet" klingt jetzt irgendwie wie aus einem Arbeitszeugnis: "Er war ein guter Mitarbeiter und hat meist gute Leistungen erbracht".</p><p>- "Wir haben es hier mit höchst unmoralischen Kriminellen zu tun."</p><p>Achwas, dass sind keine kriminalisierten Kiffer? No Shit!</p><p>- "Sie dürfen davon ausgehen, dass wir nach dem aktuellen Stand der Technik einen hohen Sicherheitsstandard erfüllen."</p><p>Genau und darum "drohen [...] wochen – oder gar monatelange Ausfälle".</p><p>- "Es kann sprichwörtlich jeden treffen."</p><p>Sprichwoertlich natuerlich schon, aber eben nicht wortwörtlich.</p><p>- "Unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter arbeiten mit Hochdruck daran, die Funktionsfähigkeit der Kreisverwaltung Schritt für Schritt wieder herzustellen."</p><p>Aha, dieser Hochdruck besteht also in:<br/>"Die Öffnungszeiten des Gesundheitsamtes in der Dörrhorststraße sind unverändert zu den gewohnten Zeiten (Montag und Mittwoch 8 bis 13 Uhr, Dienstag und Donnerstag 8 bis 12 Uhr und 14 bis 16 Uhr, Freitag 8 bis 12 Uhr)."</p><p>Wie, Ueberstunden weil wir alles total verkackt haben? Wir haben doch schon 4 - 5 Stunden pro Tag geeoffnet! Was wollt ihr denn noch? Ihr Buerger und Buergerinnen muesst halt einfach den Mehraufwand tragen und wir machen gewohnt unseren Dienst nach Pflicht und dann bin "bin [ich] mir sicher, dass wir gemeinsam diese schwierige Situation meistern werden"!!!!</p></blockquote>Oh und in dem Kontext vielleicht erwähnenswert: Mir schrieb jemand, dass <a href="/?ts=9c13e0a2">der IHK-Vorfall vom August</a> immer noch mit Hochdruck bearbeitet wird und nicht etwa in der Zwischenzeit repariert wurde.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90ba4f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90ba4f</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:38:41 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand von bin Laden...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Sie haben <a href="https://heise.de/-7337593">die rechte Hand von bin Laden erwischt</a>! Äh ich meine von Lockbit. Ist ja dasselbe. Die bösen Terroristen sind Schuld. Von uns kann niemand verlangen, dass wir Patches einspielen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90baef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90baef</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:37:05 -0000</pubDate><title>Was tun, wenn du gecybert wirst, weil du nicht gepatcht...</title>
<description><![CDATA[ Was tun, wenn du gecybert wirst, weil du nicht gepatcht hast?<p>Na klar: <a href="/?ts=a45976c4">DIE RUSSEN HABEN UNS MIT APT GECYBERT</a>!!1!</p><p>Die Strategie funktioniert auch heute noch. <a href="https://heise.de/-7337137">Microsoft gerade so</a>:</p><blockquote>Im Rahmen der Konferenz Cyberwarcon hat Microsoft seine Einschätzung zu einer neuartigen Ransomware spektakulär ergänzt: "MSTIC stellt fest, dass Iridium die Prestige-Kampagne durchgeführt hat". Das bedeutet letztlich, dass Microsoft den russischen Militärgeheimdienst GRU für Planung und Durchführung einer im Herbst aufgedeckten Ransomware-Kampagne verantwortlich macht. Sollte dies zutreffen, wäre das eine deutliche Änderung der Gefahrenlage, die auch Konsequenzen für die Verteidiger hätte.</blockquote>Nein. Wäre es nicht. Da ist auch nichts spektakulär dran. Das ist alles unglaublich unspektakulär, unsubstanziiertes Hörensagen und reine Energieverschwendung. Und die Heise-Experten reihen sich ein in die Narrativ-Cheerleader.<blockquote>Ein Game-Changer</blockquote>*gähn*<p>Hey, bist du auch schon von den Russen gecybert worden? Hast du auch solche Angst vor den Russen? Die Russen, die in der Ukraine Bomben nehmen mussten, weil sie die uralte gammelige Elektro-Infrastruktur nicht gecybert gekriegt haben. Die Russen, die sich beim Hacken vom holländischen Geheimdienste über ihre eigenen Webcams haben filmen lassen. Habt ihr auch solche Angst vor denen?</p><p>Solange ihr Active Directory, Windows und Office einsetzt, und nicht immer sofort alle Patches überall ausrollt, werdet ihr irgendwann gehackt werden. Von wem ist dann auch egal, denn die Daten sind dann halt weg.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90b782</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90b782</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:25:00 -0000</pubDate><title>Die ersten Banken haben offenbar versucht, Twitter-Schulden weiterzuverkaufen. Da waren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-11-10/twitter-loans-get-bid-at-60-cents-as-banks-sound-out-investors">Die ersten Banken haben offenbar versucht, Twitter-Schulden weiterzuverkaufen</a>. Da waren 30% Verlust schon eingepreist. Leider kamen Gebote erst ab 40% Abschlag rein.<p>Ist auch Paywall-Scheiße. Seufz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90b57f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90b57f#2022-11-11 18:00:03.326479</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:17:37 -0000</pubDate><title>Diese Woche unter den Opfern der Paywall: Die "Zeit" hatte...</title>
<description><![CDATA[ Diese Woche unter den Opfern der Paywall: Die "Zeit" hatte einen Artikel, dass die Feuerwehr aktiv intern aufgerufen hat, Störungen zu sammeln, die man Klimaaktivisten in die Schuhe schieben kann. Zu keiner anderen Tätergruppe gibt es vergleichbare Erhebungen. Hier soll also offensichtlich ein Narrativ gegen Klimaaktivisten geschaffen werden.<p>Du weißt, dass es stimmt, weil <a href="https://www.rnd.de/politik/feindbild-klimaaktivist-iris-spranger-spd-weist-vorwurf-zurueck-KZXCZY4TJD4RQMPTXY27VDOFWM.html">die SPD es leugnet</a>. Und wenn <a href="https://www.t-online.de/region/berlin/id_100066086/feuerwehr-berlin-von-klimaaktivisten-ausgeloeste-feueralarme-kosten-tausende-euro.html">jemand vorzurechnen anfängt, wie viel tausend Euro das kostet</a>. Die Kosten der Klimakatastrophe erwähnen sie natürlich nicht an der Stelle.</p><p>Tja, das wäre doch geeignet, in einer Demokratie zu besser informierten Bürgern zu führen. Aber so ist es leider hinter einer Paywall.</p><p>Wisst ihr noch, wie bei der Demokratie Voraussetzung war, dass die Bürger ihre Entscheidungen informiert treffen? Tsja. Danke, "Zeit".</p><p>Ja aber Fefe, findet man da nichts in öffentlich-rechtlichen Medien? Nee, da findet man nur <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/11/feuerwehr-unfall-klimaaktivisten-berlin-blockade.html">sowas hier</a>. Das war mal der Grund für die Existenz eines unabhängigen, öffentlich-rechtlichen Rundfunks. Dass staatliche Diskursmanipulation aufgedeckt wird. Stattdessen verstärken sie sie lieber noch.</p><p>Hey, wer weiß, vielleicht ist im Tagesspiegel unter der Schlagzeile "Klimablockierer behinderten den Rettungsdienst in Berlin bereits 18 Mal" im Kleingedruckten hinter der Paywall noch eine differenziertere Darstellung der Realität. Würde mich aber wundern, verlinkbar wäre es immer noch nicht, und ich werde sicherlich kein Geld dafür ausgeben, um hinter irgendwelche Paywalls gucken zu können. Das ist Kultivierung von Herrschaftswissen, nicht Demokratie. Das glatte Gegenteil von Demokratie.</p><p>Oh, übrigens: <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2022-11/klimaschutz-umweltschutz-proteste-letzte-generation">Diese Meldung hier ist nicht hinter der Paywall</a>. Ein Schelm, wer Böses dabei denkt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d909cd5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d909cd5</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:28:27 -0000</pubDate><title>Schlechte Nachrichten: Steffen Fräbel ist verhandlungsunfähig.
</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Nachrichten: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=hp221z1bIwo">Steffen Fräbel ist verhandlungsunfähig</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9097b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9097b5#2022-11-11 16:10:02.905883</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:08:43 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! In Tennessee, Alabama, Oregon und Vermont haben sie...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! In Tennessee, Alabama, Oregon und Vermont haben sie gerade die Sklaverei abgeschafft! <a href="https://www.spiegel.de/ausland/midterms-in-den-usa-fuenf-us-bundesstaaten-verbieten-endlich-sklaverei-a-3f00753e-60d5-47e0-825e-4c0ef367dbee">In Louisiana waren 2/3 der Stimmen gegen die Abschaffung der Sklaverei</a>.<p>Wait, what?!</p><blockquote>Die Sklaverei gilt in den USA eigentlich nach dem Ende des Bürgerkrieges 1865 als abgeschafft. Doch mehrere US-Bundesstaaten haben Ausnahmeregelungen, die Zwangsarbeit immer noch erlaubt. So war es in Tennessee bislang legal möglich, Kriminelle zur Arbeit zu nötigen.</blockquote>Ja aber … das geht doch nicht? Das können wir doch nicht abschaffen? Das gefährdet unseren Wirtschaftsstandort!1!!<p u=""><b>Update</b>: Hey, wisst ihr was? Das wäre doch eigentlich DIE Gelegenheit, auch in Deutschland mal <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/gg/art_12.html">Zwangsarbeit</a> abzuschaffen!</p><blockquote><p u="">(3) Zwangsarbeit ist <b>nur bei einer gerichtlich angeordneten Freiheitsentziehung zulässig</b>.</p></blockquote><p u="">Ach komm, Fefe, die Klausel nutzt doch niemand! Wir sind doch eine aufgeklärte Gesellschaft, wir haben doch keine Zwangsarbeit!? <a href="https://www.bundestag.de/resource/blob/483624/9e54d174c9c18bea95f3deab0d9097f8/wd-7-155-16-pdf-data.pdf">Der Wissenschaftliche Dienst des Bundestags klärt auf</a>:</p><blockquote><p u="">Lediglich in den Ländern Brandenburg und Rheinland-Pfalz ist abweichend hiervon festgelegt, dass Gefangenen Arbeit nur auf Antrag oder mit ihrer Zustimmung zugewiesen werden soll.</p></blockquote><p u="">Ja das geht ja auch nicht. Die Abschaffung von Sklaverei gefährdet unsere Wirtschaftsstandort!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d908870</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d908870#2022-11-11 14:25:02.191979</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 13:05:50 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei ungeplanten dezentralen Backups waren: Spanien hat...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei ungeplanten dezentralen Backups waren: <a href="https://www.eldiario.es/politica/hackeo-traves-judicial-roba-hacienda-datos-medio-millon-contribuyentes_1_9699143.html">Spanien hat auch gerade einen Datenreichtum</a>. Hacker sind durch die Justizbehörden bis in das Finanzamt vorgedrungen und haben dort offenbar gezielt Datensätze abgegriffen, u.a. von 50000 Mitarbeitern der spanischen Bundespolizei.<p>Insgesamt haben die eine halbe Million Datensätze rausgetragen, aber das war offenbar keine typische Ransomware-Gruppe, die alles mitnimmt, was sie kriegen kann, sondern die haben gezielt nach Amtsträgern und Promis gesucht.</p><p>Bisher gibt es anscheinend keine Lösegeldforderungen oder so und man weiß auch noch nicht, wer das gewesen sein könnte. Aber jetzt sind natürlich alle sehr besorgt, klar. (Danke, Daniel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90860b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90860b</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:57:57 -0000</pubDate><title>Habt ihr auch den Eindruck, dass die Regierung gar nichts...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr auch den Eindruck, dass die Regierung gar nichts von ihren Versprechen im Koalitionsvertrag umsetzt?<p><a href="https://www.btc-echo.de/news/exklusiv-bund-bringt-blockchain-foerderung-in-den-haushalt-154258/">Das stimmt gar nicht</a>!</p><blockquote>Bundesregierung bringt Blockchain-Förderung in den Haushalt</blockquote>Na war ja klar. Den verkackten Teil setzen sie um. Der Rest bleibt liegen. (Danke, Andreas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d908557</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d908557#2022-11-11 14:40:02.480403</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:52:25 -0000</pubDate><title>Wir reden hier ja schon länger von Digitalisierung Telematik im...</title>
<description><![CDATA[ Wir reden hier ja schon länger von Digitalisierung Telematik im Gesundheitssystem, und ich argumentiere dann gerne: Das sind hochsensible Daten, die sollten nicht zentral irgendwo abgreifbar sein.<p>Da kommen dann gerne Leute und meinen: Aber wir passen da schon gut drauf auf.</p><p>Wie sowas in der Praxis aussieht. kann man gerade gut <a href="https://www.theguardian.com/australia-news/2022/nov/11/medibank-data-theft-hackers-release-records-they-claim-are-related-to-mental-health-and-alcohol-issues">in Australien beobachten</a>. Da hat sich eine private Krankenkasse namens Medibank eine Ransomware eingetreten, und die Ransomware-Gang hat einmal alle Patientendaten rausgetragen. Die wollten 1 US-Dollar pro Patienten-Datensatz Lösegeld haben. Medibank hat nicht gezahlt.</p><p>Daraufhin haben die Ransomwarer angefangen, stückweise Dateien zu veröffentlichen, z.B. "abortions.csv" und jetzt "boozy.csv" für Alkoholkranke.</p><p>Und wisst ihr, was die Regierung in der Situation im Arsenal hat? NICHTS. Hohle Rhetorik ist alles, was die haben.</p><blockquote lang="en">The new release was “disgusting and … totally reprehensible,” the prime minister, Anthony Albanese, said on Friday morning.</blockquote>Ach. Aber diese Daten über die Bürger einzusammeln und rumliegen zu haben war OK?<blockquote lang="en">He said the government was doing all it could do to limit the impact of the data breach, and support people affected.</blockquote>Lasst mich das kurz aufklären: Nichts. Sie tun nichts. Denn da ist nichts, was sie tun können.<blockquote lang="en">The Medibank CEO, David Koczkar, said on Friday that customers who are concerned should call the cybercrime hotline, mental health support hotline, Beyond Blue, Lifeline or their GP.</blockquote>Oh na DAS ist doch mal ein hilfreicher Tipp! Ruft die Seelsorgehotline an!<blockquote lang="en">“I unreservedly apologise to our customers,” he said. “The continued release of this stolen data on the dark web is disgraceful.”</blockquote>Disgraceful! Reprehensible! Abominable!1!!<blockquote lang="en">“These are real people behind this data and the misuse of their data is deplorable and may discourage them from seeking medical care.”</blockquote>Deplorable! <a href="https://www.youtube.com/watch?v=gbJfRe6iGlo">Appalling</a>!<blockquote lang="en">Albanese said the release of the data was “already incredibly distressing”.</blockquote>Distressing!!<blockquote lang="en">“The fact that the information was published, going to very personal health details of Australian citizens, is disgusting and something that I think is just totally reprehensible and causing a great deal of distress in the community.”</blockquote>Reprehensible! Disgusting!!<blockquote lang="en">He said the government had met with state and territory governments and Medibank and agreed to establish a “one-stop shop” to help those affected find advice.</blockquote>Oh, OK? Was genau ratet ihr denn den Betroffenen?<blockquote lang="en">He urged all Australians not to access the leaked data, let alone publish it, “because we need to provide a disincentive for this sort of criminal, disgusting behaviour”.</blockquote>Oh. Never mind.<p>Criminal!!</p><p>Aber warte, Fefe, fehlt da nicht noch ein bisschen impotentes Faustrecken? Klar! Kommt! Keine Sorge.</p><blockquote lang="en">“We will get to the bottom of where this has come from [and] hold whoever is responsible for this to account.”</blockquote>Was ist denn, wenn sich die Leute von der Regierung verarscht und im Stich gelassen fühlen?!<blockquote lang="en">On Thursday the home affairs minister, Clare O’Neil, told parliament the government was standing by Medibank customers, who were entitled to have their information kept private after the “morally reprehensible and criminal” attack.</blockquote>Morally reprehensible!! Criminal!!!<p>Gehen denen schon die Schimpfwörter aus? Da hatte ich von Australien aber mehr erwartet, muss ich sagen.</p><blockquote lang="en">“I want the scumbags behind this attack to know that the smartest and toughest people in this country are coming after you,” she said.</blockquote>Oh. OK. Scumbags. Nunja. PG13, wie?<p>Was mal wieder auffällt: Kein Wort dazu, dass man diese Daten vielleicht da nicht hätte rumliegen haben sollen. Kein Wort dazu, dass der Staat das hätte verhindern können, indem man ordentliche Regularien hat. Stattdessen Bullshitbingo wie das hier:</p><blockquote lang="en">“I received the assurance from Medibank … that if a large data dump occurs, they are fully ready to provide services when and if they are needed to Australians who need them.”</blockquote>Oh, "services", ja? *Klingel* Ihr Anruf ist und sehr wichtig *Fahrstuhljazz* Bitte bleiben Sie in der Leitung *dudel* Vor Ihnen warten noch *knister* zwei tausend fünf hundert drei und siebzig Kunden auf einen freien Sachbearbeiter!<p>Warte mal, Fefe, das ist doch gefundenes Fressen für die Opposition! Die machen doch bestimmt ein riesiges Fass auf jetzt, oder?</p><blockquote lang="en">The opposition cybersecurity spokesman, James Paterson, said anyone who is contacted by a person purporting to have access to their data should immediately report it to authorities.<p>Paterson has proposed a “safe harbour” provision – involving the nation’s cybersecurity agency, the Australian Signals Directorate – to give companies time in the immediate aftermath of an attack to respond to the crisis without worrying about legal and privacy ramifications.</p></blockquote>Ja genau. Das ist das Problem. Unsere guten Firmen könnten betroffen sein von den Auswirkungen ihres Verkackens. Das müssen wir verhindern, während wir den Opfern eine Seelsorgehotline empfehlen.<p u=""><b>Update</b>: Ich bin mir sicher, dass mit "whoever is responsible" weder Medibank gemeint ist, die das ransomwarebar gespeichert hatte, noch die Regierung, die das nicht verhindert hat. Immer schön Freund-Feind-Rhetorik aufrecht erhalten in der Krisen-PR!</p><p u=""><b>Update</b>: Ihr AHNT ja nicht, <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/ozeanien/australien-hacker-101.html">was die jetzt herausgefunden haben</a>! Der Russe war's! Das hat bestimmt die CIA herausgefunden!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90fc24</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90fc24</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:15:54 -0000</pubDate><title>Der ZDF-Faktenchecker beschäftigt sich mit der Frage, ob die Russen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/wirtschaft/kuehlschrank-chips-russland-krieg-waffen-ukraine-100.html">Der ZDF-Faktenchecker</a> beschäftigt sich mit der Frage, ob die Russen Chips aus europäischen Raubkühlschränken für ihre Rüstungsproduktion verwenden.<p>Ihre Antwort: Könnte sein.</p><p>Meine Antwort: Könnte nicht sein. Völlig absurde Vorstellung.</p><p>Zum Stützen ihrer Antwort zitieren sie ein paar Elektronik-Profs, aber wenn ihr deren Antwort lest, stellt ihr fest, dass die nicht "ist das wahrscheinlich" sondern "können Sie ausschließen, das" beantworten. Und nein, natürlich können sie das nicht ausschließen, die waren ja nicht vor Ort in der russischen Waffenproduktion als Inspektor.</p><p>Der eine Prof spricht sogar explizit nicht von Chips sondern von Bauteilen wie Widerständen. Ja, die könnte man da rauslöten und übernehmen. Lohnt sich nur im Allgemeinen nicht,</p><p>Es gibt Ausnahmen. Nerds haben z.B. jahrelang Mikrowellen und CD-Player auseinandergenommen, um an Bauteile zu kommen, die da verbaut sind, die aber anderweitig schwer zu bekommen waren. Da reden wir aber von sowas wie einer Laserdiode, nicht von Chips.</p><p>Die Pro-Argumente sind im Wesentlichen, dass Russland-Nachbarländer plötzlich viel mehr Geräte importieren als sie selber brauchen. Die Vermutung liegt nahe, dass sie die nach Russland exportieren.</p><p>JA NATÜRLICH MACHEN SIE DAS. Als Beispiel erwähnen sie Muttermilchpumpen. Ja was denkt sich denn das ZDF? Dass in Russland mit dem Kriegsbeginn alle laufenden Schwangerschaften schnell abgetrieben wurden?! Die Zivilbevölkerung hat einen Bedarf an Kühlschränken und Muttermilchpumpen.</p><p>Die Amis versuchen jetzt, wie üblich unseriös bis zum Anschlag, da einen "die bauen damit Waffen"-Spin ranzupacken, damit nicht so offensichtlich ist, dass die Opfer ihrer Politik alleinerziehende Witwen von im Krieg gefallenen, gegen ihren Willen eingezogenen Soldaten sind. Die erzählen euch, was ihr hören wollt, damit ihr weiter ruhig schlafen könne.
</p>]]></description></item></channel></rss>