<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 24 Apr 2021 22:30:05 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7a5be2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7a5be2</guid><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 22:27:08 -0000</pubDate><title>Ich mache sowas normalerweise nicht, aber heute mache ich eine...</title>
<description><![CDATA[ Ich mache sowas normalerweise nicht, aber heute mache ich eine Ausnahme: Ein Kollege und guter Freund von mir, Dan Kaminsky, ist überraschend gestorben.<p>Dan war in mehrerer Hinsicht eine Ausnahmeerscheinung unter Nerds. Er hatte kein erkennbares Ego, und ihm ging es sein Leben lang darum, anderen zu helfen. Seine Art, Neugier nicht als Mittel zum Zweck des Wettbewerbes und der Selbsterhöhung über andere zu begreifen, und seine Ideen und sein Wissen immer mit jeden zu teilen, sollten jedem in der Branche ein leuchtendes Vorbild sein.</p><p>Wo andere Hacker sich für Geheimdienste und Exploitmärkte verdingten, hat Dan lieber vor und hinter den Kulissen dafür gesorgt, dass Probleme behoben wurden.</p><p>In einem Projekt, bei dem ich mal ein paar Monate mit ihm zusammengearbeitet habe, ist auf meine Initiative eine Vortragsreihe entstanden, Freitag um 16 Uhr haben wir Consultants uns in einem Meetingraum getroffen, und einer hat über eines seiner Projekte oder Ideen geredet.</p><p>Nach ein paar Wochen ließ sich auch Dan breitschlagen, einen Slot zu übernehmen. Er wollte eigentlich nicht, weil er fand, er habe kein Material.</p><p>Er kam dann mit einer Folie.</p><p>Mit dieser einen Folie überzog er nicht nur die reservierte Stunde gnadenlos. Wir waren dann um 6 noch alle am diskutieren.</p><p>Die Welt hat einen großen Mann verloren. Einer seiner Sprüche war, Security sei kein Wettbewerb. Man sollte doch offen über die Methoden reden. Recht hat er.</p><p>Dan hat es nie nötig gehabt, auf seine vielen Errungenschaften hinzuweisen. Daher möchte ich das hier tun. Dan haben wir alle wahrscheinlich mehr zu verdanken als praktisch jedem anderen Security-Typen da draußen.</p><p>Danke, Dan. You will be sorely missed.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7ac8f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7ac8f6</guid><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 11:59:36 -0000</pubDate><title>Wo bleiben eigentlich die politischen Deepfakes?Stellt sich raus: Hier sind...</title>
<description><![CDATA[ Wo bleiben eigentlich die politischen Deepfakes?<p>Stellt sich raus: <a href="https://nltimes.nl/2021/04/24/dutch-mps-video-conference-deep-fake-imitation-navalnys-chief-staff">Hier sind sie</a>!</p><blockquote lang="en">Dutch parliamentarians, like their British and Baltic colleagues, had a conversation via Zoom with a deep fake imitation of the chief of staff of the Russian opposition leader Alexei Navalny on Wednesday.</blockquote>Geil. Die Russen reißen die Technologieführerschaft an sich! <a href="https://tweakers.net/nieuws/180898/nederlandse-kamerleden-hadden-videogesprek-met-deepfake-van-stafchef-navalny.html">Hier gibt es einen Screenshot</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7d346a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7d346a#2021-04-24 14:00:02.658285</guid><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 10:36:36 -0000</pubDate><title>Es gibt da ja gerade diese Aktion "allesdichtmachen", wo ein...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt da ja gerade diese Aktion "allesdichtmachen", wo ein Haufen Schauspieler auf Youtube Videos hochgeladen haben, in denen sie die Covid-Politik der Regierung kritisieren. Mal mehr, mal weniger evidenzbasiert.<p>Unter den Videos ist eine URL, auf die ich mal geklickt habe, um mich zu informieren, wer das veranstaltet. Die kam bei 127.0.0.1 raus, d.h. wurde geerdet. Von einem Hacker? Vom Betreiber selbst? Wer weiß.</p><p>War alles mysteriös, bis RTL (ja, RTL!!) ein Scoop gelang: <a href="https://www.rtl.de/cms/er-steckt-hinter-schauspieler-aktion-allesdichtmachen-bernd-k-wunder-verharmlose-corona-schon-frueh-4747117.html">RTL hat herausgefunden, wer hinter "allesdichtmachen" steckt</a>. Ich zitiere mal:</p><blockquote>Als die Kinos nach dem lockeren Corona-Sommer im vergangenen Jahr wieder dicht machen müssen, gründet der selbsternannte "Blockchain Evangelist" das Unternehmen Cine.Box, das sich eigenen Angaben zufolge auf das Blockchain-basierte Streaming von Filmen spezialisiert hat.</blockquote>Oh ach soooo, Blockchain!<p>Ja gut, da lässt mein Interesse an allen anderen Dingen, die dieser Typ zu sagen hat, direkt enorm nach. Das passt ja mal wieder alles wie Arsch auf Eimer.</p><p>Währenddessen ist offenbar auch ein Shitstorm gegen die Schauspieler losgegangen, woraufhin <a href="https://twitter.com/niggi/status/1385657855211098115">mehrere ihre Videos schon zurückgerufen haben</a>.</p><p>Das finde ich sehr enttäuschend. Ich will nicht auf der Seite der Barrikaden sein, die Shitstorms gegen Schauspieler macht, weil die etwas gesagt haben, das euch nicht gefiel. Schauspieler sind mit die Haupt-Geschädigten von der Pandemiesituation. Wenn es jemanden gibt, der ein gutes Recht auf schlechte Laune hat, dann ja wohl die.</p><p>Außerdem wissen wir die Umgebung hier gar nicht. Hat dieser Blockchain-Fuzzy die bezahlt? War das ne Rolle, die die da gespielt haben?</p><p>Sah für mich so aus, denn einige von denen haben da einen fulminanten Hamlet hingelegt. Oder so Tatort-mäßig sehen wir da dem Täter beim Durchdrehen zu.</p><p>Ist natürlich ein bisschen doof, wenn die am Anfang mit "ich bin $soundso" eröffnen, das wirkt dann so, als sei das ihre eigene Initiative gewesen. Aber wie gesagt: <i>Selbstverständlich</i> ist das deren gutes Recht, auf Youtube oder anderswo ihre Meinung zu sagen, ohne dafür von Höhlenmenschen mit Fäkalien beworfen zu werden. Genau wie alle anderen auch.</p><p>Also bitte, meine Damen und Herren. Contenance!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7d2a0c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7d2a0c#2021-04-24 14:00:02.661028</guid><pubDate>Sat, 24 Apr 2021 09:54:26 -0000</pubDate><title>Cory Doctorow über gewerbliche Internetzensur. Es geht um Kriegsverbrecher, Diktatoren,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://pluralistic.net/2021/04/23/reputation-laundry/#dark-ops">Cory Doctorow über gewerbliche Internetzensur</a>. Es geht um Kriegsverbrecher, Diktatoren, Folterer. Ein Journalist oder Whistleblower publiziert was über sie. Sie wollen das weghaben.<p>Stellt sich raus: Da gibt es kommerzielle Dienstleister für. Was machen die dann so? Die haben 300+ Fake-Zeitungen irgendwo gehostet, da packen sie dann eine Kopie deines Artikels hin, aber rückdatiert. Dann sorgen sie dafür, dass ihr Fake-Artikel in einer spanischen Copyright-Registratur eingetragen ist. Dann schicken sie deinem Hoster Takedown-Notices.</p><p>Wenn das nicht fruchtet, dann schicken sie deinem Hoster anwaltlich aussehende Briefe, die behaupten, dein Artikel verstöße gegen die Datenschutzgrundverordnung.</p><p>Wenn ihr mal konkrete Drohemails sehen wollt, die da so verschickt wurden: <a href="https://www.qurium.org/forensics/dark-ops-undercovered-episode-i-eliminalia/">Qurium hat welche online</a>. Besonders geil: Die eine DSGVO-Takedown-Mail behauptete, von der Rechtsabteilung der EU-Kommission zu kommen.</p><p>Die haben auch eine Strategie, um Suchmaschinen zu bereinigen: Sie klonen den anderen Content deiner Site in ihrem Fake-Netzwerk. Dann sorgen sie dafür, dass Google und co das sehen, und damit bist du als Spammer unter fernerliefen in den Suchergebnissen.</p><p>Inzwischen hat Qurium auch <a href="https://www.qurium.org/forensics/dark-ops-undercovered-episode-ii-eliminalia-analysis-of-fake-dmca-complaints/">einen zweiten Blogeintrag zu dem Zensurladen gemacht</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7dc274</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7dc274</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 17:23:54 -0000</pubDate><title>Wir brauchen hier glaube ich mal eine Kategorie "die blödeste...</title>
<description><![CDATA[ Wir brauchen hier glaube ich mal eine Kategorie "die blödeste Schlagzeile der Woche". <a href="https://www.independent.co.uk/news/world/americas/us-politics/biden-mask-climate-world-leaders-b1836459.html">Hier ist ein schöner Einstieg</a>.<blockquote lang="en">Biden appears to be only world leader to wear a mask at virtual climate summit</blockquote>Ja, genau. Biden hat eine Atemmaske für eine Videokonferenz getragen.<p>Boah der Biden, der ist ja soooo progressiv!! *schmacht*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c2e36</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c2e36</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 15:59:36 -0000</pubDate><title>Wendet hier jemand ätherische Öle an?Analyzing 350 seizure cases that...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://academictimes.com/scientists-find-new-evidence-linking-essential-oils-to-seizures/">Wendet hier jemand ätherische Öle an</a>?<blockquote lang="en">Analyzing 350 seizure cases that spanned a four-year period, the researchers determined that 15.7%, or the seizures of 55 patients, may have been induced by the inhalation, ingestion or topical use of essential oils. After advising the patients to discontinue their use of the oils, they found that the vast majority of those patients did not experience another seizure during a follow-up period.</blockquote>Seizures sind (epileptische) Anfälle.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c2100</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c2100#2021-04-23 18:40:03.072200</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 15:03:58 -0000</pubDate><title>Manchmal kann man bei Softwarefehlern doch was machen. Jahre später,...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal kann man bei Softwarefehlern doch was machen. Jahre später, versteht sich. <a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2021/apr/23/court-clears-39-post-office-staff-convicted-due-to-corrupt-data">10-20 Jahre später</a>.<p>Die Britische Post hatte eine Software namens "Horizon" installiert, und die hat den Eindruck erweckt, als hätten Dutzende von Mitarbeitern Geld unterschlagen.</p><p>Stellt sich raus: Das war ein Softwarefehler.</p><blockquote lang="en">Campaigners believe that as many as 900 operators, often known as subpostmasters, may have been prosecuted and convicted between 2000 and 2014.</blockquote>Mit so einem Fleck auf deiner Vita findest du natürlich auch keinen anderen Job mehr.<blockquote lang="en">In his written judgment, Lord Justice Holroyde, sitting with Mr Justice Picken and Mrs Justice Farbey, said of the 39 cleared: “Many of these appellants went to prison; those that did not suffered other penalties imposed by the courts; all would have experienced the anxiety associated with what they went through; all suffered financial losses, in some cases resulting in bankruptcy; some suffered breakdowns in family relationships; some were unable to find or retain work as a result of their convictions – causing further financial and emotional burdens; some suffered breakdowns in health; all suffered the shame and humiliation of being reduced from a respected local figure to a convicted criminal; and three … have gone to their graves carrying that burden.”</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c4355</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c4355</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 08:21:31 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage vom Bundesgesundheitsminister Jens Spahn:Wenn wir Leid vermeiden können,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bundesgesundheitsministerium.de/presse/reden/4-bevoelkerungsschutzgesetz-bt.html">Kurze Durchsage vom Bundesgesundheitsminister Jens Spahn</a>:<blockquote>Wenn wir Leid vermeiden können, sollten wir es vermeiden</blockquote>Ach? Doch plötzlich? Das klang aber neulich noch ganz anders! Als es um die Sterbehilfe ging.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c426f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c426f</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 08:17:53 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Wir müssen nicht mehr auf einen Durchbruch der...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Wir müssen nicht mehr auf einen Durchbruch der Hologrammtechnologie warten. <a href="https://twitter.com/axios/status/1382696186684014592">Wir können jetzt (zumindest bei Ratten) Bilder direkt ins Hirn projizieren</a>.<p>Der Typ unter der Brücke beim Park, der seit Jahren Passanten erzählt, die CIA mache bei ihm Mind Control mit orbitalen Gehirnwäschelasern? Der könnte am Ende Recht haben! (Danke, Frank)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c4110</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7c4110</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 08:14:06 -0000</pubDate><title>Ein Leser hat einen sachdienlichen Hinweis geschickt, wieso FFP2-Masken am...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser hat einen sachdienlichen Hinweis geschickt, wieso FFP2-Masken am Arbeitsplatz nicht Pflicht sind:<blockquote>wenn FFP2 Masken am Arbeitsplatz getragen werden müssten, müssten auch die Regeln der DGUV (Deutsche Gesetzliche Unfallversicherung Spitzenverband) befolgt werden. Und die schreiben für filtrierende Halbmaske ohne Ausatemventil vor: Tragedauer 75 min., Erholungsdauer 30 min., 5 Einsätze pro Schicht, 4 Arbeitsschichten pro Woche (2-1-2). (<a href="https://publikationen.dguv.de/widgets/pdf/download/article/1011">https://publikationen.dguv.de/widgets/pdf/download/article/1011</a>, Anhang 2)<p>Da kannst Du die Autos gleich im Home Office montieren lassen. Was infektionstechnisch sowieso besser wäre.</p></blockquote>

]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7cb6d5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7cb6d5</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 07:23:55 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Homebrew für Apple-Geräte?In the Homebrew/homebrew-cask repository, it...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://blog.ryotak.me/post/homebrew-security-incident-en/">Benutzt hier jemand Homebrew für Apple-Geräte</a>?<blockquote lang="en">In the Homebrew/homebrew-cask repository, it was possible to merge the malicious pull request by confusing the library that is used in the automated pull request review script developed by the Homebrew project.<p>By abusing it, an attacker could execute arbitrary Ruby codes on users' machine who uses brew.</p></blockquote>Unter uns? You had me at Ruby.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7cb557</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7cb557</guid><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 07:21:45 -0000</pubDate><title>Neulich so: Deutschland schickt eine Fregatte ins Südchinesische Meer.Jetzt so:...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so: Deutschland schickt eine Fregatte ins Südchinesische Meer.<p>Jetzt so: <a href="https://www.usnews.com/news/world/articles/2021-04-13/japan-proposes-joint-naval-drill-with-germany">Die Japaner so: Lasst uns doch daraus eine gemeinsame Marineübung machen</a>!</p><p>We're getting the band back together!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7f0b1f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7f0b1f#2021-04-23 10:30:02.644869</guid><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 19:17:21 -0000</pubDate><title>Eine der großen Attraktionen am Unterschichten-Fernsehen ist ja, dass es...</title>
<description><![CDATA[ Eine der großen Attraktionen am Unterschichten-Fernsehen ist ja, dass es einen Ausweg aus dem Tal der dauernden Enttäuschung bietet, wenn man gelegentlich mal Leute gezeigt kriegt, die noch mal so viel inkompetenter sind, als die Leute, über die man sich normalerweise aufregt.<p>So ähnlich geht mir das mit der Politik in Österreich.</p><p>Ich meine, wir haben ja hier auch diverse geistige Tiefflieger im Parlament, aber <a href="https://twitter.com/chr_rai/status/1385203540260499456">im Vergleich mit den Österreichern</a> ist unser Parlament offensichtlich ein Hort der Intelligenz und Aufklärung.</p><p u=""><b>Update</b>: Inzwischen kam ein bisschen Kontext rein. Die FPÖ hatte vorgeschlagen, dass man einfach alle Covid-Maßnahmen sein lässt und dafür halt mehr Intensivstationen baut. Dem wollte dieser Formulierungskünstler entgegenhalten, dass Intensivstationen die Leute ja in vielen Fällen nicht heilt sondern nur ihr Sterben begleitet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7f4e81</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7f4e81</guid><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 14:55:27 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Da wollte jemand mit dem Informationsfreiheitsgesetz...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://aktentaucherin.de/gesetzesaenderung-verhindert-aufklaerung-des-cum-ex-skandals">Da wollte jemand mit dem Informationsfreiheitsgesetz Einsicht in die Cum-Ex-Akten kriegen</a>. Ergebnis:<blockquote>Sämtliche Finanzministerien lehnten die Anträge ab. Sie argumentierten, Bund und Länder müssten sich darauf verlassen können, dass die Protokolle zu Cum-Ex-Beratungen geheim sind und bleiben. Ansonsten würde die Vertrauenswürdigkeit der Behörden nachhaltig Schaden nehmen.</blockquote>Das finde ich einen guten Standard. Ab jetzt verweigern wir einfach dem Finanzamt auch allen Einblick in unsere Unterlagen. Sonst könnte unsere Vertrauenswürdigkeit nachhaltigen Schaden nehmen.<p>What the FUCK?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7f4cdb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7f4cdb</guid><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 14:45:25 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten:Das Bundesverwaltungsgericht (Az. 10 B 2.20) hat die Revision...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://aktentaucherin.de/bundesverwaltungsgericht-prueft-geheimhaltung-historischer-akten-zu-ruestungsexporten-nach-lateinamerika">Gute Nachrichten</a>:<blockquote>Das Bundesverwaltungsgericht (Az. 10 B 2.20) hat die Revision der Journalistin und Historikerin Dr. Gaby Weber gegen ein Urteil des Oberverwaltungsgericht Berlin-Brandenburg zugelassen und wird voraussichtlich noch dieses Jahr über Grundsatzfragen des Archivrechts entscheiden. Es geht um den Zugang zu Akten, die rechtswidrig nicht dem Bundesarchiv angeboten werden, und um die exzessive Einstufung von Unterlagen als Verschlusssachen.</blockquote>Ich warne vor überhohten Erwartungen, die dann enttäuscht werden könnten, aber das stimmt mich doch verhalten positiv.<p>Wir alle sind Gaby Weber zu Dank verpflichtet für ihre unermüdliche Arbeit für den öffentlichen Zugang zu Informationen, die eigentlich nach Gesetzeslage frei zugänglich sein sollten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7fef82</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7fef82#2021-04-22 10:40:02.362869</guid><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 08:10:04 -0000</pubDate><title>Ich glaube ich habe jetzt den Wirecard-Ausschuss verstanden.Wozu es den...</title>
<description><![CDATA[ Ich glaube ich habe jetzt den Wirecard-Ausschuss verstanden.<p>Wozu es den gibt. Denn der Aufklärung dient das ja ganz offensichtlich nicht.</p><p>Und zwar ist das so, dass es mindestens zwei Hauptversager auf staatlicher Seite gibt, die da die politische Verantwortung tragen. Da wäre zuerst die Bankenaufsicht Bafin, die dem Finanzministerium unter Olaf Scholz (SPD) unterstellt ist. Und dann gibt es da noch eine für "Wirtschaftsprüfer" wie EY zuständige Aufsichtsbehörde, die dem Wirtschaftsministerium unter Peter Altmaier (CDU) untersteht.</p><p>Dieser Ausschuss dient jetzt zwei Zwecken. Dass die SPD auf die CDU zeigen kann, und dass die CDU auf die SPD zeigen kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7fee9e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7fee9e</guid><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 08:05:20 -0000</pubDate><title>Warum gibt es eigentlich keine FFP2-Maskenpflicht am Arbeitsplatz?Ja.
</title>
<description><![CDATA[ Warum gibt es eigentlich keine FFP2-Maskenpflicht am Arbeitsplatz?<p><a href="https://twitter.com/TiloJung/status/1384872013962137600">Ja.</a>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7feb66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7feb66</guid><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 07:54:32 -0000</pubDate><title>In Italien soll jemand seit 15 Jahren nicht mehr zur...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-56822571">In Italien soll jemand seit 15 Jahren nicht mehr zur Arbeit erschienen sein</a>. Bei voller Bezahlung, versteht sich. Der "arbeitete" in einem Krankenhaus.<p>Ich sage dir, in Italien hat Korruption und Vorteilsnahme keine Chance mehr. Die finden alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7eb708</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7eb708</guid><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 19:07:02 -0000</pubDate><title>Vor ner Weile hat Cellebrite "Signal gehackt". Cellebrite ist ein...</title>
<description><![CDATA[ Vor ner Weile <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a11d9b32">hat Cellebrite "Signal gehackt"</a>. Cellebrite ist ein israelischer Geheimdienst-Zulieferer, der repressiven Schweineregimen Software verkauft, mit der sie unbescholtenen Passanten am Flughafen die Daten von den Mobiltelefonen kratzen können.<p>Das Kratzen machen sie aber auch nicht selber, sondern sie benutzen dafür die offiziellen APIs und DLLs von Apple und Google, d.h. adb oder itunes backup. Dafür muss das Handy unlocked sein. Wenn euch also "Zollbeamte" am Flughafen bitten, euer Handy kurz aufzuschließen, und dann damit ins Hinterzimmer laufen, dann wisst ihr, was sie vorhaben.</p><p>Jedenfalls, warum ich das erzähle: <a href="https://signal.org/blog/cellebrite-vulnerabilities/">Das haben sich die Signal-Leute nicht einfach so bieten lassen</a>. Den Blogeintrag solltet ihr euch mal in Gänze geben. Das ist Popcornkino vom Feinsten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7e80af</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7e80af</guid><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 15:10:41 -0000</pubDate><title>Linux nimmt keine Patches mehr von der Uni Minnesota an....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.neowin.net/news/linux-bans-university-of-minnesota-for-sending-buggy-patches-in-the-name-of-research/">Linux nimmt keine Patches mehr von der Uni Minnesota an</a>. Die hatten niederqualitative Patches geschickt. Und dann ein Paper veröffentlicht. Titel des Papers? <a href="https://raw.githubusercontent.com/QiushiWu/qiushiwu.github.io/main/papers/OpenSourceInsecurity.pdf">On the Feasibility of Stealthily Introducing Vulnerabilities in Open-Source Software via Hypocrite Commits</a>.<p>Was für Arschkrampen ey. Klar hab ich euer Trinkwasser vergiftet, aber das <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Tuskegee_Syphilis_Study">war für die Forschung</a>!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7ef98a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7ef98a</guid><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 14:40:20 -0000</pubDate><title>Irgendwie hab ich gerade den Eindruck, der Laschet wollte gar...</title>
<description><![CDATA[ Irgendwie hab ich gerade den Eindruck, der Laschet wollte gar nicht Kanzler werden. Der wollte nur Söder verhindern.<p>Und Söder wollte auch nicht Kanzler werden. Der wollte nur zeigen, dass jemand aus Bayern es hätte werden können.</p><p>Der Scholz will auch nicht Kanzler werden. Die SPD musste halt jemanden aufstellen und er war als einziger noch im Raum, als das Licht wieder anging.</p><p>Die Baerbock will glaube ich auch nicht Kanzler werden. Die hat noch gar nicht darüber nachgedacht, was das bedeuten würde für sie und ihr Leben. Das ist ein Scheißjob, den sollte niemand haben wollen, der halbwegs bei Bewusstsein ist.</p><p>Die Baerbock will nicht Kanzler werden, glaube ich, die wollte bloß Kanzlerkandidatin werden. Das war der natürliche nächste Schritt auf der Wir-sind-ja-so-progressiv-Bullshitskala innerhalb der Grünen. Wo es, wir erinnern uns, so <a href="https://cms.gruene.de/uploads/documents/Satzung-Aenderung-des-Frauenstatuts-Beschluss-BDK-11-2019.pdf">Glanzlichter des Sexismus wie diesen Vorschlag hier gab</a>. Die Grünen betreiben da eh einen <a href="https://www.urbandictionary.com/define.php?term=circle%20jerk">circle jerk</a>, denen geht es um gegenseitiges Bekräftigen des Weltbildes und kreisförmiges auf die Schulter klopfen für die angenommene eigene Leistung, von der man außerhalb der Partei nur irgendwie nie irgendwas zu Gesicht kriegt.</p><p>Schnell, nennt mal ein paar grüne Politikpunkte, die der Kretschmann gemacht hat!</p><p>Die Baerbock hat glaube ich noch nicht begriffen, dass Kanzler ein Job außerhalb der Partei ist. Dass da Leute Ansprüche an das Amt mit verbinden und von ihr Dinge erwarten würden. Bisher hat ja niemand was von ihr erwartet. Es reichte, dass sie eine Frau war.</p><p>Habt ihr heute mal die Zeitungen aufgemacht? Baerbock, Baerbock, Baerbock. Die Stimmung bei Laschets Presseshow muss ja erdrückend gewesen sein. Da hat der gerade mit geschickten unfairen prozeduralen Tricks den Söder rausgekantet, und schon am nächsten Tag redet keine Sau mehr über ihn. LOL
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e7eea97</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e7eea97#2021-04-21 17:45:03.192570</guid><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 13:36:09 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Max Otte (CDU) erklärt RT, wieso die...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.rt.com/news/518844-green-germany-election-us/">Max Otte (CDU) erklärt RT, wieso die Grünen Scheiße sind</a>.<p>Da ist ja schon die Prämisse wunderbar, aber passt mal auf, was sein Kernargument ist:</p><blockquote lang="en">The Green Party is acting contrary to the interests of their own country because they are “an arm of the US internationalist elite,” the CDU politician insisted.</blockquote>Wenn euch die Punchline nicht direkt klar ist: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Max_Otte">Wikipedia über Max Otte</a>:<blockquote>Außerdem ist er Mitglied der Atlantik-Brücke, der Deutschen Gesellschaft für Auswärtige Politik, des American Council on Germany, des German-American Business Club und der Deutschen Gesellschaft für angewandte Typologie.</blockquote>Warte, und DER wirft ANDEREN vor, sie seien den Amis zu weit in den Arsch gekrochen? Wat?!<blockquote>Für den Essay „Toward an Open World Order“ aus dem Jahr 1988 erhielt Otte den Preis der Mont Pelerin Society.</blockquote>Bekannt aus <a href="https://www.youtube.com/watch?v=vzUNwWpk6CE">der Tafelnummer der Anstalt</a>!<p u=""><b>Update</b>: Hahahaha, ein Leser hat mir gerade noch <a href="https://twitter.com/maxotte_says/status/1118422345977253888">diesen schlecht gealterten Tweet von Max Otte</a> geschickt:</p><blockquote><p u="">Endlich: die #BaFin geht gegen das oftmals antideutsche Blatt #FinancialTimes vor. #Wirecard ist ein wichtiges #deutsches Unternehmen in einem Zukunftsmarkt und unsere Behörden sollten es gegen Manipulationen schützen. #Wirtschaftskrieg</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e81323d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e81323d#2021-04-21 11:50:02.910978</guid><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 09:39:47 -0000</pubDate><title>Leserbrief zur Frage, wofür die Grünen stehen:Du hast noch den...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zur Frage, wofür die Grünen stehen:<blockquote>Du hast noch den Biosprit vergessen, womit die Grünen für massive Abholzung rund um den Äquator gesorgt haben (Auf EU Ebene besonders durch Claude Turmes.) Dann haben sie das immerhin eingesehen. Biosprit wurde in "Agrartreibstoffe" umbenannt und dagegen sei man ja bekanntlich, bei den Grünen, schon immer gewesen. Da gibt es eine schöne Arte-Doku "Die Biosprit-Lüge" (YouTube).<p>Die Waffenlieferungen in die Türkei: Deutsche Panzer machen Kurden nieder. Nur herausgekommen, weil deutsche Schützenpanzer gemäß StVO Außenspiegel und Beschriftungen auf Deutsch aufwiesen.</p><p>Oder die 120.000 Panzerfäuste für Saudiarabien </p><p>Oder, dass die Piraten im EU Parlament konsequenter für den Klimaschutz gestimmt haben als die Grünen…</p><p>Naja, dann fehlt noch die Pädophiliegeschichte. In den 80ern bis 90er. In Europa und auch in Deutschland…</p><p>Aber das wurde zum Grück wie bei der Katholischen Kirche nach eigenen Spielregeln aufgearbeitet.</p></blockquote>Den Pädophilie-Kram hatte ich rausgenommen, weil ich finde, dass das eine moralische Entscheidung ist, über die man verschiedene Positionen vertreten kann. Das Alter, ab dem eine Person Sex haben kann, hat sich über die Jahrhunderte mehrfach geändert, und selbst innerhalb Europas gibt es da keine Einigkeit. Ich stimme denen zwar nicht zu, aber räume ihnen ein, dass sie da eine andere Position haben können. Sie müssen sich dann allerdings auch vor der Staatsanwaltschaft verantworten, hätte ich gefunden, wenn sich ihre Position in die falsche Richtung von der Position des Strafgesetzbuches unterscheidet.<p>Hier kamen übrigens auch ein paar Mails rein, so ala "das sind doch alles uralte Kamellen mit dem Krieg und so". <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/gruenen-chefin-fuer-europaeische-verteidigungspolitik-baerbock-will-die-bundeswehr-staerken/26670854.html">Ach ja</a>? <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/parteien-baerbock-zur-bundeswehr-wir-duerfen-uns-nicht-wegducken-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-201130-99-512397">Ist das so</a>? Lasst mich raten, die verspricht sich nur dauernd. Eigentlich vertritt sie die richtigen Positionen, sie kriegt die nur nicht artikuliert, unter dem Stress des Scheinwerferlichts vor Kameras? Ja nee, klar.</p><p>Können wir uns mal bitte endlich darauf einigen, dass Frauen (und besonders junge Frauen) keine Lichtfiguren ohne Fehl und Tadel sind sondern genauso blöde, verblendet, bösartig und inkompetent wie Männer sind? Ihr faselt immer von Gleichberechtigung und Gleichbehandlung und dann nehmt ihr bei Frauen einfach an, ihre Fürze stänken nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e8132ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e8132ed</guid><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 09:36:51 -0000</pubDate><title>Not the Onion: Youtubes CEO verleiht sich selbst (über Bande)...</title>
<description><![CDATA[ Not the Onion: <a href="https://www.newsweek.com/youtube-ceo-susan-wojcicki-gets-freedom-expression-award-sponsored-youtube-1585147">Youtubes CEO verleiht sich selbst (über Bande) einen Redefreiheit-Award</a>.<p>Gute Idee eigentlich. Ich bin ja Träger des goldenen Medienkompetenztrainings-Awards am Band mit Eichenlaub. (Danke, Maxim)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e81319f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e81319f</guid><pubDate>Wed, 21 Apr 2021 09:32:49 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Dingen waren, für die die Grünen...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Dingen waren, für die die Grünen stehen: <a href="https://www.tagesspiegel.de/27115282.html">Für an Covid sterbende Berliner</a>.<p>Der Berliner Senat wollte einen Verhandlungen zum Kauf von Sputnik V aufnehmen.</p><blockquote>Doch im Senat haben Wirtschaftssenatorin Ramona Pop und die Grünen dann auf die Bremse getreten. Sie habe auf die Lage des Putin-Kritikers Alexej Nawalny, dessen Zustand nach einem Hungerstreik in einem Straflager bedrohlich ist, verwiesen. Aus Sicht der Grünen profitierten von einer Vereinbarung über den Impfstoff allein Putin und der Kreml.</blockquote>Ja klar. Dann lassen wir hier einfach ein paar Mitbürger ausbluten. Das wird es dem fiesen Putin zeigen!!1!<p>Wollen wir wetten, dass die ehrenwerten Grünen-Politiker für sich selbst eine Dosis guten Stoff reserviert haben?</p><p>Hey, liebe Grüne, warum macht ihr nicht mal einen Navalny-Hungerstreik!</p><p>Und wo ist eigentlich euer Assange-Hungerstreik? Impfstoff von den Folterknast-Amis (Pfizer) und den Assange-Folterer-Briten (Oxford) ist OK, ja? (Danke, Igor)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e807a27</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e807a27</guid><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 11:28:57 -0000</pubDate><title>Das Statement der Woche kommt von der American Humanist Society....</title>
<description><![CDATA[ Das Statement der Woche kommt <a href="https://americanhumanist.org/news/american-humanist-association-board-statement-withdrawing-honor-from-richard-dawkins/">von der American Humanist Society</a>. Die haben Richard Dawkins einen Award aberkannt, den sie ihm vor 25 Jahren verliehen hatten.<p>Warum? Dawkins hatte gefragt, was der Unterschied zwischen einem Mann der sich als Frau fühlt und einem Weißen der sich als Schwarz fühlt ist.</p><p>Hier das Statement dazu:</p><blockquote lang="en">His latest statement implies that the identities of transgender individuals are fraudulent, while also simultaneously attacking Black identity as one that can be assumed when convenient.</blockquote>Wat? "implies"? "fraudulent"? "when convenient"?!<p>Zwischen den ganzen bösartigen Unterstellungen fällt es mir gerade schwer, den Humanismus zu finden. (Danke, Tim)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e8075e0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e8075e0#2021-04-20 20:30:02.915280</guid><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 11:04:30 -0000</pubDate><title>Ich finde es ja bemerkenswert, dass es eine Partei wie...</title>
<description><![CDATA[ Ich finde es ja bemerkenswert, dass es eine Partei wie die Grünen wagt, einen Kanzlerkandidaten aufzustellen.<p>Die haben immerhin schonmal den Vizekanzler gestellt, und was hat der gemacht? Einen illegalen Angriffskrieg gegen Jugoslawien geführt. Danach ist er Pipeline-Manager geworden.</p><p>Oh und er war auch maßgeblich an der Agenda 2010 beteiligt, die Entkernung des Sozialstaates in Deutschland.</p><p>Dass so eine Partei nicht nur weitermacht sondern jetzt auch noch einen Kanzlerkandidaten stellt, das lässt tief blicken.</p><p>Wie die katholische Kirche! Die hat auch einfach weitergemacht! Inquisition? Hexenverbrennung? Kindesmissbrauch? Egal! Augen zu und weiter!</p><p>Und wen stellen sie da auf? Eine Talkshow-Touristin, die bisher ausschließlich durch Hohlphrasen, Empörung und Wokeness aufgefallen ist.</p><p>Oder fällt von euch jemandem was ein, was die mal geleistet hätte?</p><p>Übersehe ich was oder ist die nicht nur die personifizierte Frauenförderung sondern bestätigt direkt auch noch alle Vorurteile.</p><p>Aber kommt, fragt sie nach ihren Kindern. Das ist das relevante Kriterium für Kanzler. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=L-gbacsUKpc">Mutter sein ist nämlich der härteste Job der Welt</a>, müsst ihr wissen.</p><p u=""><b>Update</b>: Mir ist noch was eingefallen, wofür die Grünen stehen. Für Atomenergie (sie waren gegen den Merkel-Atomausstieg), für Abholzung (Danneröder Forst), für Stuttgart-21. Für <a href="/?ts=9eaa68b0">Trojaner in euren Telefonen</a>. <a href="/?ts=a12fd732">Gegen Geschwindigkeitslimits auf Autobahnen</a>. Für <a href="/?ts=a14bfe5e">weitere illegale Kriege ohne Bundestagsmandat</a>. Für <a href="/?ts=a005d17b">Covid-Behandlung mit Zitronen und Knoblauch</a>. So ein suchbares Blogarchiv ist ja schon manchmal ganz hilfreich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e80658d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e80658d</guid><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 09:56:35 -0000</pubDate><title>Aus den Niederlanden kam gerade neue Anti-Huawei-Berichterstattung rein. Der Originalartikel...</title>
<description><![CDATA[ Aus den Niederlanden kam gerade <a href="https://twitter.com/MartijnRasser/status/1383769537829502979">neue Anti-Huawei-Berichterstattung rein</a>. Der Originalartikel ist auf niederländisch und hinter einer Paywall, daher hier bloß Link auf eine Twitter-Zusammenfassung.<p>Grundsätzlich: Die haben da offenbar einen "Service"-Deal mit Huawei gemacht, bei dem Huawei sich als Admin auf ihren Geräten einloggen kann.</p><p>Wenn du deine gesamte Infrastruktur von Huawei kaufst, heißt das halt, dass sie alle Telefonate sehen und vielleicht gar mitschneiden können, die Stammdaten abgreifen, und sogar sehen konnten, welche Nummern gerade von der Polizei überwacht wurden.</p><p><a href="https://www.reuters.com/article/kpn-huawei-tech-report-idCNL1N2MC0CZ">Hier ist das "Dementi" von KPN</a>.</p><p>Das ist ein so schwaches Dementi, das wäre sogar der CDU peinlich gewesen, das zu veröffentlichen.</p><p>Vorwurf: Die können bei euch alles machen und ihr würdet nichts mitkriegen.</p><p>"Dementi": Wir haben tatsächlich nichts mitgekriegt.</p><p>Was dementiert denn das bitte?! Nichts dementiert das!</p><p>Das ist ja an sich schon Popcorn-Kino vom Feinsten, aber darf ich bei der Gelegenheit bitte mal darauf hinweisen, dass sämtliche deutschen Telcos auch alle entweder schon in die Cloud umgezogen sind oder mit Nachdruck daran arbeiten? <a href="https://www.telefonica.de/news/corporate/2020/09/kooperation-mit-amazon-web-services-und-ericsson-ermoeglicht-neue-5g-industrieloesungen-telefonica-deutschland-o2-bringt-ihr-5g-kernnetz-in-die-cloud.html">Telefonica ist vorgeprescht</a>. Die anderen sind angezählt. Was dachtet ihr denn, was das heißt? Dass ausländische Dienste über Admin-Schnittstellen Daten abgreifen und manipulieren können heißt das, und die "Betreiber" merken nichts davon.</p><p>Ich freu mich schon auf das "Dementi" von Telefonica, man habe nichts gemerkt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e805609</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e805609</guid><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 08:54:47 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wenn CDU/CSU-Politiker direkt zurücktreten, dann heißt das normalerweise...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wenn CDU/CSU-Politiker direkt zurücktreten, dann heißt das normalerweise nicht, dass die ein Gewissen haben, sondern dass das wahre Ausmaß ihres Handelns noch nicht bekannt geworden ist, und sie hoffen, dass keiner stochert, wenn sie schnell zurücktreten.<p><a "="" href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/maskengeschaefte-provisionen-103.html">Guckt mal hier</a>:</p><blockquote>Die Gruppe um die CSU-Politiker Nüsslein und Sauter sollte für die Vermittlung von FFP2-Masken insgesamt 11,5 Millionen Euro Provision erhalten - laut WDR, NDR und SZ doppelt soviel wie bislang bekannt.</blockquote>Nein nein, nicht Korruption. Bei der CSU heißt das Wirtschaftskompetenz!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e804bbc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e804bbc</guid><pubDate>Tue, 20 Apr 2021 08:05:54 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an den Uno-Folterbeauftragten? Ein Schweizer namens Nils...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an den Uno-Folterbeauftragten? Ein Schweizer namens Nils Melzer?<p>Der <a href="/?ts=a0cbba5a">war hier schon im Blog</a>, weil er eines Tages entschied, seinen Job ernst zu nehmen, und die Causa Assange mal zu prüfen.</p><p>Daraufhin betrat er Neuland und besuchte Assange persönlich, weil ihm auffiel, dass die offiziellen Quellen alle aus voreingenommenen Quellen kamen, die ihm ins Gesicht logen, damit ihr Verhalten in ihre eigene Story der Realität passt.</p><p>Nun, <a href="https://www.heise.de/news/UN-Folterbeauftragter-Fall-Assange-hat-Vertrauen-in-Rechtsstaat-erschuettert-6020798.html">der Melzer wirkt jetzt völlig desillusioniert</a>, nachdem er die Blaue Pille geschluckt hat. Er dachte sich, er findet vielleicht im Schrank ein Portal nach Narnia, aber was er fand war eher ein Palantir mit direktem Blick nach Barad-dûr.</p><p>In dem Artikel geht es um einen Online-Vortrag Melzers beim ÖJC anlässlich seines frisch veröffentlichten Buchs über die Causa Assange.</p><p>Melzer beschreibt, wie er alle diplomatischen Wege gegangen ist, und die Leute ihm ins Gesicht gelogen haben, und ihm alle für die Ausführung seines Jobs benötigten Informationen verweigert haben.</p><p>Als er trotzdem Beweise gesammelt hat, haben sie ihn mit diplomatischen Hohlphrasen abgewimmelt. Wenn er das Informationsfreiheitsgesetz anwendet, kriegt er geschwärzte Dokumente.</p><p>Und so bleibt ihm am Ende das Fazit, dass der angebliche Rechtsstaat eine Illusion ist. In Schweden wurde Assange Opfer der Willkür US-willfähriger Behörden, die ihn für eine Gefahr hielten, und daher einen Vergewaltigungsvorwurf herbeilogen. In Großbritannien dauerte die Verurteilung wegen Kautionsflucht eine Viertelstunde, von einem fairen Verfahren und Verteidigungsrechten kann keine Rede sein.</p><p>Das ist ja alles weitgehend bekannt. Wieso ich das jetzt ins Blog nehmen, ist folgender Satz:</p><blockquote>"Es geht nicht um eine böswillige Verschwörung", glaubt der Jurist. Er sehe eher die "Banalität des Bösen" am Werk, zitierte Melzer Hannah Arendt.</blockquote>Und DAS, meine lieben Leser, ist mal die krasseste Beobachtung, die man an der Stelle machen kann. Die Banalität des Bösen ist ein Begriff von Hannah Arendt, eine vor den Nazis in die USA geflohene deutsche Jüdin, die dann Prozessbeobachterin beim Eichmann-Prozess war. Sie schrieb darüber ein Buch, in dem sie sich damit auseinandersetzt, wie das alles so geschehen konnte, und ihr Untertitel und Erklärungsversuch ist, dass wir es hier mit einer Banalität des Bösen zu tun haben bei den ganzen Nazi-Funktionären. Ich zitiere mal <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Hannah_Arendt">Wikipedia</a>:<blockquote>„In dem Bericht kommt die mögliche Banalität des Bösen nur auf der Ebene des Tatsächlichen zur Sprache, als ein Phänomen, das zu übersehen unmöglich war. Eichmann war nicht […] Macbeth […]. Außer einer ganz ungewöhnlichen Beflissenheit, alles zu tun, was seinem Fortkommen dienlich sein konnte, hatte er überhaupt keine Motive.“ Niemals hätte er seinen Vorgesetzten umgebracht. Er sei nicht dumm gewesen, sondern „schier gedankenlos“. Dies habe ihn prädestiniert, zu einem der größten Verbrecher seiner Zeit zu werden. Dies sei „banal“, vielleicht sogar „komisch“. Man könne ihm beim besten Willen keine teuflisch-dämonische Tiefe abgewinnen.</blockquote>Mit anderen Worten: Der Uno-Folterbeauftragte Nils Melzer vergleicht hier die Behörden in Europa heute mit Adolf Eichmann bei der Judenvernichtung.<p>Da wird klar, wie verletzt der Mann ist, dass seine Ideen von Rechtsstaat und Menschenrechten sich in der Praxis so als eine Illusion herausstellen.</p><p>Wow.</p><p>Übrigens, was ich auch auffallend fand: Er findet auch, das Assange nur ein Aspekt des Problems ist. Er erwähnt auch die Crypto AG und den BND-NSA-Skandal namentlich.</p><p>Wenn er mehr mit Deutschland zu tun hätte, würde er sich wahrscheinlich mehr Sorgen wegen des "Verfassungs""schutzes" machen als wegen des BND.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e83bdd4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e83bdd4</guid><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 12:52:26 -0000</pubDate><title>Die britische Regierung interveniert beim Verkauf von ARM an Nvidia.Das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.gov.uk/government/publications/proposed-acquisition-of-arm-limited-by-nvidia-corporation-public-interest-intervention">Die britische Regierung interveniert beim Verkauf von ARM an Nvidia</a>.<p>Das ist bemerkenswert, weil die Grundlage dafür "national security grounds" ist. ARM ist aber jetzt schon in ausländischen Händen, nämlich bei Softbank, einem japanischen Investmentfonds. Da hatten sie noch nichts dagegen, als Softbank ARM kaufte. Warum nicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e8396a4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e8396a4#2021-04-19 12:35:02.721180</guid><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:07:54 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch solche Sorgen gemacht wegen der Hirnvenenthrombosen...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch solche Sorgen gemacht wegen der Hirnvenenthrombosen von den Covid-Impfstoffen?<p>In solchen Fällen hilft am besten, wenn man sich die Zahlen mal in aller Ruhe anguckt, am besten mit einem guten Vergleichsrahmen. <a href="https://www.ox.ac.uk/news/2021-04-15-risk-rare-blood-clotting-higher-covid-19-vaccines">Die Uni Oxford hat das mal für uns gemacht</a>.</p><p>Ergebnis (in Thrombose-Inzidenzen pro 1 Million Menschen):</p><ul><li>5 bei Astrazeneca</li><li>4 bei Pfizer oder Moderna</li><li>39 bei einer richtigen Covid-Infektion</li></ul><p>Zum Vergleich: <a href="https://edoc.rki.de/bitstream/handle/176904/7575/Jahrbuch_2019.pdf?sequence=1&amp;isAllowed=y">Im RKI-Jahrbuch 2019</a> gibt es 74 Erkrankungen von Campylobacter-Enteritis pro 100.000 Einwohner, d.h. 740 pro Million.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e83f294</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e83f294</guid><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 07:33:30 -0000</pubDate><title>Kam euch mal in den Sinn, dass die Alten die...</title>
<description><![CDATA[ Kam euch mal in den Sinn, dass die Alten die Stammwählerschaft der Groko sind?<p>Dass sie die vielleicht nicht deshalb bevorzugt geimpft haben, weil die besonders gefährdet sind, sondern weil wir Wahljahr haben?</p><p>Dass es jetzt nicht voran geht, und sie die Schulen immer wieder aufmachen, weil die Jugend eher die Opposition wählt?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e8526bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e8526bf#2021-04-19 10:45:02.420479</guid><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 07:57:21 -0000</pubDate><title>CI-Pipelines in der Cloud sind gerade eine sehr populäre Angelegenheit....</title>
<description><![CDATA[ CI-Pipelines in der Cloud sind gerade eine sehr populäre Angelegenheit. Das ist eine Automatisierung des Build-Prozesses. Der Entwickler schreibt Quellcode, und checkt den dann ins Versionierungssystem, aber den Rest automatisiert man weg.<p>Die Software wird automatisiert durchgeguckt, ob irgendwelche Regeln verletzt sind (oder Abhängigkeiten nicht aufgelöst werden können), dann wird sie gebaut, dann laufen die Tests durch, am Ende vielleicht noch Code Signing und Hochladen in den App Store oder was auch immer man da haben will.</p><p>Teil so einer CI-Pipeline ist heutzutage gerne mal ein "Code Scanner". Das ist der zum Scheitern verurteilte Versuch, Software-Qualitätssicherung von einer Maschine machen zu lassen. Leider versteht die Maschine nicht die Intention hinter der Software und kann daher nur ein paar allgemeine Regeln testen, und auch die häufig mehr schlecht als recht. Ein häufiges Problem von so Tools ist, dass man eine gigantische Liste an False Positives kriegt.</p><p>Warum erzähle ich das? Manche Leute machen Code Scanning in der Cloud, als Auftrag an eine Drittfira. <a href="https://www.reuters.com/technology/us-investigators-probing-breach-san-francisco-code-testing-company-firm-2021-04-16/">Bei einer dieser Drittfirmen ist eingebrochen worden und Code kam weg</a>.</p><p>Das ist jetzt nicht so krass wie Solarwinds, weil so eine Testfirma im Allgemeinen keinen Schreibzugriff hat und nicht, sagen wir mal, ein paar Backdoors einpflegen kann.</p><p>Aber wenn der Quellcode deines Produktes deine Kronjuwelen sind, und du den Quellcode geheim hältst, dann ist der jetzt halt nicht mehr so geheim wie du dachtest.</p><p>Die betroffene Firma heißt "Codecov" und die haben angeblich 29000 Kunden.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh, stellt sich raus: Das ist doch noch deutlich schlimmer. Man bindet codecov nämlich <a href="https://docs.codecov.io/docs/about-the-codecov-bash-uploader">laut deren Anleitung</a> wie folgt ein:</p><blockquote><p u="">bash &lt;(curl -s https://codecov.io/bash)</p></blockquote><p u="">Und jetzt ratet mal, <a href="https://www.securityweek.com/codecov-bash-uploader-dev-tool-compromised-supply-chain-hack">was die Angreifer dort manipuliert haben</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e874f95</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e874f95</guid><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 13:21:15 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an die 6€ für Schutzmasken, bis...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an die 6€ für Schutzmasken, bis zu der die Bundesregierung erstatten wollte? Wo sich die Apotheker eine goldene Nase verdient haben? Die 6€, ja?<p>Da stand ja schon so ein bisschen die Frage im Raum, wo die eigentlich herkamen, die 6€.</p><p><a href="https://fragdenstaat.de/anfrage/schriftverkehr-zur-coronavirus-schutzmasken-verordnung/">Hier hat mal jemand den Staat gefragt</a>.</p><p>Das Ergebnis ist in <a href="https://fragdenstaat.de/dokumente/9527-untitled/">dem PDF-Anhang dort</a> zu lesen.</p><p>Das Bundesgesundheitsministerium war nicht selbst in der Lage, den Marktpreis für Schutzmasken herauszufinden. Also haben sie EY mit einer Beratungsdienstleistung beauftragt.</p><p>Hier ist, was dann passierte:</p><blockquote>Der Erstattungspreis von 6 Euro je Maske einschließlich Umsatzsteuer geht wesentlich zurück auf einer Erhebung des Beratungsunternehmens "EY". Dieses hat in einer für das BMG durchgeführten Studie zu den Preisentwicklungen in den unterschiedlichen Maskenklassen zum Stichtag 9. Oktober 2020 einen Durchschnittspreis von 4,29 Euro erhoben. <b>Als Quelle für die Preisinformationen wurde von "EY" das Preisvergleichsportel "Idealo" herangezogen</b>, das vorrangig die Angebote reiner Internet-Anbieter umfasst.</blockquote>Beachtet den strategischen Einsatz des Passiv hier. Das wurde gemacht. Nicht wir haben das gemacht. Nein, nein. Das wurde gemacht. Von, äh, ... *aufdieuhrguck* ich muss weg!<blockquote>Hingegen sollen die von der Bundesregierung finanzierten Masken über die Apotheken abgegeben werden. Damit sind deren Beschaffungskosten, die Kosten für die Beratungsleisdtung gegenüber den Anspruchberechtigten und die Kosten für den Abrechnungsweg über die Apothekenrechenzentren zu berücksichtigen.</blockquote>Äh ... ok? Also Industrieförderung sagt ihr, ja?<blockquote>Zudem ist zu berücksichtigen, dass von dem Erstattungsbetrag ein Anreiz für die Apothekerinnen und Apotheker ausgehen sollte, sich an der mit zusätzlichem Aufwand verbundenen Abgabe der Schutzmasken zu beteiligen.</blockquote>Ach? Reicht es nicht, dass ihr denen Kunden ins Haus spült? Und dass sie das als Bulkware billiger einkaufen können? Wart ihr mal in einer Apotheke? Was die einem da alles gleich mit aufschwatzen wollen oder gar ungefragt an Pröbchen mit in den Beutel stecken? Das reichte alles nicht?!<p>Tja, jetzt würde ich ja nur noch gerne wissen, wieviel das BMG EY dafür gezahlt hat, dass sie einmal den Webbrowser aufmachen und eine Webseite aufrufen. (Danke, Georg)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e874436</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e874436</guid><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 12:36:56 -0000</pubDate><title>Industrielle Landwirtschaft hat u.a. den Nachteil, dass es Monokulturen statt...</title>
<description><![CDATA[ Industrielle Landwirtschaft hat u.a. den Nachteil, dass es Monokulturen statt Pflanzenmix gibt, was dann zu Bodenerosion führt.<p>In den USA haben sie das jetzt mal mit Satelliten erforscht und <a href="https://www.smithsonianmag.com/science-nature/scientists-say-nations-corn-belt-has-lost-third-its-topsoil-180977485/">das Ergebnis sieht nicht gut aus</a>:</p><blockquote lang="en">The Nation’s Corn Belt Has Lost a Third of Its Topsoil</blockquote>Hach naja, die Amis, denkt ihr euch jetzt vielleicht, bei uns wird das schon ordentlich gemacht werden. <a href="https://www.sueddeutsche.de/wissen/erosion-flaeche-berlins-geht-jaehrlich-in-europa-verloren-1.2634235">Nope, genau dieselbe Scheiße passiert bei uns</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e8743bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e8743bc</guid><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 12:30:26 -0000</pubDate><title>Hey, was passiert eigentlich mit den ganzen alten, abgeschalteten Kraftwerken?...</title>
<description><![CDATA[ Hey, was passiert eigentlich mit den ganzen alten, abgeschalteten Kraftwerken? Ihr wisst schon, die CO2-Schleudern. Kohle und so?<p>Stellt sich raus: <a href="https://www.nysfocus.com/2021/04/13/new-york-bitcoin-mining-threat/">In New York haben Bitcoin-Miner so eine Industrieruine gekauft</a> und wieder angeworfen (jetzt mit Erdgas).</p><p>Warum lohnt sich das?</p><p>Weil ihr Vollidioten immer noch Scammern euer Geld gebt, und dafür Bitcoins haben wollt. Solange Leute das machen, haben andere Leute einen Anreiz dafür, den Planeten weiter kaputtzumachen.</p><p>Dieses konkrete Kraftwerk ist in New York, und New York fällt jetzt auf, dass sie unter diesen Umständen ihre CO2-Ziele mal erst recht knicken können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e878207</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e878207</guid><pubDate>Fri, 16 Apr 2021 07:55:05 -0000</pubDate><title>Die neuen Terroristen: Positive Technologies.Das sind die Russen, die seit...</title>
<description><![CDATA[ Die neuen Terroristen: <a href="https://www.technologyreview.com/2021/04/15/1022895/us-sanctions-russia-positive-hacking/">Positive Technologies</a>.<p>Das sind die Russen, die seit Jahren weltweit Pionierarbeit leisten mit ihrem Reverse Engineering der Management Engine. Das sind auch die, die den NSA-Switch gefunden haben.</p><p>Völlig klar: Das sind die Terroristen. Die arbeiten für, äh, <a href="https://www.fierceelectronics.com/electronics/defense-awards-for-intel-ship-project-now-top-156m">den russischen Staat</a>!!1!</p><p>Wie sieht denn die Beweislage aus, fragt ihr?</p><blockquote lang="en">that US officials have privately concluded that the company is a major provider of offensive hacking tools, knowledge, and even operations to Russian spies. Positive is believed to be part of a constellation of private sector firms and cybercriminal groups that support Russia’s geopolitical goals, and which the US increasingly views as a direct threat.</blockquote>Oh ach so. Beweise gab es keine. Sie haben "privately concluded". Gut, dass wir das mal geklärt haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e866d0f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e866d0f</guid><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 21:19:13 -0000</pubDate><title>Oklahoma überholt Georgia nochmal rechts auf dem Weg in den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theroot.com/oklahoma-senate-passes-bill-allowing-drivers-to-hit-pro-1846690194">Oklahoma überholt Georgia nochmal rechts auf dem Weg in den Abgrund</a>:<blockquote lang="en">legislation that passed in the Republican-controlled Senate on Wednesday increases penalties for protesters who block streets while granting blanket immunity for drivers who injure or even kill protesters.</blockquote>Wer also schon immer mal seine GTA-Gelüste ausleben wollte (die Älteren unter euch erinnern sich vielleicht noch an Carmageddon), und euch der Gestank nicht stört: Oklahoma freut sich auf euren Besuch!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e86ceb5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e86ceb5#2021-04-15 14:00:02.809612</guid><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 09:59:07 -0000</pubDate><title>Der Herr Minister Spahn hat für die Finanzierung des Kaufs...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/gute-bankverbindung-so-konnte-spahn-seine-millionenteure-berliner-villa-bezahlen/27094262.html">Der Herr Minister Spahn hat für die Finanzierung des Kaufs seiner Millionen-Villa kein Eigenkapital gebraucht</a>.<p>Wow, fragt ihr euch jetzt vielleicht, wie geht denn das? Welche Bank macht denn sowas? Da will ich auch hin!1!!</p><p>Es war die Sparkasse Westmünsterland.</p><p>Winziges Randdetail: Da sitzt der Spahn im <s>Vorstand</s> Verwaltungsrat.</p><p>Korruption? Aber nicht doch! Bei der CDU heißt das Wirtschaftskompetenz!</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief:</p><blockquote><p u="">Nicht Vorstand sondern Verwaltungsrat, dass nennt man in anderen Unternehmen oft Aufsichtsrat. Und Spahn sitzt nicht sondern saß (bis 2015) in eben diesem bei der genannten Sparkasse.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e86c32a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e86c32a</guid><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 09:14:28 -0000</pubDate><title>Wie verfassungsfeindlich ist eigentlich die Groko im Bundestag?Stellt sich raus:...</title>
<description><![CDATA[ Wie verfassungsfeindlich ist eigentlich die Groko im Bundestag?<p>Stellt sich raus: <a href="https://www.bundestag.de/resource/blob/274408/55f0885b7fb0f4a39cdc69a96ecb664d/Kapitel_10_06_F__r_nichtig_oder_verfassungswidrig_erkl__rte_Bundesgesetze-pdf-data.pdf">Der Bundestag pflegt eine Liste der für nichtig oder verfassungswidrig erklärten Bundesgesetze</a>.</p><p>Klickt da mal drauf und ergötzt euch daran, wie lang diese Liste ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e893b85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e893b85</guid><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 08:37:47 -0000</pubDate><title>Die CDU hat endlich eine Waffe gegen die AfD gefunden.Sie...</title>
<description><![CDATA[ Die CDU hat endlich eine Waffe gegen die AfD gefunden.<p>Sie vertreten einfach auch die "Werte" der AfD!</p><p>Wie macht man das am besten? Man stellt Kandidaten auf, die bei der AfD rausgeflogen wären, weil sie zu rechtsradikal sind. Leute, die bei der AfD noch mehr langjährige Beobachtung durch den "Verfassungs""schutz" ausgelöst hätten.</p><p>Leute wie ... <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/maassen-cdu-101.html">Hans-Georg Maaßen</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e8937a2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e8937a2#2021-04-15 11:50:02.640497</guid><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 08:21:16 -0000</pubDate><title>Das Bundesverfassungsgericht hat den Mietdeckel des Berliner Senats komplett für...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/27096414.html">Das Bundesverfassungsgericht hat den Mietdeckel des Berliner Senats komplett für verfassungswidrig und nichtig erklärt</a>.<p>Hmm, dann werden wir die Arbeit des Senats wohl nach seinen anderen Tätigkeiten beurteilen müssen. Wie … nach der Covid-Politik und dem Flughafen.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief:</p><blockquote><p u="">wollte nur ergänzen, dass der Mietendeckel nicht an sich als grundgesetzwidrig eingestuft wird, sondern nur in der formellen Prüfung zur Ablehnung geführt hat, weil es das Bundesverfassungsgericht keine Landeskompetenz in der Angelegenheit sieht. Materiell wurde also gar nicht geprüft. Das ist auch der Grund, warum die Entscheidung so schnell kam.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e8937cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e8937cf#2021-04-15 11:40:02.705666</guid><pubDate>Thu, 15 Apr 2021 08:19:29 -0000</pubDate><title>Es gibt Neuigkeiten vom digitalen Impfpass mit den 5 Blockchains....</title>
<description><![CDATA[ Es gibt Neuigkeiten vom digitalen Impfpass mit den 5 Blockchains. <a href="https://twitter.com/anked/status/1382431177131237377">Die 5 Blockchains sind vom Tisch</a>. Weil sich plötzlich und überraschend herausstellte, dass die außer diesem Startup niemand braucht und niemand will.<p>Aber wartet, geht noch weiter. <a href="https://twitter.com/holadiho/status/1382460242873712642">Der CEO von Ubirch sagt, es gab nie 5 Blockchains</a>.</p><p>Hmm, ja wo kam denn die Information her? <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/gadgets/ubirch-und-ibm-erhalten-zuschlag-fuer-deutschen-digitalen-impfnachweis-a-9f26439b-8fd8-4118-9221-eb8844946c69">Ich hatte es vom ehemaligen Nachrichtemagazin</a>. Und wo hatten die das her? <a href="https://web.archive.org/web/20210309115403/https://ubirch.de/digitaler-impfnachweis">Vielleicht von der Webseite von Ubirch</a>, wo am 9. März 2021 stand:</p><blockquote>Aus den erfassten Daten wird ein anonymer Fingerabdruck generiert, kryptografisch signiert und von UBIRCH als Nachweis in einer Blockchain der govdigital sowie vier weiteren Blockchains verankert.</blockquote>Jetzt steht da selbstredend was anderes. Soll ja nicht so offensichtlich sein, wie belastbar Aussagen des CEO sind.<p>Aber gut, was erwartest du von jemandem, der in der Online-Werbeindustrie gearbeitet hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e880763</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e880763#2021-04-15 11:50:02.643476</guid><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 10:45:17 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an den Amthor?Wegen was für Anfängerliga-Lappalien...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an den Amthor?<p>Wegen was für Anfängerliga-Lappalien in Sachen Korruption sie den geschasst haben?</p><p>Im Vergleich zum Rest der Verbrecherpartei lief der da rückblickend aber noch deutlich unter dem Median!</p><p>Ich persönlich mache mir im Moment ja Sorgen, dass sie uns noch einen Surprise-Altmaier reindrücken als Kanzler.</p><p>Wisst ihr noch, wie wir uns damals über die Republikaner in den USA lustig gemacht haben? Die hatten 8 Kandidaten, und alle waren offensichtlich völlig ungeeignet. Haha, haben wir gelacht, was für Deppen! Dass die überhaupt antreten! Und dann gewann der Trump.</p><p>In dem Kontext müsst ihr bei uns die CDU betrachten! Welches ist der populistische Außenseiter, der überraschend an allen vorbeiziehen wird?</p><p>Schon irgendwie doof an der Stelle, dass das alles populistische Außenseiter sind bei denen.</p><p u=""><b>Update</b>: Ah, da hatte ich eine Entwicklung übersehen. Leserbrief:</p><blockquote><p u="">Amthor wurde nicht etwa geschasst sondern ist gar zum Spitzenkandidaten der CDU in Mecklenburg-Vorpommern aufgestiegen. Ich denke die Symbolik ergibt sich da von selbst.</p></blockquote><p u="">OK gut, dann passt ja wieder alles wie Arsch auf Eimer.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e887ca4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e887ca4</guid><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 09:57:14 -0000</pubDate><title>Ah. Die Frage, wieso Bundesländer die Luca-App lizenzieren oder gar...</title>
<description><![CDATA[ Ah. Die Frage, wieso Bundesländer die Luca-App lizenzieren oder gar gesetzlich vorschreiben, hat sich geklärt. <a href="https://lucatrack.de/">Da fallen einmal großflächig Bewegungsdaten raus</a>.<p>Nein, nicht nur für die Gesundheitsämter.</p><p>Das ist auch schon kacke, denn <i>natürlich</i> wird Vater Staat das dann auch für andere Dinge nutzen. Nein nein, keine Sorge, nur für <i>schwerste</i> Fälle von ... Urheberrechtsverletzungen im Internet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e8870cd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e8870cd#2021-04-15 12:15:02.323938</guid><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 09:04:19 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Besatzungsmacht USA baut ihr Truppenkontingent in Deutschland...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.defense.gov/Explore/News/Article/Article/2570254/austin-announces-500-more-service-members-to-be-based-in-germany/">Die Besatzungsmacht USA baut ihr Truppenkontingent in Deutschland aus</a>.<p>500 Soldaten mehr!</p><p>Und was machen die hier? Na mehr Sicherheit!!1!</p><blockquote lang="en">"Germany is one of our staunchest allies, and our relationship is built on shared values of freedom, democracy, human rights, and the rule of law," Austin said.</blockquote>Genau. Wir werfen von Ramstein aus per Drohne Freiheit, Demokratie, Menschenrechte und Rechtsstaatlichkeit über Afghanistan ab.<p>Aber wartet, die Soldaten sind gar nicht für Drohnenmorde zuständig.</p><blockquote lang="en">The 500 new U.S. troops will augment existing capabilities, help in the space and cyber domains, and provide more electronic warfare capabilities in Europe.</blockquote>Die sollen uns direkt und aus dem Weltraum heraus abhören und hacken.<p>Ja gut, irgendwas ist ja immer. Bei so viel Vorteilen von deren Präsenz war es auch keine Frage, dass unsere "Verteidigungs"ministerin voll dafür war.</p><blockquote lang="en">Austin briefed Kramp-Karrenbauer on the global U.S. force posture review, and the two also discussed Afghanistan.</blockquote>Wie, jetzt doch Afghanistan? Naja, Menschenrechte sind halt schon wichtig. Komm, werfen wir noch ein paar Bomben auf Hochzeiten, für die Menschenrechte!<p>Wartet, kommt noch krasser.</p><blockquote lang="en">Kramp-Karrenbauer said Germany will send a frigate to the Indo-Pacific that also champions freedom of navigation.</blockquote>Wat? Die Marine lässt sich in den Wirtschaftskrieg zwischen China und USA reinziehen?! Und dann auch noch <i>auf Seiten der USA</i>!?!?<p>Tja, so ist das halt in einer Besatzung. Wenn dir der Besatzer Menschenrechte, Demokratie und Freiheit überhilft, dann wirst du nicht nach deiner Meinung dazu gefragt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e8865ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e8865ef#2021-04-14 18:35:02.873277</guid><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 08:17:53 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Die fiesen Brasilianer holzen den...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Die fiesen Brasilianer holzen den Regenwald ab!<p>Was für böse Unmenschen, diese Brasilianer!</p><p>Sagt mal ... auf wessen Rechnung holzen die da eigentlich?</p><p>Oh, <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/amerika/wwf-abholzung-eu-101.html">ach gucke mal</a>!</p><blockquote>Auf der "Weltrangliste der Waldzerstörer" liegt die EU laut der Umweltorganisation WWF auf Platz zwei. 16 Prozent der Tropenabholzung gingen auf das Handelskonto der EU. Nur China übertrifft diesen Wert.</blockquote>Ach nee! Die EU, ja? Na sowas! Mehr als doppelt so viel wie die Amis, hmm?<p>Wow, das muss man erstmal schaffen. Irgendwo noch umweltzerstörender zu sein als die Amis.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e88644f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e88644f#2021-04-14 12:45:02.817350</guid><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 08:15:13 -0000</pubDate><title>Seid ihr eigentlich auch so gespannt, wer gewinnt? Lusche oder...</title>
<description><![CDATA[ Seid ihr eigentlich auch so gespannt, wer gewinnt? Lusche oder Blöder?<p>Ich glaube ja, das einzige, was die beiden überhaupt im Rennen hält, ist dass genau niemand Olaf Scholz haben will.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich bin ausnahmsweise <a href="https://twitter.com/csu_bt/status/1381962363180441602">mit der CSU einer Meinung</a>. Die beiden Kandidaten sind herausragend. Nur ragen sie halt genau wie der Scholz nicht nach oben aus der Menge heraus.</p><p u="">Sehr lustig auch: <a href="https://www.deutschlandfunk.de/friedrich-merz-cdu-wir-sind-noch-drei-prozentpunkte-von.694.de.html?dram:article_id=495667">Merz so: Wir sind noch drei Prozentpunkte von einer Kanzlerin Baerbock entfernt</a>. Wenn Merz Kanzlerkandidat wäre, wären wir schon weiter! *wieher*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e88533e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e88533e</guid><pubDate>Wed, 14 Apr 2021 07:04:00 -0000</pubDate><title>Tolle Idee, Kliniken in private Trägerschaft zu lassen. Wem haben...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/helios-kliniken-gewinn-corona-101.html">Tolle Idee, Kliniken in private Trägerschaft zu lassen</a>. Wem haben wir das noch gleich zu verdanken?<blockquote>Das Herzzentrum Leipzig ist eine der führenden Fachkliniken für Herz-Medizin in Europa. Doch Personal sei hier so knapp geplant, dass Notfälle oft nicht angenommen werden könnten</blockquote>Das ist halt ein Herzzentrum für geplante Herzinsuffizienzen, nicht für Notfälle!1!!<blockquote>Die Mediziner berichten unter anderem, fast jeden dritten Tag müsste der Rettungsleitstelle signalisiert werden, dass man sie nicht anfahren solle.</blockquote>Da weißt du doch, woran du bist!<p>Wie kommt denn das, fragt ihr jetzt vielleicht? Die lassen da ja bares Geld auf der Straße liegen? Nun, ganz einfach:</p><blockquote>Es geht offenbar um Wirtschaftlichkeit. Interne Berichte, die mdr Exakt vorliegen, zeigen, dass der Gewinn des Herzklinikums im Corona-Jahr 2020 23 Millionen Euro vor Steuern und Zinsen betrug. Das ist eine Steigerung um 43 Prozent im Vergleich zu 2019.</blockquote>Meine Theorie? Bei Notfällen kannst du ja schlecht vorher fragen, ob sie privat versichert sind.
]]></description></item></channel></rss>