<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 22 Feb 2021 15:10:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ecd0862</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ecd0862</guid><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 15:07:40 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:KSK-Soldaten durften im vergangenen Jahr unterschlagene Munition zurückgeben...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/ksk-affaere-wehrbeauftragte-101.html">Lacher des Tages</a>:<blockquote>KSK-Soldaten durften im vergangenen Jahr unterschlagene Munition zurückgeben - ohne negative Konsequenzen.</blockquote>Wie krass muss die Situation sein, fragt ihr euch jetzt vielleicht, dass die so eine Aktion machen?<p>Nun ... <i>so schlimm</i>:</p><blockquote>Die Sammelaktion endete allerdings mit einem Problem: Es kam wohl wesentlich mehr zusammen, als zuvor überhaupt vermisst worden war. Neben Zehntausenden Schuss Munition sollen sich unter anderem auch Hand- und Nebelgranaten in den "Amnestie-Boxen" befunden haben.</blockquote>*schenkelklopf*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ecd0436</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ecd0436#2021-02-22 16:05:02.779079</guid><pubDate>Mon, 22 Feb 2021 14:51:20 -0000</pubDate><title>Facepalm des Tages:At the Tegel vaccination centres in Berlin, which...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.thetimes.co.uk/article/germans-are-turning-down-oxford-astrazeneca-covid-vaccine-hpvh6rh6r">Facepalm des Tages</a>:<blockquote lang="en">At the Tegel vaccination centres in Berlin, which give only the AstraZeneca product, fewer than 200 people are turning up for the 3,800 daily appointments.</blockquote>Ja, klar, voll einleuchtend. Lieber sterben als das "schlechte" Zeug geimpft zu kriegen, das "bloß 70%" hilft!1!!<p>Kurze Durchsage von mir dazu: Die 70% sind <i>für die erste Impfung</i>, daher impft man zweimal. Man impft auch bei Biontech zweimal.</p><p>Und dass das Zeug angeblich bei Leuten über 65 nicht so gut wirkt, war initial ein Tippfehler und jetzt <a href="https://www.merkur.de/leben/gesundheit/astrazeneca-impfstoff-aeltere-menschen-impfung-64-jahre-datenlage-wirksamkeit-sicherheit-who-empfehlung-zr-90191951.html">ist es das hier</a>:</p><blockquote>Grund dafür ist die bis dato nicht eindeutig geklärte Wirksamkeit des Präparats bei älteren Menschen, heißt es.</blockquote>Nota bene: Die Behauptung ist nicht, dass der nicht oder weniger gut wirkt, sondern dass Astrazeneca die Wirksamkeit nicht so gut nachgewiesen hat, weil in deren Testgruppen mehr junge als ältere Leute waren. Das Fehlen eines Nachweises der Wirkung ist kein Nachweis fehlender Wirkung!<blockquote>Die Weltgesundheitsinformation (WHO) spricht sich indes dafür aus, dass die Astrazeneca-Impfung in allen Altersklassen verimpft werden soll.</blockquote>Wie das in anderen Ländern übrigens auch stattfindet, und <a href="https://www.bbc.com/news/health-56153600">eine spektakuläre Wirksamkeit zeitigt</a>.<blockquote>Wie die Tagesschau berichtete, hätten erste Studien aus Südafrika zwar deutlich weniger Wirksamkeit gezeigt, um relativ milde Krankheitssymptome zu verhindern.</blockquote>Solange die Krankheitssymptome milde bleiben, hat die Impfung aus meiner Sicht ihr Hauptziel erreicht.<blockquote>Es gebe aber keine Hinweise darauf, dass der Impfstoff gegen schwere Verläufe von Covid-19 nicht schütze, zitiert die Tagesschau Alejandro Cravioto, den Vorsitzenden eines Expertenrats, der die WHO berät. Zudem heißt es vonseiten der WHO – entgegen der aktuellen Empfehlungen der STIKO –, dass es wahrscheinlich sei, dass der Astrazeneca-Wirkstoff auch für Menschen über 65 Jahren wirksam und sicher sei.</blockquote>Also panikt mal hier bitte nicht rum und lasst euch lieber mit dem Zeug impfen als gar nicht. Zumal <a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/corona/beitraege/2021/02/berlin-schafft-wahlfreiheit-bei-impfstoffen-ab-astrazeneca-fuer-unter-65-jaehrige.html">Berlin aus naheliegenden Gründen die Impfstoff-Wahlfreiheit jetzt abgeschafft hat für die unter 65 jährigen</a>, d.h. die Impfung ausschlagen heißt nicht, dass ihr morgen Moderna oder Biontech kriegt, sondern lediglich, dass ihr bis morgen nicht geimpft seid und morgen wieder Astrazeneca angeboten kriegt.<p>Ich frage mich ja gerade, wenn Tegel so schlechte Erscheinensquoten hat, ob man da einfach hingehen und sich impfen lassen kann. Ich meine ... bevor das Zeug schlecht wird? Liest hier zufällig jemand mit, der das autoritativ beantworten kann?</p><p u=""><b>Update</b>: Lasst mich mal den Rant mit ein paar hilfreichen Links würzen. <a href="https://www.rwi-essen.de/unstatistik/109/?fbclid=IwAR3L2CJ0LVoG4paTZGluS1nbjSYGeX3wwNvIoTe71CApbpHoZiSxZPvnayI">Hier erklärt jemand, was "90% Wirksamkeit" überhaupt bedeutet</a>. Das sollte man vielleicht verstanden haben, wenn man darüber palavert.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eccb04a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eccb04a</guid><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 14:39:16 -0000</pubDate><title>Russia detects first case of H5N8 bird flu in humans.Nach...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-56140270">Russia detects first case of H5N8 bird flu in humans</a>.<p>Nach der Pandemie ist vor der Pandemie!</p><p>Und wir sind ja noch nicht mach nach dieser Pandemie. Seufz.</p><p>Wenn der Mensch den Tieren immer mehr ihren Lebensraum wegnimmt und der Abstand zwischen den Menschen und den Tieren immer kleiner wird, und wir dann noch Inkubations-Petrischalen wie die industrielle Viehzucht betreiben, dann sind vom Tier überspringende Erreger leider eher die Regel als die Ausnahme.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eccb0de</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eccb0de</guid><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 14:36:48 -0000</pubDate><title>Old and busted: FDP lotet Grenzen der Satire aus.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9ecee4f1">FDP lotet Grenzen der Satire aus</a>.<p>New hotness: <a href="https://twitter.com/splitmind_de/status/1363144175949148160">CDU lotet Grenzen der Satire aus</a>!</p><p>Wann geht Satire zu weit?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eccaf87</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eccaf87</guid><pubDate>Sun, 21 Feb 2021 14:34:01 -0000</pubDate><title>The Front Fell Off. (Kontext.That's not very typical, I'd like...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=gaZhnNlutuQ">The Front Fell Off</a>. (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=3m5qxZm_JqM">Kontext</a>.<p>That's not very typical, I'd like to make that point. (Danke, Can)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ecfe160</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ecfe160</guid><pubDate>Sat, 20 Feb 2021 14:50:38 -0000</pubDate><title>Metallica wurde mit ihrem Konzert für Blizzcon Opfer der DMCA-Vermeidungs-Musikfilter...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.gamespot.com/articles/metallicas-blizzcon-performance-ruined-by-twitch/1100-6487855/">Metallica wurde mit ihrem Konzert für Blizzcon Opfer der DMCA-Vermeidungs-Musikfilter von Twitch</a>.<p>Da kann man jetzt vielleicht nicht direkt eine Kausal-Linie ziehen, aber Metallica war mit ihren Klagen gegen Napster damals die Speerspitze der Rechteverwerter-Initiativen, um Youtube und co zum Löschen und Filtern zu zwingen.</p><p>Wie heißt es so schön? You make the bed you lie in. Geliefert wie bestellt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ece8ef3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ece8ef3</guid><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 23:47:57 -0000</pubDate><title>Verlängerung wegen des großen Erfolgs: Google feuert ihre andere namhafte...</title>
<description><![CDATA[ Verlängerung wegen des großen Erfolgs: <a href="https://www.reuters.com/article/us-alphabet-google-research/google-fires-research-leader-amid-diversity-research-freedom-controversies-idUSKBN2AJ2JA">Google feuert ihre andere namhafte Diversity-Forscherin</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ecee4f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ecee4f1</guid><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 20:48:47 -0000</pubDate><title>Old and busted: Böhmermann lotet die Grenzen der Satire aus.New...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Böhmermann lotet die Grenzen der Satire aus.<p>New hotness: <a href="https://twitter.com/poprentner/status/1362651034489925633">Die FDP lotet die Grenzen der Satire aus</a>.</p><p>Wann geht Satire zu weit?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ecedfc4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ecedfc4</guid><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 20:27:06 -0000</pubDate><title>Macht euch mal keine Sorgen um die Republikaner.Die haben einen...</title>
<description><![CDATA[ Macht euch mal keine Sorgen um die Republikaner.<p>Die haben einen Plan:</p><p><a href="https://www.msnbc.com/the-reidout/watch/republicans-in-33-states-introduce-165-bills-to-restrict-voting-access-101203013853">Republicans in 33 states introduce 165 bills to restrict voting access</a>.</p><p>Derselbe Plan, der seit Jahren Programm bei denen ist. Wahlbetrug.</p><p>Der Plan hat auch immer funktioniert, bis auf diese Wahl jetzt halt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed15180</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed15180</guid><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 10:22:22 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Astrazeneca:ich bin ehrenamtlich bei einer Hilfsorganisation in NRW...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Astrazeneca:<blockquote>ich bin ehrenamtlich bei einer Hilfsorganisation in NRW tätig und kann gerade aus erster Hand berichten.<p>Du schreibst, dass die Dosen von AstraZeneca gerade liegen bleiben. Tatsächlich kann ich das nur zum Teil bestätigen:</p><p>Seit ca. einer Woche bekommen wir als Hilfsorganisation nahezu täglich Anrufe vom Impfzentrum, ob wir nicht Helfer vorbeischicken wollen, die dann ohne Termin außerhalb der Reihe geimpft werden.</p><p>Da springen aktuell wohl regelmäßig die Leute von ihren Terminen ab.</p><p>Allerdings wird das alles verimpft und zwar fair verteilt über verschiedene Organisationen. Da das alle ehrenamtliche Rettungsdienstkräfte sind, passt das auch in den Impfplan (Gruppe 1 - medizinisches Personal).</p><p>Bis vor ca. einer Woche wurde da auch regelmäßig noch BioNTech als Rest verimpft, inzwischen scheint fast nur noch AstraZeneca übrig zu bleiben.</p><p>Wirklich liegen bleibt also nix, aber Leute springen schon von ihren Terminen ab.</p><p>Die Debatte wird sicher noch spannend, wenn Leute sich nur mit einem bestimmten Impfstoff impfen lassen wollen und dann die Wahl haben: Nimm AstraZeneca oder warte, bis es wieder BioNTech übrig gibt.</p><p>Ist aber Bullshit: Langfristig wird es eh so sein, dass man jährlich wie zur normalen Grippeimpfung muss, um die aktuellen Mutationen abzudecken. Bis die breite Bevölkerung dran ist sind die Impfstoffe also zum Teil sowieso schon wieder veraltet.</p></blockquote>Die Meldung, dass Astrazeneca liegen bleibt, <a href="https://www.rbb24.de/panorama/thema/corona/beitraege/2021/02/astrazeneca-impfstoff-wirksamkeit-impfzentrum-tegel-zweifel-berlin-brandenburg.html">geht auf diesen RBB-Artikel zurück</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed03b84</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed03b84</guid><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 23:42:18 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Python? Um Zahlen zu parsen?Python 3.x through...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand Python? <a href="https://cve.mitre.org/cgi-bin/cvename.cgi?name=CVE-2021-3177">Um Zahlen zu parsen</a>?<blockquote lang="en">Python 3.x through 3.9.1 has a buffer overflow in PyCArg_repr in _ctypes/callproc.c, which may lead to remote code execution in certain Python applications that accept floating-point numbers as untrusted input</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed03836</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed03836#2021-02-19 02:00:02.803016</guid><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 23:31:52 -0000</pubDate><title>Ich könnte mich gerade endlos aufregen.Erstens über diese Studie, die...</title>
<description><![CDATA[ Ich könnte mich gerade endlos aufregen.<p>Erstens über diese Studie, die gerade herumgereicht wird, dass Covid-19 angeblich aus einem Labor in China kommt.</p><p>Who the fuck cares? Hilft das irgendjemandem bei irgendwas? Wenn das jetzt stimmen würde?</p><p>Was machen wir dann? Schadensersatzforderungen an China stellen oder was?</p><p>Völlig absurdes Kasperletheater von ein paar Selbstdarstellern. Und die Medien befördern diesen Scheiß auch noch, weil sie nicht wissen, wie sie ihre sinnlosen Zeitverschwendungs-Empörungs-LiVEtICkER weiter mit überflüssigem Nicht-Content befüllt kriegen.</p><p>Erbärmlich. Auf allen Ebenen erbärmlich.</p><p>Und dann rege ich mich gerade über diese Astrazeneca-Pseudodebatte auf.</p><p>Erinnert ihr euch noch an den Anfang? Da hatten wir eine Pseudodebatte, ob nicht die Hightech-Impfungen unser Genom auffressen. Ob man nicht lieber eine traditionelle Impfung haben will. Sowas wie die Oxford-Impfung, die Astrazeneca jetzt verkauft.</p><p>Genauso sinnloser Ablenk-Pseudo-Bullshit wie der Scheiß damals, dass CERN ein schwarzes Loch aufmachen könnte, das uns alle auffrisst. Wieso verplempern die Medien meine Zeit mit diesem offensichtlichen Bullshit?!</p><p>Und jetzt hat sich der Bullshitzug einmal um 180° gedreht und wir werden mit der gegenteiligen Bullshit-Theorie besprenkelt, dass die Bio-Impfung vielleicht nicht so gut wirkt. Angeblich liegen jetzt irgendwo Lagerhäuser voll mit dem Zeug, während da draußen Leute ungeimpft krank werden und sich alle fragen, wo die Impfdosen bleiben.</p><p>Wie blöde kann man eigentlich sein? Verimpft das Zeug halt! Hier, ich nehm zwei Dosen! Bevor ihr das schlecht werden lasst, weil ihr auf die Bullshitologen hört, die früher für die Tabakmafia Krebsängste relativiert haben, und von denen ich mich gefragt hatte, was die eigentlich heute beruflich machen. Jetzt wissen wir es: Angst vor Impfstoffen schüren.</p><p>Hauptsache der überflüssige Liveticker hat was zu tickern.</p><p>Die sollten sich alle was schämen, die Medien. Die haben noch krasser verkackt als die Politik. Dass das überhaupt möglich war!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed05da0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed05da0</guid><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 17:01:50 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Stromausfall?Wie? Nein, nicht in Texas....</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Stromausfall?<p>Wie? Nein, nicht in Texas. <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2021/02/stromausfall-stromnetz-strom-berlin-versorgung-pankow.html">In Berlin Pankow</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed05d9b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed05d9b</guid><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 17:00:53 -0000</pubDate><title>Die E-Privacy-Verordnung hatte ja noch nie einen leichten Stand. Ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fm4.orf.at/stories/3011921/">Die E-Privacy-Verordnung</a> hatte ja noch nie einen leichten Stand. Ich bin ja immer schon nervös, wenn jemand Privacy in den Namen tut. Das müssen normalerweise nur Leute tun, die das Gegenteil dessen vorhaben (Siehe "Demokratische" "Volks""republik" Korea, "Demokratische" "Republik" Kongo etc).<p>Und so kann es leider auch nicht überraschend, dass genau diese Befürchtungen eingetreten sind.</p><blockquote>Die wichtigeste EU-Regulation zum Schutz der Privatsphäre enthält einen Freibrief für Datenverarbeitungen aller Art ohne Zustimmung des Benutzers und gestattet es politischen Parteien, Spam-Mails zu verbreiten.</blockquote>Ja wie, aller Art? Auch Vorratsdatenspeicherung? Auch Nachschlüssel?!<p>Ja und ja.</p><p>Hah und ich mach mich hier noch über Nordkorea und den Kongo lustig!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed0a55f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed0a55f</guid><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 13:02:57 -0000</pubDate><title>Japan hat gerade einen lustigen Sexismus-Skandal.Einer der ehemaligen Premierminister hat...</title>
<description><![CDATA[ Japan hat gerade einen lustigen Sexismus-Skandal.<p>Einer der ehemaligen Premierminister hat in seiner Rolle als Chef des Tokio-Olympia-Planungsstabs in einem Interview gemeckert, dass man in Meetings ja zu nichts mehr komme, sobald man Frauen drin hat. Wenn die den Mund einmal aufgemacht haben, dann kriegst du den nicht wieder zu und verlierst Stunden!1!!</p><p>Der musste daraufhin zurücktreten.</p><p>Seine Partei dachte ich: Pass auf, das passiert uns nicht, wir setzen jetzt mal ein Zeichen.</p><p>Das Zeichen war: Frauen zu Meetings einladen. <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/feb/18/japans-ruling-party-invites-women-to-meetings-but-wont-let-them-speak">Aber Redezeit haben sie nicht gekriegt</a>. m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed0a374</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed0a374</guid><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 12:55:06 -0000</pubDate><title>Bei all den Problemen in Texas für Menschen vergisst man...</title>
<description><![CDATA[ Bei all den Problemen in Texas für Menschen vergisst man leicht, dass es da auch Tiere gibt, die Probleme haben. Ein Leserbrief:<blockquote>es gibt da aus Texas gerade ein paar eindrückliche Bilder von "cold-stunned" (kälteerstarrten?) Schildkröten, die zu Hunderten gerettet wurden, CBS spricht von über 4000.<p>zB per Schiff<br/><a href="https://twitter.com/TexasGameWarden/status/1361843910453063682">https://twitter.com/TexasGameWarden/status/1361843910453063682</a></p><p>hier ein Thread mit mehr Bildern<br/><a href="https://twitter.com/lara_hand/status/1361460058530308096">https://twitter.com/lara_hand/status/1361460058530308096</a></p><p>siehe auch<br/><a href="https://www.instagram.com/seaturtleinctx/">https://www.instagram.com/seaturtleinctx/</a><br/><a href="https://www.instagram.com/p/CLVzVfzr37G/">https://www.instagram.com/p/CLVzVfzr37G/</a></p><p><a href="https://www.cbsnews.com/news/4000-cold-stunned-sea-turtles-rescue-freezing-texas-winter-storm/">Die CBS-Story</a></p></blockquote>Dass ich nochmal zu Instagram linken würde, hätte ich auch nicht gedacht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed09f17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed09f17</guid><pubDate>Thu, 18 Feb 2021 12:38:33 -0000</pubDate><title>Jetzt wird in Texas das Essen knapp.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.texastribune.org/2021/02/17/texas-food-supply-power-outage/">Jetzt wird in Texas das Essen knapp</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed365af</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed365af</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 23:23:29 -0000</pubDate><title>Probleme mit Nazis in der Polizei und im Militär gibt...</title>
<description><![CDATA[ Probleme mit Nazis in der Polizei und im Militär gibt es <a href="https://www.vice.com/en/article/epd7wa/department-of-homeland-security-confirms-neo-nazi-leader-used-to-work-for-it">nicht nur bei uns</a>:<blockquote lang="en">The Department of Homeland Security (DHS) confirmed it once employed an American neo-Nazi terror leader now based in Russia</blockquote>Warum würden sie das bestätigen? Nun, der Typ hat Dokumente in die Youtube-Kamera gehalten, in der das DHS und das Marine Corps ihm für seine großartige Arbeit danken.<p>Dass der jetzt ausgerechnet in Russland lebt, rundet diese Story schön ab, finde ich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed3bf8e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed3bf8e</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 20:40:48 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Das Bezirksamt Mitte möchte gerne auf ihrer...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon?<p><a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/studie-rki-berlin-101.html">Das Bezirksamt Mitte möchte gerne auf ihrer Pressekonferenz keine Presse mehr haben</a>. Jedenfalls keine, die Liveberichterstattung machen.</p><p>Ich vermute mal, das war ihnen zu peinlich, wie unvorbereitet sie da immer wirken.</p><p>Wenn das jetzt nur das Bezirksamt Mitte wäre, würde es niemanden hinterm Ofen hervorlocken, aber es geht um die Pressekonferenzen des Robert-Koch-Instituts über Covid.</p><p>Humoristisch wertvoll ist auch ihre Begründung. Die liest sich wie: Hey, Azubi! Zieh dir mal was ausm Arsch!</p><blockquote>Nach unserer Auffassung wäre eine Einverständniserklärung aller Teilnehmenden erforderlich [...] Hinzu kämen offene Fragen des Datenschutzes sowie womöglich auch des Urheberrechts</blockquote>Liest sich, als ginge es hier um eine private Geburtstagsfeier und nicht um eine Pressekonferenz!<p>Ich finde an dieser Stelle Vergleiche mit Russland angebracht. Unfassbar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed38222</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed38222#2021-02-17 17:30:02.593686</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 16:23:24 -0000</pubDate><title>Texas sammelt ja im Moment ein bisschen praktische Erfahrungen mit...</title>
<description><![CDATA[ Texas sammelt ja im Moment ein bisschen praktische Erfahrungen mit den Auswirkungen des Klimawandels, den sie mit ihren SUVs und ihrer Ölförderung vorangetrieben haben.<p>Da gab es einen plötzlichen Kälteeinbruch, auf den Texas überhaupt nicht vorbereitet war. Auf den Autobahnen gab es <a href="https://www.nbcnews.com/news/us-news/70-car-pileup-icy-texas-interstate-leaves-least-five-dead-n1257454">Massenkarambolagen von biblischen Ausmaßen</a>, und dann brach denen erst die Strom- und dann die Wasserversorgung weg. <a href="https://twitter.com/grnr_s/status/1361410301720227846">Hier gibt es einen deutschen Twitter-Thread dazu</a>.</p><p>Das ist bemerkenswert, weil es da selbstverstärkende Effekte gab. Der erste Effekt war, dass die Leute keine Heizungen hatten. Als es kalt wurde, haben die also ihre strombetriebenen Heizlüfter angeschaltet, und innerhalb von Stunden ist der Strombedarf explodiert.</p><p>Texas generiert ihren Strom mit Erdgas und Windkraft. Weder die Erdgas-Infrastruktur (und zwar sowohl die Förderung als auch das Pipeline-Pumpen) waren <a href="https://www.texastribune.org/2021/02/16/natural-gas-power-storm/">auf so kalte Temperaturen ausgelegt</a>. Also brachen ihnen 30 GW Erdgas-Strom und 10 GW Windkraft-Strom weg.</p><p>Ergebnis: Gleichzeitig wegbrechendes Angebot und explodierende Nachfrage.</p><p>Aber Fefe, die USA haben doch ein Power Grid, dann kommt der Strom halt aus anderen Bundesländern?</p><p>Würde man denken, ja, aber stellt sich raus: <a href="https://www.texastribune.org/2011/02/08/texplainer-why-does-texas-have-its-own-power-grid/">Texas wollte Bundes-Regulierungen umgehen und hat daher ihr Grid isoliert</a>.</p><p>Nicht nur Strom und Gas sind weg, auch die Straßen räumt niemand, weil Texas keinen Winterräumdienst hat. Brauchten sie halt noch nie. Was sie auch nie angeschafft hatten: Heizung für ihre Trinkwasserreservoirs. Wenn die einfrieren, ist doof. Noch doofer: Wenn dann keiner Wasser abnimmt, bewegt sich das Wasser in den Rohren auch nicht mehr und friert auch ein, und dann platzen die Rohre.</p><p>Das ist alles ein echt großer Clusterfuck da gerade in Texas.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh wartet, es gibt da noch ein Detail. Es war nicht einfach nur zuwenig Strom da. Als das Gas ausblieb, haben die Kraftwerke einfach abgeschaltet, weil sie aus schönen Profitzeiten Verträge mit den Verbrauchern hatten, die Festpreise vorsahen, aber das Gas ohne Preisbindung immer schön billig einkaufen und die Differenz als Profit einstecken wollten. Kapitalismus im Endstadium halt. Als dann die Gaspreise stiegen, haben die lieber abgeschaltet als Verlust zu machen.</p><p u="">Daraufhin hat die Regulierungsbehörde einen Not-Erlass beschlossen, dass die Kraftwerke ihren Strom zu Spotmarktpreisen weitergeben dürfen. Bei explodierender Nachfrage könnt ihr euch ja vorstellen, wie sich das auf die Endverbraucherpreise auswirkt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed380d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed380d9</guid><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 16:10:47 -0000</pubDate><title>Zur Unterhaltung: Auch Preppen will gelernt sein. Hint: Wenn man...</title>
<description><![CDATA[ Zur Unterhaltung: <a href="https://twitter.com/torriangray/status/1361778280521605122">Auch Preppen will gelernt sein</a>. Hint: Wenn man Dosen einlagert, sollte man wissen, wie man ohne Gas ein Feuer macht, und wie man eine Dose ohne elektrischen Dosenöffner öffnet.<p>Warum brauchte ich Unterhaltung? Weil ich die Berichterstattung über den "politischen Aschermittwoch" bei der CSU las.</p><p>Mich hat der politische Aschermittwoch noch nie interessiert. Eine belanglose Wahlkampfveranstaltung, wo sich inkompetente Polit-LARPer gegenseitig auf die Schulter klopfen, ihre eigenen nicht vorhandenen Erfolge feiern (was auch anstößig wäre, wenn sie Erfolge hätten!), und Volksnähe zu simulieren versuchen.</p><p>Wie simuliert man in Covid-Zeiten Volksnähe? Söder livestreamt aus einer eigens dafür gebauten Wohlzimmer-Kulisse. <a href="https://www.sueddeutsche.de/bayern/politischer-aschermittwoch-csu-spd-gruene-reden-1.5208542">Die Süddeutsche hat ein Foto</a>. Ich kipp aus den Latschen. Dass denen das nicht peinlich ist!?</p><p>Aber noch härter traf mich ein Foto von dem CSU-Studio, wo sie ernsthaft <a href="https://www.sueddeutsche.de/bayern/politischer-aschermittwoch-2021-zitate-1.5208999">lauter Pappfiguren</a> von Publikum aufgebaut haben. Ja! Pappfiguren! Und zwar nicht da, wo die vortragenden Politiker sie sehen können, was man ja vielleicht noch irgendwie hätte verteidigen können. Da, wo die Kameras sie sehen, aber die Politiker nicht!</p><p>Hey, LARPen ist gesund, aber strengt euch doch wenigstens <i>ein bisschen</i> an!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed28e35</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed28e35</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 23:02:03 -0000</pubDate><title>Zur Aufmunterung: The Galactic Federation interviews Earth for membership.
</title>
<description><![CDATA[ Zur Aufmunterung: <a href="https://twitter.com/vinn_ayy/status/1336178629450018817">The Galactic Federation interviews Earth for membership</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed2d5aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed2d5aa</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 18:56:52 -0000</pubDate><title>Unerwartete Einsicht des Tages:'New Car Smell' Is The Scent of...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sciencealert.com/a-20-minute-commute-puts-you-at-risk-of-unacceptably-high-levels-of-carcinogens">Unerwartete Einsicht des Tages</a>:<blockquote lang="en">'New Car Smell' Is The Scent of Carcinogens, And Even Short Trips May Overexpose Us</blockquote>Alles ist vergiftet!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed2c8bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed2c8bd</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 18:01:07 -0000</pubDate><title>Heute habe ich zwei PDFs für euch.Crypto, What Is It...</title>
<description><![CDATA[ Heute habe ich zwei PDFs für euch.<p></p><ol><li><a href="http://www3.weforum.org/docs/WEF_Cryptocurrency_Uses_Cases_2020.pdf">Crypto, What Is It Good For?</a> vom "Global Future Council on Cryptocurrencies" beim World Economic Forum.<p>Wer beim Titel noch nicht direkt das Tab schließt, sollte sich zumindest die Selbstdarstellung der Autoren kurz angucken.</p><p>Ich empfehle auch einen kurzen Blick auf das Inhaltsverzeichnis, wie sie da Unicef und das World Food Programme reinziehen, damit das nicht <i>alles</i> nur verwerflich und unmoralisch aussieht.</p></li><li><a href="https://www.bancaditalia.it/pubblicazioni/temi-discussione/2021/2021-1318/en_Tema_1318.pdf?language_id=1">Can we measure inflation expectations using Twitter?</a> von der Banca d'Italia.<p>Der Einsender befürchtet, dass die jetzt Twitter als systemrelevant einstufen, weil das für die Geldpolitik wichtig ist.</p></li></ol>Schöne neue Welt!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed2c6bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed2c6bb</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 17:52:37 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon?Hamburgs Obdachlose erhalten Corona-Schutz aus Taiwan: Die...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr <a href="https://twitter.com/eingemaischt/status/1361430414808797185">den</a> <a href="https://www.tagesschau.de/inland/liveblog-montag-103.html">schon</a>?<blockquote>Hamburgs Obdachlose erhalten Corona-Schutz aus Taiwan: Die buddhistische Hilfsorganisation Tzu Chi Foundation hat der Hamburger Diakonie 200 FFP2-Masken, 12.000 Stück medizinischen Mundschutz sowie Einmalhandschuhe und Schutzkittel gespendet, wie die Diakonie mitteilte.</blockquote>Finde ich super, wenn die entwickelten Industrie-Nationen den Entwicklungsländern helfen. Ihr wisst schon, so Failed States, die es nicht schaffen, ihren Bürgern Atemmasken und Impfstoff zur Verfügung zu stellen. (Danke, Philipp)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed52d06</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed52d06</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 16:07:52 -0000</pubDate><title>So, ich habe jetzt erstmals den Blog-Hänger-Bug live im Debugger...</title>
<description><![CDATA[ So, ich habe jetzt erstmals den Blog-Hänger-Bug live im Debugger beobachten können.<p>Es handelt sich um einen Bug in der Logik von libowfat. Ich habe einen Fix eingecheckt. Mal gucken, ob das hilft.</p><p>libowfat stellt ja ein API zur Verfügung, um sich Events auf Sockets geben zu lassen. Das läuft im Wesentlichen so:</p><pre>io_fd(3);  // ich bin an deskriptor 3 interessiert
io_wantread(3);   // und zwar will ich lesen
io_wait();   // warten, bis ein angemeldetes Event eintritt
while ((fd = io_canread())) {   // alle read events durchlaufen
  ...
}
while ((fd = io_canwrite())) {   // alle write events durchlaufen
  ...
}</pre><p>Leider ergibt sich aus dieser einfachen API hinter den Kulissen eine bemerkenswerte Komplexität. io_wait ruft ein Low-Level-API des Betriebssystems auf, das (hoffentlich!) mehr als ein Event auf einmal melden kann.</p><p>io_wait hat pro mit <tt>io_fd</tt> angemeldetem Deskriptor ein bisschen State, und in dem State gibt es next-Membervariablen, einmal für den nächsten Deskriptor mit read-Event und einmal für den nächsten Deskriptor mit write-Event. Diese Liste traversieren <tt>io_canread</tt> und <tt>io_canwrite</tt> dann.</p><p>Nehmen wir mal an, jemand trägt auf einen Deskriptor sowohl Lese- als auch Schreib-Interesse ein. Dann kommen auf denselben Deskriptor gleichzeitig Lese- und Schreib-Events rein. Bei der Behandlung des ersten davon passiert ein Fehler.</p><p>Der Code schließt den Deskriptor.</p><p>Aber der State zu dem Deskriptor ist noch in der verketteten Liste für den anderen Event-Typ eingetragen!</p><p>Klingt jetzt nicht so schlimm. Der andere Event-Handler macht dann halt read oder write und kriegt einen Fehler, weil der Deskriptor geschlossen ist.</p><p>Leider kann aber der read-Event auch auf den Listen-Socket sein, und der Handler dafür ruft accept() auf, und accept() gibt einen neuen Deskriptor zurück. Das könnte derselbe sein, auf den in der Datenstruktur noch ein Write-Event eingetragen ist!</p><p>Um dieses Szenario zu verhindern, hat libowfat ein <tt>io_close()</tt>, das man statt close() aufruft. Wenn der sieht, dass da noch ein Event offen ist, dann markiert er den Deskriptor als geschlossen aber schließt ihn nicht wirklich.</p><p>Jetzt will man diese halboffenen Deskriptoren aber auch mal irgendwann loswerden. Dafür gibt es zwei Stellen, die sich anbieten.</p><p>Erstens: In <tt>io_canread</tt> und <tt>io_canwrite</tt>. Die müssen ja sowieso checken, ob der Deskriptor geschlossen wurde, und das Event aus der Liste dann verwerfen. Die könnten dann auch den Deskriptor ganz schließen.</p><p>Zweitens: In <tt>io_wait</tt>. Das ruft man ja erst wieder auf, nachdem man alle ausstehenden Events abgearbeitet hat. Der könnte dann alle als geschlossen markierten Deskriptoren final schließen.</p><p>Ich hatte Code in beiden drin, und der Bug ist glaube ich, dass die sich gestört haben. Mal laufen lassen und gucken, ob es das war.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed5de27</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed5de27</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 01:25:13 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Tages:30 Taliban militants killed in explosion during bomb-making...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nzherald.co.nz/world/30-taliban-militants-killed-in-explosion-during-bomb-making-class/DBKQCRGGYDC6PPNR5SMXBXHOSA/">Schlagzeile des Tages</a>:<blockquote>30 Taliban militants killed in explosion during bomb-making class</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed5cb27</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed5cb27</guid><pubDate>Tue, 16 Feb 2021 00:04:09 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Chefin von Grenke:„Lassen Sie es mich auf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.deutschlandfunk.de/aktienmarkt-grenke-die-naechste-bafin-herausforderung.766.de.html?dram:article_id=492571">Kurze Durchsage der Chefin von Grenke</a>:<blockquote>„Lassen Sie es mich auf den Punkt bringen: Wir sind ehrbare Kaufleute und wir verwehren uns gegen jegliche Vergleiche mit Wirecard.“</blockquote>Das ist im Allgemeinen kein gutes Zeichen, wenn man damit eröffnen muss.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed463a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed463a5</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 16:38:19 -0000</pubDate><title>Old and busted: Da hilft nur Hubschraubereinsatz!New hotness: … mit...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Da hilft nur Hubschraubereinsatz!<p>New hotness: <a href="https://twitter.com/polizeiberlin/status/1360904338676342784">… mit Infrarotkamera</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed7222c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed7222c#2021-02-16 03:05:02.580204</guid><pubDate>Mon, 15 Feb 2021 02:56:50 -0000</pubDate><title>Die neue Filmreihe von Adam Curtis ist draußen. Und es...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=MHFrhIAj0ME">Die neue Filmreihe von Adam Curtis ist draußen</a>. Und es ist mal wieder ein krasser Trip. Diesmal besonders interessant für Deutsche, weil auch die RAF und <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Horst_Herold">Horst Herold</a> dabei sind.<p>Wie üblich bei Adam Curtis ist es mal wieder eine Collage aus Erzählsträngen, die einen geradezu betäubt zurücklässt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed6653b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed6653b#2021-02-14 12:50:02.134732</guid><pubDate>Sun, 14 Feb 2021 04:24:05 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch daran, dass Slate Star Codex plötzlich geschlossen...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch daran, dass Slate Star Codex plötzlich geschlossen war?<p>Weil irgendein Arschloch von der New York Times den Betreiber der Site zu doxxen drohte?</p><p>Der Mann postet dort unter dem Namen Scott Alexander, was aber nicht sein richtiger Name ist. Er ist Psychiater, oder besser: war Psychiater. Denn den Job hat er gerade gekündigt, um dem Arbeitgeber den Stress wegen des Doxxings zu ersparen.</p><p>Ach komm, Fefe, der reagiert doch über! Spätestens jetzt wo das einmal durchs Internet ging und die New York Times den ersten Shitstorm abgekriegt hat, da werden die ja wohl verstanden haben, dass der Artikel besser nicht erscheint, oder zumindest nicht den Namen veröffentlicht?</p><p>Doch. Doch, tun sie. Ja, wirklich. Die New York Times hat kurz gewartet, bis die Wolken weitergezogen sind, <a href="https://www.nytimes.com/2021/02/13/technology/slate-star-codex-rationalists.html">und dann haben sie bewiesen, dass Scott Alexander völlig Recht hatte mit seinen Befürchtungen</a>.</p><p>Inhaltlich ist der Artikel so ungefähr der größte Arschloch-Move, den die nytimes pullen konnte. Nicht nur wegen des Doxxens. Der Artikel baut Scott Alexander als Anti-SJW auf, versucht ihn in die Nähe von Peter Thiel und als Teil der Silicon-Valley-Unsympathen um Sam Altman zu schieben. Es ist also sogar noch schlimmer als befürchtet.</p><p>Tja, liebe New York Times. Herzlich willkommen bei eurer Zukunft: Eine Zukunft der Irrelevanz. Alle eure Bemühungen, euch aus der Sickergrube herauszuarbeiten, in die ihr euch mit eurer Irakkrieg-Jubelperserei selber hineinnavigiert habe, sind damit vollumfänglich gescheitert, alles Restvertrauen verspielt.</p><p>Was für eine ekelerregende Zeitung, dass die das ernsthaft jetzt veröffentlichen. Ich hoffe mal, dass denen jetzt reihenweise die Abonnenten weglaufen. Newspaper of Record, hah! Dass ich nicht lache. Wie "Sturmgeschütz der Demokratie". Halten sich wie die Briten an längst verzockten Schatten eines Rufes fest.</p><p>Ehemalige Tageszeitung aus New York.</p><p>Ironie des Schicksals: In dem Artikel nennen sie ganz unverholen, wieso sie das gemacht haben. Weil die Leute da draußen das Vertrauen in die Mainstreammedien (DAS SEID ÜBRIGENS IHR, IHR DEPPEN!) verloren haben, und für gehaltvolle Gedankengänge lieber zu Scott Alexander gehen.</p><p>Das war der Grund, wieso sie diese Bewegung nochmal ordentlich befeuert haben.</p><p>Man findet aber auch einfach kein gutes Personal mehr.</p><p><a href="https://astralcodexten.substack.com/p/statement-on-new-york-times-article">Scott Alexander selbst hat dazu auch was geschrieben</a>. Der ist ja jetzt bei Substack. Er hat noch ein paar mehr Punkte rausgegriffen, die ich hier gar nicht erwähnt habe, weil mir das schon reichte.</p><p u=""><b>Update</b>: Falls sich jemand von euch fragt, wieso ich diesen Scott Alexander so hochhalte: <a href="https://jasoncrawford.org/guide-to-scott-alexander-and-slate-star-codex">Hier hat jemand ein paar Highlights unter seinen Blogposts rausgesucht</a>. Ich glaube ja, dass man da praktisch überall blind reingreifen kann, und man wird auf Exzellenz stoßen. Scott Alexander hat eine nahezu einmalige Fähigkeit, wissenschaftliche Literatur zu inhalieren und die gewonnenen Erkenntnisse verständlich und sauber zu artikulieren. Ich kann mich auch nicht erinnern, bei dem jemals einen Tippfehler gesehen zu haben, und bei der durchschnittlichen Länge seiner Texte ist das eine sehr unwahrscheinliche Beobachtung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed6a5b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed6a5b1</guid><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 23:49:03 -0000</pubDate><title>Na DIE Nummer hat sich ja mal so RICHTIG gelohnt!Ein...</title>
<description><![CDATA[ Na <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/impeachment-trump-131.html">DIE Nummer hat sich ja mal so RICHTIG gelohnt</a>!<p>Ein tolleres Foto für sein Fotoalbum hätte man dem Trump gar nicht geben können. Das einzige in seiner Amtszeit, wo er einen unbestreitbaren Erfolg vorzuweisen hat.</p><p>Ein Erfolgsmodell, dieses Identity Politics!</p><p>Das Instrument des Impeachment ist jetzt auf Jahrzehnte hinaus verbrannt.</p><p>Gute Arbeit, Democrats!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed693ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed693ca</guid><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 22:30:44 -0000</pubDate><title>Ein 90jähriger Kalifornier hat einen innovativen Weg gefunden, besseres Internet...</title>
<description><![CDATA[ Ein 90jähriger Kalifornier hat einen innovativen Weg gefunden, besseres Internet von seinem Internetprovider (AT&T) zu kriegen: <a href="https://www.theverge.com/2021/2/12/22280964/att-provides-fiber-after-newspaper-ad-media-coverage">Er hat eine Viertelseiten-Anzeige im Wall Street Journal geschaltet</a>, die sich an den CEO von AT&T richtete.<p>Der Mann war seit 60 Jahren Kunde bei denen und bekam bloß 3 MBit. Nach der Anzeige gab es dann plötzlich zu einem (selbstverständlich von langer Hand geplanten!1!!) Glasfaser-Upgrade für sein Haus und jetzt hat er 300 MBit.</p><p>So eine Anzeige kostet übrigens $10000.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed6cb3d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed6cb3d#2021-02-16 21:17:12.846643</guid><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 17:26:59 -0000</pubDate><title>Ursula von der Leyen hat heute einen Fehler zugegeben.Eine Premiere!...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/feb/10/ursula-von-der-leyen-admits-errors-in-eu-covid-vaccine-rollout">Ursula von der Leyen hat heute einen Fehler zugegeben</a>.<p>Eine Premiere! Hussa!</p><p>Vielleicht hat sie bemerkt, dass sie nicht mehr nach oben wegbefördert werden kann, und sie sich diesmal mit den Auswirkungen ihrer Inkompetenz herumschlagen müssen wird?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed6cba6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed6cba6</guid><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 17:25:12 -0000</pubDate><title>Hey, so eine Pandemie, das ist doch die perfekte Gelegenheit...</title>
<description><![CDATA[ Hey, so eine Pandemie, das ist doch die perfekte Gelegenheit <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/feb/13/new-do-not-resuscitate-orders-imposed-on-covid-19-patients-with-learning-difficulties">für Eugenik</a>!<blockquote>Mencap said it had received reports in January from people with learning disabilities that they had been told they would not be resuscitated if they were taken ill with Covid-19.</blockquote>Klarer Fall von "<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Vernichtung_lebensunwerten_Lebens">lebensunwertes Leben</a>".
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed83d26</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed83d26</guid><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 22:15:20 -0000</pubDate><title>Biden Justice Dept. Asks British Court to Approve Extradition of...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2021/02/12/us/politics/julian-assange-extradition.html">Biden Justice Dept. Asks British Court to Approve Extradition of Julian Assange</a>.<p>Ja was hattet ihr denn gedacht? Biden war jahrelang Vizepräsident unter Obama, der mehr Whistleblower verfolgt hat als alle vor ihm zusammen. Natürlich rollt der da jetzt nicht plötzlich Rechtsstaat und Whistleblowerschutz aus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed83d79</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed83d79</guid><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 22:13:59 -0000</pubDate><title>"I saw that you spun up an Ubuntu image in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/LucaBongiorni/status/1359560585990537216">"I saw that you spun up an Ubuntu image in Azure"</a><p>Das bekam ein verdatterter Azure-Kunde als Nachricht auf Linkedin. Von einem Vertriebler bei Ubuntu.</p><p>Das krasse bei solchen Geschichten ist, dass ich live vor mir sehen kann, wie alle auf dem Weg dieser Entscheidung dachten, sie täten hier gerade etwas Gutes.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ed82d08</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ed82d08</guid><pubDate>Fri, 12 Feb 2021 21:06:30 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, wer jetzt am dringensten Steuergelder in den Arsch...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, wer jetzt am dringensten Steuergelder in den Arsch geblasen braucht?<p>Richtig! <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/regionalflughaefen-krise-unterstuetzung-bund-101.html">Großflughäfen</a>!</p><p>Damit die <a href="https://www.sueddeutsche.de/sport/fc-bayern-ber-katar-flug-1.5197962">Profisportler ungestört reisen können</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edb7729</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edb7729</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 23:04:23 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Shell: Peak Oil!The Anglo-Dutch company said in...</title>
<description><![CDATA[ Kurze Durchsage von Shell: <a href="https://edition.cnn.com/2021/02/11/business/shell-oil-production-peak/index.html">Peak Oil!</a><p></p><blockquote lang="en">The Anglo-Dutch company said in a statement on Thursday that it expects its oil production to decline by between 1% and 2% each year after peaking in 2019. Its total carbon emissions likely peaked in 2018, it added.</blockquote>Beachtet bitte, wie sie das als eine Leistung zu framen versuchen, für die sie Anerkennung und Lob verdient haben. Ganz großes Kino! *slow clap*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edb687c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edb687c</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 21:58:58 -0000</pubDate><title>Sagt mal ... kalte Temperaturen im Winter? Das hat doch...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal ... kalte Temperaturen im Winter? Das hat doch bestimmt unsere Infrastruktur völlig überraschend ins Mark getroffen und für diverse Infrastrukturapokalypsen gesorgt, oder?<p>Genau! <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/kaelte-winter-101.html">In Jena zum Beispiel</a> ist für 6500 Haushalte die Fernwärme-Heizung ausgefallen.</p><p>Die Bahn erwähnt unter solchen Umständen schon niemand mehr mit größerer Aufmerksamkeit als in einem Nebensatz, aber Jena war nicht alleine:</p><blockquote>Bei klirrender Kälte gab es zuletzt auch in Nürnberg und Braunschweig Probleme mit der Fernwärmeversorgung.</blockquote>You had ONE job!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edb67f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edb67f9</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 21:52:39 -0000</pubDate><title>Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein!Wisst ihr noch, als in...</title>
<description><![CDATA[ Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein!<p>Wisst ihr noch, als in dem Wirecard-Sumpf rauskam, dass Österreichs Geheimdienstsumpf dem Marsalek geholfen hat?</p><p>An der Stelle war ja eigentlich schon klar, dass da auch einer der deutschen Geheimdienste verwickelt sein würde. <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/wirecard-marsalek-schmidbauer-101.html">Und jetzt, völlig überraschend</a>:</p><blockquote>Der ehemalige Geheimdienstkoordinator unter Bundeskanzler Helmut Kohl, Bernd Schmidbauer, hat sich laut eigener Aussage mit Ex-Wirecard-Vorstand Jan Marsalek in dessen Münchner Villa getroffen.</blockquote>Na, wo bleibt der Rest des Eisbergs? Geduld, Geduld.<p>Aber ist schon erstaunlich, wie man eigentlich nie falsch liegt, wenn man Geheimdiensten die übelstmöglichen Dinge unterstellt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edb62ea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edb62ea</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 21:31:32 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Heiko Maas:German Foreign Minister Heiko Maas said:...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.jpost.com/international/germany-hungary-join-states-opposing-icc-probe-of-israel-658416">Kurze Durchsage von Heiko Maas</a>:<blockquote lang="en">German Foreign Minister Heiko Maas said: “Our legal view on jurisdiction of the ICC regarding alleged crimes committed in the Palestine territories remains unchanged. The court has no jurisdiction, because of the absence of the element of Palestinian statehood required by international law.”</blockquote>ICC ist der International Criminal Court, hierzulande besser bekannt als der Internationale Strafgerichtshof. Ihr wisst schon, der, der im Wesentlichen Vollzeit gegen braunhäutige Diktatoren kämpft. Ab und zu ist auch mal ein Serbe dazwischen. Aber erst, versteht sich, nachdem die den Krieg verloren hatten.<p>Eigentlich war das Gericht mal gegründet worden, um gegen Kriegsverbrecher vorzugehen. Und gegen Regierungen, die selbständig nicht in der Lage sind, gewisse Mindestanforderungen der internationalen Gepflogenheiten einzuhalten, wie z.B. Menschenrechte.</p><p>Eigentlich ein tolles Instrument. Stellt euch vor, europäische Regierungen ließen Flüchtlinge im Mittelmeer ersaufen. Absichtlich. Das wäre schon großartig, wenn es da ein Gericht gäbe, das die zur Verantwortung ziehen würde.</p><p>Aber irgendwie ... fällt mir gerade kein einziger Fall ein, in dem dieses Gericht mal jemanden aus einer "westlichen Demokratie" verurteilt hätte. Insofern wirkt das eher wie ein Instrument der Machtausübung des Westens gegen seine ehemaligen Kolonien als wie ein Mittel zur Herbeiführung von Gerechtigkeit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edbff8a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edbff8a</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:29:40 -0000</pubDate><title>Hier ist noch ein heftiger Fnord:Premier Benjamin Netanjahu wartet weiterhin...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist noch <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/biden-netanjahu-anruf-1.5202967">ein heftiger Fnord</a>:<blockquote>Premier Benjamin Netanjahu wartet weiterhin auf einen Anruf des neuen US-Präsidenten Joe Biden. Israels UN-Botschafter twittert deshalb zur Sicherheit mal Netanjahus Telefonnummer.</blockquote>Wat?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edbfbf3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edbfbf3</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:11:57 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:Nutzer von Google-Apps auf Apple-Plattformen bekamen "deine App...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages:<a href="https://spencerdailey.com/2021/02/10/google-itself-is-now-telling-users-their-apps-are-out-of-date-despite-no-updates-being-available/">Nutzer von Google-Apps auf Apple-Plattformen bekamen "deine App ist veraltet"-Meldungen</a>.<p>Warum ist das ein Lacher?</p><p>Nun, Apple hatte neulich eine Änderung per Dekret verkündet, dass ab jetzt nur noch Apps eine Zulassung kriegen, die Tracking hinter einem Opt-In (also einer expliziten Zustimmung der Anwender) versteckt haben.</p><p>Selbstredend ist das der Todesstoß für das Geschäftsmodell von Google und Facebook und co, jedenfalls auf Apple-Plattformen. Facebook hat mit einer fetten Werbe- und Lobbykampagne reagiert und sich vor Gericht gekloppt.</p><p>Google hat einfach ihre alten Apps nicht mehr geupdated.</p><p>Wie so eine kindliche Trotzreaktion. "Mal gucken, wer mit der Situation zuerst nicht mehr leben kann". Stellt sich raus: Apple kann damit sehr gut leben.</p><p>Googles Server hatten jetzt eine Versionsabfrage. Wenn jemand mit einer ewig lang nicht mehr geupdateten App kommt, dann pusht der Server eine Fehlermeldung an die App: Achtung, lieber User, diese App ist alt und wahrscheinlich unsicher. Update mal!</p><p>Das ist natürlich in dem Kontext humoristisch ausgesprochen wertvoll :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edbf83f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edbf83f</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:02:09 -0000</pubDate><title>Amsterdam macht jetzt mehr Börsenumsatz als London.Der Einsender kommentiert:Naja, wen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ft.com/content/3dad4ef3-59e8-437e-8f63-f629a5b7d0aa">Amsterdam macht jetzt mehr Börsenumsatz als London</a>.<p>Der Einsender kommentiert:</p><blockquote>Naja, wen kümmert es schon, wenn es nur noch Kartoffeln in den Regalen gibt und sonst nix, für das Volk.<p>Aber jetzt kommt der Brexit bei der Financial Royalty an, und man macht sich Sorgen</p></blockquote>Ja. Ich fürchte auch, den Brexit werden wir nochmal nachverhandeln müssen. So war das nicht gedacht!!1!<p>Ich bin gerade etwas irritiert, dass ich da keine Paywall gekriegt habe. Vielleicht weil ich per URL copy&amp;paste kam, ohne Referrer?</p><p>Ich bin auch erstaunt, dass ausgerechnet Amsterdam da jetzt vorne liegt und nicht Frankfurt. Aber stellt sich raus: Euronext ist ein großer Player und sitzt in Amsterdam.</p><blockquote lang="en">An average €9.2bn shares a day were traded on Euronext Amsterdam and the Dutch arms of CBOE Europe and Turquoise in January, a more than fourfold increase from December. The surge came as volumes in London fell sharply to €8.6bn, dislodging the UK from its historic position as the main hub for the European market, according to data from CBOE Europe.</blockquote>Das C in CBOE steht für Chicago, insofern ist deren Auftauchen in der Liste schon irgendwie lustig, und von Turquoise habe ich noch nie gehört. Stellt sich raus: Das gehört LSEG, der London Stock Exchange Group. Die haben rechtzeitig aufs Festland diversifiziert.<p>Insofern stimmt vielleicht die Analyse des Einsenders nicht, dass die Financial Royalty betroffen ist. Wäre mal eine interessante Frage, wieviel des Finanz-Sumpfes aus London ihr Schäfchen ins Trockene gebracht hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edbf42d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edbf42d</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 13:45:23 -0000</pubDate><title>US-Grenzer dürfen ohne Durchsuchungsbeschluss die Smartphones und Laptops der Reisenden...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theverge.com/2021/2/10/22276183/us-appeals-court-first-circuit-border-phone-search-decision-fourth-amendment">US-Grenzer dürfen ohne Durchsuchungsbeschluss die Smartphones und Laptops der Reisenden durchsuchen</a>. Das hat jetzt ein US Circuit Court entschieden und damit ein früheres Urteil aufgehoben, das noch für die ACLU in die Gegenrichtung ging.<p>Gut, dass wir das mal geklärt haben.</p><p>Hey sagt mal, versteht ihr eigentlich, wieso immer weniger Touristen in die USA reisen wollen? Dabei tun die doch alles dafür, dass man sich willkommen fühlt!</p><p>Ein Mysterium!</p><p>Werden wir wohl nie rausfinden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9eda7660</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9eda7660</guid><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 04:46:54 -0000</pubDate><title>Larry Flynt ist tot. Sein Geld hat er mit Pornos...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-us-canada-56019589">Larry Flynt ist tot</a>. Sein Geld hat er mit Pornos gemacht (er gründete "Hustler"), aber berühmt wurde er für seinen Einsatz für Free Speech. Flynt saß seit 1978 im Rollstuhl, weil ihn vor einem Gerichtsgebäude in Georgia ein Spinner angeschossen hat. Flynt war dort, um sich gegen eine Anklage wegen "Obszönität" zu verteidigen.<p><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Larry_Flynt#Legal_battles">Wikipedia über seine Kämpfe vor Gericht</a> und <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Larry_Flynt#Politics">die Millionen-Kopfgelder, die er mehrfach für Schmutz gegen Republikaner aussetzte</a>, mehrfach erfolgreich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edaf0a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edaf0a7</guid><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:14:01 -0000</pubDate><title>Yulia Nawalnaya hat sich offenbar nach Deutschland abgesetzt. Nun würde...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.themoscowtimes.com/2021/02/10/yulia-navalnaya-leaves-russia-for-germany-interfax-a72896">Yulia Nawalnaya hat sich offenbar nach Deutschland abgesetzt</a>. Nun würde ich da nichts überstürzen, denn die behauptete Faktenlage ist, dass sie in ein Flugzeug nach Frankfurt stieg. Das könnte ja auch bloß Zubringer für einen Flug nach Australien gewesen sein oder so.<p>Aber ich finde, diese ganze Nawalny-Chose wirft ein paar unangenehme Fragen auf.</p><p>Wie? Nein, nicht für Russland. Für uns.</p><p>Ich finde es gut, dass Deutschland den Nawalny aufgenommen und seine Vergiftung behandelt hat. Gab es eigentlich ein Auslieferungsersuchen Russlands für Navalny? Ich hab keines gesehen. Das wäre mal eine interessante Frage gewesen, wie Deutschland damit umgegangen wäre.</p><p>Aber in meinem Kopf muss ich doch Nawalny mit den absaufenden Flüchtlingen im Mittelmeer vergleichen, mit Julian Assange, mit Edward Snowden und mit Murat Kurnaz.</p><p>Wie sieht denn bitte hier der Entscheidungsbaum aus?</p><p>Weiße Hautfarbe? Nein? Du bist draußen.</p><p>Müssten wir dich irgendwo rausholen? Ja? Du bist draußen.</p><p>Schaffst du es aus eigenem Antrieb in eines unser Krankenhäuser und kannst die Rechnung für die Behandlung zahlen? Herzlichen Glückwunsch! Du wirst gerettet!1!!</p><p>Ein echter Freund in der Not, dieses Deutschland.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edac426</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edac426</guid><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 16:08:24 -0000</pubDate><title>Neulich ging so eine Meldung rum, dass eine Firma angeblich...</title>
<description><![CDATA[ Neulich ging so eine Meldung rum, dass eine Firma angeblich einen Weg gefunden hat, mit einem Quantencomputer AES und alle kryptographischen Hashverfahren zu brechen.<p>Ich habe die nicht ins Blog genommen. Erstens war die bei Bloomberg und sonst nirgendwo, und Bloomberg hat sich mit der Supermicro-Story das Vertrauen verzockt. Im Nachspiel davon kam raus, ihr erinnert euch vielleicht, dass Bloomberg einen Bonus zahlt, je mehr Auswirkungen eine Story auf die Aktienkurse hat. Kurz gesagt: Inhaltliche Korrektheit ist bei denen höchstens sekundär im Anreizsystem abgebildet.</p><p>Aber es gab auch andere Gründe, die Story nicht ins Blog zu nehmen. Die schrieben in dem Artikel grob, ich fasse das jetzt mal nach Erinnerung zusammen: Nachdem wir die Hashfunktionen invertiert hatten, hatten wir einen Durchbruch.</p><p>Damit ist die Story direkt tot. Das Invertieren der Hashfunktionen wäre der größere Durchbruch als irgendwelche hypothetischen Anwendbarkeiten von theoretischen Quantencomputern.</p><p>Die andere Sache, die ich erstmal nicht plausibel fand, war dass sie da Quantum Annealing machen. Das ist die Quantenversion eines <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Simulated_Annealing">alten Optimierungsverfahrens</a>. Ich erkläre mal kurz grob den Kontext. Stellt euch ein Optimierungsproblem so vor: Gegeben ist eine Landschaft, und wir suchen das tiefste Tal oder den höchsten Gipfel. Das älteste Verfahren nimmt eine Murmel, wirft sie irgendwo ab, und lässt sie immer der Schwerkraft folgen. Problem: Findet nicht unbedingt das tiefste Tal, nur ein tiefes Tal.</p><p>Erste Verbesserung: Wir nehmen <i>n</i> Murmeln, werfen die über verschiedenen Punkten ab, nehmen das tiefste gefunden Tal.</p><p>Zweite Verbesserung: Wir nehmen "energetische" Murmeln, die sich nicht nur bergab sondern auch bergauf bewegen können, und zwar weiter bergauf je mehr Energie sie haben. Dann senken wir im Laufe des Verfahren schrittweise die Energie und nehmen am Ende das tiefste gefundene Tal.</p><p>Dieses Verfahren nennt man Simulated Annlealing. Quantum Annealing ist die parallele Quantenversion davon. Tut, wenn ich das richtig verstanden habe, dasselbe, aber halt schneller.</p><p>Die Annahme aller dieser Verfahren ist offensichtlich, dass die Landschaft keine schroffen Klippen hat, sondern im Wesentlichen eine glatte Oberfläche hat. Du kannst nicht den Hang runterrollen, wenn es keinen Hang gibt.</p><p>Quantum Annealing spielt m.W. genau eine Rolle: Als Verkaufsargument für D-Wave und ihre Pseudo-Quantencomputer. AFAIK braucht das niemand in der Praxis.</p><p>Aber der wichtigere Punkt an der Stelle: Krypto-Hashfunktionen sind aus offensichtlichen Gründen <i>nicht</i> ein glattes Feld, wo man den Hang runterlaufen kann, sondern die heckseln die Eingabe schön durch. Das ist genau ihre (namensgebende!) Aufgabe. Insofern erscheint mir die Anwendbarkeit von Annealing (welcher Art auch immer) auf Krypto-Hashfunktionen eher unplausibel.</p><p>Deshalb hatte ich das nicht im Blog. Aber <a href="https://www.heise.de/news/l-f-MD5-als-Post-Quantum-Krypto-Verfahren-5051325.html">Heise hat denen mal hinterhergeklickt</a>. Ergebnis (völlig überraschend, ich weiß!): Das war heiße Luft. Bei näherer Betrachtung war AES bloß Name Dropping und aus "alle Hashfunktionen" wurde MD5, das eh schon seit Jahren überall deprecated ist und die Browser weisen Zertifikate auf MD5-Basis zurück.</p><p>Ich glaube, das war ein klarer Fall von: Startup braucht mehr Investorenkohle, setzt wilde Andeutungen in die Welt, und ein unseriöser Bloomberg-Reporter schielt auf den Bonus für Marktmanipulation und lässt die paar die Aussage einschränkenden Feigenblätter weg, um der Meldung mehr Impact zu geben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9edd3f15</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9edd3f15</guid><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 15:46:19 -0000</pubDate><title>Stellt euch mal vor, ihr seid ein Cop. Ihr wollt...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch mal vor, ihr seid ein Cop. Ihr wollt da einfach nur euren Dienst machen, ein paar Demonstrationen durch Verprügeln der Teilnehmer befrieden vielleicht, aber diese blöden Teenies von heute haben alle Smartphones und livestreamen euch bei der Arbeit.<p>Was tun, sprach Zeus?</p><p><a href="https://www.vice.com/en/article/bvxb94/is-this-beverly-hills-cop-playing-sublimes-santeria-to-avoid-being-livestreamed">Dieser Polizist in Beverly Hills hat eine innovative Idee</a>!</p><p>Die Szene ist wie folgt: Ein bekannter Aktivist aus LA betritt ein Polizeirevier in Beverly Hills. Er hatte von der Polizei ein paar Geldstrafen aufgedrückt bekommen, und wollte jetzt mal das Body Cam Material sichten.</p><p>Einer der Polizisten im Review bemerkt, dass der Typ alles livestreamt, und dabei auch Dinge mit persönlichen Daten Dritter vor die Kamera kriegt, findet das nicht gut. Sie fragen ihn also, wieviele da zugucken. Der Aktivist ist auf Krawall gebürstet und sagt: Genug.</p><p>Daraufhin holt der eine Cop sein Telefon raus und spielt so laut es das Gerät hergibt copyright-geschützte Musik ab.</p><p>Der Polizist hat sich gedacht, der Instagram-Algorithmus erkennt das und macht den Stream aus.</p><p>Hat Instagram aber nicht gemacht, weil sie nach den vielen Beschwerden der so beschnittenen Influencer mal die Fair Use Bestimmungen genauer umgesetzt haben und jetzt sagen: Solange da auch eine visuelle Komponente bei dem Video bei ist und das nicht bloß die Musik abspielt, lassen wir das durchgehen.</p><p>Die Story ist ja so schon großartig genug, aber wird noch besser: Der Polizist heißt mit Nachnamen Fair. Wie in Fair Use.
</p>]]></description></item></channel></rss>