<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 16 Apr 2022 09:00:02 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca44476</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca44476</guid><pubDate>Sat, 16 Apr 2022 08:56:08 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, wir haben Full 1984 Newspeak erreicht.Weitere...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, wir haben <a href="https://www.tagesschau.de/inland/scholz-ukraine-militaerhilfe-101.html">Full 1984 Newspeak erreicht</a>.<blockquote>Weitere 400 Millionen Euro aus dem Gesamtpaket sind demnach für die European Peace Facility bestimmt, die Waffen für die Ukraine kauft.</blockquote>Ah, das Friedensherbeiführungsverfahren des berühmten Pazifisten Judge Dredd! Frieden Schaffen durch überlegene Feuerkraft!! (Danke, Sebastian)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca77e5f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca77e5f</guid><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:50:41 -0000</pubDate><title>Die Crypto-Bros gründen jetzt PACs. PACs sind Political Action Committees,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://theintercept.com/2022/04/15/crypto-campaign-donations/">Die Crypto-Bros gründen jetzt PACs</a>. PACs sind Political Action Committees, das sind Vereine, die Geld für Wahlkampf-Werbung ausgeben. Seit dem grotesken "Citizens United"-Urteil des US Supreme Court müssen PACs nicht offenlegen, von wo das Geld kam, und es gibt auch keine Grenzen dafür, wieviel Geld die ausgeben dürfen.<p>Die Crypto-Bro-PAC will jetzt aktiv Politiker verhindern, die sie für Feinde halten. Und mit dem Label <a href="https://www.wsj.com/articles/peter-thiel-deems-buffett-dimon-fink-enemies-of-bitcoin-11649436048">zaudern die nicht lang</a>. Hier geht es konkret um eine Bernie-Sanders-Verbündete, die verhindert werden soll.</p><p>Immer dran denken: Kryptowährungen sind Zero Sum. Jeder Dollar, gegen den ein Crypto-Bro seine Spielzeug-Tokens tauscht, muss vorher von einem noch größeren Trottel in die Gegenrichtung getauscht worden sein. Wer also Bitcoin und co kauft, der finanziert diese PAC. Da gibt es moralisch gar keine andere Art, das zu bewerten. Der finanziert damit diese PAC und die Verbrennung des Planeten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca77c98</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca77c98</guid><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 18:41:10 -0000</pubDate><title>Im Moment wird ja viel über die Pläne diskutiert, Messenger-Dienste...</title>
<description><![CDATA[ Im Moment wird ja viel über die Pläne diskutiert, Messenger-Dienste gesetzlich zur Föderation zu zwingen. Dann könnte man von einem Signal-Account aus mit einem Threema-User reden z.B.<p>Geht natürlich eigentlich nicht um Threema und Signal sondern um Instagram und Snapchat und co. Die sollen daran gehindert werden, per Netzwerkeffekt zu wachsen. Ab einer gewissen Größe ziehen Plattformen von sich aus neue Nutzer an, die da gar nicht hinwollten, aber ihre Freunde sind halt da, also machen sie da auch einen Account auf.</p><p>Auf der einen Seite finde ich das grundsätzlich eine gute Idee, Netzwerkeffekte zu unterbrechen, und Föderation halte ich auch grundsätzlich für eine gute Idee. ALLERDINGS gehe ich an sowas immer aus Security-Sicht ran, und da ist das gar nicht so klar, ob das eine gute Idee ist.</p><p>Erstens verwenden z.B. Telegram und Signal völlig andere kryptografische Protokolle mit anderen Designzielen. Bei Signal war wichtig, dass auf Serverseite möglichst wenig bis gar keine Daten anfallen, insbesondere nicht die Inhalte der Konversationen ihrer Nutzer. Bei Telegram gibt es m.W. keine Ende-zu-Ende-Krypto, d.h. die Server können alle Inhalte sehen. Außerdem verwenden die laut eines aktuellen Reversing-Vortrags, von dem ich einen Screenshot sah, Textbook-RSA und SHA-1. SHA-1 ist anderswo schon länger rausgeflogen.</p><p>Wenn also sagen wir ein Dissident in Saudi Arabien einen Signal-Account gemacht hat, weil er auf das von Signal gebotene Datenschutzniveau angewiesen ist, dann könnte es passieren, dass er beim Kommunizieren mit Leuten das Niveau senkt und das dann am Ende vielleicht mit seiner Freiheit oder seinem Leben bezahlen muss.</p><p>Ich könnte mir das sogar prima als gezielten Angriff vorstellen. Sagen wir mal, das BKA baut einen eigenen Messenger. Nicht mit dem Ziel, dass den irgendjemand bei Verstand benutzt. Mit dem Ziel, dann über den Föderationszwang Signal zu zwingen, mit ihnen zu interoperieren, und dabei die Krypto zu schwächen. Da müsste man <i>sehr</i> vorsichtig sein mit Formulierung und Umsetzung des Gesetzes. Nehmen wir mal an, das BKA schickt dann mit diesem trojanischen Messenger mir eine Nachricht, und ich setze eigentlich einen ordentlichen Messenger ein. Ist dann sichergestellt, dass ich sehen kann, dass das der trojanische Messenger ist?</p><p>Nehmt z.B. Metadaten wie "ist online". Messenger können auch Location-Daten einsammeln. Bei ordentlichen Messengern ist das üblich, dass man keine Metadaten zu einem Account sehen kann, außer der Account hat zugestimmt. Könnte man solche Regelungen über den Föderationszwang umgehen? So ala "beim BKA-Messenger kann jeder alles sehen, also müsst ihr uns auch Zugriff auf alle Metadaten aller eurer User geben" oder so?</p><p>Dann wird sicher ein Albtraum, das im UI klar darzustellen. Achtung: Dieser Friend Request kommt nicht aus unserem Netz sondern vom BKA-Messengernetz.</p><p>Denn eigentlich will man das natürlich nicht haben, wenn das Ziel war, Instagram zum Aufbrechen ihrer Netze zu zwingen. Sonst ist ja der Netzwerkeffekt nicht gebrochen, wenn Instagram da einfach immer ranschreiben kann: Achtung ist unsicher, nicht zustimmen.</p><p>Man könnte das wahrscheinlich schon grundsätzlich machen, aber das würde bei allen Nutzern eine deutliche Steigerung der IT-Kompetenz voraussetzen, und Einarbeitung. Das ist das Gegenteil des Status Quo und niemand wird Bock haben, sich da in irgendwas einzuarbeiten.</p><p>Außerdem gibt es natürlich die Spam-Problematik. In der Sekunde, in der die Netze geöffnet werden, werden Spammer nicht mehr Captchas brechen müssen, um Accounts anzulegen, sondern sie können einfach einen Chatserver aufsetzen und von Instagram und co Anschluss verlangen, und dann so die Leute vollspammen. Wenn man Instagram erlaubt, Spam-Nachrichten nicht zuzustellen, dann wird Instagram natürlich immer in die falsche Richtung irren, denn die verdienen da ja nichts mit, wenn sie irgendwelche Nachrichten von irgendwelchen anderen Netzen zustellen. Da haben die ja erstmal nur Ärger und Kosten mit.</p><p>So gesehen bin ich mir nicht sicher, ob man das mit einem Gesetz überhaupt ordentlich regeln kann.</p><p>Außerdem ist ja das Niveau der User-Authentisierung ein ganz anderes zwischen Messenger-Diensten. Einige haben eine Telefonnummer von jedem User, andere haben einen Klarnamen (mehr oder weniger geprüft, eher weniger), noch anderer haben gar nichts. Wenn ich mir einen Account bei einem voll pseudonymen föderierten Chatsystem anlege, dann weiß ich ja, worauf ich mich einlasse, und ich verbringe am Ende den Hauptteil meiner Zeit damit, irgendwelche Blocklisten zu pflegen, oder gleich ganze Server aus der Föderation gar nicht reinzulassen. Am anderen Ende des Spektrums stelle ich mir ein Chatsystem einer Schule vor. Fallen die auch unter den Föderationszwang dann? Ja wohl eher nicht, oder?</p><p>Feiert diese Idee mal bitte nicht vorschnell. Bevor klar ist, wie da die Details aussehen. Sonst haben wir am Ende die nächste Cookie-Terrorbanner-Bullshitregulierung der EU, die voll nach hinten losgeht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca78f90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca78f90#2022-04-15 16:15:02.246169</guid><pubDate>Fri, 15 Apr 2022 10:56:14 -0000</pubDate><title>Das russische Flagschiff der Schwarzmeerflotte ist gesunken. Das Schiff war...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/asien/raketenkreuzer-moskwa-gesunken-101.html">Das russische Flagschiff der Schwarzmeerflotte ist gesunken</a>. Das Schiff war ein Lenkraketenzerstörer und hieß auch noch Moskva.<blockquote>Das Flaggschiff der Schwarzmeerflotte sei während eines Sturms untergegangen, als es an sein Ziel geschleppt wurde [...]<p>Ein Abschleppen sei notwendig geworden, da das Schiff seine Stabilität aufgrund von Schäden am Rumpf verloren habe, der während eines Brandes durch die Detonation von Munition beschädigt worden sei.</p></blockquote>Soweit das russische Verteidigungsministerium. Was sie gekonnt nicht erwähnen: Wessen Munition da explodiert ist. <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-61103927">Die Ukraine sagt: Zwei ihrer Neptun-Raketen</a>. Russland bestreitet das natürlich.<p><a href="https://tass.com/society/1123855">Passend zu Ostern</a>:</p><blockquote lang="en">A Christian relic, a piece of the True Cross on which the believers say Jesus Christ was crucified would be kept at the Moskva missile cruiser, the Black Sea fleet flagship, archpriest of the Russian Orthodox Church’s Sevastopol District Sergiy Khalyuta told TASS.</blockquote>Ob sie die Reliquie retten konnten?<p>Jetzt ist der Spott natürlich gewaltig. <a href="https://twitter.com/ELINTNews/status/1514389600998985730">Hier ist einer meiner Lieblingstweets</a>:</p><blockquote lang="en">Putin’s 79 dimensional chess continues. In his latest tactical masterpiece he’s lost a naval flagship to a country without a navy</blockquote>... worauf jemand kommentiert:<blockquote>his best feint yet!</blockquote>(feint = Finte)<p><a href="https://twitter.com/elefstero/status/1514586533885579273">Radio Eriwan meldet sich</a> auch zu Wort.</p><p>Einige mussten <a href="https://twitter.com/Chlopaku/status/1514511920803500034">an einen legendären alten Werbespot denken</a>.</p><p>Eine gute Nachricht gibt es zumindest: Die Russen sagen, sie konnten das gesamte Bordpersonal evakuieren.</p><p u=""><b>Update</b>: Das Problem bei "da war ein Sturm" ist, dass das <a href="https://twitter.com/KSchwanke/status/1514703087893680136">unabhängig prüfbar ist</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca64381</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca64381</guid><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 20:26:07 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was Front Running ist?Nehmen wir mal an, ihr...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was Front Running ist?<p>Nehmen wir mal an, ihr seid ein Hedgefonds und ihr haut eine große Order raus. Sagen wir mal: Ihr kauft 100000 Adidas-Aktien. So ein Kauf erhöht ja die Nachfrage und mehr Nachfrage heißt, dass der Preis hochgeht.</p><p>Wenn jetzt also der Broker, über den euer Hedgefonds die Order eintütet, die Order sieht, dann kann er daraus Profit schlagen, indem er vor dem Umsetzen der Kauforder selber Adidas-Aktien billig kauft, dann eure Großtransaktion macht, und dann die Adidas-Aktien wieder verkauft.</p><p>Das ist natürlich illegaler Insiderhandel. Und es gibt Behörden, die sowas aufdecken und bestrafen sollen. Wegen dieser Art von krimineller Machenschaft sind Finanzmärkte reguliert.</p><p>Ihr ahnt wahrscheinlich schon, wo es jetzt hingeht.</p><p>Bei Cryptowährungen gibt es keinen Regulator. Kann man da auch Front Running machen? <a href="https://blog.dshr.org/2022/04/ethereum-has-issues.html">Na klar kann man</a>! Bitcoin ist nicht so stark anfällig, aber Ethereum mit seinen Smart Contracts ist wie dafür geschaffen, das zu ermöglichen!</p><p>Das ganze kann man auch verallgemeinern und über das Konzept von "Miner Extractable Value" nachdenken, d.h. Wert, den ein Miner durch Manipulation des frischen Blocks extrahieren kann.</p><p>Oh und wenn man so ein Modell hat, kann man mal die Transaktionen durchgucken, ob man Hinweise darauf findet. Ihr werdet nicht ahnen, was man dann findet!</p><p>Lest selbst.</p><p>Hey, dieser ganze Cryptowährungskram, das sieht doch wie ein super-solides Investment aus! Da will man doch sein Geld anlegen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca6c68a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca6c68a</guid><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 11:32:36 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Der Käufer von dem NFT zu Jack Dorseys...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Der <a href="https://www.coindesk.com/layer2/2022/04/13/buyer-of-jack-dorsey-tweet-nft-is-out-of-prison-and-under-fire-from-investors/">Käufer von dem NFT zu Jack Dorseys erstem Tweet ist aus dem Gefängnis freigekommen</a>!<p>Und er hat direkt versucht, das NFT zu verscheuern. Er hatte es für 2,9 Mio gekauft, wollte jetzt 48 Mio haben. <a href="https://www.coindesk.com/business/2022/04/13/jack-dorseys-first-tweet-nft-went-on-sale-for-48m-it-ended-with-a-top-bid-of-just-280/">Das Höchstgebot war $280</a>. Nee, nicht Millionen. Nicht Tausend. $280.</p><p>Hey, diese NFTs sind doch eine tolle Geldanlage, meint ihr nicht?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://whiskyexperts.net/ardbeg-bringt-fon-fhoid-den-ersten-nft-whisky-der-brennerei/">Darauf gleich mal mit einem Whisky-NFT anstoßen</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca6c57e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca6c57e</guid><pubDate>Thu, 14 Apr 2022 11:29:36 -0000</pubDate><title>Wissenschaftlern ist es gelungen, Schrödingers Katze zu fotografieren.
</title>
<description><![CDATA[ Wissenschaftlern ist es gelungen, <a href="https://twitter.com/ThatRayShow/status/1495893602782056448">Schrödingers Katze zu fotografieren</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca9d029</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca9d029</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 18:05:43 -0000</pubDate><title>Old and busted: Pimmelgate führt zu Hausdurchsuchung.New hotness: Link zu...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Pimmelgate führt zu Hausdurchsuchung.<p>New hotness: <a href="https://www.pimmelgate-süd.de/">Link zu Pressebericht über Pimmelgate führt zu Hausdurchsuchung</a>.</p><p>Es war mal wieder der Staatsschutz Augsburg, die schon mehrfach durch ihre Aktionen gegen Klimaaktivisten negativ aufgefallen sind. (Danke, Ingo)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca9d09d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca9d09d</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 18:02:43 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse:Chicken wings &amp; cheesy crust are currently out of stock...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://pbs.twimg.com/media/FQJ3jfvVcAIW-79?format=jpg&amp;name=large">Infrastrukturapokalypse</a>:<blockquote lang="en">Chicken wings &amp; cheesy crust are currently out of stock due to a recent cyberattack</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca9cea7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca9cea7#2022-04-14 21:35:01.185496</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 17:55:05 -0000</pubDate><title>Zur Ukraine möchte ich kurz eine kleine Parabel ausbreiten.Gegenüber auf...</title>
<description><![CDATA[ Zur Ukraine möchte ich kurz eine kleine Parabel ausbreiten.<p>Gegenüber auf der anderen Straßenseite ist ein Aldi (Russland). Ich (Deutschland) gehe immer zu dem Aldi und kaufe da mein Erdgas ein. Ich bezahle immer schön mein Gas, und auf dem Weg zwischen Kasse und meiner Wohnung kommt dann immer einer (die Ukraine) und klaut mir mein Gas aus der Tasche.</p><p>Weil das auf dem Parkplatz vor dem Supermarkt passiert, beschwere ich mich bei dem Supermarkt. Der Supermarkt schenkt mir daraufhin immer soviel Erdgas, wie mir gerade geklaut wurde.</p><p>Irgendwann wird es dem Supermarkt zu blöde und er stellt da ein paar Schlägertypen als Security-Drohung hin. Der Dieb klaut fleißig weiter. Daraufhin baut der Aldi eine Pipeline durch die Ostsee, um das Erdgas an den Dieben vorbei liefern zu können.</p><p>Das dauert alles ewig, nicht zuletzt weil ich der Konstruktion der Pipeline jahrelang im Weg stehe, obwohl die für mich gebaut wird. Ist nicht meine Schuld, rationalisiere ich mir das zurecht. Ganz schönes Arschlochverhalten von mir, oder?</p><p>Währenddessen klaut der Dieb fröhlich weiter Erdgas und der Supermarkt muss mir mehr schenken.</p><p>Der Supermarkt sieht sich das ein paar Jahre an und winkt dann seinen Security-Schlägern. Die kommen und treten dem Dieb die Vorderzähne aus dem Mund.</p><p>Der Dieb kommt jetzt zu mir (!!), heult was von Polizeibrutalität herum, und fordert, dass ich ihm Waffen schenke, damit er sich gegen die Security-Schläger verteidigen kann.</p><p>Als moralischer Mensch bin ich natürlich erstmal auf Seite der Ukraine, denn die Reaktion der Schlägertypen finde ich nicht angemessen. Die war nicht verhältnismäßig und Gewalt lehne ich generell ab.</p><p>Soviel zu meiner Parabel. Reicht noch nicht? Denkt euch das mal kurz andersherum. Denkt euch das mal sorum, dass Russland bei uns einkauft, sagen wir VW-Autos. Wir liefern die VWs, aber auf der Autobahn werden unsere Transporte immer in der Ukraine überfallen und die Autos geklaut. Russland beschwert sich, weil nur die Hälfte der Autos ankommt. Wären wir dann so kulant, einfach auf unsere Kosten mehr Autos zu bauen und wieder durch die Ukraine nach Russland zu schicken?</p><p>Nein. Wären wir nicht. Wir würden das erstmal diplomatisch klären. Abkommen. Verträge. Haben die Russen genau so gesehen und gemacht. Die Ukraine hat die Verträge einfach immer gebrochen.</p><p><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Russisch-ukrainischer_Gasstreit">Die Lage war sogar noch ein bisschen krasser</a>:</p><blockquote>Durch die russische Subventionierung war der Gaspreis in der Ukraine bisher deutlich niedriger als in Russland selbst. In vielen Bereichen, vor allem in der Metallindustrie, belieferte die Ukraine dadurch den russischen Markt zu Dumpingpreisen und übervorteilte so die russischen Produzenten.</blockquote>In unserer Parabel würde also der Dieb uns auch noch aus dem Markt drängen, indem er mit dem geklauten Waren unsere Preise unterbietet.<p>Wie lange würdet ihr das hinnehmen? Ne Woche? Zwei Wochen? 10 Jahre? Ernsthaft?</p><p>Ich kann Russlands Einmarsch nicht gutheißen. Aber um mal einen <a href="https://www.youtube.com/watch?v=J8TqhBIEbWA">alten Chris Rock-Joke</a> zu zitieren:</p><blockquote>Now I ain't saying he shoulda killed her… but I understand</blockquote><p>Natürlich hat der Einmarsch nicht nur mit dem Gasdiebstahl zu tun. Das geht da um Imperialismus, Zugang zur Krim, den Donbass und seine Bodenschätze, es geht vielleicht auch um geostrategische Dinge. Wer weiß, worum es den Russen tatsächlich ging. Aber hier so zu tun als sei die Ukraine die Unschuld vom Lande, das entspricht einfach nicht den Tatsachen.</p><p>Stellt euch mal kurz vor, die Russen hätten die Verträge einfach so ausgehandelt, dass der Diebstahl nicht ihr sondern unser Problem wäre. Wäret ihr dann immer noch so auf Seiten der Ukraine, wie es anscheinend gerade alle sind?</p><p>Ein Detail aus dem Wikipedia-Artikel habe ich noch:</p><blockquote>Einen Teil ihres für 50 Dollar erworbenen Gases verkaufte die Ukraine für 260 Dollar an Rumänien.</blockquote>Na? Ist die Ukraine immer noch der Held ohne Schuld und Tadel? Wie wäre es dann hiermit:<blockquote>Unter der von der Ukraine zu verantwortenden[48] Gasblockade litten vor allem die südosteuropäischen Länder. Am meisten betroffen waren die Slowakei, Bulgarien, Serbien und Moldawien. Ihre Abhängigkeit vom Gas, das durch die Ukraine fließt, ist sehr hoch, während ihre Speichermöglichkeiten relativ gering sind. In Bulgarien mussten zahlreiche Schulen geschlossen werden, Brennholz und Kohle waren durch die Nachfrageflut Mangelware. Bulgarien forderte für den Lieferausfall von 124 Millionen Kubikmetern Erdgas einen Schadensersatz von Gazprom.[49][50]</blockquote>… von Gazprom. Nicht von der Ukraine. Von Gazprom.<p u=""><b>Update</b>: Dies ist glaube ich die richtige Gelegenheit, an <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b50645fb">Horst Köhler</a> zu erinnern.</p><p u=""><b>Update</b>: Die Parabel hat einiges an Kommentaren losgetreten, könnt ihr euch ja denken. Einen davon fand ich besonders spannend. Der meinte: Ich hab nichts dagegen, dass ich ausgeraubt werde, mache gar mit dem Dieb gemeinsame Sache gegen den Aldi, denn Großkapitalisten kann ich eh nicht leiden und mich kostet das ja nichts. Das ist ja in der Tat eine interessante Idee, dass sozusagen der Westen die ganze Zeit die Nord Stream 2 hinausgezögert hat, damit die Ukraine weiter den Russen in die Tasche greifen kann. Dann würde uns die Ukraine ja sogar noch einen schulden dafür!</p><p u="">Ein anderer meint: Naja, du kaufst Autos ja im Autohaus vor Ort, und wenn die Ware zwischen VW und Autohaus verloren geht, ist das in der Tat Problem von VW / dem Autohaus, nicht von dem Käufer. VW hat dann halt ne Versicherung und schlägt die Prämien auf den Kaufpreis auf. Das wäre jetzt in der Tat mal eine interessante Frage, ob Russland das auf den Kaufpreis aufgeschlagen hat.</p><p u="">Ein anderer Leser meinte, dass die Ukraine auch unabhängig von dem Diebstahl kräftig mitverdient hat. Das Firmengeflecht zwischen Russland und deutschen Verbrauchern diente seiner Darstellung nach unter anderem dazu, pro-russische Politiker in der Ukraine zu kaufen, beziehungsweise Politiker pro-russisch zu machen, was bis zum Euromaidan auch gut funktioniert hat. Aus Sicht dieses Lesers ist der Krieg die Reaktion Putins darauf, dass er mit Gas-Korruption nicht mehr die Politik in der Ukraine kontrollieren konnte.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser meinten, das sei ja wohl völlig in Ordnung, dass die Ukraine Gebühren haben will für die Durchleitung. Sieht die Ukraine auch so. <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-03-22/war-is-raging-but-russia-is-still-paying-ukraine-for-gas-flows">Und Russland zahlt der Ukraine Durchleitungsgebühren</a>. In harter Westwährung, ohne Abschlag, fristgemäß. Trotz des Krieges.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca9c1aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca9c1aa</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 16:59:32 -0000</pubDate><title>Wie tief stecken die Grünen im Arsch der Amerikaner? So...</title>
<description><![CDATA[ Wie tief stecken die Grünen im Arsch der Amerikaner? <a href="https://www.badisches-tagblatt.de/Nachrichten/Habeck-sieht-dienende-Fuehrungsrollefuer-Deutschland-128944.html">So tief</a> (Story vom 3. März):<blockquote>„Je stärker Deutschland dient, umso größer ist seine Rolle“, sagte der Wirtschafts- und Klimaschutzminister, der zu einem zweitägigen Besuch in Washington ist. Die „Bereitschaft, eine dienende Führungsrolle auszuüben“ werde in der US-Hauptstadt erfreut zur Kenntnis genommen.</blockquote>Können wir uns noch ein bisschen weiter vorbeugen, liebe transatlantischen Freunde? Oh, die Hose soll ich runterlassen? Klar! Kein Problem! (Danke, Marc)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca82f07</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca82f07#2022-04-13 20:30:01.402661</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 15:44:25 -0000</pubDate><title>Kann mir mal jemand erklären, wieso sich niemand über den...</title>
<description><![CDATA[ Kann mir mal jemand erklären, wieso sich niemand über den Steinmeier-Rauswurf aus der Ukraine aufregt?<p>Wie einen räudigen Hund haben sie den Steinmeier vor die Tür gesetzt!</p><p>Ich mag den auch nicht, versteht mich nicht falsch. Mit der Kurnaz-Nummer hätte seine Karriere in Schande abgebrochen und beendet sein müssen. Ist mir völlig schleierhaft, wie dieser Mann auch noch befördert werden konnte.</p><p>Aber wenn die unseren Bundespräsidenten rausschmeißen, schmeißen sie halt nicht die Person Steinmeier raus, sondern die Repräsentanz unseres Landes. Die normale Reaktion wäre m.E., erstmal deren Botschafter auszuweisen. Und selbstredend sämtliche Kriegslieferungen an die Ukraine sofort zu beenden (außer Rotes Kreuz und Medizingüter und so weiter, versteht sich). Wieso fordert das niemand?</p><p u=""><b>Update</b>: Angeblich steht die These im Raum, dass das mal wieder eine Misinformation der "Bild"-"Zeitung" war. <a href="https://www.tagesschau.de/inland/ukraine-scholz-115.html">Scholz hat es bestätigt</a>. <a href="https://www.tagesschau.de/inland/selenskyj-steinmeier-ukraine-absage-reaktionen-101.html">Steinmeier auch</a>. Die sind Primärquelle. Wenn jemand weiß, ob es eine Ausladung gab, dann ja wohl Steinmeier und Scholz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca85e07</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca85e07#2022-04-13 12:20:01.371160</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 09:58:49 -0000</pubDate><title>Kirchenmitglieder sind in Deutschland erstmals seit Jahrhunderten in der Minderheit.Ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.waz.de/panorama/konfessionelle-christen-in-deutschland-in-der-minderheit-id235070071.html">Kirchenmitglieder sind in Deutschland erstmals seit Jahrhunderten in der Minderheit</a>.<p>Ich fürchte nur, dass das nicht daran liegt, dass wir jetzt mehr Aufklärung haben, sondern dass wir mehr Eso-Spinner haben.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Bekannter meinte: Wir haben den R-Wert der Kirchen endlich unter 1 gekriegt! (Danke, Alex)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca85e8d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca85e8d</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 09:56:35 -0000</pubDate><title>AfD-Mitarbeiter wollen Betriebsrat gründen.Immer diese linksgrünversifften Gewerkschaftler!!1! (Danke, Falk)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/afd-bundestag-betriebsrat-1.5565685">AfD-Mitarbeiter wollen Betriebsrat gründen</a>.<p>Immer diese linksgrünversifften Gewerkschaftler!!1! (Danke, Falk)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca8494f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca8494f</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 08:28:01 -0000</pubDate><title>Endlich mal wieder eine echt apokalyptische Windows-Sicherheitslücke!To exploit this vulnerability,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2022-26809">Endlich mal wieder eine echt apokalyptische Windows-Sicherheitslücke</a>!<blockquote lang="en">To exploit this vulnerability, an attacker would need to send a specially crafted RPC call to an RPC host. This could result in remote code execution on the server side with the same permissions as the RPC service.</blockquote>Auch bemerkenswert aber wahrscheinlich mit weit weniger Impact: <a href="https://msrc.microsoft.com/update-guide/vulnerability/CVE-2022-24491">Remote Code Execution in Microsofts NFS-Server</a>.<blockquote lang="en">An attacker could send a specially crafted NFS protocol network message to a vulnerable Windows machine, which could enable remote code execution.</blockquote>Eine Weile sah es so aus, als wenn diese Klasse von Bugs ausgestorben sei. Und jetzt gleich zwei auf einmal!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ca848fb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ca848fb</guid><pubDate>Wed, 13 Apr 2022 08:21:57 -0000</pubDate><title>Polen möchte gerne darauf hinweisen, dass es keinesfalls als gesichert...</title>
<description><![CDATA[ Polen möchte gerne darauf hinweisen, dass <a href="https://ukranews.com/en/news/848965-polish-media-report-disappearance-of-100-t-72-tanks-from-warehouses-and-wish-ukraine-successful-hunt">es keinesfalls als gesichert gelten kann</a>, dass die 100 T-72-Panzer, die sich im Donbass spontan auf ukrainischer Seite zum Kampfmaterial gesellt haben, <i>irgendwas</i> mit den 100 T-72 zu tun haben, die kürzlich aus polnischen Lagerhäusern verschwunden sind.<p>Dass die örtlichen Medien der Ukraine eine erfolgreiche Jagd gewünscht haben, das darf man nicht so ernst nehmen!1!!</p><blockquote lang="en">"The Poles say that the sudden appearance in the Donbas of a large number of T-72 of the Ukrainian army cannot be associated with the disappearance of 100 Polish tanks from Lublin. They say you can buy T-72 in any army store, as well as the weapons used in Crimea in 2014," the resource points out.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cab6e74</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cab6e74</guid><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 16:54:02 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Aufgrund eines Cyberangriffs ist dieser Artikel aktuell nicht verfügbar....</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="//ptrace.fefe.de/cybervolvic.avif">Aufgrund eines Cyberangriffs ist dieser Artikel aktuell nicht verfügbar</a>. (Einsendung eines Lesers, gesehen in Kerpen)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cab53a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cab53a7</guid><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 14:58:01 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was das Kartellamt herausgefunden hat!"Autobahn-Tankstellen sollten...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, <a href="https://www.bundeskartellamt.de/SharedDocs/Meldung/DE/Pressemitteilungen/2022/12_04_2022_Jahresbericht_MTS_K_2021.html?nn=3591286">was das Kartellamt herausgefunden hat</a>!<blockquote>"Autobahn-Tankstellen sollten gemieden werden: An Straßentankstellen sind die Preise hoch, an der Autobahn jedoch meist noch etwa 25 Cent höher."</blockquote>Nein!! An Autobahntankstellen wird man abgezockt?! Das ist ja un-glaub-lich, Bob!!<p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cab42c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cab42c7</guid><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 13:43:53 -0000</pubDate><title>Habt ihr auch gelesen? Der österreichische Kanzler Nehammer ist zu...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr auch gelesen? Der österreichische Kanzler Nehammer ist zu Putin gereist?<p>Habt ihr möglicherweise in der "Bild" gelesen, denn die haben zuerst berichtet.</p><p>Ihr werdet nicht ahnen, <a href="https://www.derstandard.at/story/2000134839966/kai-diekmann-begleitete-nehammer-in-die-ukraine-aber-nicht-als">wer Nehammer begleitet hat</a>!</p><blockquote>Deren Ex-Chefredakteur Kai Diekmann – er verließ 2017 den Springer-Verlag – war jedenfalls übers Wochenende mit Nehammer auf Reisen.</blockquote>Ach. Ach was.<blockquote>Von der ÖVP heißt es dazu nun: "Kai Diekmann wurde vom Bundeskanzleramt angefragt, diese Reise aufgrund seiner Expertise in Bezug auf politisch internationale Reisen zu begleiten."</blockquote>"politisch internationale Reisen", ja? Als Reise-Influencer, wie?<blockquote>Seine Agentur Storymachine hat, wie die ÖVP dem STANDARD bestätigt, einen Exklusivvertrag mit der Volkspartei und deren Parlamentsklub. Auf deren Mandat, so heißt es, kommuniziere Georg Streiter, Ex-Ressortleiter Politik der "Bild", für die ÖVP in Belangen des U-Ausschusses.</blockquote>Ihr seht also: Die "Bild"-Mischpoke ruiniert nicht nur Deutschland sondern auch unsere Nachbarn. (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cabbfc8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cabbfc8#2022-04-12 17:45:01.410260</guid><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 13:31:02 -0000</pubDate><title>Nachdem die Familienministerin Spiegel wegen ihrer zeitlich unglücklichen vierwöchigen Urlaubsreise...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem die Familienministerin Spiegel wegen ihrer zeitlich unglücklichen vierwöchigen Urlaubsreise während der Flutkatastrophe zurückgetreten ist, <a href="https://www.tagesschau.de/inland/gruene-spiegel-nachfolge-101.html">haben die Grünen erstmal die wichtigste Frage geklärt</a>:<blockquote>Klar sei nur: "Es wird eine Frau werden", so Lang weiter.</blockquote>Ach. Ach? Ich dachte Platz 1 auf der Liste der Nachrückkandidaten war Anton Hofreiter, nachdem sie den bei der Vergabe so am langen Arm verhungern ließen.<p>Ich frage mich ja, wieso überhaupt jemand von den Grünen Nachfolger werden sollte. Nicht lieber jemand von den anderen? Man darf doch das Aufstellen von so verbranntem Personal nicht noch belohnen, indem das für die Partei konsequenzenfrei bleibt und die den Posten behalten dürfen? Erfreulicherweise sehen die Grünen das grundsätzlich auch so:</p><blockquote>"Die andere Voraussetzung wird Kompetenz sein."</blockquote>Oh gut. Dann kommen ja eh keine Grünen in Frage.<p u=""><b>Update</b>: Auf der anderen Seite muss man an der Stelle mal dankbar sein. Dankbar, dass es noch Politiker gibt, die nach massivem Monumentalverkacken noch zurücktreten. Nach Scheuer-Andi, Altmaier, Spahn und Giffey gibt es eine Generation von jungen Menschen, für die das der erste Rücktritt ist, den die bewusst erleben. Olaf Scholz trat nicht nur nicht zurück, der wurde Kanzler! Ursula von der Leyen trat nicht nur nicht zurück, die wurde Präsidentin der Europäischen Kommission!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cabbda6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cabbda6</guid><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 13:24:08 -0000</pubDate><title>Boris Johnson und sein Finanzminister Rishi Sunak müssen wegen ihrer...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/politics/2022/apr/12/boris-johnson-and-rishi-sunak-fined-for-breaking-covid-lockdown-laws">Boris Johnson und sein Finanzminister Rishi Sunak müssen wegen ihrer Covid-Partys Strafe zahlen</a>.<p>Wieviel, fragt ihr? Nun, äh, ...</p><blockquote lang="en">No 10 would not say whether Johnson and Sunak would contest the fines – likely to be £20 or £50 – or pay them straight away.</blockquote>and justice was served!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9caa5051</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9caa5051</guid><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 20:33:19 -0000</pubDate><title>Mein Kumpel Erdgeist hat im Urlaub diesen schönen Fall von...</title>
<description><![CDATA[ Mein Kumpel Erdgeist hat im Urlaub <a href="https://twitter.com/erdgeist/status/1513549968434515977">diesen schönen Fall von Softwareproblem gefunden</a>. Tja. Kann man nichts machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9caa4d4c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9caa4d4c#2022-04-12 12:00:01.405174</guid><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 20:20:34 -0000</pubDate><title>Vor 12 Jahren ist die halbe polnische Regierungsmannschaft mit dem...</title>
<description><![CDATA[ <a href="http://blog.fefe.de/?ts=b53e6b28">Vor 12 Jahren ist</a> die halbe polnische Regierungsmannschaft mit dem Flugzeug abgestürzt und dabei gestorben. Pikanterweise war das beim Anflug auf Smolensk in Russland, insofern lagen natürlich direkt Verschwörungstheorien nahe, dass das kein Unfall sondern eine Bombe gewesen sein könnte.<p>Es gab damals natürlich eine Untersuchung, und die kam zum Schluss, dass das ein Unfall war. Die Umstände klangen auch alle ziemlich nach einem Unfall. Der Anflug war bei schlechter Sicht im Dunkeln, der Pilot hat die Anweisung der Lotsen ignoriert, musste gar mehrere Anflüge abbrechen.</p><p>Aber jetzt, mit dem Ukrainekrieg, <a href="https://tvpworld.com/59571619/smolensk-air-disaster-a-result-of-unlawful-interference-investigation-report">hat Polen ihre Meinung geändert</a> und findet, dass das doch eine Bombe war.</p><p>Das Timing könnte schlechter kaum sein. Wer soll denn das jetzt glauben? Nach zehn Jahren! Wenn Polen eh die letzten Wochen noch mehr als sonst eh schon durch Sticheln gegen die Russen auffällt?</p><p>Der neue Bericht basiert angeblich auf minutiösen Simulationen und Pyrotechnik-Experimenten und es soll Spuren von Explosivstoffen am Wrack gegeben haben. Sie behaupten außerdem, dass Beweise vernichtet worden seien. Und zwar nicht nur von den Russen, was als Anschuldigung aus dem Munde der Polen niemanden überraschen würde, sondern von der damaligen polnischen Regierung unter Tusk, der danach zum Präsidenten des Europarats befördert wurde.</p><p u=""><b>Update</b>: Des Europäischen Rates, nicht des Europarats. Der Europäische Rat ist ein Forum, in dem sich die Staats- und Regierungschefs der EU-Mitglieder treffen und beraten. Er hat keine Befugnisse. Der Europarat ist älter als die EU und hat auch Länder wie Norwegen und die Schweiz als Mitglied, und Länder wie Kanada und die USA haben Beobachterstatus. Die Menschenrechtskonvention kommt vom Europarat, nicht von der EU.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9caaf9ea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9caaf9ea#2022-04-11 22:15:01.044849</guid><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 14:20:36 -0000</pubDate><title>Hoffentlich kriegt der Putin nicht mit, wieviele Franzosen gerade für...</title>
<description><![CDATA[ Hoffentlich kriegt der Putin nicht mit, wieviele Franzosen gerade für Le Pen gestimmt haben.<p>Nicht dass der seine Entnazifizierungsaktion ausweitet.</p><p>Le Pen und die AfD sind schonmal vorsorglich in Putins Arsch gekrochen, aber ob das reicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9caae312</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9caae312</guid><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 12:49:16 -0000</pubDate><title>Ein aufmerksamer Leser weist auf AMD-Mikrocode-Updates bis zurück zu Zen...</title>
<description><![CDATA[ Ein aufmerksamer Leser weist auf <a href="https://www.phoronix.com/scan.php?page=news_item&amp;px=Zen-1-To-Zen-3-2022-AMD-ucode">AMD-Mikrocode-Updates bis zurück zu Zen 1</a> hin. Und ohne Changelog dabei.<p>Da gibt es eigentlich nur eine in Frage kommende Interpretation: Hier wird eine fette Sicherheitslücke gefixt, und sie wollen die Details zurückhalten, bis alle eine Chance hatten, den Patch einzuspielen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cad2f60</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cad2f60#2022-04-11 13:50:01.363724</guid><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 09:07:10 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Schlangenölbranche!Hier...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Da hilft zuverlässig ein Blick auf die Schlangenölbranche!<p><a href="https://www.thedailybeast.com/inside-the-bitcoin-2022-conference-in-miami-beach">Hier ist ein wunderschöner Reisebericht zur Zentralkonferenz der Bitcoin-HODLer</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.thedailybeast.com/inside-the-bitcoin-conference-2022-miami-party-scene">Die Reporterin war auch auf der Afterparty</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cad2f5c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cad2f5c</guid><pubDate>Mon, 11 Apr 2022 09:06:10 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Als Twitter einen Background Check haben wollte,...</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://twitter.com/paraga/status/1513354622466867201">Als Twitter einen Background Check haben wollte, wollte Elon Musk doch nicht mehr in den Aufsichtsrat</a>.<p>Scheiß Kiffer immer mit ihren ganzen Vorstrafen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cadd5c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cadd5c1#2022-04-11 09:55:01.064880</guid><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 17:34:23 -0000</pubDate><title>Gaby Weber klagt ja seit Jahren für Zugang zu den...</title>
<description><![CDATA[ Gaby Weber klagt ja seit Jahren für Zugang zu den Akten, die bei den parteinahen Stiftungen im Giftschrank liegen, schön dem Zugriff des Bundesarchivs und der Bevölkerung entzogen.<p>Die Sache stinkt inzwischen so stark, dass die Stiftungen teilweise befreundete, unkritische "Historiker" einen Blick werfen ließen. Das hat ja auch schon bei der "Aufarbeitung" bei BND und BKA prima geholfen. Ein paar Erdnüsse wirft man der Öffentlichkeit hin, damit man sagen kann, seht her, es hat doch Aufarbeitung gegeben!1!!</p><p>Ab und zu sind die Giftschränke aber so voll, dass es gar keine Erdnüsse gibt, weil alles voller fetter Skandale ist. So lief das anscheinend bei der Konrad-Adenauer-Stiftung. Das kleinste, was sie da gefunden haben, war <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2022-04/spd-konrad-adenauer-bespitzelung-reaktionen">dass Konrad Adenauer von Altnazis in den Geheimdiensten die SPD bespitzeln ließ</a>.</p><p>Naja, also unter uns: Meine Überraschung hält sich in Grenzen. Den größten Skandal an der Nummer finde ich das hier:</p><blockquote>"Es ist ein <b>ungeheuerlicher und in der bundesrepublikanischen Geschichte wohl beispielloser Vorgang</b>, dass der erste demokratische Bundeskanzler seine Macht systematisch unter Missachtung rechtsstaatlicher und demokratischer Prinzipien ausbaute und festigte", sagte SPD-Generalsekretär Kevin Kühnert der Süddeutschen Zeitung.</blockquote>Den Kühnert kann ich ja eh nicht ernstnehmen. Aber die SPD? DIE FUCKING SPD wagt es, sich so weit aus dem Fenster zu lehnen?<p>Seit Jahrzehnten lassen CDU und SPD ihre Rechtsaußen-Kumpels in den Diensten die Linkspartei "beobachten". Und natürlich die AfD, klar. Also ... ihren politischen Gegner.</p><p>Ungeheuerlich! Beispielloser Vorgang!! Alter, ich könnte kotzen, wenn ich sowas lese. Was für ein verlogener Haufen von erbärmlichen Heuchlern. Im Knast sollten die sitzen, nicht im Parlament!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/apr/08/germany-1950s-chancellor-konrad-adenauer-spy-agency-infiltrate-rival-party-watergate">Der Guardian hat noch ein pikantes Detail</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">Ortloff’s handler in the BND, a man named Siegfried Ziegler, tried to blow the whistle five years after the surveillance scheme had come to an end. Between 1967 and 1969 he sent a series of letters to the SPD leadership offering to reveal everything on what he described as “reactionary powers” trying to circumvent the laws of the land.</p><p u="">The SPD’s then parliamentary chair and later the chancellor, Helmut Schmidt, replied with a polite but short letter – and left the veil that had been drawn over the saga firmly in place.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cac23e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cac23e9#2022-04-10 19:20:01.337051</guid><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 14:01:27 -0000</pubDate><title>Während in Europa alle auf die Ukraine schauen, brennt um...</title>
<description><![CDATA[ Während in Europa alle auf die Ukraine schauen, brennt um uns herum die Welt. In Schanghai hat die Regierung Lockdown verhängt, der aber nicht ausreichend Linderung gebracht hat. Also hat man ihn weiter verschärft.<p>Wenn Leute in die Quarantäne verbracht werden, die Haustiere hatten, dann werden diese Haustiere gerade regelmäßig von den Quarantäne-Schärgen einfach erschlagen, und zwar gänzlich ungeniert <a href="https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3173467/shanghai-coronavirus-lockdown-corgi-beaten-death">auch schonmal vor Kameras</a>. Kinder haben sie nicht erschlagen, wenn die Eltern in Quarantäne mussten, aber die haben sie von den Eltern getrennt. <a href="https://www.reuters.com/world/china/shanghai-scrambles-secure-food-supplies-covid-lockdown-hits-2022-04-06/">Das hat sich als sehr unpopulär erwiesen und wurde kürzlich gekippt</a>.</p><p>Wenn man so einen richtigen Ausbruch hat, kommt man logistisch schonmal an die Grenzen. Berichte aus Quarantäne-Zentren klingen nach deutlicher Überforderung der Behörden. Mangelnde Reinigung und Nahrung geben den Quarantäne-Insassen jedenfalls eher nicht das Gefühl, dass dem Staat ihr Überleben besonders wichtig sei.</p><p>Trotz aller dieser Fascho-Lockdown-Regelungen ist die Covid-Situation in Hongkong soweit außer Kontrolle geraten, dass <a href="https://www.n-tv.de/panorama/Kontrollverlust-in-Hongkong-wabert-ueber-China-article23205385.html">sich die Mainland-Chinesen langsam echt Sorgen machen</a>. Das liegt nicht zuletzt daran, dass die Einwohner von Hongkong besonders skeptisch gegenüber Impf-Mahnungen der Regierung waren und die Impfquote bei der Über-80-Generation nur bei 20% liegt.</p><p>Dazu kommt der Druck durch hohe Benzin- und Lebensmittelpreise durch den Ukrainekrieg, der besonders ärmere Länder hart trifft. Aktuelles Beispiel: <a href="https://www.zeit.de/politik/ausland/2022-04/peru-proteste-treibstoffpreise-regierung-ausgangssperre-lima">Peru</a>. Wir schalten um zu <a href="https://www.youtube.com/watch?v=IH5WKU-W4uA">unserer Peru-Korrespondentin Gaby Weber</a>.</p><p>Wie kommt das eigentlich, dass die Linken sich immer vor Wahlen als Fundamentalisten aufspielen und auf ihre Werte pochen, aber nach den Wahlen dann neoliberale Realpolitik machen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cac5af9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cac5af9</guid><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 08:49:43 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Software von Nvidia oder Adobe? Dann habt...</title>
<description><![CDATA[ Benutzt hier jemand <a href="https://twitter.com/Laughing_Mantis/status/1512081814994575377">Software von Nvidia oder Adobe</a>? Dann habt ihr euch möglicherweise ein node.js eingetreten, über das sich ein Angreifer vergleichsweise trivial Systemprivilegien holen kann.<p>Wer hätte das gedacht, dass das eine furchtbar schlechte Idee ist, Web-Pfuscher als Programmierer anzustellen, nur weil man nicht das Geld für kompetente Programmierer ausgeben will?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cac5559</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cac5559</guid><pubDate>Sun, 10 Apr 2022 08:29:59 -0000</pubDate><title>Liest von euch eigentlich noch jemand im Internet Zeitungen über...</title>
<description><![CDATA[ Liest von euch eigentlich noch jemand im Internet Zeitungen über deren Homepage?<p>In meiner persönlichen Mediennutzung ist das völlig ausgestorben. Ich gucke noch die Tagesschau über ihre Homepage aber alle anderen zunehmend nicht mehr.</p><p>Weil man da praktisch nur noch Paywall-Links hat. Damit ist das keine Informationsquelle mehr sondern Werbung. Warum würde ich meine Zeit dafür ausgeben, mir Werbung von Verlagen anzugucken?</p><p>Ob die das in ihren Werbeverkaufsstatistiken sehen, dass immer weniger Leute auf ihre Homepage gucken?</p><p>Dazu kommt, dass diese Werbung optisch getarnt wird, so dass man häufig erst nach dem Klicken merkt, dass das Paywall war. Bei anderen Werbeformen ist das verboten. Warum hier eigentlich nicht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9caf1b78</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9caf1b78</guid><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 19:16:54 -0000</pubDate><title>Ich habe übrigens eine brillante Idee, wenn ich das mal...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe übrigens eine brillante Idee, wenn ich das mal ganz unbescheiden so sagen darf, wie Russland nach dem Krieg einen wirtschaftlichen Aufschwung erreichen kann.<p>Sie könnten die Leute, die für die Investitionen in die Armee und die Vorbereitung dieses Krieges verantwortlich waren, in eine Beraterfirma auslagern. Ich lobe hier immer wieder gerne McKinsey für ihre friedensstiftende Zersetzung der Bundeswehr, aber diese Leute um Putin haben noch großartigere Arbeit geleistet, wenn man sich das mal in Ruhe überlegt. Die Streitkräfte der Sowjetunion hatten eine deutlich höhere Fallhöhe als die Bundeswehr! Das kann man gar nicht überbewerten, was da für Friedensarbeit geleistet wurde!</p><p>Und hey, wenn McKinsey sich damit dumm und dämlich verdienen kann, dann bestimmt auch die Russen.</p><p>Als Namen schlage ich McKuznezow vor, inspiriert von dem Namen des einzigen russischen Flugzeugträgers, der wie kaum ein anderes russisches Militärprojekt für sinnlose Geldverbrennung steht. Der einzige Grund, wieso Russland einen Flugzeugträger hat, ist weil die Amerikaner auch welche hatten.</p><p>Und DAS, meine Damen und Herren, ist die Art von lateralem Denken, die wir in Zukunft brauchen werden, wenn wir diesen ganzen Militärscheiß nicht nur kurzfristig sabotieren sondern richtig langfristig vor die Wand fahren wollen.</p><p>Ich freue mich auf zukünftige Beiträge dieser hochfähigen russischen Fachkräfte. Ich bin mir sicher, im Pentagon-Budget ist noch Platz für eine weitere Beraterfirma!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9caf1ad8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9caf1ad8#2022-04-09 21:15:01.340369</guid><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 19:09:58 -0000</pubDate><title>Haha, die SPD. Immer wieder für einen Lacher gut.Aktuell: Verteidigungsministerin...</title>
<description><![CDATA[ Haha, die SPD. Immer wieder für einen Lacher gut.<p>Aktuell: <a href="https://www.augsburger-allgemeine.de/politik/krieg-in-der-ukraine-spd-will-laut-lambrecht-am-ziel-der-abruestungspolitik-festhalten-id62320346.html">Verteidigungsministerin Lamprecht will an Abrüstungspolitik festhalten und will, dass Deutschland "eine Friedensmacht" wird</a>.</p><p>Das ist dieselbe Lamprecht, die gerade 100 Milliarden Euro für Aufrüstung lockergemacht hat. Und die jedes Jahr ein Budget von 50 Milliarden Euro für die Bundeswehr verbrennt. Die stehen für Abrüstung. Indem sie die Ukraine aufrüsten.</p><p>Das ist dieselbe SPD, die damals einen völkerrechtsbrechenden Angriffskrieg im Kosovo geführt hat.</p><p>Das ist dieselbe SPD, die für Menschenrechte und Gerechtigkeit steht, während ihr Brechmittel von einem Kanzlerkandidaten gefangene mutmaßliche Drogendealer foltern lässt und Ermittlungen gegen Cum-Ex-Gangster hinauszögert, bis sie verjährt sind.</p><p>Das ist dieselbe SPD, die für soziale Gerechtigkeit steht, indem sie den Sozialstaat abschafft, Zwangsarbeit für Arbeitslose einführt, und Rentnern ihre Renten besteuert.</p><p>Das ist dieselbe SPD, die für Kompetenz steht, und eine Frau zur Bürgermeisterin von Berlin aufstellt, die ihren Doktortitel erschummelt hat.</p><p>Der Teil daran, den ich regelmäßig am unverständlichsten finde, ist dass die <i>immer noch</i> von irgendwelchen Zombies da draußen gewählt werden!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9caf03b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9caf03b1</guid><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 17:33:35 -0000</pubDate><title>Ein Deutscher hat in der Schweiz den Chef der Impfkommission...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.watson.ch/schweiz/coronavirus/102474550-impfchef-berger-entfuehrt-mutmasslicher-taeter-in-wallisellen-erschossen">Ein Deutscher hat in der Schweiz den Chef der Impfkommission entführt</a> und wurde später von der Polizei erschossen.<p>Oh, fahren wir jetzt auch die russische Entnazifizierungsstrategie? Einfach ins Ausland schicken?</p><p>Ist wahrscheinlich ungerecht, die Erfindung der Strategie alleine den Russen anzurechnen. Saudi Arabien macht das ja mit ihren Terroristen auch so. (Danke, Andreas)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9caf96e6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9caf96e6</guid><pubDate>Sat, 09 Apr 2022 09:47:36 -0000</pubDate><title>Die Entnazifizierungskampagne der Russen läuft gut.Noch ein paar Wochen, dann...</title>
<description><![CDATA[ Die Entnazifizierungskampagne der Russen läuft gut.<p>Noch ein paar Wochen, dann gibt es überhaupt keine Nazis mehr in Russland!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cae7031</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cae7031</guid><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 22:02:23 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei "Nazis! Überall Nazis!" waren: Der Typ...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei "Nazis! Überall Nazis!" waren: <a href="https://i.imgur.com/OW3x6mC.jpeg">Der Typ hier rechts im Bild neben Putin</a> ist <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Dmitri_Walerjewitsch_Utkin">Dmitri Walerjewitsch Utkin</a>, Gründer der Gruppe Wagner. Das ist die Söldnertruppe, die gerade in der Ukraine im "Einsatz" ist. Man könnte also sagen, er ist der Entnazifizierungsbeauftragte Russlands in der Ukraine.<p>Achtet mal auf seine Tattoos.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cae64ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cae64ef</guid><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 21:08:01 -0000</pubDate><title>Lesetipp: Datenreichtum in der niederösterreichischen Kommune Baden. Die haben da...</title>
<description><![CDATA[ Lesetipp: <a href="https://heise.de/-6660890">Datenreichtum in der niederösterreichischen Kommune Baden</a>. Die haben da einen Recyclinghof. Da kann man seinen Müll hinbringen.<p>Von dem Recyclinghof wollten sie, dass man da nur als Einwohner der Kommune seinen Müll abgeben kann.</p><p>Also haben sie ein IT-System gebaut. Da kann man eine "BadenCard" bestellen und jährlich Abogebühren zahlen (klar, so eine IT-Infrastruktur kostet Geld!!1!).</p><p>Das ist jetzt alles nicht weiter vom Hocker hauend, würde man denken, bis man die Details liest. Der Datenreichtum war nicht etwa die Datei der Abonnenten dort. Nein. Der Datenreichtum war eine Datenbank mit den Daten aller Einwohner.</p><p>Sie hießt "meldeamt.dbf".</p><p>Warte mal, dbf? Ist das nicht … D-Base? Aus den 1980ern? MS-DOS? Ja, genau!</p><p>Oh und die Datei war tagesaktuell, wird also offensichtlich automatisiert dort hochgeladen.</p><p>Was macht man, wenn man sowas findet? Man teilt es dem zuständigen Datenschutzbeauftragten mit. Was macht der damit? Na nix! Denn:</p><blockquote>Auch auf die Frage, welche Konsequenzen die folgenschwere Nachlässigkeit für die Stadtverwaltung haben würde, antwortete der Sprecher: "Eine Verhängung von Verwaltungsstrafen gegen Behörden ist in Österreich durch § 30 Abs. 5 DSG ausgeschlossen."</blockquote>*Aktezuklapp*
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cae5061</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cae5061</guid><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 19:45:03 -0000</pubDate><title>Seit Brexit weist die Grenz-IT der Briten eine eher unterwältigende...</title>
<description><![CDATA[ Seit Brexit weist die Grenz-IT der Briten eine eher unterwältigende Verfügbarkeit auf. Aber keine Sorge, das ist nicht etwa Versagen, schon gar nicht der Politik. <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-04-07/u-k-brexit-border-it-system-plagued-by-outages-as-queues-build?sref=yMmXm5Iy">Das ist ein Softwareproblem</a>. Kann man nichts machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cae9284</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cae9284</guid><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 15:18:50 -0000</pubDate><title>Russland hat natürlich kein Monopol auf Kriegsverbrechen.Aber Fefe, nur weil...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/live/2022/04/06/world/ukraine-russia-war-news?smid=tw-nytimes&amp;smtyp=cur#russia-pows-ukraine-executed">Russland hat natürlich kein Monopol auf Kriegsverbrechen</a>.<p>Aber Fefe, nur weil da ein Video auftaucht, und die ukrainische Regierung das Scharmützel, den Ort und den Zeitpunkt bestätigt, heißt das doch noch nicht, dass man das glauben kann!</p><p>Das fand die BBC auch und <a href="https://www.bbc.com/news/61025388">hat die Position über Google Streetview identifiziert</a> (nein, wirklich!). Oh und hat die Blutflecken auf Sat-Fotos gefunden.</p><p>Übrigens, bei der Gelegenheit: Ihr könnt bitte alle aufhören, mir die Russenpropaganda zu schicken, dass Butscha nicht echt ist, weil die Russen schon am 30. abgezogen sind. Die Leichen lagen da schon wochenlang. So lange, dass <a href="https://www.nytimes.com/2022/04/04/world/europe/bucha-ukraine-bodies.html">sie auf Sat-Aufnahmen sichtbar waren</a>.</p><p>Leute, es ist Krieg. Alle Seiten lügen. Nur weil ihr nur die Geschichten der einen Seite hört, heißt das nicht, dass nur die andere lügt. Betrachtet bitte alle Behauptungen im Krieg erstmal als suspekt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cae809e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cae809e</guid><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 14:01:36 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was das Problem ist?Zu viele Nazis. Überall Nazis!...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was das Problem ist?<p>Zu viele Nazis. Überall Nazis! Wo man hinguckt!</p><p>Aktuell: <a href="https://www.ekathimerini.com/news/1181709/main-opposition-reacts-to-azov-fighter-presence-in-zelenskyy-teleconference/">im griechischen Parlament</a>. Da hat nämlich der Herr Zelenskiy eine Videoansprache gehalten, in der auch ein Kämpfer aus dem Asow-Regiment zu Wort kam.</p><p>Hier ist, was er sagte:</p><blockquote lang="en">“My grandfather fought in World War II against the Nazis. He was injured three times. I was born in Mariupol and I take part in the defense of the city from the Russian Nazis.</blockquote>Daraufhin hat sich die Links-Koalition im griechischen Parlament empört beschwert, wieso hier Faschisten im Parlament Redezeit bekommen. Der eine oder andere von euch erinnert sich vielleicht daran, dass da <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Chrysi_Avgi">vor nicht all zu langer Zeit</a> Faschisten nicht nur Redezeit sondern sogar Abgeordnete hatten.<p>Zusammengefasst: Nazis. Nazis überall! (insert Buzz Lightyear meme)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9caefe9e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9caefe9e</guid><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 13:53:04 -0000</pubDate><title>Eine der ältesten Fragen der IT-Geschichte ist: Wie offensichtlich scheiße...</title>
<description><![CDATA[ Eine der ältesten Fragen der IT-Geschichte ist: Wie offensichtlich scheiße muss eine Idee sein, wie schlecht muss ein Projekt laufen, damit man es einschläfert anstatt daran festzuhalten?<p>Dafür gibt es jetzt <a href="https://www.golem.de/news/blockchain-digitale-zeugnisse-verzoegern-sich-2204-164499.html">einen neuen Datenpunkt</a>:</p><blockquote>Ein Jahr später als geplant soll es die ersten digitalen Schulzeugnisse in Rheinland-Pfalz im Schuljahr 2022/23 geben. Als Grund für die Verzögerung nannte das Bildungsministerium in Mainz "Schwachstellen im Sicherheitssystem der Bundesdruckerei". Davon betroffen war ein öffentlicher Schlüssel im Testsystem für die Zeugnis-Blockchain.</blockquote>Es hilft natürlich, wenn die Entscheider keine Ahnung von der Materie haben. Ein öffentlicher Schlüssel heißt öffentlich, weil seine Veröffentlichung nicht nur keine Schwachstelle sondern sogar Teil des Plans ist.<p>Zweitens braucht man natürlich keine öffentlichen Schlüssel, wenn das in einer Blockchain ist. Denn dann ist die Präsenz des Eintrags in der Blockchain der Nachweis der Echtzeit.</p><p>Oder andersherum: Wenn man auf den ganzen Blockchain-Bullshit verzichtet, reicht eine einfache digitale Signatur seitens der Schulbehörden. Reicht nicht nur, wäre sogar vorzuziehen, denn das kann man dann auf seine Korrektheit prüfen, ohne einmal die komplette Blockchain-Historie runtergeladen zu haben.</p><p>Aber für die Bundesdruckerei gilt offenbar, was auch für akademische Forschung und Scamming gilt: Ohne Blockchain lockt man niemanden hinter dem Ofen hervor.</p><blockquote>Die Vergabe digitaler Zeugnisse ist ein Projekt zur Umsetzung des Onlinezugangsgesetzes (OZG). Dieses verpflichtet Bund, Länder und Gemeinden dazu, rund 600 Verwaltungsleistungen über das Internet bereitzustellen. In der Bildung hat Sachsen-Anhalt die Federführung, Rheinland-Pfalz arbeitet daran mit.</blockquote>Ach. Bereitstellung über das Internet war alles? D.h. man bräuchte nicht mal digitale Signaturen? Ein Webservice "ist dieses Zeugnis echt" hätte völlig gereicht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb13d4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb13d4e#2022-04-08 16:20:01.084506</guid><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 09:17:04 -0000</pubDate><title>Kanada überlegt, Ausländer keine Häuser mehr kaufen zu lassen. Erstmal...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/business-61027374">Kanada überlegt, Ausländer keine Häuser mehr kaufen zu lassen</a>. Erstmal nur für zwei Jahre, nicht für immer. Hintergrund sind die stetig steigenden Immobilienpreise.<p>Klar, als Regierung könnte man da sozialen Wohnungsbau betreiben, aber das kostet ja Geld! Dann doch lieber ein bisschen gegen Ausländer hetzen.</p><p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leser fanden, dass ich unfair war mit meiner Ausländerhetze-Darstellung. Kanada verbietet ja Ausländern nicht generell den Kauf von Immobilien. Wenn sie selbst im Land wohnen, dürfen sie sich einen Wohnsitz zulegen.</p><p u="">Aus meiner Sicht ändert das überhaupt nichts an der Sachlage. Wenn du gegen Spekulanten vorgehen willst, und dann nur ausländische Spekulanten auch nur erwähnst, ist das Ausländerhetze. Ich bin da ein bisschen sensibel, weil wir in Berlin auch ein Spekulationsproblem mit Wohnraum haben. Und es stellte sich raus, dass die meisten Spekulanten Inländer sind. Die haben dann häufig eine Briefkasten-Ltd auf einer Kanalinsel oder so, aber es sind eben keine Ausländer. Hier so zu tun, als seien die bösen Ausländer Schuld, das ist einfach Bullshit.</p><p u="">Es gibt natürlich das Problem der Wohnungsbaugesellschaften, die ihre Immobilien an Heuschrecken verscheuert haben. Aber diese Spekulanten hätten nie spekulieren können, wenn der Senat die Wohnungen nicht verscheuert hätte. Das ist also hausgemacht, das Problem.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb13c72</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb13c72</guid><pubDate>Fri, 08 Apr 2022 09:13:16 -0000</pubDate><title>Die Zukunft ist jetzt!Die Medienaufsicht NRW lässt KI-Lösung zur "Netzüberwachung"...</title>
<description><![CDATA[ Die Zukunft ist jetzt!<p><a href="https://www.medienanstalt-nrw.de/zum-nachlesen/recht-und-aufsicht/mit-kuenstlicher-intelligenz-zu-einer-modernen-medienaufsicht.html">Die Medienaufsicht NRW lässt KI-Lösung zur "Netzüberwachung" laufen</a>. Zensur ist so stressig, müsst ihr wissen. Und es skaliert auch schlecht, wenn es Menschen machen müssen. Also lieber wegautomatisieren!</p><blockquote>Zu den konkreten Verstoßkategorien zählen beispielsweise Gewaltdarstellungen, Volksverhetzung, die Verwendung verfassungsfeindlicher Kennzeichen oder frei zugängliche Pornografie.</blockquote>Was ich ja am geilsten finde an diesen Zensurbehörden: Darstellungen wie diese!<blockquote>Die Meinungsfreiheit im Netz zu sichern, kann nur gelingen, wenn wir Regeln zu ihrem Schutz haben und durchsetzen.</blockquote>Wat? Glaubt ihr ernsthaft, ihr kämpft für die Meinungsfreiheit?! Ihr seid das glatte Gegenteil der Meinungsfreiheit! Klar kann man finden, dass die Meinungsfreiheit ihre Grenzen haben sollte, und dass für deren Einhaltung jemand zuständig sein sollte, aber der kämpft immer noch nicht für sondern gegen die Meinungsfreiheit.<p>Unglaublich.</p><p>(<a href="https://netzpolitik.org/2022/wegen-pornos-und-gewalt-medienaufsicht-will-internet-mit-ki-tool-ueberwachen/">via</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb19baf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb19baf</guid><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 21:45:21 -0000</pubDate><title>Ransomware lässt 3000 "Temposünder" ohne Strafe davonkommen. Oh, sage ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-6666125">Ransomware lässt 3000 "Temposünder" ohne Strafe davonkommen</a>. Oh, sage ich Ransomware? Ich meinte natürlich einen Hackerangriff!1!! Oh nee warte, ein großer Hackerangriff!!1!<p>Ich bin erstaunt, dass sie da nicht auch noch was von hoher krimineller Energie faseln.</p><blockquote>Wer für den Angriff verantwortlich ist, blieb bislang unklar.</blockquote>Oh, das kann ich aufklären. Diejenigen, die die IT-Infrastruktur so haben vergammeln lassen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb19463</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb19463</guid><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 21:16:45 -0000</pubDate><title>Ein Leser meint, dass die Atlassian-Cloud gerade einmal Datenschutz ausgerollt...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser meint, dass <a href="https://twitter.com/Atlassian/status/1511870509973090304">die Atlassian-Cloud gerade einmal Datenschutz ausgerollt hat</a> und jetzt Backups einspielen muss. Ich finde ja bei sowas immer die Krisenrhetorik super. Erst "sites were disabled unintentionally". Das klingt wie "hups, da müssen wir eine Checkbox wieder auf aktiv setzen".<p>Dann im nächsten Tweet: "mobilized hundreds of engineers". War wohl doch etwas größer, das Problem.</p><p>Und dann <a href="https://twitter.com/AskAtlassian/status/1512136053343375369">hier</a>:</p><blockquote lang="en">We expect most site recoveries to occur with minimal or no data loss.</blockquote>Wait, what? Data Loss?!<p>Die <a href="https://jira-software.status.atlassian.com/">Statusseite</a> schreibt:</p><blockquote lang="en">We are beginning partial restoration to a cohort of customers.</blockquote>OK also sie spielen Backups ein. Aber irgendwie scheint wohl doch noch mehr im Arsch zu sein, sonst würden sie nicht "unsere Spezialisten sitzen dabei und beobachten jeden Schritt" fahren sondern "wir haben den Restore-Prozess angeworfen und gehen jetzt erstmal mittagessen". (Danke, Lars)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb1d305</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb1d305</guid><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 16:39:55 -0000</pubDate><title>Wichtiger Hinweis:Was viele Bundesbürger gar nicht wissen: Seit zwanzig Jahren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/strafanzeige-putin-bundesminister-101.html">Wichtiger Hinweis</a>:<blockquote>Was viele Bundesbürger gar nicht wissen: Seit zwanzig Jahren gilt in Deutschland das Völkerstrafgesetzbuch. Danach können Straftäter für Kriegsverbrechen vor einem deutschen Gericht angeklagt werden. Und zwar auch dann, wenn die Taten gar nicht in Deutschland begangen wurden und keine Deutschen beteiligt waren.</blockquote>Gerhard Baum und Sabine Leutheusser-Schnarrenberger probieren das jetzt mal aus.<p>Mir fielen da ja direkt noch ein paar Kandidaten ein. Schade, dass die Staatsanwaltschaft das bei westlichen Politikern natürlich sofort einstellen würde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb03d38</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb03d38</guid><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 15:06:14 -0000</pubDate><title>Das Verhalten der Treuhand lässt sich komplett mit Inkompetenz erklären,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zeit.de/2022/15/treuhand-ddr-privatisierung-behoerde/komplettansicht">Das Verhalten der Treuhand lässt sich komplett mit Inkompetenz erklären</a>, man braucht weder Korruption noch böse Absichten. Money Quote:<blockquote>80 Prozent der bei der Treuhand eingehenden Überweisungen konnten keinem Kaufvertrag zugeordnet werden</blockquote>Hier wird es dann tatsächlich konspirologisch. Die Politik war durchaus zufrieden damit, dass die Treuhand als Blitzableiter den ganzen gerechten Zorn erntete, und hat ihr trotz evidenter Überforderung immer noch mehr Aufgaben übertragen. Zusammenfassung der Forscher:<blockquote>Es habe keinen Plan gegeben, jemanden zu schaden. Aber es habe ihr bisweilen an Kompetenz gefehlt, um andere daran zu hindern.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb03b3b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb03b3b</guid><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 14:57:41 -0000</pubDate><title>Und jetzt zur täglichen Twitterberichterstattung!Hey, hört mit dem Meckern auf....</title>
<description><![CDATA[ Und jetzt zur täglichen Twitterberichterstattung!<p>Hey, hört mit dem Meckern auf. Wenn sie auf CNN seit Jahren Tweets vorlesen, kann ich das auch!</p><p>Erstens: <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1487168671269203968">Elon Musk, einen Tag vor dem Twitter-Aufsichtsratssitz-Erkaufen</a>.</p><p>Zweitens: <a href="https://twitter.com/ThomasVLinge/status/1511785936220213250">Journalisten in der Ukraine</a> (Symbolbild)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb01aae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb01aae</guid><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 12:34:56 -0000</pubDate><title>Sacre Bleu! Die Franzosen schwenken die weiße Fahne! Le Monde...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.lemonde.fr/en/about-us/article/2022/04/07/welcome-to-le-monde-in-english_5979903_115.html">Sacre Bleu</a>! Die Franzosen schwenken die weiße Fahne! Le Monde gibt es ab jetzt auch auf Englisch!!<p>Was für eine Schmach. Auf Englisch! Ausgerechnet! Diese Proletensprache!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cb010ae</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cb010ae#2022-04-07 14:15:01.054247</guid><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 11:52:16 -0000</pubDate><title>Old and busted: Intel lizenziert AMD-Tech (den 64-bit-Befehlssatz z.B.)New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Intel lizenziert AMD-Tech (den 64-bit-Befehlssatz z.B.)<p>New hotness: <a href="https://nitter.net/underfox3/status/1511697355145367564">Intel patentiert AMD-Tech</a>.</p><p>Ja, richtig gelesen. Intel hat die Zen-Mikroarchitektur patentiert. Und die Patente sind ihnen jetzt zugesprochen worden. Un-fass-bar.</p><p>Das Patentamt sieht sich halt hüben wie drüben als Profit Center für die Regierung. Man kassiert einmal für das Erteilen der Patente, und dann nochmal bei Streitigkeiten. Win-Win!!1!</p><p>Aber für Laien ist es natürlich ein Schock zu sehen, dass hier ein Hersteller die Erfindungen des anderen zum Patent anmelden kann und damit auch noch durchkommt.</p><p>Bezüglich des Patentamtes vertrete ich ja schon länger die <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aCbfMkh940Q">Cameron-Doktrin</a>, aber in diesem Fall hoffe ich ja, dass AMD das so richtig ausschlachtet in unserer Werbung. Unsere Architektur ist <i>so gut, dass sogar Intel sie patentieren will</i>!</p><p u=""><b>Update</b>: Die Claims gehen am Ende los. Auf der vorletzten Seite unten. Die Innovation ist <a href="https://nitter.net/IanCutress/status/1511712548608958473#m">ein winziges Randdetail in der Cachehierarchie</a>.
</p>]]></description></item></channel></rss>