<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Wed, 18 Aug 2021 11:30:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe22ff1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe22ff1</guid><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 11:29:51 -0000</pubDate><title>Die Taliban hat sich die Biometrie-Geräte der US Army gekrallt....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://theintercept.com/2021/08/17/afghanistan-taliban-military-biometrics/">Die Taliban hat sich die Biometrie-Geräte der US Army gekrallt</a>. Damit haben die ihre Kollaborateure identifiziert. Deren Biometrie-Daten sind da wohl noch drauf, aber die Taliban kann die nicht so leicht extrahieren.<p>Allerdings kann der pakistanische Geheimdienst die Daten extrahieren, und der arbeitet angeblich mit der Taliban eng zusammen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe22070</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe22070</guid><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 10:27:58 -0000</pubDate><title>Jemand hat eine Kollision in Apples Bild-Hash-Verfahren gefunden. Das ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://github.com/AsuharietYgvar/AppleNeuralHash2ONNX/issues/1">Jemand hat eine Kollision in Apples Bild-Hash-Verfahren gefunden</a>. Das ist das Verfahren, mit dem sie Kinderpornos auf euren Spyphones suchen wollen.<p>Eine Kollision heißt, dass ein anderes Bild denselben Hash hat.</p><p>So eine Kollision "findet" man nicht, man konstruiert sie. Nun ist die Liste der Hashes natürlich nicht einfach so im Internet herunterladbar. Noch nicht. Aber wenn die mal leaked, und dieses Kollisionsverfahren reproduzierbar funktioniert, dann ist das Verfahren plötzlich eine Waffe gegen Leute, bei denen du dann Bilder mit den gesuchten Hashes auf die Telefone packen kannst, ohne dich selbst wegen Besitzes solcher Bilder strafbar zu machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe2c00f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe2c00f</guid><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 18:32:49 -0000</pubDate><title>Mir fällt gerade was auf. Eines der Hauptargumente gegen Wikileaks...</title>
<description><![CDATA[ Mir fällt gerade was auf. Eines der Hauptargumente gegen Wikileaks und Julian Assange war ja, er habe Kollaborateure der Amerikaner gefährdet. Wenn die Taliban die Namen bei Wikileaks sieht, sind die so gut wie tot.<p>Das stimmt natürlich nicht, der Assange hat die Namen extra rauszensiert und mit Medienpartnern zusammengearbeitet, die auch nochmal drübergegangen sind, um das Szenario zu vermeiden.</p><p>Was mir aber gerade auffällt: Guckt doch mal bitte kurz nach Afghanistan gerade. Wie der Westen da mit seinen Kollaborateuren vor Ort umgeht. Bei uns in der Presse sind vor allem die, die der Bundeswehr geholfen haben, und die wir da jetzt am ausgestreckten Arm verhungern lassen. Aber glaubt mal nicht für eine Sekunde, dass die Amis da besser waren!</p><p>Es gab da ein sehr bedrückendes Video von <a href="https://video.twimg.com/ext_tw_video/1427201730404667396/pu/vid/960x720/iTZq2Jt3fn57uk0C.mp4">einem US-Militärlastflugzeug</a>, das da Menschen evakuiert hat. Es konnte kaum abheben, weil so viele im Weg standen, die noch mitwollten. Einige haben sich einfach an dem Fahrgestell festgeklammert vor Verzweiflung, mit <a href="https://video.twimg.com/ext_tw_video/1427187909573156867/pu/vid/720x1066/47qHaYXjs6TXC5_Q.mp4">an 9/11 erinnernden Auswirkungen</a> (Achtung: NSFL, nicht klicken). <a href="https://pbs.twimg.com/media/E88FZm3WQAAFC5p?format=jpg&amp;name=medium">So sah es in dem Flugzeug aus</a>. Bei der Landung haben sie dann <a href="https://www.politico.com/news/2021/08/16/dead-afghan-landing-gear-kabul-airport-505400">noch die Leiche eines Afghanen gefunden</a>.</p><p>Das, meine Damen und Herren, ist der Umgang des Westens mit denselben Menschen, deren Gefährdung sie bei Wikileaks als Argument herbeigelogen haben.</p><p>Zwischenzeitlich kam dann die Meldung, dass Nato-Streitkräfte den Flughafen übernommen haben und da keine Afghanen reinlassen. In dem Kontext <a href="https://twitter.com/HeikoMaas/status/1427553269262528543">muss man diesen Spruch von Maas lesen</a>. An Heuchelei und Zynismus kaum zu überbieten! Stabilisert habe sich die Lage am Flughafen. Jetzt wo wir keine Afghanen mehr reinlassen.</p><p>Ich könnte ja generell jedesmal kotzen, wenn jemand von Stabilisierung redet nach kriegerischen Handlungen. Ja klar, jetzt wo die Leute alle tot sind, ist das voll stabil dort!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe533df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe533df</guid><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 17:33:53 -0000</pubDate><title>Nils Melzer war zu Besuch bei Jung &amp; Naiv.Nils Melzer...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=fjWA6i9nbKk">Nils Melzer war zu Besuch bei Jung &amp; Naiv</a>.<p>Nils Melzer ist Folter-Sonderberichterstatter bei der Uno und war hier auch schon ein paar Mal im Blog.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe571e1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe571e1</guid><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 12:53:19 -0000</pubDate><title>Not the Postillon: Bundeswehr fliegt Bier aus Afghanistan raus.Doch the...</title>
<description><![CDATA[ Not the Postillon: <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/afghanist
an-abzug-der-bundeswehr-reichlich-restalkohol-im-camp-a-bce3b4a4-0002-0001-0000-000177779141">Bundeswehr fliegt Bier aus Afghanistan raus</a>.<p>Doch the Postillon: <a href="https://www.der-postillon.com/2021/08/ortskraefte-afghanistan.html">Afghanische Ortskräfte verkleiden sich als Bier, um von Deutschland gerettet zu werden</a>. (Danke, Martin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe569a6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe569a6#2021-08-17 14:30:03.105254</guid><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 12:20:08 -0000</pubDate><title>Wenn ihr sonst nichts lest heute, lest das hier: Warum...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr sonst nichts lest heute, lest das hier: <a href="https://wien.orf.at/stories/3117271/">Warum in der Wiener Magistratsabteilung 35 niemand ans Telefon geht</a>. Das ist die Abteilung der Verwaltung, die sich um Zuwanderung und Staatsbürgerschaft "kümmert".<blockquote>Die Mitarbeiter und Mitarbeiterinnen würden sich geradezu fürchten, Anliegen freundlich, entgegenkommend zu behandeln. Daraus ergebe sich sonst ein „Dominoeffekt“, meint der Mitarbeiter: „In dem Moment, wo einer unserer Referenten einmal ein Telefon abhebt und eine Frage beantwortet, spricht sich das herum unter den Antragstellern. Und das führt dann dazu, dass ganz viele Antragsteller blitzschnell informiert werden und die dann alle den Eindruck haben, sie könnten jetzt bei uns Antworten bekommen und ihre Anliegen bearbeitet. Und die kommen dann direkt persönlich am nächsten Tag. – Und dann ist quasi das ganze Amt voll.“</blockquote>Na das geht natürlich gar nicht! Wo kämen wir da hin, wenn bei uns Menschen mit Problemen geholfen würde? Was für einen Präzedenzfall würde das setzen?! (Danke, Wolfgang)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe5676d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe5676d</guid><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 12:12:35 -0000</pubDate><title>Die Amis hatten einen Datenreichtum mit ihrer no-fly-List (knapp 2...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/secret-terrorist-watchlist-with-2-million-records-exposed-online/">Die Amis hatten einen Datenreichtum mit ihrer no-fly-List (knapp 2 Mio Einträge!!)</a>.<p>Nein, nein, wir sind die Regierung! Wir wissen, wie man Daten sicher ablegt! UNS könnt ihr vertrauen!!1!</p><p>Wenn wir bei euch Massenüberwachung machen und Trojaner einbauen und Daten abschnorcheln, dann sind die voll sicher bei uns!1!!</p><p>Oh und erwähnten wir, dass eure Gesundheitsdaten endlich mal digitalisiert werden sollten? Und wir euren Fingerabdruck in unserer IT brauchen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe41073</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe41073#2021-08-16 23:05:03.097127</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 20:55:09 -0000</pubDate><title>Zu Afghanistan kam mir noch ein Gedanke in den Kopf.Und...</title>
<description><![CDATA[ Zu Afghanistan kam mir noch ein Gedanke in den Kopf.<p>Und zwar ist Afghanistan ja vor allem für seinen Schlafmohnanbau bekannt, und die daraus folgenden gesellschaftlichen Probleme.</p><p>Was schon weniger bekannt ist: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Opium_production_in_Afghanistan#Rise_of_the_Taliban_(1994%E2%80%932001)">Die Taliban duldet das nicht</a>. Unter der Regierung der Taliban war plötzlich Ende der Drogenschwemme.</p><p>Eines der Hauptopfer dieser billigen Verfügbarkeit von Rauschgift ist der Iran.</p><p>Der eigentliche Gewinner der Situation jetzt könnte also auch der Iran sein. Und das könnte große Auswirkungen auf die ganze Region haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe403c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe403c7</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 19:57:13 -0000</pubDate><title>Na das ist ja mal eine unheilige Allianz:Russian mobsters, Chinese...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nbcnews.com/news/us-news/easy-money-how-international-scam-artists-pulled-epic-theft-covid-n1276789">Na das ist ja mal eine unheilige Allianz</a>:<blockquote lang="en">Russian mobsters, Chinese hackers and Nigerian scammers have used stolen identities to plunder tens of billions of dollars in pandemic aid, officials say.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe47f91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe47f91#2021-08-16 22:45:01.781715</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 19:41:03 -0000</pubDate><title>Die Russen delektieren sich an der Afghanistan-Situation.Wir erinnern uns: Die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/russia-says-afghan-president-fled-with-cars-helicopter-full-cash-ria-2021-08-16/">Die Russen delektieren sich an der Afghanistan-Situation</a>.<p>Wir erinnern uns: Die Amerikaner wollten in Afghanistan den Russen ihr Vietnam geben. Auf der aktuellen Warte heraus sieht es eher so aus, als hätten sich die Amis ihr zweites Vietnam abgeholt.</p><p>Ihr kennt ja wahrscheinlich die ikonisches Bilder <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Fall_of_Saigon">von der Evakuierung von Saigon</a>. Das <a href="https://edition.cnn.com/2021/08/15/politics/us-embassy-kabul-afghanistan/index.html">aktuelle Bildmaterial aus Afghanistan</a> erinnert schon ein bisschen daran.</p><p>Und so musste auch der amtierende US-Außenminister <a href="https://www.tagesschau.de/korrespondenten/usa-blinken-afghanistan-103.html">Blinken erst mal klarstellen</a>:</p><blockquote>"Das ist nicht Saigon", sagte Blinken bei CNN.</blockquote>Could have fooled me!<p>Aber zurück an den Russen. Die sagen das hier:</p><blockquote lang="en">Russia's embassy in Kabul said on Monday that Afghan President Ashraf Ghani had fled the country with four cars and a helicopter full of cash and had to leave some money behind as it would not all fit in, the RIA news agency reported.</blockquote>Die mussten Bargeld auf der Rollbahn liegenlassen! Wie unwürdig!!<p>Man kriegt aber auch einfach keine gute Hardware mehr!</p><p>Hey sag mal, versteht ihr eigentlich, wie die Taliban in diesem Land eine Chance hat? Nachdem der Westen da so nachhaltig die Korruption bekämpft hat und denen mit Killerdrohnen Demokratie gebracht hat? Ich versteh das auch nicht! Ein Mysterium!1!!</p><p>Die sind wahrscheinlich einfach ein bisschen dumm, die Leute da. Ja. Das wird es sein.</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens: <a href="https://www.france24.com/en/live-news/20210816-china-says-ready-for-friendly-relations-with-taliban-after-rout">Die Chinesen erkennen eine Gelegenheit, wenn sie sie sehen</a>. Ein Land, das auf unermässlichen Bodenschätzen sitzt? In dem die neue Regierung den Westen nicht leiden kann? Win-win!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4ac46</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4ac46</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:48:08 -0000</pubDate><title>Aus aktuellem Anlass möchte ich nochmal auf diese Meldung von...</title>
<description><![CDATA[ Aus aktuellem Anlass möchte ich nochmal <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b2eb1177">auf diese Meldung von vor 12 Jahren</a> hinweisen, dass Afghanistan auf riesigen Lithium-Vorkommen sitzt, die dringend für die Akkuherstellung gebraucht werden.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4ab10</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4ab10</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:44:46 -0000</pubDate><title>Ein Kumpel aus Hamburg berichtet gerade, beim Einkaufen Versorgungslücken in...</title>
<description><![CDATA[ Ein Kumpel aus Hamburg berichtet gerade, beim Einkaufen Versorgungslücken in der Klopapierversorgung beobachtet zu haben.<p>Die Inzidenz geht wohl wieder auf die 100 zu, die Schulen wurden geöffnet, ... da hatten viele Bürger offenbar ein deja-vu und bereiten sich jetzt auf den nächsten Lockdown vor :-)</p><p>Nach dem Lockdown ist vor dem Lockdown!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4aa0e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4aa0e</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:40:32 -0000</pubDate><title>Bei T-Mobile USA sind offenbar 100 Mio Kundendatensätze rausgetragen worden....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mashable.com/article/t-mobile-data-breach-100-million">Bei T-Mobile USA sind offenbar 100 Mio Kundendatensätze rausgetragen worden</a>. So ist das halt, wenn man eine Firma wie ein Startup fährt. Wachstum Wachstum Wachstum, der Rest ist nicht so wichtig, den fixen wir dann später. (Danke, Pascal)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4a976</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4a976</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:35:36 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Olaf Scholz:Wenn du über Olaf Scholz schreibst möchte...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu Olaf Scholz:<blockquote>Wenn du über Olaf Scholz schreibst möchte ich gerne darauf hinweisen, dass er es eine gute Idee fand Menschen für seine Karriere Zu Tode foltern zu lassen. Im Hamburger Wahlkampf 2001 hat der 'Stürmer'-Verlag mit Bild, Welt und Hamburger Abendblatt (seinerzeit 85% Marktanteil Print in HH) den Faschisten Schill hochgeschrieben. Da fand Scholz es eine gute Idee den rechts zu überholen, mit der zwangsweisen Vergabe von Brechmitteln bei mutmaßlichen Kleindealern. Ermittlungs-taktische Vorteile: keine; Gefahr dass Menschen dabei sterben: bekannt. In Hamburg und Bremen sind dann auch Menschen gestorben, der EGMR hat das Verfahren später als Folter eingestuft (bzw. als folterähnliche Polizeimaßnahme und menschrechtswidrig).</blockquote>Guter Punkt! <a href="https://www.rnd.de/panorama/kein-brechmittel-fuer-dealer-hamburg-zieht-schlussstrich-DV6O5YZ4ZB7M4BCC5GFZBLOODU.html">Passt auch zeitlich gut</a>, denn Hamburg hat im Juli 2021 (!) entschieden, keine Brechmittel mehr zwangszuverabreichen.<p>Die ursprüngliche Story hatte ich nicht im Blog, denn das war vor Gründung des Blogs.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4a8f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe4a8f5</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:29:15 -0000</pubDate><title>Stellt euch mal vor, ihr wäret die PARTEI. Bald ist...</title>
<description><![CDATA[ Stellt euch mal vor, ihr wäret die PARTEI. Bald ist Bundestagswahl und ihr würdet gerne die 5%-Hürde nehmen. Was tun?<p>Hey, fragen wir doch mal bei den PR-Agenturen der ehemaligen Cambridge-Analytica-Leute an!</p><p>Ergebnis: Für 850.000€ versprachen die, die PARTEI auf 9% zu bringen. Mit allen erlaubten und unerlaubten Mitteln bis hin zu Detektiveinsätzen gegen Spitzenkandidaten der Konkurrenzparteien. Das war im Mai, da war noch nicht klar, dass die sich alle selbst unwählbar machen würden.</p><p><a href="https://www.daserste.de/information/reportage-dokumentation/dokus/sendung/wahlkampf-undercover-100.html">Ende August wird das in der ARD ausgestrahlt</a>.</p><p>Ich freu mich schon :)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe48bde</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe48bde</guid><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 11:24:48 -0000</pubDate><title>Die Windkraft in Deutschland wurde erfolgreich kaputtgealtmaiert.Hey, diese CDU, die...</title>
<description><![CDATA[ Die Windkraft in Deutschland wurde <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/offshore-windenergie-ausbau-101.html">erfolgreich kaputtgealtmaiert</a>.<p>Hey, diese CDU, die willste doch wählen! Die tun wenigstens mal was für die Klimakatastrophe!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe7e587</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe7e587</guid><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 14:31:53 -0000</pubDate><title>Nachdem die Presse sich mit Laschets rechter Hand von Opus...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem die Presse sich mit Laschets rechter Hand von Opus Dei befasst hat, guckt jetzt erfreulicherweise auch mal jemand <a href="https://www.tagesschau.de/inland/btw21/scholz-berater-101.html">bei Olaf Scholz nach</a> und findet jemanden namens Wolfgang Schmidt:<blockquote>Fabio de Masi, Hamburger Bundestagsabgeordneter der Linkspartei und Obmann im Wirecard-Untersuchungsausschuss lieferte sich mit ihm regelrechte Faktenschlachten zur Cum-Ex- und Wirecard-Affäre auf Twitter. Dem "Handelsblatt" berichte De Masi darüber hinaus, <b>Schmidt habe ihm im Sommer 2020 telefonisch einen Deal angeboten, sensible Informationen zum Wirecard-Vorgang schneller herauszugeben, wenn die Opposition im Gegenzug auf die Einsetzung eines parlamentarischen Untersuchungsauschusses zu Wirecard verzichte</b>.</blockquote>Die waren sich dessen also völlig bewusst, dass sie da auf der falschen Seite gekämpft haben die ganze Zeit bei Wirecard. (Danke, Philipp)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe7e315</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe7e315#2021-08-15 18:55:02.369532</guid><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 14:25:15 -0000</pubDate><title>Zur Situation in Afghanistan kommt hier gerade per Leserbrief eine...</title>
<description><![CDATA[ Zur Situation in Afghanistan kommt hier gerade per Leserbrief eine Buchempfehlung rein, die ich mal direkt weitergebe:<blockquote lang="en">you'll probably have heard about William Hinton and his book Fanshen:<br/><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Fanshen">https://en.wikipedia.org/wiki/Fanshen</a><p>After the war had ended he went to China in the late 1940's with the UN to assist in reconstruction - the Japanese had really bombed back the nation into the Stone Age. He found Chiang Kai-Shek and his Kuomintang nationalists too intolerably corrupt and went over to the revolutionaries under Mao Zedong. Parallels to the current situation in Afghanistan are incidental.</p></blockquote>Jetzt wo er es sagt, da fällt es mir wie Schuppen von den Augen, aber den Vergleich habe ich in der Tat noch nie gehört vorher.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe63c91</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe63c91#2021-08-15 16:25:02.834896</guid><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 11:36:47 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Nach 20 Jahren der Besatzung durch ausländische Mächte...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Nach 20 Jahren der Besatzung durch ausländische Mächte endlich <a href="https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-kabul-afghanistan-101.html">Frieden in Afghanistan</a>!<blockquote>Der afghanische Innenminister hat eine friedliche Machtübergabe an die Taliban angekündigt.</blockquote>Wenn die soviel Rückhalt in der Bevölkerung haben, dass sie mal eben das ganze Land einnehmen können, sind die dann nicht die legitimere Regierung als die vom Westen installierte?<p>Ich bin ja kein Freund von Fundamentalisten, besonders nicht von fundamentalistischen Theokratien. Aber entweder Afghanistan hat Demokratie, dann können sie wählen wen sie wollen, auch fundamentalistische Theokraten, oder eben nicht.</p><p>Wenn das erste, was die nach unserem Abzug machen, eine fundamentalistische Theokratie ist, dann frage ich mich ja schon, was wir denen eigentlich gebracht haben. Demokratie war es ja offensichtlich nicht.</p><p>Mal ne ketzerische Frage am Rande: Haben die Taliban eigentlich schonmal ein anderes Land angegriffen oder besetzt? Regierungen in anderen Ländern gestürzt? Dort Militärbasen aufgebaut? Drohnenkrieg gegen Hochzeitsgesellschaften geführt?</p><p u=""><b>Update</b>: Die Besatzung war natürlich nicht der Anfang des Kriegs in Afghanistan. Los ging es vor 50 Jahren mit den Russen. Seit dem ist da Krieg. Zum Vergleich: Die <a href="https://de.statista.com/statistik/daten/studie/256520/umfrage/lebenserwartung-in-afghanistan/">durchschnittliche Lebenserwartung in Afghanistan</a> ist 64 Jahre.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe6351e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe6351e</guid><pubDate>Sun, 15 Aug 2021 11:08:48 -0000</pubDate><title>Manchmal lohnt sich dranbleiben im Leben. Nehmt nur Gaby Weber!...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal lohnt sich dranbleiben im Leben. Nehmt nur Gaby Weber! <a href="https://www.heise.de/tp/features/Argentinien-gibt-Nazi-Akten-frei-Deutschland-mauert-6164372.html?seite=all">Die hat gerade in Argentinien letztinstanzlich die Akten über Eichmann freigeklagt</a>.<blockquote>Die noch geheimen Dokumente über die angebliche Entführung des Nazi-Kriegsverbrechers Adolf Eichmann im Mai 1960 müssen deklassifiziert und mir, der Klägerin, als beglaubigte Kopie ausgehändigt werden. Dafür gilt ab dem 10. August eine Frist von zwei Wochen.</blockquote>Deutschland stellt sich in der Frage von Naziakten immer noch quer und argumentiert mit dem "Wohl des Bundes".<p>Also mal unter uns: Wenn der Bund durch die Freigabe von Naziakten gefährdet ist, dann sollten wir ihn vielleicht von uns aus auflösen und einen neuen Bund machen. Wer will denn bitte in einer Bundesrepublik leben, die durch die Freigabe von Akten aus den 1960er Jahren gefährdet wird?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe93eb0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe93eb0#2021-08-14 19:45:03.191477</guid><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 17:33:34 -0000</pubDate><title>Unser Realitätszweig gleitet weiter in die Fantasy-Ecke ab:Scholz nennt Steuerentlastungen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/bundestagswahl-2021-spd-scholz-steuersenkungen-bochum-1.5377120">Unser Realitätszweig gleitet weiter in die Fantasy-Ecke ab</a>:<blockquote>Scholz nennt Steuerentlastungen für Gutverdienende "unmoralisch"<p>Die Grünen bekommen nach Angriffen durch eine Schmähkampagne Unterstützung von der CDU und der SPD.</p></blockquote>Das ist derselbe Scholz, wir erinnern uns, der jahrelang nichts gegen Cum Ex und co getan hat, als die Superreichen sich kriminell am Steuersäckel bedient haben. Da stand der Scholz lächelnd daneben und tat gar nichts.<p>Aber jetzt im Wahlkampf kommen die ganzen Lügenbolde aus dem Keller und tun so, als kämpften sie auf der Seite des kleinen Mannes. Die selben Lügenbolde, die seit Jahrzehnten gegen den kleinen Mann kämpfen.</p><p>Die, die uns Hartz IV gebracht haben, erzählen uns jetzt was von Moral!</p><p u=""><b>Update</b>: Sagt mal, wenn sich SPD bis AfD von dieser Grünen-Kampagne distanzieren, ist das dann diese Querfront, von der man immer so viel hört?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe92ec4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe92ec4</guid><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 16:23:54 -0000</pubDate><title>Die Code of Conduct-Leute haben Perl den Rest gegeben.Kennt eigentlich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://arstechnica.com/gadgets/2021/08/the-perl-foundation-is-fragmenting-over-code-of-conduct-enforcement/">Die Code of Conduct-Leute haben Perl den Rest gegeben</a>.<p>Kennt eigentlich jemand ein Projekt, das die besser gemacht haben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe92862</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe92862#2021-08-14 19:50:01.927294</guid><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 16:01:00 -0000</pubDate><title>Umfragen zufolge sind 5 Mio Deutsche mehr geimpft als laut...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/impfungen-umfragen-101.html">Umfragen zufolge sind 5 Mio Deutsche mehr geimpft als laut RKI-Zahlen</a>.<p>Da bilden sich gerade diverse Verschwörungstheorien. Grauimportierter Impfstoff? Im Russland/Israel geimpft?</p><p>Die einfachste Erklärung ist meines Erachtens, dass die Leute in Umfragen schlicht lügen. Nicht geimpft sein hat ein soziales Stigma, je nach Peer Group. Wenn man also von einem Fremden gefragt wird, ob man geimpft ist, und der sieht nicht nach Maga-Foxnews-Avocadolf aus, dann sagt man halt: Klaaaar bin ich geimpft!!</p><p>Oder unabhängig von der Peer Group weil man sich die Folgefragen sparen will. Wie, nicht geimpft? Warum denn nicht?! Ist kostenlos, wird einem praktisch hinterhergeworfen!?!?</p><p>Da lügt man dann lieber.</p><p>Würde ich vermuten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe90e51</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe90e51</guid><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 14:09:19 -0000</pubDate><title>'Your child will wait for another child to die.'
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://edition.cnn.com/2021/08/13/us/dallas-county-no-pediatric-icu-beds-left/index.html">'Your child will wait for another child to die.'</a>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe971de</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe971de</guid><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 12:03:12 -0000</pubDate><title>Wendelstein 7-x hat einen neuen Meilenstein erreicht. Sie konnten zeigen,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.golem.de/news/fusionsreaktor-analyse-bestaetigt-konzept-von-wendelstein-7-x-2108-158848.html">Wendelstein 7-x hat einen neuen Meilenstein erreicht</a>. Sie konnten zeigen, dass ein solcher Reaktor kraftwerkstauglich ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe96e00</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe96e00</guid><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 11:54:06 -0000</pubDate><title>Neulich: Abkochgebot in Mülheim und ich wunderte mich, weil ich...</title>
<description><![CDATA[ Neulich: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e0ea99e">Abkochgebot in Mülheim</a> und ich wunderte mich, weil ich noch nie ein Abockgebot erlebt habe.<p>Dann: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e0e1124">Meine Leser haben Abkochgebote erlebt</a> und ich frage mich, ob Berlin einfach bessere Wasserversorgung hat.</p><p>Heute: <a href="https://www.morgenpost.de/bezirke/lichtenberg/article233043075/Warnung-Trinkwasser-wegen-Bakterien-abkochen.html">Abkochgebot für Berlin Friedrichsfelde und Neu-Hohenschönhausen</a> wegen bakterieller Verunreinigung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe89670</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe89670</guid><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 11:25:34 -0000</pubDate><title>Die Politik so: Wir machen die Schulen wieder auf! Normalbetrieb!Covid...</title>
<description><![CDATA[ Die Politik so: Wir machen die Schulen wieder auf! Normalbetrieb!<p><a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/rki-wochenbericht-zur-corona-krise-vor-allem-junge-menschen-stecken-sich-derzeit-an-a-1c74d6e0-7b44-47ec-b146-cd8e85f03d1d">Covid so</a>:</p><blockquote>Vor allem junge Menschen stecken sich derzeit mit dem Coronavirus an<p>Die Sieben-Tage-Inzidenz bei 15- bis 24-Jährigen steigt auf knapp 60.</p></blockquote>Fuck, Yeah! Und alles Nicht-CDU-Wähler! Win-Win!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe884e6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe884e6</guid><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 10:06:48 -0000</pubDate><title>Webshop des Titanic-Verlags gehackt.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-6164477">Webshop des Titanic-Verlags gehackt</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fe88344</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fe88344#2021-08-13 12:10:02.537429</guid><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 10:04:10 -0000</pubDate><title>Tolle Idee: Gamification bei der Polizei!In der Praxis dann: Trophäen...</title>
<description><![CDATA[ Tolle Idee: Gamification bei der Polizei!<p><a href="https://www.fox10phoenix.com/news/phoenix-police-chief-officers-disciplined-after-investigation-into-gang-charges-challenge-coins">In der Praxis dann: Trophäen für Schüsse zwischen die Beine</a>.</p><blockquote lang="en">The coin depicted a man being shot in the groin with a pepper ball with the phrase "Making America Great Again One Nut at A Time," officials said. The coin also had a second phrase: "Good Night Left Nut."</blockquote>Bonus: Polizeichef ist eine Frau.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9febda4e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9febda4e#2021-08-13 11:55:02.995502</guid><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 12:56:48 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? An der Power LED des Lautsprechers...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.nassiben.com/glowworm-attack">An der Power LED des Lautsprechers oder USB-Hubs (!) das <s>gesprochene Wort im Raum</s> abgespielte Sound-Signal ablesen</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9febd83d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9febd83d</guid><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 12:49:39 -0000</pubDate><title>Ein Leser aus Österreich empfiehlt diesen wunderbaren Videoclip. Da hat...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser aus Österreich empfiehlt <a href="https://twitter.com/Schattleitner/status/1425197802234208257">diesen wunderbaren Videoclip</a>. Da hat nämlich gerade der ORF einen neuen Chef bekommen.<p>In dem Clip stellt dem jemand völlig unerwartet die naheliegende Frage, was er eigentlich besser kann als der andere Kandidat. Guckt selbst. (Danke, Harald)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9febd488</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9febd488</guid><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 12:30:14 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei Code-Komplexität waren: Hier hat jemand den...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei Code-Komplexität waren: <a href="https://twitter.com/kelvinfichter/status/1425217075107221507">Hier hat jemand den Poly-Hack reverse engineered</a>. Am Ende musste der Angreifer einen 32-Bit-Wert erzeugen, der als Hash aus irgendwas rausfällt.<p>Das ist nicht die Art von Hash, die man in der Kryptografie benutzt, eher ein Lookup-System für Funktions-Signaturen. Sowas baut man ein, wenn man glaubt, man habe den Gegenüber bereits ausreichend authentisiert.</p><p>Jetzt stellt sich natürlich die Frage, ob das eine Hintertür war oder Inkompetenz.</p><p>Ich finde aber die wichtigere Beobachtung an der Stelle, dass das so lange gedauert hat, bis das jemand gefunden hat. Heute Software ist so komplex, das selbst eine relativ offensichtliche Schwachstelle wie diese monate- bis jahrelang hinter den Nebelwänden aus Pseudo-Krypto und Bullshit-Nebelwerfer-Terminologie verborgen bleiben kann.</p><p>Nicht nur bei den ganzen Kryptocurrency-Betrügern, auch bei so gut wie allen anderen aktuellen Projekten. Kaum noch jemand macht irgendwas ohne Krypto drüber zu sprenkeln.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9febd398</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9febd398#2021-08-13 11:45:02.170842</guid><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 12:25:42 -0000</pubDate><title>Paukenschlag von Intel:The next generation Intel C/C++ compilers are even...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://software.intel.com/content/www/us/en/develop/blogs/adoption-of-llvm-complete-icx.html">Paukenschlag von Intel</a>:<blockquote lang="en">The next generation Intel C/C++ compilers are even better because they use the LLVM open source infrastructure.</blockquote>Uiiiuiuiui, das war einer der vier verbleibenden großen C++-Compiler, neben gcc, llvm und Visual Studio.<p>Sie heben vor allem auf die Buildgeschwindigkeit ab in der Pressemitteilung, aber wenn ihr runterscrollt, dann behaupten sie gegenüber dem Open-Source-LLVM 12 auch relativ substanzielle Performancegewinne im generierten Code (40-50% in SPECrate 2017 gegenüber gcc und clang).</p><p>Da kann ich nur mal wieder sagen: Hätte LLVM mal GPL genommen. Dann hätte Intel ihre Optimierungen an LLVM zurückgeben müssen.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser <a href="https://github.com/intel/llvm">weist auf dieses Repo auf Github hin</a>. Das sieht schonmal gut aus, aber schickt Intel alles zurück oder nur ein paar Auszüge?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9febc2aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9febc2aa</guid><pubDate>Thu, 12 Aug 2021 11:13:56 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages: Microsoft schaltet als Experiment den Javascript-JIT ab....</title>
<description><![CDATA[ Lacher des Tages: <a href="https://www.heise.de/news/Sicherer-oder-schneller-Microsoft-testet-Super-Duper-Secure-Mode-im-Browser-6162990.html">Microsoft schaltet als Experiment den Javascript-JIT ab</a>. Stellt sich raus: Für reguläres Browsen braucht man den gar nicht, aber der ist für 50% der Browserbugs verantwortlich.<p>Aber aber aber da haben doch die ganzen superschlauen Google-Ingenieure dran gearbeitet!!1!</p><p>Stellt sich raus: Komplexität verursacht Bugs. Völlig überraschend, seit es in den 1970er Jahren herausgefunden wurde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fea9447</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fea9447#2021-08-12 14:50:03.043338</guid><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 22:52:09 -0000</pubDate><title>Hach das ist ja bedauerlich. Wir hätten ja gerne die...</title>
<description><![CDATA[ Hach das ist ja bedauerlich. Wir hätten ja gerne die Bevölkerung ordentlich vor Katastrophen gewarnt, aber <a href="https://twitter.com/BBK_Bund/status/1425365794188414977">das Urheberrecht stand dem im Weg</a>.<p>Da muss man halt eine Abwägung treffen. Auf der einen Seite die Pfründe von der Contentmafia und ihrer Lobby. Auf der anderen Seite Menschenleben.</p><p>Tja. Tut uns echt leid um die Menschenleben. Aber gegen die Contentmafia und die von ihrer Lobby geschriebenen Gesetze haben die keine Chance.</p><p u=""><b>Update</b>: Falls das jemand nicht wusste: <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/urhg/__5.html">Das ist natürlich Bullshit</a>.</p><blockquote><p u="">Gesetze, Verordnungen, amtliche Erlasse und Bekanntmachungen sowie Entscheidungen und amtlich verfaßte Leitsätze zu Entscheidungen genießen keinen urheberrechtlichen Schutz.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fea9358</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fea9358</guid><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 22:47:34 -0000</pubDate><title>Nach dem Pentagon unterschreibt auch die NSA einen 10-Milliarden-Dollar-Deal mit...</title>
<description><![CDATA[ Nach dem Pentagon <a href="https://www.nextgov.com/it-modernization/2021/08/nsa-awards-secret-10-billion-contract-amazon/184390/">unterschreibt auch die NSA einen 10-Milliarden-Dollar-Deal mit der Amazon-Cloudabteilung</a>.<p>Auf der einen Seite wird das die Russen freuen. Die müssen jetzt ihre Agenten nicht mehr durch die Tests von der NSA kriegen, es reicht eine Bewerbung bei AWS.</p><p>Auf der anderen Seite verlängert das auch den Hebel der US-Regierung gegen Amazon. Wenn die jetzt eine unsittliche Forderung haben, wird Amazon schlecht nein sagen können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fed132c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fed132c</guid><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 13:43:14 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, eines kann man der CDU nicht nachsagen.Dass sie...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, eines kann man der CDU nicht nachsagen.<p>Dass sie gegen Umverteilung von Reichtum wäre.</p><p>Tatsächlich hat noch nie jemand soviel Reichtum umverteilt wie die CDU. <a href="https://www.nachdenkseiten.de/?p=75040">Vom Steuersäckel in die Taschen von Biontech</a>.</p><p>Ich habe ja noch nie verstanden, wieso es erlaubt ist, Dinge, die mit öffentlichen Geldern erforscht wurden, zu patentieren oder zum Geschäftsgeheimnis zu erklären. Das muss alles sofort gemeinfrei sein und bleiben.</p><p>In diesem Fall ist es noch krasser, weil der Staat denen auch die Produktionskapazitäten finanziert hat. Und der alleinige Käufer ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fed7361</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fed7361</guid><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 11:25:51 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune?Nee, keine Schlangenöl-Links ... wobei. Auf eine Art ist...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune?<p>Nee, keine Schlangenöl-Links ... wobei. Auf eine Art ist das ja auch Schlangenöl.</p><p><a href="https://pluralistic.net/2021/08/10/unter/#bezzle-no-more">Cory Doctorow ranted seitenweise, <i>wie</i> pleite Uber ist</a> und dass das von Anfang an bloß kreative Buchführung war. (Danke, William)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fec30f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fec30f8</guid><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 21:31:18 -0000</pubDate><title>Immer wenn du denkst, der Boden sei langsam erreicht...In einem...</title>
<description><![CDATA[ Immer wenn du denkst, der Boden sei langsam erreicht...<p><a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/corona-im-landkreis-friesland-kochsalzloesung-statt-biontech-tausende-sollen-nachgeimpft-werden-a-8842b2b4-065a-479c-8ba6-72d0419a03f6">In einem niedersächsischen Corona-Impfzentrum zog eine Krankenschwester Spritzen mit Kochsalz auf</a>.</p><blockquote>Die Behörden im Landkreis Friesland gehen inzwischen davon aus, dass mehr als 8500 Menschen unfreiwillig keinen oder nur einen teilweisen Impfschutz bekommen haben könnten.</blockquote>Das war im März, als noch vor allem Risikopatienten geimpft wurden, also alte Menschen mit Vorerkrankungen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fecbe2a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fecbe2a</guid><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 13:28:20 -0000</pubDate><title>Das Appelationsgericht Basel hat einen Vergewaltiger freigelassen. Der war zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.srf.ch/news/schweiz/unbewilligte-kundgebung-proteste-gegen-basler-vergewaltigungsurteil">Das Appelationsgericht Basel hat einen Vergewaltiger freigelassen</a>. Der war zu 51 Monaten Knast verurteilt, das hat das Gericht auf 36 Monate reduziert, damit kommt der Täter nächste Woche frei.<p>In dem Urteil hatte die Richterin argumentiert, die Vergewaltigung habe ja nur 11 Minuten gedauert und das Opfer sei nicht verletzt worden und habe <a href="https://www.srf.ch/news/schweiz/vergewaltigungsurteil-in-basel-strafrechtsprofessorin-verteidigt-strafmass-und-kritisiert-demo">"in der Tatnacht «mit dem Feuer» gespielt"</a>. Jetzt läuft in der Schweiz eine Debatte, ob man das Sexualstrafrecht mal verschärfen sollte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9feca221</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9feca221</guid><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 11:29:03 -0000</pubDate><title>Die Regierungsbildung in Sachsen-Anhalt lässt uns gerade prima beobachten, wie...</title>
<description><![CDATA[ Die <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/sachsen-anhalt/landtagswahl/cdu-spd-einigung-koalitionsvertrag-100~amp.html">Regierungsbildung in Sachsen-Anhalt</a> lässt uns gerade prima beobachten, wie das mit der Klimakatastrophe weitergehen wird, wenn man CDU, SPD oder FDP wählt.<blockquote>Die Landesregierung bekennt sich zum Flughafen Leipzig-Halle und will die Autobahnen 14 und 143 bis 2025 fertigstellen. Am Kohleausstiegsdatum 2038 soll nicht gerüttelt werden.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fec9cd2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fec9cd2</guid><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 10:59:24 -0000</pubDate><title>Hier hat mal jemand eine Frage an die Bevölkerung.Der stellt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=F3b57FkAUJs">Hier hat mal jemand eine Frage an die Bevölkerung</a>.<p>Der stellt sich ähnliche Fragen wie ich. Wieso irgendjemand die CDU wählen würde. Oder die SPD.</p><p>Triggerwarnung: Leider biegt er dann zu den Grünen ab.</p><p>Wer anfangs findet, dem Video fehlt der nötige Zorn: Dranbleiben.</p><p>Wer nach Kretschmann immer noch die Grünen an der Regierung sehen will, der da CDU-Politik für CDU-Wähler gemacht hat, die dem Mappus einen auswischen wollten, der muss auch vergessen haben, dass die Grünen Hartz IV zu verantworten haben und unsere Bundesrepublik in den ersten (verfassungsbrechenden!) Angriffskrieg seiner Geschichte geführt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fec9361</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fec9361</guid><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 10:23:59 -0000</pubDate><title>Falls ein Apple-Jünger unter euch in der Denial-Phase glaubt, er...</title>
<description><![CDATA[ Falls ein Apple-Jünger unter euch in der Denial-Phase glaubt, er könne dem entgehen, indem er halt nicht spyMessage benutzt sondern irgendeinen anderen Messenger: <a href="https://www.heise.de/news/Apple-kann-sich-Kinderporno-und-Nackt-Scanner-auch-fuer-Dritt-Apps-vorstellen-6159538.html">"Apple kann sich Kinderporno- und Nackt-Scanner auch für Dritt-Apps vorstellen"</a><p>Gib ihnen ein paar Wochen, dann ist das Bedingung für Aufnahme in den App Store.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fec9038</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fec9038</guid><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 10:11:50 -0000</pubDate><title>Apple hat auf Druck des FBI Pläne zum Backup-Verschlüsseln verworfen.Das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/article/us-apple-fbi-icloud-exclusive-idUSKBN1ZK1CT">Apple hat auf Druck des FBI Pläne zum Backup-Verschlüsseln verworfen</a>.<p>Das Zieren bei High-Profile-Fällen ist bloß Theater, um die Kunden ruhig zu halten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fec8726</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fec8726</guid><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 09:33:44 -0000</pubDate><title>Die gute Nachricht: Ebola ist in Guinea besiegt!Die schlechte Nachricht:...</title>
<description><![CDATA[ Die gute Nachricht: Ebola ist in Guinea besiegt!<p>Die schlechte Nachricht: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/marburgfieber-westafrika-101.html">In Guinea bricht Marburg-Fieber aus</a>.</p><blockquote>Das Marburg-Virus, das ein hämorrhagisches Fieber auslösen kann, stammt aus derselben Erregerfamilie wie das Ebola-Virus. Laut WHO wird es durch Flughunde auf den Menschen übertragen. Die Mensch-zu-Mensch-Übertragung erfolgt unter anderem durch direkten Kontakt mit Körperflüssigkeiten eines Infizierten, aber auch über Oberflächen. Zu den Symptomen gehören hohes Fieber und starke Kopfschmerzen. Die Sterblichkeit liegt laut WHO bei bis zu 88 Prozent. Zugelassene Impfstoffe gegen das Marburg-Virus existieren bislang nicht.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fec8635</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fec8635</guid><pubDate>Tue, 10 Aug 2021 09:29:15 -0000</pubDate><title>Apple versteht die Heunruhigung der spyPhone-Kunden und hat eine einfache...</title>
<description><![CDATA[ Apple versteht die Heunruhigung der spyPhone-Kunden und <a href="https://www.heise.de/news/iPhones-sollen-Missbrauchsfotos-melden-Apple-will-Bedenken-zerstreuen-6159043.html">hat eine einfache Nachricht für euch</a>: <blockquote>Wer nichts zu verbergen hat, habe nichts zu befürchten, heißt es beim iPhone-Hersteller.</blockquote>Hah. Und ich dachte, alle haben etwas zu verbergen, und daher sind die Leute zu Apple gegangen, weil sie fälschlicherweise annahmen, dass Apple nicht in ihren persönlichen Daten herumstochern würde.<p>So kann man sich irren!</p><p>Hey, Tim Cook, wenn Sie nichts zu verbergen haben, dann zeigen Sie uns doch mal kurz Ihre Steuererklärungen der letzten 40 Jahre, die Gesundheitsdaten, ihr lückenloses Bewegungsprofil der letzten Jahre, Kameraaufnahme aus Ihrem Domizil und eine Liste aller Sexpartner.</p><p>Oh, was sagen Sie? Sie haben doch was zu verbergen? Na sowas!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fee3280</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fee3280</guid><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 09:16:14 -0000</pubDate><title>Zu der Apple-Frage mit der Kinderpornoerkennung gibt es hier noch...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Apple-Frage mit der Kinderpornoerkennung <a href="https://www.hackerfactor.com/blog/index.php?/archives/929-One-Bad-Apple.html">gibt es hier noch einen weiterhelfenden Blogpost</a> von Neal Kravetz.<blockquote lang="en">Apple's iCloud service encrypts all data, but Apple has the decryption keys and can use them if there is a warrant. However, nothing in the iCloud terms of service grants Apple access to your pictures for use in research projects, such as developing a CSAM scanner. (Apple can deploy new beta features, but Apple cannot arbitrarily use your data.) In effect, they don't have access to your content for testing their CSAM system.<p>If Apple wants to crack down on CSAM, then they have to do it on your Apple device. [...] If it encounters any CSAM content, it will send the file to Apple for confirmation and then they will report it to NCMEC. (Apple wrote in their announcement that their staff "manually reviews each report to confirm there is a match". They cannot manually review it unless they have a copy.)</p></blockquote>Neal beschäftigt sich beruflich mit Fotos und empfängt Uploads von Usern und muss daher auch nach Missbrauchsfotos gucken und die melden nach US-Recht. Und hier wird es dann inhaltlich spannend, denn er hat NCMEC (die US-Behörde, die die Hash-Datenbank betreibt) um eine Liste mit den Hashes gebeten, damit er danach scannen kann.<blockquote lang="en">Eventually (about a year later) they provided me with about 20,000 MD5 hashes that match known CP. In addition, I had about 3 million SHA1 and MD5 hashes from other law enforcement sources.</blockquote>Warum sind das so viele? Weil es von demselben Bild verschiedene Bilddateien gibt. Mal mit nem Header davor, mal ohne, mal als PNG, mal als JPEG mit 70% Qualitätsschieber, mal mit 80%. Alle visuell identisch aber andere Bits und daher anderer Hash.<blockquote lang="en">In the six years that I've been using these hashes at FotoForensics, I've only matched 5 of these 3 million MD5 hashes. (They really are not that useful.) In addition, one of them was definitely a false-positive. (The false-positive was a fully clothed man holding a monkey -- I think it's a rhesus macaque. No children, no nudity.)</blockquote>OK, dann ist das Problem vielleicht einfach viel kleiner? Nein, ist es nicht!<blockquote lang="en">At my FotoForensics service, I typically submit a few CSAM reports (or "CP" -- photo of child pornography) per day to the National Center for Missing and Exploited Children (NCMEC). [...] According to NCMEC, I submitted 608 reports to NCMEC in 2019, and 523 reports in 2020.</blockquote>Da gibt es dann noch ein interessantes Detail. Apple hat in den Zeiträumen bloß 205 und 265 Reports bei MCMEC gefiled. Er kann aber an den Dateinamen seiner Uploads sehen, dass die von Apple kamen, weil die ein eigenes Schema für Foto-Dateinamen haben. Apple hat also eine Menge solches Material, aber meldet es nicht. Er glaubt, weil sie nicht gucken.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fee2fa9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fee2fa9</guid><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 09:03:51 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, als die Wissenschaftler uns gesagt haben, wenn...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, als die Wissenschaftler uns gesagt haben, wenn wir nicht jetzt handeln, wird es mit der Klimakatastrophe immer nur noch schlimmer?<p><a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/mensch/ipcc-weltklimabericht-1-5-grad-koennte-schneller-eintreten-als-angenommen-a-444d2136-92e4-4feb-bf52-982e2b6c9025">Da hätten wir mal handeln sollen</a>, als sie das gesagt haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9fee2de3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9fee2de3#2021-08-09 12:15:02.458278</guid><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 08:54:21 -0000</pubDate><title>Dass die Covid-Impfung nicht sterilisierend ist, war ein großer Schock....</title>
<description><![CDATA[ Dass die Covid-Impfung nicht sterilisierend ist, war ein großer Schock. Für viele auch ein Rückschlag. Wozu impfen lassen, wenn man damit nicht die fragilen Eltern oder Nachbarn schützen kann?<p>Mit der nicht sterilisierenden Impfung steht auch das Konzept der Herdenimmunität in Frage. Wenn auch Geimpfte sich noch infizieren und andere anstecken können, wie soll sich die Krankheit dann jemals "totlaufen"?</p><p><a href="https://twitter.com/eliaseythorsson/status/1424011542195023878">Aktuelle Zahlen aus Island</a> scheinen das zu bestätigen. Dort sind 93% der über 16-Jährigen geimpft aber sie haben trotzdem eine Delta-Welle mit Inzidenz von 400.</p><p>Ich finde aber, dass das mit der nicht sterilisierenden Impfung das Argument für eine Impfung sogar noch stärkt. Das heißt nämlich, dass niemand aus Angst vor einer Infektion bei sich dir eine Impfung aufzwängen will, wie viele Impfgegner annahmen. Ich habe hier alleine Dutzende Mails von Leerdenkern gekriegt, die mir vorwarfen, ich sei ja offensichtlich eine Risikogruppe und wollte, dass sich die anderen impfen, weil ich selbst Angst vor Covid hätte.</p><p>Die Impfung ist reiner Selbstschutz. Deine Impfung hilft nicht mir sondern nur dir. Wer dich zum Impfen überreden will, macht das nicht aus Eigennutz.</p><p>Klar, könnte sein dass derjenige Teil der Pharmamafia ist, die sich an Impfungen bereichern will. Wenn man aber guckt, dass Astrazeneca ihren Impfstoff zum Selbstkostenpreis rausgab (gibt keine Bereicherung) und zu welch relativ niedrigen Preisen die anderen Impfstoffe jetzt verkauft werden, dann bleibt von dem Argument auch nicht viel übrig.</p><p>Zumal es ja nicht die Pharmaverkäufer sind, die euch zum Impfen bringen wollen, sondern die Regierungen. Die verdienen nichts an dem Impfstoff, im Gegenteil. Denen entstehen nur Kosten durch eure Impfung.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser wenden jetzt ein, dass das doch auch Eigennutz sein könnte, denn deine Impfung hält ja möglicherweise auf der Intensivstation ein Bett frei. Oder man könnte auch argumentieren, dass unser Gesundheitssystem ja ein Solidarsystem ist, d.h. wenn du nicht auf der Intensivstation behandelt werden musst, dann spart das Geld für das Solidarsystem, und ich muss weniger einzahlen. Technisch korrekt, aber hat halt mit dem "du hast ja nur Angst dich anzustecken"-Argument nicht viel zu tun.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ff09248</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ff09248</guid><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 09:29:58 -0000</pubDate><title>Aber Fefe, wenn Apple auf dem Gerät nach Kinderpornos scannen...</title>
<description><![CDATA[ Aber Fefe, wenn Apple auf dem Gerät nach Kinderpornos scannen kann, dann können sie doch auch nach allen anderen Dingen scannen!<p>Klar können sie das. Das konnten sie seit der Sekunde, in der ihr Geräte gekauft habt, die nicht euch gehören sondern Apple. Wenn ihr die Souveränität über eure Hard- und Software aufgebt, dann seid ihr solchen Übergriffen schutzlos ausgeliefert.</p><p>Das war von Minute 1 an klar. Es war schon vorher klar. Leute haben davor gewarnt. Ihr habt trotzdem lieber Apple-Geräte gekauft. Eigenbau-Linux-Projekte, die diese Probleme nicht gehabt hätten, habt ihr verhungern und austrocknen lassen.</p><p>Guckt mich jetzt nicht so an als müsste ich euch jetzt vor den Konsequenzen eurer Handlungen schützen. Jetzt steht ihr mal bitte schön ganz alleine auf der Straße und schimpft über Apple. Ich habe euch das gleich gesagt. Convenience war euch wichtiger. Jetzt habt ihr den Salat. Hört also bitte mit dem Herumgememme auf und fresst die Suppe, die ihr euch eingebrockt habt.</p><p>Was dachtet IHR denn? Dass Apple anständig ist und sowas nicht bringen würde?! Nachdem sie sich in China den Regierungsauflagen gebeugt haben? So blöde kann doch niemand sein!</p><p>Nein. Wir sind jetzt da, wo der Weg die ganze Zeit hinführte. Ihr habt eure Souveränität aufgegeben. Ihr benutzt Prozessoren mit Management Engines, die verhindert, dass ihr auf eurer Hardware den Kopierschutz von Netflix-Videos brecht. Ihr verwendet Computer mit "Sicherheitschips", die verhindern, dass ihr auf eurem Computer booten könnt, was ihr wollt. Ihr benutzt Software, die eure Daten nicht nur nicht schützt sondern in die Cloud hochlädt. Eure Daten sind längst in irgendwelchen Clouds in irgendwelchen Ländern. Die sind schon so oft weggekommen, dass die Preise für persönliche Daten aus Cloud-Hacks inzwischen in Hunderttausenden von Datensätzen angegeben werden.</p><p>Ihr gebt irgendwelchen Webseiten euer Geburtsdatum!! What the FUCK?</p><p>Apple war bloß der letzte umfallende Dominostein. Eure Souveränität ist schon länger futsch. Ihr konntet euch nur bisher selbst belügen, dass es schon nicht so schlimm werden würde.
</p>]]></description></item></channel></rss>