<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 09 Oct 2020 12:05:13 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1816731</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1816731#2020-10-09 14:05:12.032518</guid><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 12:05:12 -0000</pubDate><title>So, AMD hat die Katze aus dem Sack gelassen mit...</title>
<description><![CDATA[ So, AMD hat die Katze aus dem Sack gelassen mit Zen 3. Also nur die Marketing-Katze bisher. Hersteller-Tests muss man immer erstmal unabhängig nachtesten, bevor man da ein Wort von glauben kann.<p>Allerdings, das gesagt habend: AMD hat jetzt mehrere CPU-Generationen lang ihre Versprechen eingehalten. Wenn sie also diesmal 20% Performance-Schub versprechen, bin ich geneigt, ihnen das zu glauben.</p><p>Das Bemerkenswerte ist, dass wir hier von Single-Core-Performance sprechen, die so viel hoch ging. Und <i>das</i> ist mal <i>echt</i> bemerkenswert. Gut, Intel hat auch gerade 20% Performance versprochen, aber da war der Vergleichswert die Produkte von vor 5 Jahren. Bei AMD sind des die von vor einem Jahr. Bei Intel kommt das Gros durch eine Strukturverkleinerung, was der Industrie seit mehreren Jahrzehnten den Arsch rettet.</p><p>AMD hat die 20% ohne Strukturverkleinerung hingekriegt.</p><p>Das ist mal echt ganz doll krass. Gut, man könnte jetzt sagen, hey, dann war der Zen 2 wohl ziemlich kacke designed, wenn man da mal eben noch 20% mehr rausholen kann, aber das greift zu kurz.</p><p>CPU-Design ist ein Tradeoff. Intel hat gesagt, die Performance pro Core ist wichtiger, weil es da draußen so viel unparallelisierte Gammelsoftware gibt. Daher haben sie große Monolithen gebaut, die halt die heutige Technik an ihre Grenzen stoßen lassen, und zwar auf jedem Schritt der Herstellung. Dazu kommt, dass man ja nicht einzelne Chips herstellt sondern man belichtet einen Wafer, das sind dünne Scheiben. Typischer Durchmesser von sowas ist aktuell 30cm, und die sind rund. Je größer die Chips, desto weniger kriegst du auf einen Wafer, und desto mehr sind am Rand Fetzen, die keinen ganzen Chip mehr ergeben haben. Ist wie wenn man Kekse aus Teig herausschneidet, nur dass man den überbleibenden Wafer nicht einfach neu kneten kann sondern das ist dann halt Ausschuss. Schlimmer noch: Die Wahrscheinlichkeit, dass ein Chip auf einem Wafer kaputt belichtet ist, steigt kubisch mit der Chipgröße.</p><p>Intels Monolithen-Ansatz ist also sehr teuer und hat eventuell bei experimentelleren Herstellungsmethoden wie 7nm so viel Ausschuss, dass sich der ganze Prozess nicht lohnt weil praktisch nur Ausschuss bei rüber kommt.</p><p>AMDs Ansatz war, lieber mehrere kleinere Teile zu bauen, und aus denen dann auf dem Prozessor eine Art Netzwerk zu bauen. Das hat den Vorteil, dass die Herstellung viel billiger ist und man viel weniger Ausschuss hat und mehr Teile pro Wafer kriegt, aber es hat den Nachteil, dass Kommunikationen zwischen den Teilen einer CPU mehr Latenz haben. Ob das ein Problem ist, hängt von der Workload ab.</p><p>Was man jetzt aber wissen muss an der Stelle: Wenn du einen länger laufenden Job hast, der nicht parallelisierbar ist, dann schiebt Windows den immer zwischen den Kernen hin- und her. Die Idee ist, dass so die Hitze nicht nur an einer Stelle produziert wird sondern sich das ein bisschen verteilt. Das ist sillvoll. Aber es ist halt kacke, wenn dann die Daten vom Cache aus dem 1. Kern in den Cache aus dem 2. Kern geschoben werden müssen, und dabei dann die Latenzen auftreten, die der AMD-Ansatz halt benötigt.</p><p>Ein Großteil der 20% Performancegewinn jetzt kommen genau von der Reduktion dieser Latenz. Einmal hat AMD da irgendwas getrickst, und einmal packen sie jetzt 8 statt vorher 4 Kerne auf ein Chiplet.</p><p>Bemerkenswert ist, dass 8 Kerne auf einem Chiplet ja das auch das ist, was Intel in seinen Monolithen hat. Aber zu einer CPU gehört heute eben noch mehr Kram, der bei AMD auf einem separaten Chiplet ist. Unter dem Strich wird die größere Fläche aber auch bei AMD die Kosten hochtreiben.</p><p>Warum der Preis jetzt nicht so krass hochgeht wie man befürchten könnte liegt daran, dass der 7nm-Prozess nicht mehr so frisch und experimentell ist wie bei den vorherigen Zen-Generationen, da ist der Ausschuss offenbar jetzt so gering, dass man das machen kann.</p><p>Wenn ich Intel wäre, wäre ich jetzt jedenfalls handfest in Panik. AMD war ja eh schon in praktisch allen Bereichen vorbeigezogen, und jetzt sind sie auch noch in den verbleibenden Bereichen vorbeigezogen. Und zwar so deutlich, dass sie es nicht mehr nötig haben, massiv billiger als Intel zu verkaufen. Das alleine sollte ein Grund für Panik bei Intel sein.</p><p>Bei Intel sieht es gerade nicht nur so aus, als seien sie mit heruntergelassenen Hosen erwischt worden, sondern auch die Roadmap macht keine Hoffnung aus Besserung. Der Paper Launch die Tage war jedenfalls mehr als peinlich fand ich.</p><p>Und Hut ab vor AMD. Hoffentlich wir der Launch der nächsten GPU-Generation, der ebenfalls kurz bevor steht, auch so ein Triumph wie sich hier für die CPU-Sparte ankündigt. Erste Gerüchte deuten an, dass AMDs nächste Generation mit Nvidia aktuellen Flagschiff-Modellen gleichzieht.</p><p>Wenn man sich vor Augen hält, was für eine geradezu verschwindend winzige Frickelbude AMD im Vergleich zu Intel (und Nvidia!) ist, ist es absolut atemberaubend, wie viel Gegenwind die denen machen.</p><p>Wenn doch nur Mozilla ein Management von AMDs Kaliber hätte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a17e8d70</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a17e8d70</guid><pubDate>Fri, 09 Oct 2020 11:46:54 -0000</pubDate><title>Oracle und Google kloppen sich ja seit Jahren durch die...</title>
<description><![CDATA[ Oracle und Google kloppen sich ja seit Jahren durch die Instanzen, weil Oracle findet, Google hätte nicht für Android einfach die Java-APIs nachprogrammieren dürfen, ohne Oracle Lizenzgebühren abzudrücken.<p>Jetzt sind sie vor dem US Supreme Court <a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2020/10/googles-supreme-court-faceoff-with-oracle-was-a-disaster-for-google/">und Googles Anwalt verkackt das offenbar gerade großflächig</a>. Dabei sind die Richter nicht notwendigerweise völlig unbeleckt. Einer meinte, das sei wie wenn man jemandem ein Copyright für das Tastaturlayout geben würde. Das finde ich eine gute Analogie.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1803f04</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1803f04#2020-10-08 16:35:12.024504</guid><pubDate>Thu, 08 Oct 2020 12:02:34 -0000</pubDate><title>Die nächste Präsidial-Wahlkampfdebatte zwischen Trump und Biden wird per Videokonferenz...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.cnbc.com/2020/10/08/second-presidential-debate-between-trump-and-biden-on-oct-15-will-be-virtual.html">Die nächste Präsidial-Wahlkampfdebatte zwischen Trump und Biden wird per Videokonferenz geführt</a>.<blockquote lang="en">Citing a need to "protect the health and safety of all involved," the commission said in a statement, "The second presidential debate will take the form of a town meeting, in which the candidates would participate from separate remote locations."</blockquote>Da bin ich ja mal gespannt, ob sie bei peinlichen Fragen spontane Leitungsprobleme haben werden :-)<p u=""><b>Update</b>: Wo wir gerade bei spontanen Leitungsproblemen waren: <a href="https://twitter.com/nvanderklippe/status/1314027678647820292">So sah die letzte Debatte in China aus, als Fragen zu China gestellt wurden</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/uswahl2020/tv-duell-trump-biden-105.html">Die spontane Leitungsstörung ist größer als angenommen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a180caa4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a180caa4</guid><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 18:35:38 -0000</pubDate><title>Trump hat jetzt Covid-Antikörper. Ich glaube die CIA hats rausgekriegt....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/DoctorYasmin/status/1313891538007621637">Trump hat jetzt Covid-Antikörper</a>. Ich glaube die CIA hats rausgekriegt. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=i7__yCAfxKk">Die kriegen alles raus</a>. Alles kriegen die raus!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a180c6b8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a180c6b8</guid><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 18:18:14 -0000</pubDate><title>Na das passt ja mal wieder wie Arsch auf Eimer:...</title>
<description><![CDATA[ Na das passt ja mal wieder wie Arsch auf Eimer: <a href="https://www.heise.de/news/Bericht-BND-raeumt-ueber-Wirecard-abgewickelte-Zahlungen-ein-4923791.html">Bericht: BND räumt über Wirecard abgewickelte Zahlungen ein</a>. 
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1831733</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1831733</guid><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 14:59:57 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage beim MAD? So schlimm, dass...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage beim MAD? <a href="https://www.tagesschau.de/inland/mad-129.html">So schlimm, dass sie keinen Mann mehr finden konnten, der für den Saftladen verantwortlich sein will</a>. Daher wird es jetzt eine Frau.<p>Der haben sie bestimmt was von "ehrenvolle Aufgabe", "wichtiger Posten" und "viel Verantwortung" vorgelogen, während sie sie in den Schleudersitz schnallten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18317ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18317ac#2020-10-07 20:15:12.027407</guid><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 14:57:54 -0000</pubDate><title>Der VW-Dieselskandal-Verantwortliche damalige Chef Winterkorn hat Atteste eingereicht, dass er...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr/winterkorn-gericht-103.html">Der VW-Dieselskandal-Verantwortliche damalige Chef Winterkorn hat Atteste eingereicht</a>, dass er nur eingeschränkt verhandlungsfähig ist.<p>Bestimmt Rückenbeschwerden vom vielen Geld-Tragen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1820b90</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1820b90</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 19:53:50 -0000</pubDate><title>Der Scheuer-Andi verkackt ja nicht nur die Maut und die...</title>
<description><![CDATA[ Der Scheuer-Andi verkackt ja nicht nur die Maut und die Seawatch-Nummer, sondern auch <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/verkehrsministerium-scheuer-autobahn-gmbh-1.5056524">sein Prestige-Projekt, die Autobahn-GmbH</a>. Das war von Anfang an die schlechteste Idee seit Existenz des Bundesverkehrsministeriums, aber seit wann lässt sich ein CSU-Spezialexperte davon aufhalten!<blockquote>Die vor zwei Jahren gegründete Autobahn GmbH, die vom 1. Januar an die gesamte Betreuung des Autobahnnetzes in Deutschland von den Ländern übernehmen soll, wird von einer Gehälter-Affäre erschüttert.</blockquote>Das ist nicht neu. Neu ist, dass das Dieselskandal-Ministerium das dem Parlament gegenüber zugibt:<blockquote>"Beim Abschluss außertariflicher Arbeitsverträge der Autobahn GmbH des Bundes und deren Vorlage an den Aufsichtsrat ist es zu Unregelmäßigkeiten gekommen"</blockquote>Aha. Soso. "Unregelmäßigkeiten", ja?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18205f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18205f6</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 19:27:36 -0000</pubDate><title>Nachdem Adolf Hitler und Steve Jobs von ihren Quacksalber-Leibärzten förmlich...</title>
<description><![CDATA[ Nachdem Adolf Hitler und Steve Jobs von ihren Quacksalber-Leibärzten förmlich in den Tod "behandelt" wurden, würde man ja denken, dass sich das rumspricht unter den Reichen und Mächtigen, dass man bei Ärzten lieber auf jemanden setzt, der sich auch auskennt.<p>Ich hab neulich auf Netflix ein Special von einem Arzt gehört, der jetzt Stand-Up Comedy macht. Der hat das ganz lustig ausgedrückt. Der meinte, Medizin sei der einzige Bereich, wo man "traditional practitioners" duldet. Bei Flugzeugen gibt es ja auch keine "alternativen Piloten", die sich statt GPS lieber nach Astrologie richten!</p><p>Fand ich einen schönen Vergleich. Aber eigentlich wollte ich bloß berichten, dass <a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2020/10/what-makes-osteopathy-different/616621/">Trumps Leibarzt ein Osteopath ist</a>. Das ist eine Ur-Amerikanische Quacksalbertradition, die bis in den Wilden Westen zurückreicht. Deren Glaubenssystem ist, dass der Körper sich selbst heilt, man braucht da keine Medikamente oder gar Chirurgie. Handauflegen reicht. Also nicht bloß auflegen, die drücken auch. Wenn du krank bist, dann hat sich wohl einer deiner Knochen falsch positioniert und behindert den Blutfluss!1!! Da hilft nur *knack* *brech* ein bisschen *nachtret* massieren!!1!</p><p>Und das, meine Damen und Herren, löst ja in mir eine gewisse Genugtuung aus. Die Idee, dass der Trump, wenn er sich krank fühlt, zu einem Quacksalber geht, der ihn verprügelt, bis er sich gesund fühlt. Das ist eigentlich die Quintessenz dessen, was ich dem insgeheim schon immer als Leibarzt gewünscht habe.</p><p>Und der geht da auch noch freiwillig hin! Und der wird auch noch dafür bezahlt!! Wie geil ist DAS denn!</p><p><a href="https://www.psiram.com/de/index.php/Osteopathie">Psiram hat ein Foto von dem <s>Sektengrü</s> Erfinder der Technik</a>. Der sieht genau so aus, wie man sich so jemanden vorgestellt hätte. Die zitieren den Typen wie folgt:</p><blockquote lang="en">"shake a child and stop scarlet fever, croup, diphtheria, and cure whooping cough in three days by a wring of its neck".</blockquote>Da willste dich doch umgehend in Behandlung begeben, bei so jemandem!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a182556a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a182556a#2020-10-06 21:15:12.022294</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 16:05:08 -0000</pubDate><title>Es gibt ein paar wichtige Entwicklungen in der IT.Der Marktanteil...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt ein paar wichtige Entwicklungen in der IT.<p></p><ol><li><a href="https://www.heise.de/news/Microsofts-Edge-ueberholt-Firefox-im-Browser-Ranking-4922349.html">Der Marktanteil von Firefox ist hinter den von Edge gefallen</a>. Da gibt es für Mozilla eigentlich nur eine Reaktion. Denen sind sozusagen die Hände gebunden. <a href="http://calpaterson.com/mozilla.html">Eine kräftige Gehaltserhöhung für das Management</a>!</li><li><a href="https://www.heise.de/news/Intel-Rocket-Lake-S-Neue-Desktop-Prozessoren-noch-Monate-entfernt-4922502.html">Intels "Hoffnungsträger" ist wohl eher ein Rohrkrepierer</a>. Dabei haben sie sich solche Mühe gegeben, die Meldung kurz vor der Deadline für Zen 3 rauszutreten (übermorgen IIRC).</li><li>Nvidia findet, ihr braucht ihren nutzlosen KI-Bullshit <a href="https://www.heise.de/news/Nvidia-Bessere-Videokonferenzen-dank-KI-4922260.html">für Videokonferenzen</a>!1!! *fremdschäm*</li></ol><p>Nvidia hat ja vor ein paar Jahren aufgehört, Grafikkarten zu bauen, die für Spieler attraktiv sind. Kein Wunder, denn in den beiden finanziell relevanten Segmenten, Unten und Mitte, haben sie Intel und AMD aus dem Markt gepreist. Und das Oberklasse-Segment ist eher sowas wie Formel 1 für Autobauer. Da versenkt man PR-Kohle rein. Das rechnet sich aber nur, wenn man in den anderen Marktsegmenten konkurrenzfähig ist. Statt für Gamer hat Nvidia versucht ihre Karten für KI attraktiv zu machen. Leider ist das alles bisher eine ziemliche Bruchlandung geworden.</p><p>Aus dem "selbstfahrendes Auto"-Segment musste sich Nvidia ganz zurückziehen, und die anderen KI-Geschichten tragen keinen Massenmarkt-Appeal. Nvidia sucht also händeringend nach PR-Argumenten, wieso Privatanwender unbedingt KI brauchen. Ihr aktueller Entwurf: Videokonferenzen!1!! Ja, äh, nee, klar. Ich schäm mich ja ein bisschen dafür, wie wenig Substanz die sich aus dem Arsch gezogen gekriegt haben.</p><p>Ich würde ja aus Gerechtigkeitsgründen auch was von Golem verlinken, aber die haben sich hinter einer derartig nervigen Nerv-Cookiewall verbarrikadiert, das kann man niemandem zumuten.</p><p>Der Lacher ist ja auch, <i>wieso</i> Nvidia bei KI gelandet ist. Eigentlich waren Grafikkarten mal die große Hoffnung für Supercomputer und numerische Simulationen. Die hätten aber häufig gerne lieber doppelt-genaue Fließkommazahlen. Die hat Nvidia bei ihren Konsumenten-Karten absichtlich lobotomiert, damit die Leute gezwungen sind, ihnen für absolute Freudenhauspreise ihre "professional"-Karten abzukaufen. Viele haben das getan. Viele aber auch nicht. Und ein Massenmarkt ist das auch nicht.</p><p>Die andere Anwendung für parallele Arithmetik mit hohem Durchsatz neben numerischen Simulationen sind neuronale Netze. Oh ja, und Computergrafik. Aber aus dem Markt zieht sich Nvidia ja offenbar zusehends zurück. Jedenfalls war ihre letzte Generation von Grafikkarten für den Konsumentenmarkt so teuer wie ein paar Jahre vorher die "professional"-Karten für Simulationen. Die haben so krass an der Preisspirale gedreht, dass sich nur noch Superreiche überhaupt ihre Karten leisten können. Also in den Segmenten jetzt, wo man Nvidia-Karten kaufen würde, weil es keine billigere und schnellere AMD-Karte gibt.</p><p>Ich frage mich daher jedes Mal, wieso in Vergleichs-Grafiken sowas wie die Titan-Reihe überhaupt auftaucht.</p><p>Die Grafikkarten sind übrigens deshalb so teuer, weil ja irgendwer auch die Eskapaden im KI-Sektor bezahlen muss, und so Aktionen wie "wir kaufen mal eben ARM", und hey, wieso nicht die doofen Deppen aus dem Massenmarkt zahlen lassen, die KI gar nicht nutzen?</p><p>Oh warte, doch. Für ... *papierraschel* Videokonferenzen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Nachschlag zu Nvidia: Deren aktueller Ampere-Launch stellt sich wenig überraschend <a href="https://www.pcgameshardware.de/Geforce-RTX-3090-Grafikkarte-276729/News/RTX-3080-3090-kaum-verfuegbar-1359325/">als Paper Launch heraus</a>. Nur dass Nvidia so tut, als sei das doch lieferbar, während Intel nicht mal so tut, als gäbe es eine Desktop-Version in absehbarer Zeit. Dass ausgerechnet Intel mal in einem Vergleich wie die integerere Firma aussieht, das hätte ich mir auch nicht träumen lassen. Intel, wir erinnern uns, das waren die, die ihre Compiler (die übrigens richtig Geld kosten!) absichtlich lobotomiert haben, damit sie auf AMD-CPUs lahmen Code generieren. Intel, wir erinnern uns, waren die mit den ganzen spekulativen Bescheiß-Technologien zur Performance-Optimierung, die sich jetzt der Reihe nach als Sicherheitsproblem herausstellen. Intel, wir erinnern uns, waren die, die den Markt mit Werbe-Subventionen geflutet haben, aber nur, wenn die beworbene Produktlinie keine Mitglieder mit AMD-Prozessor hat. Und DIE sehen jetzt weniger schlecht aus als Nvidia. Das ist eine beachtliche Leistung auf Seiten von Nvidia.</p><p u=""><b>Update</b>: Das ist nicht die erste schwachsinnige Idee, mit der Nvidia Gamern KI überhelfen will. Es gibt auch schon Hochsampling mit KI und Bildverbesserung mit KI und bestimmt noch ein paar mehr Dinge. Die Zeiten, wo Nvidia performanterer Hardware gebaut hat, sind offenbar echt vorbei.</p><p u=""><b>Update</b>: Das war jetzt missverständlich ausgedrückt. Nur weil ich finde, dass Intel und AMD Nvidia aus dem Markt rausgepreist haben, heißt das nicht, dass sie da nichts mehr verkaufen. Das sind alles <s>Depp</s> ... edle Spender, die ihr Geld für die KI-Forschung verschenken! Also gut, eher nicht so für die Forschung nach KI-Durchbrüchen, eher die Forschung nach Bullshit-Begründungen, wieso ihr alle KI in euren Grafikkarten braucht. Aber hey, der Unterschied macht es ja offensichtlich nicht weniger unattraktiv für die Leute, die immer noch Nvidia Geld hinterherwerfen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1829e56</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1829e56</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 12:09:44 -0000</pubDate><title>Der EuGH hat sich heute zur Vorratsdatenspeicherung geäußert. Das Urteil...</title>
<description><![CDATA[ Der EuGH hat sich heute zur Vorratsdatenspeicherung geäußert. Das Urteil ist eine ziemliche Katastrophe. Es ist so ein <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/eugh-vorratsdatenspeicherung-103.html">"eigentlich alles verboten bis auf Ausnahmen"</a>-Urteil, und durch die Ausnahmen kannst du einmal einen Spähtrupp der Bundeswehr durchfahren.<p>Die Ausnahme ist: Ein EU-Staat fühlt sich ernsthaft bedroht. Also ... immer. Seit Jahren wurden wir mit Terror- und Gefährderrhetorik sturmreif geschossen. Jetzt haben wir die Auflösung, warum sie sich den Aufwand gemacht haben.</p><p>Aber aber Fefe, da gibt es doch Auflagen!!1! Ja, gibt es:</p><blockquote>Droht etwa ernsthaft und nachweisbar ein Terroranschlag, dürfen Kontakt- und Standortdaten gespeichert und eingesehen werden. Einschränkung: nur so lange wie unbedingt erforderlich und ein Richter muss den Grundrechtseingriff genehmigen. Auch IP-Adressen darf die Polizei von den Internetprovidern herausverlangen.</blockquote>Hinter den Nebelwörtern steckt ein Rezept für dauerhafte anlasslose Totalüberwachung. Die Beweise für drohende Terroranschläge waren bisher alle rückblickend lachhaft und nicht ernsthaft. "So lange wie unbedingt erforderlich" hat viel Interpretationsspielraum durch die Unterdrückungsbehörden, und warum sollten sie uns mitteilen, dass und wie lange sie es tun? Das macht doch nur Ärger, wenn die Bevölkerung dann klagen kann, und es gefährdet die "Ermittlungen"!1!!<p>Und hör mir auf mit dem Richtervorbehalt. Die Erfahrung zeigt: Der ist nicht das Papier wert, auf dem er steht. Bei Hausdurchsuchungen zeigt sich das schön. Da ist es für Richter eine Unterschrift, ein Ersuchen zu genehmigen, und vier Seiten Aufsatz um es abzuweisen. Plus, wenn sie es abweisen, und dann passiert was, dann sind sie schuld. Dreimal dürft ihr raten, wie viele Hausdurchsuchungen in der Praxis abgewiesen werden. Hint: Viele Finger braucht ihr nicht für die Rechnung.</p><p>Ich bin ziemlich entsetzt, ehrlich gesagt. Da hat der EuGH <i>einmal</i> etwas getan, das mir als Bürger gezeigt hat, dass die EU vielleicht doch unter dem Strich etwas positives sein kann, das Checks &amp; Balances einführt, das freidrehende Möchtegerndiktatoren vom Weißrusslanden abhalten kann. Und dann rollen sie es wieder zurück. Zum Kotzen!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1829c8f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1829c8f</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 12:00:17 -0000</pubDate><title>Der Scheuer-Andi hat übrigens nicht nur die Maut verkackt. Seawatch...</title>
<description><![CDATA[ Der <a href="https://twitter.com/seawatchcrew/status/1311995646799474689">Scheuer-Andi hat übrigens nicht nur die Maut verkackt</a>. Seawatch hat gerade vor Gericht seine unilateralen Änderungen am Schiffssicherheitsgesetz kassiert, mit dem er Flüchtlingsretter wie die Sea-Watch am Auslaufen gehindert hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1829979</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1829979#2020-10-06 18:50:12.052681</guid><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 11:48:55 -0000</pubDate><title>Sieht auf einem Pressefoto so aus, als hätten sie Trump...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/Hpy4evrmor/status/1313339070131695622">Sieht auf einem Pressefoto so aus, als hätten sie Trump einen <s>Halsschlagader-Zugang</s> Halsvenen-Zugang legen müssen</a>. Ist aber nur ein paar Pixel, ich seh da nicht viel.<p u=""><b>Update</b>: Es gibt wohl eine höher aufgelöste Version von den Bild, wo man angebtlich klarer sehen kann, dass es sich bloß um einen Schatten einer Hautfalte handelt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18545cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18545cf#2020-10-06 14:15:12.029882</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 20:41:53 -0000</pubDate><title>Die Programmierer, die bisher Dinge wegen "ist unrealistisch", "die Codebasis...</title>
<description><![CDATA[ Die Programmierer, die bisher Dinge wegen "ist unrealistisch", "die Codebasis ist zu groß", "das kriegen wir nie umgesetzt" und ähnlichen Ausreden liegen ließen, <a href="https://ai.facebook.com/blog/deep-learning-to-translate-between-programming-languages/">sind demnächst arbeitslos</a>. Facebook trainiert gerade eine KI auf Aufgaben wie "Code von COBOL nach Java übersetzen".<p>Und wenn KI damit den Fuß in der Tür hat, werden auf einen Schlag sehr viele Programmierer arbeitslos sein. Meine Vermutung ist: Das sind genau die Programmierer, die sich im Moment auf ihrer vermuteten Unersetzbarkeit ausruhen und schwierige Probleme gar nicht erst angehen, weil das in Arbeit ausarten könnte.</p><p u=""><b>Update</b>: Mehrere Leute schreiben mir jetzt, dass sie das ausprobiert haben, und es sei absoluter Schrott und die drei Beispiele im README seien im Wesentlichen das volle Ausmaß der Leistungsfähigkeit dieses Systems. Glaube ich sofort. Ändert an meinen Ausführungen oben aber nichts. :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a185d8c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a185d8c4</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 12:56:58 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:In Deutschland versucht das CERT (Computer Emergency Response...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fm4.orf.at/stories/3007764/">Lacher des Tages</a>:<blockquote>In Deutschland versucht das CERT (Computer Emergency Response Team) gerade, die letzten immer noch ungesicherten Citrix-Maschinen postalisch zu kontaktieren.</blockquote>Digitalisierung im Jahre 2020! Fuck yeah!<p>Ich habe da übrigens wenig Mitleid. Ich sehe darin sowas wie die Selbstreinungskräfte des Marktes. Das ist notwendig, damit die Leute, die vorgebeugt haben, einen Vorteil daraus ziehen. Je doller das jetzt weh tut, desto höher hoffentlich der Lerneffekt unter den Überlebenden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1843176</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1843176</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 10:12:56 -0000</pubDate><title>Darauf warte ich ja seit Monaten: KPMG und EY bewerfen...</title>
<description><![CDATA[ Darauf warte ich ja seit Monaten: <a href="https://www.finance-magazin.de/banking-berater/wirtschaftspruefer/kpmg-wirft-ey-versaeumnisse-bei-wirecard-vor-2065461/">KPMG und EY bewerfen sich im Wirecard-Sumpf gegenseitig mit Bleigewichten</a>. Finde ich gut. Solange am Ende beide darin versinken, sind mir alle Methoden recht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18431fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18431fd</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 10:10:43 -0000</pubDate><title>Softwareproblem. Da kann man nichts machen. In Großbritannien sind angeblich...</title>
<description><![CDATA[ Softwareproblem. Da kann man nichts machen. <a href="https://www.dailymail.co.uk/news/article-8805697/Furious-blame-game-16-000-Covid-cases-missed-Excel-glitch.html">In Großbritannien sind angeblich 16k Covid-Fälle unter den Tisch gefallen</a>, weil (festhalten!) "der Excel-Spreadsheet voll war".<p>Ja gut, wenn wir SO viele Fälle haben, dann funktioniert unsere Infrastruktur halt nicht mehr. Das konnte niemand voraussehen, dass eine Pandemie viele Fälle haben würde.</p><p>Wie? Warum wir Excel nehmen anstatt anständigen Toolings? Nun, äh, *papierraschel* oh, schon SO SPÄT? Ich muss weg! *flitz*</p><p>(Vorsicht: Quelle ist Daily Mail)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1842f3e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1842f3e</guid><pubDate>Mon, 05 Oct 2020 10:05:20 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, nicht alles an Donald Trump ist...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, nicht alles an Donald Trump ist schlecht. Jetzt hat er sogar mal etwas sinnvolles, positives getan! <a href="https://www.morgenweb.de/mannheimer-morgen_artikel,-politik-antikoerper-fuer-trump-roche-arbeitet-an-medikament-mit-_arid,1697284.html">Er hat seinen Körper der Wissenschaft zur Verfügung gestellt</a>, zum Testen einer experimentellen Covid-Behandlung.<p>Gut, oder vielleicht hat er auch nicht richtig zugehört, als sie ihm die Risiken erklärt haben. Kann auch sein.</p><p>Aber, um mal einen inzwischen in Vergessenheit geratenen Altkanzler zu zitieren: Wichtig ist, was hinten rauskommt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a184f86f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a184f86f</guid><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 21:03:45 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Reihe "Was gegen Corona hilft, hilft auch...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Reihe "Was gegen Corona hilft, hilft auch gegen andere Krankheiten", heute: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/krankmeldungen-deutschland-101.html">Krankmeldungen sanken auf tiefsten Stand seit drei Jahren</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18722ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18722ce</guid><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 14:54:08 -0000</pubDate><title>Neuigkeiten vom Unterdrückungsstaat (Nein, diesmal nicht unserer sondern der in...</title>
<description><![CDATA[ Neuigkeiten vom Unterdrückungsstaat (Nein, diesmal nicht unserer sondern der in Frankreich): <a href="https://www.cozyit.com/french-bar-owners-arrested-for-offering-free-wifi-but-not-keeping-logs/">In Grenoble werden Barbetreiber verhaftet, weil sie offenes Wifi anbieten aber nicht die Identitäten der Gäste aufgeschrieben haben</a>.<p>Und wie sich das für einen ordentlichen Unterdrückungsstaat gehört, sind die Strafen keine 5-Eure-Bagatellen:</p><blockquote lang="en">Violating this crime means that the owner of a small cafe that offers WiFi to patrons could face up to one year in prison and up to a 75,000 euro fine.</blockquote>Da weißt du doch, wer in diesem Staat die wahren Übeltäter sind! Mörder? Diebe? Räuber? Vergewaltiger? Nicht doch! Leute, die andere ins Internet lassen!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18720a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18720a5</guid><pubDate>Sun, 04 Oct 2020 14:47:23 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die konsequente Benachteiligung von Jungs in der Schule...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0272775718307714">Die konsequente Benachteiligung von Jungs in der Schule wirkt</a>! Die Zahlen der Jungs, die es bis zu ihrem Wunschstudium schaffen, ist signifikant rückläufig. Als Nebeneffekt nötigen wir so auch endlich mehr Frauen in die Naturwissenschaften, die eigentlich etwas anderes hätten machen wollen.<p>In Sci-Fi gibt es ja dieses Konzept des Terraformings. Eigentlich müsste es da viel mehr Geschichten von verkacktem Terraforming geben. Das sind Prozesse, die Jahrzehnte brauchen. Am Ende merkt man dann, dass man am Anfang was falsch eingestellt hatte, und der Planet verkackt ist.</p><p>Vielleicht wäre uns das abzusehende Ergebnis in ein paar Jahrzehnten erspart geblieben, wenn mehr Lehrerinnen vorher mal über die Auswirkungen ihres Handels auf zukünftige Generationen nachgedacht hätten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1865ecd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1865ecd</guid><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 15:51:47 -0000</pubDate><title>Lesen hier Rollenspieler mit? Leute, die in Fantasie-Welten leben und...</title>
<description><![CDATA[ Lesen hier Rollenspieler mit? Leute, die in Fantasie-Welten leben und dort auch so Fake-Heraldik machen? Wappen und Banner entwerfen? Ja?<p>Hier ist einer für euch: <a href="https://twitter.com/MartinaRenner/status/1312385817264955392">Fake-Patch, mit dem offenbar die bundesweit berüchtigte 31. Berliner Prügel-Hundertschaft rumläuft</a>. Eigentlich gehört da <a href="https://sek-einsatz.de/wp-content/uploads/2018/01/19JAN18-tm-28797_1.jpg">das Landeswappen hin</a>.</p><p>Ob dieses Wappen jetzt tatsächlich bei einem Polizisten oder nur bei einem LARPer gefunden wurde, kann ich nicht sagen. Ich hab auch nur diesen Twitter-Link. Das Foto macht gerade <a href="https://twitter.com/MartinaRenner/status/1312385817264955392">die Runde</a>.</p><p>Aber soviel kann ich erklären: Das BFE auf dem Patch steht wahrscheinlich für <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Beweissicherungs-_und_Festnahmeeinheit">Beweissicherungs- und Festnahmeeinheit</a>. Der Magneto-Helm daneben soll <a href="https://www.amazon.de/Frank-Millers-300-Spartaner-Helm/dp/B00AQ60HYC">das Modell des Spart-Helmes aus dem Film "300" darstellen</a>, weil das angeblich ein bei der Polizei beliebtes Selbstbild ist. Wir sind die 300 Helden, die das Land gegen die Horden der marodierenden Ausländer verteidigen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18659f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18659f6</guid><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 15:30:48 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für die von euch, die die Last...</title>
<description><![CDATA[ Hier ist einer für die von euch, die <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aw6RsUhw1Q8">die Last Week Tonight-Folge</a> über diesen Dr-Evil-Minime von einem Bergbaumogul-Pleitier geguckt haben. Der Typ hat damals geklagt und verloren, aber weil er in Virginia geklagt hat (wo weder HBO noch er residieren) und die Gesetze da abenteuerlich sind, blieb HBO am Ende auf einer Rechnung von 200k für ihre Verteidigung sitzen, obwohl das Gericht in dem Fall "with prejudice" gegen Murray geurteilt hat. Das ist die härteste Niederlage, die man in den USA in einem Zivilverfahren einfahren kann. Es bedeutet, dass weitere Verfahren in der Sache ausgeschlossen ist (obwohl man gegen das Urteil auch nochmal vorgehen kann theoretisch).<p>Anyway, Last Week Tonight hat dann <a href="https://www.youtube.com/watch?v=UN8bJb8biZU">noch eine Followup-Folge über Murray gemacht</a> mit einer tollen Musical-Nummer am Ende.</p><p>Dieser Murray ist aber auch echt ein Unsympath, wie er im Buche steht. Als seine Bergbaufirma noch nicht pleite war, hat er sein Leben lang dagegen gekämpft, dass Minenarbeiter mit Staublunge Entschädigung erhalten.</p><p>Ihr ahnt vermutlich schon, wo diese Story hingeht. Ja, richtig! <a href="https://www.wvpublic.org/energy-environment/2020-09-30/bob-murray-who-fought-against-black-lung-regulations-as-a-coal-operator-has-filed-for-black-lung-benefits">Murray hat gerade Staublungen-Staatshilfe für sich beantragt</a>.</p><p>Hmm, erst kriegen die ganzen Covid-Leugner Covid, dann kriegt der Staublungen-Villain Staublunge, ... was kommt als nächstes? Die Verantwortlichen von SPD und Grünen verlieren ihre Rentenansprüche und müssen von Hartz IV leben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18656e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18656e4</guid><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 15:18:18 -0000</pubDate><title>Von den Republikanern im Senat sind inzwischen genug in Covid-Quarantäne,...</title>
<description><![CDATA[ Von den Republikanern im Senat sind inzwischen genug in Covid-Quarantäne, dass <a href="https://edition.cnn.com/2020/10/03/politics/ron-johnson-coronavirus/index.html">die Befürchtung im Raum steht</a>, sie könnten die erzkonservative Abtreibungsgegnerin nicht im Schnellverfahren für den Supreme Court durchwinken.<p>Hey, Fefe, wie konnte es denn so weit kommen?! Naja, äh, ...</p><blockquote lang="en">Unlike Democratic senators, Senate Republicans meet three times a week for lunch. And while they sit in a large room, they remove their masks to eat and to speak. Johnson, Lee and Tillis all attended Senate GOP lunches this week.</blockquote>Das sind die drei, die frisch positiv getestet wurden. Ansonsten hätten die sich auch bei der Richter-Bestätigungs-Anhörung anstecken können, aber da war der Johnson schon nicht dabei, weil er wegen einer früheren Covid-Infektion in Quarantäne war.<p>Wir hatten ja neulich die Eine-Million-Covid-Tote-Grenze gerissen. Hat schon jemand eine Entschuldigung der Covid-Kleinredner vernommen?</p><p>Übrigens, zu dem gerne gebrachten Vergleich mit der Grippe: <a href="https://www.salon.com/2020/09/30/scientists-say-social-distancing-is-working--for-a-completely-different-disease-than-covid-19/">Die Grippe ist dieses Jahr auch weit ungefährlicher als sonst</a>. Wegen Covid-Social-Distancing. Stellt sich nämlich völlig überraschend heraus: Das hilft auch gegen andere Krankheiten als Covid!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1868439</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1868439</guid><pubDate>Sat, 03 Oct 2020 09:31:19 -0000</pubDate><title>Au weia. Götterdämmerung im Weißen Haus. Trump wurde mit dem...</title>
<description><![CDATA[ Au weia. Götterdämmerung im Weißen Haus. Trump wurde mit dem Hubschrauber ins Krankenhaus geflogen, und zwar, wie seine Mitarbeiter durchsickern ließen, <a href="https://www.washingtonpost.com/politics/trump-virus-spread-white-house/2020/10/02/38c5b354-04cc-11eb-b7ed-141dd88560ea_story.html">"solange er noch selbst zum Hubschrauber laufen konnte"</a>. Das klingt nach mehr als Erkältungssymptomen.<p>Dann war der Knoten geplatzt. <a href="https://twitter.com/KellyannePolls/status/1312214949658152960">Trumps Sprecherin hat Covid</a>, <a href="https://www.politico.com/news/2020/10/02/trump-campaign-manager-tests-positive-for-covid-19-425722">Trumps Wahlkampfmanager hat Covid</a>, <a href="https://twitter.com/seungminkim/status/1312184139827703808">der eine republikanische Senator hat Covid</a>... selbst die erzkatholische Abtreibungsgegnerin, die er im Supreme Court installieren will, <a href="https://www.washingtonpost.com/politics/barrett-coronavirus-court-trump/2020/10/02/ecf7c7ce-04cf-11eb-8879-7663b816bfa5_story.html">hatte schon Covid</a>. Die USA sind echt ein Drittweltland. Wow.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a189c6ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a189c6ef#2020-10-03 18:00:12.002971</guid><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 10:51:29 -0000</pubDate><title>Wie ist denn das jetzt, ist Julian Assange mit den...</title>
<description><![CDATA[ Wie ist denn das jetzt, ist Julian Assange mit den Daten verantwortungsvoll umgegangen oder hat er Menschenleben gefährdet?<p>Ich habe dazu ja schon Stellung bezogen, dass ich die Schuld beim Guardian sehe, nicht bei Assange. Aber hey, was weiß ich schon. Vielleicht sollte man da lieber jemanden fragen, der sich mit sowas auskennt. Z.B. <a href="https://www.republik.ch/2020/10/01/julian-assange-ist-verantwortungsvoll-mit-den-daten-umgegangen">diesen Schweizer Professor</a>, dem Mann hinter dem GNU Name System (eine Krypto-PKI für das Überwachungszeitalter) und GNU Taler (ein Krypto-Bezahlsystem für das Überwachungszeitalter). Das hat sich auch die Assange-Verteidigung gedacht und den Mann als Sachverständigen geladen, wo er ausgesagt hat, was ich gerade schon gespoilert hatte: Nicht Assange hat Menschenleben gefährdet sondern der Guardian-Journalist, der das Passwort veröffentlicht hat, nachdem Assange die verschlüsselte Datei nicht mehr wegmachen konnte, weil die schon von Gott und der Welt gespiegelt worden war.</p><p u=""><b>Update</b>: Wer meine (etwas nuancierteren) zeitgenössischen Ausführungen von 2011 nochmal lesen will: <a href="/?ts=b09e06e9">Hier sind sie</a>. Damals war noch nicht klar, wie sie aus dieser ganzen Lügengeschichte Julian einen Strick drehen werden. Heute halte ich Julian rückblickend für den am wenigsten Schuldigen in der ganzen Mischpoke. Der Leigh vom Guardian kann sich noch auf <i>in dubio pro reo</i> und massive unverzeihliche Inkompetenz rausreden. Aber in der Zwischenzeit <a href="https://www.craigmurray.org.uk/archives/2020/09/your-man-in-the-public-gallery-assange-hearing-day-18/">ist die Aussage von Jakob Augstein bekannt geworden</a>. Augstein berichtet, dass Assange Wind davon gekriegt hatte, dass Der Freitag gerade plante, der Öffentlichkeit zu verraten, dass die obskure Kapitelüberschrift aus dem Leigh-Buch eine Passphrase ist, mit der man die Insurance-Datei öffnen kann. Daraufhin rief Assange bei Augstein an, und flehte ihn förmlich an, das nicht öffentlich zu machen, denn das könnte Menschenleben unter namentlich genannten US-Informanten kosten.</p><p u="">Augstein (Herausgeber des Freitag) hat daraufhin dem Assange ins Gesicht gelogen, er würde schon nichts publizieren, das Informanten gefährden würde. In dem Sinne, dass er nicht selbst Namen aus den Cables veröffentlicht hat, meinte er wohl (Finger hinter dem Rücken kreuz). Aber dass das eine Passphrase ist und man damit die Cables öffnen kann, das hat er eben doch publiziert. Damit ist aus meiner Sicht rückblickend völlig klar, dass der Täter Jakob Augstein war und weder Leigh noch Assange. Assange hat sogar im Gegenteil zu verhindern versucht, dass Informanten der US Army ans Messer geliefert werden.</p><p u="">Auf ein Dementi von Daniel Domscheit-Berg warte ich übrigens immer noch, dass nicht er dem Freitag verraten hat, dass das a) eine Passphrase und b) zu den Wikileaks-Cables und c) in der Zwischenzeit weitweit kopierten Insurance-File ist. Der Freitag war damals Daniels Medienpartner bei dessen Anti-Wikileaks "Openleaks".</p><p u="">Wenn es in dieser ganzen Sache einen positiven Aspekt gibt, dann dass der Freitag sich damals in den Freitod gestürzt hat. Ich kann mich seit dem an keinen einzigen Zeitpunkt erinnern, wo die wieder Teil des öffentlichen Diskurses gewesen wären. Ich schrieb damals, dem Freitag würde dann ja wohl niemand jemals wieder was leaken. Ich glaube das ist auch genau so gekommen.</p><p u=""><b>Update</b>: Detail am Rande: <a href="https://www.independent.co.uk/voices/julian-assange-trial-extradition-us-trump-wikileaks-press-freedom-b747774.html">Das Pentagon hat eine Task Force mit 120 Fachkräften gegründet</a>, um einen Toten zu finden, den man Assange in die Schuhe schieben kann. Die fanden keinen einzigen. Nicht einen! 120!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1883a32</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1883a32</guid><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 10:03:24 -0000</pubDate><title>Nach Bolsonari, Berlusconi, Boris Johnson und der iranischen Führung hat...</title>
<description><![CDATA[ Nach Bolsonari, Berlusconi, Boris Johnson und der iranischen Führung hat Covid jetzt auch Donald Trump erwischt.<p>Ich bin ja nicht religiös, aber wenn ich es wäre, würde ich da jetzt Dinge reininterpretieren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1889082</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1889082</guid><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 21:55:40 -0000</pubDate><title>Irisches Gericht: Das ist nicht Brot, was Subway da als...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/oct/01/irish-court-rules-subway-bread-is-not-bread">Irisches Gericht: Das ist nicht Brot, was Subway da als "Brot" verkauft</a>.<blockquote lang="en">Subway’s bread, however, contains five times as much sugar. Or, as the supreme court put it: “In this case, there is no dispute that the bread supplied by Subway in its heated sandwiches has a sugar content of 10% of the weight of the flour included in the dough.”</blockquote>In den USA sind die ja vor allem dafür bekannt, in ihrer Werbung zu behaupten, ihr Fast Food sei viel gesünder als die Burger der Konkurrenz. Die hatten da sogar <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Jared_Fogle">einen Typen</a>, der angeblich mit ihrem Essen über 100 kg Gewicht verloren hat. Von dem hat sich Subway dann getrennt, als er verurteilt wurde, weil er sein Geld für Sex mit Minderjährigen ausgegeben hat. Ich fand den ja den perfekten Sprecher für Subway. (Danke, Andreas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1888edf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1888edf</guid><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 21:45:37 -0000</pubDate><title>Old and busted: Microsoft zerschießt mit Gammel-Updates großflächig Infrastruktur ihrer...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Microsoft zerschießt mit Gammel-Updates großflächig Infrastruktur ihrer Kunden.<p>New hotness: <a href="https://www.heise.de/news/Outlook-com-ist-down-Microsoft-arbeitet-am-Problem-4917157.html">Microsoft zerschießt mit Gammel-Updates großflächig ihre eigene Infrastruktur</a>:</p><p>Ich hab ja am Anfang dieses Cloud-Trends versucht, das Positive daran zu sehen, und als einziges Pro-Argument fiel mir ein, dass die Cloud-Provider ja jetzt erstmalig ein finanzielles Interesse hätten, dass ihre beschissenen Updates auch durchlaufen.</p><p>Da hatte ich offensichtlich die Rechnung ohne den Wirt gemacht. Die können das einfach nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18b6038</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18b6038</guid><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:27:02 -0000</pubDate><title>LG München: Versicherung muss für Corona-Ausfälle des Augustinerkellers zahlen. Wie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/muenchen/corona-schliessung-wirt-versicherung-urteil-1.5051519">LG München: Versicherung muss für Corona-Ausfälle des Augustinerkellers zahlen</a>. Wie üblich hatten die Versicherungen sich mit diversen fadenscheinigen Ausflüchten zu drücken versucht:<blockquote>Die meisten Versicherungen aber verweigerten die Leistung: Corona sei in den Versicherungsbedingungen nicht aufgeführt, außerdem habe nicht die zuständige Behörde, also das Gesundheitsamt, die Schließung verfügt, sondern die Staatsregierung; die Versicherung gelte zudem nur für den Fall, dass in dem konkreten Betrieb eine Erkrankung auftrete, nicht bei einer präventiven, flächendeckenden Schließung.</blockquote>Außerdem, äh, Force Majeure!!1!<blockquote>Die Versicherungen hatten in den bisherigen Verhandlungen auch versucht, Kurzarbeitergeld oder die staatlichen Corona-Hilfen auf den Schaden anzurechnen.</blockquote>Da fragst du dich doch echt, wieso wir überhaupt Versicherungen haben, wenn du die in Zeiten größter Not dann langwierig durch die Instanzen verklagen musst, um dein Geld zu sehen. Auch dieses Urteil ist noch nicht rechtskräftig, die Versicherung kann nochmal vor das OLG ziehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18b5f82</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18b5f82</guid><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:20:28 -0000</pubDate><title>Statistik des Tages: Donald Trump ist persönlich verantwortlich für 38%...</title>
<description><![CDATA[ Statistik des Tages: <a href="https://www.nytimes.com/2020/09/30/us/politics/trump-coronavirus-misinformation.html">Donald Trump ist persönlich verantwortlich für 38% der Corona-Desinformation in der englischsprachigen Welt</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18b5d59</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18b5d59</guid><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:12:39 -0000</pubDate><title>Hey, immerhin stellt die Tagesschau inzwischen die richtigen Fragen: Warum...</title>
<description><![CDATA[ Hey, immerhin stellt die Tagesschau inzwischen die richtigen Fragen: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/scheuer-analyse-101.html">Warum ist der Scheuer-Andi noch im Amt?</a>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18b5951</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18b5951</guid><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 08:55:43 -0000</pubDate><title>Oh na schau mal einer guck! Noch ein bedauerlicher Einzelfall,...</title>
<description><![CDATA[ Oh na schau mal einer guck! <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/monitor/polizei-chat-rassismus-101.html">Noch ein bedauerlicher Einzelfall</a>, diesmal bei der Berliner Polizei!<p>Ich sage euch, dass diese Einzelfälle immer ausgerechnet bei der Polizei auftreten? What are the odds!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18b59cf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18b59cf</guid><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 08:53:37 -0000</pubDate><title>Die Wahlen in den USA werden wohl weitgehend ohne Wahlbeobachter...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2020/sep/28/us-election-observers-europe-latin-america">Die Wahlen in den USA werden wohl weitgehend ohne Wahlbeobachter stattfinden</a>. Wegen, äh, *papierraschel* Covid!1!!<p>Gut und die Südamerikaner hat man gar nicht erst eingeladen. Ist ja klar, die will der Trump nicht im Land haben, für die baut er ja extra eine Mauer!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18aa031</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18aa031</guid><pubDate>Wed, 30 Sep 2020 10:41:51 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Long Read im...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/sep/29/inside-the-airline-industry-meltdown-coronavirus-pandemic">Long Read im Guardian über die Luftfahrtindustrie</a>. Money Quote:<blockquote lang="en">By mid-April, about 14,400 passenger planes around the world – 65% of the global fleet – had been placed into storage […]<p>Airlines for America, a trade group, calculated that the last time the US averaged fewer than 100,000 daily passengers was in 1954. Emirates became so desperate for passengers that it promised to shell out $1,765 for a funeral if anyone died of Covid-19 after flying with them.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18d05df</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18d05df</guid><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 23:36:33 -0000</pubDate><title>Liebe Leser, wenn ihr mal ein halbes Stündchen Zeit für...</title>
<description><![CDATA[ Liebe Leser, wenn ihr mal ein halbes Stündchen Zeit für qualitativ hochwertigen Geschichtsunterricht habt, der euch auch gleich erklärt, wieso Zypern neulich Sanktionen gegen Weißrussland blockiert hat, dann empfehle ich <a href="https://martinsonneborn.de/notizen-zu-bergkarabach/">diesen wunderbaren Brandbrief von Martin Sonneborn an die aktuelle EU-Kommisionspräsidentschaft</a>. Das ist, äh, warte, Prodi … Barroso … *raschel* Juncker *blätter* oh da ist es! Deutschland! Ursula von der Leyen!<p>Ja, wenn du etwas <i>wirklich</i> verkackt haben willst, dann schickst du jemanden von der CDU hin.</p><p>Ich kann es mir aber nicht verkneifen, eine Frage von ganz am Ende hier zu beantworten:</p><blockquote>P.S.: Erkennt die EU eigentlich Alijew als „legitimen“ Dauerherrscher seines korruptionsdurchsetzten Trümmerstaates an? Und, wenn ja: warum?</blockquote>Na ist doch klar! Alijew ist seit 2003 dauerhaft an der Macht. Korruption ist subjektiv (das Kriterium, nach dem unser Regime nicht als korruptionsdurchsetzt gelten muss, das muss mir mal jemand zeigen). Angela Merkel ist seit 2005 dauerhaft an der Macht. Wenn man das thematisieren würde, dass deren Dauerherrscher bloß 2 Jahre länger an der Macht ist als unsere Dauerherrscherin, das könnte peinlich werden. Selbst Putin (!) ist zwischendurch kurz formaljuristisch abgetreten, weil er fand, dass das sonst zu sehr nach "Dauerherrscher eines korruptionsdurchsetzten Trümmerstaates" aussieht. Das hätte der Merkel auch mal gut zu Gesicht gestanden. (Danke, Dirk)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18d00c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18d00c1</guid><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 23:15:43 -0000</pubDate><title>In Berlin gibt es gerade einen parlamentarischen Untersuchungsausschuss, bei dem...</title>
<description><![CDATA[ In Berlin gibt es gerade einen parlamentarischen Untersuchungsausschuss, bei dem Hubertuns Knabe vorgeladen und befragt wurde. Der hat 2000-2018 die Gedenkstätte Hohenschönhausen geleitet und wurde dann unter unwürdigen Umständen von einer unheiligen Allianz aus CDU und der Linkspartei geschasst. Die Gedenkstätte war zu DDR-Zeiten ein Stasi-Knast und soll heute der Stasi-Opfer gedenken.<p>Dass da mal jemand was aufarbeitet ist an sich eine gute Idee, <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/stasiopfer-gedenkstaette-hohenschoenhausen-wie-es-zur-entlassung-von-hubertus-knabe-kam/23158200.html">hier ist die Berichterstattung des Tagesspiegel von 2018</a>.</p><p>Jedenfalls endete dieser Termin jetzt damit, dass ein <a href="https://twitter.com/hubertus_knabe/status/1310907133878206464">Ordnungsgeld von 1000 Euro</a> gegen den Knabe verhängt wurde und die Kosten für das Verfahren soll er auch noch tragen. Weil er weitgehend geschwiegen hat.</p><p>Ja, äh, wieso schweigt denn der, wenn er im Recht ist und nichts zu verbergen hat? Nun, ... <a href="https://twitter.com/hubertus_knabe/status/1310898505565851650">dazu hat er ein paar</a> <a href="https://twitter.com/hubertus_knabe/status/1310898669957382146/photo/1">sachdienliche Bilder gepostet</a>. Ein Kommentator fühlt sich an Nordkorea erinnert. Ich kann dem nur zustimmen.</p><p>Die Allianzen sind hier übrigens ausgesprochen verwirrend. 2018 und heute ist in Berlin dieselbe Regierung an der Macht, und zwar rot-rot-grün, und der heutige Kultursenator ist Herr Lederer von den Linken. Ja genau der, der diese nordkoreanische Aussage"genehmigung" hat erteilen lassen. Und den Ausschuss leitet Sabine Bangert von den Grünen -- die auch Teil der Regierungskoalition sind. Die rechte Hand der Regierung hat der zentralen Figur in dem Skandal also quasi verboten, vor dem Untersuchungsausschuss Fragen der linken Hand der Regierung zu beantworten.</p><p>Unglaublich.</p><p>Vor allem: WIE tief die Linkspartei gesunken ist, dass sie sich jetzt mit Nordkorea-Methoden gegen Aufklärungsarbeit ausgerechnet der Olivgrünen wehrt. Au weia.</p><p>Wisst ihr, ich hab ja die Linkspartei immer gegen die ritualisierten Stasivorwürfe der ewiggestrigen Betonköpfe aus der CDU verteidigt, aber das hier lässt mich grübeln, ob ich da auf der richtigen Seite der Barrikaden stand. (Danke, Anke)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18d68e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18d68e9#2020-09-30 00:55:38.226819</guid><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 21:33:43 -0000</pubDate><title>Ich ärgere mich seit Tagen über diese Navalny-Nummer und konnte...</title>
<description><![CDATA[ Ich ärgere mich seit Tagen über diese Navalny-Nummer und konnte die ganze Zeit nicht so richtig identifizieren, was mich daran eigentlich so gestört hat. Denn dass unser Land Menschen medizinisch beisteht, bei denen der Verdacht besteht, dass sie im Ausland aus politischen Gründen von ihrer eigenen Regierung vergiftet werden, das finde ich nicht nur völlig in Ordnung sondern das ist ein Gebot der Menschenrechte.<p>Dass sie das ganz offensichtlich machen, um den Putin anzupinkeln? Geschenkt. So verhalten sich alle unsere Regierungen seit ich denken kann. Ist ärgerlich aber das war nicht der Grund für mein Unbehagen hier.</p><p>Heute ist es mir klar geworden.</p><p>Mich ärgert an der Navalny-Nummer, dass sie auf auf der anderen Seite ins Gesicht lügen, für Julian Assange könne man nichts tun, da seien uns die Hände gebunden.</p><p>Ach? Ist das so, ja? In internationale Angelegenheit anderer Länder mischen wir uns nicht ein, ja? Außer es betrifft Russland?</p><p>Das ist, was mich an dieser Navalny-Nummer die ganze Zeit so ärgert. Navalny hat die Russen geärgert und daraufhin gab es einen Anschlag auf sein Leben. Wir helfen ihm.</p><p>Assange hat die Amerikaner geärgert und daraufhin gab es gleich mehrere Anschläge auf sein Leben, es gab jahrelangen Freiheitsentzug, eine Rufmordkampagne mit falschen Vergewaltigungsvorwürfen, und jetzt wird er von einem international isolierten Unrechtsregime in einem Knast gefoltert, wie der zuständige Uno-Berichterstatter Nils Melzer (und andere Beobachter!) festgestellt haben. Aktuell ist in seiner Zelle eine Rasierklinge gefunden worden, die er da hin geschmuggelt hat, offensichtlich um sich das Leben nehmen zu können, wenn das eher den Namen "Schauprozess" verdienende Auslieferungsverfahren so läuft, wie es sich gerade abzeichnet und die ganze Zeit zu befürchten war: Dass die Briten Assange an die Amerikaner ausliefern werden.</p><p>Ich finde keinen Blickwinkel, aus dem dieser Fall weniger klar ein Einschreiten Deutschlands erfordern würde als der Navalny-Fall, der ja wie es heute heißt angeblich sogar klandestin von unserer Bundeskanzlerin besucht wurde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18da92c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18da92c</guid><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 17:08:02 -0000</pubDate><title>War hier jemand blöde genug, einen "Smart"-Fernseher von Samsung zu...</title>
<description><![CDATA[ War hier jemand <a href="https://www.flatpanelshd.com/news.php?subaction=showfull&amp;id=1583755244">blöde genug, einen "Smart"-Fernseher von Samsung zu kaufen</a>?<p>Oder von Sony? Oder mit Android? LG vielleicht?</p><p>Stellt sich raus: Alle von denen fahren Content-Erkennung auf das Programm, das man so guckt mit dem Fernseher, erstellt Profile und blenden dann zunehmend nervige Werbung ein.</p><p>Hah, und ihr dachte, ihr hättet das Gerät <i>gekauft</i> und das sei jetzt <i>eures</i> und ihr könntet kontrollieren, was es tut und ob es eure Privatsphäre verletzt?</p><p>So langsam hab ich ja keinen Bock mehr darauf, mit meinen Cassandra-Warnungen immer Recht zu behalten. Kann mich nicht mal jemand positiv überraschen zur Abwechslung?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18dd97a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18dd97a</guid><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 11:25:24 -0000</pubDate><title>Amnesty International muss in Indien ihr Büro zumachen, nachdem die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2020/sep/29/amnesty-to-halt-work-in-india-due-to-government-witch-hunt">Amnesty International muss in Indien ihr Büro zumachen</a>, nachdem die indische Regierung ihre Konten eingefroren hat.<p>Gute Arbeit, Indien. Nichts sagt so klar und deutlich "wir sind die Guten" wie wenn ihr Amnesty die Konten einfriert!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18dd338</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18dd338</guid><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 11:00:54 -0000</pubDate><title>War ja eh schon klar aber jetzt ist es offiziell:...</title>
<description><![CDATA[ War ja eh schon klar aber jetzt ist es offiziell: <a href="https://heise.de/-4915068">Die DSGVO hat hervorragend funktioniert</a>.<blockquote>56 Prozent der deutschen Firmen geben an, dass bei ihnen aufgrund der Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) "neue, innovative Projekte" gescheitert seien. 41 Prozent sehen sich behindert, Datenpools aufzubauen, um etwa Daten mit Geschäftspartnern teilen zu können. Bei 31 Prozent der hiesigen Unternehmen scheiterte an den EU-Vorgaben der Einsatz von Analyseverfahren wie Big Data oder Künstliche Intelligenz, ein knappes Viertel bestätigt dies für die Digitalisierung von Geschäftsprozessen.</blockquote>Lehnt euch mal eine Minute zurück und malt euch aus, was für Horror-Scheiße uns da erspart geblieben ist. Vielen Dank DSGVO, vielen Dank EU!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18dcbf6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18dcbf6</guid><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 10:23:36 -0000</pubDate><title>Microsoft pullt ein Netgear und will ab jetzt Abogebühren für...</title>
<description><![CDATA[ Microsoft pullt ein Netgear und will ab jetzt <a href="https://heise.de/-4914253">Abogebühren für Exchange haben</a>. Und wie ich den Laden kenne haben die ihre blöden Kunden genau richtig eingeschätzt und die machen das alle. Ihr habt alle jahrelang freiwillig alle paar Jahre eine neue Windows- und eine neue Office-Kopie gekauft. Dann habt ihr freiwillig ein Office-Abo abgeschlossen. Wieso würdet ihr nicht auch ein Exchange-Abo abschließen?<p>Ich sehe das ja aus Sicht der Softwareentwicklung. Softwareentwicklung ist heutzutage darauf optimiert, möglichst schnell ein möglichst beschissenes Produkt auf den Markt zu rotzen, und dann die Kunden in den Lock-In zu zwingen und ihnen für die "Wartung" über die Jahre die Kohle aus der Tasche zu ziehen. Das Modell, dass man den Leuten ein gutes Produkt verkauft, das keine Wartung braucht, gibt es gar nicht mehr.</p><p>In meine Kindheit gab es Computerspiele aber es gab noch kein WWW und die Leute hatten zuhause kein Internet. Die Kunden machten auch keine Accounts auf und registrierten sich nicht beim Hersteller. Es gab schlicht keinen Weg Patches an die Kunden auszurollen.</p><p>Heute funktionieren Spiele bei der Auslieferung normalerweise so schlecht bis gar nicht, dass es Multi-Gigabyte-Day-1-Patches gibt.</p><p>Damals gab es Marktdruck, funktionierende Produkte zu haben, und im Großen und Ganzen haben die Produkte dann auch funktioniert. DAS GEHT also. Wir haben uns nur als Konsumenten so vollständig verarschen lassen, dass es das heute nicht mehr gibt.</p><p>Insofern: Macht ihr mal ruhig alle weiter so. Schließt am besten auch noch ein Abo auf Active Directory ab. Und hey, wenn ihr schon dabei seid, schließt am besten auch gleich ein Abo mit den Ransomware-Leuten ab!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18c2fa9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18c2fa9#2020-09-29 10:30:35.234548</guid><pubDate>Tue, 29 Sep 2020 08:25:27 -0000</pubDate><title>Digitalisierung in Deutschland im Jahre 2020:Due to „technical problems“ Germany’s...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://mobile.twitter.com/StefanLeifert/status/1310606094713204736">Digitalisierung in Deutschland im Jahre 2020</a>:<blockquote lang="en">Due to „technical problems“ Germany’s Minister for Digital Infrastructure, Andreas Scheuer, had to cancel the virtual meeting of EU Transport Ministers via videoconference today.</blockquote>Wir reden vom Scheuer-Andi. (Danke, Hayo)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18f16af</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18f16af</guid><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 12:26:25 -0000</pubDate><title>Wow. Deutschland im Jahre 2020. Auf Twitter trendet: "Mord". Und...</title>
<description><![CDATA[ Wow. Deutschland im Jahre 2020. Auf Twitter trendet: "Mord". Und es ist ... eine Abtreibungsdebatte. Nein, wirklich.<p>Das beantwortet meine Frage, wer eigentlich immer wieder CDU wählt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18f0ee5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18f0ee5</guid><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 11:51:23 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Wir haben eine zukunftssichere Nutzung für das BER-Gelände...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Wir haben eine zukunftssichere Nutzung für das BER-Gelände gefunden! <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/atommuell-endlager-in-spandau-und-reinickendorf-moeglich-li.107931">Als Atommüll-Endlager</a>! Wir haben also nicht völlig umsonst die Anwohner vertrieben!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18f06a2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18f06a2</guid><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 11:18:20 -0000</pubDate><title>Vertrauliche Gespräche sind auch nicht mehr das, was sie mal...</title>
<description><![CDATA[ Vertrauliche Gespräche sind auch nicht mehr das, was sie mal waren. <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-09/christian-lueth-afd-alexander-gauland-menschenfeindlichkeit-migration/komplettansicht">Nehmt nur den langjährigen AfD-Pressesprecher Christian Lüth</a>. Der hat in einem vertraulichen Gespräch mit einer Youtuberin (LOOOOOOOOL) folgendes gesagt:<blockquote>Wir können die [Migranten] nachher immer noch alle erschießen. Das ist überhaupt kein Thema. Oder vergasen, oder wie du willst.</blockquote>Hat die Youtuberin ausgepackt? Ja und nein. Nein, sie hat nicht ausgepackt. Aber ja, die wollte aus der rechten Szene aussteigen und hat daher einem Prosieben-Team gesteckt, wann und wo das Treffen stattfindet (in einer öffentlichen Bar in Berlin Mitte), also waren die da mit versteckter Kamera am Start und filmten fröhlich alles mit.<p>Der Lüth hat noch andere Nuggets unter die darbenden Zuhörer geworfen:</p><blockquote>"Je schlechter es Deutschland geht, desto besser für die AfD. Das ist natürlich scheiße, auch für unsere Kinder. (…) Aber wahrscheinlich erhält uns das."</blockquote>In der Tat. Das hat der schon richtig erkannt. Die AfD lebt von einem dumpfen Unzufriedenheitsgefühl. Inhalte oder gar Lösungen haben die nicht, wenn man mal von Klimawandel- und Covid-Leugnung absieht.<p>Das Problem ist halt, dass man Unzufriedenheit herbeireden kann. Das funktioniert auch, wenn es nicht faktenbasiert ist. Wie zum Beispiele dieses ganze faktenfreie Ausländerbashing, das die immer betreiben. Es gibt in Deutschland genug Gründe für Unzufriedenheit, aber dass "die Ausländer" oder "die Migranten" und die Jobs wegnehmen gehört nicht dazu. Die Automatisierung hat euch die Jobs weggenommen, nicht die Ausländer. Schuld daran, dass das schlecht für euch ist, ist in der Tat eine fundamentalistische Religion, aber nicht der Islam sondern der Glaube an das ewige Wirtschaftswachstum bei nicht wachsenden planetaren Ressourcen, wie er von allen Parteien gepredigt wird. Klar, "wir müssen mal weniger Ressourcen verbrauchen" ist im Wahlkampf nicht so sexy wie "ihr könnt euch alle noch mehr Wegwerfelektronik aus China leisten, wenn ihr uns wählt!!1!"
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18f7669</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18f7669</guid><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 10:11:03 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? Eine Cryptocurrency-"Börse",...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir lange nicht mehr hatten? <a href="https://www.heise.de/news/Boerse-Kucoin-gehackt-Kryptogeld-und-Tokens-im-Millionenwert-gestohlen-4913726.html">Eine Cryptocurrency-"Börse", aus der Angreifer Millionen gestohlen haben</a>. Also diese Kryptowährungen, das sieht ja aus wie ein solides Investment! Ideal als Altersvorsorge!!1! 
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18f6c1e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18f6c1e#2020-09-28 11:35:18.988608</guid><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 09:28:32 -0000</pubDate><title>Berliner Verwaltung setzt auf Open Source! (Kontext)
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/doener/status/1309536902366801921?s=21">Berliner Verwaltung setzt auf Open Source</a>! (<a href="/?ts=a193ddfe">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18f6182</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18f6182#2020-09-28 13:00:21.972958</guid><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 08:39:56 -0000</pubDate><title>Wolfgang Clement ist gestorben und die Blätter sind voll von...</title>
<description><![CDATA[ Wolfgang Clement ist gestorben und die Blätter sind voll von Nachruf-Geheuchel. Weil man ja nach all den Jahren die Vergangenheit durch eine rosige Brille sieht, möchte ich <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/entscheidung-gegen-ex-minister-zdf-bericht-spd-will-clement-ausschliessen-a-569178.html">diesen Artikel von 2008</a> zu ihm verlinken. Der Mann war Atomlobbyist und hat dazu aufgerufen, die damalige SPD-Spitzenkandidatin für den hessischen Landtag Ypsilanti nicht zu wählen, weil sie keine neuen Kohle- und Atomkraftwerke bauen wollte. Das war damals schon genauso anstößig wie heute. Die SPD hat ihn daraufhin aus der Partei geschmissen.<p>Nicht wegen seiner politischen Inhalte, nein, fossile Energien sind in der SPD ja auch heute noch konsensfähig (siehe auch Gazprom-Gerd mit seinem "Grünen"-Sidekick Pipeline-Joschka). Clement war übrigens auch der "Super-Minister" unter Schröder, der die Hartz-Reformen umsetzte.</p><p>Aber rausgeflogen ist er, weil er dazu aufrief, ihre Kandidatin nicht zu wählen. Das ist der einzige "Wert", den die SPD kennt. Nibelungentreue zu den aktuellen "Hoffnungsträgern", bis sie dann bei der Wahl krachend durchfallen, weil die Gegenstimmen unterdrückt wurden. Dann stellt man einfach schnell den nächsten Hoffnungsträger auf. Ich erinnere mich schon gar nicht mehr an die ganzen Namen der Hoffnungsträger, so schnell verschleißen die die.</p><p>Aber es geht hier ja nicht um die SPD gerade.</p><p>So ein Typ war der Clement, und so haben sie ihn behandelt. Wenig überraschend kommen die <a href="https://www.tagesschau.de/inland/wolfgang-clement-109.html">Nachrufe in der Tagesschau</a> auch alle von CDU und FDP. Die meisten Nachrufe bleiben wie in der Politik üblich unkonkret bis nebulös. Steinmeier nennt ihn einen "überzeugten und überzeugenden Demokraten" (Wie, die anderen alle nicht?!) und die Merkel spricht immerhin die Hartz-Reformen an (klar ist die CDU da froh, dass das jemand anderes gemacht hat und jetzt die ganze Wut abkriegt). Die FDP drückt dem armen Clement nachträglich noch den größten Giftdolch zwischen die Rippen, den sie finden konnten:</p><blockquote>Ebenfalls über Twitter drückte FDP-Chef Christian Lindner die Trauer seiner Partei aus. "Als Sozialliberaler setzte er sich Zeit seines Lebens für sozialen Aufstieg, Arbeit und Wachstum ein."</blockquote>Mit anderen Worten: Ideologisch war das ein FDPler. Der muss sich in der Hausnummer geirrt haben, als er in die SPD eintrat.<p u=""><b>Update</b>: OK, formaljuristisch ist er nicht aus der SPD rausgeflogen sondern selbst gegangen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a18f5b36</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a18f5b36</guid><pubDate>Mon, 28 Sep 2020 08:16:40 -0000</pubDate><title>Die New York Times hat doch endlich Trumps Steuerunterlagen untersuchen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2020/09/27/us/trump-taxes-takeaways.html">Die New York Times hat doch endlich Trumps Steuerunterlagen untersuchen können</a>. Das Ergebnis ist ungefähr so, wie man das erwartet hätte. In 11 von den 18 Jahren zahlte Trump überhaupt keine Bundes-Einkommenssteuer (in den USA erheben sowohl der Bund als auch die Länder und sogar die Kommunen eigene Steuern), und 2017 (im Jahr seiner Machtergreifung) zahlte er insgesamt $750. Seine ganzen Anlagen machen alle Verlust, den er absetzt. Dennoch finanziert er sich mit ihnen eine bombastischen Lebensstil. Es gibt da wohl fragwürdige Absetzungen, die vom Finanzamt gerade untersucht werden. Unter anderem hat er an Ivanka Berater-Tantiemen gezahlt, während sie eh schon für die Trump Organisation gearbeitet und Gehalt empfangen hat, was die Steuern unter dem Strich senkte.<p>Allerdings haben sie keine neuen Russland-Verbindungen gesehen in den ganzen Einkommen von Lobbyisten und ausländischen Quellen.
</p>]]></description></item></channel></rss>