<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Fri, 08 Jan 2021 17:45:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10659c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10659c4</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 17:40:42 -0000</pubDate><title>Old and busted: Behörden sind digitale Analphabeten.New hotness: Behörden sind...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Behörden sind digitale Analphabeten.<p>New hotness: <a href="https://heise.de/-5019148">Behörden sind auch analog Analphabeten</a>.</p><blockquote>Die Polizei hat 2019 offenbar weniger oft IT-Systeme gehackt, als zunächst offiziell angegeben. Zuständige waren wohl mit den Fragebögen überfordert.</blockquote>Tja. Und DIE sollen die Befugnis und Mittel erhalten, eure IT-Hardware zu trojanisieren!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10658ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10658ef</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 17:36:49 -0000</pubDate><title>Old and busted: Lieferschwierigkeiten bei physischen Gütern.New hotness: Lieferschwierigkeiten bei...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Lieferschwierigkeiten bei physischen Gütern.<p>New hotness: <a href="https://twitter.com/HonkHase/status/1347559094295662592">Lieferschwierigkeiten bei digitalen Gütern</a>.</p><p>War ein Cyberangriff. Softwareproblem. Kann man nichts machen. (Danke, Carsten)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1065405</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1065405#2021-01-08 18:35:02.805247</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 17:22:35 -0000</pubDate><title>Ich fragte ja hier häufig: Wo bleibt eigentlich die Revolution?Hier...</title>
<description><![CDATA[ Ich fragte ja hier häufig: Wo bleibt eigentlich die Revolution?<p><a href="https://www.rbb24.de/politik/thema/corona/beitraege/2021/01/berlin-schueloeffnung-senat-verschiebt-praesenzunterricht.html">Hier ist sie</a>. Der Berliner Senat ist ja sozusagen ein Inkompetenzzentrum für Politik. Keine Idee so offensichtlich Scheiße, dass sie in Berlin nicht umgesetzt wird. Dementsprechend hatten sie auch angesagt, die Schulen Montag einfach wieder aufzumachen.</p><p>Und dann gab es offenbar so dermaßen viel Gegenwind aus der Bevölkerung, dass sie das jetzt auf Ende Januar verschoben haben.</p><blockquote>Nach massiver Kritik von Lehrern, Schülern und Eltern verschiebt der Berliner Senat nun doch die geplanten Schulöffnungen. Wie Bildungssenatorin Sandra Scheeres (SPD) am Freitag dem rbb bestätigte, soll es in Berlin keine Präsenzpflicht geben bis zum 25. Januar geben.</blockquote>Das ist schon krass. Das Argument für die Schulöffnung war ja immer, dass die Eltern das so fordern, ja sogar existenziell brauchen. Und jetzt sind es die Eltern, die dafür gesorgt haben, dass das Gegenteil passiert.<p>Übrigens, wo wir gerade bei Covid waren. Die Briten machen ja repräsentative Tests. <a href="https://www.ons.gov.uk/peoplepopulationandcommunity/healthandsocialcare/conditionsanddiseases/bulletins/coronaviruscovid19infectionsurveypilot/8january2021">Hier sind die aktuellen Daten</a>. Der Einsender fasst zusammen:</p><blockquote>Es sieht nicht gut aus: 1/50 positiv in ganz England, und in Lodon, Epizentrum der neuen Covid Variante 1/30.</blockquote>(Kleiner Hinweis für CDU-Wähler: 1/30 ist mehr als 1/50)<p>Es gibt da eine wunderabre Yes Minister-Folge über Waffenhandel. Ein Whistleblower informiert den Protagonisten, den Minister für administrative Aufgaben, Jim Hacker, dass britische Bombenzünder in den Händen von kommunistischen Terroristen in Italien gefunden wurden. Hacker will daraufhin den Premierminister informieren, aber der Regierungsapparat hindert ihn daran. Denn wenn der Premierminister offiziell Kenntnis von dem Sachverhalt erlangen würde, dann müsste er etwas tun. Dann würde das bisherige Nichtstun auffallen, und bei den Ermittlungen würden dann am Ende noch die ganzen anderen Skelette im Keller gefunden!!1!</p><p>Diese Folge erklärt m.E. hervorragend, wieso wir keine Covid-Surveys wie die Briten machen. Die Regierung will keinesfalls, dass herauskommt, wie krass sie verkackt hat, und schlimmer noch dass die Datenbasis da war, um es besser zu machen. Und die Opposition möchte den Präzedenzfall nicht setzen, dass Politik für ihr Verkacken zur Rechenschaft gezogen wird.</p><p>Übrigens, wer die Geschichte nicht kennt: <a href="https://www.wort.lu/de/lokales/ohne-ruecksicht-auf-verluste-5331f2b1e4b05fcefdba17bc">Hier ist der reale Hintergrund für die Folge</a>. Es stellte sich nämlich heraus, dass den Kommunisten zugeschriebe Terrorangriffe in Italien in den 1970er Jahren tatsächlich von Nato-Stay-Behind-Truppen (d.h. von den Amerikanern) durchgeführt wurden, weil die verhindern wollten, dass in Italien die Kommunisten an die Macht kommen. 
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1065303</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1065303</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 17:18:21 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Die Netzfrequenz des Stromnetzes ist heute kuzzzeitig stark eingebrochen....</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.netzfrequenz.info/allgemein/absinken-der-netzfrequenz-auf-49-75hz-netzsplit.html">Die Netzfrequenz des Stromnetzes ist heute kuzzzeitig stark eingebrochen</a>. Und jetzt ist auch noch die Site down bzw. lädt sehr langsam. Alles bricht weg um uns herum!<p>Ich weiß gar nicht, was ich beeindruckender finde. Dass das passiert ist, oder dass ich ein halbes Dutzend Einsendungen dazu bekommen habe. Die Leute sind sensibilisiert!</p><p><a href="https://twitter.com/netz_frequenz/status/1347532305850634243">Hier ein Twitter-Post mit Plot-Screenshot</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a106f545</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a106f545</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 10:36:11 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Chinesischen Botschaft in den USA:Study shows that...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/chineseembinus/status/1347247602094534658">Kurze Durchsage der Chinesischen Botschaft in den USA</a>:<blockquote lang="en">Study shows that in the process of eradicating extremism, the minds of Uygur women in Xinjiang were emancipated and gender equality and reproductive health were promoted, making them no longer baby-making machines. They are more confident and independent.</blockquote>Das sind keine Internierungslager, nein nein, das dient der Emanzipation und Gender-Gerechtigkeit! Und bringt den Frauen Verhütung bei! Ein nobles humanistisches Unterfangen!!1!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a106f583</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a106f583</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 10:35:09 -0000</pubDate><title>Die Biontech-Impfung hilft auch gegen die Covid-Mutationen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/article/idUSKBN29D0DX">Die Biontech-Impfung hilft auch gegen die Covid-Mutationen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a106f02d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a106f02d</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 10:16:19 -0000</pubDate><title>Grafik des Tages: Apple-Privacy-Labels von einigen Messenger-Apps.Der neue Zwang zu...</title>
<description><![CDATA[ Grafik des Tages: <a href="https://i1.wp.com/9to5mac.com/wp-content/uploads/sites/6/2021/01/App-privacy-labels-messaging-apps.png?w=2500&amp;quality=82&amp;strip=all&amp;ssl=1">Apple-Privacy-Labels von einigen Messenger-Apps</a>.<p>Der neue Zwang zu Privacy-Statements ist wohl auch der Grund, dass es von Google keine Updates mehr gibt für ihre Apple-Apps.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a106ed7e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a106ed7e</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 10:02:08 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für die Genderforschung:Das Bundesinstitut für Tiergesundheit hat...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/Greifswalder-Studie-Maennliche-Ferkel-mit-weiblichem-Geschlecht,loefflerinstitut120.html">Hier ist einer für die Genderforschung</a>:<blockquote>Das Bundesinstitut für Tiergesundheit hat eine mögliche Alternative zur Ferkelkastration erforscht. Die Schweine werden genetisch so modifiziert, dass sie trotz eines männlichen Chromosomensatzes weibliche Geschlechtsmerkmale ausbilden.</blockquote>Ah, eine Kooperation von Dr Mengele und Dr Frankenstein!<p>Aber warum würde man das tun wollen? Na klar, weil Ferkel bisher betäubungslos kastriert werden, und aus Tierschutzgründen ist das ab 1. Januar 2021 verboten. Betäuben wäre zu teuer, also lieber Genmanipulation.</p><p>Warum überhaupt kastrieren?</p><blockquote>Unkastrierte Eber würden somit den unangehmen Ebergeruch des Fleisches nicht ausbilden.</blockquote>Gut, so gesehen vielleicht eher eine Meldung für die Veganer und Vegetarier. (Danke, jan)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a109610e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a109610e</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:05:36 -0000</pubDate><title>Endlich mal wieder eine schöne Verschwörung: Boeing to pay more...</title>
<description><![CDATA[ Endlich mal wieder eine schöne Verschwörung: <a href="https://www.cnbc.com/2021/01/07/doj-fines-boeing-over-2point5-billion-charges-it-with-fraud-conspiracy-over-737-max-crashes.html">Boeing to pay more than $2.5 billion to settle criminal conspiracy charges over 737 Max</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a109602a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a109602a</guid><pubDate>Fri, 08 Jan 2021 00:01:56 -0000</pubDate><title>In China gab es einen Covid-Ausbruch. 200 Fälle. Die Chinesische...</title>
<description><![CDATA[ In China gab es einen Covid-Ausbruch. 200 Fälle. <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/corona-china-147.html">Die Chinesische Regierung regiert, wie man das erwarten würde</a> und macht erstmal die Transportwege zu. Oh, und:<blockquote>Die elf Millionen Einwohner werden getestet, einige Wohngebiete wurden abgeriegelt. <b>Der Unterricht in Kindergärten, Grund- und Mittelschulen ist ausgesetzt</b>.</blockquote>Die haben insgesamt 200 Fälle. Wir haben eher 200 Fälle pro Schule und machen sie trotzdem wieder auf.<p>Und: 11 Mio Tests. Mal eben.</p><p>Sachsen hat 4 Mio Einwohner.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a109cc29</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a109cc29#2021-01-08 11:10:02.985150</guid><pubDate>Thu, 07 Jan 2021 13:30:31 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch eigentlich mal gefragt, wie die Möchtegern-Putschisten an...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch eigentlich mal gefragt, wie die Möchtegern-Putschisten an der Polizei vorbei ins Kapitol gekommen sind?<p>Nun, <a href="https://twitter.com/cevansavenger/status/1346920924310867968">Die Polizei hat die reingelassen</a>.</p><p>Einzelne Trumpisten <a href="https://twitter.com/Rebexem/status/1346924689101213696">planten wohl Geiselnahmen</a>.</p><p>In einer Umfrage <a href="https://twitter.com/crampell/status/1347007675855302656">fanden 45% der Republikaner-Wähler den Sturm aufs Kapitol gut</a>.</p><p>Aber immerhin <a href="https://twitter.com/Dpol_un/status/1346913996507635720">amüsieren sich die Russen prächtig</a>. Es gibt übrigens eine russische Botschaft in Washington DC. Die könnten also Maidan-Style Kekse verteilen, wenn sie wollten. Aber das ist nicht deren Stil, denke ich.</p><p>Während dieses Sturms auf die Demokratie findet nebenan gerade eine andere Revolution statt: <a href="https://twitter.com/TwitterSafety/status/1346970430062485505">Twitter blockiert Trump</a>. <a href="https://twitter.com/guyro/status/1346950532372393985">Facebook löscht Trumps Video</a>. <a href="https://about.fb.com/news/2021/01/responding-to-the-violence-in-washington-dc/">Facebook blockiert Trump auch</a>, und bei Instagram ist er damit auch blockiert.</p><p>Jetzt kann man natürlich zynisch reagieren, und meckern, wieso das so lange gedauert hat, bis für Trump mal dieselben Regeln gelten wie für alle anderen.</p><p>Aber bedenkt mal bitte kurz, was das für ein Dammbruch ist, den die da gerade vollzogen haben. Vergleicht das mal mit der Abgeordneten-Immunität, die ja ursprünglich geschaffen wurde, damit die Regierung nicht gegen kritische Oppositionspolitiker vorgehen kann. Will sagen: Das hat ja schon einen Sinn, dass Politiker frei reden dürfen. Das ist nicht bloß ein Privileg aus Zeiten, in denen der Adel regiert hat.</p><p>Jetzt haben wir einen Präzedenzfall, dass man Politiker für ihre Äußerungen in sozialen Netzwerken dort sanktionieren lassen kann. Richter, Geschworene und Henker sind alle Big Tech.</p><p>Twitter hat gewartet, bis Menschenleben auf dem Spiel stehen. Das klingt wie eine große Hürde, aber ist es in der Praxis nicht. Mit der Begründung könnte ich jetzt Twitter auffordern, die ganzen "Bildungs"politiker zu sperren, die sich für Schul-Öffnungen aussprechen.</p><p>Oder nehmt den Dieselskandal. Feinstaub. Bei verdammt vielen Themen kann man argumentieren, es ginge um Menschenleben. Und warum nur Politiker sanktionieren, wenn sie zuviel gesagt haben? Warum nicht auch Politiker für Nichthandeln sanktionieren?</p><p>Ich kann jedenfalls sehr gut nachvollziehen, wieso Twitter und co solange gewartet haben.</p><p>Erinnert euch auch an die Salamitaktik der Contentmafia gegen Youtube und co. Die sozialen Netze werden jetzt vermutlich mit Millionen von Lösch- und Blockieranträgen überflutet werden.</p><p u=""><b>Update</b>: Aus <a href="https://twitter.com/bencoates1/status/1347159361605525505">dieser Perspektive</a> sieht das Reinlassen durch die Polizei weit weniger freiwillig aus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a108eaa4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a108eaa4#2021-01-07 01:25:02.491850</guid><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 21:24:10 -0000</pubDate><title>Ich finde ja die Zurückhaltung der Sicherheitskräfte in den USA...</title>
<description><![CDATA[ Ich finde ja die Zurückhaltung der Sicherheitskräfte in den USA gerade bemerkenswert.<p>Oder, wie es <a href="https://twitter.com/rop_g/status/1346917488986968064">mein Kumpel Rop formuliert</a>:</p><blockquote lang="en">Oh come on, HE IS DISCHARGING A FIREARM INTO THE HEART OF DEMOCRACY. Just fucking pretend it's a black 12 year old playing with a toy gun!</blockquote>Man stelle sich mal vor, was das für ein Blutbad gewesen wäre, wenn da Schwarze das Kapitol gestürmt hätten.<p>Wer sich wundert, wieso das Militär nicht eingreift: Der Oberbefehlshaber des Militärs ist der Präsident. Man raunt, dass das Verteidigungsministerium daher den Ball flach hält. Man lässt ja auch keine geladenen Schusswaffen in der Reichweite von Kleinkindern zurück.</p><p>Im Moment schreiben sich ja die Witze ganz von selbst. Z.B. "Nanu? Die USA sind in einen Putsch involviert und es war nicht die CIA?!"</p><p u=""><b>Update</b>: "Konnte ja nichts werden, der Putsch. Ohne Koordination durch die US-Botschaft."
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a108d313</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a108d313#2021-01-07 01:25:02.494953</guid><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 19:47:25 -0000</pubDate><title>Stellt sich raus: So absurd war das gar nicht, als...</title>
<description><![CDATA[ Stellt sich raus: So absurd war das gar nicht, als die zehn US-Kriegsminister angesagt haben, dass das Militär sich mal schön aus Trumps Putschversuch raushalten soll. <a href="https://www.bbc.com/news/live/election-us-2020-55558355">Gerade haben Trump-Anhänger das Capitol Building gestürmt</a>. Das ist das Parlamentsgebäude, in dem gerade der Congress Bidens Wahl bestätigen sollte.<p>Mit anderen Worten: Das ist ein Putschversuch.</p><p>Die Republikaner haben sich da selbst eine Geschichte erzählt, dass wenn sie DIESE Wahl verlieren, dass sie dann nie wieder irgendwo eine Wahl gewinnen werden. Weil die Democrats dann die Fluttore aufmachen und die ganzen illegalen Einwanderer reinlassen und die dürfen dann auch wählen und so. Tatsächlich geht es natürlich nicht um die illegalen sondern um die legalen Einwanderer, die die Republikaner seit Jahren mit fiesen Wahlbetrügereien vom Wählen abhalten. Die Befürchtung, dass die Democrats das mal reparieren und denen ausreichend Wahllokale bereitstellen, die ist nicht gänzlich unbegründet. So erklärt sich die Weltuntergangsstimmung gerade bei den Republikanern. Die waren ja schon echt erschrocken, als ihr <a href="https://www.gregpalast.com/democracy-now-stealing-georgia/">massiver Wahlbetrug dieses Jahr</a> nicht gereicht hat, um Trump die Wiederwahl zu sichern.</p><p>Läuft gerade insgesamt nicht so gut für den Trump. Nicht nur das Militär, auch der Supreme Court und sein Vizepräsident Mike Pence sind ihm schon in den Rücken gefallen und wollen nicht als die Leute in die Geschichte eingehen, die einen nicht gewählten Präsidenten mit Gewalt ins Amt getrickst haben. Das ist für viele Beobachter eine Überraschung, inklusive meiner Wenigkeit. Vielleicht sieht man hier die positiven Aspekte von Fundi-Christentum, dass die nicht nur an ihr eigenes weltliches Leben denken sondern auch an ihre Hinterlassenschaft und wie das beim jüngsten Gericht aussehen würde...?</p><p>Übrigens, wenn die aktuellen Zahlen aus Georgia stimmen, dann haben die Republikaner unter Trump nicht nur die Präsidentschaft sondern auch beide Häuser des Parlaments verloren. Was für ein Verlierer, dieser Trump! So much losing!</p><p u=""><b>Update</b>: Sogar Mitch McConnell hat eine Rede gehalten, dass er die Wähler nicht überstimmen und Trump doch wieder zum Präsidenten machen will.</p><blockquote lang="en"><p u="">Senate Majority Leader Mitch McConnell said the "United States Senate has a higher calling than an endless spiral of partisan vengeance" as he dismissed GOP lawmakers’ challenge to Electoral College results. [...]</p><p u="">McConnell closed with this statement: “I will vote to respect the people's decision and defend our system of government as we know it.”</p></blockquote><p u="">JETZT fällt ihm auf, dass es sowas wie Ethik, Anstand und Moral gibt? Jetzt wo er so gut wie abgewählt wurde, und wie kein anderer Politiker vor ihm für Partisanen-Blockade und -Racheakte stand?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10b08e3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10b08e3#2021-01-06 21:00:02.469174</guid><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 14:25:01 -0000</pubDate><title>Na sowas! Kaum macht man die Schulen zu, halbiert sich...</title>
<description><![CDATA[ Na sowas! Kaum macht man die Schulen zu, <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/corona-schulen-inzidenz-rki-101.html">halbiert sich die Inzidenz bei Schülern</a>!<p>Woran das wohl liegt?</p><p>Werden wir wohl nie rausfinden!</p><p>Kommt, lasst uns schnell die Schulen wieder aufmachen!1!!</p><blockquote>Laut jüngsten RKI-Daten halbierte sich die Sieben-Tage-Inzidenz bei Schülern. <b>Unklar ist, ob dies nur an Schließungen liegt</b>.</blockquote>Ein Mysterium!!1!<p>Ich glaube ja, die Zahnfee spielt da auch eine Rolle. Und der Weihnachtsmann. Also der andere jetzt. Nicht der, der in Belgien das Altersheim mit Covid infiziert hatte.</p><p u=""><b>Update</b>: In Österreich haben sie die Schulen übrigens nicht zu- sondern aufgemacht. Ergebnis: <a href="https://oesterreich.orf.at/stories/3083781/">Infektionsrate verdreifacht</a>.</p><p u="">Ob es da einen Zusammenhang gibt?</p><p u="">Werden wir wohl nie erfahren!</p><p u="">Die Wege des Herrn sind unergründlich!11!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10b03a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10b03a1</guid><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 14:04:47 -0000</pubDate><title>Völlig überraschend wird Julian Assange nicht freigelassen. Das war hoffentlich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/uk-55562207">Völlig überraschend wird Julian Assange nicht freigelassen</a>. Das war hoffentlich allen schon die ganze Zeit völlig klar. Ich habe die Möglichkeit, dass er tatsächlich freigelassen wird, in meinem Blogpost neulich gar nicht erst erwähnt, für so unwahrscheinlich hielt ich das.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10b0110</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10b0110</guid><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 13:57:34 -0000</pubDate><title>Im letzten Alternativoslos ging es ja um Cyberpunk. Ein Leser...</title>
<description><![CDATA[ Im letzten Alternativoslos ging es ja um Cyberpunk. Ein Leser weist jetzt auf ein Detail hin, das ich gesehen aber nicht wahrgenommen hatte.<p>Im Spiel hängen in Fahrstühlen und öffentlichen Plätzen Fernseher aus, auf denen die ganze Zeit entweder Werbung oder Nachrichten laufen. Die Nachrichten sind immer schön dystopisch gehalten, das Spiel ist ja auch eine Dystopie.</p><p>Teilweise sind die aus satirischen Gründen aber auch fake-positiv, z.B. sagen sie im Intro in den Nachrichten an, dass die Mordrate in der Stadt gesunken ist, diese Nacht nur 30 Tote. Wie in dem Alternativlos schon erzählt ist einer der Gags in dem Spiel, dass gerade Bürgermeisterwahl ist, und der alte Bürgermeister einen ganzen Bezirk der Stadt schlicht als außerhalb der Stadt deklariert hat, damit es in der Statistik so aussieht, als habe er erfolgreich das Verbrechen gesenkt.</p><p>Einer dieser Nachrichtenspots ist <a href="https://youtu.be/zbpeuhIdQlU?t=613">in diesem Video zu sehen</a>, und das ist, worauf mich der Leser hinwies. Ich zitiere mal:</p><blockquote>Weitere Nachrichten: Das NCPD erhält eine willkommene Ausweitung der Befugnisse. Seit heute ist die Polizei dazu befugt, Tatverdächtige für bis zu ein Jahr ohne offizielle Anklage festzuhalten.</blockquote>Und DAS, meine Damen und Herren, klotzt ja mal richtig rein. Selbst in so einer krassen Dystopie konnten es sich die polnischen Entwickler, die ja nun schon einiges gesehen und erlebt haben, in ihren kühnsten Träumen nicht vorstellen, dass die Polizei <i>irgendwo jemals</i> Leute einfach so wegsperren kann, und nicht mal Anklage erheben muss.<p>Da kann ich nur sagen: Danke, Bayern! Euer Polizeirecht hat eine der krassesten Scifi-Dystopien mal eben rechts überholt. Und diese Dystopie spielt in 2077! Nicht auszudenken, was die Bayern bis dahin noch verschlimmern!</p><p>Wieso hat die EU Bayern eigentlich noch nicht rausgeworfen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10b7a25</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10b7a25</guid><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 13:28:27 -0000</pubDate><title>Falls hier jemand eine eigene Mail-Infrastruktur betreibt: Dovecot braucht nach...</title>
<description><![CDATA[ Falls hier jemand eine eigene Mail-Infrastruktur betreibt: <a href="https://dovecot.org/pipermail/dovecot-news/2021-January/000448.html">Dovecot braucht nach gefühlt mehreren Jahrzehnten erstmals ein Security-Update</a>. Dovecot ist der wichtigste Open-Source IMAP-Server der Welt, um nicht zu sagen der einzige relevante. Wenn ihr irgendwo eine Mail-Infrastruktur betreibt oder benutzt, dann ist da wahrscheinlich ein Dovecot drin.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10a7775</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10a7775</guid><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 19:02:03 -0000</pubDate><title>In Ägypten ist eine ganze Intensivstation voller Covid-Patienten gestorben, als...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.middleeastmonitor.com/20210104-egypt-entire-icu-ward-dies-after-oxygen-supply-fails/">In Ägypten ist eine ganze Intensivstation voller Covid-Patienten gestorben</a>, als die Sauerstoffversorgung ausfiel.<p>So ein Moment der Tragödie ist immer spannend, weil die einzelnen Zuständigen sich alle von ihrer Schuld reinwaschen wollen, aber noch keine Zeit hatten, sich auf eine Ausrede zu einigen. Da kommt dann sowas hier raus:</p><blockquote lang="en">Egypt's Heath Minister Hala Zayed claimed that the patients didn't die due to lack of oxygen and accused the Muslim Brotherhood of spreading rumours.<p>The Director of the hospital, Dr Muhammad Sami Al-Najjar, spoke in another video claiming that the situation was normal. He denied that there was a lack of oxygen. He said the patients had died from natural causes, from old age or other chronic diseases.</p><p>The Governor of Ash Sharqia, Dr Mamdouh Gorab, said four patients, rather than the whole ward, died.</p></blockquote>Aber wartet, ist noch nicht vorbei mit den Schnellschüssen! Da muss noch jemand bestraft werden!1!!<p>Wie wäre es mit denjenigen, die das gefilmt haben? Oder der Krankenschwester, die in der Embryonalstellung katatonisch in der Ecke sitzt!</p><blockquote lang="en">There are unconfirmed reports on Facebook that the man who filmed the scene has been arrested after Gorab asked security forces to arrest those responsible for taping the incident.<p>Reports have stated that the nurse was fined for "not working during hard times."</p></blockquote>In Krisensituationen sind fast alle Menschen gleich: Ängstlich und klein, entweder gelähmt oder instinktiv um sich schlagend.<p>Auch bei uns. Das ist ja kein Zufall, dass die Politik Covid so verkackt hat. Das sind halt die beiden Grundinstinkte des Menschen. In Schockstarre gar nichts tun, oder blinder Aktionismus, weil man es nicht vor sich selbst verantworten kann, gar nichts getan zu haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10a9b21</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10a9b21#2021-01-05 19:05:02.385995</guid><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 12:30:55 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten!Digitalisierung ist in trockenen Tüchern.Spahn und Laschet kümmern sich.Schnell!...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten!<p>Digitalisierung ist in trockenen Tüchern.</p><p><a href="https://www.heise.de/news/Laschet-und-Spahn-Digitalisierung-first-Bedenken-second-5003107.html">Spahn und Laschet kümmern sich</a>.</p><p>Schnell! Nenne zwei noch größere Versager in der CDU als Spahn und Laschet! Ich wette, dir fallen keine ein!</p><p>When I think Digitalisierung, I think Spahn und Laschet!</p><p u=""><b>Update</b>: Oh Scheiße, <i>das</i> Fass hätte ich nicht aufmachen sollen. Selbst wenn ich die ganzen CSU-Flaschen abziehe, die mir jetzt eingereicht werden: Jemand sagte "Axel Voss". Ich glaube damit können wir die Fragestellung pofallan, ohne noch Oettinger, Tauber und so weiter zu nennen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10a97f2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10a97f2#2021-01-05 15:45:02.495453</guid><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 12:10:20 -0000</pubDate><title>Lacher am Rande: Rituelles Wokeness-Gebet im US-Congress endet mit "Amen...</title>
<description><![CDATA[ Lacher am Rande: <a href="https://twitter.com/dcexaminer/status/1345886892206792704">Rituelles Wokeness-Gebet im US-Congress endet mit "Amen … and a woman"</a>. Nein, keine Satire. Gibt ein Video.<p>Apropos Wokeness-Brigaden: Satire wird ja immer schwieriger. Du kannst eine postmoderne Ideologie nicht mit Satire bekämpfen. Wenn eine Ideologie nicht auf Fakten sondern auf Gefühlen basiert, dann gibt es schlicht kein Limit. Mit deiner Satire gibst du denen nur Ideen, wohin sie gehen können.</p><p>Es gibt da in England eine schöne Tradition von Satire-Guardian-Kolumnisten. Die bekanntesten sind <a href="https://www.spiked-online.com/2018/07/25/the-death-of-godfrey-elfwick/">Godfrey Elfwick</a> und <a href="https://twitter.com/TitaniaMcGrath">Titania McGrath</a>. Elfwick wurde zwischenzeitlich enttarnt und hat seine Arbeit eingestellt, um dann beim <a href="https://spectator.us/dear-godfrey-real-problems-woke-answers/">Spectator wieder aufzutauchen</a> (eine ansonsten nicht erwähnenswerte rechte Postille aus Amerika). Auch Titania wurde zwischenzeitlich enttarnt, hat aber einfach weitergemacht. Hat sogar mehrere Bücher veröffentlicht, die man so richtig im echten Buchhandel kaufen konnte. Die hat neulich <a href="https://twitter.com/TitaniaMcGrath/status/1339978055075459073">eine Liste mit ihren satirischen Scherzen gemacht, die dann später Realität wurden</a>.</p><p>Und was sehe ich, wenn ich auf ihren Account klicke?</p><blockquote lang="en">Caution: This account is temporarily restricted</blockquote>Wokeness, fuck yeah!<p>Falls ihr ein Beispiel für die Art von Humor wollt, die es bei Titania gab: <a href="https://twitter.com/TitaniaMcGrath/status/1341380088894468096">Hier ist ein schönes</a>.</p><blockquote lang="en">This chart breaks down coronavirus cases by gender.<p>A year into this pandemic, and non-binary people are *still* totally immune!</p><p>I always knew they were superior.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10a92c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10a92c3</guid><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 11:48:45 -0000</pubDate><title>Hey, so eine Impfkampagne, das ist doch eine wunderbare Gelegenheit,...</title>
<description><![CDATA[ Hey, so eine Impfkampagne, das ist doch eine wunderbare Gelegenheit, Steuermillionen in "Beraterfirmen" verdunsten zu lassen!<p><a href="https://www.politico.eu/article/coronavirus-covid19-vaccine-campaign-fail-france-president-emmanuel-macron-election/">Frankreich z.B. kommt mit ihrer Impfkampagne nicht so gut voran</a>. Warum? Nun, …</p><blockquote lang="en">Having dropped the ball on face masks and early testing, the French government is now distinguishing itself with the glacial pace of its COVID-19 vaccination drive, compared to other European countries. It is doing so despite <b>having hired leading consulting firm McKinsey</b> to advise on logistics</blockquote>Und bei den Briten war hier breit in der Presse, dass die mit ihrem Impfen vorgeprescht sind. Dass lag unter anderem daran, dass ihre Kontaktverfolgung ein Riesendesaster war. Warum was sie das? Nun, … <a href="https://www.opendemocracy.net/en/opendemocracyuk/deloittes-test-and-trace-bonanza-this-is-how-much-the-british-public-has-paid-them-so-far/">das haben sie Deloitte managen lassen</a>. (Danke, Moritz)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10a8d29</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10a8d29</guid><pubDate>Tue, 05 Jan 2021 11:31:03 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Github? Dann lieber nicht im Iran Urlaub...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/sebslomski/status/1344219609923276801">Benutzt hier jemand Github</a>? Dann lieber nicht im Iran Urlaub machen (oder zumindest immer nur VPN benutzen).
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10d4a54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10d4a54#2021-01-05 13:15:02.077441</guid><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 21:37:14 -0000</pubDate><title>Ich wundere mich ja schon länger über Wokeness im Silicon...</title>
<description><![CDATA[ Ich wundere mich ja schon länger über Wokeness im Silicon Valley, eigentlich Big Tech im Allgemeinen. Warum würde Big Tech da aufspringen, wenn sie doch nur zu verlieren haben?<p>Big Tech sind wie kaum eine andere Branche privilegierte weiße Männer, die im Grunde einfach nur ungestört das machen wollen, was ihnen Spaß macht. Historisch sind die praktisch noch nie durch Outreach-Programme aufgefallen, schon gar nicht gezielte Outreach-Programme zu Minderheiten.</p><p>Aber jetzt kommt in einem Leserbrief ein Hinweis herein, der für mich an der Stelle Klärung bringt. Und zwar ist es ein <a href="https://www.zeit.de/politik/2019-07/us-wahlkampf-demokraten-vielfalt-identitaetspolitik-klassenkampf-oktopus/komplettansicht">Interview mit dem amerikanischen Literatur-Professor Walter Benn Michaels</a> aus der Mitte des letzten Jahres, wo es eigentlich um andere Dinge ging. Aber in der Mitte kommt dieser Absatz hier:</p><blockquote>Der neoliberale Traum ist, dass das in punkto Reichtum obere Prozent der Bevölkerung genauso divers ist wie die restlichen 99 Prozent, damit niemand seine ökonomische Situation mehr auf Diskriminierung schieben kann. Dann können die Reichen nämlich behaupten, dass jeder seinen Platz in der Gesellschaft verdient habe. Bei Diversity-Bestrebungen geht es nicht in erster Linie darum, Ungleichheiten zu minimieren, sondern sie zu rechtfertigen.</blockquote>Das war der Puzzlestein, der mir fehlte.<p>Komisch eigentlich, denn dass die Wokeness-Brigaden selbst keinerlei Empathie oder Solidarität haben, sondern Freunde des Kampfes jeder gegen jeden sind, das ist mir schon häufiger aufgefallen. Die zerfleischen sich schneller und heftiger gegenseitig als die Teilnehmer eines Piratenparteitags!</p><p>Klassische Meritokraten, könnte man sagen, nur dass sie "Merit" halt anders als traditionelle Meritokraten definieren. Wo ein traditioneller Meritokrat irgendwann feststellt, dass er halt nicht gut genug war, um den Konkurrenzkampf zu überleben, stellt ein Wokeness-Ideologe fest, dass das nicht an eigener Schwäche sondern an unfairer Benachteiligung durch Dritte gelegen haben muss.</p><p>Was halt passiert, wenn man allen Kindern eine Teilnahme-Urkunde gibt. Dann glauben alle, sie hätten, was nötig ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Hier eine alternative Theorie aus einem Leserbrief:</p><blockquote><p u="">ich habe mich auch schon länger gefragt, warum Großunternehmen jetzt so oft woke sind. Prof. Michaels Punkt ist zwar nicht falsch, trifft aber aus meiner Sicht gerade im Bezug auf Unternehmen noch nicht ganz den Kern:<br/>Wokeness spaltet die Gesellschaft. Eine gespaltene Mitarbeiterschaft kann sich nicht effektiv für Arbeitnehmerrechte einsetzen. Wenn sich Mitarbeiter verschiedener Hautfarben (oder Frauen und Männer) gegenseitig zerfleischen, werden sie sich nicht zusammenraufen und eine Gewerkschaft gründen. Und aus Sicht des Großunternehmens kostet die woke Lösung auch fast nichts. Ein paar überbezahlte diversity-officer sind viel billiger als wenn du z.B. Arbeiter anständig bezahlen musst.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leser sendet <a href="https://observer.com/2020/04/amazon-whole-foods-anti-union-technology-heat-map/">diesen Bericht über eine Studie von Amazon / Whole Foods</a>. Money Quote:</p><blockquote lang="en"><p u="">Data collected in the heat map suggest that stores with low racial and ethnic diversity, especially those located in poor communities, are more likely to unionize.</p></blockquote><p u=""> (Danke, Alexander)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10dad6c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10dad6c</guid><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 19:34:10 -0000</pubDate><title>In Italien ist der Schaltplan des 5G-Chips aufgetaucht, den SIE...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/mariofusco/status/1343547724013187072">In Italien ist der Schaltplan des 5G-Chips aufgetaucht</a>, den SIE in die Covid-Impfstoffe einbetten!1!!<p>Stellt sich raus: Das hat Beschriftungen wie Bass, Gain, Footswitch, Treble und Volume. Äh, nanu? Bass, Gain, Treble und Volume klingen ja eher nach einem Musikinstrument. Und Footswitch? Oooooooh! Ein Pedal für Gitarristen vielleicht?</p><p>Oh gucke mal, da steht MT-2. <a href="https://www.boss.info/global/products/mt-2/">Es gibt tatsächlich ein Gitarristenpedal namens MT-2</a>. m( (Danke, Thorsten)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10daca1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10daca1</guid><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 19:29:03 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage der Bildungsministerin von Schleswig-Holstein:Dieses Zusammenführen von Technik und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.deutschlandfunk.de/bildungsministerin-prien-cdu-wir-koennen-die-schulen-jetzt.694.de.html?dram:article_id=490211">Kurze Durchsage der Bildungsministerin von Schleswig-Holstein</a>:<blockquote>Dieses Zusammenführen von Technik und neuen Unterrichtsmethoden – wir bewegen uns auf eine völlig neue Art von Schule zu –, das braucht nun mal Zeit. Sie können Hunderttausende von Lehrkräften nicht <b>innerhalb von wenigen Wochen</b> in ein neues Zeitalter führen.</blockquote>Wenige Wochen, fragt ihr euch jetzt vielleicht? Wann hat die gute Frau davon gehört, dass die Winter-Welle von Covid ein Problem werden würde? Ende November?!<p>Das war sogar dem Deutschlandfunk peinlich, also haben sie die Formulierung in ihrer Zusammenfassung geändert:</p><blockquote>Mit der Digitalisierung der Schulen hätte man 10 bis 15 Jahre früher beginnen müssen. Sie könne jetzt nicht <b>innerhalb weniger Monate</b> nachgeholt werden.</blockquote>Da haben Sie völlig Recht, Frau Prien! Gucken wir doch mal, wer vor 15 Jahren in Schleswig-Holstein regiert hat. Oh gucke mal! Die Regierung Carstensen, ebenfalls CDU!<p>Hey, Frau Prien! Denken Sie gerade, was ich denke? (Danke, Moritz)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10de189</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10de189</guid><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 14:08:23 -0000</pubDate><title>Eigentlich bin ich zu Craig Murray gegangen, um seine Darstellung...</title>
<description><![CDATA[ Eigentlich bin ich zu Craig Murray gegangen, um seine Darstellung zu Julian Assange zu lesen, aber die war noch nicht da. Stattdessen fand ich <a href="https://www.craigmurray.org.uk/archives/2020/12/the-international-criminal-court-now-simply-indefensible/">diese ausgesprochen besorgniserregende Abrechnung mit dem Internationalen Strafgerichtshof</a>, der sich geweigert hat, Tony Blair und seine Komplizen wegen des Irakkriegs zu belangen.<p>Seine Conclusio ist, dass das Siegerjustiz gegen Schwächere ist, was das Gericht da betreibt, nicht etwa das Streben nach tatsächlicher Gerechtigkeit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10dd983</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10dd983</guid><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 13:34:21 -0000</pubDate><title>Google-Mitarbeiter gründen eine Gewerkschaft.Wat? Das gibt es noch? Gewerkschaftsgründungen in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2021/01/04/opinion/google-union.html">Google-Mitarbeiter gründen eine Gewerkschaft</a>.<p>Wat? Das gibt es noch? Gewerkschaftsgründungen in den USA?!</p><p><a href="https://alphabetworkersunion.org/">Hier ist die Webseite der Gewerkschaft</a>. Es geht ihnen um Social Justice.</p><p>Finde ich gut. Wenn es etwas gibt, wovon Google zu wenig hat, dann ist es Social Justice. Der Laden kann gar nicht genug kaputtgemacht werden.</p><p>Aber, äh, tut mir einen Gefallen. Macht die Datenkraken-Infrastruktur kaputt, nicht die Suchmaschine!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10dd7d1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10dd7d1</guid><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 13:24:31 -0000</pubDate><title>Alle zehn noch lebenden US-"Verteidigungs"minister haben gemeinsam verkündet, dass das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/trump-verteidigungsminister-105.html">Alle zehn noch lebenden US-"Verteidigungs"minister</a> haben gemeinsam verkündet, dass das Militär bei Trumps Amtsübergabe an Biden neutral bleiben muss. Mit anderen Worten: Es soll nicht auf Zuruf von Trump, der auf dem Papier ihr Oberbefehlshaber ist, einen Militärputsch durchführen, um ihn im Amt zu halten.<p>Das ist inhaltlich ungefähr so krass wie dass UK Julian Assange wegen der Haftbedingungen in den USA lieber in ihrem eigenen IRA-Folterknast behalten und nicht ausliefern will. Mir fällt gerade keine Gruppe Menschen ein, die noch krimineller, noch moralisch und ethisch bankrotter, noch unvertrauenswürdiger und noch abstoßender sind als die US-Kriegsminister. Wir reden hier von Leuten wie Dick Cheney und Donald Rumsfeld.</p><p>Du weißt, dass du moralisch und ethisch am Ende bist, wenn dich Donald "lasst uns den Irak und Afghanistan bombardieren" Rumsfeld öffentlich warnt, das Militär für unethische Zwecke einzusetzen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10dd1a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10dd1a7#2021-01-04 20:20:03.076243</guid><pubDate>Mon, 04 Jan 2021 13:00:41 -0000</pubDate><title>Paukenschlag in Großbritannien: Julian Assange wird nicht an die USA...</title>
<description><![CDATA[ Paukenschlag in Großbritannien: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/assange-gerichtsentscheid-101.html">Julian Assange wird nicht an die USA ausgeliefert</a>.<p>Nanu? Haben die Richter im Brexit-Umabhängigkeitstaumel verdrängt, dass Großbritannien Airstrip One ist? Der Blinddarm der USA? So unabhängig wie <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Diego_Garcia">Diego Garcia</a>?</p><p>Auf der einen Seite ist das eine elegante Lösung für die Amis, weil jetzt keiner von denen in die Verlegenheit kommt, den Ruf der USA noch weiter zu ruinieren, und niemand kann was dafür. Auch nicht die Briten. Unabhängige Justiz und so.</p><p>Auf der anderen Seite kann ich mir nicht vorstellen, dass das ein Deal der Amis war, um sich aus der Affäre zu ziehen. Das wäre das erste Mal, dass die eine Gelegenheit verstreichen lassen, sich auf Kosten eines Schwächeren als Starker Mann zu inszenieren.</p><p>Auf der dritten Seite sind Julians Haftbedingungen in UK ja offenbar genau so übel wie die in den USA gewesen wären, ein veritabler IRA-Folterknast. Der Abschreckungseffekt ist also da.</p><p>Tolle politische Lösung! Alle Ziele erreicht!</p><p>Aber es ist natürlich der Gipfel der Verlogenheit, wenn das britische Gericht das Auslieferungsverbot ausgerechnet mit den schlechten Haftbedingungen in den USA begründet. Nachdem die Briten Julian seit Jahren in ihrem Folterknast foltern.</p><p>UNSER Folterknast ist humanitär, angemessen, verhältnismäßig und gut! Oder, <a href="https://twitter.com/rop_g/status/1346056851524349958">wie mein Freund Rop es formuliert hat</a>: Du weißt, dass die Menschenrechtssituation in deinen Gefängnissen international untragbar geworden ist, wenn sich sogar die Leute mit den Glaskäfig-Schauprozessen weigern, ihre Folterknast-Insassen an dich auszuliefern.</p><p>Warum schreibe ich Folterknast, wenn ich von den Briten rede? <a href="https://twitter.com/ggreenwald/status/1346062904345448448">Glenn Greenwald hat da mal ein Statement der Richter rausgesucht</a>, das das gut auf den Punkt bringt. "Er hatte bei uns Zugang zu einer Samariter-Selbstmordhotline". Hey, wie wäre es mit einem Gefängnissystem, bei dem man keine Selbstmordhotline braucht?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10c9382</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10c9382</guid><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 23:29:32 -0000</pubDate><title>Ist Satire ein probates Mittel gegen Wokeness-Ideologen?Nein.
</title>
<description><![CDATA[ Ist Satire ein probates Mittel gegen Wokeness-Ideologen?<p><a href="https://twitter.com/TitaniaMcGrath/status/1339978055075459073">Nein.</a>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10ce679</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10ce679#2021-01-03 21:40:02.482946</guid><pubDate>Sun, 03 Jan 2021 20:18:47 -0000</pubDate><title>Ich könnte mich ja endlos über Online-Werbung ärgern. Was die...</title>
<description><![CDATA[ Ich könnte mich ja endlos über Online-Werbung ärgern. Was die da an Tracking und Datenaggregierung und Privatsphärevernichtung betreiben, was für lächerlich winzige Beträge das am Ende an die Verlage ausschüttet, und am Ende ist das doch nur ein gewaltiger Haufen Bullshit.<p>Wieso sage ich das?</p><p>Na stellt euch mal vor, ihr seid ein Laden wie Uber und ihr gebt 150 Millionen Dollar für Onlinewerbung aus.</p><p>Dann nerven euch irgendwelche Aktivisten, wieso eure Werbung bei Breitbart erscheint, und ihr sagt euren Werbepartnern, ihr wollt kein Breitbart. Aber dann nerven die Aktivisten weiter, wieso immer noch Werbung von euch auf Breitbart steht.</p><p>Gute Frage. Ihr guckt mal. Und während ihr da rumfummelt, stellt sich raus: Das Abklemmen der Werbenetzwerke, die bei Breitbart angezeigt haben, hat überhaupt keine Rolle auf eure Neukunden. Das Geld hätte man auch direkt im Hochofen anzünden können.</p><p>Wie kann das sein? Ihr guckt also mal ein bisschen hin und stellt fest: <a href="https://twitter.com/nandoodles/status/1345774768746852353">$100M der $150M Werbekohle ist von Betrügern abgesahnt worden</a>.</p><p>Man würde denken: Riesenskandal! Die Branche ist erschüttert! Die Hälfte der überflüssigen Mittelsmänner muss schließen!</p><p>Stattdessen: Nichts dergleichen. Business as usual. Denn dass die Online-Werbeindustrie im Wesentlichen eine Geldverdunstungsmaschine ist, mit mehreren Lagen an Kondensier-Auffangvorrichtungen über den Verdunstern, das ist schon immer so gewesen. Das war noch nie was anderes als eine Schlangengrube.</p><p>Niemand blinzelt auch nur.</p><p>Wer irgendetwas anderes erwartet hat, war doof.</p><p u=""><b>Update</b>: Vergesst nicht, dass die nicht nur die Kohle der Industrie verplempern. Da könnte ich mich ja prima mit einem Tschunk an den Strand legen, wenn die da nur die Kohle der Industrie verbrennen würden. Aber diese Schweinebranche hat es geschafft, die größte Privatsphärevernichtungsmaschine der Menschheitsgeschichte zu bauen, schlimmer noch als die Geheimdienste. D.h. die verbrennen die Kohle der Industrie und bezahlen damit Knechtungsinstrumente gegen die Bevölkerung. Wie so eine Branche noch nicht verboten sein kann, erschließt sich mir nicht. Ich habe jedenfalls nicht den Hauch eines schlechten Gewissens beim Adblocken.</p><p u="">Übrigens: Versucht mal herauszufinden, was eine Publikations eures Vertrauens pro Werbebanner kriegt, das sie euch einblenden. Und dann vergleicht das mal mit dem Kosten, die die Zeitung eures Vertrauens gerne an Micropaymentgebühren von euch haben wollen würde, um den Artikel zu gucken. Die Entlohnung einer Online-Zeitung für einen Artikel, den ihr ohne Adblocker klickt, liegt Größenordnungen unter einem Cent.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a10e9f3d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a10e9f3d#2021-01-02 14:25:02.575602</guid><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 11:58:27 -0000</pubDate><title>Hattet ihr eine geile Neujahrsparty?Bestimmt nicht so geil wie die...</title>
<description><![CDATA[ Hattet ihr eine geile Neujahrsparty?<p>Bestimmt nicht so geil wie die in Mar-a-Lago, Trumps Florida-Golfressort. In den USA gab es eine regelrechte Neujahrswanderung nach Florida, weil der Gouverneur da findet, Covid sei schon nicht so schlimm und Masken braucht es nicht. Eine kühne Strategie, wenn man darüber nachdenkt, dass Florida das Altenheim der USA ist.</p><p>In Mar-a-Lago feiert normalerweise Trump mit seinen Geldgebern. Aber kein Donald Trump, der war zurück nach Washington gereist. Dafür konnten Trumps Geldgeber mit Rudy Giuliani und Vanilla Ice feiern. Ohne Masken, versteht sich.</p><p>Eintrittskarten zu dem Event hatten übrigens vierstellig gekostet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1115c12</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1115c12</guid><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 22:06:04 -0000</pubDate><title>Die fiesen kommunistischen Linksradikalen fordern eine Vermögenssteuer.Welche fiesen kommunistischen Linksradikalen,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/oecd-befuerwortet-vermoegensteuer-in-deutschland-16354044.html">Die fiesen kommunistischen Linksradikalen fordern eine Vermögenssteuer</a>.<p>Welche fiesen kommunistischen Linksradikalen, fragt ihr?</p><p>Na die von der OECD!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a111d709</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a111d709</guid><pubDate>Fri, 01 Jan 2021 12:38:47 -0000</pubDate><title>Auch in Österreich gibt es bedauerliche Einzelfälle!Ausgerechnet ein Polizist des...</title>
<description><![CDATA[ Auch in Österreich gibt es <a href="https://www.krone.at/2309444">bedauerliche Einzelfälle</a>!<blockquote>Ausgerechnet ein Polizist des Landeskriminalamtes Niederösterreich soll der Bande rund um eine heimische Neonazi-Größe 5000 Schuss für schwere Kaliber wie Maschinengewehre verkauft haben.</blockquote>Die wollten doch bloß spielen! (Danke, Markus)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a110a57b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a110a57b#2021-01-01 02:15:02.936083</guid><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 23:58:29 -0000</pubDate><title>Mein Eindruck aus Berlin ist, dass die Leute eher sogar...</title>
<description><![CDATA[ Mein Eindruck aus Berlin ist, dass die Leute eher sogar mehr geballert haben als letztes Jahr. Als ob sie sich den Frust über die Covid-Situation von der Seele bomben wollten. Mein Blickwinkel ist aber ein anderer als letztes Jahr, insofern kann ich mich da irren.<p>Ich wünsche euch jedenfalls allen ein gutes Jahr 2021!</p><p u=""><b>Update</b>: Meine Leser hatten durch die Bank den Eindruck, dass viel weniger Geballer war.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11094b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11094b5</guid><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 22:44:59 -0000</pubDate><title>Burying-Alarm: Die Solarwinds-Crew hat im Microsoft-Netz Zugriff auf den Windows-Quellcode...</title>
<description><![CDATA[ Burying-Alarm: <a href="https://msrc-blog.microsoft.com/2020/12/31/microsoft-internal-solorigate-investigation-update/">Die Solarwinds-Crew hat im Microsoft-Netz Zugriff auf den Windows-Quellcode erlangt</a>.<p>Das teilt uns Microsoft am Silvesterabend mit. Nee, klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11312dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11312dd#2021-01-01 00:55:02.533270</guid><pubDate>Thu, 31 Dec 2020 13:28:35 -0000</pubDate><title>Spaß am Rande: Der Anhang des EU-UK-Abkommens ist online.Geht mal...</title>
<description><![CDATA[ Spaß am Rande: <a href="https://ec.europa.eu/transparency/regdoc/rep/1/2020/EN/COM-2020-857-F1-EN-ANNEX-1-PART-1.PDF">Der Anhang des EU-UK-Abkommens ist online</a>.<p>Geht mal auf Seite 932. Da geht es darum, wie sie DNA-Profildaten sicher austauschen wollen.</p><p>Worauf haben sie sich geeinigt? Auf 1990er-Jahre-Tech: S/MIME mit 1024-bit RSA und SHA-1. Zum Vergleich: <a href="https://www.bsi.bund.de/SharedDocs/Downloads/DE/BSI/Publikationen/TechnischeRichtlinien/TR02102/BSI-TR-02102.pdf?__blob=publicationFile">Das BSI empfiehlt RSA ab 2000 Bits und gar kein SHA-1 mehr</a>.</p><p>Als Implementation empfiehlt das Dokument Netscape Communicator 4.x (davon kam die letzte Version 2002 heraus).</p><p>Mensch na ein Glück, dass wir das mal standardisiert haben! Nicht dass die Leute sich einfach ad-hoc für irgendeinen Krypto-Standard entscheiden und dann versehentlich zu kurze Schlüssel oder unsichere Verfahren oder Software einsetzen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a11216a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a11216a8#2020-12-31 13:50:03.301464</guid><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 19:35:18 -0000</pubDate><title>Baden-Württemberg ärgert sich über Impftouristen aus Rheinland-Pfalnz und Bayern.War ja...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.stuttgarter-nachrichten.de/inhalt.coronavirus-im-suedwesten-baden-wuerttemberg-erbost-ueber-impftouristen.08941594-6078-4dde-8826-1d3f3ffd112f.html">Baden-Württemberg ärgert sich über Impftouristen aus Rheinland-Pfalnz und Bayern</a>.<p>War ja sowas von klar. Wenn es Hamsterkäufer gibt, gibt es auch Impftouristen.</p><p>So eine Krise zeigt einem echt immer Untiefen im Ethikkodex der Mitmenschen auf, die man gar nicht sehen wollte.</p><p>Die Zivilisationsdecke ist dünn.</p><p>Und Solidarität ist tot.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a112a63f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a112a63f</guid><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 11:39:13 -0000</pubDate><title>Wisst ihr noch, wie wir uns über die Amis lustig...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr noch, wie wir uns über die Amis lustig gemacht haben, als der Trump meinte, die hohe Inzidenz käme ja von den vielen Tests, und man müsse halt die Tests zurückfahren, dann seien die Zahlen auch wieder besser?<p><a href="https://www.kvhh.net/_Resources/Persistent/7/d/b/a/7dbaab4e3fde2da14dd515e920dca67350f75d2c/Telegram%20Nr-79-Stand-22-12-2020.pdf">Hamburg schließt zum 15. Januar das Corona-Testzentrum am Hauptbahnhof</a>. Begründung: Es gibt neue Bestimmungen zur Testung symptomloser Menschen.</p><p>Wie sehen diese Bestimmungen aus?</p><p>Ganz einfach! Die werden nicht mehr getestet.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1155a0a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1155a0a</guid><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 21:08:36 -0000</pubDate><title>Hey, psst, wisst ihr, was die beim ehemaligen Nachrichtenmagazin gerade...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, wisst ihr, was die beim ehemaligen Nachrichtenmagazin gerade rausgefunden haben?<p>Kommt ihr NIE drauf!1!!</p><p><a href="https://www.spiegel.de/wissenschaft/medizin/schulen-in-der-coronakrise-das-maerchen-vom-pandemie-paradies-a-1f0acbc1-0f72-4324-8216-dc820e138c10">Das Märchen vom Pandemieparadies</a></p><blockquote>Schulen sind angeblich keine Treiber der Pandemie, behaupten die Bildungsminister. Doch es gibt Zweifel an dieser Lesart – auch weil ein Ministerium anderslautende Ergebnisse zurückgehalten hat.</blockquote>NEIN!!! Das ist ja unglaublich, Bob!<p>Die finden ja alles raus! Alles finden die raus. Alles!</p><p>Stellt sich bloß die Frage, wieso uns da niemand schon früher gewarnt hat!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a115493d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a115493d#2020-12-29 21:05:03.101609</guid><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 19:56:19 -0000</pubDate><title>Wer hätte gedacht, dass der Lockdown so populär ist?Laut einer...</title>
<description><![CDATA[ Wer hätte gedacht, dass der Lockdown so populär ist?<p><a href="https://www.morgenpost.de/politik/inland/article231216476/Corona-Zwei-Drittel-der-Deutschen-wollen-sich-impfen-lassen.html">Laut einer Umfrage der dpa wollen sich nur 2/3 impfen lassen</a>.</p><p>Das liegt grob im Bereich dessen, was <a href="https://www.aerzteblatt.de/nachrichten/118837/Fuer-Herdenimmunitaet-Coronaimpfrate-von-bis-zu-70-Prozent-noetig">die WHO für eine Herdenimmunität für nötig hält</a>. Allerdings: Auf welcher Datenbasis basiert diese Schätzung?</p><p>Aber die Tatsache, dass nicht sich nicht 99% der Bevölkerung impfen lassen wollen, sagt mir, dass die Leute da draußen Gefallen am Lockdown gefunden haben.</p><p>Hey, so ein bisschen Lockdown ist ja auch gar nicht so übel.</p><p>Von wegen Eingriff in die Grundrechte! Was kümmert uns unser Geschwätz von gestern! Heute sorgen wir dafür, dass es mehr Lockdown gibt!1!!</p><p>Gute Arbeit, ihr Quer"denker".</p><p>Übrigens: Herdenimmunität heißt ja nicht, dass die Krankheit besiegt ist. Herdenimmunität hilft, dass die Krankheit uns nicht alle umbringt, aber die fällt dann nicht tot um sondern infiziert sich noch ein Weile in Ruhe weiter durch die noch nicht immunisierte Bevölkerung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a115f4e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a115f4e9#2020-12-29 19:20:03.145799</guid><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 13:50:47 -0000</pubDate><title>Wenn ihr übrigens mal gucken wollt, wie das aussieht, wenn...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr übrigens mal gucken wollt, wie das aussieht, wenn ein Geheimdienst euer Smartphone verwanzt: <a href="https://media.ccc.de/v/rc3-11512-cia_vs_wikileaks">Andys Vortrag hat Folien mit Fotos</a>.<p u=""><b>Update</b>: Das war nicht das Smartphone sondern das Tischtelefon.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a115cc46</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a115cc46</guid><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 11:01:44 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an die fiese mutierte Covid-Variante aus England?...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an die fiese mutierte Covid-Variante aus England? Wegen derer sie Einreisestopps verhängt haben?<p>Stellt sich raus: <a href="https://sz.de/1.5158990">Die war schon im November in Deutschland</a>. Hat nur keiner gemerkt, weil wir unser Covid-Testen nach der Drei-Affen-Methode fahren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a115ccce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a115ccce</guid><pubDate>Tue, 29 Dec 2020 10:59:28 -0000</pubDate><title>Der russische Gefängnisdienst hat Nawalny aufgefordert, umgehend persönlich vorstellig zu...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/alexej-nawalny-russische-behoerde-stellt-ultimatum-fuer-rueckkehr-a-382cde2f-943e-41b2-8a41-b6939db33717">Der russische Gefängnisdienst hat Nawalny aufgefordert, umgehend persönlich vorstellig zu werden</a>. Sollte er das nicht tun, droht nach seiner Rückkehr nach Russland Haft, sagen sie.<p>Ich bin mir sicher, das ist völlig gutartig. Die wollen ihm vielleicht frische Unterwäsche übergeben oder so.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a114800f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a114800f</guid><pubDate>Mon, 28 Dec 2020 20:32:17 -0000</pubDate><title>Ich habe gute und schlechte Nachrichten für euch.Die gute Nachricht:...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe gute und schlechte Nachrichten für euch.<p>Die gute Nachricht: <a href="//alternativlos.org/48/">Alternativlos 48 ist draußen</a>. Noch besser: Es geht nicht um Covid (sondern darum, wie cyberpunkig unsere Welt inzwischen geworden ist, um die neuen Crypto Wars, und das Vertrauen in den Staat und die MegaCorps).</p><p>Die schlechte Nachricht: Wir hätten im Juli 10-Jähriges feiern müssen. Haben wir im Covid-Trubel komplett verpeilt. Na so ein Ärger.</p><p>Nachträgliche Glückwünsche nehmen wir aber natürlich gerne entgegen und wer gerade händeringend nach einem Grund zum Feiern gesucht hat, kann das gerne nutzen :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1166334</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1166334#2020-12-27 21:25:02.864432</guid><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 15:10:34 -0000</pubDate><title>Der CCC-Congress ist ja dieses Jahr ausgefallen und dafür haben...</title>
<description><![CDATA[ Der CCC-Congress ist ja dieses Jahr ausgefallen und dafür haben ein paar offensichtlich überforderte Individuen unter dem CCC-Label ein Event namens "rc3" gestartet, bei dem im Wesentlichen ein Aspekt funktioniert: Merch verkloppen.<p>Die Webseite selbst verlangt ein Login.</p><p>Man muss Cookies akzeptieren.</p><p>Die Seite bindet ungefragt Google Analytics ein.</p><p>Die Streams gehen nicht (ich krieg jedenfalls Kubistik-Video und abreißendes Audio).</p><p>Ich bin ehrlich gesagt ziemlich entsetzt. Was ist DAS denn bitte für ein Totalschaden?!</p><p>Und ich meine jetzt gar nicht die Streams. Das ist zwar auch auffallend peinlich, wenn die Streams beim Online-Event weniger gut gehen als letztes Jahr beim echten Event. Aber Cookies reindrücken, Zwang zum Accountanlegen und Google Analytics?!?</p><p>Wenn das jetzt der CCC ist, dann gute Nacht.</p><p u=""><b>Update</b>: Jetzt kommen hier einige und finden, der Google Analytics Troll sei bloß ein doofer Scherz und ich soll den nicht erwähnen, schon gar nicht ironisch. Finde ich nicht. Externe Ressourcen einbinden ist nicht OK. Da opponiere ich aus Prinzip.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1166101</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1166101</guid><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 15:01:51 -0000</pubDate><title>Kennt ihr das? Ihr macht die Zeitung auf, findet zwei...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr das? Ihr macht die Zeitung auf, findet zwei Meldungen, und macht die Zeitung direkt wieder zu?<p>Meldung 1: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/oesterreich-massenandrang-von-skifahrern-loest-chaos-aus-a-88cf1e45-69e3-4ec1-8641-e0c0aa69ef2b">Massenandrang in Österreichs Skigebieten</a>.</p><p>Meldung 2: <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/hunderte-briten-verschwinden-ueber-nacht-aus-schweizer-corona-quarantaene-a-fd789b03-b1bd-4b8d-a800-3c19998801c9">Hunderte Briten verschwinden aus Schweizer Quarantäne</a>.</p><p>*Browserschließ*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1165a96</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1165a96</guid><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 14:29:28 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört (vielleicht bei den Homöopathen), dass...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört (vielleicht bei den Homöopathen), dass die Covid-Impfung zu allergischen Reaktionen führen kann? Dazu kommt hier gerade ein lustiger Leserbrief rein:<blockquote>Das falter radio (podcast der Wiener Wochenzeitung falter) hat einen wunderbaren Impfdisput geführt, Highlight- der Impfkritiker erzählt von Anaphylaktischen Schocks und Komplikationen in der Biontech/Pfizer Studie (die allen beteiligten vorliegt) kann aber nicht die Stelle in der Studie benennen, der andere zitiert mit Seitenangabe es gebe keine Allergischen Reaktionen-- kommt raus der hatte das bei der Kontrollgruppe gelesen die ein Placebo bekam, da gabs allergische Reaktionen.<p><a href="https://play.acast.com/s/falter-radio/dergroseimpfdisput-439">https://play.acast.com/s/falter-radio/dergroseimpfdisput-439</a></p><p>Der falter Podcast ist auch bei anderem Themen sehr hörenswert!!</p></blockquote> (Danke, Oliver)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a119342d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a119342d#2020-12-27 15:20:03.300546</guid><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 02:44:03 -0000</pubDate><title>Weil einige Leute schrieben, ich solle mehr positive Nachrichten machen,...</title>
<description><![CDATA[ Weil einige Leute schrieben, ich solle mehr positive Nachrichten machen, hier ein Auszug aus einem Leserbrief:<blockquote>Das einzige positive, was ich der Pandemie heute noch abgewinnen kann, ist, dass mitten in der großen Pest 1350 die Renaissance offiziell begann (mit Decamerone von Boccaccio, dem ersten Werk, das zur Renaissance gerechnet wird). Bei so einer Pandemie sterben tatsächlich die Dummen weg, und vor allem merken die Leute irgendwann, dass bestimmte Verhaltensweisen einfach nicht zielführend sind (man muss ja nicht unbedingt sterben, Erleuchtung führt auch aus der Dummheit heraus).</blockquote>Positiv genug für euch?<blockquote>Die Kontrollgruppe, die statt Zumauern der Öffnungen der Häuser von Infizierten im Erdgeschoss auf Rosenwasser und Gebete gesetzt hat, hatte damals jedenfalls eine erheblich höhere Sterblichkeit. Und die Autorität der Kirche war danach schwer erodiert.</blockquote>Vielleicht beobachten wir jetzt hier einfach die Evolution bei der Arbeit. Oder, für die Religiösen unter euch: Gottes Wille!<blockquote>Zum Thema „Risikogruppe“: Das zeigt nur, wie dermaßen kurz diese Leute denken. Ein hochansteckendes Virus macht nicht bei mir Halt. Es wird weitere anstecken, zunächst in meinem Umfeld. Da sind natürlich Leute mit erhöhtem Risiko (Frau schwanger, Vater Pflegefall), von denen ich mich auch nicht isolieren kann. Wer nur an sich denkt, hat das Wesen einer Pandemie nicht mal ansatzweise begriffen: Pan steht für „Alle“, es betrifft uns alle. Jeder Covidiot da draußen erhöht mein Risiko. Mein erhöhtes Risiko erhöht das Risiko meiner Angehörigen. Um das Risiko hier lokal gleich zu behalten, ist ein
ständiges Aufrüsten nötig.</blockquote>Bill Burr hat da vor Covid eine Comedy-Routine zu gehabt. Er meinte: Wäre das nicht toll, wenn man mal die Menschheit ein bisschen ausdünnen könnte? Umweltverschmutzung und Ernährungssicherheit wäre gar kein Problem, wenn wir nur so 25000 Amerikaner wären! Jeder könnte beim Superbowl einen Sitzplatz haben! Niemals Stau auf der Autobahn! Du könntest mit einem Panzer rumfahren und würdest niemanden stören. Du könntest vom Aussterben bedrohte Tierarten jagen gehen und es wäre egal, weil sich die Bestände schneller erhöhen würden als du sie wegjagen kannst.<p>Ist natürlich nur Comedy aber ich glaube, dass viele Leute insgeheim wirklich so denken. Ach naja, Covid tötet ja nur Alte und Kranke, das wäre vielleicht mal gar nicht so schlimm. Was wir da wieder für Parkplätze frei haben könnten!!1!</p><p>Die kapieren halt nicht, dass je mehr Alte und Schwache sterben, desto höher das Risiko für die eigenen Eltern oder Onkels und Tanten oder Großeltern ist. Die Leute haben da halt nen Knick in der Optik. Es gibt da tolle Anekdoten von Schwangerschaftskliniken in den USA, vor deren Pforten "Pro Life"-Spinner die Patienten belästigen. Natürlich gibt es auch immer wieder Pro-Life-Leute, die einen Schwangerschaftsabbruch brauchen, aber glaubt mal gar nicht, dass die dann merken, dass es legitime Gründe gibt. Nein, nein, die schalten sogar noch in den nächsten Gang mit ihrem Programm. BEI UNS ist das eine Ausnahme, aber die anderen sind alles Mörder!!1!</p><p>Kann man sich natürlich leicht machen und die einfach alle für dumm erklären. Ich fürchte aber, dass das eine tiefer sitzende Eigenheit des Menschen ist. Insbesondere bin ich mir sicher, dass ich die Anlage für derart irrationales Verhalten auch in mir habe.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=a1193244</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=a1193244</guid><pubDate>Sun, 27 Dec 2020 02:34:02 -0000</pubDate><title>Es ist Winter. Starker Schneefall. Du hast einen fetten Schneeberg...</title>
<description><![CDATA[ Es ist Winter. Starker Schneefall. Du hast einen fetten Schneeberg vor dem Haus und keiner räumt ihn weg. Was tun?<p>In Moskau gibt es da jetzt eine innovative Lösung: <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-43034642">Navalnys Namen draufsprühen</a>. Dann kommt jemand und macht das weg. :-)
</p>]]></description></item></channel></rss>