<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 11 Sep 2022 08:55:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de3628b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de3628b</guid><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 08:54:45 -0000</pubDate><title>Aufgepasst, liebe Leser, es droht eine neue Drogenepidemie. Es ist...</title>
<description><![CDATA[ Aufgepasst, liebe Leser, es droht eine neue Drogenepidemie. Es ist eine neue Droge aufgetaucht! Die bricht eine Schneise der Verwüstung durch die bayerische Bevölkerung. <a href="https://twitter.com/LutzvanderHorst/status/1568571185796898818">Markus Söder hat darauf hingewiesen</a>. Crystal Mett!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de361f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de361f9</guid><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 08:49:43 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: CDU führt Frauenquote...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/cdu-parteitag-beschliesst-frauenquote-101.html">CDU führt Frauenquote ein</a>. Ja, richtig gelesen. Die CDU! Eine Frauenquote!<p>Verzweifelte Zeiten, meine Herren. Verzweifelte Zeiten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de5c19c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de5c19c</guid><pubDate>Fri, 09 Sep 2022 09:02:58 -0000</pubDate><title>Man kann Bubbles messen. Hier ist Forschung dazu. Die haben...</title>
<description><![CDATA[ Man kann Bubbles messen. <a href="https://www.pnas.org/doi/10.1073/pnas.2107260119#abstract">Hier ist Forschung dazu</a>. Die haben Leute gefragt, wie sich die in Einstellungen der Bevölkerung geändert haben über die Jahre.<p>Die Antworten haben gezeigt, dass sie auf Vorurteilen basieren, die mit der Realität wenig zu tun hat. Den angeblichen Liberal Shift in der Gesellschaft gibt es nicht.</p><blockquote lang="en">Most voters would have vehemently rejected a Black presidential candidate in the 1970s; a few decades later they elected Barack Obama twice. Climate change, denied and dismissed even 20 years ago, is finally accepted as a real and serious problem by most Americans. Belief in God has gone from ubiquitous to uncommon. A deluge of mass shootings has sapped what used to be near-universal support for gun rights. Meanwhile, Donald Trump’s presidency reversed long-growing support for immigration.</blockquote>Das sind alles Vorurteile. Tatsächlich haben Umfragen schon in den 1970ern ergeben, dass die Leute für einen schwarzen Präsidenten stimmen würden. Religion ist in den letzten 60 Jahren nur um 10% zurückgegangen. Die Stimmung zum Verbot von Sturmgewehren hat sich sogar in die Gegenrichtung entwickelt, heute sind weniger Leute für ein Verbot als früher. Und Trump hat nicht zu weniger Unterstützung für Einwanderung geführt sondern zu mehr.<p>So und jetzt überlegt euch mal, was das für die Politik heißt. Politik basiert am Ende auf Bullshit-Vorurteilen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de4b408</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de4b408</guid><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 23:03:50 -0000</pubDate><title>Der Klimawandel sorgt für Extremtemperaturen und Extremtemperaturen führen zu Online-Hassrede...</title>
<description><![CDATA[ Der Klimawandel sorgt für Extremtemperaturen und <a href="https://www.pik-potsdam.de/de/aktuelles/nachrichten/extreme-temperaturen-schueren-hassrede-im-netz">Extremtemperaturen führen zu Online-Hassrede und -Aggressivität</a>.<p>Hat das Potsdam-Institut für Klimafolgenforschung herausgefunden.</p><p>Ob denen die CIA geholfen hat? Die finden solche Härtefälle von Extremforschung doch sonst heraus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de4e867</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de4e867#2022-09-09 01:25:01.179182</guid><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 17:39:05 -0000</pubDate><title>Die Queen ist tot.Die Ernennung von Liz Truss hat ihr...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-6699.html">Die Queen ist tot</a>.<p>Die Ernennung von Liz Truss hat ihr den Rest gegeben.</p><p>Charles wird jetzt König. Immerhin jemand mit Erfahrung!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Ich an ihrer Stelle hätte auch durchzuhalten versucht, bis jemand anderes als Boris Johnson die Grabrede hält.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de4d0d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de4d0d2</guid><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 15:53:48 -0000</pubDate><title>Zu den Cyberversicherungen hier noch ein Leserbrief:Das Wesentliche ist, dass...</title>
<description><![CDATA[ Zu den Cyberversicherungen hier noch ein Leserbrief:<blockquote>Das Wesentliche ist, dass alle Schadensversicherungen ein ziemlich gut
kalkulierbares Geschäft sind, da die Policen immer nur für begrenzte Zeit
(meist ein Jahr gelten) und danach die Prämien beliebig angepasst werden
können.<p>"Cyberrisikoversicherungen" stellen, da sie noch so neu sind, einen
Wachstumsmarkt dar, wo Versicherungsnehmeranzahl, Prämien- und damit auch
Schadensvolumen noch stetig wachsen. Hier ist es aus Sicht des
Versicherungsunternehmen viel interessanter, überhaupt erstmal Fuß zu fassen
und dabei nebenbei Daten zu den zu erwartenden Schäden zu sammeln, als von Tag
1 an mit Sicherheit profitabel zu sein. Die Prämien werden dann im Laufe der
Zeit an die immer besser werdenden Schadenschätzungen angepasst.
Eine Schaden-Kosten-Quote von &gt;100% klingt natürlich erstmal schlecht, aber
das branchenweite Schadensvolumen von 137Mio € ist im Vergleich zur
<a href="https://www.gdv.de/de/zahlen-und-fakten/versicherungsbereiche/ueberblick-24074">Gesamtschadenssumme von ca 50Mrd € pro Jahr</a>
immer noch überschaubar.</p><p>Da die Policen Maximalsummen vorsehen werden, besteht für die Versicherungen
auch kein unabsehbares Extremereignis-Risiko alla "russische Hacker lassen ein
Atomkraftwerk explodieren". Aus Sicht der Versicherungen ergibt es folglich
durchaus Sinn, in dem Markt aktiv zu sein.</p><p>Natürlich wird erst die Zukunft zeigen, ob steigende Prämien durch häufigere
und kostspieligere Vorfälle das ganze Modell für die Versicherungs*nehmer*
noch attraktiv bleiben lassen. Es wird sich auch zeigen, ob die Versicherungen
bestimmte Fälle als "grobe Fahrlässigkeit" ausklammern werden, um niedrigere
Prämien anbieten zu können und sich dadurch Wettbewerbsvorteile zu
verschaffen. (Vielleicht ist das auch schon so, ich kenne die Details nicht).
Im KFZ-Bereich ist mit den Schadensfreiheitsklassen ja ebenfalls ein
Mechanismus etabliert worden, den unterschiedlichen individuellen
Risikoprofilen zumindest einigermaßen gerecht zu werden.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de76530</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de76530</guid><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 08:21:02 -0000</pubDate><title>Diesen Sommer kam ein Fünftel des Stroms in Deutschland aus...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/technologie/solarstrom-eu-photovoltaik-gaskrise-101.html">Diesen Sommer kam ein Fünftel des Stroms in Deutschland aus Solaranlagen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de764ee</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de764ee</guid><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 08:13:36 -0000</pubDate><title>Seit vielen Jahren ist es üblich, dass Unternehmen nicht den...</title>
<description><![CDATA[ Seit vielen Jahren ist es üblich, dass Unternehmen nicht den Aufwand auf sich nehmen, Risiken in ihrem Geschäftsmodell selbst auszuräumen, sondern man schließt halt eine Versicherung ab.<p>Das ging los mit Geschäftsführer-Versicherungen, die in den paar Fällen, wo die Geschäftsführung wegen grober Fahrlässigkeit oder Vorsatz in die Haftung kommt, die Haftung übernehmen. Fortan hatten die Manager also keinen Grund mehr, Fahrlässigkeit zu vermeiden.</p><p>Seit dem hat sich ein fetter Markt für Cyberversicherungen aufgebaut. Ich fand ja die ganze Zeit unklar, wieso Versicherungen sowas anbieten würden, denn die Firmen tun ja alle überhaupt gar nichts, um Cybervorfälle zu verhindern, und dass Ransomware explodieren würde, war auch schon echt lange klar. Ich hab mich dazu mal mit einem Versicherungstypen unterhalten, wieso die das machen, das Risiko sei doch gar nicht abzusehen für die. Da meinte der: Naja, das ist ja bei anderen Versicherungen auch so. Und wenn man da Geld verdienen kann, dann wollen da alle Versicherungen hin.</p><p>Jedenfalls erfüllt es mich mit großer Genugtuung zu sehen, dass jetzt <a href="https://www.gdv.de/de/medien/aktuell/cyberversicherer-machen-erstmals-verluste-markt-legt-weiter-zu-86544">Cyberversicherer erstmals herbe Verluste einfahren</a>.</p><blockquote>„Unter dem Strich betrug die Schaden-Kostenquote fast 124 Prozent nach 65 Prozent ein Jahr zuvor“, sagte Jörg Asmussen, Hauptgeschäftsführer des Gesamtverbandes der Deutschen Versicherungswirtschaft (GDV). Jedem eingenommen Euro in der Sparte standen somit Ausgaben für Schäden und Verwaltung von 1,24 Euro gegenüber.</blockquote>Immer feste druff. Das, meine Damen und Herren, ist der Markt. Der regelt das gerade. Hätten die mal auf mich gehört.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de7611f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de7611f</guid><pubDate>Thu, 08 Sep 2022 08:03:13 -0000</pubDate><title>Dank Klimawandel kann jetzt in Berlin die Nosferatu-Spinne überleben. Sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.berliner-zeitung.de/news/nosferatu-spinne-in-berlin-so-sollten-sie-sich-bei-einer-begegnung-verhalten-li.264614">Dank Klimawandel kann jetzt in Berlin die Nosferatu-Spinne überleben</a>. Sie wird 7cm groß und ihr Biss fühlt sich wie ein Wespenstich an.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de63689</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de63689</guid><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 19:51:51 -0000</pubDate><title>Lacher des Tages:Pentagon stops F-35 deliveries after discovery of engine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://thehill.com/policy/defense/3632630-pentagon-stops-f-35-deliveries-after-discovery-of-engine-part-made-in-china/">Lacher des Tages</a>:<blockquote lang="en">Pentagon stops F-35 deliveries after discovery of engine part made in China</blockquote>Na wo denn auch sonst? Fertigt doch sonst niemand mehr Dinge! (Danke, Axel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de69cbf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de69cbf</guid><pubDate>Wed, 07 Sep 2022 08:54:57 -0000</pubDate><title>Hey, uns ist lange nicht mehr von der SPD in...</title>
<description><![CDATA[ Hey, uns ist lange nicht mehr von der SPD in den Rücken gedolcht worden. Was ist denn da los?<p>Oh, warte, <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2022-09/nancy-faeser-vorratsdatenspeicherung-kinderschaender">die SPD liefert zuverlässig</a>.</p><blockquote>Nancy Faeser will Vorratsdatenspeicherung wieder einführen<p> Seit der Aussetzung der Vorratsdatenspeicherung gingen dem Staat viele pädophile Täter durch die Lappen, sagt die Bundesinnenministerin. Sie fordert eine rasche Änderung.</p></blockquote>Oh ja klar, die ganzen pädophilen Täter!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de942d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de942d8</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 17:23:18 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:CERN drafts plans to...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.swissinfo.ch/eng/sci-tech/cern-drafts-plans-to-idle-accelerators-due-to-europe-s-energy-crunch/47875950">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">CERN drafts plans to idle accelerators due to Europe’s energy crunch</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de981b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de981b4</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 12:47:38 -0000</pubDate><title>JP Morgan Chase stellt sich angeblich auf Blackouts in Deutschland...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/j-p-morgan-stellt-sich-auf-stromausfaelle-in-deutschland-ein-18295390.html">JP Morgan Chase stellt sich angeblich auf Blackouts in Deutschland ein</a>, will ihre Mitarbeiter dann nach London evakuieren.<p>Klar, wenn du vor hohen Preisen fliehen willst, fliehst du nach London! Ein billigeres Pflaster findet man kaum in Europa!</p><p>Vermutlich nehmen die an, dass man bei uns die Zocker abschaltet, damit die Leute heizen können, während man in England die Leute abschaltet, damit die Zocker zocken können.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f753</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f753</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 12:05:33 -0000</pubDate><title>Westpropaganda-Update: Russland kauft angeblich Artilleriegranaten und Raketen in Nordkorea.Mit anderen...</title>
<description><![CDATA[ Westpropaganda-Update: <a href="https://www.nytimes.com/2022/09/05/us/politics/russia-north-korea-artillery.html">Russland kauft angeblich Artilleriegranaten und Raketen in Nordkorea</a>.<p>Mit anderen Worten: Die Sanktionen gegen Russland sind härter als die gegen Nordkorea. Und Nordkorea hat in nennenswertem Umfang Raketen und Artilleriegranaten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f5da</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f5da</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 11:54:44 -0000</pubDate><title>Die Washington Post hat eine peinliche E-Mail von Springer-Chef Döpfner...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.washingtonpost.com/media/2022/09/06/mathias-dopfner-trump-email-axel-springer-politico/">Die Washington Post hat eine peinliche E-Mail von Springer-Chef Döpfner aus dem Jahre 2020 ausgegraben</a>.<blockquote lang="en">“Do we all want to get together for an hour in the morning on November 3 and pray that Donald Trump will again become President of the United States of America?”</blockquote>Wait, what?!<blockquote lang="en">Döpfner went on to argue that Trump had made the right moves on five of what he deemed the six most important issues of the last half century — “defending the free democracies” against Russia and China, pushing NATO allies to up their contributions, “tax reforms,” and Middle East peace efforts, as well as challenging tech monopolies — if falling short, he implied, on climate change.</blockquote>Oh ach so. Ging um Google. Der Feind meines Feindes ist mein Freund, auch wenn er ein orangefarbiger Hochstapler ist.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f44b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f44b</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 11:52:53 -0000</pubDate><title>Stellt euch vor, es ist Erdbeben, und ihr dürft nicht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-china-62804213">Stellt euch vor, es ist Erdbeben</a>, und ihr dürft nicht fliehen, weil die Regierung einen Covid-Lockdown verhängt hat.<p>Wat?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f389</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de9f389#2022-09-06 15:15:02.617298</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 11:47:35 -0000</pubDate><title>So, die Platte ist getauscht. Das System bootet gerade von...</title>
<description><![CDATA[ So, die Platte ist getauscht. Das System bootet gerade von der überlebenden Mirror-Platte und die RAID-Wiederherstellung auf die neue Platte läuft. Das ist jetzt eine Stunde lang sehr langsam alles, dann flutscht es wieder.<p u=""><b>Update</b>: Bei Momenten wie diesen kann man gut sehen, wie wichtig das war, das Blog so klein zu halten, dass es im normalen Betrieb nie die Platte berühren muss, weil alles im Buffer Cache ist.</p><p u=""><b>Update</b>: So, ist fertig. Alle Lampen wieder grün.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de9cc11</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de9cc11</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 09:03:11 -0000</pubDate><title>Old and busted: Korruption und Vetternwirtschaft beim RBB.New hotness: Korruption...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Korruption und Vetternwirtschaft beim RBB.<p>New hotness: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/rossbach-ndr-recherche-101.html">Korruption und Vetternwirtschaft beim NDR</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de83f51</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de83f51</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 08:06:39 -0000</pubDate><title>Spruch des Tages zur neuen britischen Premierministerin Liz Truss:The new...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/SatbirLSingh/status/1566847166055948288">Spruch des Tages</a> zur neuen britischen Premierministerin Liz Truss:<blockquote lang="en">The new Prime Minister’s greatest challenge will be gaslighting a country which has neither gas nor light.</blockquote>Wer sich mal grundsätzlich über Liz Truss informieren will, dem empfehle ich <a href="https://www.nytimes.com/2022/09/05/opinion/liz-truss-prime-minister-inflation.html">den neuen New-York-Times-Korrespondenten für UK-Angelegenheiten</a> :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de83c32</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de83c32</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 07:55:24 -0000</pubDate><title>Old and busted: Die Amis beklagen sich, von den Chinesen...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Die Amis beklagen sich, von den Chinesen gehackt zu werden.<p>New hotness: <a href="https://hongkongfp.com/2022/09/05/china-accuses-us-of-tens-of-thousands-of-cyberattacks/">Die Chinesen beklagen sich, von den Amis gehackt zu werden</a>!</p><blockquote lang="en">But a report released Monday by its National Computer Virus Emergency Response Center (CVERC) accused the US National Security Agency (NSA) of carrying out “tens of thousands of malicious attacks on network targets in China in recent years”.<p>It specifically accused the NSA’s Office of Tailored Access Operations (TAO) of infiltrating the Northwestern Polytechnical University in the city of Xi’an.</p></blockquote>Diese Uni ist spezialisiert auf Fluggeräte und Weltraumforschung.<blockquote lang="en">TAO has “stolen over 140 gigabytes of high-value data” in recent years and received assistance from groups in Europe and South Asia, CVERC said in the report, which was co-authored by the private Chinese cybersecurity firm Qihoo 360.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de8398f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de8398f</guid><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 07:40:01 -0000</pubDate><title>Die OPEC reduziert dann mal die Ölfördermenge.Bislang hat die OPEC...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rnd.de/wirtschaft/opec-reduzieren-oelfoerdermenge-ab-oktober-erstmals-seit-einem-jahr-LTOYGIIRR5BU7ILJGSGLA6X7WE.html">Die OPEC reduziert dann mal die Ölfördermenge</a>.<p>Bislang hat die OPEC in Ölpreiskrisen gerne den Ölhahn aufgedreht, damit die Preise nicht zu krass eskalieren. Das ist ja in deren Interesse, die Länder von ihrem Öl abhängig zu halten. Wenn das zu unerschwinglich wird, investieren die am Ende in Elektroautos oder alternative Energiequellen.</p><p>Ja aber wieso machen sie das denn jetzt nicht? Nun, doch, sie hatten es schon gemacht. Jetzt drehen sie die Förderausweitung wieder zurück. Weil, äh, …</p><blockquote>Angesichts fallender Preise sah sich die Organisation jedoch gezwungen zu handeln.</blockquote>Die kriegen zu wenig Geld pro Barrel. Das finde ich ja jetzt doch interessant, denn wenn man sich <a href="https://www.fastenergy.de/heizoel-charts.htm">die Heizölpreisentwickung</a> anschaut (auf "3 Jahre" klicken), dann sieht das eher nicht so aus, als ob da irgendwas sinkt.<p>Was passiert hier also? Zocken die Raffinerien und Zwischenhändler die Ölproduzenten ab? Sind die Transportkosten krass gestiegen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de897cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de897cb</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 20:07:49 -0000</pubDate><title>Habeck channelt in den Tagesthemen Norbert Blüm:"Unsere Energieversorgung ist sicher"Jetzt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/habeck-stresstest-tt-akw-101.html">Habeck channelt in den Tagesthemen Norbert Blüm</a>:<blockquote>"Unsere Energieversorgung ist sicher"</blockquote>Jetzt mach ich mir deutlich mehr Sorgen als gestern.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9de88b6e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9de88b6e</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 19:19:12 -0000</pubDate><title>Energiepreisdomino: Hakle ist pleite, Klopapierherstellung lohnt sich nicht mehr.Jemand sollte...</title>
<description><![CDATA[ Energiepreisdomino: <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/unternehmen/toilettenpapierhersteller-hakle-ist-insolvent-hohe-energiekosten-18293774.html">Hakle ist pleite</a>, Klopapierherstellung lohnt sich nicht mehr.<p>Jemand sollte da mal eine Liste machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9deb123f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9deb123f</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 10:43:45 -0000</pubDate><title>Falls ihr in diesen dunklen Tagen Aufmunterung braucht: John Oliver...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr in diesen dunklen Tagen Aufmunterung braucht: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=3YNku5FKWjw">John Oliver über AI Image Generation</a>. Dankt mir später.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9deb7462</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9deb7462</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 08:35:08 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Friedrich Merz (!!)...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.spiegel.de/politik/entlastungspaket-wenn-die-laender-mit-bezahlen-sollen-muessen-sie-auch-mit-entscheiden-koennen-a-6136dd8f-e1f9-4a39-a785-c5e995988374">Friedrich Merz (!!) findet den Umfand des Entlastungspakets nicht ausreichend</a>.<blockquote>Zwar sei es etwa richtig, dass Rentner und Studierende in die Energiepreispauschale einbezogen würden, sagte Merz am Sonntag im Sommerinterview der ARD. Aber ob es wirklich ausreiche auch für diejenigen, die so gerade eben oberhalb der Wohngeld-Grenze und oberhalb der Sozialhilfesätze lägen, das müsse man sehen. »Man hätte mehr tun müssen für diejenigen, die so eben gerade oberhalb der Grenzen liegen«, sagte Merz, der auch Fraktionschef der Union im Bundestag ist.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9deb6f87</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9deb6f87#2022-09-05 12:10:02.136297</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 08:12:09 -0000</pubDate><title>Bei diesem Flevoland-Elektromassaker in den Niederlanden war wohl die Ursache,...</title>
<description><![CDATA[ Bei diesem Flevoland-Elektromassaker in den Niederlanden war wohl die Ursache, dass jemand von der Bahn den falschen Anschluss verbunden hat. Die Auswirkungen waren u.a., dass eine Hochspannungsleitung sehr heiß wurde und auf der ganzen Strecke zu rauchen anfing. <a href="https://twitter.com/iedeklaas/status/1565738694023303168">Hier gibt es ein Foto</a>.<p>Völlig unabhängig davon kam bei mir aber die Frage auf, wieso das mit den Überlandleitungen nach Bayern so ein Problem ist. Die Bahn ist doch im Besitz von zusammenhängen Grundstücken von Nord nach Süd. Könnte man die nicht einfach nehmen und da Stromtrassen verbuddeln? Oder von mir aus über den Gleisen aufhängen. Weiß jemand, wieso das nicht gemacht wird?</p><p u=""><b>Update</b>: Leser schickten folgende Links: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Blindleistung">Blindleistung</a>, <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/380-kV-Diagonale_Berlin">380-kV-Diagonale Berlin</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief:</p><blockquote><p u="">hab nen Bekannten (arbeitet bei DB Energie) gefragt .. seine Antwort:</p><p u="">Man kann nicht einfach eine Hochspannung-Transportleitung (380kV) entlang einer Bahntrasse verlegen.</p><p u=""></p><ol><li>Planfeststellung</li><li>Schutzstreifen unter 380kV-Leitung beträgt ca. 60m</li><li>EMV: Bahn geht durch Wohnbebauung</li><li>Platzbedarf: Ein solcher HS-Mast braucht 10m x 10m.</li><li>EMV: Oberleitung ohne HS-Leitung bereits in der Nähe des erlaubten.</li><li>Bahn ist selten kürzeste Verbindung</li></ol></blockquote><p u="">EMV steht für <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Elektromagnetische_Vertr%C3%A4glichkeit">Elektromagnetische Verträglichkeit</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dea588e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dea588e#2022-09-05 16:15:01.393582</guid><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 12:21:36 -0000</pubDate><title>Die Tech Bros machen sich Sorgen über die Apokalypse. Sorgen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/news/2022/sep/04/super-rich-prepper-bunkers-apocalypse-survival-richest-rushkoff">Die Tech Bros machen sich Sorgen über die Apokalypse</a>. Sorgen wie: Soll ich meinen Bunker lieber in Neuseeland oder Alaska bauen?<p>Ihre wichtigste Sorge ist allerdings ihre Bediensteten, insbesondere die Security-Söldner. Womit bezahl ich die, wenn mein Cryptogeld wertlos ist? Wie sorge ich dafür, dass die nicht meutern?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="/?ts=a5bcf866">Der Bericht ist eigentlich fünf Jahre alt</a>, weiß nicht, wieso der Guardian das jetzt nochmal als neu verkauft hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dea5309</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dea5309</guid><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 12:02:31 -0000</pubDate><title>Wir hatten neulich schon eine Platte tauschen müssen auf dem...</title>
<description><![CDATA[ Wir hatten neulich schon eine Platte tauschen müssen auf dem Blog-Server, jetzt fällt gerade die andere aus. Kann also sein, dass das Blog demnächst eine Weile offline ist für den Plattentausch.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ded7004</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ded7004</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 19:54:02 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch gefragt, wieso es Patente auf Covid-Impfstoffe...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch gefragt, wieso es Patente auf Covid-Impfstoffe gibt?<p>Es gibt ja extra Regelungen für Notfälle wie globale Pandemien.</p><p>Wie kam es also, dass das nicht passiert ist? <a href="https://www.heise.de/news/Impfstoffe-Wie-Biontech-Co-die-Regierung-von-einer-Patentfreigabe-abbrachten-7253065.html">Lobbyarbeit von Biontech und co</a>.</p><p>Ich bin ja bei solchen Geschichten vor allem irritiert, dass Biontech da nicht 500 Millionen Schmiergeld zahlen musste. Angesichts der Milliardenprofite hätte sich das immer noch deutlich gelohnt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ded89e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ded89e9</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 12:31:51 -0000</pubDate><title>So Katastrophen sind ja immer eine tolle Gelegenheit, die Vorsorgemaßnahmen...</title>
<description><![CDATA[ So Katastrophen sind ja immer eine tolle Gelegenheit, die Vorsorgemaßnahmen zu prüfen.<p><a href="https://www.datacenterdynamics.com/en/news/short-circuit-at-substations-in-flevoland-causes-power-outage/">Aktueller Datenpunkt aus den Niederlanden</a>:</p><blockquote lang="en">"Due to a power outage in Flevoland, the Almere data center ran on the UPS," Erik Bais, CEO of local operator A2B Internet said (translated). "Unfortunately the mobile network was also down, which meant that the generator did not start up."</blockquote>m( (Danke, Carsten)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dede731</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dede731</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 10:09:51 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Flevoland, Niederlande.
</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=9JKgGESux94">Flevoland, Niederlande</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dec6c45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dec6c45</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 01:23:39 -0000</pubDate><title>Die ersten Hochöfen werden wegen hoher Energiepreise abgeschaltet.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.manager-magazin.de/unternehmen/industrie/arcelormittal-produktion-in-hamburg-und-bremen-wird-voruebergehend-eingestellt-kurzarbeit-a-4c4b1ea9-8d6d-4e79-a52b-b790bad41629">Die ersten Hochöfen werden wegen hoher Energiepreise abgeschaltet</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dec6cf3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dec6cf3</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 01:21:49 -0000</pubDate><title>In vielen Ländern (u.a. auch in Deutschland) gibt es Regeln,...</title>
<description><![CDATA[ In vielen Ländern (u.a. auch <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Flaggenverbrennung">in Deutschland</a>) gibt es Regeln, die das Verbrennen der Fahne unter Strafe stellen.<p>In den USA wird die Fahne noch <a href="https://www.law.cornell.edu/uscode/text/4/8">deutlich wichtiger genommen</a> als bei uns. Da ist es dann nicht gern gesehen, eine beschädigte Flagge zu hissen (Sonnenlicht oder Sturm reichen). Was macht man dann? Verbrennen oder Wegwerfen geht ja auch nicht.</p><p>Keine Angst! <a href="https://www.fairfaxcounty.gov/publicworks/news/how-properly-dispose-your-american-flag">Da haben schon Leute drüber nachgedacht</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9defc413</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9defc413#2022-09-01 21:50:01.964341</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 19:15:25 -0000</pubDate><title>Wir hatten in Alternativlos 50 über Taiwan und TSMC gesprochen,...</title>
<description><![CDATA[ Wir hatten in Alternativlos 50 über Taiwan und TSMC gesprochen, dem wichtigsten Mikrochiphersteller der Welt. Frank meinte, seit Jahren fragen andere Länder an, ob TSMC nicht bei ihnen auch mal eine Fabrik aufmachen will, und die Taiwanesen lehnen immer freundlich ab.<p>Denn sie wissen, dass die westliche Wirtschaft von TSCM abhängig ist, und daher Taiwan verteidigen wird.</p><p>In diesem Kontext interessant ist <a href="https://www.reuters.com/technology/taiwan-president-says-looks-forward-producing-democracy-chips-with-us-2022-09-01/">diese frische Meldung</a>, dass Taiwans Präsidentin die USA besucht hat, und dort meinte, man freue sich darauf, in den USA "Demokratie-Chips" zu fertigen.</p><p>Und plötzlich ergibt der Pelosi-Besuch neulich Sinn. Pelosi kriegt eine Liberty Freedom Democracy Photo Op, China macht fette Militärmanöver, Taiwan kriegt kalte Füße und ändert ihre Policy.</p><p>Nur wird das nicht so geplant gewesen sein, dass die Fabrik dann in Arizona entsteht, die haben schließlich Republicans gewählt und Pelosi ist Democrat.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh ach und gucke mal, gleich <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-shoots-down-unidentified-drone-kinmen-2022-09-01/">ein ganz neues Selbstbewusstsein gegenüber China</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6eda</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6eda#2022-09-01 18:15:02.496070</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 13:05:08 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Annalena Baerbock.Die Geräusche im Hintergrund sind die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ivan_8848/status/1565067553671626760">Kurze Durchsage von Annalena Baerbock</a>.<p>Die Geräusche im Hintergrund sind die Champagnerkorken im russischen Propagandaministerium.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/wenig_worte/status/1565302494875582464">Hier eine Version mit mehr Kontext</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6dd8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6dd8</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 13:00:54 -0000</pubDate><title>Kennt hier jemand jemanden, der SQL kann? Frage für einen...</title>
<description><![CDATA[ Kennt hier jemand jemanden, der SQL kann? Frage für <a href="https://twitter.com/Golemiker/status/1564919804590493703">einen Bekannten</a>.<blockquote>Laut Lindner dauert Steuernummer und IBAN zusammenzuführen 18 Monate und es sind nur 100.000 Überweisungen pro Tag möglich.</blockquote>Softwareproblem. Kann man nichts machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6ce1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6ce1</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 12:57:35 -0000</pubDate><title>Was passiert, wenn in Großbritannien Kapitalismus ausbricht?Ein paar Jahre gar...</title>
<description><![CDATA[ Was passiert, wenn in Großbritannien Kapitalismus ausbricht?<p>Ein paar Jahre gar nichts, dann <a href="https://www.theguardian.com/business/live/2022/aug/25/energy-support-firms-poverty-households-ofgem-cap-business-live">geht CO2 aus</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6937</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6937</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 12:47:37 -0000</pubDate><title>Die NSA ist bei Snowden an GCHQ herangetreten, die sollen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2022/aug/31/edward-snowden-nsa-gchq-guardian-book">Die NSA ist bei Snowden an GCHQ herangetreten</a>, die sollen doch mal den Guardian "überzeugen", das nicht zu veröffentlichen.<p>Bemerkenswerterweise hat GCHQ sich geweigert.</p><blockquote lang="en">According to Kerbaj, Lobban was aware of the importance of the particularly special relationship between the US and UK intelligence agencies but thought “the proposition of urging a newspaper to spike the article for the sake of the NSA seemed a step too far”.<p>“It was neither the purpose of his agency nor his own to deal with the NSA’s public relations,” Kerbaj writes.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee69e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee69e5</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 12:44:43 -0000</pubDate><title>Wien Energie braucht mal kurz 2 Milliarden Kredit. Bis morgen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/wien-energie-milliarden-euro-101.html">Wien Energie braucht mal kurz 2 Milliarden Kredit</a>. Bis morgen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee677a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee677a</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 12:37:56 -0000</pubDate><title>Texas straft 10 Großbanken und 348 Fonds ab, weil die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spglobal.com/marketintelligence/en/news-insights/latest-news-headlines/texas-bans-10-banks-348-investment-funds-over-fossil-fuel-policies-71842914">Texas straft 10 Großbanken und 348 Fonds ab</a>, weil die den Planeten vor dem Klimakollaps retten wollen.<p>Die haben alle entschieden, nicht mehr in die Ölindustrie zu investieren.</p><p>In Texas sitzt eine Menge Ölindustrie.</p><p>Also muss die Regierung in Texas jetzt höhere Zinsen zahlen für ihr kurzsichtige Politik, und rächt sich an den Banken und Fonds, indem sie sie blacklistet. Konkret hieße das, dass z.B. staatliche Rentenkassen in Texas nicht in solche Fonds investiert sein dürfen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9deeb580</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9deeb580</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 09:03:26 -0000</pubDate><title>Russische Fenster bleiben gefährlich:The chairman of the board of Lukoil,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.twitter.com/maxseddon/status/1565234707587125250">Russische Fenster bleiben gefährlich</a>:<blockquote lang="en">The chairman of the board of Lukoil, Russia’s biggest privately held oil producer and one of the few Russian companies to criticize the invasion of Ukraine, has died after falling out of a hospital window</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df1b9a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df1b9a1</guid><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 15:08:47 -0000</pubDate><title>Wenn ihr euch von dem ganzen Elend da draußen mal...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr euch von dem ganzen Elend da draußen mal mit ein bisschen Twitter-Drama ablenken wollt: <a href="https://www.nzz.ch/international/biologin-vollbrecht-siegt-vor-gericht-gegen-transaktivisten-ld.1700343">Bitte sehr</a>.<p>Es geht um die Sache mit dem angeblichen Anti-Trans-Vortrag auf der Berliner Langen Nacht der Wissenschaften. Da haben die Trans-Aktivisten (wie üblich bei Hassmobs) gewaltig mit Gülle zu kübeln begonnen, und weil heute nichts mehr unter Hitler-Vergleichen, Israel-die-Existenzberechtigung-Absprechen oder wie in diesem Fall angebliche Holocaust-Leugnung geht, hat sich die gute Frau Vollbrecht per Crowdfunding ein paar Euro Verteidigungsbudget zusammengesammelt und eine einstweilige Verfügung beantragt und bekommen.</p><p>Es gab da ein Hashtag, das sich eine Menge Twitter-Hassmobber zu Eigen gemacht haben. Gegen die alle bestehen jetzt Unterlassungsanspüche, wen ich das richtig verstehe.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df1dd56</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df1dd56</guid><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 08:36:24 -0000</pubDate><title>Christian Ströbele ist gestorben.Michail Gorbatschow ist auch gestorben.Zwei Männer, denen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://taz.de/Christian-Stroebele-ist-gestorben/!5878473/">Christian Ströbele ist gestorben</a>.<p><a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/gorbatschow-nachruf-101.html">Michail Gorbatschow ist auch gestorben</a>.</p><p>Zwei Männer, denen Deutschland viel zu verdanken hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df3edd0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df3edd0</guid><pubDate>Mon, 29 Aug 2022 21:18:06 -0000</pubDate><title>Das 9€-Ticket hat doch kräftig CO2 gespart, sagt der Verband...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/9-euro-ticket-winfried-kretschmann-gruene-verlangt-mitspracherecht-der-laender-a-4ccaca3f-fcf1-4aa7-bd40-078d005328eb">Das 9€-Ticket hat doch kräftig CO2 gespart</a>, sagt der Verband Deutscher Verkehrsunternehmen:<blockquote>Das 9-Euro-Ticket habe in drei Monaten rund 1,8 Millionen Tonnen CO₂ eingespart, schätzt der VDV – fast so viel, wie ein Tempolimit von 130 km/h auf Autobahnen in einem ganzen Jahr bringen würde.</blockquote>Da finde ich ja die naheliegende Frage: Wieso machen wir nicht einfach beides?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df3d6cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df3d6cc</guid><pubDate>Mon, 29 Aug 2022 19:40:02 -0000</pubDate><title>Freidrehende "Rechteverwerter" haben Cloudflare aus dem österreichischen Internet geschossen.Die […]...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-7247466">Freidrehende "Rechteverwerter" haben Cloudflare aus dem österreichischen Internet geschossen</a>.<blockquote>Die […] Sperre bei den Providern galt eigentlich dem Musikportal CannaPower. Da jedoch nicht die Domains, sondern die IP-Adressen gesperrt wurden, zog die Sperraktion auch Unbeteiligte in Mitleidenschaft. Die Provider sind gesetzlich dazu verpflichtet, die Sperren umzusetzen.</blockquote>Schlau!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df22bea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df22bea#2022-09-01 18:15:02.835377</guid><pubDate>Mon, 29 Aug 2022 16:37:08 -0000</pubDate><title>Wieso ist unser Strommarkt eigentlich so im Arsch gerade?Gas ist...</title>
<description><![CDATA[ Wieso ist unser Strommarkt eigentlich so im Arsch gerade?<p>Gas ist teuer, also müsste der Markt doch von ganz alleine dafür sorgen, dass man dann halt günstigeren Strom woanders einkauft! Also ... Solar, Wind, Wasserkraft, sogar Atom. Im Moment ist ja alles billiger als Gaskraftwerke.</p><p>Jahaa, das würde man denken, wenn man nicht weiß, <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/eu-strommarkt-101.html">wie der "Strommarkt" funktioniert</a>.</p><blockquote>Hintergrund ist das sogenannte Merit-Order-Prinzip, das am europäischen Strommarkt gilt. Das bedeutet, dass der Strompreis durch das teuerste Kraftwerk bestimmt wird - derzeit also durch Gaskraftwerke.</blockquote>Mit anderen Worten: Das ist gar kein Markt. Den Preis bestimmen nicht Angebot und Nachfrage!<p>Als Stromfirma würde es sich lohnen, irgendwo eine superteure Kraftwerksruine hinzuklotzen oder zu kaufen, um auf dem Papier den teuersten Strom zu erzeugen. Tolles System! Wer sich das wohl ausgedacht hat?</p><p>Ein Glück, dass die Energiekonzerne alle so grundehrliche Institutionen sind, denen es in erster Linie um Versorgungssicherheit und Allgemeinwohl geht. Nie würden die sowas ausnutzen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser meint, das sei nicht der insgesamt höchste Preis sondern der höchste Preis, der in einer Auktion zum Zug kam. Es gibt also schon sowas wie einen Markt, aber halt mit handfesten Anreizen für die Energiekonzerne, selbst wenn es ginge (Stichwort Grundlast) nicht komplett auf billige Erneuerbare umzusteigen. Das heißt aber auch, dass sich im Moment erneuerbare Stromerzeuger eine goldene Nase verdienen, weil die viel billiger produzieren können. Die können nur halt nicht gut steuern, wann sie wieviel produzieren.</p><p u="">Diese vorgeschlagene Reform würde dafür sorgen, dass die regenerativen Anbieter weniger Kohle kriegen, obwohl sie am meisten für die Verhinderung der Klimakatastrophe tun. Das klingt also bei näherer Betrachtung eher nach Lobbyarbeit der Atom- und Kohlekonzerne hier gerade.</p><p u=""><b>Update</b>: Nicht die privaten Solareinspeiser verdienen die golden Nase, versteht sich. Die kriegen eine feste Vergütung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df22849</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df22849#2022-08-29 21:40:02.334372</guid><pubDate>Mon, 29 Aug 2022 16:25:59 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal die ganze stinkende Vorgeschichte zu Uniper nachlesen...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal die ganze stinkende Vorgeschichte zu Uniper nachlesen wollt: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/uniper-gaskrise-blick-zurueck-101.html">Hier, bitte</a>.<p>E.ON wollte vor 20 Jahren mit Ruhrgas fusionieren, und alle sachkundigen Stellen inklusive Kartellamt waren dagegen. Kanzler Schröders Wirtschaftsminister <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Werner_M%C3%BCller_(Politiker,_1946)">Werner Müller</a> hat sich darüber hinweggesetzt.</p><p>Das klingt doch noch gar nicht so stinkend? Nur bis zum Anschlag inkompetent, wie üblich bei der SPD? Na wartet mal!</p><blockquote>Der damalige parteilose Wirtschaftsminister Werner Müller hatte zuvor für eine der Vorgängergesellschaften des Energiekonzerns Veba gearbeitet, der später in E.ON aufging. Er erklärte sich für befangen und überließ es daher seinem Staatssekretär Alfred Tacke, die Erlaubnis zum Zusammenschluss der beiden Energiegrößen zu erteilen.</blockquote>Und der hat natürlich gemacht, was sein Chef haben wollte.<p>Stinkt euch noch nicht genug? Dranbleiben!</p><blockquote>Die Beteiligten im Ministerium, Müller und Tacke, wechselten nicht allzu lange nach der umstrittenen Entscheidung in Führungspositionen im Verbund der Unternehmen, deren Zusammenschluss sie ermöglicht hatten.</blockquote>Ach nee.<p>Naja, und wenn du einen Monopolisten im Gasmarkt hast, dann passiert halt, was bei Monopolen immer passiert. Das ganze Ding investiert nichts mehr, geht in den Powersave-Modus, und investiert nur noch in die Abwehr von nachwachsenden Konkurrenten. Den Rest kann man als Boni und Schmiergelder auszahlen.</p><p>Keine Entscheidung muss Konkurrenzdruck überleben, also kann man immer schön da kaufen, wo das meiste Schmiergeld herkommt.</p><p>Ja aber was hat das mit Uniper zu tun, wenn E.ON und SPD korrupt sind?</p><p>2016 haben die das Gasgeschäft abgespalten, in eine Firma namens Uniper. Das wurde danach mehrheitlich vom finnischen Fortum-Konzern übernommen. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Fortum">Fortum</a> gehört übrigens dem finnischen Staat. Die kennen sich damit aus, unter welchem Umständen der Staat einen Bailout auszahlt. Die sind selber ein Staat.</p><p u=""><b>Update</b>: Im Aufsichtsrat von Fortun sitzt übrigens ein gewisser <a href="https://www.fortum.com/media/2022/05/fortum-corporation-managers-transactions-philipp-rosler">Philipp Rösler</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df5466f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df5466f</guid><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 15:16:01 -0000</pubDate><title>Old and busted: Pakistan hat eine Ausschreibung für Gaslieferungen gemacht,...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Pakistan hat eine Ausschreibung für Gaslieferungen gemacht, keiner hat sich beworben.<p>New hotness: <a href="https://www.omroepwest.nl/nieuws/4616858/niemand-wil-gas-leveren-aan-den-haag-stad-wil-ontheffing-voor-russisch-bedrijf">Den Haag hat eine Ausschreibung für Gaslieferungen gemacht</a> und keiner hat sich beworben. Sie wollen jetzt eine Ausnahmegenehmigung beantragen, dass sie weiter von Gazprom kaufen können. Zumindest für den Dezember.</p><p>Die Einschläge kommen näher! (Danke, Detlef)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df586d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df586d2</guid><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 10:40:12 -0000</pubDate><title>Endlich tut mal jemand was gegen Fake-Accounts, die Fake-News verbreiten!Das...</title>
<description><![CDATA[ Endlich tut mal jemand was gegen Fake-Accounts, die Fake-News verbreiten!<p>Das wird die Russen aber ärgern!1!! Oh, <a href="https://www.heise.de/news/Zahlreiche-gesperrte-Fake-Accounts-sozialer-Netzwerke-als-prowestlich-enttarnt-7242644.html">warte...</a></p><blockquote>die verdeckt und koordiniert versucht haben, vorwiegend im Nahen Osten und in Zentralasien prowestliche Narrative zu verbreiten.</blockquote>Wait, what?<blockquote>Ein Teil dieser Konten gehört zu einer offiziellen Kampagne der US-Regierung – der "Trans-Regional Web Initiative". </blockquote>Immerhin gibt es eine gute Nachricht an der ganzen Nummer. Der Westen ist mit seiner Propaganda ähnlich wirkungsarm wie die Russen.<blockquote>Allerdings haben die Aktivitäten der Fake-Accounts offenbar nur wenig Gehör gefunden. Die überwiegende Mehrheit der Beiträge und Tweets hätten weniger als eine Handvoll Likes oder Retweets bekommen.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df585cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df585cb</guid><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 10:36:05 -0000</pubDate><title>Ransomware nutzt stinkenden Anti-Cheat-Treiber von Genshin Impact zum Abschalten von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.trendmicro.com/en_us/research/22/h/ransomware-actor-abuses-genshin-impact-anti-cheat-driver-to-kill-antivirus.html">Ransomware nutzt stinkenden Anti-Cheat-Treiber von Genshin Impact zum Abschalten von Schlangenöl</a>.<p>Das schöne für die Ransomwarer: Der ist ordentlich signiert und gilt als "legitim", kann daher nicht einfach geblacklistet werden.</p><p>Da wächst zusammen, was zusammen gehört! (Danke, Felix)
</p>]]></description></item></channel></rss>