<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 05 Sep 2022 14:15:02 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dea588e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dea588e#2022-09-05 16:15:01.393582</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 14:15:01 -0000</pubDate><title>Die Tech Bros machen sich Sorgen über die Apokalypse. Sorgen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/news/2022/sep/04/super-rich-prepper-bunkers-apocalypse-survival-richest-rushkoff">Die Tech Bros machen sich Sorgen über die Apokalypse</a>. Sorgen wie: Soll ich meinen Bunker lieber in Neuseeland oder Alaska bauen?<p>Ihre wichtigste Sorge ist allerdings ihre Bediensteten, insbesondere die Security-Söldner. Womit bezahl ich die, wenn mein Cryptogeld wertlos ist? Wie sorge ich dafür, dass die nicht meutern?</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="/?ts=a5bcf866">Der Bericht ist eigentlich fünf Jahre alt</a>, weiß nicht, wieso der Guardian das jetzt nochmal als neu verkauft hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9deb123f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9deb123f</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 10:43:45 -0000</pubDate><title>Falls ihr in diesen dunklen Tagen Aufmunterung braucht: John Oliver...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr in diesen dunklen Tagen Aufmunterung braucht: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=3YNku5FKWjw">John Oliver über AI Image Generation</a>. Dankt mir später.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9deb7462</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9deb7462</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 08:35:08 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Friedrich Merz (!!)...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.spiegel.de/politik/entlastungspaket-wenn-die-laender-mit-bezahlen-sollen-muessen-sie-auch-mit-entscheiden-koennen-a-6136dd8f-e1f9-4a39-a785-c5e995988374">Friedrich Merz (!!) findet den Umfand des Entlastungspakets nicht ausreichend</a>.<blockquote>Zwar sei es etwa richtig, dass Rentner und Studierende in die Energiepreispauschale einbezogen würden, sagte Merz am Sonntag im Sommerinterview der ARD. Aber ob es wirklich ausreiche auch für diejenigen, die so gerade eben oberhalb der Wohngeld-Grenze und oberhalb der Sozialhilfesätze lägen, das müsse man sehen. »Man hätte mehr tun müssen für diejenigen, die so eben gerade oberhalb der Grenzen liegen«, sagte Merz, der auch Fraktionschef der Union im Bundestag ist.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9deb6f87</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9deb6f87#2022-09-05 12:10:02.136297</guid><pubDate>Mon, 05 Sep 2022 08:12:09 -0000</pubDate><title>Bei diesem Flevoland-Elektromassaker in den Niederlanden war wohl die Ursache,...</title>
<description><![CDATA[ Bei diesem Flevoland-Elektromassaker in den Niederlanden war wohl die Ursache, dass jemand von der Bahn den falschen Anschluss verbunden hat. Die Auswirkungen waren u.a., dass eine Hochspannungsleitung sehr heiß wurde und auf der ganzen Strecke zu rauchen anfing. <a href="https://twitter.com/iedeklaas/status/1565738694023303168">Hier gibt es ein Foto</a>.<p>Völlig unabhängig davon kam bei mir aber die Frage auf, wieso das mit den Überlandleitungen nach Bayern so ein Problem ist. Die Bahn ist doch im Besitz von zusammenhängen Grundstücken von Nord nach Süd. Könnte man die nicht einfach nehmen und da Stromtrassen verbuddeln? Oder von mir aus über den Gleisen aufhängen. Weiß jemand, wieso das nicht gemacht wird?</p><p u=""><b>Update</b>: Leser schickten folgende Links: <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Blindleistung">Blindleistung</a>, <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/380-kV-Diagonale_Berlin">380-kV-Diagonale Berlin</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief:</p><blockquote><p u="">hab nen Bekannten (arbeitet bei DB Energie) gefragt .. seine Antwort:</p><p u="">Man kann nicht einfach eine Hochspannung-Transportleitung (380kV) entlang einer Bahntrasse verlegen.</p><p u=""></p><ol><li>Planfeststellung</li><li>Schutzstreifen unter 380kV-Leitung beträgt ca. 60m</li><li>EMV: Bahn geht durch Wohnbebauung</li><li>Platzbedarf: Ein solcher HS-Mast braucht 10m x 10m.</li><li>EMV: Oberleitung ohne HS-Leitung bereits in der Nähe des erlaubten.</li><li>Bahn ist selten kürzeste Verbindung</li></ol></blockquote><p u="">EMV steht für <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Elektromagnetische_Vertr%C3%A4glichkeit">Elektromagnetische Verträglichkeit</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dea5309</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dea5309</guid><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 12:02:31 -0000</pubDate><title>Wir hatten neulich schon eine Platte tauschen müssen auf dem...</title>
<description><![CDATA[ Wir hatten neulich schon eine Platte tauschen müssen auf dem Blog-Server, jetzt fällt gerade die andere aus. Kann also sein, dass das Blog demnächst eine Weile offline ist für den Plattentausch.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ded7004</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ded7004</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 19:54:02 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch gefragt, wieso es Patente auf Covid-Impfstoffe...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch gefragt, wieso es Patente auf Covid-Impfstoffe gibt?<p>Es gibt ja extra Regelungen für Notfälle wie globale Pandemien.</p><p>Wie kam es also, dass das nicht passiert ist? <a href="https://www.heise.de/news/Impfstoffe-Wie-Biontech-Co-die-Regierung-von-einer-Patentfreigabe-abbrachten-7253065.html">Lobbyarbeit von Biontech und co</a>.</p><p>Ich bin ja bei solchen Geschichten vor allem irritiert, dass Biontech da nicht 500 Millionen Schmiergeld zahlen musste. Angesichts der Milliardenprofite hätte sich das immer noch deutlich gelohnt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ded89e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ded89e9</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 12:31:51 -0000</pubDate><title>So Katastrophen sind ja immer eine tolle Gelegenheit, die Vorsorgemaßnahmen...</title>
<description><![CDATA[ So Katastrophen sind ja immer eine tolle Gelegenheit, die Vorsorgemaßnahmen zu prüfen.<p><a href="https://www.datacenterdynamics.com/en/news/short-circuit-at-substations-in-flevoland-causes-power-outage/">Aktueller Datenpunkt aus den Niederlanden</a>:</p><blockquote lang="en">"Due to a power outage in Flevoland, the Almere data center ran on the UPS," Erik Bais, CEO of local operator A2B Internet said (translated). "Unfortunately the mobile network was also down, which meant that the generator did not start up."</blockquote>m( (Danke, Carsten)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dede731</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dede731</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 10:09:51 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Flevoland, Niederlande.
</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=9JKgGESux94">Flevoland, Niederlande</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dec6c45</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dec6c45</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 01:23:39 -0000</pubDate><title>Die ersten Hochöfen werden wegen hoher Energiepreise abgeschaltet.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.manager-magazin.de/unternehmen/industrie/arcelormittal-produktion-in-hamburg-und-bremen-wird-voruebergehend-eingestellt-kurzarbeit-a-4c4b1ea9-8d6d-4e79-a52b-b790bad41629">Die ersten Hochöfen werden wegen hoher Energiepreise abgeschaltet</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dec6cf3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dec6cf3</guid><pubDate>Sat, 03 Sep 2022 01:21:49 -0000</pubDate><title>In vielen Ländern (u.a. auch in Deutschland) gibt es Regeln,...</title>
<description><![CDATA[ In vielen Ländern (u.a. auch <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Flaggenverbrennung">in Deutschland</a>) gibt es Regeln, die das Verbrennen der Fahne unter Strafe stellen.<p>In den USA wird die Fahne noch <a href="https://www.law.cornell.edu/uscode/text/4/8">deutlich wichtiger genommen</a> als bei uns. Da ist es dann nicht gern gesehen, eine beschädigte Flagge zu hissen (Sonnenlicht oder Sturm reichen). Was macht man dann? Verbrennen oder Wegwerfen geht ja auch nicht.</p><p>Keine Angst! <a href="https://www.fairfaxcounty.gov/publicworks/news/how-properly-dispose-your-american-flag">Da haben schon Leute drüber nachgedacht</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9defc413</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9defc413#2022-09-01 21:50:01.964341</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 19:15:25 -0000</pubDate><title>Wir hatten in Alternativlos 50 über Taiwan und TSMC gesprochen,...</title>
<description><![CDATA[ Wir hatten in Alternativlos 50 über Taiwan und TSMC gesprochen, dem wichtigsten Mikrochiphersteller der Welt. Frank meinte, seit Jahren fragen andere Länder an, ob TSMC nicht bei ihnen auch mal eine Fabrik aufmachen will, und die Taiwanesen lehnen immer freundlich ab.<p>Denn sie wissen, dass die westliche Wirtschaft von TSCM abhängig ist, und daher Taiwan verteidigen wird.</p><p>In diesem Kontext interessant ist <a href="https://www.reuters.com/technology/taiwan-president-says-looks-forward-producing-democracy-chips-with-us-2022-09-01/">diese frische Meldung</a>, dass Taiwans Präsidentin die USA besucht hat, und dort meinte, man freue sich darauf, in den USA "Demokratie-Chips" zu fertigen.</p><p>Und plötzlich ergibt der Pelosi-Besuch neulich Sinn. Pelosi kriegt eine Liberty Freedom Democracy Photo Op, China macht fette Militärmanöver, Taiwan kriegt kalte Füße und ändert ihre Policy.</p><p>Nur wird das nicht so geplant gewesen sein, dass die Fabrik dann in Arizona entsteht, die haben schließlich Republicans gewählt und Pelosi ist Democrat.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh ach und gucke mal, gleich <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-shoots-down-unidentified-drone-kinmen-2022-09-01/">ein ganz neues Selbstbewusstsein gegenüber China</a>!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6eda</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6eda#2022-09-01 18:15:02.496070</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 13:05:08 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Annalena Baerbock.Die Geräusche im Hintergrund sind die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/ivan_8848/status/1565067553671626760">Kurze Durchsage von Annalena Baerbock</a>.<p>Die Geräusche im Hintergrund sind die Champagnerkorken im russischen Propagandaministerium.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/wenig_worte/status/1565302494875582464">Hier eine Version mit mehr Kontext</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6dd8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6dd8</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 13:00:54 -0000</pubDate><title>Kennt hier jemand jemanden, der SQL kann? Frage für einen...</title>
<description><![CDATA[ Kennt hier jemand jemanden, der SQL kann? Frage für <a href="https://twitter.com/Golemiker/status/1564919804590493703">einen Bekannten</a>.<blockquote>Laut Lindner dauert Steuernummer und IBAN zusammenzuführen 18 Monate und es sind nur 100.000 Überweisungen pro Tag möglich.</blockquote>Softwareproblem. Kann man nichts machen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6ce1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6ce1</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 12:57:35 -0000</pubDate><title>Was passiert, wenn in Großbritannien Kapitalismus ausbricht?Ein paar Jahre gar...</title>
<description><![CDATA[ Was passiert, wenn in Großbritannien Kapitalismus ausbricht?<p>Ein paar Jahre gar nichts, dann <a href="https://www.theguardian.com/business/live/2022/aug/25/energy-support-firms-poverty-households-ofgem-cap-business-live">geht CO2 aus</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6937</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee6937</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 12:47:37 -0000</pubDate><title>Die NSA ist bei Snowden an GCHQ herangetreten, die sollen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/us-news/2022/aug/31/edward-snowden-nsa-gchq-guardian-book">Die NSA ist bei Snowden an GCHQ herangetreten</a>, die sollen doch mal den Guardian "überzeugen", das nicht zu veröffentlichen.<p>Bemerkenswerterweise hat GCHQ sich geweigert.</p><blockquote lang="en">According to Kerbaj, Lobban was aware of the importance of the particularly special relationship between the US and UK intelligence agencies but thought “the proposition of urging a newspaper to spike the article for the sake of the NSA seemed a step too far”.<p>“It was neither the purpose of his agency nor his own to deal with the NSA’s public relations,” Kerbaj writes.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee69e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee69e5</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 12:44:43 -0000</pubDate><title>Wien Energie braucht mal kurz 2 Milliarden Kredit. Bis morgen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/wien-energie-milliarden-euro-101.html">Wien Energie braucht mal kurz 2 Milliarden Kredit</a>. Bis morgen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dee677a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dee677a</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 12:37:56 -0000</pubDate><title>Texas straft 10 Großbanken und 348 Fonds ab, weil die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spglobal.com/marketintelligence/en/news-insights/latest-news-headlines/texas-bans-10-banks-348-investment-funds-over-fossil-fuel-policies-71842914">Texas straft 10 Großbanken und 348 Fonds ab</a>, weil die den Planeten vor dem Klimakollaps retten wollen.<p>Die haben alle entschieden, nicht mehr in die Ölindustrie zu investieren.</p><p>In Texas sitzt eine Menge Ölindustrie.</p><p>Also muss die Regierung in Texas jetzt höhere Zinsen zahlen für ihr kurzsichtige Politik, und rächt sich an den Banken und Fonds, indem sie sie blacklistet. Konkret hieße das, dass z.B. staatliche Rentenkassen in Texas nicht in solche Fonds investiert sein dürfen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9deeb580</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9deeb580</guid><pubDate>Thu, 01 Sep 2022 09:03:26 -0000</pubDate><title>Russische Fenster bleiben gefährlich:The chairman of the board of Lukoil,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.twitter.com/maxseddon/status/1565234707587125250">Russische Fenster bleiben gefährlich</a>:<blockquote lang="en">The chairman of the board of Lukoil, Russia’s biggest privately held oil producer and one of the few Russian companies to criticize the invasion of Ukraine, has died after falling out of a hospital window</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df1b9a1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df1b9a1</guid><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 15:08:47 -0000</pubDate><title>Wenn ihr euch von dem ganzen Elend da draußen mal...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr euch von dem ganzen Elend da draußen mal mit ein bisschen Twitter-Drama ablenken wollt: <a href="https://www.nzz.ch/international/biologin-vollbrecht-siegt-vor-gericht-gegen-transaktivisten-ld.1700343">Bitte sehr</a>.<p>Es geht um die Sache mit dem angeblichen Anti-Trans-Vortrag auf der Berliner Langen Nacht der Wissenschaften. Da haben die Trans-Aktivisten (wie üblich bei Hassmobs) gewaltig mit Gülle zu kübeln begonnen, und weil heute nichts mehr unter Hitler-Vergleichen, Israel-die-Existenzberechtigung-Absprechen oder wie in diesem Fall angebliche Holocaust-Leugnung geht, hat sich die gute Frau Vollbrecht per Crowdfunding ein paar Euro Verteidigungsbudget zusammengesammelt und eine einstweilige Verfügung beantragt und bekommen.</p><p>Es gab da ein Hashtag, das sich eine Menge Twitter-Hassmobber zu Eigen gemacht haben. Gegen die alle bestehen jetzt Unterlassungsanspüche, wen ich das richtig verstehe.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df1dd56</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df1dd56</guid><pubDate>Wed, 31 Aug 2022 08:36:24 -0000</pubDate><title>Christian Ströbele ist gestorben.Michail Gorbatschow ist auch gestorben.Zwei Männer, denen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://taz.de/Christian-Stroebele-ist-gestorben/!5878473/">Christian Ströbele ist gestorben</a>.<p><a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/gorbatschow-nachruf-101.html">Michail Gorbatschow ist auch gestorben</a>.</p><p>Zwei Männer, denen Deutschland viel zu verdanken hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df3edd0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df3edd0</guid><pubDate>Mon, 29 Aug 2022 21:18:06 -0000</pubDate><title>Das 9€-Ticket hat doch kräftig CO2 gespart, sagt der Verband...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/9-euro-ticket-winfried-kretschmann-gruene-verlangt-mitspracherecht-der-laender-a-4ccaca3f-fcf1-4aa7-bd40-078d005328eb">Das 9€-Ticket hat doch kräftig CO2 gespart</a>, sagt der Verband Deutscher Verkehrsunternehmen:<blockquote>Das 9-Euro-Ticket habe in drei Monaten rund 1,8 Millionen Tonnen CO₂ eingespart, schätzt der VDV – fast so viel, wie ein Tempolimit von 130 km/h auf Autobahnen in einem ganzen Jahr bringen würde.</blockquote>Da finde ich ja die naheliegende Frage: Wieso machen wir nicht einfach beides?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df3d6cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df3d6cc</guid><pubDate>Mon, 29 Aug 2022 19:40:02 -0000</pubDate><title>Freidrehende "Rechteverwerter" haben Cloudflare aus dem österreichischen Internet geschossen.Die […]...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-7247466">Freidrehende "Rechteverwerter" haben Cloudflare aus dem österreichischen Internet geschossen</a>.<blockquote>Die […] Sperre bei den Providern galt eigentlich dem Musikportal CannaPower. Da jedoch nicht die Domains, sondern die IP-Adressen gesperrt wurden, zog die Sperraktion auch Unbeteiligte in Mitleidenschaft. Die Provider sind gesetzlich dazu verpflichtet, die Sperren umzusetzen.</blockquote>Schlau!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df22bea</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df22bea#2022-09-01 18:15:02.835377</guid><pubDate>Mon, 29 Aug 2022 16:37:08 -0000</pubDate><title>Wieso ist unser Strommarkt eigentlich so im Arsch gerade?Gas ist...</title>
<description><![CDATA[ Wieso ist unser Strommarkt eigentlich so im Arsch gerade?<p>Gas ist teuer, also müsste der Markt doch von ganz alleine dafür sorgen, dass man dann halt günstigeren Strom woanders einkauft! Also ... Solar, Wind, Wasserkraft, sogar Atom. Im Moment ist ja alles billiger als Gaskraftwerke.</p><p>Jahaa, das würde man denken, wenn man nicht weiß, <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/eu-strommarkt-101.html">wie der "Strommarkt" funktioniert</a>.</p><blockquote>Hintergrund ist das sogenannte Merit-Order-Prinzip, das am europäischen Strommarkt gilt. Das bedeutet, dass der Strompreis durch das teuerste Kraftwerk bestimmt wird - derzeit also durch Gaskraftwerke.</blockquote>Mit anderen Worten: Das ist gar kein Markt. Den Preis bestimmen nicht Angebot und Nachfrage!<p>Als Stromfirma würde es sich lohnen, irgendwo eine superteure Kraftwerksruine hinzuklotzen oder zu kaufen, um auf dem Papier den teuersten Strom zu erzeugen. Tolles System! Wer sich das wohl ausgedacht hat?</p><p>Ein Glück, dass die Energiekonzerne alle so grundehrliche Institutionen sind, denen es in erster Linie um Versorgungssicherheit und Allgemeinwohl geht. Nie würden die sowas ausnutzen!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser meint, das sei nicht der insgesamt höchste Preis sondern der höchste Preis, der in einer Auktion zum Zug kam. Es gibt also schon sowas wie einen Markt, aber halt mit handfesten Anreizen für die Energiekonzerne, selbst wenn es ginge (Stichwort Grundlast) nicht komplett auf billige Erneuerbare umzusteigen. Das heißt aber auch, dass sich im Moment erneuerbare Stromerzeuger eine goldene Nase verdienen, weil die viel billiger produzieren können. Die können nur halt nicht gut steuern, wann sie wieviel produzieren.</p><p u="">Diese vorgeschlagene Reform würde dafür sorgen, dass die regenerativen Anbieter weniger Kohle kriegen, obwohl sie am meisten für die Verhinderung der Klimakatastrophe tun. Das klingt also bei näherer Betrachtung eher nach Lobbyarbeit der Atom- und Kohlekonzerne hier gerade.</p><p u=""><b>Update</b>: Nicht die privaten Solareinspeiser verdienen die golden Nase, versteht sich. Die kriegen eine feste Vergütung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df22849</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df22849#2022-08-29 21:40:02.334372</guid><pubDate>Mon, 29 Aug 2022 16:25:59 -0000</pubDate><title>Wenn ihr mal die ganze stinkende Vorgeschichte zu Uniper nachlesen...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr mal die ganze stinkende Vorgeschichte zu Uniper nachlesen wollt: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/uniper-gaskrise-blick-zurueck-101.html">Hier, bitte</a>.<p>E.ON wollte vor 20 Jahren mit Ruhrgas fusionieren, und alle sachkundigen Stellen inklusive Kartellamt waren dagegen. Kanzler Schröders Wirtschaftsminister <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Werner_M%C3%BCller_(Politiker,_1946)">Werner Müller</a> hat sich darüber hinweggesetzt.</p><p>Das klingt doch noch gar nicht so stinkend? Nur bis zum Anschlag inkompetent, wie üblich bei der SPD? Na wartet mal!</p><blockquote>Der damalige parteilose Wirtschaftsminister Werner Müller hatte zuvor für eine der Vorgängergesellschaften des Energiekonzerns Veba gearbeitet, der später in E.ON aufging. Er erklärte sich für befangen und überließ es daher seinem Staatssekretär Alfred Tacke, die Erlaubnis zum Zusammenschluss der beiden Energiegrößen zu erteilen.</blockquote>Und der hat natürlich gemacht, was sein Chef haben wollte.<p>Stinkt euch noch nicht genug? Dranbleiben!</p><blockquote>Die Beteiligten im Ministerium, Müller und Tacke, wechselten nicht allzu lange nach der umstrittenen Entscheidung in Führungspositionen im Verbund der Unternehmen, deren Zusammenschluss sie ermöglicht hatten.</blockquote>Ach nee.<p>Naja, und wenn du einen Monopolisten im Gasmarkt hast, dann passiert halt, was bei Monopolen immer passiert. Das ganze Ding investiert nichts mehr, geht in den Powersave-Modus, und investiert nur noch in die Abwehr von nachwachsenden Konkurrenten. Den Rest kann man als Boni und Schmiergelder auszahlen.</p><p>Keine Entscheidung muss Konkurrenzdruck überleben, also kann man immer schön da kaufen, wo das meiste Schmiergeld herkommt.</p><p>Ja aber was hat das mit Uniper zu tun, wenn E.ON und SPD korrupt sind?</p><p>2016 haben die das Gasgeschäft abgespalten, in eine Firma namens Uniper. Das wurde danach mehrheitlich vom finnischen Fortum-Konzern übernommen. <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Fortum">Fortum</a> gehört übrigens dem finnischen Staat. Die kennen sich damit aus, unter welchem Umständen der Staat einen Bailout auszahlt. Die sind selber ein Staat.</p><p u=""><b>Update</b>: Im Aufsichtsrat von Fortun sitzt übrigens ein gewisser <a href="https://www.fortum.com/media/2022/05/fortum-corporation-managers-transactions-philipp-rosler">Philipp Rösler</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df5466f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df5466f</guid><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 15:16:01 -0000</pubDate><title>Old and busted: Pakistan hat eine Ausschreibung für Gaslieferungen gemacht,...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Pakistan hat eine Ausschreibung für Gaslieferungen gemacht, keiner hat sich beworben.<p>New hotness: <a href="https://www.omroepwest.nl/nieuws/4616858/niemand-wil-gas-leveren-aan-den-haag-stad-wil-ontheffing-voor-russisch-bedrijf">Den Haag hat eine Ausschreibung für Gaslieferungen gemacht</a> und keiner hat sich beworben. Sie wollen jetzt eine Ausnahmegenehmigung beantragen, dass sie weiter von Gazprom kaufen können. Zumindest für den Dezember.</p><p>Die Einschläge kommen näher! (Danke, Detlef)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df586d2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df586d2</guid><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 10:40:12 -0000</pubDate><title>Endlich tut mal jemand was gegen Fake-Accounts, die Fake-News verbreiten!Das...</title>
<description><![CDATA[ Endlich tut mal jemand was gegen Fake-Accounts, die Fake-News verbreiten!<p>Das wird die Russen aber ärgern!1!! Oh, <a href="https://www.heise.de/news/Zahlreiche-gesperrte-Fake-Accounts-sozialer-Netzwerke-als-prowestlich-enttarnt-7242644.html">warte...</a></p><blockquote>die verdeckt und koordiniert versucht haben, vorwiegend im Nahen Osten und in Zentralasien prowestliche Narrative zu verbreiten.</blockquote>Wait, what?<blockquote>Ein Teil dieser Konten gehört zu einer offiziellen Kampagne der US-Regierung – der "Trans-Regional Web Initiative". </blockquote>Immerhin gibt es eine gute Nachricht an der ganzen Nummer. Der Westen ist mit seiner Propaganda ähnlich wirkungsarm wie die Russen.<blockquote>Allerdings haben die Aktivitäten der Fake-Accounts offenbar nur wenig Gehör gefunden. Die überwiegende Mehrheit der Beiträge und Tweets hätten weniger als eine Handvoll Likes oder Retweets bekommen.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df585cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df585cb</guid><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 10:36:05 -0000</pubDate><title>Ransomware nutzt stinkenden Anti-Cheat-Treiber von Genshin Impact zum Abschalten von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.trendmicro.com/en_us/research/22/h/ransomware-actor-abuses-genshin-impact-anti-cheat-driver-to-kill-antivirus.html">Ransomware nutzt stinkenden Anti-Cheat-Treiber von Genshin Impact zum Abschalten von Schlangenöl</a>.<p>Das schöne für die Ransomwarer: Der ist ordentlich signiert und gilt als "legitim", kann daher nicht einfach geblacklistet werden.</p><p>Da wächst zusammen, was zusammen gehört! (Danke, Felix)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df5e8ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df5e8ef</guid><pubDate>Sun, 28 Aug 2022 08:32:49 -0000</pubDate><title>China hat gerade eine Hitzewelle von Katastrophenfilm-Ausmaßen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nzherald.co.nz/world/extreme-china-heatwave-could-lead-to-global-chaos-and-food-shortages/D3FVWMBGHJQD355FDM5R43MG4I/">China hat gerade eine Hitzewelle von Katastrophenfilm-Ausmaßen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df7bbe8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df7bbe8</guid><pubDate>Sat, 27 Aug 2022 02:02:30 -0000</pubDate><title>Was macht der Putin eigentlich mit dem ganzen Erdgas, das...</title>
<description><![CDATA[ Was macht der Putin eigentlich mit dem ganzen Erdgas, das er nicht nach Deutschland exportiert gerade?<p>Ist ja nicht so, als hätte der da große Speicher rumliegen für so eine Gelegenheit.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/nord-stream-gas-verbrennen-russland-sanktionen-flamme-gaspreis-gazprom-bbc-101.html">lässt er einfach abfackeln</a>. Ist auch nicht so einfach. Erdgas kommt ja von selbst aus dem Boden. Ist nicht wie Kohle oder Öl, wo man halt eine Förderpause einlegen kann. D.h. es gibt drei Optionen: Exportieren, abfackeln, oder direkt in die Atmosphäre pusten.</p><p>Ist alles scheiße für die Umwelt, denn beim Export wird das ja auch verbrannt und landet als CO2 in der Atmosphäre. Aber abgefackelt als CO2 ist es <a href="https://www.umweltbundesamt.de/themen/klima-energie/klimaschutz-energiepolitik-in-deutschland/treibhausgas-emissionen/die-treibhausgase">viel weniger treibhausgasig als in Methan-Form</a>.</p><p>Insofern finde ich die Empörung jetzt mal wieder echt lächerlich. Der Putin verbrennt das Gas!!1! Ja, äh, wir hätten das auch verbrannt! Was dachtet ihr denn, was wir damit gemacht hätten?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df7baca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df7baca</guid><pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:57:40 -0000</pubDate><title>Das Weiße Haus hat eine ultra-innovative Idee: Mit öffentlichen Mitteln...</title>
<description><![CDATA[ Das Weiße Haus hat eine ultra-innovative Idee: <a href="https://www.whitehouse.gov/wp-content/uploads/2022/08/08-2022-OSTP-Public-Access-Memo.pdf">Mit öffentlichen Mitteln geförderte Forschung muss ohne Paywall zugänglich sein</a>.<p>Finde ich gut. Hätte das doch nur schon früher jemand vorgeschlagen!!1!</p><p>Nächster Schritt: Keine Patente auf mit öffentlichen Mitteln geförderte Forschung.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df7b9bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df7b9bd</guid><pubDate>Sat, 27 Aug 2022 01:54:43 -0000</pubDate><title>Endlich mal eine Sicherheitslücke, über die wir alle heiter lachen...</title>
<description><![CDATA[ Endlich mal eine Sicherheitslücke, über die wir alle heiter lachen können: <a href="https://pierrekim.github.io/blog/2022-08-24-2-byte-dos-freebsd-netbsd-telnetd-netkit-telnetd-inetutils-telnetd-kerberos-telnetd.html">Kerberos-telnetd ranzt ab, wenn man ff-fd schickt</a>.<p>Das ist offenbar bei diversen Appliances drauf. Ich hoffe mal, dass das alle abgeschaltet haben, die diese Appliances einsetzen. Ich habe jedenfalls wenig Mitleid mit Leuten, die im Jahre 2022 telnetd aktiv haben.</p><p>In diesem Sinne: Da werden die beiden Betroffenen aber sehr ungehalten sein!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df79800</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df79800</guid><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:35:58 -0000</pubDate><title>Griechenland versinkt im Sumpf eines Abhörskandals. Der Geheimdienst hat das...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.politico.eu/article/mitsotakis-seeks-to-deflect-parliamentary-attacks-over-greek-spy-scandal/">Griechenland versinkt im Sumpf eines Abhörskandals</a>. Der Geheimdienst hat das Telefon des Oppositionsführers abgehört.<blockquote lang="en">In a labyrinthine case, Mitsotakis' center-right government admits that the intelligence service conducted this legal wiretapping, but is denying any involvement with what it calls separate illegal cases, in which Androulakis and journalists were bugged with spy software called Predator.</blockquote>Nein, nein, Herr Richter, das war ein völlig anderer illegaler Abhörskandal mit den Journalisten!!1!<p>OK, äh, das überzeugt jetzt noch nicht auf Anhieb, die Ausrede. Was hat er denn sonst so vorzubringen?</p><blockquote lang="en">“I'm well aware that there are interests that want weak governments, because they believe that this increases their ability to exert influence,” he said. He added that everyone should calm down because Greece's neighbors, referring to Turkey, “remain unpredictable.”</blockquote>Nichts. Er hat nichts zu seiner Verteidigung vorzubringen.<p>Oh warte, doch, eine Sache bringt er vor:</p><blockquote lang="en">Mitsotakis defended the workings of the country’s national intelligence service (EYP), saying its operations were essential to the country’s security, despite the misstep of tapping an opposition leader's phone, in what he said was a legal but "politically unacceptable" operation.</blockquote>Und das ist der eigentliche Skandal, nicht nur in Griechenland. Es war legal.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df79721</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df79721</guid><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 23:32:15 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Huawei-Chef schickt intern...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.theguardian.com/technology/2022/aug/25/huawei-founder-sparks-alarm-warning-painful-next-decade-ren-zhengfei-china">So schlimm</a>: Huawei-Chef schickt intern ein apokalyptisches Memo herum.<blockquote lang="en">“The next decade will be a very painful historical period, as the global economy continues to decline,” Ren said, pointing to the pandemic as well as the impact of the Ukraine war and a “continued blockade” by the US on some Chinese business.<p>“Huawei must reduce any overly optimistic expectations for the future and until 2023 or even 2025, we must make survival the most important guideline, and not only survive but survive with quality.”</p><p>[...]</p><p>“In the past, we embraced the ideal of globalisation and aspired to serve all mankind, so what is our ideal now?” wrote Ren.</p><p>“Survive and earn a little money where we can. From this point of view, we need to adjust the market structure and study what can be done and what should be abandoned.”</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df6757c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df6757c</guid><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 11:59:30 -0000</pubDate><title>Es gibt gerade eine Debatte um Paxlovid, habt ihr vielleicht...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt gerade eine Debatte um Paxlovid, habt ihr vielleicht mitgekriegt. Das ist ein Covid-Medikament, das u.a. die Bidens genommen haben, als sie erkrankt sind.<p>Das kann man auch in Deutschland verschreiben, aber <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/technologie/paxlovid-corona-medikament-freiburg-101.html">das tun Ärzte so gut wie nie</a>. Daher will <a href="https://www.tagesschau.de/inland/lauterbach-corona-paxlovid-verschreibung-101.html">Lauterbach jetzt nachhelfen</a>.</p><p>Allerdings gibt es eine aktuelle Studie, die <a href="https://eu.usatoday.com/story/news/health/2022/08/24/paxlovid-pfizer-covid-pill-benefits-adults/7889907001/">in der Altersgruppe 40-65 keine Wirkung nachweisen konnte</a>, nur bei Älteren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df98182</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df98182</guid><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 09:31:08 -0000</pubDate><title>Endlich mal eine sinnvolle Anwendung für Machine Learning: Indische Callcenter...</title>
<description><![CDATA[ Endlich mal eine sinnvolle Anwendung für Machine Learning: <a href="https://www.sfgate.com/news/article/sanas-startup-creates-american-voice-17382771.php">Indische Callcenter Weiß mit amerikanischem Akzent klingen lassen</a>!<p>Hello, here is Microsoft Support. You have virus on your PC!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df981d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df981d9</guid><pubDate>Thu, 25 Aug 2022 09:29:43 -0000</pubDate><title>Q: Hey Facebook, wer ist ein Terrorist?A: Diese ehemalige Europaparlamentarierin,...</title>
<description><![CDATA[ Q: Hey Facebook, wer ist ein Terrorist?<p>A: <a href="https://twitter.com/MarietjeSchaake/status/1562515297688399873">Diese ehemalige Europaparlamentarierin, heute beim Stanford Cyber Policy Center</a> (und ausgesprochene Facebook-Kritikerin, Zufälle gibt's!)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df8579d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df8579d</guid><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 21:25:23 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Bundesregierung hat Energiesparmaßnahmen beschlossen!Was man damit erreichen...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Die Bundesregierung hat <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/energie-gas-sparplan-101.html">Energiesparmaßnahmen beschlossen</a>!<p>Was man damit erreichen will? <a href="https://twitter.com/TiloJung/status/1562408155757170688">2% Einsparung</a>.</p><blockquote>Dies seien aber "ganz wichtige zwei Prozent", sagt das Wirtschaftsministerium</blockquote>Gut, dass wir das mal geklärt haben.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df8a1e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df8a1e9</guid><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 17:34:47 -0000</pubDate><title>Hey, kennt ihr den schon? Stadt München spart durch 9€-Ticket...</title>
<description><![CDATA[ Hey, kennt ihr den schon? <a href="https://www.abendzeitung-muenchen.de/muenchen/stadt-muenchen-spart-dank-des-9-euro-tickets-millionen-euro-ein-art-838815">Stadt München spart durch 9€-Ticket Millionen ein</a>. Weil deren Mitarbeiter ja auch ÖPNV fahren.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df89b30</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df89b30</guid><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 17:12:14 -0000</pubDate><title>Gelegentlich kommt hier eine Meldung vorbei, die so großartig ist,...</title>
<description><![CDATA[ Gelegentlich kommt hier eine Meldung vorbei, die so großartig ist, dass ich sie eigentlich komplett zitieren müsste.<p><a href="https://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/Braunschweig-Strassenbahn-Irrfahrt-war-keine-Straftat,strassenbahnfahrt100.html">Hier ist so eine</a>.</p><p>Zwei Typen hatten in Braunschweig eine Straßenbahn genommen und waren nächtens damit herumgefahren, hatten sogar Fahrgäste befördert.</p><p>Die Staatsanwaltschaft hat sich das jetzt lang und sorgfältig angeguckt und wird keine Anklage erheben.</p><p>Es ist kein Diebstahl und kein Einbruch, weil das Depot keine Schranke hatte und die Bahn nicht verschlossen war. Es ist auch kein gefährlicher Eingriff in den Bahnverkehr, weil sie das nachts gemacht haben. Außerdem braucht man für das Fahren einer solchen Bahn auch keine Genehmigung, d.h. es ist auch nicht Fahren ohne Führerschein. Bleibt noch Landfriedensbruch, aber dafür sehen die nicht genug öffentliches Interesse an einer Verfolgung. Kam ja niemand zu Schaden und sie haben ja sogar Leute befördert.</p><p>Sie könnten jetzt noch, festhalten, wegen "unberechtigter Personenbeförderung" vorgehen, was aber nur eine Ordnungswidrigkeit ist. Immerhin aber bis zu 20.000€ Strafe.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df8e486</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df8e486</guid><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 13:15:04 -0000</pubDate><title>Der Präsident von Belarus gratuliert der Ukraine zum Unabhängigkeitstag.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://euroweeklynews.com/2022/08/24/president-of-belarus-causes-controversy-after-congratulating-ukraine-on-independence-day/">Der Präsident von Belarus gratuliert der Ukraine zum Unabhängigkeitstag</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9df8c651</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9df8c651</guid><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 11:07:59 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Deutschland sucht wieder...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/aushilfen-flughaefen-101.html">Deutschland sucht wieder händeringend nach türkischen Gastarbeitern</a>.<blockquote>Der Arbeitgeberverband der Bodenabfertigungsdienstleister im Luftverkehr (ABL) hatte die Bundesagentur für Arbeit ursprünglich um die erleichterte Einreise von 2000 türkischen Arbeitskräften gebeten.</blockquote>Anträge gestellt haben 140, ein Visum bekommen haben 32.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfb3353</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfb3353#2022-08-24 12:45:03.088164</guid><pubDate>Wed, 24 Aug 2022 09:46:53 -0000</pubDate><title>Kann mir mal ein Finnland-Kenner erklären, was da gerade abgeht?...</title>
<description><![CDATA[ Kann mir mal ein Finnland-Kenner erklären, was da gerade abgeht? Ich hielt die immer für ein zivilisiertes Völkchen, aber was die Premierministerin da gerade für eine Hexenjagd erlebt, das geht ja mal gar nicht.<p>Mich schockiert besonders, dass die das für wichtig genug erachtete, dann wirklich einen Drogentest zu machen. Das hat die Vorwürfe erst aufgewertet zu etwas, auf das man reagiert. Das wird sie nicht gemacht haben, wenn das nicht nötig gewesen wäre.</p><p>Was zur Hölle ist denn mit den Finnen los? Die haben die einzige coole Regierungschefin in Europa! Wollen die lieber eine Rentnerverwaltung haben wie wir hier? Eine Frau Merkel?! Vielleicht einen Macron, der ihnen ins Gesicht lügt und sie langsam kaputt-durchneoliberalisiert? Oder wie wäre es mit einem Draghi, der offensichtlich mit der Lage überfordert ist!</p><p>Finnland hat <a href="https://www.science.org/content/article/finland-built-tomb-store-nuclear-waste-can-it-survive-100000-years">als einziges Land ein nukleares Endlager</a>. Finnland hat in der Ukraine-Situation als praktisches einziges Land schnell und souverän reagiert. Finnland hat ein Single-Payer Gesundheitssystem mit einer Kundenzufriedenheit in den Top 5 der Welt. Finnland ist das zufriedenste Land der Welt. Finnland hat das beste Schulsystem der Welt.</p><p>Und jetzt kacken die die Premierministerin an, weil die bei einer Party teilgenommen hat?!</p><p>Besonders <a href="https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/panorama/party-in-der-praesidenten-residenz-finnische-ministerpraesidentin-entschuldigt-sich-fuer-oben-ohne-foto-ihrer-freundinnen/28618210.html">ärgert mich die aktuelle Eskalation</a>. Ein paar Freundinnen von ihr waren zu Besuch und haben dort Oben-Ohne-Bilder von sich gemacht und bei Tiktok hochgeladen. Der Absatz hier macht mir echt Bluthochdruck dabei:</p><blockquote>In einem Leitartikel in der einflussreichsten Zeitung des Landes, Helsingin Sanomat, wurde am Dienstag kritisiert, Marin habe anscheinend „die Kontrolle verloren“. Es bestehe das Risiko, dass weitere Menschen Bilder aus ihrem Privatleben veröffentlichen könnten.</blockquote>Nota bene: Sie war nicht auf dem Foto drauf. What the FUCK?!<p>Ist das der Karma-Ausgleich? Die Sache, die in Finnland Scheiße ist, als Ausgleich dafür, dass der Rest gut ist? Die Presse?</p><p>"Es bestehe Gefahr, dass weitere Menschen Fotos aus ihrem Privatleben veröffentlichen könnten". Ja, äh, das nennt man Freiheit. Leute <i>dürfen</i> Fotos aus ihrem Privatleben veröffentlichen! Das soll so!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser schickt <a href="https://www.youtube.com/watch?v=LR9N3NOutaQ">noch diesen schönen Clip</a> :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfbc7b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfbc7b4#2022-08-23 23:50:02.316163</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 16:59:22 -0000</pubDate><title>Wenn ihr schon immer mal wissen wolltet, wie schlimm es...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr schon immer mal wissen wolltet, <i>wie schlimm</i> es bei Twitter intern zugeht, dann habt ihr jetzt eine gute Gelegenheit.<p>Twitter hatte vor einer Weile einen Trophäen-Hacker als Security-Chef eingestellt, nicht ahnend, dass sie einen von vielleicht Dreien oder Vieren in den USA erwischt haben, bei denen im Notfall Reste von Rückgrat und Gewissen nachweisbar sind. Mudge, ehemals von The L0pht.</p><p>Der kommt übrigens ganz schön rum und war auch ne Weile bei DARPA für IT-Security-Forschung zuständig, ging dann zu Google und 2020 hat ihn Twitter eingestellt. Die hätten den vielleicht vorher mal googeln sollen.</p><p>Mudge hat natürlich erstmal alles by the book gemacht und die Probleme intern anzusprechen und zu eskalieren versucht. Der Dank dafür war, dass Twitter ihn im Januar rausgeschmissen hat, angeblich weil sie mit seiner Leistung unzufrieden waren. Gut, dann hat er nichts mehr zu verlieren und <a href="https://edition.cnn.com/2022/08/23/tech/twitter-whistleblower-peiter-zatko-security/index.html">packt jetzt als Whistleblower aus</a>, was er so gesehen hat.</p><p>Ich finde nichts davon sonderlich überraschend. Intern sind viel zu viele eigentlich privilegierte Schalter und Hebel für Gott und die Welt zugreifbar, sensible Informationen werden nicht sauber geschützt, gelöschte Daten sind häufig gar nicht wirklich gelöscht, etc.</p><p>Was das jetzt ein bisschen unangenehm für Twitter macht, ist dass Twitter jahrelang den Aufsichtsbehörden ins Gesicht gelogen hat, wie geil sie das alles ordentlich im Griff haben.</p><p>Auch gerade ganz aktuell (der zentrale Zankpunkt zwischen Twitter und Elon Musk): Er meint, Twitter könne gar nicht sagen, wie viele ihrer Accounts Bots sind, und hätten auch gar keinen Grund das herauszufinden. Sie hatten öffentlich aber nicht nur behauptet, sie wüssten das, sie haben Elon Musk gegenüber auch eine Zahl genannt, die dieser bezweifelt und damit seinen Rückzug vom Übernahmeangebot begründet hat. Das ist aber Zufall, sagt ein Vertreter der Whistleblower-Vereinigung, die ihn jetzt begleitet. Seine Whistleblowing-Vorbereitungen laufen schon länger als das Musk-Übernahmeangebot. Aber so einem geschenkten Gaul schaut Musk natürlich nicht ins Maul jetzt :-)</p><p>Glaubt übrigens kein Wort von Twitters Gefasel, er sei ein ineffektiver Chef gewesen. Mudge hat bei DARPA so gerockt, dass an seinen Führungsfähigkeiten kein Zweifel besteht.</p><blockquote lang="en">Some of Zatko's most damning claims spring from his apparently tense relationship with Parag Agrawal, the company's former chief technology officer who was made CEO after Jack Dorsey stepped down last November. According to the disclosure, Agrawal and his lieutenants repeatedly discouraged Zatko from providing a full accounting of Twitter's security problems to the company's board of directors. The company's executive team allegedly instructed Zatko to provide an oral report of his initial findings on the company's security condition to the board rather than a detailed written account, ordered Zatko to knowingly present cherry-picked and misrepresented data to create the false perception of progress on urgent cybersecurity issues, and went behind Zatko's back to have a third-party consulting firm's report scrubbed to hide the true extent of the company's problems.</blockquote>Dieser Umgang mit Security-Problemen ist meiner Beobachtung nach leider nicht ungewöhnlich für die IT-Industrie. Man kehrt alles unter den Teppich, bis einem der Chinaböller in der Hand explodiert. Dann faselt man was von "wir nehmen das sehr ernst" und "krimineller Energie" und besonders heimtückischen Angreifern und dass man die Polizei eingeschaltet habe und jetzt wegen laufendem Verfahren nichts sagen könne.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfbc3ed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfbc3ed</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 16:41:23 -0000</pubDate><title>Christian Lindner erklärt überraschend der Parteibasis und den Wählern den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.finanzen.net/nachricht/aktien/kampf-gegen-geldwaesche-lindner-plant-bundesfinanzkriminalamt-11651070">Christian Lindner erklärt überraschend der Parteibasis und den Wählern den Krieg</a>.<blockquote>Die neue Institution […] wird nach Lindners Vorstellungen auf drei Säulen ruhen. Die erste, ein ebenfalls neu zu gründendes Bundesfinanzkriminalamt, besteht aus einem eigenständigen Fahndungsbereich.<p>Die zweite Säule soll die bereits bestehenden Zentralstelle für Finanztransaktionsuntersuchungen (FIU) bilden. […]</p><p>Drittes Standbein schließlich wird eine koordinierende Zentralstelle für die Aufsicht über den Nichtfinanzsektor sein. Darunter fallen zum Beispiel die Immobilienwirtschaft und die Glücksspielbranche.</p></blockquote>~Gut, das könnte am Ende vielleicht auch ein paar CDU-Wähler als Beifang einknasten. Ich begrüße diesen Vorstoß ausdrücklich. Freut mich auch, dass die FDP sich endlich von ihrer Deregulierungs-Ideologie befreit. Die Basis und Wähler der Partei gehören schon länger mal in den Knast, wenn ihr mich fragt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfa761c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfa761c</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 11:15:14 -0000</pubDate><title>Old and busted: Übergewinnsteuer auf Energiespekulanten.New hotness: Übergewinnsteuer auf Nahrungsmittelspekulanten.He...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Übergewinnsteuer auf Energiespekulanten.<p>New hotness: <a href="https://www.theguardian.com/environment/2022/aug/23/record-profits-grain-firms-food-crisis-calls-windfall-tax">Übergewinnsteuer auf Nahrungsmittelspekulanten</a>.</p><p></p><blockquote lang="en">He said this year’s food price surge happened despite what are thought to be abundant global grain reserves, but there was insufficient transparency from the companies to show how much grain they hold and no way to force them to release stocks in a timely way.</blockquote>Finde ich alles super. Am besten gleich noch was gegen Immobilienspekulanten tun. Und gegen Scalper.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfa76bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfa76bf</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 11:13:37 -0000</pubDate><title>Das James Webb Space Telescope hat ein paar wirklich sehenswerte...</title>
<description><![CDATA[ Das James Webb Space Telescope hat <a href="https://blogs.nasa.gov/webb/2022/08/22/webbs-jupiter-images-showcase-auroras-hazes/">ein paar wirklich sehenswerte Bilder von Jupiter</a> gemacht. Man sieht beide Polarlichter und sogar die Ringe.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfa4b64</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfa4b64</guid><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 08:11:38 -0000</pubDate><title>Was ist die dämlichste Inkompetenz in Sachen Verschlüsselung, von der...</title>
<description><![CDATA[ Was ist die dämlichste Inkompetenz in Sachen Verschlüsselung, von der ihr je gehört habt?<p>Ich glaube, <a href="https://www.theregister.com/2022/08/17/software_developer_cracks_hyundai_encryption/">Hyundai hat da gerade die neue Referenz gesetzt</a>.</p><blockquote lang="en">A developer says it was possible to run their own software on the car infotainment hardware after discovering the vehicle's manufacturer had secured its system using keys that were not only publicly known but had been lifted from programming examples.</blockquote>Ja, richtig gelesen! Die haben mit Schlüsseln aus Programmierbeispielen "verschlüsselt"!<p>Und nicht nur das. Sie haben die Keys auch noch auf ihre Webseite hochgeladen.</p><blockquote lang="en">As luck would have it, "greenluigi1" found on Mobis's website a Linux setup script that created a suitable ZIP file for performing a system update.<p>The script included the necessary ZIP password for the system update archives, along with an AES symmetric Cipher-Block-Chaining (CBC) encryption key (a single key rather than an RSA asymmetric public/private key pair) and the IV (initialization vector) value to encrypt the firmware images.</p></blockquote>Gut, aber das hatten wir ja schon häufiger, dass Leute ihre Keys bei Github und co hochluden.<p>Zurück zu den Keys, wo die herkamen.</p><blockquote lang="en">"Turns out the [AES] encryption key in that script is the first AES 128-bit CBC example key listed in the NIST document SP800-38A [PDF]".</blockquote>Ja gut, wenn die das ZIP-Passwort und den AES-Key öffentlich zugänglich haben, vielleicht ist dann auch der RSA-Schlüssel öffentlich!<blockquote lang="en">Luck held out, in a way. "Greenluigi1" found within the firmware image the RSA public key used by the updater, and searched online for a portion of that key. The search results pointed to a common public key that shows up in online tutorials like "RSA Encryption &amp; Decryption Example with OpenSSL in C."<p>That tutorial and other projects implementing OpenSSL include within their source code that public key and the corresponding RSA private key.</p></blockquote>Und das, meine Damen und Herren, ist ein neuer Rekord. So viel geballte Inkompetenz habe ich persönlich noch nie gesehen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd1fab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd1fab</guid><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 19:56:37 -0000</pubDate><title>Nach dem 9€-Ticket werden erstmal flächendeckend die ÖPNV-Preise kräftig erhöht....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/neun-euro-ticket-oepnv-nahverkehr-verkehr-fahrpreise-oeffentliche-verkehrsmittel-energiepreise-101.html">Nach dem 9€-Ticket werden erstmal flächendeckend die ÖPNV-Preise kräftig erhöht</a>. Begründung:<blockquote>Hohe Preise für Strom und Diesel belasten viele Verkehrsunternehmen und dürften in zahlreichen Fällen auf die Fahrpreise durchschlagen.</blockquote>Ach. Für Strom und Diesel, sagt ihr? Ich dachte, <a href="https://sbahn.berlin/das-unternehmen/unternehmensprofil/umweltschutz/">die S-Bahn fährt mit Ökostrom</a>? Und <a href="https://unternehmen.bvg.de/umweltschutz/">der Strom für die U-Bahnen</a> ist auch öko?<p>Und für die Busse wollten sie auf Elektro umsteigen und haben als Überbrückungstechnologie Bioerdgasbusse ausgerollt?</p><p>War das alles bloß Presse-Blablah?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd7ab4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd7ab4</guid><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 17:18:34 -0000</pubDate><title>Yeah! Endlich wieder Distanzunterricht in Berlin!Wie? Nein, nicht wegen Covid....</title>
<description><![CDATA[ Yeah! Endlich wieder <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/08/schimmel-anna-lindh-schule-berlin-wedding-geschlossen-homeschooling.html">Distanzunterricht in Berlin</a>!<p>Wie? Nein, nicht wegen Covid. Weil die Schule voller Schimmel ist.</p><blockquote>Wegen ausgebliebener Sanierungen dringt derzeit bei Regen Wasser in das Gebäude ein. Ein Teil des Schulgebäudes war bereits wegen Schimmelbefalls unbenutzbar. Nun werden aber Ausweichlösungen für alle 750 Schüler erforderlich sein. Vorgesehen ist, dass etwa Erst- und Zweitklässler in Containern unterrichtet werden. Auch sei Homeschooling dann nötig, teilte der Bezirk weiter mit.</blockquote>Ja, äh, wieso sind denn die Sanierungen ausgeblieben? (Danke, Martin)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd79cb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dfd79cb</guid><pubDate>Mon, 22 Aug 2022 17:12:53 -0000</pubDate><title>Winnetou wird gecancelt.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zeit.de/kultur/2022-08/winnetou-buch-verlag-ravensburger-auslieferung">Winnetou wird gecancelt</a>.
]]></description></item></channel></rss>