<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 07 Jun 2022 09:30:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c61da97</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c61da97</guid><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 09:28:41 -0000</pubDate><title>Vor zwei Jahren so: CDU macht Gerrymandering in Münster.Jetzt: Grüne...</title>
<description><![CDATA[ Vor zwei Jahren so: <a href="/?ts=a157406f">CDU macht Gerrymandering in Münster</a>.<p>Jetzt: <a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/landespolitik/landtagswahl-2022/wahlergebnisse/ltw-nrw-ergebnis-muenster-100.html">Grüne gewinnen trotzdem</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c61d27b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c61d27b#2022-06-07 11:05:02.580603</guid><pubDate>Tue, 07 Jun 2022 08:56:05 -0000</pubDate><title>OK Leute, der IP-Range von Digitalocean wird jetzt am Mailserver...</title>
<description><![CDATA[ OK Leute, der IP-Range von Digitalocean wird jetzt am Mailserver gefiltert.<p>Die Schweinebacken haben mir alleine gestern über 40 Spams geschickt und wollen dann auch noch die Kosten für die Bedienung ihrer reaktiven (!) Automatisierung an mich externalisieren. Nein, Digitalocean. Go fuck yourselves.</p><p>Wenn da jemand von euch einen Mailserver hat, könnt ihr mir jetzt keine Mails mehr darüber schicken. Sorry, aber kleineres Übel. Was für ein Saftladen.</p><p>Wo wir gerade bei rausfliegen waren: Hosteurope ist mal wieder kurz davor. Die bouncen Abuse-Reports mit ZIP-Anhängen, weil die gefährlich sind. JA DANN LASST DIE VIELLEICHT GAR NICHT ERST AUS EUREM NETZ RAUS, IHR DEPPEN?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh und ich glaube OVH will auch mal gebannt werden:</p><blockquote lang="en"><p u="">We acknowledge safe receipt of your abuse notification.</p><p u="">However, we have not been able to determine the issue you are facing. Thus, we invite you to read the different solution that may be useful to you:</p></blockquote><p u="">Nein, ihr Sprallos. IHR habt ihr das Problem, nicht ich. Ihr könnt nicht erst nichts gegen ausgehenden Spam tun und dann Abuse-Meldungen kaputtautomatisieren. Wenn ihr bei OVH einen Server habt, solltet ihr vielleicht mal ein Wort mit denen reden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c60b7ba</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c60b7ba</guid><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 21:53:40 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten!Im Zuge der starken Nachfrage nach dem Neun-Euro-Monatsticket im...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Neun-Euro-Ticket-Volle-Zuege-Kommunen-fuer-dauerhaftes-Billigticket-7132695.html">Gute Nachrichten</a>!<blockquote>Im Zuge der starken Nachfrage nach dem Neun-Euro-Monatsticket im Pfingstverkehr der Bahn fordern Verbraucherschützer, Kommunen sowie Verkehrspolitiker dauerhaft günstige Nahverkehrspreise sowie zusätzliche Milliarden-Zuschüsse. Der Städte- und Gemeindebund sprach sich dafür aus, auch nach Auslaufen des auf drei Monate befristeten Tickets für den Öffentlichen Personennahverkehr (ÖPNV) ein bundesweit unbegrenzt gültiges Billigticket anzubieten.</blockquote>Das frage ich mich ja schon länger, wieso wir da eigentlich dieses ganze Theater mit Tickets und Ticketautomaten und Apps mit Tracking und Kontrolleuren fahren. ÖPNV (und ich finde: auch Fernzüge!) sollten ein Angebot sein, das die Gemeinschaft trägt. Jeder Fahrgast von Zügen und Bussen ist besser als ein Autofahrer für die CO2-Bilanz (und die Stau- und Parkplatzsituation!).<p>Von mir aus wie beim 9€-Ticket nur bis zum Regionalexpress und für ICE muss man weiter zahlen. Könnte ich gut mit leben. Aber wenn du nicht willst, dass die Leute alle in die Stadt ziehen, dann musst du es ihnen ermöglichen, auf dem Land zu leben und im Zweifelsfall einfach in die Stadt zu kommen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c632a74</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c632a74#2022-06-06 23:40:02.326157</guid><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 11:53:14 -0000</pubDate><title>Kurzer Aufruf an die Techniker und Experten unter meinen Lesern.Wenn...</title>
<description><![CDATA[ Kurzer Aufruf an die Techniker und Experten unter meinen Lesern.<p>Wenn ihr der Presse ein Interview gebt, dann besteht darauf, dass das nicht hinter einer Paywall erscheint. Oder veröffentlicht das auch nochmal auf eurer eigenen Homepage ohne Paywall.</p><p>Ich mache das seit Jahren, dass ich meine Interviews auch selbst veröffentliche. Bei mir war das ursprünglich dafür gedacht, dass ihr meine Rohversion mit der veröffentlichten Version vergleichen könnt, falls die was geändert haben.</p><p>Aktueller Anlass für diesen Aufruf ist, dass <a href="https://twitter.com/bert_hubert/status/1532784130643185664">Bert Hubert im Volkskrant ein Interview gegeben hat</a>, das ich gerne gelesen hätte, weil mir ein Leser das empfohlen hat. Aber das ist da jetzt hinter einer Paywall. Originalquelle ist ein Podcast, aber der ist auf niederländisch. Bei Text kann ich auf automatisierte Übersetzungen zurückgreifen, bei Sprache eher nicht so.</p><p>Daher hier nochmal der Aufruf: Unsere Zivilisation paywallt sich gerade die eigene Zukunft weg. Tut bitte euren Teil, um da nicht mitzumachen. Was schon immer für akademische Papers gilt, gilt auch für Interviews oder wenn ihr einen Artikel zu schrieben helft. Sorgt dafür, dass das auch ohne Paywall verfügbar ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Danke, liebe Leute, ihr müsst mir jetzt nicht alle den Artikel schicken. Der war nur der Auslöser. Der wichtige Teil ist der Aufruf. Und verlinkbar wird der Artikel ja dadurch auch nicht.</p><p u=""><b>Update</b>: Ich hab Bert mal gebeten, das Interview auf seine Homepage zu packen. Der Artikel lohnt sich nämlich wirklich. Er beschreibt da, wie große Firmen und Behörden im Wesentlichen nur noch Verwaltungen sind. Im Vorstand sitzen lauter Juristen und vielleicht mal ein Betriebswirt. Irgendwas geht schief. Dann hat der Vorstand Ohnmachtsgefühle, weil die keine Techies haben, und nicht wissen, wie schlimm das ist, wie man das fixt, und wie man das in Zukunft verhindert. Aber wie man Verträge macht, das wissen sie. Also stoßen sie das ab und machen einen Vertrag mit irgendeinem Zulieferer. Nach ein paar Iterationen hast du dann eine Telco, die keine Vermittlungen mehr betreibt, die die Rechnungsstellung outgesourced hat, die am Ende auch noch die Zelltürme abgestoßen hat. Entsprechend stellt sich auch die Belohnungsstruktur um. Für Verwalter gibt es Aufstiegschancen, für Techies nicht mehr. Und damit wird das selbstverstärkend, denn wenn die doch mal einen Techie brauchen, dann kriegen sie halt keine mehr.</p><p u="">Schlimmer noch: Nach einer Weile haben die nicht mal mehr die technische Expertise, um zu wissen, welche Fragen sie stellen müssen, um die richtige Expertise anmieten zu können.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://berthub.eu/Er%20zijn%20te%20weinig%20nerdfluisteraars%20bij%20bedrijven%20en%20overheden,%20vindt%20ict-expert%20Bert%20Hubert.pdf">Bert hat dankenswerterweise den Artikel bei sich hochgeladen</a>. Hoffen wir mal, dass die Zeitung da nicht rumzickt. Das ist natürlich immer noch auf niederländisch, aber mit deepl oder google translate kann man das gut lesen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c632787</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c632787</guid><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 11:39:05 -0000</pubDate><title>Wie im Kindergarten!Als Reaktion auf eine Reihe von Raketenstarts des...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/suedkorea-raketen-usa-101.html">Wie im Kindergarten</a>!<blockquote>Als Reaktion auf eine Reihe von Raketenstarts des nordkoreanischen Militärs haben Südkorea und die USA ballistische Kurzstreckenraketen abgefeuert. Die Geschosse stürzten ins Japanische Meer.</blockquote>Nee, wir können unmöglich Kim Jong Un wie den einzigen durchgeknallten Spinner aussehen lassen. Wir müssen unbedingt mindestens so beknackt aussehen wie der! Schießen Sie die Raketen ins Meer, Herr General!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c631cf5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c631cf5#2022-06-06 17:05:03.115125</guid><pubDate>Mon, 06 Jun 2022 10:51:23 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was wir jetzt brauchen? Taser-Drohnen für amerikanische Grundschulen!Update:...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was wir jetzt brauchen? <a href="https://www.vice.com/en/article/z34bb3/axon-wants-to-make-taser-drones-for-schools-despite-its-own-ethics-boards-concerns">Taser-Drohnen für amerikanische Grundschulen</a>!<p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.abc.net.au/news/2022-06-06/ethics-panel-members-resign-axon-taser-drones-mass-shootings/101129270">Taser manufacturer drops proposal to put armed drones in schools after mass resignation from ethics board</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c63ddc0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c63ddc0#2022-06-06 17:00:02.117307</guid><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 21:16:14 -0000</pubDate><title>Falls ihr noch Kraft habt, euch durchzulesen, welche Konstellation von...</title>
<description><![CDATA[ Falls ihr noch Kraft habt, euch durchzulesen, welche Konstellation von Fuckups zu der Terminal-Apokalypse geführt hat: <a href="https://finanz-szene.de/payments/branchen-insider-erklaeren-die-hintergruende-des-terminal-gaus/">Bittesehr</a>.<p>Ich fasse mal zusammen: Das Gerät ist veraltet und abgekündigt. Die Kreditwirtschaft hat eine Gnadenverlängerung eingeräumt. Nicht aus Freundlichkeit sondern weil der Hersteller von dem Gerät an eine Heuschrecke, äh, einen Finanzinvestor verkauft worden war, der erstmal großflächig Personal abgebaut hat.</p><p>Für eine Aktuell-Machung der alten Geräte hatten die dann wohl schlicht das Personal nicht mehr. Oh und dann gab es noch einen massiven Bestellschub für Bezahlterminals wegen Covid, als plötzlich alle berührungslos zahlen wollten.</p><p>Oh und dann kam noch die Supply-Chain-Apokalypse und der Chipmangel. Es gab und gibt schlicht keinen Ersatz, schon gar nicht kurzfristig.</p><p>So, wartet mal. Was ist denn der Unterschied zwischen dem alten und dem neuen Standard? Stellt sich raus: "Single Tap". Wenn du die Karte hin hältst, und der will eine PIN haben, musst du bei dem alten Standard die Karte nochmal vor halten. Bei dem neuen reicht insgesamt einmal.</p><p>Ja. That's it. Eine "Komfortfunktion".</p><p u=""><b>Update</b>: Es gibt noch einen Unterschied. Der neuere Standard schreibt vor, dass sich die Geräte alle 24h rebooten müssen.</p><p u="">Nein, wirklich. Ich wünschte, ich würde Witze machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c62115c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c62115c</guid><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 15:53:38 -0000</pubDate><title>Novartis hat operative Herausforderungen. Money Quote 1:Pharmaceutical giant Novartis says...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/security/novartis-says-no-sensitive-data-was-compromised-in-cyberattack/">Novartis hat operative Herausforderungen</a>. Money Quote 1:<blockquote lang="en">Pharmaceutical giant Novartis says no sensitive data was compromised in a recent cyberattack by the Industrial Spy data-extortion gang.</blockquote>OK. Worum geht es denn hier?<blockquote lang="en">The threat actors claim that the data is related to RNA and DNA-based drug technology and tests from Novartis and were stolen "directly from the laboratory environment of the manufacturing plant."</blockquote>Oh, Novartis meint wohl: Nicht personenbezogen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c625d15</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c625d15#2022-06-06 13:05:03.096385</guid><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 12:12:59 -0000</pubDate><title>Oh Mann. Der Strom der Bitcoin-Apologeten in meiner Inbox nimmt...</title>
<description><![CDATA[ Oh Mann. Der Strom der Bitcoin-Apologeten in meiner Inbox nimmt nur sehr langsam ab.<p>Aktuelles Highlight: Aber Deflation ist doch gut! Da werden Sparer belohnt! Das will man doch!</p><p>Äh… nein. Das will man nicht.</p><p>Jedes Ding auf dieser Welt braucht Investitionen. Für den Bau, für den Betrieb, für Reparaturen, regelmäßige Wartung und Prüfung, ob noch alles OK ist, für Umbauten, und für Anpassungen, falls sich das Umfeld ändert. Diese Investitionen müssen von irgendwo kommen. Wenn es <i>Inflation</i> gibt, dann werden die Leute ihr Geld eben nicht ansparen sondern investieren. Das ist die Grundlage der Wirtschaft, dass es Leute gibt, die ihr Geld investieren. Das ist der Grund, wieso die Geldpolitik normalerweise eine Inflationsrate von um die 2% anstrebt. Du willst, dass es sich für Leute mit Guthaben lohnt, ihr Guthaben anderen zu leihen, die damit dann ihre Produktionsmittel verbessern und effizienter oder mehr produzieren können. Oder halt Dinge reparieren, damit sie überhaupt noch produzieren können.</p><p>Mit <i>Deflation</i> fällt das weg und die Wirtschaft implodiert. Wenn du morgen für dein Geld mehr kaufen kannst, dann gibst du das doch nicht heute aus!</p><p>Dazu kommt, dass Guthaben inhärent unmoralisch sind. Das haben wir in Alternativlos 16 erklärt. Im klassischen Fiatgeld (wie Euro und Dollar) entsteht Geld durch Geldschöpfung bei Kreditvergabe. Wenn der Kredit getilgt wird, ist das Geld wieder weg. Wenn du also 100€ Guthaben unter der Matratze liegen hast, dann zwingst du anderswo jemanden, 100€ Kredit offen zu haben und darauf Zinsen zu zahlen, aber er kann ihn nie abzahlen, dann das Geld hast ja du. Mal ganz plump erklärt.</p><p>In unserem System sind diese Schulden im Wesentlichen in den Händen des Staates konzentriert. Der Staat hat einen immensen Schuldenberg und kann ihn nicht abzahlen, denn das Geld haben ja andere in ihren Guthaben.</p><p>Dazu kommt, dass diese Guthaben nicht gleich verteilt sind, und dass der Staat es nicht schafft, hohe Guthaben gerecht zu besteuern. Daher wird der Staat auch nie seine Schulden abzahlen können, außer er greift dafür den Leuten mit dem Guthaben in die Tasche, über eine Vermögenssteuer oder so.</p><p>Und wenn er Staat das täte, dann wäre kein Geld mehr da, denn Geld kommt aus Kredit-Geldschöpfung. Daher argumentieren viele Ökonomen, dass das völlig OK und in Ordnung sei, wenn der Staat so einen massiven Schuldenberg hat, ja sogar ein gutes Zeichen, denn es heißt ja, dass es in gleicher Höhe bei den Bürgern ein Guthaben gibt. Je höher die Schulden des Staates, desto mehr muss vorher die Wirtschaft gebrummt haben, um so viel Guthaben zu erzeugen.</p><p>So und was jetzt? Welchen Ausweg gibt es? Nun, eine geringe Inflation ist ein Ausweg. Inflation senkt den Wert der Schulden und Guthaben. Aber die Inflation darf nicht zu hoch sein, sonst geht auch alles kaputt. Daher: 2% Inflation als Ziel.</p><p>Nun wird bei Bitcoin das Geld aus dem Mining geschöpft, nicht aus Krediten. Gelten daher andere Maßstäbe?</p><p>Nein, denn die Grundannahme ist ja immer noch richtig. Wenn das System Deflation eingebaut hat, dann machen alle HODL und niemand macht Investment. Das kann man auch gut sehen, denn Bitcoin ist ein schwarzes Loch in Sachen Investitionen. Man investiert nicht Bitcoin, man investiert IN BITCOIN. Mit Bitcoins macht man HODL, weil die von alleine mehr wert werden, so ist das Schneeballsystem ausgelegt. Bitcoin hat daher eine negative Investitionsbilanz. Es wurden Milliarden an Echtgeld in Mininghardware investiert.</p><p>Stellt euch mal diese einfache Frage. Nehmen wir an, ihr habt ein paar Bitcoins. Wieso kauft ihr damit nicht Mining-Hardware?</p><p>Lass mich die Frage andersherum stellen. Ihr stellt Mining-Hardware her. Wieso würdet ihr die überhaupt verkaufen und nicht selber damit minen? Wenn ihr annehmt, dass Bitcoin einen Wert hat?</p><p u=""><b>Update</b>: Oh wow. Jetzt kommen hier Leute an, die argumentieren, Bitcoin sei ja die Lösung für die ungerecht verteilten Guthaben. Die haben wohl <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c77c9c9">diese Meldung hier übersehen</a>. Ja aber Fefe, die Ungleichverteilung kommt doch von dem Fiatgeld! Vorher gab es die ja nicht! Oh, ach? War das so? Die Besitzverhältnisse zwischen der katholischen Kirche und der Magd waren gerecht verteilt? Der König und der Metzger hatten vergleichbar viel? Ist es das, was du mir sagen willst?</p><p u="">Wie Einstein schon sagte. Zwei Dinge sind unendlich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c62446c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c62446c</guid><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 10:25:54 -0000</pubDate><title>In New York wurde das Right to Repair-Gesetz angenommen. Louis...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=1_3FXnqeUpQ">In New York wurde das Right to Repair-Gesetz angenommen</a>. Louis Rossmann feiert. :-)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c62445a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c62445a#2022-06-05 13:50:02.289136</guid><pubDate>Sun, 05 Jun 2022 10:25:08 -0000</pubDate><title>Haha, wisst ihr noch? Die Geschichten über die Korruption in...</title>
<description><![CDATA[ Haha, wisst ihr noch? Die Geschichten über die Korruption in Russland? Putin gibt Milliarden für Waffen und Bestechung in der Ukraine aus und nichts davon kommt an?<p>LOL!</p><p>Ansonsten in den Nachrichten: <a href="https://exxpress.at/ueber-darknet-ukrainer-fluten-europa-mit-eben-gelieferten-waffen/">Vom Westen der Ukraine geschenkte Waffen tauchen im Darknet zum Verkauf auf</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Euch ist hoffentlich sofort aufgefallen, dass exxpress.at nicht gleich express.at ist, und dann habt ihr erstmal nachgeschaut, ob <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/EXXpress">es über die schon Erkenntnisse gibt</a>. Spoiler: Gibt es. :-) (Danke, Christin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6514b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6514b4#2022-06-05 13:35:02.862742</guid><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 21:53:46 -0000</pubDate><title>Viele Leserbriefe hier kommen von Klugscheißern, die mich informieren wollen,...</title>
<description><![CDATA[ Viele Leserbriefe hier kommen von Klugscheißern, die mich informieren wollen, dass ich irgendwo Mist behauptet habe. Ich freue mich über sowas ja, denn manchmal sind da echt interessante Punkte bei. Hier z.B.:<blockquote>Kohle wächst nicht nach. Kohle stammt aus dem Zeitfenster, in dem Pflanzen die Holzproteine erfunden hatten, aber Mikroorganismen die noch nicht beißen konnten. Da ist das Holz einfach liegen geblieben, wurde begraben und verdichtet =&gt; Kohle.<p>Seit die Mikroorganismen Holzfasern zerlegen können wird Öl draus. Hoffe daß dich die Info auch freut. Zumindest den Fehler kann die nächste Zivilisation nicht wiederholen, wenn wir die ganze Kohle verbrennen.</p></blockquote>Wieder was gelernt! :-)<p u=""><b>Update</b>: Ein anderer Leser widerspricht:</p><blockquote><p u="">Die Inkohlung, also der Umwandlungsprozeß von Holz zu Kohle ist sogar auf die Zuarbeit von Mikroorganismen angewiesen. Der Inkohlungsprozeß wird <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Inkohlung#Phasen_der_Inkohlung">in der Wikipedia</a> überraschend gut beschrieben</p></blockquote><p u="">Seufz.</p><p u="">Ein anderer Leser:</p><blockquote><p u="">Steinkohle entstand aus Pflanzenmaterial des Karbon-Zeitalters, das etwa 360 Millionen Jahre vor unserer Zeit begann, Braunkohle entstammt dem (früher) als Tertiär bezeichneten, heute in Paläogen und Neo^Bgen unterteilten Periode, die mit dem Aussterben der Saurier vor etwa 65 bis 66 Millionen Jahren einsetzte.</p><p u="">Die ältesten "dead oil"-Vorkommen, bei denen Öl und Gas sich getrennt haben (im Gegensatz zu "live oil", bei denen sie gemischt auftreten), werden auf 1,4 Milliarden Jahre datiert (Quelle: Ghori, K. A. R.; Craig, Jonathan et al.: »Global Infracambrian petroleum systems: a review«, Geological Society, London, Special Publications 2009; v. 326; p. 109-136, siehe Google Scholar).</p><p u="">Wenn du vor diesem Background über die Begründung der "Belehrung" nachdenkst, die du verbloggt hast, wirst du merken, dass daran schon von der biologischen Chronologie her etwas nicht stimmen kann.</p><p u="">Du hast ein Problem mit Zuschriften, die du ohne weitere Recherche zitierst.</p></blockquote><p u="">Den letzten Satz möchte ich hier ein für alle mal klären. Nein. Ich habe kein Problem mit falschen Zuschriften. Im Gegenteil. Das Veröffentlichen falscher Zuschriften dient dem explizit angesagten Zweck dieses Blogs. Ich will ja gerade NICHT, dass die Leute mir einfach alles glauben, weil ich das schon recherchiert haben werde. Im Gegenteil will ich die Leute dazu erziehen, dass sie Dinge nicht einfach glauben. Das spart uns unter dem Strich allen Ärger, und sogar Zeit, denn das nächste Mal, wenn du von jemandem etwas hörst, das hier verbreitet und dann debunked wurde, dann erinnerst du dich hoffentlich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6504d8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6504d8</guid><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 20:43:50 -0000</pubDate><title>Hey, psst, helft mir mal kurz!War die schwache russische Armee...</title>
<description><![CDATA[ Hey, psst, helft mir mal kurz!<p>War die schwache russische Armee jetzt so gut wie zerschlagen und der ukrainische Gegenangriff steht an den Toren Moskaus?</p><p>Oder zerquetscht gerade die russische Dampfwalze in aller Ruhe die ukrainische Verteidigung und keiner kann sie stoppen?</p><p>Mann wäre das schön, wenn man in solchen Zeiten Zugriff auf vertrauenswürdige Medien hätte, die einen nicht die ganze Zeit mit Kriegspropaganda fluten!</p><p>Es gibt in 1984 (dem Orwell-Buch) so eine tolle Szene, wo in der Mitte der "Hate Week"-Kundgebung plötzlich nahtlos der Feind wechselt. Das Publikum schmeißt daraufhin unbekümmert seine Hass-Plakate gegen den alten Feind weg und stimmt in das Beschimpfen des neuen Feindes ein, mit dem man ja "schon immer befeindet gewesen" ist.</p><p>Ich hab das immer für illustrative Überspitzung gehalten, nicht praktisch denkbar. Aber wie die Medien gerade die russische Armee in der Mitte der Hate Week von "so gut wie zerstört" auf "wird uns alle zermalmen" hochgestuft haben, als hätten sie nie etwas anderes verbreitet, das gibt mir zu denken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c65bcd0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c65bcd0</guid><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 15:36:46 -0000</pubDate><title>Die FTC (US-Handelsaufsicht) hat einen Report über Kryptowährungen veröffentlicht. Money...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.ftc.gov/news-events/data-visualizations/data-spotlight/2022/06/reports-show-scammers-cashing-crypto-craze">Die FTC (US-Handelsaufsicht) hat einen Report über Kryptowährungen veröffentlicht</a>. Money Quote:<blockquote lang="en">Since the start of 2021, more than 46,000 people have reported losing over $1 billion in crypto to scams[1] – that’s about one out of every four dollars reported lost,[2] more than any other payment method. The median individual reported loss? A whopping $2,600. The top cryptocurrencies people said they used to pay scammers were Bitcoin (70%), Tether (10%), and Ether (9%).[3]</blockquote>Nene, Fefe, das ist ein seriöses Anlageinstrument! Da will ich meine Altersvorsorge drüber machen!! Erzähl mir doch nichts von Scammern!!1!<p>Guck lieber da drüben hin, nicht zu dem Schlot unseres Kreuzfahrtschiffes! Wenn du nicht im Abwind stehst, hast du hier herrlich frische Seeluft!!1!</p><p><a href="https://twitter.com/web3isgreat/status/1532775402468478977#m">Hier gibt es eine Zusammenfassung des Reports</a> für Leute mit wenig Zeit. (Danke, Marco)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6598a4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6598a4#2022-06-04 18:40:03.024924</guid><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 13:04:58 -0000</pubDate><title>Aus einer kleinen Anfrage der Grünen:Fast eine Million Schweine, etwa...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/deutschland-welt/20-prozent-der-nutztiere-sterben-in-bayern-vor-schlachtung,T7lGuWy">Aus einer kleinen Anfrage der Grünen</a>:<blockquote>Fast eine Million Schweine, etwa 220.000 Rinder und zwei Millionen Hühner sind im vergangenen Jahr in Bayern schon vor der Schlachtung verendet oder anderweitig ums Leben gekommen.</blockquote>In Bayern sind die Grünen in der Opposition. Da machen die noch Arbeit im Sinne ihrer Versprechen. (Danke, Peter)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6597d1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6597d1#2022-06-04 18:25:02.086541</guid><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 12:58:55 -0000</pubDate><title>Wenn du irgendwo investiert bist, oder von irgendwas zukünftige Gewinne...</title>
<description><![CDATA[ Wenn du irgendwo investiert bist, oder von irgendwas zukünftige Gewinne erwartest, um davon zu profitieren, dann schlagen diverse Mechanismen zu und trüben deinen Blick.<p>Kohlekraftwerk-Investoren wollen nicht hören, dass ihre Kraftwerke zur Rettung des Planeten abgeschaltet werden müssen.</p><p>Automobilbauer wollen nicht hören, dass ihr Verbrennungsmotorgeschäft bald weg ist.</p><p>Kreuzfahrtschiff-Passagiere und -Investoren wollen nicht hören, dass diese Schiffe so die übelsten Umweltschweine sind, die es gibt, weil die in internationalen Gewässern an keine Umweltauflagen irgendwelcher Länder gebunden sind und daher das dreckigste, billigste, überall sonst nicht mehr einsetzbare Bodensatz-Teerschlamm-Öl verfeuern. Und da ist es auch egal, wie doll der Dreck aus dem Schlot des Schiffes stinkt. Das willst du nicht wahrhaben, wenn du da Geld für einen schönen Urlaub ausgegeben hast und jetzt bitte gerne deinen schönen Urlaub haben willst.</p><p>Also konstruiert man sich irgendwelche Geschichten, um das schön klingen zu lassen. Ich fahre hier mit einer namhaften westlichen Kreuzfahrtgesellschaft, die werden schon nicht so schlimm sein wie andere. Außerdem durfte das Schiff ja in den Hafen einfahren! So schlimm kann es also nicht sein!1!!</p><p>Bei den Bitcoin-Heinis gibt es genau dieselben Abwehrreaktionen. Niemand wacht morgens auf und nimmt sich für den Tag vor, heute mal so richtig den Planeten zu zerstören. Es ist dann auch weitgehend egal, wieviele Beweise du denen zeigst.</p><p>Hier kamen zu meinem Vortrag die üblichen Mails von den üblichen Leuten mit den üblichen "Argumenten" rein. Eines der Argumente der Bitcoiner konntet ihr ja auch schon in dem Q-und-A-Teil am Ende von seriöser Bit-Bitcoin-Seite hören, direkt nach dem Krypto-Prof, als der Veranstalter der Konferenz meinte, viele der Argumente gegen Bitcoin könne man ja auch gegen Notenbanken und reguläres Fiat-Geld genau so sagen. Wer da den Hintergrund nicht hat, kann sich <a href="http://alternativlos.org/16/">Alternativlos 16</a> anhören, da haben wir das mal aufgedröselt. Oder informiert euch bei irgendeiner Quelle, aber dann bitte bei einer seriösen Quelle, nicht bei irgendwelchen Bitcoin-Heinis :-)</p><p>Inhaltlich stimmt das natürlich, dass man mit unserem existierenden Geld und den Notenbanken unzufrieden sein kann. Gerade aktuell halten offenbar die meisten Wirtschaftsleute die Zinspolitik der EZB für falsch. Ich will mich hier nicht zum Verteidiger der EZB oder existierender Geldsysteme aufschwingen, aber zu sagen, dass Bitcoin nicht so schlimm ist, weil die anderen auch alle nicht gut sind, das ist ja wohl absolut inakzeptabel als Argument. Das gemeinsame Ziel ist hier ja wohl hoffentlich, ein gutes Bezahlsystem zu bauen, vielleicht eine gute Währung, je nach Anspruch, aber jedenfalls etwas gutes! Nicht etwas, das nicht viel schlechter ist als wir schon haben!</p><p>Das nächste Argument aus der Reihe der üblichen Verdächtigen ist: Aber Bitcoin ist ja gar nicht so eine Umweltsau, und dann irgendeine Relativierung. Eine schöne Relativierung, die ich gehört habe, ist: Bei der Ölförderung fackeln die entweichendes Gas häufig einfach ab! Damit könnte man doch Strom erzeugen und Bitcoins minen! Dann hat man damit einen Wert geschaffen und die Umweltvernichtung ist nicht schlimmer als vorher.</p><p>Ich will da mal als Metapher verwenden, dass du in einem brennenden Haus sitzt. Klar kannst du dann sagen: Jetzt kann ich BBQ machen, und spare mit die Kosten für das Brennmaterial für das Lagerfeuer!1!! Aber das ist ja wohl nicht der Vergleichsrahmen hier. Selbstverständlich will man lieber die anderen Menschen im Haus retten und vielleicht unersetzliche Wertsachen raustragen und das Feuer löschen, nicht BBQ machen.</p><p>Wenn du also siehst, dass irgendwo Erdgas abgefackelt wird, gibt es mehrere richtige Reaktionen, die deutlich mehr bringen. Du könntest daraus Wasserstoff machen. Für die Erzeugung von Wasserstoff mit Erdgas gibt es verschiedene Optionen.</p><p></p><ol><li>Gas nach Strom wandeln, dann Elektrolyse. Das setzt CO2 frei, ist daher nicht gut.</li><li>Grauer Wasserstoff. Dampfreformierung. Setzt auch CO2 frei. Ist auch nicht gut.</li><li>Blauer Wasserstoff. Man fängt das CO2 auf und speichert es im Boden. Man kann rund 90% abfangen, aber das Freisetzverhältnis ist 10 Tonnen CO2 pro 1 Tonne Wasserstoff, insofern immer noch nicht gut.</li><li><a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Kv%C3%A6rner-Verfahren">Methanpyrolyse</a>. Das braucht sehr hohe Temperaturen, aber es zerlegt das Erdgas in reinen Kohlenstoff und Wasserstoff. Wenn man die Hitze für Fernwärme nutzt, kann man damit auf knapp 100% Wirkungsgrad.</li></ol><p>DAS würde man machen wollen, wenn man irgendwo jemanden Gas abfackeln sieht! Der Wasserstoff trägt transportable Energie in sich, den karrt man zum Konsumenten. Der reine Kohlenstoff ist fest und kann dann wunderbar in irgendeinem alten Minenschacht oder so endgelagert werden.</p><p>Ja aber Fefe, die Bitcoiner haben doch einen besonders grünen Energiemix!1!! Leute, jedes Watt an regenerativer Energie, das Bitcoin verplempert, steht nicht für andere Dinge zur Verfügung, und zusammen ist das am Ende der Grund, wieso wir weiterhin nichtregenerative Kraftwerke betreiben. Die regenerative Energie liegt ja nicht ungenutzt auf der Straße! Und wenn sie das täte, dann könnte man damit z.B. per Elektrolyse Wasserstoff generieren (siehe oben).</p><p>Diese Argumentation ist so absurd, dass ich mich immer frage, ob die Leute das nicht mal zuhause vor dem Spiegel ausprobiert haben vorher. Das <i>merkst</i> du doch, wenn du so einen Scheiß erzählst!? "Herr Wachtmeister, das zählt nicht als Mord, denn Menschen sind ja eine regenerative Ressource!" Wat?</p><p>Im Übrigen kostet regenerative Energieerzeugung knappe Rohstoffe und setzt auch CO2 frei (in der Produktion und Installation der Anlagen). Bitcoin-Mining ist daher auch dann noch scheiße, wenn man extra dafür einen Windpark baut und dann ausschließlich mit dem davon erzeugten Strom die Miner betreibt. Denn der Windpark hätte auch eine Stadt oder zwei versorgen können. Das nennt man Opportunitätskosten in der Wirtschaft. Der Strom wäre dann nämlich nicht kostenlos sondern du verlierst die Gewinne (wirtschaftliche und andere) durch anderweitige Nutzung.</p><p>Ja aber Fefe, pass uff, wir machen das jetzt so, dass wir Bitcoin-Mining nur mit überschüssiger Energie machen, die regenerativ erzeugt wurde, aber die keiner abgenommen hat!1!! Damit fördern wir doch regenerative Energien!!</p><p>Kann man sich so zurechtlegen, aber damit zersägt ihr die Wasserstoffwirtschaft, die auch gerne die "unbenutzte" regenerative Energie aufgenommen und in Wasserstoff umgewandelt und so gespeichert hätte. Wenn die mit Bitcoin-Heinis konkurrieren müssen um die "unbenutzte" regenerative Energie, dann entsteht diese ganze Wertschöpfungskette gar nicht erst, und wir werden uns auch in 10 Jahren noch von irgendwelchen FDP-Luschen anhören müssen, dass regenerative Energien ja nicht reichen, weil nachts ab und zu kein Wind weht. Ich weiß nicht, wie es euch geht, aber ich hätte dann lieber Strom aus gespeichertem Wasserstoff als Bitcoins und Stromausfall.</p><p>Ich bin kein Verfechter von Wasserstoff, weil der Wirkungsgrad nicht gut ist. Der Wirkungsgrad von Verbrennermotoren ist auch eher schlecht, übrigens. Aber selbst ein Wirkungsgrad von 1% wäre immer noch besser als die Energie in Bitcoin-Mining zu blasen.</p><p u=""><b>Update</b>: Aber Fefe, das geht doch um Erdgas-Abfackelszenarien, wo keine andere Nutzung geht!!1! Sowas wie ... eine Bohrinsel! Oh, ach was, auf der Bohrinsel ist Platz für eine Miningfarm? Aber nicht für Elektrolyse? Ach weißte was? Komm, ich beiß an. Zeig mir doch mal die Liste mit den Miningfarmen auf Bohrinseln. Oh, es gibt keine? Na sowas!</p><p u="">Nee, warte, es geht nicht um Bohrinseln, es geht um Ölfelder, die GANZ WEIT ABGELEGEN sind!!1! Oh ach so. Also mit anderen Worten: Wo ganz viel Platz ist, um eine Pyrolyse zu machen?</p><p u="">Nee, Leute, erkennt mal bitte, wenn ihr euch gerade eure schlechten Taten schönzureden versucht. Ihr seid wir Firmen, die einen Deal mit einem Bauern am Amazonas machen. Das CO2, das der nicht emittiert, das emittiert ihr dann halt. Und dann redet ihr euch ein, klimaneutral zu sein. Ja nee, klar.</p><p u="">Hey, wisst ihr, wer früher auch immer argumentiert hat, dass es wirtschaftlich nicht zumutbar war, die giftigen Abwässer einfach in den Fluss zu leiten? ALLE ANDEREN. Da kam dann irgendwann der große böse Regulator und hat Umweltschutzauflagen umgesetzt.</p><p u="">Die Realität sieht <a href="https://mashable.com/article/bitcoin-mining-power-plant">so aus</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">A Pennsylvania-based holding company called Stronghold Digital Mining is currently running a Bitcoin mining operation using the Scrubgrass power plant in Venango County, Pennsylvania, which it purchased over the summer, in 2021.</p></blockquote><p u="">Aber Fefe, das ist doch bestimmt ein Erneuerbare-Energien-Kraftwerk! Aber ja, klar, natürlich! Ist es! Mit erneuerbarer Kohle! Musst du nur ein paar Milliarden Jahre warten, dann wächst die nach, die Kohle!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c64d1f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c64d1f6</guid><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 13:48:24 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren: Google Mail!Das geilste ist ja, dass...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren: <a href="https://twitter.com/erdgeist/status/1532714091269201920">Google Mail</a>!<p>Das geilste ist ja, dass Google Spambekämpfung als Ausrede vorschiebt, wieso sie per IPv6 keine Mails reinlassen. Da haben sie dann halt keine Datenbasis für deine IP, und da gibt es ja auch so viele von und so.</p><p>Meine Nigeria-Scammer kommen seit Jahren praktisch ausschließlich via Gmail rein. Dass ausgerechnet DIE es wagen, anderer Leute Mails aus Spambekämpfungsgründen abzulehnen, ist wirklich eine bodenlose Frechheit.</p><p>Hey, versteht ihr eigentlich, wieso IPv6 noch nicht IPv4 abgelöst hat? Ein Mysterium!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c64c6e9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c64c6e9#2022-06-03 16:35:02.214052</guid><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 13:01:43 -0000</pubDate><title>Lacher am Rande: Fragt mal Google nach deutschland innenminister.Antwort aktuell:Seit...</title>
<description><![CDATA[ Lacher am Rande: Fragt mal Google nach <a href="https://www.google.com/search?q=deutschland+innenminister">deutschland innenminister</a>.<p>Antwort aktuell:</p><blockquote>Seit dem 6. Dezember 2021 ist Gerhard Karner (ÖVP) Bundesminister für Inneres.</blockquote><p u=""><b>Update</b>: Bonus übrigens: Das Bild ist gar nicht der <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Gerhard_Karner_(Politiker)">österreichische Innenminister</a>. Der Typ auf dem Foto ist <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Alain_Berset">der Schweizer Innenminister</a>.</p><p u="">Das muss diese KI sein, die uns alle retten soll.</p><p u=""><b>Update</b>: Wie diese Mem-Bilder. "May the Force be With You. --Dr Who" und dann ein Foto von Spock.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c64c2a2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c64c2a2</guid><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 12:45:48 -0000</pubDate><title>Ah. Da ist sie. Die nächste Zumutung der Innenministerkonferenz.Ein sicheres...</title>
<description><![CDATA[ Ah. Da ist sie. <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/innenminister-fordern-zehn-milliarden-fuer-schutz-der-bevoelkerung,T7gV4My">Die nächste Zumutung der Innenministerkonferenz</a>.<p>Ein sicheres Internet wollen sie. Bevölkerungsschutz sagen sie. Das sind die Leute, die nicht mal ihre eigene Verwaltung vor Ransomware schützen können. Die wollen jetzt uns schützen. Nee, danke.</p><p>Oh, und Kinderpornos bekämpfen, ja? Bitte, liebe Leser: Immer, wenn die euch was von Kinderpornobekämpfung erzählen, <a href="http://blog.fefe.de/?ts=9f56335f">an diese Meldung hier denken</a>. Der Grund, wieso es im Netz Kinderpornos gibt, ist weil die Polizei und Staatsanwaltschaft die nicht löschen lassen. Sonst bräche ihnen das Märchen von dem vielen Kindesmissbrauch im Netz weg. Das geht nicht.</p><p>Wo sollen denn nächstes Jahr die Gelder herkommen, wenn wir keine Kindesmissbrauchsfotos online lassen?!</p><p>Denke doch mal einer an die darbenden Polizeibehörden!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c673bb9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c673bb9#2022-06-05 13:40:02.329077</guid><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 12:15:35 -0000</pubDate><title>Ich glaube ja, es gibt eine ganz einfache Lösung, um...</title>
<description><![CDATA[ Ich glaube ja, es gibt eine ganz einfache Lösung, um in Zukunft keine <a href="https://www.merkur.de/lokales/garmisch-partenkirchen/garmisch-partenkirchen-ort28711/zug-bei-garmisch-partenkirchen-entgleist-rettungseinsatz-laeuft-91590213.html">Zugunglücke wie jetzt in Garmisch-Partenkirchen</a> mehr zu haben.<p>Persönliche Haftung für den Vorstand und den Verkehrsminister.</p><p>ÜBER NACHT würde dann plötzlich die Infrastruktur nicht mehr auf Verschleiß gefahren!</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">Wenn man sich hier durchackert:</p><p u=""><a href="https://www.drehscheibe-online.de/foren/read.php?109,10098501,10098791#msg-10098791">https://www.drehscheibe-online.de/foren/read.php?109,10098501,10098791#msg-10098791</a></p><p u="">... dann ist festzustellen, daß die Strecke vor nicht all zu langer Zeit aufgearbeitet wurde. Als Unfallursache scheidet "auf Verschleiß fahren" bezüglich des Fahrwegs wohl eher aus. Ohne jetzt in tiefgründige Spekulationen zu verfallen, ist aber fest zu halten, daß ein neu aufgebauter Oberbau eine Weile braucht, bis es sich vollständig gesetzt hat, um die "150%ige" Belastbarkeit zu erhalten. Das wird natürlich mittels Stopfen (Stichwort: Gleisstopfmaschine) forciert. Sprich, als letzter Arbeitsschritt vor der Baustellenfreigabe werden einige Durchgänge mit besagter Maschine gefahren.  Dennoch muß man nach einigen Monaten Betrieb nochmals einen Stopfdurchgang machen. Und wenn in der Zwischenzeit etwas passiert, dann kann - muß aber nicht - die Erhaltungsmaßnahme ein Quentchen zu den Unfallursachen beigetragen haben. Eisenbahnunfälle sind so gut wie nie monokausal zu erklären, denn 150 Jahre Erfahrung haben zu vielfältigen Sicherheitsvorkehrungen geführt, die dem System eine Fehlertoleranz geben, wie man sie im Umfang in nur wenigen, anderen Technikbereichen findet.</p><p u="">Der Unfall in Garmisch zeichnet sich gerade dadurch aus, daß die üblichen Verdächtigen (verschlissene Infrastruktur, Fahrzeugzustand) sich nicht gerade aufdrängen. Der zu erwartende Bericht der zuständigen Behörde könnte aufschlussreich werden und unter Umständen sogar neue Erkenntnisse bringen (wird aber noch geraume Zeit auf sich warten lassen):</p><p u=""><a href="https://www.eisenbahn-unfalluntersuchung.de/SharedDocs/Fachmitteilungen/EUB/2022/019_2022_Garmisch-Partenkirchen_-_Farchant.html">[eisenbahn-unfalluntersuchung.de]</a></p><p u="">Merke: Jedes Sicherheitfeature bei den Eisenbahnen (wie im gesamten Verkehrsbereich) ist mit Blut bezahlt worden. An diesem "Naturgesetz" werden wir noch lange Zeit nicht vorbei kommen. So traurig das auch sein mag.</p><p u="">Betrachte das Vorstehende bitte nicht als Widerrede zu Deiner Forderung nach Verantwortungsübernahme. Es ging mir nur um die Unterstellung der verschlissenen Betriebsmittel, die im konkreten Fall zwar nicht gänzlich ausgeschlossen werden können ("irgendeine Schraube ist immer..."), aber nach derzeitigem Stand nicht sehr wahrscheinlich sind.</p></blockquote><p u="">Erstens mal: Ich finde das großartig, dass es zu wirklich jedem Thema irgendwo ein Webforum gibt, wo sich Leute unterhalten, die von dem Thema mehr verstehen als ich.</p><p u="">Zweitens: Würde mich sehr freuen, wenn das diesmal nicht auf mutwillig hingenommenen Verschleiß zurückzuführen ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c67314a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c67314a</guid><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 11:33:40 -0000</pubDate><title>Ich habe vorhin eine Spam-Email aus deren Netz an einen...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe vorhin eine Spam-Email aus deren Netz an einen indischen ISP gemeldet.<p>Jetzt kam deren Antwort.</p><p>Die haben mir ein neues Outlook-Passwort geschickt. *wieher*</p><p>Kannste direkt ne Sitcom draus machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6715fe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6715fe</guid><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 09:32:16 -0000</pubDate><title>Die Holzpreise sind seit Jahresbeginn um fast 50% gefallen. Damit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.agrarheute.com/markt/marktfruechte/globale-holzpreise-stuerzen-gnadenlos-ab-minus-50-prozent-594378">Die Holzpreise sind seit Jahresbeginn um fast 50% gefallen</a>. Damit sind sie immer noch mehr als doppelt so hoch wie Ende 2020 aber nur noch ein Drittel so hoch wie an ihrem Höchststand Sommer 2021.<p>Vielleicht wird Häuserbauen jetzt wieder ein bisschen bezahlbarer. Wenn man ein Holzhaus baut zumindest.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6714af</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6714af</guid><pubDate>Fri, 03 Jun 2022 09:29:21 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Confluence?Wie bei Cisco stellt sich auch bei...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://confluence.atlassian.com/doc/confluence-security-advisory-2022-06-02-1130377146.html">Benutzt hier jemand Confluence</a>?<p>Wie bei Cisco stellt sich auch bei Atlassian die Frage: WARUM?!</p><blockquote lang="en">There are currently no fixed versions of Confluence Server and Data Center available. In the interim, customers should work with their security team to consider the best course of action. Options to consider include:<p></p><ul><li>Restricting access to Confluence Server and Data Center instances from the internet.</li><li>Disabling Confluence Server and Data Center instances.</li></ul><p>If you are unable to take the above actions implementing a WAF (Web Application Firewall) rule which blocks URLs containing ${ may reduce your risk.</p></blockquote>Oh wow. Einmal mit Profis.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6659b2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6659b2#2022-06-02 14:00:02.304963</guid><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 11:05:16 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des NSA-Chefs:Der für die elektronische Kriegsführung verantwortliche US-General...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Cyberwar-US-Militaer-hackt-defensiv-und-offensiv-zugunsten-der-Ukraine-7129592.html">Kurze Durchsage des NSA-Chefs</a>:<blockquote>Der für die elektronische Kriegsführung verantwortliche US-General hat bestätigt, dass die Vereinigten Staaten im Ukraine-Krieg offensiv, defensiv und zur Informationsgewinnung Hacking-Operationen durchführen.</blockquote>Ja super. hackt ihr euch mal alle gegenseitig die Wirtschaft kaputt. Wir hier in Deutschland sind ja dank Hackertoolverbot eh nur unbewaffnete Zivilisten und Spielball der Ransomwaregangs.<p>Hey, das war ja rückblickend eine brillante Idee, lieber Bundestag! Hat euch da eigentlich niemand gewarnt damals?</p><p u=""><b>Update</b>: Als Kontext dazu vielleicht interessant: <a href="https://www.prospectmagazine.co.uk/world/nato-will-defend-itself-summit-jens-stoltenberg-cyber-security">Nato-Sprecher Jens Stoltenberg im Jahre 2019 zu Cyberangriffen</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">For Nato, a serious cyberattack could trigger Article 5 of our founding treaty.</p></blockquote><p u="">WIR würden dann zurückballern. Aber die Russen sollen sich mal nicht so haben!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c665823</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c665823</guid><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 11:03:25 -0000</pubDate><title>Das Patentamt hat mehr Patent-Neuanmeldungen aus China als aus den...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Patente-zu-digitaler-Kommunikationstechnik-China-uebernimmt-Spitzenplatz-vor-USA-7129792.html">Das Patentamt hat mehr Patent-Neuanmeldungen aus China als aus den USA</a> für Kommunikationstechnik (wie Mobilfunk).<p>Das wird noch schmerzhaft, wenn die Chinesen die unlauteren Taktiken des Westens umdrehen und bei uns reihenweise die Produkte beschlagnahmen lassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c665861</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c665861#2022-06-02 16:45:03.012445</guid><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 11:02:23 -0000</pubDate><title>Die Bezahlterminal-Apokalypse hat die Schweiz erreicht.Update: Leserbrief aus der Schweiz:Wir...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.20min.ch/story/mittagschaos-bei-coop-und-migros-funktioniert-kartenzahlung-nicht-mehr-164729093876">Die Bezahlterminal-Apokalypse hat die Schweiz erreicht</a>.<p u=""><b>Update</b>: Leserbrief aus der Schweiz:</p><blockquote><p u="">Wir hatten auch Probleme mit unseren Kreditkarten Terminals (große Kantine) und auf Nachfrage bei unserer IT gab es die Info das der Zahlungsdienstleister (in den Falle bei uns Six Payments, der größte der Schweiz) ein Problem im Backend hat.</p><p u="">Es waren also nicht die Terminals kaputt so wie momentan das Desaster mit den in Deutschland.</p></blockquote><p u=""> (Danke, Daniela)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c665859</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c665859</guid><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 11:01:27 -0000</pubDate><title>Der GPU-Markt schrumpft gegenüber 2021 um 19%. Solange die mit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/GPU-Markt-schrumpft-um-19-Prozent-gegenueber-2021-7129108.html">Der GPU-Markt schrumpft gegenüber 2021 um 19%</a>. Solange die mit +100% und mehr Preisaufschlag durchkommen, lohnt sich das für die Hersteller.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6657ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6657ca</guid><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 10:55:16 -0000</pubDate><title>Keine Sorge um die Salomonen. Die US-Küstenwache kümmert sich. Denn...</title>
<description><![CDATA[ Keine Sorge um die Salomonen. <a href="https://edition.cnn.com/2022/06/02/asia/us-coast-guard-pacific-islands-china-intl-hnk-ml/index.html">Die US-Küstenwache kümmert sich</a>. Denn WENN was an der Küste der USA liegt, dann ja wohl <a href="https://www.google.de/maps/place/Salomonen/@-7.7859865,148.2857395,4.25z/">die Salomonen</a>!1!! (<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c9ae39c">Kontext</a>) (Danke, Axel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c66545e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c66545e#2022-06-02 19:25:02.415519</guid><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 10:44:16 -0000</pubDate><title>Gute Laune? Da kann ich abhelfen! ARD-Umfrage: Mehrheit erstmalig für...</title>
<description><![CDATA[ Gute Laune? Da kann ich abhelfen! <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/panorama/umfrage-atomwaffen-deutschland-101.html">ARD-Umfrage: Mehrheit erstmalig für weitere Stationierung amerikanischer Atomwaffen auf deutschem Boden</a>.<p>War jemand von euch bei den Protesten gegen die <a href="https://www.deutschlandfunk.de/geschichte-das-gefaehrlichste-jahr-im-kalten-krieg-100.html">Pershing II</a> dabei? Inzwischen geht es ja nicht mehr um Raketen sondern um die sogenannte "nukleare Teilhabe", d.h. amerikanische Bomben an deutschen Flugzeugen. Deutschland nuked die Russen mit amerikanischen Nukes.</p><p>Ich weiß ja nicht, ob ihr euch mal Gedanken gemacht habt, wie so ein Krieg im Zweifelsfall ablaufen würde. Was ist das erste Ziel in einem Krieg mit Massenvernichtungswaffen? Die gegnerischen Massenvernichtungswaffen! Das ist mal eine <i>ganz</i> tolle Idee, die bei uns stationiert zu haben!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Damit das niemand versehentlich überliest:</p><blockquote><p u="">Besonders groß ist in der aktuellen Umfrage im Auftrag von Panorama die Zustimmung zu US-Atomwaffen bei den Anhängerinnen und Anhängern von Bündnis 90/Die Grünen: 64 Prozent sprechen sich für den Erhalt oder sogar die Aufstockung der US-Atombomben in Deutschland aus.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c664d94</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c664d94</guid><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 10:13:30 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch mal gefragt, wie Polizeiausbildung in Zeiten von...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch mal gefragt, wie Polizeiausbildung in Zeiten von Post-Trump und Fox News aussieht? <a href="https://twitter.com/BrynnTannehill/status/1532061075335958528">Hier gibt es einen Einblick</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c664dc0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c664dc0</guid><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 10:12:46 -0000</pubDate><title>Ich hab ja hier schon häufiger gesagt, dass wir uns...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab ja hier schon häufiger gesagt, dass wir uns in einem Realitätszweig befinden, der nicht für den Produktiveinsatz gedacht war.<p>Aktueller Maximalausschlag auf dem WTF-Meter: <a href="https://twitter.com/FabioDeMasi/status/1532295172612030465">Fabio De Masi spricht auf einer Kryptokonferenz der Eintracht Frankfurt im Deutsche Bank Park</a>. Name der Veranstaltung: "Block im Park". Motto: "Tokenisierung der Realwirtschaft".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6642ab</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6642ab</guid><pubDate>Thu, 02 Jun 2022 09:27:17 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was die jetzt rausgefunden haben? Wenn die Leute...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was die jetzt rausgefunden haben? <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/lebensmittel-einzelhandel-verbraucher-sparen-101.html">Wenn die Leute weniger Geld in der Tasche haben, kaufen sie weniger ein</a>!<p>Nein, wirklich! Hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus.</p><blockquote> Die deutschen Einzelhändler haben im April wegen der hohen Inflation einen unerwartet starken Umsatzeinbruch erlitten. Ihre Einnahmen fielen trotz der Corona-Lockerungen um 4,7 Prozent niedriger aus als im Vormonat, wie das Statistische Bundesamt mitteilte. Real - also preisbereinigt - lag das Minus sogar bei 5,4 Prozent.<p>"Damit erreichte der reale Umsatz den tiefsten Stand seit Februar 2021", so die Statistiker. Ökonomen hatten im Schnitt lediglich mit einem Rückgang von 0,2 Prozent gerechnet.</p></blockquote>Ökonom müsste man sein. Die haben ja offensichtlich überhaupt keine Anforderungen da. Bei einer Inflation von 7% sind die erstaunt, wenn 5% weniger eingekauft wird, weil sie nur mit 0,2% "gerechnet" hatten.<p>Wieso hält denen eigentlich noch irgendjemand ein Mikrofon hin? <a href="https://www.youtube.com/watch?v=NzIx33j8KEY">Wie spektakulär</a> müssen die noch verkacken?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6918c2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6918c2</guid><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 21:20:28 -0000</pubDate><title>Ihr AHNT ja nicht, was gerade einem ehemaligen Product Manager...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bleepingcomputer.com/news/technology/former-opensea-head-of-product-charged-with-nft-insider-trading/">Ihr AHNT ja nicht</a>, was gerade einem ehemaligen Product Manager bei Opensea passiert ist (das ist diese Ebay für NFTs)!<blockquote lang="en">Nathaniel Chastain, a former product manager at OpenSea, the largest online non-fungible token (NFT) marketplace, has been arrested and charged by the U.S. Department of Justice (DOJ) with NFT insider trading.</blockquote>Da knallen bestimmt die Korken bei der NFT-Bros. Endlich nimmt sie jemand ernst!1!!<blockquote lang="en">This is the first time someone was charged for their involvement in what the DOJ describes as a "Digital Asset Insider Trading Scheme."</blockquote>Und die bezeichnen ihre wertlosen Bullshit-Tokens auch noch als "Digital Asset"! So gute Laune werden die da lange nicht mehr gehabt haben.<p>Was von NFTs als "Asset" zu erwarten ist, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9ca6c68a">hat dieser Fall schön illustriert</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c699c64</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c699c64</guid><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 12:34:02 -0000</pubDate><title>Oh, haha, sagten wir irrelevant? Keine Sicherheitslücke? Fixen wir nicht?Wir...</title>
<description><![CDATA[ Oh, haha, sagten wir irrelevant? Keine Sicherheitslücke? Fixen wir nicht?<p>Wir meinten: <a href="https://heise.de/-7128265">Remote Code Execution in Windows</a>. Bedauerliches Missverständnis.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c699b51</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c699b51</guid><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 12:29:03 -0000</pubDate><title>Im Moment wird gerade ein NSA Paper von 1996 durchs...</title>
<description><![CDATA[ Im Moment wird gerade <a href="https://groups.csail.mit.edu/mac/classes/6.805/articles/money/nsamint/nsamint.htm#3">ein NSA Paper von 1996 durchs Dorf getrieben</a>. Das beweist angeblich, dass Bitcoin von der NSA ist und uns alle umbringen, äh, überwachen will.<p>Nein. Tut es nicht. Nehmen wir mal kurz an, das Paper ist echt. Es hat mit Bitcoin so gut wie nichts zu tun.</p><p>Es geht dort um Offline-Verfahren, Bitcoin ist online. Die verwenden da RSA Blinding, Bitcoin verwendet eine Blockchain und reguläre digitale Signaturen mit elliptischen Kurven.</p><p>Das erinnert inhaltlich viel eher an <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/ECash">David Chaums eCash</a>.</p><p>Schon das Inhaltsverzeichnis hat kaum Überlappungen mit Bitcoin. Wer euch das zeigt und Bitcoin in den Mund nimmt, der will euch verarschen.</p><p>An Bitcoin gibt es wahrlich mehr als genug Kritikpunkte. Dieses Paper ist keiner davon.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c69872d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c69872d</guid><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 11:05:23 -0000</pubDate><title>Ich frage mich gerade, ob die Russen das ab jetzt...</title>
<description><![CDATA[ Ich frage mich gerade, ob die Russen das ab jetzt auch so machen werden. Wenn die Amerikaner irgendwo einmarschieren. Dass dann die örtlichen Rebellen auch immer bis an die Zähne mit russischen Waffen versorgt sind?<p>Also mal angenommen die überleben diesen Krieg, auch wirtschaftlich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c69f4a0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c69f4a0</guid><pubDate>Wed, 01 Jun 2022 09:42:22 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Ukraine Has Promised U.S. Not to Fire New...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://www.newsweek.com/ukraine-has-promised-us-not-fire-new-50-mile-range-rockets-russia-1711887">Ukraine Has Promised U.S. Not to Fire New 50-Mile Range Rockets Into Russia</a>.<p>Haben sie versprochen. Das hat Biden gereicht:</p><blockquote lang="en">Ukrainian officials have vowed to fire new U.S. rocket systems with a range of roughly 50 miles only at Russian targets within Ukraine and not strike deeper into Russian territory, a senior official of President Joe Biden's administration said.</blockquote>Ja gut, und wenn sie doch über die Grenze schießen, dann schicken wir unsere Thoughts and Prayers für die armen Toten und ihre Angehörigen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c68f217</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c68f217</guid><pubDate>Tue, 31 May 2022 15:22:49 -0000</pubDate><title>Wer kämpft da eigentlich für die Ukraine? Ein ukrainischer Dollmetscher...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.jungewelt.de/artikel/427348.ukraine-dokument-des-krieges.html">Wer kämpft da eigentlich für die Ukraine</a>? Ein ukrainischer Dollmetscher hat mal Tagebuch geführt über seine Geschichte, und die Junge Welt hat das veröffentlicht. (Danke, Jana)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c68e267</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c68e267#2022-05-31 18:25:02.056813</guid><pubDate>Tue, 31 May 2022 14:14:17 -0000</pubDate><title>Ich hab ja neulich in Frankfurt einen Vortrag über Cryptowährungen...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab ja neulich in Frankfurt einen Vortrag über Cryptowährungen gehalten. Den haben die aufgezeichnet und jetzt <a href="https://www.youtube.com/watch?v=45D7n8tvMho">bei Youtube hochgeladen</a>. Achtung: Sehr viele Folien, Finger über der Pausetaste halten :)<p u=""><b>Update</b>: Das ist inklusive der Fragen am Ende und auch <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c77bfa5">die bereits gespoilerte Reaktion des Bitcoin-Profs</a> ist in dem Video, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=45D7n8tvMho#t=50m25s">bei ca 50:25</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser korrigiert den Lightning-Teil meines Vortrags gerade, dass man doch auch einen Kanal aufmachen kann, wo nur eine Seite einzahlt. Das hatte ich in der Tat anders verstanden. Gut, aber selbst wenn das so ist, stellen sich immer noch andere Fragen, z.B. warum ich dann nicht dem Supermarkt vorab 1000€ gebe und dann immer davon meine Einkäufe abzahle. Wofür brauche ich dann da Bitcoin und Blockchain in der Gleichung? Das hat ja einen Grund, wieso Kreditkarten das genau andersherum machen. Die meisten Leute haben nicht genug Kohle rumliegen, um überall ein prepaid tab aufzumachen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c68dc3b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c68dc3b#2022-05-31 20:25:03.128433</guid><pubDate>Tue, 31 May 2022 13:49:25 -0000</pubDate><title>Fazit der ersten Bundesregierung mit FDP-Finanzminister seit 1966: 500 Milliarden...</title>
<description><![CDATA[ Fazit der ersten Bundesregierung mit FDP-Finanzminister seit 1966: <a href="https://www.tagesschau.de/inland/haushalt-bundestag-119.html">500 Milliarden Gesamtausgaben, 40 Milliarden Neuverschuldung</a>.<p u=""><b>Update</b>: Oh, sogar noch krasser. 140 Milliarden Neuverschuldung. Die 40 Milliarden sind die 2. Ableitung. Das Plus über der eh schon geplanten Neuverschuldung.</p><p u="">Ein Glück, dass sich jemand von der FDP kümmert. Sonst wäre am Ende die Neuverschuldung völlig aus dem Ruder gelauifen!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a4af3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a4af3#2022-05-30 11:35:02.750942</guid><pubDate>Mon, 30 May 2022 09:11:09 -0000</pubDate><title>Das Fazit der ersten Grünen-Regierung seit fast 20 Jahren: 100...</title>
<description><![CDATA[ Das Fazit der ersten Grünen-Regierung seit fast 20 Jahren: 100 Milliarden für Rüstung und <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/neun-euro-ticket-preise-nahverkehr-spritpreise-angebot-sylt-101.html">teurerer öffentlicher Nahverkehr</a>.<p>Kommt, Grüne, da geht noch ein Atom-Reboot und eine Lockerung der Umweltschutzgesetze!</p><p u=""><b>Update</b>: Oh warte, wir <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/unternehmen/robert-habeck-verteidigt-lng-terminal-bei-baubeginn-in-wilhelmshaven-a-48e21e25-270c-4f49-a304-aaacfc396be0">hatten ja bereits eine Lockerung der Umweltschutzgesetze</a> für das Flüssiggasterminal in Wilhelmshaven.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a446c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a446c</guid><pubDate>Mon, 30 May 2022 08:47:46 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu den kaputten Kartenterminals:als ich am Samstag auf der...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu den kaputten Kartenterminals:<blockquote>als ich am Samstag auf der A52 in Essen auf der Abfahrt zur A3 fuhr, standen da 2 Jungs und eine Ducati. Ich natürlich angehalten und gefragt was los ist. Es gibt techn. Probleme und der könne nicht mehr schalten.<p>Ich: hast du den ADAC angerufen?<br/>Er: klar, aber die können meine Daten z.Zt. nicht auslesen. Daher können sie keinen Abschleppwagen schicken. Aber ich habe die Nummer von einem Abschleppunternehmen bekommen.<br/>Ich: und, wann kommt er?<br/>Er: Gar nicht. Ich soll 250 Euro bezahlen. Das müsste ich bar sein, da sein Kartenlesegerät nicht funktioniere. Habe ich aber nicht. Nur 60€ zum Tanken.<br/>Ich: Frechheit. Und jetzt?<br/>Er: Sie haben mit einem Kumpel telefoniert, der einen Hänger hat. Der ist aber gerade einkaufen und kommt sie dann abholen.</p><p>Habe noch gefragt, ob ich seinen Kumpel mitnehmen soll, aber er sagte, dass sie gemeinsam mit dem Kumpel mit dem Anhänger fahren würden.</p></blockquote>Oh, der ADAC kann auch gerade keine Daten auslesen? Bestimmt ein Softwareproblem.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a4354</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a4354</guid><pubDate>Mon, 30 May 2022 08:42:50 -0000</pubDate><title>Keine Idee ist so scheiße, dass sie keine Nachahmer findet....</title>
<description><![CDATA[ Keine Idee ist so scheiße, dass sie keine Nachahmer findet. Früher Sofortüberweisung, jetzt <a href="https://twitter.com/fluepke/status/1529917755071275008">"FinAPI"</a>. Und natürlich umgesetzt von den BESTEN der BESTEN der BESTEN, SIR!<p>Seit Jahrzehnten versuchen wir alten Leuten anzuerziehen, dass sie nicht ihre Bankdaten auf anderen Webseiten als dem Onlinebanking ihrer Bank eingeben, weil das immer Betrüger, Scammer und Phisher sind. Hey, wer ist eigentlich dieses FinAPI? <a href="https://heise.de/-7125223">Eine Schufa-Tochter</a>, stellt sich raus! Hey, DENEN willst du doch deine Bankdaten geben!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a41fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6a41fc#2022-05-30 10:40:02.178628</guid><pubDate>Mon, 30 May 2022 08:32:34 -0000</pubDate><title>Habt ihr einen Adblocker? Tracking Protection? Immer schön überall opt-out...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr einen Adblocker? Tracking Protection? Immer schön überall opt-out gemacht?<p>Habt ihr vielleicht extra ein Apple-Gerät gekauft, weil ihr gehört habt, dass die eure Daten schützen?</p><p>Dann seid ihr <a href="https://trustpid.com/">hoffentlich nicht Vodafone-Kunde</a>, denn Vodafone will jetzt an eure Mobilfunk-Internetzugriff ein eindeutiges Token ranpacken, damit die Werbemafia euch besser ausschlachten kann. <a href="https://trustpid.com/keeptheinternetfree">Hier sind die Details</a>.</p><p>Warum? Weil, äh, "Keeping the Internet free"!1!!</p><p>Wie? Nein, nicht free im Sinne von frei. free im Sinne von kostenlos! Die arme darbende Werbemafia hat operative Supply-Chain-Herausforderungen bei der Koksbeschaffung, und wenn denen keiner hilft, dann gehen die alle pleite! Und wer soll denn dann den Mittelstand und die Konzerne zur Ader lassen?! Damit wollten sich die Vodafone-Schlipse <a href="https://www.vodafone.de/business/featured/digitales-business/digitale-geschaeftsprozesse/online-marketing-strategie-optimieren-das-sollten-sie-beachten/">doch die Rente sichern</a>!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.spiegel.de/netzwelt/netzpolitik/trustpid-die-rueckkehr-der-super-cookies-a-6ea53d94-5996-4d6b-aed5-dfb5f51ab942">Laut Torsten Kleinz testet das auch die Telekom gerade</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6d9dc6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6d9dc6#2022-05-30 13:35:02.914261</guid><pubDate>Sun, 29 May 2022 11:46:32 -0000</pubDate><title>Böhmermann hat mal ein paar Hasskommentare angezeigt. Die wollten mal...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://tatütata.fail/">Böhmermann hat mal ein paar Hasskommentare angezeigt</a>. Die wollten mal gucken, ob und wie die Polizei Strafanzeigen über Hass im Internet bearbeitet.<p>Ergebnis: Wenn du nicht schreibst, dass der Hamburger Innensenator ein Pimmel ist, kann die Polizei auf Twitter niemanden ermitteln. Telegram ist in 15 von 16 Bundesländern auch ein sicherer Hafen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6ce98b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6ce98b</guid><pubDate>Sat, 28 May 2022 13:53:25 -0000</pubDate><title>Neulich so: Es gibt Länder, da ist Sex mit Tieren...</title>
<description><![CDATA[ Neulich so: Es gibt Länder, da ist Sex mit Tieren erlaubt, aber gleichgeschlechtlicher Sex ist verboten.<p>Heute so: <a href="https://onwardtexas.org/trending/is-it-illegal-to-own-more-than-six-dildos-in-texas-yes-it-is/">In Texas darfst du soviele Waffen besitzen wie du willst, aber höchstens 5 Sexspielzeuge</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6f8ff8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6f8ff8</guid><pubDate>Fri, 27 May 2022 22:22:30 -0000</pubDate><title>Thomas Fischer über Völkerstrafrecht, die Ukraine, die Uiguren und Kanada....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/kultur/voelkerstrafrecht-eine-neue-weltordnung-kolumne-a-4e0cf073-2139-4bde-bf7b-a6f12999037a">Thomas Fischer über Völkerstrafrecht, die Ukraine, die Uiguren und Kanada</a>. Er ist (wenig überraschend) nicht beeindruckt von der selektiven Rechtsordnung, die unsere Regierung sich da zurechtheuchelt.<blockquote>Wenn man behauptet, über Recht zu sprechen und ihm verpflichtet zu sein, muss man dies auch tun; sonst verliert man gerade die Legitimität, auf welche man die Macht des eigenen Handelns stützt. Wenn die Berufung von Staaten auf das Recht tatsächlich nicht trägt, ist das keine Frage persönlicher »Heuchelei« oder individueller Selbstüberschätzung. Es bedarf dann vielmehr einer anderen, tragfähigen Begründung.</blockquote>Ja gut, aber, äh, das wäre ja peinlich. Wie sähen wir denn da aus?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6e19b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6e19b7#2022-05-27 20:25:02.971635</guid><pubDate>Fri, 27 May 2022 14:00:09 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, ich fand diese 5G-Verschwörungstheorie ja immer lächerlich.Die haben...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, ich fand diese 5G-Verschwörungstheorie ja immer lächerlich.<p>Die haben gar nicht genug Netzabdeckung oder Netzverfügbarkeit, um uns alle mit 5G zu sterilisieren oder Krebs zu geben. Da waren ja Chemtrails glaubwürdiger!1!!</p><p>Doch jetzt: <a href="https://www.wuv.de/Themen/Kreation/Vodafone-launcht-hauseigenes-Parfum-5G-Solitaire">Vodafone bringt ein "5G Parfum" auf den Markt</a>. Scheiße, Bernd! Sie haben die Schwachstelle in ihrem Plan erkannt und holen die chemische Keule raus!!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.lovemagenta.com/de/love-is-in-the-air-so-riecht-die-telekom-2/">Auch die Telekom hat auch einen "Duft"</a>. Sie beschreiben ihn so:</p><blockquote><p u="">“Einzigartig, unverwechselbar und von herausragender Qualität.”</p></blockquote><p u="">Ist euch mal aufgefallen, dass viele Worte dieser Verstärkungs-Serie richtungsneutral sind? Auch den Service der Telekom habe ich als einzigartig, unverwechselbar und von herausragender Qualität erlebt. Der ragte nur halt nicht nach oben heraus, der einzigartig unverwechselbare Service.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c6e5143</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c6e5143</guid><pubDate>Fri, 27 May 2022 08:53:49 -0000</pubDate><title>Infrastrukturapokalypse: Der Flughafen Amsterdam Schiphol (unter Passagieren auch liebevoll als...</title>
<description><![CDATA[ Infrastrukturapokalypse: Der Flughafen Amsterdam Schiphol (unter Passagieren auch liebevoll als Shithole bekannt) ist so überlastet, dass <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/amsterdam-klm-ticketverkauf-stopp-101.html">KLM jetzt den Ticketverkauf aussetzt</a>.<blockquote>Der Flughafen Schiphol bei Amsterdam ist so überfüllt, dass Passagiere teils bis auf die Straße in Schlangen stehen.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9c7172b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9c7172b5#2022-05-27 20:20:03.545253</guid><pubDate>Thu, 26 May 2022 17:01:31 -0000</pubDate><title>Diese Bezahlterminals sind immer noch kaputt.Damit dampft sich die Liste...</title>
<description><![CDATA[ Diese Bezahlterminals sind immer noch kaputt.<p>Damit dampft sich die Liste der Möglichkeiten ein, was da passiert sein könnte.</p><p>Es handelt sich um Verifone H5000, die sind angeblich 2012 erstmals in Verkehr gebracht worden. Damit ist die naheliegende Erklärung: Das CA-Zertifikat ist abgelaufen.</p><p>Das würde erklären, wieso die alle auf einmal ausfallen, und wieso das nicht am nächsten Tag gefixt ist. Wenn das CA-Zertifikat abgelaufen ist, kann das Gerät auch keine Signatur unter einem neuen BIOS autentisieren, oder Admin-Logins, um ein neues BIOS einzuspielen.</p><p>Dann werden die jetzt im Netz die Zeit zurückdrehen müssen, um die alte CA wieder zu reaktivieren, was natürlich einen Haufen anderer Probleme macht, und eigentlich gar nicht gehen sollte, weil, äh, das könnten ja auch Angreifer machen sonst.</p><p>Man würde denken, dass so ein Pfusch gar nicht erst am Regulator vorbeikommt, aber dann fällt einem auf, dass der Regulator die Bafin ist, und was die beruflich machen habe ich auch noch nicht herausgefunden. Regulieren jedenfalls nicht.</p><p>Bleibt die Frage, wieso die Supermärkte ihre Terminals nicht rebooten sollen. Das könnte bedeuten, dass deren Zertifikats-Prüfung nur beim Aufbau der Verbindung gemacht wird. Wenn die gar keine Zeit aus dem Netz beziehen, aus Sicherheitsgründen durchaus sinnvoll bei sowas, dann hat der Hersteller jetzt die Arschkarte. Das würde erklären, wieso der im Moment nicht auf Presseanfragen reagiert.</p><p u=""><b>Update</b>: Offenbar hat ausnahmsweise nicht die Bafin verkackt sondern <a href="https://die-dk.de/zahlungsverkehr/zulassungsverfahren/electronic-cash-system/">"Die Deutsche Kreditwirtschaft"</a>. Die Webseite sieht aus wie eine Lobbygruppe aber das ist der Kabal, der seit den 1980ern für tolle Entscheidungen wie "HBCI braucht keiner mehr" verantwortlich ist.</p><p u="">Das macht die Sache ja noch viel süßer, wenn die Banken sich da selbst in den Fuß geschossen haben.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.bsi.bund.de/SharedDocs/Zertifikate_CC/CC/Sonstiges/0865.html">Es gibt noch einen Player</a>, der auf dem Weg die Hand aufgehalten hat.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.t-online.de/digital/internet-sicherheit/internet/id_100010016/bundesweite-stoerungen-bei-kartenzahlungen-in-supermaerkten.html">Hier gibt es eine Bestätigung für die Zertifikats-Theorie</a>:</p><blockquote><p u="">"Aufgrund eines Zertifikatsfehlers wird es nach aktuellem Stand nötig sein, auf allen H5000-Terminals neue Softwareupdates einzuspielen", heißt es.</p></blockquote><p u="">Verifone arbeite daran, heißt es weiter, die neue Softwareversion verfügbar zu machen. Die ist noch nicht verfügbar. Die haben noch kein Update.</p><p u=""><b>Update</b>: Auf Twitter gerüchtet jemand, <a href="https://twitter.com/1GermanChef/status/1530181519599362048">es habe ein Update gegeben, Weihnachten 2021</a>. Wo sie das nicht ausgerollt haben, ist jetzt halt das Terminal tot.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.borncity.com/blog/2022/05/27/strung-der-verifone-h5000-ec-kartenlesegerte-einige-insights-zur-zertifikateproblematik/">Hier hat jemand ein paar Screenshots eines betroffenen Geräts</a> und das scheint meine Theorie weitgehend zu bestätigen.
</p>]]></description></item></channel></rss>