<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 15 Nov 2022 22:40:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ad5c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ad5c1</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 22:39:27 -0000</pubDate><title>Putin lässt jetzt auch Ausländer einziehen. Bei Tass liest sich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://tass.com/defense/1536489">Putin lässt jetzt auch Ausländer einziehen</a>. Bei Tass liest sich das, als richte es sich gegen Russen, die auch eine ausländische Staatsbürgerschaft haben.<p>Anderswo hat man das sogar so verstanden, dass jetzt Ausländer ohne russische Staatsbürgerschaft eingezogen werden können, was ich aber erstmal für einen Übersetzungsfehler halte. Das wäre ja schon sehr witzig, wenn da z.B. eine chinesische Handelsdelegation eingezogen würde :-)</p><p>Aber so ist das krass genug, denn es betrifft so Leute wie Steven Seagal, Gerard Depardieu und natürlich auch Edward Snowden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8d626f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8d626f</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 14:31:13 -0000</pubDate><title>Es ist ja immer ganz instruktiv, wenn man neben der...</title>
<description><![CDATA[ Es ist ja immer ganz instruktiv, wenn man neben der Außenwahrnehmung einer Institution auch mal das Innenbild mitkriegt.<p>FTX war nämlich keineswegs völlig unreguliert, sondern die CFTC war zuständig, eine US-amerikanische Regulierungsbehörde. Nun sind einige Marktteilnehmer ungehalten, dass FTX offen zeigt, was für eine Luftnummer in der Praxis Finanzmarktregulierung wirklich ist, und so <a href="https://bettermarkets.org/newsroom/ftx-was-registered-with-and-licensed-by-the-cftc-which-failed-to-properly-regulate-or-supervise-it-and-its-innumerable-former-cftc-officials/">kriegt die CFTC gerade ein bisschen Gegenwind</a>. Das ist eine Pressemitteilung von irgendeinem Fuzzy, weist dem mal nicht zu viel Gewicht zu. Der interessante Teil ist der hier:</p><blockquote lang="en">“That apparent regulatory failure is presumably due, in part, to FTX’s strategy of using revolving door hires from the CFTC and elsewhere to use their knowledge, influence, and access at the agency and in Washington to move FTX’s agenda.  For example, the former CFTC Acting Chair is FTX’s Head of Policy and Regulatory Strategy and a former CFTC attorney to a former CFTC Chair is FTX’s General Counsel.</blockquote>Jup, das machen die Finanzinstitute alle. Goldman Sachs ist legendär erfolgreich darin. Aber wartet, geht noch weiter.<blockquote lang="en">“Whether as a result of that or not, the CFTC has too often been a cheerleader for the crypto industry, including the Chair who claimed that Bitcoin would double in price if his agency was its regulator</blockquote>Ach. Ach was. Das ist deren Selbstbild? Unser Job hier ist, den Bitcoinpreis hochgehen zu lassen?<p><a href="https://www.coindesk.com/policy/2022/09/29/bitcoin-could-double-in-price-under-cftc-regulation-chairman-behnam-says/">Hier ist eine Quelle für die Behauptung</a>.</p><blockquote lang="en">Commodity Futures Trading Commission (CFTC) Chairman Rostin Behnam said Wednesday that CFTC-led regulation could have significant benefits for the crypto industry, including a potential boost to the price of bitcoin.<p>“Growth might occur if we have a well-regulated space,” Behnam told attendees during a fireside chat at NYU School of Law. “Bitcoin might double in price if there’s a CFTC-regulated market.”</p></blockquote>Das war doch mal wieder eine schöne Medienkompetenzübung!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db8c3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db8c3</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:29:33 -0000</pubDate><title>Zum CO2-Ausstoß kam noch diese hilfreiche Tabelle des österreichischen Umweltschutzministeriums...</title>
<description><![CDATA[ Zum CO2-Ausstoß kam noch <a href="https://www.umweltbundesamt.at/fileadmin/site/themen/mobilitaet/daten/ekz_pkm_tkm_verkehrsmittel.pdf">diese hilfreiche Tabelle des österreichischen Umweltschutzministeriums</a> rein. Der Einsender erklärt:<blockquote>Die wichtigste Spalte ist die ganz rechts: KEA (Kumulierter_Energieaufwand). Das ist der gesamte Energieaufwand der Herstellung, Nutzung und Beseitigung. Die Werte für die Bahn sollten in der Schweiz noch etwas besser sein, weil in der Schweiz praktisch 100% der Strecken elektrifiziert sind (auch Güterstrecken) und in Österreich nur ca. 90% der Personenkilometer.</blockquote>Da kann man gut sehen, wie sehr sich die Bahn lohnt in der Beziehung. (Danke, Andreas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db5bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db5bf</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:17:53 -0000</pubDate><title>OpenBSD experimentiert mal wieder mit ein paar neuen Ideen, wie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://marc.info/?l=openbsd-tech&amp;m=166203784715942">OpenBSD experimentiert mal wieder mit ein paar neuen Ideen</a>, wie man Dinge zunageln kann. Theo schlägt u.a. einen neuen Syscall vor, mit dem man ein Memory Mapping festnageln kann, so dass nachträglich munmap und mprotect darauf fehlschlagen.<p>Finde ich eine sehr gute Idee. Wünsche ich mir auch für Linux. (Danke, Leo)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db4fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8db4fd#2022-11-15 23:35:02.526515</guid><pubDate>Tue, 15 Nov 2022 11:12:35 -0000</pubDate><title>Hier kam heute eine Mail von einem Gentoo-Maintainer rein, dass...</title>
<description><![CDATA[ Hier kam heute eine Mail von einem Gentoo-Maintainer rein, dass bei meinem IPv6-Patch für djbdns der parallele Build wegen einer fehlenden Dependency im Makefile failed.<p>Als ich eh ran musste, hab ich auch gleich mal die ganzen Compilerwarnungen angeschaltet und mal ein bisschen aufgeräumt, und siehe da: Eine der Warnungen hat einen echten Logikbug enttarnt. Da hab ich ein Statement dupliziert und für IPv6 angepasst, aber der überliegende Kontext war ein if-Statement, und offensichtlich sollte der kopierte Teil in das if-Statement rein, war aber nicht, weil da keine Klammern waren.</p><p>In diesem Sinne: Immer schön alle Compilerwarnungen anschalten! Wer weiß, ob euch das mal den Arsch rettet.</p><p>Das hat jetzt offensichtlich keine schlimmen Auswirkungen gehabt, die jemand beobachtet hätte, denn der Patch ist ja seit vielen Jahren im Produktiveinsatz. Aber das hätte auch was ganz fieses sein können. Immer schön Compilerwarnungen auf max!</p><p u=""><b>Update</b>: Ja aber Fefe, wieso waren die Compilerwarnungen denn nicht die ganze Zeit schon auf max? Waren sie. Aber das Projekt habe ich vor Jahren zuletzt angefasst, da war der Compiler noch nicht so weit wie heute.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cae66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cae66</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:37:12 -0000</pubDate><title>Ich habe eine schöne Medienkompetenzübung für euch!Autofahren ist umweltfreundlicher als...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe eine schöne Medienkompetenzübung für euch!<p><a href="https://www.handelszeitung.ch/politik/klima-auto-schlagt-velo-und-ov-545475">Autofahren ist umweltfreundlicher als Fahrrad oder öffentliche Verkehrsmittel</a>, rechnet hier ein Spezialexperte aus.</p><p>Fangen wir erstmal damit an, den ÖPNV schlechtzurechnen. Was könnte man da machen... oh ich weiß! Der ÖPNV gilt ja als klimafreundlich, weil die mit Ökostrom fahren. Da kann man doch was machen!</p><blockquote>Beim ÖV wird angenommen, er fahre mit Strom aus eigenen Wasserkraftwerken der Verkehrsbetriebe und sei deshalb praktisch klimaneutral. Doch dieser Strom könnte für anderes verwendet werden. Dafür müsste er aufs öffentliche Stromnetz geleitet werden. Als Folge würden automatisch andere Kraftwerke abgeschaltet. Das wären zumeist CO2-Schleudern irgendwo in Europa. So gerechnet fahren unsere Züge (und Elektroautos) also nicht mit sauberem, sondern mit stark klimabelastendem Strom.</blockquote>Geil! Ich meine, das muss man erstmal vortragen können, ohne rot zu werden!<p>Mit dem Argument kannst du natürlich jeden Fortschritt kaputtdiskutieren. Nehmen wir mal an, du bist Rettungssanitäter und rettest in einer Woche 20 Menschenleben. Ja aber Fefe, in der Zeit hättest du doch auch Kalte Fusion erfinden können!1!!</p><p>OK, jetzt haben wir also die Bahn schlechtgerechnet. Was machen wir mit den Fahrradfahrern? Oh, da hab ich auch ne tolle Idee. Wir nehmen einfach die Kosten für die Straßen, teilen die durch zwei, lasten die eine Hälfte den Autos und die andere den Fahrrädern an. Dann teilen wir das jeweils durch die Anzahl der Leute, und dann kommen pro Fahrradfahrer viel höhere Kosten raus, weil es davon viel weniger gibt!</p><p>Nicht. Na gut, dann hab ich noch Ansatz B. Fahrradfahren kostet Muskelkraft, und die Fahrradfahrer müssen dann auch mehr essen. Dafür nehmen wir einfach an, dass die sich vollständig von argentinischem Rindfleisch ernähren, sonst kommen die Zahlen nicht hin. Bei den Autos nehmen wir an, dass immer vier Personen befördert werden, und wir tun so, als fiele das fertig raffinierte Benzin vom Himmel. Dann setzen wir die sparsamsten kaufbaren Autos an und schon kommen wir auf einen Vorteil beim Auto!1!!</p><p>Ja gut, Fefe, aber da fehlt mir noch ein Seitenhieb auf Veganer. OK. Machen wir noch einen Seitenhieb auf Veganer rein, dann ist das rund!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cac9d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cac9d#2022-11-14 18:45:02.435044</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 16:26:43 -0000</pubDate><title>Was tust du mit einem Behördenleiter, den du unbedingt weg...</title>
<description><![CDATA[ Was tust du mit einem Behördenleiter, den du unbedingt weg haben willst, aber den du nicht feuern kannst? Na klar! <a href="https://www.heise.de/news/BSI-Affaere-Innenministerin-will-Schoenbohm-zur-Bundesakademie-abschieben-7339757.html">Befördern</a>! Und zwar am besten zu einem echten Wunschposten wie dem Department of Administrative Affairs, äh, der Bundesakademie für öffentliche Verwaltung.<p>Gut, technisch gesehen wäre das keine Beförderung, weil die Behörde zwei Größenordnungen kleiner ist und er damit auch nur weniger Gehalt kriegen würde. Aber, äh, das kann man ja ändern.</p><p>m(
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8c8646</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8c8646</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 13:46:00 -0000</pubDate><title>Der "Chief Regulatory Officer" von FTX war offenbar in einen...</title>
<description><![CDATA[ Der "Chief Regulatory Officer" von FTX <a href="https://www.poker.org/ftx-collapse-tether-operations-have-links-to-infamous-online-poker-cheating-scandals/">war offenbar in einen Online-Poker-Betrugsskandal verwickelt</a>.<p>Mein Popcorn ist alle und ich hatte extra welches nachgestellt!</p><blockquote lang="en">Friedberg played a prominent and infamous role in the coverup of the insider-cheating scandal at UltimateBet in the mid-2000s, and he helped orchestrate some of the questionable legal moves that allowed the Portland, Oregon-based site evade U.S. law enforcement efforts throughout its existence. Those business and legal moves included the creation of a false-front office in Canada which in turn allowed for an IPO on the London Stock Exchange, a faked sale of the company to Tokwiro Enterprises (an entity created by the former chief of the Kahnawake nation, Joseph Tokwiro Norton), licensing in various offshore “rubber stamp” jurisdictions, and ultimately, a shadowy merger with another online-poker company, Absolute Poker, which was also riddled with insider fraud and crippled by its own cheating scandal.</blockquote>Als Buchmanuskript hätte das keine Chance gehabt. Viel zu unwahrscheinlich. Das nimmt uns keiner der Leser ab!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ce824</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ce824</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 11:39:38 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die britischen Geheimdienste rausgefunden haben!Im...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was die <a href="https://twitter.com/DefenceHQ/status/1592043300021993472">britischen Geheimdienste rausgefunden haben</a>!<p>Im Winter wird es früher dunkel!</p><p>Nein, wirklich!</p><p>Oh, und: Im Winter ist es kälter.</p><p>Scheiße, Bernd! Ein Glück, dass wir die Geheimdienste haben! Nicht auszudenken, wenn uns das jetzt niemand gesagt hätte.</p><p>Die finden ja alles raus, die Geheimdienste. Alles finden die raus! (Danke, Frank)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ce734</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ce734#2022-11-14 12:55:02.673869</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 11:35:06 -0000</pubDate><title>Hier führt ein Tech-CEO Krieg gegen Elon Musk. Der Typ...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2022/11/13/dan-odowd-challenges-tesla-musk/">Hier führt ein Tech-CEO Krieg gegen Elon Musk</a>. Der Typ ist Gründer von Green Hills, die so Embedded-RTOS-Kram für das Militär bauen, und der wohl ein Verfechter von ordentlichem Softwaredesign ist, und Teslas "ach naja wenn unsere Software ein paar Passanten totfährt, …" unakzeptabel findet.<p>Der hat sich das Hobby genommen, Tesla-Autos beim Versagen zu filmen, und eines seiner Videos war, dass ein Tesla (im Selbstfahrmodus, sagt er) Crashtestdummys im Kinderformat plattfährt.</p><p>Das fand Elon Musk nicht so geil.</p><blockquote lang="en">Tesla sent O’Dowd a cease-and-desist letter in response to his child mannequin test. And this week, O’Dowd says a new ad he tried to run on Twitter was rejected.</blockquote>So dringend scheint Twitter Anzeigenkunden doch nicht zu brauchen :-D (Danke, Daniel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ce695</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8ce695</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 11:28:11 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Binance pledges to create...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.reuters.com/technology/binance-ceo-says-crypto-industry-needs-clarity-regulations-2022-11-14/">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">Binance pledges to create crypto industry recovery fund, calls for regulation</blockquote>Es spricht der CEO von dem Crypto-Exchange, der neulich FTX versenkt hatte, nachdem FTX was von Regulierung gemurmelt hatte. Der will jetzt plötzlich auch Regulierung.<p>Ich glaube denen ist allen klar, dass das mit der Regulierung kommen wird, und dass sie dann lieber vorbereitet sind, um auf der richtigen Seite des Konflikts zu landen.</p><p><i>Aber vorher noch schnell die Konkurrenten plattmachen</i>. (Danke, Peter)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cde50</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8cde50</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 10:55:10 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Twitter rennen die Werbekunden weg?Keine...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Twitter rennen die Werbekunden weg?<p>Keine Sorge! Einen haben sie noch: <a href="https://www.cnbc.com/2022/11/14/spacex-just-bought-a-big-ad-campaign-on-twitter-for-starlink.html">SpaceX</a> :-)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8f4b35</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8f4b35#2022-11-14 01:40:02.938263</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:29:31 -0000</pubDate><title>Was macht man als Crypto-Bro, der immer schön behauptet hat,...</title>
<description><![CDATA[ Was macht man als Crypto-Bro, der immer schön behauptet hat, alles mit ausreichend Einlagen abgesichert zu haben, wenn jemand mal sehen will?<p>Na normalerweise weigert man sich erstmal, und ist empört darüber, dass jemand so eine impertinente Forderung stellt, das sind schließlich Geschäftsgeheimnisse und von regulären Banken verlangt das ja auch niemand, und im übrigen bescheißen die ja mindestens genau so doll mit ihrem Fiatsystem.</p><p>Wenn das nicht hilft, muss man <a href="https://twitter.com/shegenerates/status/1591645956767883264">kreativ werden</a>. Dann schickt einem ein Kumpel versehentlich 320k Ether aus Einlagen von deren Kunden, man zeigt die als Beweis für seine Einlagen kurz vor, und dann wickelt man die "versehentliche" Überweisung wieder zurück ab.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8f4a60</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8f4a60</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:24:30 -0000</pubDate><title>Die "letzte Generation" nimmt Spenden in Bitcoin. Bis vor ungefähr...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://letztegeneration.de/spenden/">Die "letzte Generation" nimmt Spenden in Bitcoin</a>. Bis vor ungefähr zwei Minuten konnte ich die noch ernst nehmen.<p>Waren das nicht die, die den Planeten retten wollten?</p><p>Immerhin sind sie konsequent und haben nicht Autobahnen zugeklebt sondern auch ihre Webseite mit Cookieterrorbannern.</p><p>Hey Kids, Pro-Tipp: Wenn ihr keine Cookies setzt, braucht ihr auch keine Cookieterrorwall. Und wenn ihr eine Cookieterrorwall habt, dann <i>solltet ihr vor der Zustimmung auch keine Cookies setzen</i>.</p><p>Einmal mit Profis, ey.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8f49e5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8f49e5</guid><pubDate>Mon, 14 Nov 2022 00:18:03 -0000</pubDate><title>Wie konnte bei FTX eigentlich soviel Kohle abgezweigt werden, ohne...</title>
<description><![CDATA[ Wie konnte bei FTX eigentlich soviel Kohle abgezweigt werden, ohne dass da die Alarme für die Regulierungsbehörde losgingen?<p>Nun, <a href="https://www.reuters.com/markets/currencies/exclusive-least-1-billion-client-funds-missing-failed-crypto-firm-ftx-sources-2022-11-12/">die Software war selbstgeschrieben und da waren Backdoors drin</a>. Von dem Crypto-Bro eingebaut, der sie dann später benutzt hat, um nach heutigem Stand 10 Milliarden Dollar von FTX zu Alameda zu schieben, ohne dass die Alarme getriggert wurden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8fc0dd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8fc0dd</guid><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 14:32:35 -0000</pubDate><title>Wisst ihr, was Effective Altruism ist? Wikipedia erklärt es und...</title>
<description><![CDATA[ Wisst ihr, was Effective Altruism ist? <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Effective_altruism">Wikipedia erklärt es</a> und <a href="https://www.effectivealtruism.org/">die Bewegung hat auch eine Homepage</a>.<p>Kurz zusammengefasst sind das Nerds, die sich gedacht haben, man sollte mal Modelle machen, und sein Geld dorthin spenden, wo es am meisten ausrichten kann, um die Situation zu verbessern.</p><p>Einige von denen geben dann tatsächlich ihre ganzen Profite an die Projekte, die sie mit ihren Modellen ausgerechnet haben. Andere sind nur für das Modellieren dabei, weil sie das spannend finden. Einige sind Tech Bros, die tatsächlich auf signifikanten Vermögen sitzen.</p><p>Stellt sich raus: <a href="https://forum.effectivealtruism.org/topics/ftx-foundation">Der FTX-Cryptobro war Großmäzen in der EA-Szene</a>, hat da mit Millionen um sich geworfen, von denen wir jetzt annehmen müssen, dass sie von den Einlagen seiner Kunden gestohlen waren.</p><p>Die Verbindung zwischen Crypto-Bros und Bullshit-Altruismus-Projekten ist nicht neu. Wer so viel schlechtes tut, hat häufig den Drang, es wenigstens so aussehen zu lassen, als sei er ein guter Mensch. Und EA ist in dem Gebiet gerade die heiße Scheiße, also sind da diverse Crypto-Bros aufgesprungen.</p><p>Das ist auch <a href="https://www.coindesk.com/layer2/2022/11/11/how-sam-bankman-frieds-effective-altruism-blew-up-ftx/">der Fachpresse aufgefallen</a>, dass es da Überlappungen gibt.</p><p>Und jetzt sind wir in der wunderschönen Phase, wo <a href="https://scottaaronson.blog/?p=6797">alle Mitglieder der Szene darstellen müssen, dass sie schon immer im Widerstand waren</a>. Ich hoffe, eure Popcornvorräte halten!</p><p u=""><b>Update</b>: Ich sollte vielleicht dazusagen, dass EA eine Art Utilitarismus ist, d.h. aus deren Sicht ist es sogar moralisch völlig egal, aus was für schattigen Quellen das Geld kam, solange man damit maximal Gutes getan hat. Bleibt allerdings die Frage, ob es gut im Sinne von EA ist, irgendwelche EA-Bros für das Schreiben von Artikeln zu bezahlen. Das Geld hätte man auch in Bangladesch unter den Bedürftigen verteilen können. (Danke, Joscha)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d8e30e8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d8e30e8</guid><pubDate>Sun, 13 Nov 2022 13:25:10 -0000</pubDate><title>Zum stundenlang gesperrten Schweizer Luftraum hat die Republik jetzt ein...</title>
<description><![CDATA[ Zum <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9c57005f">stundenlang gesperrten Schweizer Luftraum</a> hat <a href="https://www.republik.ch/2022/11/08/warum-der-schweizer-luftraum-wirklich-fuer-5-stunden-gesperrt-war">die Republik jetzt ein paar Ermittlungsakten befreit</a>. Money Quote:<blockquote>Ein Netzwerk­computer war defekt und leitete den Daten­verkehr nicht weiter. Der Netzwerk­computer musste, anders als bisher dargestellt, nicht ersetzt, sondern bloss neu gestartet werden. Ein Software-Update des Herstellers wäre bereits vorgelegen, war aber noch nicht aufgespielt worden. Warnungen des Systems waren zwei Tage zuvor als Fehl­alarm taxiert worden.</blockquote>Darauf folgte die übliche kaskadierende selbstverstärkende Schadensmaximierung durch orgnisationelle Verkalkung und regulatorische Zementierung von Prozessen. Das Personal vor Ort konnte aber durfte nicht die Router resetten, weil sie dafür nicht zertifiziert waren. Und so war dann halt 4 Stunden der Luftraum gesperrt.<p>Aber ich finde ja, dass sich da eigentlich ein paar andere Fragen stellen.</p><p>Erstens: Wieso haben die/wir Router, die ab und zu einen Neustart brauchen? Dann ist doch das Gerät kaputt, wenn es Neustarts braucht!</p><p>Außerdem müssen wir mal über Regulatorien für kritische Infrastrukturen reden. Offensichtlich führend die ja nicht nur nicht dazu, dass solche Trivialprobleme nicht mehr auftreten. Sie sorgen im Gegenteil dafür, dass sie auftreten, und dass dann der Schaden maximiert wird.</p><p>Vielleicht sollte man da mal den Ansatz überdenken, wenn der so schlecht ist?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d91b399</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d91b399</guid><pubDate>Sat, 12 Nov 2022 10:19:51 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Abteilung "Das ist ja unglaublich, Bob", heute:...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Abteilung "Das ist ja unglaublich, Bob", heute: <a href="https://www.coindesk.com/business/2022/11/12/ftx-crypto-wallets-see-mysterious-late-night-outflows-totalling-more-than-380m/">Mysteriöser Geldabfluss über 600 Millionen Dollar bei FTX</a>.<p>Das war bestimmt ein Hack. Ein Hack war das!</p><p>Gehackt von kriminellen Hackern, sage ich euch. Von Hackern!</p><p>Ach was sage ich Hacker. Das waren russische Hacker! Russische Geheimdienste! Russische Geheimdiensthacker!!!</p><p>FTX selbst war nämlich grundsolide, müsst ihr wissen. Völlig undenkbar, dass sich da jemand auf Kosten der Einlagen der Kunden bereichert hat.</p><p>Das hat bestimmt eine immense kriminelle Energie gebraucht. Also, äh, von diesen russischem Geheimdienst-Hackern. Wissenschon.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d91a3f8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d91a3f8</guid><pubDate>Sat, 12 Nov 2022 09:11:02 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, es gibt doch eine Anwendung für...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, es gibt <a href="https://web3isgoinggreat.com/?id=users-attempt-to-circumvent-ftx-withdrawal-freeze-with-bribes-and-nfts">doch eine Anwendung für NFTs</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90bcc3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90bcc3</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:45:17 -0000</pubDate><title>Leserbrief zu Australien:Wieso bei Digitalisierung nach Australien schauen, wenn man...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief zu <a href="?ts=9d908557">Australien</a>:<blockquote>Wieso bei Digitalisierung nach Australien schauen, wenn man doch auch einfach auf <a href="https://www.rhein-pfalz-kreis.de/stoerung/">die Homepage vom Rhein-Pfalz-Kreis</a> gehen kann?<p>Die hatten ja auch eine Ransomware Attacke. Die dann gleich alles lahmgelegt hat inkl. Telefon und Email. Aber die Zitate erreichen mindestens australisches Niveau:</p><p>- "Der Schutz von personenbezogenen Daten hat für uns hohe Priorität."</p><p>Okay, "hohe Prioritaet" anstatt "hoechste Prioritaet" klingt jetzt irgendwie wie aus einem Arbeitszeugnis: "Er war ein guter Mitarbeiter und hat meist gute Leistungen erbracht".</p><p>- "Wir haben es hier mit höchst unmoralischen Kriminellen zu tun."</p><p>Achwas, dass sind keine kriminalisierten Kiffer? No Shit!</p><p>- "Sie dürfen davon ausgehen, dass wir nach dem aktuellen Stand der Technik einen hohen Sicherheitsstandard erfüllen."</p><p>Genau und darum "drohen [...] wochen – oder gar monatelange Ausfälle".</p><p>- "Es kann sprichwörtlich jeden treffen."</p><p>Sprichwoertlich natuerlich schon, aber eben nicht wortwörtlich.</p><p>- "Unsere Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter arbeiten mit Hochdruck daran, die Funktionsfähigkeit der Kreisverwaltung Schritt für Schritt wieder herzustellen."</p><p>Aha, dieser Hochdruck besteht also in:<br/>"Die Öffnungszeiten des Gesundheitsamtes in der Dörrhorststraße sind unverändert zu den gewohnten Zeiten (Montag und Mittwoch 8 bis 13 Uhr, Dienstag und Donnerstag 8 bis 12 Uhr und 14 bis 16 Uhr, Freitag 8 bis 12 Uhr)."</p><p>Wie, Ueberstunden weil wir alles total verkackt haben? Wir haben doch schon 4 - 5 Stunden pro Tag geeoffnet! Was wollt ihr denn noch? Ihr Buerger und Buergerinnen muesst halt einfach den Mehraufwand tragen und wir machen gewohnt unseren Dienst nach Pflicht und dann bin "bin [ich] mir sicher, dass wir gemeinsam diese schwierige Situation meistern werden"!!!!</p></blockquote>Oh und in dem Kontext vielleicht erwähnenswert: Mir schrieb jemand, dass <a href="/?ts=9c13e0a2">der IHK-Vorfall vom August</a> immer noch mit Hochdruck bearbeitet wird und nicht etwa in der Zwischenzeit repariert wurde.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90ba4f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90ba4f</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:38:41 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Sie haben die rechte Hand von bin Laden...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! Sie haben <a href="https://heise.de/-7337593">die rechte Hand von bin Laden erwischt</a>! Äh ich meine von Lockbit. Ist ja dasselbe. Die bösen Terroristen sind Schuld. Von uns kann niemand verlangen, dass wir Patches einspielen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90baef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90baef</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:37:05 -0000</pubDate><title>Was tun, wenn du gecybert wirst, weil du nicht gepatcht...</title>
<description><![CDATA[ Was tun, wenn du gecybert wirst, weil du nicht gepatcht hast?<p>Na klar: <a href="/?ts=a45976c4">DIE RUSSEN HABEN UNS MIT APT GECYBERT</a>!!1!</p><p>Die Strategie funktioniert auch heute noch. <a href="https://heise.de/-7337137">Microsoft gerade so</a>:</p><blockquote>Im Rahmen der Konferenz Cyberwarcon hat Microsoft seine Einschätzung zu einer neuartigen Ransomware spektakulär ergänzt: "MSTIC stellt fest, dass Iridium die Prestige-Kampagne durchgeführt hat". Das bedeutet letztlich, dass Microsoft den russischen Militärgeheimdienst GRU für Planung und Durchführung einer im Herbst aufgedeckten Ransomware-Kampagne verantwortlich macht. Sollte dies zutreffen, wäre das eine deutliche Änderung der Gefahrenlage, die auch Konsequenzen für die Verteidiger hätte.</blockquote>Nein. Wäre es nicht. Da ist auch nichts spektakulär dran. Das ist alles unglaublich unspektakulär, unsubstanziiertes Hörensagen und reine Energieverschwendung. Und die Heise-Experten reihen sich ein in die Narrativ-Cheerleader.<blockquote>Ein Game-Changer</blockquote>*gähn*<p>Hey, bist du auch schon von den Russen gecybert worden? Hast du auch solche Angst vor den Russen? Die Russen, die in der Ukraine Bomben nehmen mussten, weil sie die uralte gammelige Elektro-Infrastruktur nicht gecybert gekriegt haben. Die Russen, die sich beim Hacken vom holländischen Geheimdienste über ihre eigenen Webcams haben filmen lassen. Habt ihr auch solche Angst vor denen?</p><p>Solange ihr Active Directory, Windows und Office einsetzt, und nicht immer sofort alle Patches überall ausrollt, werdet ihr irgendwann gehackt werden. Von wem ist dann auch egal, denn die Daten sind dann halt weg.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90b782</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90b782</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:25:00 -0000</pubDate><title>Die ersten Banken haben offenbar versucht, Twitter-Schulden weiterzuverkaufen. Da waren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-11-10/twitter-loans-get-bid-at-60-cents-as-banks-sound-out-investors">Die ersten Banken haben offenbar versucht, Twitter-Schulden weiterzuverkaufen</a>. Da waren 30% Verlust schon eingepreist. Leider kamen Gebote erst ab 40% Abschlag rein.<p>Ist auch Paywall-Scheiße. Seufz.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90b57f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90b57f#2022-11-11 18:00:03.326479</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 16:17:37 -0000</pubDate><title>Diese Woche unter den Opfern der Paywall: Die "Zeit" hatte...</title>
<description><![CDATA[ Diese Woche unter den Opfern der Paywall: Die "Zeit" hatte einen Artikel, dass die Feuerwehr aktiv intern aufgerufen hat, Störungen zu sammeln, die man Klimaaktivisten in die Schuhe schieben kann. Zu keiner anderen Tätergruppe gibt es vergleichbare Erhebungen. Hier soll also offensichtlich ein Narrativ gegen Klimaaktivisten geschaffen werden.<p>Du weißt, dass es stimmt, weil <a href="https://www.rnd.de/politik/feindbild-klimaaktivist-iris-spranger-spd-weist-vorwurf-zurueck-KZXCZY4TJD4RQMPTXY27VDOFWM.html">die SPD es leugnet</a>. Und wenn <a href="https://www.t-online.de/region/berlin/id_100066086/feuerwehr-berlin-von-klimaaktivisten-ausgeloeste-feueralarme-kosten-tausende-euro.html">jemand vorzurechnen anfängt, wie viel tausend Euro das kostet</a>. Die Kosten der Klimakatastrophe erwähnen sie natürlich nicht an der Stelle.</p><p>Tja, das wäre doch geeignet, in einer Demokratie zu besser informierten Bürgern zu führen. Aber so ist es leider hinter einer Paywall.</p><p>Wisst ihr noch, wie bei der Demokratie Voraussetzung war, dass die Bürger ihre Entscheidungen informiert treffen? Tsja. Danke, "Zeit".</p><p>Ja aber Fefe, findet man da nichts in öffentlich-rechtlichen Medien? Nee, da findet man nur <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/11/feuerwehr-unfall-klimaaktivisten-berlin-blockade.html">sowas hier</a>. Das war mal der Grund für die Existenz eines unabhängigen, öffentlich-rechtlichen Rundfunks. Dass staatliche Diskursmanipulation aufgedeckt wird. Stattdessen verstärken sie sie lieber noch.</p><p>Hey, wer weiß, vielleicht ist im Tagesspiegel unter der Schlagzeile "Klimablockierer behinderten den Rettungsdienst in Berlin bereits 18 Mal" im Kleingedruckten hinter der Paywall noch eine differenziertere Darstellung der Realität. Würde mich aber wundern, verlinkbar wäre es immer noch nicht, und ich werde sicherlich kein Geld dafür ausgeben, um hinter irgendwelche Paywalls gucken zu können. Das ist Kultivierung von Herrschaftswissen, nicht Demokratie. Das glatte Gegenteil von Demokratie.</p><p>Oh, übrigens: <a href="https://www.zeit.de/politik/deutschland/2022-11/klimaschutz-umweltschutz-proteste-letzte-generation">Diese Meldung hier ist nicht hinter der Paywall</a>. Ein Schelm, wer Böses dabei denkt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d909cd5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d909cd5</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:28:27 -0000</pubDate><title>Schlechte Nachrichten: Steffen Fräbel ist verhandlungsunfähig.
</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Nachrichten: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=hp221z1bIwo">Steffen Fräbel ist verhandlungsunfähig</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9097b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9097b5#2022-11-11 16:10:02.905883</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 14:08:43 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! In Tennessee, Alabama, Oregon und Vermont haben sie...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! In Tennessee, Alabama, Oregon und Vermont haben sie gerade die Sklaverei abgeschafft! <a href="https://www.spiegel.de/ausland/midterms-in-den-usa-fuenf-us-bundesstaaten-verbieten-endlich-sklaverei-a-3f00753e-60d5-47e0-825e-4c0ef367dbee">In Louisiana waren 2/3 der Stimmen gegen die Abschaffung der Sklaverei</a>.<p>Wait, what?!</p><blockquote>Die Sklaverei gilt in den USA eigentlich nach dem Ende des Bürgerkrieges 1865 als abgeschafft. Doch mehrere US-Bundesstaaten haben Ausnahmeregelungen, die Zwangsarbeit immer noch erlaubt. So war es in Tennessee bislang legal möglich, Kriminelle zur Arbeit zu nötigen.</blockquote>Ja aber … das geht doch nicht? Das können wir doch nicht abschaffen? Das gefährdet unseren Wirtschaftsstandort!1!!<p u=""><b>Update</b>: Hey, wisst ihr was? Das wäre doch eigentlich DIE Gelegenheit, auch in Deutschland mal <a href="https://www.gesetze-im-internet.de/gg/art_12.html">Zwangsarbeit</a> abzuschaffen!</p><blockquote><p u="">(3) Zwangsarbeit ist <b>nur bei einer gerichtlich angeordneten Freiheitsentziehung zulässig</b>.</p></blockquote><p u="">Ach komm, Fefe, die Klausel nutzt doch niemand! Wir sind doch eine aufgeklärte Gesellschaft, wir haben doch keine Zwangsarbeit!? <a href="https://www.bundestag.de/resource/blob/483624/9e54d174c9c18bea95f3deab0d9097f8/wd-7-155-16-pdf-data.pdf">Der Wissenschaftliche Dienst des Bundestags klärt auf</a>:</p><blockquote><p u="">Lediglich in den Ländern Brandenburg und Rheinland-Pfalz ist abweichend hiervon festgelegt, dass Gefangenen Arbeit nur auf Antrag oder mit ihrer Zustimmung zugewiesen werden soll.</p></blockquote><p u="">Ja das geht ja auch nicht. Die Abschaffung von Sklaverei gefährdet unsere Wirtschaftsstandort!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d908870</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d908870#2022-11-11 14:25:02.191979</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 13:05:50 -0000</pubDate><title>Wo wir gerade bei ungeplanten dezentralen Backups waren: Spanien hat...</title>
<description><![CDATA[ Wo wir gerade bei ungeplanten dezentralen Backups waren: <a href="https://www.eldiario.es/politica/hackeo-traves-judicial-roba-hacienda-datos-medio-millon-contribuyentes_1_9699143.html">Spanien hat auch gerade einen Datenreichtum</a>. Hacker sind durch die Justizbehörden bis in das Finanzamt vorgedrungen und haben dort offenbar gezielt Datensätze abgegriffen, u.a. von 50000 Mitarbeitern der spanischen Bundespolizei.<p>Insgesamt haben die eine halbe Million Datensätze rausgetragen, aber das war offenbar keine typische Ransomware-Gruppe, die alles mitnimmt, was sie kriegen kann, sondern die haben gezielt nach Amtsträgern und Promis gesucht.</p><p>Bisher gibt es anscheinend keine Lösegeldforderungen oder so und man weiß auch noch nicht, wer das gewesen sein könnte. Aber jetzt sind natürlich alle sehr besorgt, klar. (Danke, Daniel)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90860b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90860b</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:57:57 -0000</pubDate><title>Habt ihr auch den Eindruck, dass die Regierung gar nichts...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr auch den Eindruck, dass die Regierung gar nichts von ihren Versprechen im Koalitionsvertrag umsetzt?<p><a href="https://www.btc-echo.de/news/exklusiv-bund-bringt-blockchain-foerderung-in-den-haushalt-154258/">Das stimmt gar nicht</a>!</p><blockquote>Bundesregierung bringt Blockchain-Förderung in den Haushalt</blockquote>Na war ja klar. Den verkackten Teil setzen sie um. Der Rest bleibt liegen. (Danke, Andreas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d908557</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d908557#2022-11-11 14:40:02.480403</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:52:25 -0000</pubDate><title>Wir reden hier ja schon länger von Digitalisierung Telematik im...</title>
<description><![CDATA[ Wir reden hier ja schon länger von Digitalisierung Telematik im Gesundheitssystem, und ich argumentiere dann gerne: Das sind hochsensible Daten, die sollten nicht zentral irgendwo abgreifbar sein.<p>Da kommen dann gerne Leute und meinen: Aber wir passen da schon gut drauf auf.</p><p>Wie sowas in der Praxis aussieht. kann man gerade gut <a href="https://www.theguardian.com/australia-news/2022/nov/11/medibank-data-theft-hackers-release-records-they-claim-are-related-to-mental-health-and-alcohol-issues">in Australien beobachten</a>. Da hat sich eine private Krankenkasse namens Medibank eine Ransomware eingetreten, und die Ransomware-Gang hat einmal alle Patientendaten rausgetragen. Die wollten 1 US-Dollar pro Patienten-Datensatz Lösegeld haben. Medibank hat nicht gezahlt.</p><p>Daraufhin haben die Ransomwarer angefangen, stückweise Dateien zu veröffentlichen, z.B. "abortions.csv" und jetzt "boozy.csv" für Alkoholkranke.</p><p>Und wisst ihr, was die Regierung in der Situation im Arsenal hat? NICHTS. Hohle Rhetorik ist alles, was die haben.</p><blockquote lang="en">The new release was “disgusting and … totally reprehensible,” the prime minister, Anthony Albanese, said on Friday morning.</blockquote>Ach. Aber diese Daten über die Bürger einzusammeln und rumliegen zu haben war OK?<blockquote lang="en">He said the government was doing all it could do to limit the impact of the data breach, and support people affected.</blockquote>Lasst mich das kurz aufklären: Nichts. Sie tun nichts. Denn da ist nichts, was sie tun können.<blockquote lang="en">The Medibank CEO, David Koczkar, said on Friday that customers who are concerned should call the cybercrime hotline, mental health support hotline, Beyond Blue, Lifeline or their GP.</blockquote>Oh na DAS ist doch mal ein hilfreicher Tipp! Ruft die Seelsorgehotline an!<blockquote lang="en">“I unreservedly apologise to our customers,” he said. “The continued release of this stolen data on the dark web is disgraceful.”</blockquote>Disgraceful! Reprehensible! Abominable!1!!<blockquote lang="en">“These are real people behind this data and the misuse of their data is deplorable and may discourage them from seeking medical care.”</blockquote>Deplorable! <a href="https://www.youtube.com/watch?v=gbJfRe6iGlo">Appalling</a>!<blockquote lang="en">Albanese said the release of the data was “already incredibly distressing”.</blockquote>Distressing!!<blockquote lang="en">“The fact that the information was published, going to very personal health details of Australian citizens, is disgusting and something that I think is just totally reprehensible and causing a great deal of distress in the community.”</blockquote>Reprehensible! Disgusting!!<blockquote lang="en">He said the government had met with state and territory governments and Medibank and agreed to establish a “one-stop shop” to help those affected find advice.</blockquote>Oh, OK? Was genau ratet ihr denn den Betroffenen?<blockquote lang="en">He urged all Australians not to access the leaked data, let alone publish it, “because we need to provide a disincentive for this sort of criminal, disgusting behaviour”.</blockquote>Oh. Never mind.<p>Criminal!!</p><p>Aber warte, Fefe, fehlt da nicht noch ein bisschen impotentes Faustrecken? Klar! Kommt! Keine Sorge.</p><blockquote lang="en">“We will get to the bottom of where this has come from [and] hold whoever is responsible for this to account.”</blockquote>Was ist denn, wenn sich die Leute von der Regierung verarscht und im Stich gelassen fühlen?!<blockquote lang="en">On Thursday the home affairs minister, Clare O’Neil, told parliament the government was standing by Medibank customers, who were entitled to have their information kept private after the “morally reprehensible and criminal” attack.</blockquote>Morally reprehensible!! Criminal!!!<p>Gehen denen schon die Schimpfwörter aus? Da hatte ich von Australien aber mehr erwartet, muss ich sagen.</p><blockquote lang="en">“I want the scumbags behind this attack to know that the smartest and toughest people in this country are coming after you,” she said.</blockquote>Oh. OK. Scumbags. Nunja. PG13, wie?<p>Was mal wieder auffällt: Kein Wort dazu, dass man diese Daten vielleicht da nicht hätte rumliegen haben sollen. Kein Wort dazu, dass der Staat das hätte verhindern können, indem man ordentliche Regularien hat. Stattdessen Bullshitbingo wie das hier:</p><blockquote lang="en">“I received the assurance from Medibank … that if a large data dump occurs, they are fully ready to provide services when and if they are needed to Australians who need them.”</blockquote>Oh, "services", ja? *Klingel* Ihr Anruf ist und sehr wichtig *Fahrstuhljazz* Bitte bleiben Sie in der Leitung *dudel* Vor Ihnen warten noch *knister* zwei tausend fünf hundert drei und siebzig Kunden auf einen freien Sachbearbeiter!<p>Warte mal, Fefe, das ist doch gefundenes Fressen für die Opposition! Die machen doch bestimmt ein riesiges Fass auf jetzt, oder?</p><blockquote lang="en">The opposition cybersecurity spokesman, James Paterson, said anyone who is contacted by a person purporting to have access to their data should immediately report it to authorities.<p>Paterson has proposed a “safe harbour” provision – involving the nation’s cybersecurity agency, the Australian Signals Directorate – to give companies time in the immediate aftermath of an attack to respond to the crisis without worrying about legal and privacy ramifications.</p></blockquote>Ja genau. Das ist das Problem. Unsere guten Firmen könnten betroffen sein von den Auswirkungen ihres Verkackens. Das müssen wir verhindern, während wir den Opfern eine Seelsorgehotline empfehlen.<p u=""><b>Update</b>: Ich bin mir sicher, dass mit "whoever is responsible" weder Medibank gemeint ist, die das ransomwarebar gespeichert hatte, noch die Regierung, die das nicht verhindert hat. Immer schön Freund-Feind-Rhetorik aufrecht erhalten in der Krisen-PR!</p><p u=""><b>Update</b>: Ihr AHNT ja nicht, <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/ozeanien/australien-hacker-101.html">was die jetzt herausgefunden haben</a>! Der Russe war's! Das hat bestimmt die CIA herausgefunden!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d90fc24</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d90fc24</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 12:15:54 -0000</pubDate><title>Der ZDF-Faktenchecker beschäftigt sich mit der Frage, ob die Russen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.zdf.de/nachrichten/wirtschaft/kuehlschrank-chips-russland-krieg-waffen-ukraine-100.html">Der ZDF-Faktenchecker</a> beschäftigt sich mit der Frage, ob die Russen Chips aus europäischen Raubkühlschränken für ihre Rüstungsproduktion verwenden.<p>Ihre Antwort: Könnte sein.</p><p>Meine Antwort: Könnte nicht sein. Völlig absurde Vorstellung.</p><p>Zum Stützen ihrer Antwort zitieren sie ein paar Elektronik-Profs, aber wenn ihr deren Antwort lest, stellt ihr fest, dass die nicht "ist das wahrscheinlich" sondern "können Sie ausschließen, das" beantworten. Und nein, natürlich können sie das nicht ausschließen, die waren ja nicht vor Ort in der russischen Waffenproduktion als Inspektor.</p><p>Der eine Prof spricht sogar explizit nicht von Chips sondern von Bauteilen wie Widerständen. Ja, die könnte man da rauslöten und übernehmen. Lohnt sich nur im Allgemeinen nicht,</p><p>Es gibt Ausnahmen. Nerds haben z.B. jahrelang Mikrowellen und CD-Player auseinandergenommen, um an Bauteile zu kommen, die da verbaut sind, die aber anderweitig schwer zu bekommen waren. Da reden wir aber von sowas wie einer Laserdiode, nicht von Chips.</p><p>Die Pro-Argumente sind im Wesentlichen, dass Russland-Nachbarländer plötzlich viel mehr Geräte importieren als sie selber brauchen. Die Vermutung liegt nahe, dass sie die nach Russland exportieren.</p><p>JA NATÜRLICH MACHEN SIE DAS. Als Beispiel erwähnen sie Muttermilchpumpen. Ja was denkt sich denn das ZDF? Dass in Russland mit dem Kriegsbeginn alle laufenden Schwangerschaften schnell abgetrieben wurden?! Die Zivilbevölkerung hat einen Bedarf an Kühlschränken und Muttermilchpumpen.</p><p>Die Amis versuchen jetzt, wie üblich unseriös bis zum Anschlag, da einen "die bauen damit Waffen"-Spin ranzupacken, damit nicht so offensichtlich ist, dass die Opfer ihrer Politik alleinerziehende Witwen von im Krieg gefallenen, gegen ihren Willen eingezogenen Soldaten sind. Die erzählen euch, was ihr hören wollt, damit ihr weiter ruhig schlafen könne.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9352bc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9352bc</guid><pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:08:02 -0000</pubDate><title>KFC ist anlässlich zur Reichspogromnacht in der Werbung ausgerutscht. Alle...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dw.com/en/kfc-germany-apologizes-for-reichspogromnacht-promotion/a-63713519?maca=en-Twitter-sharing">KFC ist anlässlich zur Reichspogromnacht in der Werbung ausgerutscht</a>. Alle berichten darüber, sogar die BBC, daher wollte ich da überhaupt hin vorhin.<p><a href="https://pbs.twimg.com/media/FhNbvFpWAAAOA8U?format=jpg&amp;name=large">Auf Twitter geht ein Screenshot um</a> dazu.</p><p>KFC sagt, das sei ein halbautomatischer Prozess gewesen. Mit anderen Worten: Softwareproblem. Kann man nichts machen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d93ea47</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d93ea47</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 16:45:13 -0000</pubDate><title>Oh wow. Die BBC belästigt mich gerade mit einem Nerv-Popup,...</title>
<description><![CDATA[ Oh wow. Die BBC belästigt mich gerade mit einem Nerv-Popup, ich möge doch einen free BBC account aufmachen.<p>DIE BBC!</p><p>Das war eine der letzten Bastionen von Nachrichten im Web, die sich nicht zu so einer Selbstentleibung entblödet haben.</p><p>Was geht eigentlich in Idioten vor, die sowas machen? Wir haben zuviele Leser, wir müssen dringend 50% abschrecken?</p><p>Tja. Schade. Dann wohl keine Links mehr auf die BBC.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d922768</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d922768</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 11:59:50 -0000</pubDate><title>Und jetzt zu den Wirtschaftsnachrichten: Amazon hat als erste Firma...</title>
<description><![CDATA[ Und jetzt zu den Wirtschaftsnachrichten: <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-11-09/amazon-hits-unwelcome-milestone-with-1-trillion-in-value-lost">Amazon hat als erste Firma mehr als eine Billion Dollar an Börsenwert verloren</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d921866</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d921866#2022-11-10 19:00:02.992261</guid><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 10:55:52 -0000</pubDate><title>Bei den Cryptoscammern gibt es gerade wieder mal dramatische Zustände....</title>
<description><![CDATA[ Bei den Cryptoscammern gibt es gerade wieder mal dramatische Zustände. Und zwar haben sich da Binance und FTX gezofft, zwei große Player in dem Markt. <a href="https://www.protocol.com/fintech/binance-regulation-crypto">Binance war schon in der Presse</a>, FTX sind die Leute hinter <a href="/?ts=9c1b0316">Solana</a>.<p>Was ist jetzt passiert? Binance und FTX haben jeweils junge Crypto-Bros als Chef. Binance ist der größte Exchange, FTX der zweitgrößte. FTX fing an als Investment von Binance. Irgendwann war dann der Bro hinter FTX auf der Titelseite von Fortune und ließ sich als Crypto-Genie feiern und so weiter, und da haben die beiden erkannt, dass sie Konkurrenten sind, also hat Binance ihren Anteil an FTX verkauft. FTX hatte natürlich nicht das Geld rumliegen, um den nominellen Wert des Anteils auszuzahlen, also haben sie in <a href="https://www.btcc.com/en-US/coin-news/market-updates/binance-announced-to-sell-all-ftx-ftt-tokens-heres-the-reason">selbsterfundenen Bullshit-Tokens bezahlt</a>, das FTX intern zum Verrechnen von Transaktionsgebühren eingeführt hat.</p><p>Das ist natürlich ein bisschen doof, wenn du in wertlosen Bullshit-Tokens bezahlt wirst, denn du willst die ja in richtiges Geld umwandeln, aber die haben keine Liquidität, d.h. wenn du da erwähnenswerte Mengen von verkaufst, dann bricht der Kurs ein und der  Rest, den du hältst, ist nichts mehr wert. Also hat Binance so tröpfelweise verkauft, immer gerade genug angeboten, dass die aktuelle Riege an Bigger Fools das kaufen konnte, ohne den Kurs zum Einsturz zu bringen.</p><p>Das änderte sich vor ein paar Tagen, als bekannt wurde, dass der FTX-Bro 8-stellige Wahlkampfspenden an Democrats verteilt hat, die gerade an Kryptoregulierung arbeiten, weil Tether so eine Shitshow ist, und weil so viele Crypto-"Investments" geplatzt sind dieses Jahr. Der FTX-Bro dachte sich wohl, wenn er da vorne im Wagen sitzt, dann kriegt er als erstes seine Lizenz und kann weitermachen und die anderen müssen das ausbaden. Die anderen haben aber alle überhaupt gar keinen Bock auf Kryptoregulierung, weil sie dann nicht mehr so einfach rumscammen könnten. Dann würde ein Regulierer in ihre Bücher gucken wollen, und dann platzt das alles in Minuten.</p><p>Als aber rauskam, dass FTX ihnen mit diesem Kryptoregulierungsscheiß in den Rücken dolchen will, <a href="https://twitter.com/cz_binance/status/1589283421704290306">hat der Binance-Bro angekündigt, ihre 2 Milliarden FTX-Bullshit-Tokens zu liquidieren</a>. Wenig später <a href="https://twitter.com/cz_binance/status/1589329217874931712">ging dann das Geschiebe los</a>. In dem Klima will natürlich niemand dieses Bullshit-Token kaufen, wenn demnächst ein großer Posten verkauft wird und den Preis drückt. Also ging ein Bank Run los.</p><p>
FTX stand plötzlich mit heruntergelassenen Hosen im Regen auf dem Parkplatz. <a href="https://twitter.com/milesdeutscher/status/1589631447517655040">Hier ist ein Twitter-Thread dazu</a>.</p><p>Als nächstes gab es ein Leak der Bilanzen von Alameda Research, das ist der Hedgefonds-Arm von FTX. Da stand drin, dass <a href="https://twitter.com/DylanLeClair_/status/1587890966580658177">deren Assets größtenteils in Fantasie-Cryptotokens sind</a>, d.h. nicht existieren. Insbesondere haben die Milliarden von dem Bullshit-Token als Asset, das Binance gerade zu verkaufen angekündigt hatte.</p><p>Falls das jemandem bekannt vorkommt: Ja, natürlich, die Crypto-Scammer operieren alle so. Bei Celsius war das auch so, bevor sie dann implodierten, als jemand "der CEO hat keine Kleider an" rief.</p><p>Jedenfalls sieht es jetzt so aus, als ob FTX und Alameda sich gegenseitig ihre Schulden zugeschoben haben, und FTX hat dazu offenbar die Einlagen ihrer Kunden benutzt, die ihnen laut ihrer eigenen AGBs gar nicht gehören. Natürlich hat Binance sofort dementiert, dass sie hinter dem Bilanz-Leak stecken.</p><p>Verunsicherte Investoren ziehen jetzt natürlich ihr Kapital aus dem Dumpster Fire, so schnell sie können. Besonders betroffen ist <a href="https://www.axios.com/2022/11/09/ftx-contagion-is-spreading-to-the-solana-ecosystem">Solana</a>, was wie üblich aber eine Plattform für hundert andere Cryptoscam-Startups ist, die jetzt auch alle den Pesthauch der Insolvenz im Nacken haben.</p><p>Als nächstes kam dann Binance und bot einen Bailout an, also einen Kauf der rauchenden Insolvenzmasse. Es dauerte keine 24h bevor Binance dann meinte: <a href="https://www.coindesk.com/business/2022/11/09/binance-is-strongly-leaning-toward-scrapping-ftx-rescue-takeover-after-first-glance-at-books-source/">Oh nee, doch nicht</a>.</p><p>Das sieht also alles ganz so aus, als habe Binance über den Hebel der FTX-Bullshit-Tokens eine Nuke unter dem Arsch von dem anderen Crypto-Bro gezündet, vielleicht gar die Bullshit-Tokens überhaupt nur als Zahlung angenommen, um jetzt diesen Hebel zu haben. Macht euch mal keine Illusionen, dass das bei Binance unter der Haube besser aussieht, aber in so einem Kontext sieht natürlich alles besser aus als mit dem FTX-Schiff unterzugehen.</p><p>Lacher am Rande: <a href="https://twitter.com/web3isgreat/status/1590119130736300033">Dieser FTX-Werbespot alterte nicht so gut</a> (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=BH5-rSxilxo">Langversion</a>)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d92eb92</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d92eb92</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 22:35:56 -0000</pubDate><title>In Pennsylvania hat ein letzten Monat verstorbener Typ 86% der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rawstory.com/democrat-scores-86-percent-of-the-vote-in-pennsylvania-despite-being-dead/">In Pennsylvania hat ein letzten Monat verstorbener Typ 86% der Stimmen gewonnen</a>. Ein Democrat. Der Mann war 85 Jahre alt.<p>An der Wahlurne sind halt Erfahrung und Kontinuität wichtig.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9508bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9508bd</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 15:33:55 -0000</pubDate><title>Dass die Russen auf Steven Seagal stehen, war ja bekannt,...</title>
<description><![CDATA[ Dass die Russen auf Steven Seagal stehen, war ja bekannt, aber <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/nov/08/parents-of-cook-missing-after-moskva-warship-sank-get-call-up-for-him">das hier geht dann schon ein bisschen zu weit</a>:<blockquote lang="en">A recruitment office in St Petersburg has issued a draft notice to a missing Russian sailor who was onboard the flagship Moskva missile cruiser, which sank in the Black Sea in April.</blockquote>Er war dort ... Koch.<p>Wer die Referenz nicht kennt: <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Under_Siege">Under Siege</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d956230</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d956230#2022-11-09 15:55:02.866089</guid><pubDate>Wed, 09 Nov 2022 12:54:06 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Tesla Is Recalling 40,000...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://lifehacker.com/tesla-is-recalling-40-000-cars-in-its-17th-recall-of-th-1849758373">So schlimm</a>:<blockquote lang="en">Tesla Is Recalling 40,000 Cars In Its 17th Recall of the Year</blockquote>Das ist ein Rekord für Tesla!<blockquote lang="en">beating their previous record of 11 recalls from 2021</blockquote>Jawohl, meine Damen und Herren! So sieht Wachstum aus! Der Markt regelt das.<p>Komm, Elon, das Jahr ist noch jung! 20 Recalls schaffste ja wohl 2022!</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist darauf hin, dass man die Recall-Datenbank in Deutschland <a href="https://www.kba-online.de/gpsg/startServlet?adress=gpsg">einsehen kann</a>. Wenn man da z.B. nach Mercedes-Benz mit Baujahr 2021 sucht, findet man 59 Rückrufe. Da sieht Tesla ja sogar noch richtig gut aus im Vergleich!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9405b0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9405b0#2022-11-09 13:25:02.806490</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 21:09:02 -0000</pubDate><title>Hah geht schon los mit den Wahlquerelen in den USA....</title>
<description><![CDATA[ Hah geht schon los mit den Wahlquerelen in den USA. <a href="https://www.washingtonpost.com/politics/2022/11/08/justice-department-monitors-florida-desantis/">Die Bundesregierung wollte Wahlbeobachter nach Florida schicken</a>. Floridas Gouverneur DeSantis will sie nicht reinlassen.<p>Florida ist eines der Epizentren des Wahlbetrugs in den USA, erst mit "hanging chads" in Lochkarten, dann mit mysteriös kaputten Wahlcomputern in Bezirken mit Democrat-Mehrheiten, natürlich schon immer mit Gerrymandering und jetzt mit <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Voter_caging">Caging Lists</a> und <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Provisional_ballot">Challenges und Provisional Ballots</a> (aka Klopapier).</p><p>Das funktioniert so, dass die Republikanische Partei "Wahlbeobachter" schickt, die dann an der Wahlurne die Wahlberechtigung von Leuten "challengen" können, die aussehen, als würden sie Democrat wählen. Das sind im Allgemeinen Schwarze und Latinos. Derjenige kriegt dann einen "vorläufigen Wahlzettel", stimmt ab, geht nach Hause, und nimmt an, dass sich das Missverständnis schon aufklären und die Stimme gezählt werden wird. Das ist aber eher nicht der Fall, denn die Mittel für das Prüfen und nachträgliche Zulassen müsste der republikanische Gouverneur zur Verfügung stellen, und dem ist das nicht so super wichtig, wie ihr euch vorstellen könnt.</p><p>Die Bundesregierung wird aktuell von den Democrats gestellt. DeSantis wird auf Bundesebene als Trump-Nachfolger gehandelt.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d94b309</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d94b309</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 15:20:55 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Kategorie "der Markt wird's richten", heute: Mehr...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Kategorie "der Markt wird's richten", heute: <a href="https://www.heise.de/news/Mehr-als-30-LNG-Tanker-warten-vor-Europas-Kueste-auf-hoehere-Gaspreise-7333783.html">Mehr als 30 LNG-Tanker warten vor Europas Küste auf höhere Gaspreise</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d94b206</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d94b206</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 15:16:40 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten! Die Welt ist gerettet!Welt gerettet: Hunderte Greise reisen...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten! <a href="https://dietagespresse.com/welt-gerettet-hunderte-greise-reisen-im-privatjet-zu-coca-cola-klimakonferenz/">Die Welt ist gerettet</a>!<blockquote>Welt gerettet: Hunderte Greise reisen im Privatjet zu Coca-Cola-Klimakonferenz</blockquote>Und wer sonst sollte die Konferenz sponsorn als die Firma, die uns seit Jahren ins Gesicht lügt, sie würde ihr Plastik recyclen? Also ... ab dem nächsten Jahr, versteht sich.<blockquote>Greenwashing-Vorwürfe versteht man nicht. „Das sind dieselben Gutmenschen, die sich beschwert haben über den ‚Käpt’n-Iglo-Walfang-Summit‘ oder die ‚Monsanto Bienensterben-Tagung'“, erklärt ein texanischer Ölmilliardär.</blockquote>Absolut richtig! Da verstehe mal jemand diese Klimahysteriker, die sich im Museum mit Erbsensuppe festkleben. Ist doch alles in trockenen Tüchern!1!!<p>Oder, wie es in den Kommentaren jemand formuliert:</p><blockquote>Aber aber … wir haben doch bisher tolle Lösungen für das Jahr 2040 gefunden ! Ein 3 Stufen Plan sozusagen:<p>Schritt 1: bis 2039 machen wir weiter wie bisher</p><p>Schritt 2: ??????</p><p>Schritt 3: 2040 ! Fertig, wir haben es geschafft !!!</p></blockquote>Hurra! Das Problem ist so gut wie gelöst. Darauf erstmal eine Einmal-Plastikflasche Cola trinken!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d949a71</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d949a71</guid><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 13:33:35 -0000</pubDate><title>Geschichten aus der neuen Welt:Ohio man fatally shoots neighbor ‘because...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rawstory.com/ohio-shooting-neighbor-democrat/">Geschichten aus der neuen Welt</a>:<blockquote lang="en">Ohio man fatally shoots neighbor ‘because he thought he was a Democrat’</blockquote>Oh, meine Damen und Herren, kurzen Moment, ich höre gerade aus meiner Redaktion, dass das gar nicht Donald Trumps Schuld war. Na sowas. Waren die Amis vielleicht einfach schon immer alle bekloppt?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d974c17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d974c17#2022-11-08 15:55:02.740547</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 22:55:05 -0000</pubDate><title>Linux kann ja seit einiger Zeit Kernel-TLS. Das Handshake und...</title>
<description><![CDATA[ Linux kann ja seit einiger Zeit Kernel-TLS. Das Handshake und die Ciphersuite-Aushandlung findet nach wie vor im Userspace statt, und handelt genau wie bisher eine Ciphersuite und einen Session Key aus, und IV und so weiter.<p>Die gibt er dann mit einem magischen setsockopt dem Kernel, und dann kann man mit dem Socket einfach wie früher read, write und sendfile machen und der Kernel übernimmt die symmetrische Krypto und die TLS-Paketierung.</p><p>Warum würde man das machen wollen? Nun, es gibt zwei Gründe. Erstens kann man so wieder sendfile machen. sendfile kriegt einen Socket, einen File Descriptor, ein Offset und eine Länge, und schickt dann das Segment aus der Datei über den Socket raus. Im Gegensatz zu traditionellem read und write spart das einmal eine Kopie der Daten. Das Google-Stichwort ist dann auch Zero-Copy.</p><p>Nun, zero copy macht Kernel-TLS natürlich auch nicht draus, der muss ja die Daten verschlüsseln und das macht ja auch eine Kopie. Allerdings gibt es Netzwerk-Karten, die TLS Offload beherrschen. Ich habe sowas nicht, aber es existiert, und dann kann der Kernel die Krypto direkt durchreichen an die Hardware, und kann es möglicherweise gar einrichten, dass die Netzwerkkarte sich die zu schickenden Daten direkt per DMA vom NVMe holt, oder halt aus dem RAM, ohne dass der Kernel die anfassen muss.</p><p>Naja gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht, aber macht das wirklich so viel aus? Nicht bei Fast Ethernet und Gigabit geht auch noch ohne. Aber bei 10 und 100 GBit kriegt man die Leitungen ohne Zero Copy nicht saturiert. Und natürlich hat man mehr Ressourcen für andere Arbeit auf dem Server, je weniger man mit sinnlosem Hin- und Herkopieren von Daten verbraucht.</p><p>gatling habe ich damals explizit mit dem Ziel geschrieben, mich mal in Zero-Copy-TCP einzuarbeiten, aber das ist mit TLS erstmal wertlos. Bis jetzt.</p><p>Zu meiner großen Freude unterstützt OpenSSL seit Version 3 das zumindest auf dem Papier. Allerdings konnte ich das nicht funktionieren sehen. Heute habe ich das mal debugged. Auflösung: Die Kernelheader in /usr/include/linux waren zu alt :-)</p><p>Heute habe ich das zu Laufen gekriegt, und hatte bei wget einer 1 GB-Datei über das Loopback-Device sowas wie 1 GB/sec Durchsatz.</p><p>Das war mit dem alten TLS-Code, der mmap+SSL_write machte. Da hat man dann kein sendfile. Daher hat OpenSSL 3 eine Funktion namens SSL_sendfile nachgereicht. Die konnte man in meiner Abstraktion in libowfat nicht benutzen, daher hab ich die heute ein bisschen erweitert und dann in gatling per Callback SSL_sendfile eingebaut, und dann hatte ich im selben Test 1,9 GB/sec Durchsatz.</p><p>Fand ich sehr beeindruckend, muss ich euch sagen. Schön zu sehen, dass sich die Technologie auch ein bisschen weiterentwickelt.</p><p>In der Praxis wird das bei meinem Blog oder so nicht viel bewirken, weil der Großteil der CPU-Zeit da für das Handshake draufgeht, nicht für die symmetrische Krypto. Trotzdem. Hocherfreulich, wenn in der IT mal was schneller wird, und nicht immer nur langsamer und bloatiger.</p><p u=""><b>Update</b>: Richtig konsequent zuende getrieben hat das Netflix, wobei die allerdings FreeBSD und nicht Linux verwenden. Die haben dazu einen ziemlich sehenswerten Vortrag gehalten: <a href="http://nabstreamingsummit.com/wp-content/uploads/2022/05/2022-Streaming-Summit-Netflix.pdf">Folien</a>, <a href="https://www.youtube.com/watch?v=36qZYL5RlgY">Video</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Oh und natürlich hilft Kernel-TLS mit Offloading auch auf schwachbrüstigen Embedded-SOCs, die auf Kosten- und Stromsparen ausgelegt werden, nicht auf CPU-Power.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d97cf9b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d97cf9b</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:59:33 -0000</pubDate><title>Ich habe schlechte Nachrichten, liebe Leser. Es gibt ein weiteres...</title>
<description><![CDATA[ Ich habe schlechte Nachrichten, liebe Leser. Es gibt ein weiteres Opfer des Lieferkettenzusammenbruchs. <a href="https://www.mdr.de/nachrichten/deutschland/politik/polizei-ostdeutschland-abhoerzentrum-innenminister-100.html">Das Abhörzentrum der Bundesregierung</a>.<blockquote>Doch wann geht es genau los? Vom Leiter des Abhörzentrums, Ulf Lehmann, heißt es auf MDR-Anfrage, dass als nächster Schritt der Aufbau des Telekommunikationsüberwachungssystems vorgesehen sei. Erst danach komme die Testphase. "<b>Die weitere Zeitschiene hängt nicht unwesentlich von den aktuell schwer kalkulierbaren Lieferzeiten der benötigten Hardware ab</b>", äußert sich Lehmann.</blockquote>Haha, benötigt! Er hat benötigt gesagt! Niemand benötigt irgendwas von eurem Unterdrückungsequipment.<p>Warum das wohl alle ist? Hat Katar den Markt leergekauft für die Fußball-WM?</p><p>Oder konkurrieren wir hier gerade eher mit Saudiarabien und China?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d97cd37</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d97cd37</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:53:45 -0000</pubDate><title>Tiroler Tunnels gesperrt.Ein Ausfall des Netzwerks sorgte ab etwa 9.00...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://tirol.orf.at/stories/3181091/">Tiroler Tunnels gesperrt</a>.<blockquote>Ein Ausfall des Netzwerks sorgte ab etwa 9.00 Uhr für Probleme bei der Steuerung der Tunnel und Verkehrsbeeinflussungsanlagen auf allen österreichischen Autobahnen und Schnellstraßen.</blockquote>Netzwerkproblem. Kann man nichts machen. (Danke, Benedikt)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d97c367</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d97c367</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 13:10:17 -0000</pubDate><title>Elon Musk und Twitter sind ja echt noch eine größere...</title>
<description><![CDATA[ Elon Musk und Twitter sind ja echt noch eine größere Shitshow als erwartet.<p>Nachdem die ganzen "ich bin wichtig-wichtig"-Leute gehört haben, dass sie ihre blauen Häkchen loswerden, außer sie zahlen Abogebühren, haben die alle angefangen, ihren Namen zu "Elon Musk" zu ändern und wie schlechterzogene Vorschüler auf den Boden zu pinkeln. Daraufhin hat Elon "Free Speech Absolutist" Musk erstmal <a href="https://www.marketwatch.com/story/free-speech-absolutist-elon-musk-cracks-down-on-parody-accounts-targeting-him-11667781449">die ganzen Accounts zumachen lassen</a>.</p><p>Und jetzt <a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-11-06/twitter-now-asks-some-fired-workers-to-please-come-back">fragt Twitter gefeuerte Mitarbeiter zurück</a>, weil ihnen auffällt, dass sie deren Mitarbeit doch brauchen, wenn sie da irgendwas retten wollen.</p><p>Die Professionalität dieser Leute inspiriert wie eine Jauchegrube.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d9692bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d9692bd</guid><pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:33:39 -0000</pubDate><title>Die Internet-Ausdrucken-Meldung hat eine Menge Feedback erzeugt. Alle davon nahmen...</title>
<description><![CDATA[ Die <a href="/?ts=9d995609">Internet-Ausdrucken-Meldung</a> hat eine Menge Feedback erzeugt. Alle davon nahmen an, ich wolle hier die "Bild" dissen.<p>Einige nahmen dann die "Bild" in Schutz, das habe ja diese eine Kommune gesagt, nicht die "Bild".</p><p>Leute, das war überhaupt nicht negativ gemeint. Dinge ausgedruckt haben, die man im Falle eines Stromausfalls brauchen kann, ist eine gute Idee. Das ist kein doofer Rat, nur weil die "Bild" berichtet.</p><p>Und hört mal bitte auf, hier ständig Dinge anzunehmen und zu unterstellen.</p><p>Ich fand es bloß bemerkenswert, wie weit die "wir werden alle störben"-Prepperrhetorik schon Teil des Mainstreams geworden ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d99221a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d99221a</guid><pubDate>Sun, 06 Nov 2022 16:37:24 -0000</pubDate><title>Zu der Bayerischer-Gewahrsam-Story gestern gibt es noch eine wichtige Bemerkung....</title>
<description><![CDATA[ Zu <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9d989f13">der Bayerischer-Gewahrsam-Story</a> gestern gibt es noch eine wichtige Bemerkung. Die behaupten ja in dem Artikel folgendes:<blockquote>"Das ist sehr, sehr selten, dass das angewendet wird, das ist wirklich ein großer Ausnahmefall", sagte ein Polizeisprecher am Freitag der Deutschen Presse-Agentur.</blockquote>Das habt ihr wahrscheinlich gesehen und euch gedacht: Immerhin. Die Polizei wird uns hier schon nicht anlügen, oder?<p>Doch, na klar würde euch die Polizei anlügen! Es geht hier um deren Pfründe und Ermächtigungen!</p><p><a href="https://netzpolitik.org/2019/bayerisches-polizeigesetz-19-personen-wochenlang-in-praeventivgewahrsam/">2019 gab es eine Untersuchung zu dem Gesetz</a>, und schon damals gab es 23 Fälle (19 Personen, einige wurden mehrfach in Gewahrsam genommen). Von "sehr, sehr selten" kann also überhaupt keine Rede sein!</p><p>OK und jetzt ratet doch mal, wer da betroffen war. Terroristen? Mörder? Kapitalverbrecher? Cum-Ex-Betrüger? Fußball-Hooligans? Ich kläre mal auf:</p><blockquote>Nun wurde bekannt, dass fast ausschließlich Ausländer:innen betroffen sind.</blockquote>Ach. Ach was. Das ist das Bayern, wie wir es kennen und schätzen!1!!<p>Ja aber Fefe, 2019 liegt doch schon so lange zurück. Das waren bestimmt nur Kinderkrankheiten und seit dem haben die Bayern sich zusammengerissen und das nicht mehr angewendet, schon um Schaden vom Ruf des Landes abzuwenden!1!! Nun, mir zwitscherte gerade ein Vögelchen, dass die Evaluierung für die Folgejahre noch aussteht. Die werden schon wissen, wieso sie sich damit Zeit lassen. Sowas veröffentlicht man am besten während der Fußballweltmeisterschaft oder über Weihnachten.</p><p>Um Schaden vom Ruf des Landes abzuhalten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d995609</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d995609</guid><pubDate>Sun, 06 Nov 2022 11:13:27 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Die "Bild"-"Zeitung" empfiehlt,...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.bild.de/politik/inland/politik-inland/vorsorge-fuer-stromausfall-buerger-sollen-das-internet-ausdrucken-81825202.bild.html">So schlimm</a>: Die "Bild"-"Zeitung" empfiehlt, als Vorbereitung auf Stromausfälle das Internet auszudrucken, weil man dann ja nichts mehr googeln kann. (Danke, Bernd)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d989f13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d989f13#2022-11-05 16:55:02.873012</guid><pubDate>Sat, 05 Nov 2022 13:06:21 -0000</pubDate><title>Die neuen Terroristen: Klimaaktivisten!Nach zwei Verkehrsblockaden am Stachus innerhalb von...</title>
<description><![CDATA[ Die neuen Terroristen: <a href="https://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-klimaaktivisten-stachus-gewahrsam-30-tage-1.5687410">Klimaaktivisten</a>!<blockquote>Nach zwei Verkehrsblockaden am Stachus innerhalb von nur wenigen Stunden müssen insgesamt zwölf Klimaaktivisten der Gruppe "Letzte Generation" für 30 Tage in Gewahrsam bleiben.</blockquote>Wie jetzt, Gewahrsam? Was soll das sein, Haft ohne Anklage oder ordentliches Verfahren?<p>Ja, genau! Willkommen zum Polizeigesetz Bayern. Ihr wisst schon, das so dermaßen demokratieunwürdige Unterdrückungsgesetz, dass sich Orban und die Chinesen erstmal ein paar Wochen Urlaub nahmen, um sich Notizen zu machen. Das, das in der Zwischenzeit auch andere Bundesländer übernommen haben.</p><p>Aber warte mal, Fefe, war der Gewahrsam nicht ein Mittel gegen übelste Terroristen? Zur Abwendung von Atombombenexplosionen und ähnlichen Kalibern?</p><p>Ja, klar! Aber wie alle Versprechungen von Innenministern, dass man Befugnisse schon nicht missbrauchen würde, war das das Papier nicht wert, auf dem es stand.</p><blockquote>"Das ist sehr, sehr selten, dass das angewendet wird, das ist wirklich ein großer Ausnahmefall", sagte ein Polizeisprecher am Freitag der Deutschen Presse-Agentur.</blockquote>Oh ach so! Dann ist das ja harmlos, wenn ihr das nur ganz selten macht. Warte, meint ihr selten wie in "das wollen wir gar nicht machen" oder selten wie in "das hier ist der Testballon, ab morgen setzen wir das flächendeckend gegen langhaarige Studenten an Bahnhöfen ein"?<p u=""><b>Update</b>: Achtet auch mal darauf, dass das einen Richtervorbehalt hatte. Und dass der überhaupt nichts verhindert hat.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9d98f82a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9d98f82a#2022-11-05 18:40:02.472658</guid><pubDate>Sat, 05 Nov 2022 10:20:36 -0000</pubDate><title>Twitter verliert aktuell 3 Millionen Dollar pro Tag. Pro TAG!Wow....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fortune.com/2022/11/04/elon-musk-twitter-cuts-workers-spending-servers-cloud-it-daily-loss-millions/">Twitter verliert aktuell 3 Millionen Dollar pro Tag</a>. Pro TAG!<p>Wow. Ja, äh, gut, da kann glaube ich jeder verstehen, wieso Elon Musk erstmal drei Viertel der Belegschaft rausschmeißen will.</p><p>Ich hörte auch, dass es recht unproblematisch ist, Angestellte zum Feuern zu finden, weil Twitter auf Aktivisten-Vorwürfe von wegen "alles weiße Tech Bros" durch Dutzende Runden von Diversity Hiring ging, und die Leute dann auf Sackgassen-"Projekte" setzte, wo sie nichts kaputtmachen können.</p><p>Ich war noch nie bei Twitter drinnen, insofern kann ich das nicht aus 1. Hand bestätigen, aber das habe ich aus mehreren Richtungen gehört, insofern halte ich das für glaubwürdig.</p><p>Datenpunkt: <a href="https://video.twimg.com/ext_tw_video/1585394822407368705/pu/vid/720x1208/pJWKk98KQAD-alPD.mp4?tag=14">Video einer Mitarbeiterin über die Zustände dort</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Sagte ich 3 Mio Verlust pro Tag? Ich meinte <a href="https://twitter.com/elonmusk/status/1588671155766194176">über 4 Mio Verlust pro Tag</a>!</p><p u=""><b>Update</b>: Wobei ja <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9d9d7a4e">bei Uniper</a> mit den 40 Milliarden Verlust pro Tag über 100 Mio Euro Verlust rauskommen. Da muss sich Twitter aber ganz schön ranhalten, die spielen ja nicht mal in derselben Liga!1!!
</p>]]></description></item></channel></rss>