<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 18 Oct 2021 17:25:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f936dc8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f936dc8</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 17:21:26 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? In Polen hat die Justiz...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? In Polen hat die Justiz zuviel Einfluss auf die Richter-Auswahl? Deren System erfüllt ja wohl ganz offensichtlich elementare Basisstandards schon nicht!1!!<p>Ja?</p><p>Nun, <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/polen-richter-plaene-deutschland-101.html">den Ball spielen die Polen uns gleich mal direkt zurück</a>:</p><blockquote>Im Streit über die Unabhängigkeit der Justiz nimmt das in der EU in die Kritik geratene Polen seinerseits die Bundesrepublik ins Visier. Das deutsche System zur Nominierung führender Richter sei komplett politisch, sagte Justizminister Zbigniew Ziobro. "Da die EU auf der Gleichheit aller Staaten und Bürger beruht, muss die Situation in Deutschland überprüft werden."</blockquote>Ja aber hallo! Könnte gar nicht stärker zustimmen!<blockquote>Der EuGH kritisierte, der Landesjustizrat sei ein Organ, das "von der polnischen Exekutive und Legislative wesentlich umgebildet wurde", an seiner Unabhängigkeit gebe es berechtigte Zweifel.</blockquote>Ja aber echt mal! Ein Landesjustizrat, in dem lauter den Politikern genehme Leute sitzen? Das geht ja mal GAR nicht!!1!<blockquote>Ziobro argumentierte nun, in Deutschland würden Richter für den Bundesgerichtshof vom Richterwahlausschuss gewählt, der ausschließlich aus Politikern besteht. Dem Gremium gehören die 16 Justizminister der Länder sowie 16 weitere Mitglieder an, die vom Bundestag bestimmt werden.</blockquote>Oh, äh, ... uhm ... ok also das klingt jetzt ja schon ein bisschen peinlich.<blockquote>Damit sei der Ausschuss stärker politisiert als Polens Landesjustizrat, sagte Ziobro. Diesem gehören 17 Richter, sechs Parlamentsabgeordnete sowie zwei von der Regierung entsandte Mitglieder an.</blockquote>Oh schau mal, hinter dir! Ein dreiköpfiger Affe!<p>Ansonsten ist das ja wohl mal wieder ein klarer Fall von <a href="https://twitter.com/tomgauld/status/571994690289061888?lang=de">Our Blessed Homeland vs Their Barbarous Wastesa</a>. (Danke, Martin)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f936679</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f936679</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 16:53:59 -0000</pubDate><title>Zwischen den USA und der Sowjetunion gab es Verträge über...</title>
<description><![CDATA[ Zwischen den USA und der Sowjetunion gab es Verträge über Atomraketen und -Abwehr. Im ABM-Vertrag stand z.B. drin, dass die Länder Abwehrsysteme bauen dürfen, aber die dürfen nur die Hauptstadt und ein anderes bestimnmtes Gebiet ihrer Wahl (das Militär-HQ) schützen, nicht das ganze Land. Damit die Drohung aufrechterhalten wird, aber der Anreiz zum Hochrüsten wegfällt.<p>Aus dem Vertrag sind die USA 2002 unter George W Bush ausgetreten. Seit dem ist wieder wilder Westen. Es gab noch andere Verträge, aber die haben nicht verboten, an Schutzsystemen für das ganze Land zu arbeiten.</p><p>Entsprechend floss da Forschung rein, wie man Atomschläge abwehren kann, und wie man die Abwehrmaßnahmen umgehen kann. Völlig sinnlose Geldverbrennung. Ansätze gingen von MIRV (mehrere unabhängige Sprengköpfe einbauen und rechtzeitig abspalten, damit Abfangmaßnahmen nicht alle davon erwischen) über Lenkraketen (die Abwehrmaßnahmen durch geringfügige Lenkvorgänge ausweichen können) bis hin zu der Idee, statt einer ballistischen Rakete einen lenkbaren Überschall-Flugkörper zu bauen.</p><p>Vor ein paar Tagen gab es dann eine Story, dass die Chinesen sowas getestet hätten. Primärquelle ist die Financial Times hinter einer Paywall, daher hier <a href="https://www.independent.co.uk/asia/china/china-hypersonic-missile-circles-globe-b1939837.html">ein Link zu den Abschreibern vom Independent</a>. Die Story war voll mit Kalter-Krieg-Rhetorik, von "das Ding flog vorher einmal um die Welt" über "unsere Geheimdienste können sich das nicht erklären" bis hin zu "es schlug am Ende 40km neben dem gewünschten Ziel ein". Da feiert der military industrial complex! Endlich wieder massive Geldverbrennung für sinnloses Hochrüsten!!</p><p>Nun, <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-china-58953352">die Chinesen haben erstmal dementiert</a> mit diesem großartigen Dementi hier:</p><blockquote lang="en">"This was not a missile, this was a spacecraft," he said. "This is of great significance for reducing the cost of spacecraft use."</blockquote>Oh ach soooo! Na DANN ist ja alles gut!<p>Hierzu muss man wissen, dass Raumschiffforschung schon die ganze Zeit eigentlich Atomschlagsforschung war. Etwas ins All hochschießen konnte die Menschheit schon länger, aber etwas bauen, das den Wiedereintritt in die Atmosphäre überlebt, ist schon schwieriger. Die Russen sahen das Space Shuttle daher auch nicht als "oh guck mal die bauen einen zivilen Weltraumbus" sondern als Bedrohung und hatten ein Nachbauprogramm namens Buran.</p><p>Als die Russen ihre Befürchtungen äußerten, haben die Amis genau das gesagt, was jetzt die Chinesen den Amis sagen: Das sind bloß zivile Tests, wie man die Raumfahrt billiger machen kann!1!!</p><p>Ich vermute mal, bei den Chinesen gibt es für solche Referenzen einen Humorbeauftragten, dem jetzt die Sonne aus dem Arsch scheint, dass sein Spruch einmal um den Globus gegangen ist. HARR HARR</p><p>Auch die Amis haben sich nicht lumpen lassen und hauen direkt folgenden Spruch raus:</p><blockquote lang="en">On Monday, US disarmament ambassador Robert Wood said the US was "very concerned", adding that Washington "had held back from pursuing military applications for this technology".</blockquote>Oh, ach? Ihr habt euch zurückgehalten? <a href="https://www.defensenews.com/breaking-news/2021/10/07/dark-eagle-has-landed-us-army-finishes-equipping-first-unit-with-hypersonic-capability-minus-the-missiles/">Ist das so, ja</a>?<blockquote lang="en">The <b>U.S. Army</b> has completed its delivery of the <b>first hypersonic weapon capability</b> to a unit two days <b>ahead of deadline</b>, according to service officials from the Rapid Capabilities and Critical Technologies Office.</blockquote>Zurückgehalten, wie?<p>UNSERE militärischen Überschall-Gleiter-Waffenplattformen dienen rein zivilen Zwecken!1!!</p><p>Ich musste spontan an <a href="https://twitter.com/tomgauld/status/571994690289061888?lang=de">diese wunderschöne Illustration</a> denken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f935b31</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f935b31</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 16:08:15 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zu Magnesium und Zinn:1. Kurz zu Schrotten:...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zu Magnesium und Zinn:<blockquote>1. Kurz zu Schrotten: Stanzabfälle, Fräsreste, Angusskanäle etc. - also alles, was sortenrein(!) und unbenutzt vom industriellen Anwender zum Recycler zurückkommt, nennt man Neuschrott. Altschrott hingegen ist alles Benutzte, meist auch mit anderen Schrotten Vermischte: Auto-Shredder, Kabelabfälle, etc. Neuschrott war schon immer heißbegehrt, große Verbraucher (Airbus: Titan) haben sogar einen eigenen getrennten Kreislauf dafür aufgebaut, da sortenreiner Neuschrott ohne große Aufarbeitung sofort wieder aufgeschmolzen werden kann.<p>2. Peak-Magnesium ist ein Kinderspiel gegenüber Peak-Zinn: Nicht nur benötigt man es für die gesamte Elektronik, nein: Der größte Abnehmer ist die Floatglas-Industrie. Schätzungen der wenigen Lagerstätten (Indonesien) geben uns noch vielleicht 10-20 Jahre, dann ist Schluss. Aber was macht Europa?? Es exportiert weiter fröhlich „funktionsfähigen“ Elektroschrott nach Afrika, der dort größtenteils verbrannt wird – Zinn als Metall niedrigen Schmelzpunktes ist damit unwiederbringlich verloren. Wir könnten über das Recycling von aus China importiertem Elektro-Schrott vermutlich unsere gesamte Industrie am Laufen halten, aber ach: Zu doof ist die EU-Regierung (klar: die kleine Leyen!).</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f935bf0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f935bf0</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 16:05:02 -0000</pubDate><title>Wie steht es in Deutschland im Jahre 2021 um den...</title>
<description><![CDATA[ Wie steht es in Deutschland im Jahre 2021 um den investigativen Journalismus? <a href="https://www.tagesschau.de/inland/recherche-reichelt-springer-101.html">Seht selbst</a>.<blockquote>Über Monate hatte ein investigatives Journalistenteam zu Vorwürfen gegen "Bild"-Chefredakteur Reichelt recherchiert. Doch die Veröffentlichung ihres Beitrags wurde kurzfristig gestoppt.</blockquote>Das ist der Zustand des investigativen Journalismus im Jahre 2021 in Deutschland. Die Journalisten von der Tagesschau haben nicht genug Arsch in der Hose, um bei einem handfesten Journalismusskandal zu sagen, <i>wer</i> das gestoppt hat. Dafür muss man runterscrollen und das Feingedruckte lesen.<blockquote>Im Hintergrund sollen Vertreter von Axel Springer Kontakt zu hochrangigen Ippen-Verlagsleuten aufgenommen und versucht haben, auf sie einzuwirken, eine Veröffentlichung zu verhindern, berichtet "Übermedien".</blockquote>So und jetzt das absolute Highlight zur Schleimigkeit von Axel Springer (falls da noch irgendwer Restzweifel hatte):<blockquote>"Mit Wissen von Axel Springer gab es keinen Versuch, Veröffentlichungen im Zusammenhang mit der Compliance-Untersuchung zu verhindern. Davon unbenommen sind rechtliche Hinweise, die der Wahrung berechtigter Interessen des Unternehmens und seiner Mitarbeiter dienen."</blockquote>Einflussnahme? Wer, <i>wir</i>? Nein, niemals! Wir haben bloß unsere Juristen Drohbriefe schicken lassen!1!!<p>Die Primärquelle ist übrigens <a href="https://uebermedien.de/64361/recherchen-ueber-bild-chef-buzzfeed-verleger-ippen-verhindert-veroeffentlichung/">Übermedien</a>, wo der Niggemeier genug Rückgrat hatte, um in der Überschrift das Kind beim Namen zu nennen:</p><blockquote>Recherchen über „Bild“-Chef: „Buzzfeed“-Verleger Ippen verhindert Veröffentlichung</blockquote><p>Übrigens hat zeitlich gerade passend <a href="https://www.nytimes.com/2021/10/17/business/media/axel-springer-bild-julian-reichelt.html">auch die New York Times gerade einen Artikel zu Axel Springer</a>, weil die nämlich Politico für eine Milliarde gekauft haben. Nein, nicht Million. Milliarde. Eine Milliarde!</p><p>In dem nytimes-Artikel ist dieser tief blicken lassende Absatz drin:</p><blockquote lang="en">Mr. Döpfner wrote that “we have to be especially careful” in the investigation, because Mr. Reichelt “is really the last and only journalist in Germany who is still courageously rebelling against the new GDR authoritarian state,” according to a copy of the message that I obtained. (The reference to GDR, or Communist East Germany, in this context, is a bit like “woke mob.”) Mr. Döpfner also wrote that Mr. Reichelt had “powerful enemies.”</blockquote>Aber ja doch! Der autoritäre Staat mit seinen ungerechten Eingriffen ins Leben der Bürger! Sowas wie ... das "Leistungsschutzrecht"! Da war Bild ja förmlich ... oh warte. Hmm, was meint er denn sonst?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f935818</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f935818</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 15:54:46 -0000</pubDate><title>UK schools will use facial recognition to speed up lunch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.engadget.com/uk-school-facial-recognition-cafeteria-canteen-200457972.html">UK schools will use facial recognition to speed up lunch payments</a><p>Man muss die Kids an den Überwachungsstaat gewöhnen, solange sie noch leicht formbar sind!</p><p>Ein Leben unter dem Stiefel von Big Brother finden nur die unakzeptabel, die es anders kennen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9398cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9398cc</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 11:18:42 -0000</pubDate><title>Was passiert, wenn im Buchdruck Kapitalismus ausbricht?Ein paar hundert Jahre...</title>
<description><![CDATA[ Was passiert, wenn im Buchdruck Kapitalismus ausbricht?<p>Ein paar hundert Jahre gar nichts, dann <a href="http://www.kulturstiftung.de/zerfallende-buecher/">zerfallen die Bücher</a> und jetzt <a href="https://www.spiegel.de/kultur/literatur/papiermangel-buchverleger-machen-sich-sorgen-ums-weihnachtsgeschaeft-a-a20bc36d-cd73-4b5e-932c-ee7561de66d3">wird das Papier knapp</a>.</p><blockquote>Der Rohstoff Papier ist derzeit knapp – so knapp, dass Bücher vor Weihnachten nicht mehr nachgedruckt werden könnten. Der Verlag C.H. Beck rät, Buchgeschenke schon frühzeitig zu besorgen.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f93979e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f93979e</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 11:15:12 -0000</pubDate><title>Noch ein Leserbrief zum Leserbrief zu Peak Magnesium:Ich habe viele...</title>
<description><![CDATA[ Noch ein Leserbrief zum <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f95a810">Leserbrief zu Peak Magnesium</a>:<blockquote>Ich habe viele Jahre in einer großen Magnesium-Druckgießerei gearbeitet. Deshalb hoffe ich, dass ich mit meiner Sicht nicht komplett daneben liege.<p>&gt; wovon aber 51kt sogenannter "new scrap" sein sollen, also gleich von<br/>&gt; der Produktion ins Recyling wandern. Das wären aber über 25% der<br/>&gt; Gesamtmenge, und das will ich einfach nicht glauben</p><p>Beim Magnesium-Druckguss fallen prinzipbedingt bei der Produktion größere Mengen an Schrott an. An Mg-Rohgussteilen befinden sich an den Rändern strategisch platzierte Bereiche ("Lufttaschen"), die direkt nach dem Gussvorgang wieder abgestanzt werden. Dies Bereiche dienen der Aufnahme der Lunker und Oxide. die zwangsläufig beim Gussvorgang durch Schrumpfung des Materials und durch Kontakt mit Sauerstoff entstehen. Da Lunker und Oxide praktisch unvermeidbar sind, designt man das Rohgussteil so, dass die unerwünschten Bestandteile in den später abgestanzten Bereichen liegen. Des Weiteren gibt es den sogenannten "Angusszapfen" und die "Speisekanäle". Das sind die Bereiche, durch die das frische Mg in die eigentlichen Formbereiche fließt. Diese Angussteile erstarren auch zusammen mit dem Gussrohteil und werden auch direkt nach dem Gussvorgang abgestanzt. Diese unvermeidbaren abgestanzten Bestandteile sind ein Großteil der Rezyklatmasse im gießereiinternen Kreislaufprozess.</p></blockquote>Dazu für Fachfremde wie mich als kurze Hilfe die <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Lunker">Definition von Lunker auf Wikipedia</a>:<blockquote>Lunker ist ein Begriff aus der Metallurgie und bezeichnet einen bei der Erstarrung gegossener Teile entstandenen Hohlraum. Lunker treten beim Gießen von Schmelzen einzeln oder gehäuft auf. Die als Lunker bezeichneten Hohlräume entstehen durch die Schwindung des Werkstoffvolumens aufgrund der Abkühlung und Erstarrung der Schmelze. Weist ein Gussteil Lunker auf, spricht man von Lunkerung.</blockquote>So und jetzt weiter im Leserbrief:<blockquote>&gt; ganz abgesehen<br/>&gt; davon, dass es auch der üblichen Definition von Recyling widerspricht<p>Meiner Ansicht nach handelt es sich um Recycling. Ich weiß jetzt nicht, was hier mit "üblicher Definition" gemeint ist. Aber es geht bei dem Mg-Rezyklat um die nahezu 100%-ige Wiederverwendung von unvermeidbarem Abfall. Aber auch das Wort Abfall ist hier eigentlich nicht angebracht, weil es sich bei dem wieder eingeschmolzenen Schrott um sehr hochwertige Mg-Legierungen handelt, die in keiner Weise dem Neumaterial nachstehen.</p><p>&gt; der bei der Produktion von 1KG Mg 31 KG Treibhausgase erzeugt. Ja.<br/>&gt; 31. Stahl: &lt;=2.</p><p>Hier muss man allerdings auch noch beachten, dass Mg eine wesentlich niedrigere spezifische Dichte hat als Stahl. Und dass man Mg viel filigraner gießen kann, als Stahl oder Gusseisen.</p><p>Das gleiche Volumen Mg wiegt in etwa nur 22 % so viel wie Stahl. Damit ist Mg zwar immer noch treibhausgasintensiver als Stahl, aber dieser Faktor bringt den Vergleich vielleicht etwas mehr auf den Boden der Realität zurück. Es ist natürlich extrem schwierig solche Vergleiche zu machen, weil sich die Einsatzzwecke von Stahl und Mg deutlich unterscheiden. Dort, wo Mg eingesetzt wird, hat das eigentlich immer einen guten handfesten Grund. Zum Beispiel, weil es handgetragene Geräte sind, oder weil es Bauteile sind, die in Fahrzeugen hunterttausende Kilometer herumgefahren werden. Durch das niedrige Gewicht wird somit auch teilweise bei der Nutzung CO2 eingespart.</p></blockquote>Wieder was gelernt!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f938031</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f938031</guid><pubDate>Mon, 18 Oct 2021 09:39:59 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? Hier ist das Scoreboard einer...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://therecord.media/windows-10-ios-15-ubuntu-chrome-fall-at-chinas-tianfu-hacking-contest/">Hier ist das Scoreboard einer chinesischen Exploitkonferenz</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f92954f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f92954f</guid><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 16:55:45 -0000</pubDate><title>Versucht euch mal vorsichtig vorzustellen, wie krass die Selbstbedienungsmentalität in...</title>
<description><![CDATA[ Versucht euch mal vorsichtig vorzustellen, <i>wie krass</i> die Selbstbedienungsmentalität in Ministerien und Behörden sein muss (die befördern gerade nochmal schnell alle Kumpels mit dem richtigen Parteibuch), damit das <a href="https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/braun-kanzleramt-cdu-befoerderungen-101.html">dem Kanzleramtsminister zu viel ist</a>!<p>Und der ist ... <i>schüttel</i> ... in der CDU!!</p><p>Gut, ein bisschen Belohnung muss sein, dafür, wie nachhaltig die das Land und unser aller Zukunft gegen die Wand gefahren haben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f952d93</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f952d93</guid><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 09:30:53 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Das Tourette-Syndrom ist ansteckend. Aber nur...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? Das Tourette-Syndrom ist ansteckend. <a href="https://i-d.vice.com/en_uk/article/dyvqxm/tiktok-tourettes-tics-gen-z">Aber nur für junge Frauen. Via Tiktok</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f95aad0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f95aad0</guid><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:10:54 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Stadtrat verbietet Solardächer?Nein, wirklich!Damit man von...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://twitter.com/reinboth/status/1449481683305123849">Stadtrat verbietet Solardächer</a>?<p>Nein, wirklich!</p><p>Damit man von der Burg aus die "mittelalterlichen Dächer" sehen kann.</p><p>Wat?!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f95a810</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f95a810</guid><pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:05:34 -0000</pubDate><title>Längerer Leserbrief zu Peak Magnesium:dazu eine paar ziemlich mitleidslose Anmerkungen:Da...</title>
<description><![CDATA[ Längerer Leserbrief zu <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f9937f6">Peak Magnesium</a>:<blockquote>dazu eine paar ziemlich mitleidslose Anmerkungen:<p></p><ol><li>Da hätte man vielleicht nicht ausschließlich bei den Chinesen kaufen sollen. Und vielleicht hätte man darauf verzichten sollen, <a href="https://www.mw.niedersachsen.de/startseite/aktuelles/presseinformationen/-15546.html">die anderen Lieferanten und sogar Partner mit den Füßen zu treten</a>, als die Chinesen auf dem Markt drängten.<p>Ich denke, wir kommen gar nicht umhin, unseren armen, von der Rohstoffknappheit bedrohten Unternehmen zu helfen. *Nachdem* die ihre Hausaufgaben gemacht und die Boni der Idioten, die damals die Entscheidungen getroffen haben, zurück geholt haben.</p><p></p></li><li>Die Chinesen verwenden für die Magnesium-Produktion den Pidgeon-Prozess, der bei der Produktion von 1KG Mg 31 KG Treibhausgase erzeugt. Ja. 31. Stahl: &lt;=2.<p>Aus Klimaschutzgründen ist eine Abkehr von diesem Prozess erforderlich.</p><p>Im letzten Jahrhundert war der Dow-Prozess dominierend, ein Elektrolyseverfahren. <a href="https://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-319-48099-2_28">Moderne Elektrolyseverfahren kommen mit &lt;=25 KG Co2 hin</a>, und das SOM/YSZ-Verfahren verspricht das noch weiter zu reduzieren (ganz auf 0 bringen wird man das nicht, Energie wird ja immer gebraucht).</p><p></p></li><li><a href="https://ec.europa.eu/assets/jrc/msa/images/msa_final_report.pdf">2012</a>:<p>168kt Rohstoffe und Fertigprodukte aus Mg importiert<br/>21kt recycled.</p><p>40kt exportiert.<br/>137kt etwa verloren.</p><p>Ist der Import unser Problem? Oder vielleicht doch die Müllberge?</p><p>(Die international magnesium association kommt auf deutlich höhere Recyling-Zahlen von 63kt, wovon aber 51kt sogenannter "new scrap" sein sollen, also gleich von der Produktion ins Recyling wandern. Das wären aber über 25% der Gesamtmenge, und das will ich einfach nicht glauben, ganz abgesehen davon, dass es auch der üblichen Definition von Recyling widerspricht).</p><p></p></li><li>Wenn ich im von Dir verlinkten Text<blockquote>dass die jetzigen Magnesiumvorräte in Deutschland, bzw. in ganz Europa, spätestens in einigen Wochen Ende November 2021 erschöpft sein werden.<p>[...]</p><p>Magnesium steht seit 2017 auf der Liste der kritischen Rohstoffe der EU. Die Europäische Kommission hat dies in ihrer Mitteilung zur „Widerstandsfähigkeit der EU bei kritischen Rohstoffen: Einen Pfad hin zu größerer Sicherheit und Nachhaltigkeit abstecken“ im September 2020 nochmals bekräftigt. Politisch-strategische Überlegungen und Maßnahmen zur Sicherstellung des Lieferflusses blieben bislang jedoch aus.</p></blockquote>lese, fühle ich eine gewisse Aggressivität in mir aufsteigen.<p>Sind das eventuell dieselben Unternehmen, die sonst bei jedem staatlichen Eingreifen laut aufschreien?</p></li></ol></blockquote>Ja komm, das ist ja wohl was völlig anderes!1!! Der Staat soll die Verluste übernehmen und uns beim Abschöpfen der Profite nicht im Wege stehen. Das überrascht hoffentlich niemanden mehr, dass das so läuft bei der Corruptionsunion.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f95c6bd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f95c6bd#2021-10-17 19:20:02.369921</guid><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 17:05:39 -0000</pubDate><title>In England wartet man schon mal 11 Stunden in der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2021/oct/16/ae-crisis-leaves-patients-waiting-in-ambulances-outside-hospitals-for-11-hours">In England wartet man schon mal 11 Stunden in der Ambulanz vor dem Krankenhaus</a>, bevor man zur Behandlung reingelassen wird.<p u=""><b>Update</b>: Ein Leser weist darauf hin, dass <a href="https://kurier.at/chronik/wien/87-jaehrige-wienerin-musste-24-stunden-in-ambulanz-warten/400541885">Österreich da noch deutlich längere Wartezeiten schafft</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f946d16</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f946d16#2021-10-16 16:15:03.025387</guid><pubDate>Sat, 16 Oct 2021 10:47:36 -0000</pubDate><title>Guckt euch mal die Autorenliste bei diesem Paper an.Steven Bellowin...</title>
<description><![CDATA[ Guckt euch mal <a href="https://arxiv.org/pdf/2110.07450.pdf">die Autorenliste bei diesem Paper an</a>.<p>Steven Bellowin ist der Erfinder der Firewall. Whitfield Diffie und Ronald Rivest haben RSA erfunden. Peter Neumann ist der Mann hinter dem  weltberühmten RISKS Digest. Bruce Schneier, Matt Blaze und Ross Anderson sind weltberühme Koryphäen für Krypto und Security. Josh Benaloh hat ein homomorphes Public-Key-Kryptosystem erfunden. Jon Callas ist einer der Gründer der PGP Corporation. Carmela Troncoso war Hauptautor des Papers über DP-3T (dezentrales Covid-Tracing).</p><p>Wenn diese Leute in eine Bar laufen, wird das bestimmt ein großartiger Witz.</p><p>Wenn dann jemand auf die Bar eine Bombe wirft, dann wirft das die Welt Jahrzehnte zurück.</p><p>So und worüber schreiben die da zusammen ein Paper?</p><p>Sie regen sich über Apple auf, die Wanzensoftware auf alle Telefone ihre Kunden aufgespielt haben, die dort Inhalte scannen soll.</p><p>OK ich glaube ich kenne schon die erste Hälfte von dem Witz. Wie viele Experten braucht es, um Apple zu überzeugen, dass sie auf dem Holzweg sind?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f971a68</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f971a68#2021-10-15 22:35:02.357554</guid><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 19:47:02 -0000</pubDate><title>Ein Leserbrief aus Thüringen:In Thüringen explodieren gerade nicht nur die...</title>
<description><![CDATA[ Ein Leserbrief aus Thüringen:<blockquote>In Thüringen explodieren gerade nicht nur die Infektionszahlen bei Kindern und Jugendlichen (teilweiser deutlich über 1000er Inzidenzen), sondern auch die politische Situation Gerät zunehmend außer Kontrolle: <a href="https://twitter.com/BildungSicher/status/1449032276084416518">Landrat rät auf Twitter vom Schulbesuch ab, das Ministerium reagiert wenig souverän</a>.<p>In BW fällt am Montag die Maskenpflicht. Dort ist pünktlich zu diesem Anlass die erste Person U20 an Covid verstorben.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://twitter.com/CatRacerMK/status/1449021006430015510">Wo wir gerade bei BW waren</a>... (auch hochscrollen und gucken, worauf das die Antwort war)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f97627d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f97627d</guid><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 15:47:47 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand Windows Server 2012 R2 auf VMware ESXI...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reddit.com/r/sysadmin/comments/q872w6/server_2012_r2_on_esxi_70_nonaccessible_boot/">Benutzt hier jemand Windows Server 2012 R2 auf VMware ESXI 7.0</a>?<p>Ein Leser meint, das ist heute nacht allen möglichen Firmen um die Ohren geflogen und könnte auch der Hintergrund für den Bahn-IT-Ausfall sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f975873</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f975873</guid><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 15:05:17 -0000</pubDate><title>Die EU macht sich gerade die Sorgen, die wir uns...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/oct/15/hope-and-fear-in-the-eu-as-germany-chooses-a-new-government">Die EU macht sich gerade die Sorgen, die wir uns hätten machen sollen</a>.<blockquote lang="en">Prospect of the FDP’s Christian Lindner taking charge has ‘half of Europe quaking in its boots’</blockquote>Die andere Hälfte hat den Ernst der Lage noch nicht begriffen.<blockquote lang="en">Christian Lindner, the leader of the FDP, as recently as four years ago called for Greece to be temporarily kicked out of the eurozone and dismissed Macron’s economic plans as turning the EU into a “Soviet Union-style system”.</blockquote>Oh guck mal, er hat schon Freunde gefunden!<blockquote lang="en">In the winter of 2015-16, the 42-year-old’s dismissive view of one Germany’s biggest neighbours caused a minor diplomatic incident at a dinner he attended as a guest of honour in Berlin. According to one of the other diners present, Lindner said: “We cannot use the savings accounts of German workers to save the savings of the Italians.”<p>It was a jab that drew an icy response from Italy’s ambassador to Berlin. The Italian diplomat raised his hand and reminded Lindner that Italy had contributed to the Greek bailout funds, which had ultimately benefited French and German banks, tartly observing: “If I remember rightly it was the Italians who repaid German debts.”</p></blockquote>Ein echter Gewinner-Typ, dieser Lindner!<p>Ein Glück, dass so eine Katastrophe in Deutschland nie gewählt werden würde!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9752aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9752aa</guid><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 14:38:44 -0000</pubDate><title>Old and busted: BER.New hotness: Komplett-Ausfall der Informationstechnik bei der...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: BER.<p>New hotness: <a href="https://www.bz-berlin.de/berlin/kompletter-technik-ausfall-bei-der-deutschen-bahn-im-berlin-stadtgebiet">Komplett-Ausfall der Informationstechnik bei der Deutschen Bahn in Berlin</a> (Die BZ ist ein lokales Wurstblatt)</p><blockquote>Ein Sprecher der Deutschen Bahn zu B.Z.: „Seit ungefähr zehn Uhr ist die komplette Leitinformationsstelle ausgefallen. Es gibt seitdem keinen Zugriff mehr auf das Informationssystem.“</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f974ae9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f974ae9#2021-10-15 22:05:02.427065</guid><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 14:03:35 -0000</pubDate><title>Wollt ihr mal was ganz furchtbares sehen? Das Ergebnis der...</title>
<description><![CDATA[ Wollt ihr mal was ganz furchtbares sehen? <a href="https://www.spd.de/fileadmin/Dokumente/Sonstiges/20211015_Ergebnis_Sondierungen.pdf">Das Ergebnis der Sondierungsgespräche liegt vor</a>. Und es ist ein absolut unerträglicher Haufen aus Banalitäten und Platitüden. Es fängt schon direkt mit Bullshit-Nebelwand-PR-Sprech an. Im Grunde muss man nur die Überschriften lesen, um sofort zu merken, dass man hier verarscht werden soll. Meine Lieblingsüberschrift ist:<blockquote>4. Soziale Sicherheit bürgerfreundlich gestalten</blockquote>BINGO!!! Oder wie ist es hiermit?<blockquote>1. Moderner Staat und digitaler Aufbruch</blockquote>Schon wieder Bingo!!!!<p>Die sind alle so. Guckt mal:</p><blockquote>2. Klimaschutz in einer sozial-ökologischen Marktwirtschaft<p>3. Respekt und Chancen in der modernen Arbeitswelt</p></blockquote>Ein inhaltsfreies Herumgeseier, das die Intelligenz des Lesers beleidigt. Ich kann fühlen, wie meine Hirnzellen sterben, wenn ich das lese!<blockquote>6. Innovation fördern und neue Wettbewerbsfähigkeit erreichen</blockquote>Oh ja! Im Gegensatz zur letzten Regierung, die *papierraschel* Innovationen fördern und Wettbewerbsfähigkeit erreichen wollte. Das hat dann zu Projekten mit 5 Blockchains geführt. Und dazu, dass Bitterfeld die Bundeswehr gerufen hat, weil sie Ransomware hatten. Und zu hochinnovativen Abschaltvorrichtungen in Dieselautos.<blockquote>7. Offensive für bezahlbares und nachhaltiges Bauen und Wohnen</blockquote>Na endlich mal frische Ideen hier!!1! Bezahlbaren Wohnraum hat noch nie jemand als Ziel formuliert in diesem Land!1!!<p>Gibt es denn gar nichts an dem Papier, dem ich etwas abgewinnen kann? Nein, gibt es nicht. Ich zitiere mal aus Kapitel 8, "Freiheit und Sicherheit, Gleichstellung und Vielfalt in der modernen Demokratie". Ja, schon wieder so eine Bullshit-Überschrift. Schmerz lass nach. Freiheit und Sicherheit sind ein Zielkonflikt, ihr Flachzangen! Ihr könnt nicht einfach sagen, ihr wollt beides!</p><blockquote>Wir wollen unser sicheres Land noch sicherer machen. Jede und jeder in Deutschland soll sich sicher fühlen – ob auf der Straße, zu Hause oder im Netz. Dafür kommt es vor allem auf mehr präventive Sicherheit an</blockquote>Oh super, präventive Sicherheit! Also Pre-Crime, ja? Wie in Bayern? "Gefährder" ohne Verfahren oder auch nur Anklage wegsperren? Freiheit bezieht sich dann nur auf die anderen, nehme ich an?<blockquote>Wir wollen Freiheit und Sicherheit gewährleisten und die Bürgerrechte stärken.</blockquote>Das ist ein Zielkonflikt, ihr Knallchargen! Im Übrigen: Erinnert sich noch jemand an das letzte Mal, als in Deutschland die Bürgerrechte gestärkt wurden? Homo-Ehe? Und davor? Nix?<blockquote>9. Zukunftsinvestitionen und nachhaltige Staatsfinanzen</blockquote>Na endlich will mal jemand in die Zukunft investieren! Nicht wie bisher in die Vergangenheit!1!! Mann, ey. Was für ein Scheiß ey.<p>Ach komm, Fefe, bleib doch mal bei deinen Leisten. Was sagen sie denn zu Digitalisierung und IT?</p><blockquote>Die digitalpolitische Strategie der Bundesregierung wird neu aufgesetzt (u.a. KI-Strategie, Datenstrategie, Blockchain-Strategie). Kompetenzen in der Bundesregierung werden neu geordnet und gebündelt. Den Gigabit-Ausbau treiben wir engagiert voran.</blockquote>*mike drop*<p>Nee, sorry, da weiß ich echt nicht, worüber ich mich zuerst aufregen soll.</p><p>Alles anzünden.</p><p u=""><b>Update</b>: Falls sich übrigens jemand dachte: OK, Blockchainstrategie, KI-Strategie und Datenstrategie, das sind drei der vier roten Warnlampen, dass hier jemand faselt, der keine Ahnung hat. Aber immerhin haben sie nicht Wasserstoff als Lösung für das Energieproblem erwähnt! Für den habe ich schlechte Nachrichten:</p><blockquote><p u="">Eine europäische digitale Infrastruktur, ein gemeinsames Eisenbahnnetz, eine Energieinfrastruktur für <b>erneuerbaren Strom und Wasserstoff</b> sowie Forschung und Entwicklung auf dem Niveau der Weltspitze sind Voraussetzungen für die europäische Handlungsfähigkeit und Wettbewerbsfähigkeit im 21. Jahrhundert. Dafür werden wir die Initiative ergreifen.</p></blockquote><p u="">Oh, und: Strom war schon immer erneuerbar, ihr elenden Vollversager! Die Stromerzeugung war es nicht! Boah und bei "Dafür werden wir die Initiative ergreifen" kommt mir echt das Frühstück wieder hoch. Das von letzter Woche. Initiative ergreifen, sagen sie im Jahre 2021! Als das Kind schon im Brunnen nach Luft schnappt! <i>Initiative</i>!! Die halten sich hier auch noch für die Helden in der Geschichte!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f97a71c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f97a71c</guid><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 11:36:34 -0000</pubDate><title>Die gute Nachricht: In Mecklenburg-Vorpommern verschlüsseln sie jetzt endlich die...</title>
<description><![CDATA[ Die gute Nachricht: In Mecklenburg-Vorpommern verschlüsseln sie jetzt endlich die Daten der Bürger.<p>Die schlechte Nachricht: <a href="https://www.ndr.de/nachrichten/mecklenburg-vorpommern/IT-Ausfall-in-Westmecklenburg-Unbekannte-verschluesseln-interne-Daten,itausfall100.html">Nicht die Behörden tun das, es ist eine  Ransomware</a>.</p><p>Nee, pass uff, Atze, wir müssen hier nicht in ordentliche IT investieren. Wir machen einfach Windows + Active Directory + Outlook, und wenn wir dann gehackt werden, dann sagen wir, es waren fiese Angreifer:</p><blockquote>Unbekannte verschlüsseln interne Daten</blockquote>Außerdem sind ja nicht wir Schuld, sondern der Dienstleister!!1!<blockquote>Ersten Erkenntnissen zufolge ist der zuständige IT-Dienstleister KSM "Opfer einer Schadsoftware geworden", wie Sternberg sagte.</blockquote>Dann faseln wir noch was von krimineller Energie und rufen die Polizei, um von unserem eigenen Totalversagen abzulenken.<blockquote>Die Kriminalpolizei Schwerin hat mit Ermittlungen begonnen.</blockquote>Oh und solange keine Beweise vorliegen, behaupten wir einfach, es sei nichts weiter passiert.<blockquote>Man gehe davon aus, dass zwar die eigenen Daten verschlüsselt worden seien, nicht aber an externe Stellen weitergegeben wurden. Lösegeldforderungen gebe es bislang nicht.</blockquote>Hauptsache wir gehen der Frage aus dem Weg, wieso uns jemand Ransomware aufspielen konnte. Das wäre peinlich, wenn uns das jemand fragen würde. Ein Glück ist auf die Medien Verlass, die springen lieber auf das Angreifer-Narrativ auf als die relevanten Fragen zu stellen.<p>Gehen Sie weiter! Gibt nichts zu sehen hier!</p><p>Für einen Lacher empfehle ich <a href="https://www.ks-mecklenburg.de/leistungen/informationssicherheitsmanagement/">die Homepage des zuständigen IT-Dienstleisters</a>. Ich zitiere mal:</p><blockquote><ul><li>Unterstützung bei dem Aufbau eines Informationssicherheitsmanagements (ISMS)</li><li>Erstellung von Sicherheitskonzepten (angelehnt an BSI-Standard 100-2) und Umsetzung der Sicherheitskonzepte</li></ul></blockquote>Ich bin mal gespannt, ob jemand die fragt, was "angelehnt" an der Stelle bedeuten soll.<blockquote><ul><li>Unterstützung bei der Auswahl von Maßnahmen dem jeweiligen Schutzbedarf entsprechend</li><li>Durchführen von Risikoanalysen und Business Impact Analysen (BIA)</li><li>Erstellen von Notfallvorsorge-Konzepten und Notfallhandbüchern</li></ul></blockquote>Oh na ein Glück. Die kennen sich mit Notfällen aus! Dann haben sie ja sicher ein ordentliches Backup und in zwei Stunden ist alles wieder online!<blockquote><ul><li>Beratungsleistungen zur Umsetzung der Anforderungen gemäß Bundes- und Landesdatenschutzgesetze</li><li>Datenschutzrevision von Verfahren, Anwendungen und IT-Systemen</li><li>Durchführung von Schulungs- und Sensibilisierungsmaßnahmen im Bereich Informationssicherheit und Datenschutz</li></ul></blockquote>So viel Text und nichts davon dient konkret der Konstruktion eines sicheren Arbeitsumfeldes oder der Abwehr von Angreifern. Das ist eine schöne Repräsentation der "IT-Security" in Deutschland im Moment. Eine metrische Tonne aus Bürokratie und Compliance, aber niemand tut irgendwas konkretes zur Abwehr konkreter Gefahren. Stattdessen "Informationssicherheitsmanagement". Nee, klar.<p>Lass es mich mal so formulieren: Wenn die tatsächlich Notfallvorsorge-Konzepte gehabt hätten, wären wir jetzt nicht in dieser Situation. Dann hätte niemand mitgekriegt, dass da was verschlüsselt wurde.</p><p>Das ist auf allen Ebenen so. Auch bei der Softwareentwicklung denkt man lieber nicht über strukturelle Sicherheit und solide Fundamente und robuste Strukturen nach, sondern man klöppelt halt irgendwelchen Frameworkscheiß zusammen und dann sprenkelt man ein bisschen "Sensibilisierungsmaßnahmen" und "Informationssicherheitsmanagement" darüber, wirft ein paar Code-Analyse-Tools drüber, am besten in der Cloud, und dann schmeißt man die ganzen Warnungen weg, weil so viel davon False Positives sind. Oh warte, ich vergaß: Dann lässt man einen Fuzzer laufen.</p><p>Dann wird man gehackt und erklärt: Aber wir haben doch alles getan!!1!</p><p>Ich persönlich bin ja schon begeistert über den ersten Satz auf der Webseite von diesem IT-Dienstleister:</p><blockquote>Die KSM AöR tritt für einen geeigneten, annehmbaren und technisch realisierbaren Datenschutz ein.</blockquote>HAHAHAHAHA! Da weißte doch direkt, was die meinen. Nee, das ist technisch nicht realisierbar. Was sagen Sie, andere haben das aber realisiert gekriegt? Nee, das geht gar nicht. Glauben Sie uns, wir wissen, was wir tun!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9796e4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9796e4</guid><pubDate>Fri, 15 Oct 2021 10:21:46 -0000</pubDate><title>Bei meinem Gemecker über das Altmaiern der IT-Security in Deutschland...</title>
<description><![CDATA[ Bei meinem Gemecker über das Altmaiern der IT-Security in Deutschland könnte der Eindruck entstehen, dass das ein Alleinstellungsmerkmal Deutschlands ist. Ist es leider nicht. <a href="https://www.npr.org/2021/10/14/1046124278/missouri-newspaper-security-flaws-hacking-investigation-gov-mike-parson">Hier ein aktueller Fall aus den USA</a>. Da hat ein Journalist auf einer der Schulbehörde View Source gemacht und fand im HTML die SSNs von Lehrern.<blockquote lang="en">The issue involved a web application that allowed the public to search teacher certifications and credentials. The newspaper said that no private information was clearly visible or searchable, but teachers' Social Security numbers were contained in the HTML source code of those pages. More than 100,000 Social Security numbers were vulnerable, it added.</blockquote>Dazu muss man wissen, dass SSN und Name im Allgemeinen ausreichen, um in den USA einen Identitätsdiebstahl zu begehen. Das ist also kein triviales Problem hier, diese versiffte Behörde hat einmal alle ihre Lehrer ans Messer geliefert.<p>Die Zeitung hat sich also gedacht, wir sind gute Bürger, wir melden das mal und zögern unsere Berichterstattung hinaus, bis die das gefixt haben, und geguckt haben, ob es dasselbe Problem auch auf anderen Webseiten von ihnen gibt.</p><p>Hier ist die Reaktion des Gouverneurs:</p><blockquote lang="en">The governor is characterizing the paper's actions as a hacking that the state will investigate. He said it could cost taxpayers $50 million.<p>"Not only are we going to hold this individual accountable, but we will also be holding accountable all those who aided this individual and the media corporation that employs them," Parson said at a news conference on Thursday.</p></blockquote>Es geht um Missouri, und der Gouverneur ist natürlich CDU, äh, ich meine, ... Republikaner. (Danke, Lutz)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f993a35</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f993a35#2021-10-17 02:00:02.571195</guid><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 09:39:55 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Die Deutschen sind in Sachen...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Die Deutschen sind in Sachen Cyber komplett wehrlos und von Brotkrumen abhängig, die den Amis vom Tisch fallen?<p>Ja wie kommt das eigentlich, fragt sich vielleicht der eine oder andere. Deutschland war ja mal führend in Sachen IT-Sicherheit. Nicht zuletzt deshalb, weil bei uns das Studium keine Studiengebühren hatte und man keinen Stress bekam, wenn man ein paar Semester länger studierte, weil einen noch etwas interessierte, und man da noch ein bisschen Zeit mit verbringen wollte. Deutschland hatte einige der besten Security-Leute auf dem Planeten!</p><p>Dann hat die CDU der Reihe nach alles kaputtgealtmaiert.</p><p>Erst haben sie Hacken verboten, dann Hackertools verboten, dann offene WLANs mit dem Urheberrecht weggeschossen. Studiengebühren eingeführt. Tja und dann stellte sich völlig überraschend heraus: Die existierenden Leute mit Fachkompetenz wollen diesem Scheißstaat nicht freiwillig helfen, nicht mal bezahlt. Den Nachwuchs hat die Regierung ja mit den ganzen Maßnahmen abgetrieben. Völlig überraschend ist man jetzt ein Land der Ahnungslosen, die Regierung muss ihre Staatstrojaner (und Firewalls und Router) im Ausland kaufen, und sämtliche "Erkenntnisse" sind unprüfbares Hörensagen aus den USA.</p><p>Warum erwähne ich das? Weil es gerade mal wieder <a href="https://www.golem.de/news/nach-datenleck-hausdurchsuchung-statt-dankeschoen-2110-160269.html">einen Swatting-Fall gab</a>. Einer der letzten noch nicht verprellten Security-Leute findet eine krasse Lücke, meldet sie wohlmeinend dem Hersteller, und kriegt dann von diesem Staat auch noch ein SWAT-Team in die Wohnung geschickt, das ihm sein Arbeitsgerät wegnimmt.</p><p>Ja super! Wisst ihr, wer euch ganz sicher nicht helfen wird, wenn ihr das nächste Mal ein Problem habt? Dieser Typ.</p><p>Mich habt ihr als Helfer ja schon vor Jahren verloren. Das muss jetzt einmal so richtig krachen, bevor ich auch nur in Erwägung ziehe, irgendjemandem in diesem Staat zu helfen.</p><p>Baut ihr mal weiter Zertifizierungs-Schlangenölpipelines mit dem BSI auf. Und setzt alle schön Windows, Active Directory und Outlook ein. Hey, was setzt eigentlich das BSI ein? Fragt lieber nicht, die Details könnten die Bevölkerung verunsichern.</p><p>Ich wundere mich über kein einziges der Blockchain- und KI-Projekte gerade. Na klar fördern die Blockchain und KI und Biometrie-Datenbanken. Die haben keinen einzigen Berater mehr gefunden, der auch nur den Hauch einer Ahnung hat.</p><p>NA KLAR glauben diese Vollpfosten dann den Amis, dass man Cyberangriffe zurückverfolgen kann, und dass das zufällig nie die Amis waren. Der Russe war's!!1!</p><p u=""><b>Update</b>: Weil hier gerade neue Leser aufschlagen: Altmaiern versuche ich gerade als Begriff für vorsätzliche Zerstörung von für die Gesellschaft nützlichen und/oder überlebenswichtigen Dingen zu etablieren. In Anlehnung an seine "Arbeit" zum Rückbau von Solar und Wind. Das impliziert nicht, dass Altmaier persönlich involviert war, nur dass das Ausmaß der Zerstörung grob mit Altmaiers Taten vergleichbar ist.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f99389e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f99389e</guid><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 09:28:32 -0000</pubDate><title>Ihr habt ja sicher auch gehört, dass es in der...</title>
<description><![CDATA[ Ihr habt ja sicher auch gehört, dass es in der EU gewisse Demokratiedefizite gibt. Der Europarat hat daher einen Ausschuss gegründet, der sich das mal angucken sollte, die Venice Commission.<p>Und tatsächlich haben die dann kritische Berichte geschrieben. Zu … Ungarn, … Polen, … und, äh, *papierraschel* <a href="https://marketresearchtelecast.com/the-council-of-europe-asks-the-netherlands-to-strengthen-the-role-of-control-of-congress-over-the-government-international/176978/">den Niederlanden</a>.</p><blockquote lang="en">The Venice Commission, an advisory body of the Council of Europe, has pointed out the need for a far-reaching legislative and legal reform in the Netherlands to avoid new scandals</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9937b7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9937b7</guid><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 09:24:57 -0000</pubDate><title>Völlig überraschend stellt sich raus, dass Amazon genau das gemacht...</title>
<description><![CDATA[ Völlig überraschend stellt sich raus, dass Amazon genau das gemacht hat, wonach es aussah: <a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/amazon-india-rigging/">Sie haben erfolgreiche Produkte billig abgekupfert und unter eigenem Label verkauft</a>. Und damit die gut liefen, haben sie die in ihren Suchergebnisse nach oben sortiert.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9937f6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9937f6</guid><pubDate>Thu, 14 Oct 2021 09:23:52 -0000</pubDate><title>Und jetzt ist angeblich auch noch Magnesium alle!
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.foundry-planet.com/de/d/internationaler-lieferengpass-bei-magnesium-aus-china-europaweiter-produktionsstopp-droht/">Und jetzt ist angeblich auch noch Magnesium alle</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f983a43</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f983a43</guid><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 15:26:21 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Der "Impfdurchbruch" war keiner. Der Patient...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://twitter.com/RikeWaldfee/status/1447930681254981639">Der "Impfdurchbruch" war keiner</a>. Der Patient hatte ein gefälschtes Impfzertifikat.<p>Ich bin mir sicher, das ist bloß ein bedauerlicher Einzelfall. So wie bei den Prügelpolizisten und den Nazis bei <a href="https://rp-online.de/nrw/panorama/razzia-in-aldenhoven-arsenal-mit-kriegswaffen-bei-dueren-gefunden_aid-63493415">der Bundeswehr</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9839cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9839cc#2021-10-13 17:25:02.684623</guid><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 15:19:46 -0000</pubDate><title>e.on nimmt keine Erdgas-Neukunden mehr an.So langsam bleiben mir die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/eon-verbraucher-neukunden-101.html">e.on nimmt keine Erdgas-Neukunden mehr an</a>.<p>So langsam bleiben mir die DDR-Witze im Halse stecken. (Danke, Stefan)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f98621e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f98621e</guid><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 09:11:28 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: In Österreich geht...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://ooe.orf.at/stories/3125489/">In Österreich geht ein großer Konkursverwalter pleite</a>.<blockquote>Seit Beginn der Pandemie gab es vor allem durch Staatshilfen kaum Konkurse mehr. Verglichen mit dem Vorkrisenjahr 2019 wurden in den ersten drei Quartalen heuer um zwei Drittel weniger Firmenpleiten verzeichnet. Daher musste die RS-Auktionen GmbH jetzt selbst Insolvenz beantragen.</blockquote>Aber keine Sorge, die Firma wird saniert und weiterbetrieben. Sobald die Staatshilfen auslaufen, da sind sich alle sicher, wird das Geschäft wieder brummen!1!! (Danke, Wolfgang)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f986150</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f986150</guid><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 09:06:22 -0000</pubDate><title>Die neuen Terroristen: Besitzer von Spiegelreflexkameras.The suspected terrorist was pinned...</title>
<description><![CDATA[ Die neuen Terroristen: <a href="https://petapixel.com/2021/10/11/mans-vintage-camera-mistaken-for-bomb-causes-emergency-landing/">Besitzer von Spiegelreflexkameras</a>.<blockquote lang="en">The suspected terrorist was pinned to the tarmac before authorities figured out he was a camera enthusiast.</blockquote> (Danke, Lutz)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f98606a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f98606a</guid><pubDate>Wed, 13 Oct 2021 09:02:44 -0000</pubDate><title>Fragdenstaat hat ein bisschen Nachbereitung zur Flutkatastrophe. Und zwar haben...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://fragdenstaat.de/blog/2021/09/24/hochwasser-warnungen-behoerden/">Fragdenstaat hat ein bisschen Nachbereitung zur Flutkatastrophe</a>. Und zwar haben ein paar Studenten 35 Landkreise und Kommunen befragt, wie bei denen das Warnen funktioniert hat.<blockquote>29 Landkreise und Kommunen antworteten auf die Anfragen. Ahrweiler, Euskirchen und der Rhein-Sieg-Kreis wollten keine Auskunft geben, da gegen die zuständigen Landräte derzeit unter anderem wegen fahrlässiger Tötung ermittelt wird.<p>[...]</p><p>Diese Warnsysteme wiesen einige Lücken auf. Der SWR wurde nach eigenen Angaben überhaupt nicht informiert. Einen besonders schweren Fehler gab es in Trier: Dort stellte sich nach Auskunft des Radios heraus, dass die Leitstelle Trier mit dem MoWa System nicht das CityRadio informiert hatte, sondern einen Radiosender informiert hatte, den es seit den 90ern nicht mehr gibt.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9b1de3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9b1de3</guid><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 19:08:45 -0000</pubDate><title>Bald gibt es wieder Telefonnummern im Whois (der Datenbank der...</title>
<description><![CDATA[ Bald gibt es wieder Telefonnummern im Whois (der Datenbank der Domain-Besitzer im Internet). <a href="https://twitter.com/echo_pbreyer/status/1447933348882665477">Patrick Breyer dazu</a>. Das Abstimmverhalten war wie man erwarten würde: Linke, Grüne, Piraten und Sonneborn dagegen. AFDCDUSPDFDP dafür. (Danke, Lutz)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9b7021</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9b7021</guid><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 15:59:59 -0000</pubDate><title>COVID lesson: trust the public with hard truths.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nature.com/articles/d41586-021-02758-2">COVID lesson: trust the public with hard truths</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9b5521</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9b5521</guid><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 14:04:47 -0000</pubDate><title>Bug des Tages: Komisch, wieso sind denn die Bytes in...</title>
<description><![CDATA[ Bug des Tages: <a href="https://github.com/juliangruber/keypair/security/advisories/GHSA-3f99-hvg4-qjwj">Komisch, wieso sind denn die Bytes in meinem RSA-Schlüssel alles Nullen?</a><p>You had me at "lass uns Krypto in Javascript machen!1!!" (Danke, Felix)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ba564</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ba564</guid><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 10:38:50 -0000</pubDate><title>Drei Viertel aller Einzelhändler haben Nachschubprobleme. In einer Ifo-Umfrage.Das ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.deutschlandfunk.de/ifo-umfrage-drei-viertel-aller-einzelhaendler-beklagen.1939.de.html?drn:news_id=1310896">Drei Viertel aller Einzelhändler haben Nachschubprobleme</a>. In einer Ifo-Umfrage.<p>Das ist echt wie im Osten hier gerade. Playstation sind aus. Bauholz kriegste in bezahlbar nur unterm Ladentisch von alten Bekannten zugesteckt. Auf ein Sofa wartet man aktuell so 12 Monate. Aktuelle Iphones haben Lieferfristen wie in der DDR ein Trabi oder ein Telefonanschluss.</p><p>Jetzt müssen die nur noch ne Mauer bauen. Das Personal hätten wir ja schon. Frontex.</p><p>War die DDR doch das überlegene System?</p><p>Ich müsste gerade mal akut meinen 10 Jahre alten Arbeitsplatzrechner austauschen. Für die Preise, die die aktuell für Grafikkarten aufrufen, hätte man früher einen ganzen Rechner gekauft. Die kleinste Grafikkarte der aktuellen AMD-Reihe kostet im Listenpreis 350€ und aktuell im Laden kaufen kann man sie so ab 620€. Das ist die, bei der schon die 350€ eigentlich als überteuert galten, weil die halt doch arg abgespeckt ist im Vergleich zu den anderen Karten aus der Baureihe.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9b9dce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9b9dce</guid><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 10:01:52 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? In einigen Gebieten sind mehr...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? In einigen Gebieten sind mehr als 100% bestimmter Altersgruppen geimpft?<p>Oder vielleicht habt ihr gehört, dass die Inzidenzen unter Geimpften höher sind als unter Ungeimpften?</p><p><a href="https://twitter.com/jburnmurdoch/status/1447617114999767045">Hier erklärt jemand, wie es dazu kommt</a>.</p><p>Wie so häufig muss man bei Statistiken darauf achten, dass die Datenbasis solide ist. (Danke, Tim)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9b9b66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9b9b66#2021-10-12 22:25:03.057397</guid><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 09:56:08 -0000</pubDate><title>Das LG Köln hat Youtube per Einstweiliger Verfügung verpflichtet, die...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://heise.de/-6214636">Das LG Köln hat Youtube per Einstweiliger Verfügung verpflichtet, die Löschung von ein paar Schwurbler-Videos rückgängig zu machen</a>.<p>Das hat ja hier gerade mein Rechtsverständnis der Lage über den Haufen geworfen. Mein Verständnis war, dass Youtube freiwillig meine Videos hostet und dann jederzeit einfach sagen kann: Haben wir uns anders überlegt. Hausrecht halt.</p><p>Aber tatsächlich ist das wohl nicht so, vor allem wegen der Monetarisierung. Da kommt ein Vertrag zustande. Ich gehe in Vorleistung, indem ich ein Video produziere und hochlade und denen die Erlaubnis gebe, das über Werbung zu monetarisieren. Die revanchieren sich, indem sie mein Video für mich kostenfrei hosten und streamen und wenn genug Kohle reinkommt, dann teilen sie das mit mir.</p><p>Ich nahm an, Youtube hätte in ihrer AGB dann einfach eine Klausel drin: Wenn wir keinen Bock mehr haben, dann löschen wir deine Videos und du kannst nichts dagegen tun. <a href="https://www.youtube.com/static?gl=DE&amp;template=terms&amp;hl=de">Tatsächlich steht da</a> aber:</p><blockquote lang="en">Removal of Content By YouTube<p>If we reasonably believe that any Content is in breach of this Agreement or may cause harm to YouTube, our users, or third parties, we may remove or take down some or all of such Content. We will notify you with the reason for our action and give you the opportunity to remedy or stop such behaviour unless we reasonably believe that to do so: (a) would violate the law or the direction of a legal enforcement authority, or would otherwise risk legal liability for YouTube or our Affiliates; (b) would compromise an investigation or the integrity or operation of the Service; or (c) would cause harm to any user, other third party, YouTube or our Affiliates. You can learn more about reporting and enforcement, including how to appeal on the Troubleshooting. page of our Help Center.</p></blockquote>Wieso steht denn da nicht drin, dass sie sich einfach die Löschung jedes Videos vorbehalten? Weil das eine einseitige Benachteiligung wäre, und das wäre daher nichtig, wenn es in den AGBs stünde.<p>Die Schwurbler haben also formaljuristisch Recht, wenn sie sich wehren, erklärte mir gerade mein Kumpel.</p><p>Gut, meine Überraschung ging spontan in einen Griff zum Popcorn über, denn wenn sich Schwurbler und Youtube kloppen, kann es nur Gewinner geben.</p><p u=""><b>Update</b>: Frühere Versionen der Youtube-AGB hatten eine "wir können jederzeit unilateral alles löschen"-Klausel drin. Kann man noch bei archive.org finden, schrieb mir jemand.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9b944f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9b944f</guid><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 09:25:37 -0000</pubDate><title>Die EU hat vor ein paar Jahren ein Rapid Alert...</title>
<description><![CDATA[ Die EU hat vor ein paar Jahren ein Rapid Alert System gegen ausländische Desinformationskampagnen gegründet. <a href="https://dserver.bundestag.de/btd/19/325/1932573.pdf">Die FDP hat dazu eine Kleine Anfrage gestellt</a>. Die Antworten der Bundesregierung sind eher unbefriedigend. Das klingt wie eine Mailingliste oder ein Chatsystem, was die da haben. Da passieren halt Dinge aber jetzt nichts konkretes oder so, man tauscht sich halt aus. Die Details könnten die Bevölkerung verunsichern.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ae09b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ae09b</guid><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 11:30:13 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage des EuGH:53      In...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://curia.europa.eu/juris/document/document.jsf?text=&amp;docid=247056&amp;pageIndex=0&amp;doclang=EN&amp;mode=lst&amp;dir=&amp;occ=first&amp;part=1&amp;cid=9912038">Kurze Durchsage des EuGH</a>:<blockquote lang="en">53      In the light of the foregoing considerations, the answer to the first question referred is that Article 5(1) of Directive 91/250 must be interpreted as meaning that the lawful purchaser of a computer program is entitled to decompile all or part of that program in order to correct errors affecting its operation, including where the correction consists in disabling a function that is affecting the proper operation of the application of which that program forms a part.</blockquote>Na also. Geht doch!<p>Das war sozusagen die zentrale Frage für das "Right to Repair" bei Software.</p><p>Wenn dir jemand kaputte Software verkauft, darfst du die dann selber reparieren. Darfst du die Motorhaube aufschrauben und reingucken?</p><p>Jetzt brauchen wir noch die explizite Erlaubnis, Reparaturen zu dokumentieren und als Patch weiterzugeben.</p><p>Und ein Verbot für technische "Kopierschutzvorrichtungen", die den Bürger daran hindern, sein Recht auf Reparatur wahrzunehmen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9add44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9add44</guid><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 11:18:50 -0000</pubDate><title>Jörg "cdrecord" Schilling ist an Krebs gestorben.FJörg war jemand, der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/FUZxxl/status/1447319844295254020">Jörg "cdrecord" Schilling ist an Krebs gestorben</a>.<p>F</p><p>Jörg war jemand, der Solaris für Linux überlegen hielt, der darum selbst eine Opensolaris-Distribution bastelte. Einer, der GNU tar sah und dann lieber sein eigenes tar-Programm schrieb. Einer, der einen CD-Brenner hatte und darauf nicht brennen konnte unter Unix, also schrieb er sein eigenes Brennprogramm.</p><p>Ein Titan unter den Dickschädeln dieser Welt.</p><p>Ohne Dickschädel gibt es keinen Fortschritt.</p><p>Wir brauchen mehr Dickschädel.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9adcf4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9adcf4#2021-10-11 14:25:02.220033</guid><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 11:12:42 -0000</pubDate><title>Ich hab hier gerade einen neuen Acer Swift 1 am...</title>
<description><![CDATA[ Ich hab hier gerade einen neuen Acer Swift 1 am Start, dank Lieferkettenchaos preislich deutlich weniger attraktiv als das letzte Mal, aber was willste machen.<p>Diese Acer-Geräte haben ein Touchpad, das standardmäßig im "Advanced Mode" läuft, das ist dann ein Protokoll, das HID (von USB) über I2C spricht. Hat sich Microsoft irgendwann aus dem Arsch gezogen. Dieser HID-über-I2C-Scheiß hat zwar einen Treiber unter Linux, aber irgendwas muss ich da falsch gemacht haben, jedenfalls erkannte der das Gerät nicht.</p><p>Früher konnte man im BIOS einfach das Touchpad von Advanced auf Basic schalten, was das auf ein PS2-Gerät mit Synaptics-Protokoll umstellte, was unter Windows und Linux auf Anhieb funktioniert.</p><p>In den aktuellen BIOSsen gibt es diesen Schalter nicht mehr. Das Handbuch erwähnt auch keinen Weg, wie man das umschalten kann.</p><p>Und dann ... fand ich einen Cheat Code fürs BIOS. Den raunt man sich in Acer-Foren zu.</p><p>Du musst im BIOS ins Main Tab gehen und Ctrl-S drücken. Dann erscheint ein Knopf für das Touchpad und ein Knopf für das AHCI-Umschalten.</p><p>Alter Schwede, dass wir mal 1990er-Gaming-Style Cheat Codes im BIOS haben würden, das hätte ich bis gestern nicht geglaubt.</p><p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">bzgl. Cheatcodes fürs BIOS, das hat MSI mittlerweile auch "verbrochen". Da ist es sogar noch etwas abenteuerlicher, muß man doch die rechte SHIFT- und CTRL-, sowie die linke ALT-Taste gedrückt halten und dann noch zusätzlich F2 drücken und schon kommt man in das "advanced" BIOS rein. Da sind dann allerdings auch Sachen drin, mit denen man sich sein Notebook definitiv bricken kann. Ich hatte da mal  versehentlich das interne Display abgeschaltet (klares Eigenverschulden, weil nicht richtig aufgepaßt). Das BIOS danach zurückzusetzen ist nicht so einfach bei fest verbauten Akkus und keinem BIOS-Reset Knopf.</p></blockquote><p u=""><b>Update</b>: Noch ein Leserbrief:</p><blockquote><p u="">Diese "Cheat Codes fürs BIOS" sind garnicht so jung, wie es sich in deinem Beitrag anhört. HP hat in Ihre BIOS und frühen EFI Implementationen (die Jahrgänge die noch wie das vorherige BIOS ausgesehen haben) ebenfalls solche Codes verstecken lassen. Wenn man CTRL-A auf dem Main Tab drückte, konnte man zusätzliche Eingabefelder im "System-IDs" Fenster anzeigen damit der Reparatur-Service nach einem SysBoard-Replacement die Seriennummer und Service Tags und so Scheiße wieder einstellen konnte.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ac857</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ac857</guid><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 09:48:57 -0000</pubDate><title>Gute Nachrichten: Die Briten haben ihre Pariser Klimaziele so gut...</title>
<description><![CDATA[ Gute Nachrichten: <a href="https://twitter.com/fstabr/status/1446163516356956169">Die Briten haben ihre Pariser Klimaziele so gut wie in der Tasche</a>!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ac5b4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ac5b4</guid><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 09:35:38 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: Deutsche Großkonzerne fordern...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? So schlimm: <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/klimaschutz-appell-101.html">Deutsche Großkonzerne fordern eine "Umsetzungsoffensive für Klimaneutralität"</a>.<p>SO KRASS hat der Altmaier unsere Zukunft zerstört, dass die Großkonzerne Angst kriegen.</p><p>Ich finde, wir sollten dem Altmaier ein paar Denkmäler bauen. Früher gab es in Berlin eine ewige Flamme für die Wiedervereinigung, am Theodor-Heuss-Platz. Nach der Wiedervereinigung hat man daraus eine ewige Flamme für die Demokratie gemacht.</p><p>Wenn man schon sinnlos fossile Energieträger verbrennt, dann sollte man das als Erinnerung an Altmaier tun, nicht für Demokratie. Für die Demokratie wäre es besser, wenn wir weniger fossile Energieträger verbrennen würden, nicht mehr.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ac471</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ac471#2021-10-11 11:40:02.690994</guid><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 09:32:31 -0000</pubDate><title>Jetzt wo Altmaier endlich weg ist, kann es mit dem...</title>
<description><![CDATA[ Jetzt wo Altmaier endlich weg ist, kann es mit dem Solarausbau endlich voran gehen, oder?<p>Nein, kann es nicht. <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/unternehmen/zertifizierer-blockieren-solarenergie-ausbau-101.html">Jetzt bremst der TÜV Süd</a>, der sich an allen neuen Solaranlagen ab 135 KW gesundstößt. Ich bin mir sicher, das hat NICHTS, aber auch GAR NICHTS mit Korruption zu tun, dass die Anlagen alle "geprüft" werden müssen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ac336</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9ac336</guid><pubDate>Mon, 11 Oct 2021 09:29:12 -0000</pubDate><title>In den Herbstferien hat der BER erstmals erwähnenswert Last gehabt....</title>
<description><![CDATA[ In den Herbstferien hat der BER erstmals erwähnenswert Last gehabt. <a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2021/10/herbstferien-beginn-chaos-ber-lange-schlangen-flughafen-reisende-berlin-brandenburg.html">Es wird niemanden überraschen</a>, wie gut er sich geschlagen hat.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9c072b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9c072b#2021-10-11 00:20:02.759519</guid><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 11:01:09 -0000</pubDate><title>Habt ihr mal von der Alliance of Democracies gehört? Das...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr mal von der <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Alliance_of_Democracies">Alliance of Democracies</a> gehört? Das ist eine Stiftung, die von Ex-Nato-Generalsekretär Anders Fogh Rasmussen gegründet wurde, und sich zum Ziel gesetzt hat, die Demokratien der Welt zusammenzuführen, damit sie besser Freihandelsfundamentalismus betreiben können.<p>Kurz gesagt: Eine Organisation, die nicht in Verdacht steht, Pro-China oder Pro-Russland zu sein.</p><p>Die machen jedes Jahr Befragungen in den einzelnen Ländern, wie die Leute zu ihrer Demokratie stehen, was sie als Bedrohungen empfinden, und ob sie ihre Wahlen für fair halten. <a href="https://f.hubspotusercontent00.net/hubfs/7049607/The%20Democracy%20Perception%20Index%202021.pdf">Hier ist der Report für dieses Jahr</a> (44 Seiten PDF).</p><p>Wenn ihr da mal reinschaut findet ihr einige vielleicht überraschende Erkenntnisse.</p><p>Erstens: Die Welt hat mehr Angst vor den USA als vor Russland oder China.</p><p>Zweitens: Die Bevölkerung der Ukraine hat mehr Angst vor manipulierten Wahlen als die von Russland.</p><p>Drittens: Unter den befragten Ländern finden in Japan mit 62% die wenigsten, dass Demokratie wichtig sei.</p><p>Viertens: Die Chinesen halten ihre Demokratie für deutlich demokratischer als fast alle anderen Länder (bis auf Skandinavien, die hohe Zufriedenheitsraten haben) ihre.</p><p>Fünftens: Wenn man die Differenz von "Demokratie ist wichtig" und "mein Land ist demokratisch" anguckt, führt (weniger Differenz ist besser) die Schweiz vor Norwegen, Vietnam, Taiwan, Dänemark, Australien und Japan (wo die Erwartungshaltung der Bevölkerung nicht so groß war). Deutschland liegt im oberen Mittelfeld. Ganz unten sind (von schlimm zu schlimmer) Ägypten, Algerien, die Ukraine, Griechenland, die Türkei, Venezuela, Ungarn, Nigeria und ... Polen. Wir sollten alle beschämt sein, wie viele davon in oder nahe der EU sind.</p><p>Sechstens: Die Hälfte der Welt findet, ihre Regierung diene nur einer Minderheit. Besonders schlecht schneiden hier Osteuropa und Südamerika ab. Die beiden Länder, in denen die Bevölkerung am wenigstens findet, dass ihre Regierung nur einer Minderheit dient, sind ... China und Vietnam.</p><p>Siebtens: Die größte Bedrohungen für Demokratie weltweit sind a) ungleich verteilter Reichtum, b) Einschränkungen von Free Speech, c) Wahlbetrug. Danach kommen Big Tech und deutlich weiter hinten kommt Einflussnahme ausländischer Aktoren und Wahlbeeinflussungsversuche.</p><p>Achtens: Deutschland hat den Schuss nicht gehört, ist auf der Liste der Länder, die sich um Ungleichverteilung Sorgen machen, auf dem sechsten Platz von hinten. Unter uns sind nur noch Hong Kong, Vietnam, Dänemark, Saudi Arabien und Norwegen. Auch bei Free Speech liegt Deutschland ganz weit hinten, auf dem 9. Platz von hinten.</p><p>Neuntens: Europa und Südamerika sind am unzufriedensten mit der Covid-Politik ihrer Regierungen (wobei Deutschland im Vergleich noch vergleichsweise zufrieden ist unter den Europäern). Super zufrieden mit der Covid-Politik ihrer Regierungen sind Vietnam, China, Taiwan. Am unzufriedensten sind die Brasilianer (well duh), Peru, Polen, Frankreich und Italien.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9c007e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9c007e</guid><pubDate>Sun, 10 Oct 2021 10:29:52 -0000</pubDate><title>In der Meldung mit dem Busdepot gab es eine schöne...</title>
<description><![CDATA[ In der <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f9edf57">Meldung mit dem Busdepot</a> gab es eine schöne Medienkompetenzübung, die aber nur einer von euch gefunden hat. Ich zitiere mal seinen Leserbrief:<blockquote>Headline: Nun wird klar: Der Ladevorgang eines Elektrobusses war wohl der Auslöser.<p>Tonspur: Spekulationen, wonach ein Elektrobus das Feuer verursacht haben soll, kann der Verkehrsbetreiber nicht bestätigen. (0:31)</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9f06f2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9f06f2#2021-10-09 20:20:02.983257</guid><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 16:41:16 -0000</pubDate><title>Zwischen all dem Scheiß gibt es selten, ganz selten doch...</title>
<description><![CDATA[ Zwischen all dem Scheiß gibt es selten, ganz selten doch mal einen Lichtblick.<p><a href="https://www.tagesschau.de/inland/altmaier-kramp-karrenbauer-bundestagsmandate-101.html">Die CDU altmaiert Altmaier und Kramp-Karrenbauer raus</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/oesterreich-ruecktritt-sebastian-kurz-101.html">Sebastian Kurz ist gerade zurückgetreten</a>. Und wie Altmaier und Kramp-Karrenbauer war er nur wenige Jahre zu spät dran damit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9fab66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9fab66</guid><pubDate>Sat, 09 Oct 2021 10:15:20 -0000</pubDate><title>What Can the Rutherford County Juvenile Detention Center Do For...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=igoy0sq4noQ">What Can the Rutherford County Juvenile Detention Center Do For You?</a> (<a href="https://www.propublica.org/article/black-children-were-jailed-for-a-crime-that-doesnt-exist">Kontext</a>)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9e4251</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9e4251</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 17:40:31 -0000</pubDate><title>Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein. Auch der BND setzt...</title>
<description><![CDATA[ Ihr müsst jetzt sehr tapfer sein. <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/spionagesoftware-nso-bka-107.html">Auch der BND setzt Pegasus-Spyware ein</a>. Ja, ich weiß! Der BND! Die waren doch sonst immer so vertrauenswürdig! Wie konnte das passieren, dass die in diesem einen Fall so danebengegriffen haben?!?<p>Immerhin gibt es da noch ein Sicherheitsnetz, das Missbrauch verhindert. Die NSO Group hat nämlich einen Ethikbeauftragten, der Missbrauch verhindern soll.</p><p>Wisst ihr, wer das ist? Kommt ihr NIE drauf! <a href="https://www.thetimes.co.uk/article/cherie-blair-is-adviser-to-nso-the-firm-behind-pegasus-spyware-rjdhhvr2s">Cherie Blair</a>! Die Frau von Tony!</p><p>Gut, liegt ja auch irgendwie nahe. Der Tony war ja auch so ein lupenreiner Demokrat, der <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b06cfc3a">im Nahen Osten Gutes</a> <a href="https://blog.fefe.de/?ts=ad4a4679">tat</a>. Wieso dann nicht auch seine Frau?</p><p>Ich bin mir sicher, die ist <i>mindestens</i> so vertrauenswürdig wie ihr Mann!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9f9e4022</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9f9e4022</guid><pubDate>Fri, 08 Oct 2021 17:33:48 -0000</pubDate><title>Der Einzelfallbeauftragte bitte zur Bundeswehr. Zur Bundeswehr, bitte.Wie? Ja. Schon...</title>
<description><![CDATA[ Der <a href="https://www.tagesschau.de/inland/bundeswehr-extremismus-ermittlungen-101.html">Einzelfallbeauftragte bitte zur Bundeswehr</a>. Zur Bundeswehr, bitte.<p>Wie? Ja. Schon wieder die Bundeswehr.
</p>]]></description></item></channel></rss>