<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Tue, 27 Sep 2022 08:10:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcc4e6d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcc4e6d#2022-09-27 10:10:02.533668</guid><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 08:10:02 -0000</pubDate><title>Nord Stream 1 hat auch einen spontanen Druckabfall. Niemand glaubt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesspiegel.de/wirtschaft/druckabfall-in-beiden-leitungen-gemeldet-nord-stream-pipelines-moglicherweise-durch-anschlage-beschadigt-8687140.html">Nord Stream 1 hat auch einen spontanen Druckabfall</a>. Niemand glaubt an einen Unfall.<p>Da wollte wohl einer unserer "Freunde" sichergehen, dass wir nicht in Versuchung kommen, bei den Russen zu kaufen. Mit Freunden wie denen brauchst du keine Feinde mehr.</p><p>Während ich sofort an die Amerikaner denken musste, spekulieren sie in dem Artikel, dass es die Ukraine war. Ansonsten kämen auch noch die Polen in Frage, oder?</p><p u=""><b>Update</b>: Nur kurz als Anmerkung. "Betrifft uns nicht, ging ja eh kein Gas durch": Nee, aber da war Gas drin, und das entweicht jetzt. Das ist nicht gut fürs Klima und könnte bei Funkenschlag explodieren, falls ein Boot drüber fährt. "Der Putin fackelt ja eh Gas ab": Da entweicht dann CO2. Ist nicht gut, aber ist um eine Größenordnung weniger klimakillend als entweichendes Methan.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcc4fa9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcc4fa9</guid><pubDate>Tue, 27 Sep 2022 05:51:51 -0000</pubDate><title>Theokratie-Update aus Amerika:U.S. troops are volunteering to fly people seeking...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.defenseone.com/policy/2022/09/us-troops-are-volunteering-fly-abortion-seekers-across-state-lines/377604/">Theokratie-Update aus Amerika</a>:<blockquote lang="en">U.S. troops are volunteering to fly people seeking an abortion from states that have banned the procedure to states where they can receive care, arguing that they donned a uniform to fight for freedom—including “freedom of choice.”</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dccd7aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dccd7aa#2022-09-26 23:25:02.990755</guid><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 21:19:48 -0000</pubDate><title>Old and busted: Wind und Solar werden "abgeregelt", weil das...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Wind und Solar werden "abgeregelt", weil das Netz zu dünn ist.<p>New hotness: <a href="https://www.klimareporter.de/strom/deutschland-fackelt-gas-ab">Biogasanlagen werden "abgeregelt", weil das Netz zu dünn ist</a>.</p><p>Na das klingt ja mal superschlau. Die Infrastruktur ist ja kompetentestens geplant und gebaut worden! Wer war da zuständig? Herr Mehdorn oder Herr Altmaier?</p><p>Ja aber macht ja nichts, denkt ihr euch jetzt vielleicht. Na wartet mal!</p><blockquote>Die längste Abregelung ging über zwei Tage. Da läuft dann auch sein Gasspeicher voll und das weiter anfallende Biogas muss abgefackelt werden.</blockquote>Ja richtig! Da wurde Biogas abgefackelt, weil der Speicher wegen abregeln voll war. JA SUPER! (Danke, Clemens)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcf25ca</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcf25ca</guid><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 17:44:52 -0000</pubDate><title>Edward Snowden hat jetzt die russische Staatsbürgerschaft.Ich weiß, was ihr...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://meduza.io/en/news/2022/09/26/putin-grants-citizenship-to-edward-snowden">Edward Snowden hat jetzt die russische Staatsbürgerschaft</a>.<p>Ich weiß, was ihr jetzt befürchtet, und ich kann euch beruhigen:</p><blockquote lang="en">Snowden’s lawyer, Anatoly Kucherena, told Interfax that “since Edward didn’t serve in the Russian army and has no military service experience, he’s not liable for conscription.”</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcf791e</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcf791e</guid><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 14:40:00 -0000</pubDate><title>Nord Stream 2 hat einen Druckabfall von 105 auf 7...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/wirtschaft/nord-stream-zwei-druckabfall-101.html">Nord Stream 2 hat einen Druckabfall von 105 auf 7 bar</a>.<p>Ihr werdet nicht ahnen, was sie herausgefunden haben!</p><blockquote>"Es muss irgendwo ein Loch sein", sagte Lissek der Nachrichtenagentur dpa.</blockquote>Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcf61d6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcf61d6</guid><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 12:54:32 -0000</pubDate><title>Ihr ahnt ja nicht, was die Bundesdruckerei gerade herausgefunden hat!Aus...</title>
<description><![CDATA[ Ihr ahnt ja nicht, was <a href="https://www.sueddeutsche.de/bildung/bildung-magdeburg-neue-testlaeufe-fuer-digitales-zeugnis-geplant-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-220926-99-898268">die Bundesdruckerei gerade herausgefunden hat</a>!<blockquote>Aus Sicht Schlömers ist die Blockchain-Technologie für die Erstellung der Schulzeugnisse "überdimensioniert". Man könne wesentlich einfachere Verfahren anwenden, sagte der Staatssekretär. Das sei Teil der Überlegungen mit der Bundesdruckerei.</blockquote>Ach. Ach was. Das geht auch ohne Blockchain? Einfach so? In einer Datenbank?!?<p>Meine Fresse!</p><blockquote>Die Technologie getestet zu haben, ist aus Sicht des Staatssekretärs aber kein Fehler gewesen. "Wir müssen die Dinge mutig probieren, und wenn es dann nicht gelingt, ist man auch schlauer", so Schlömer.</blockquote>Nächstes Mal könnte man vorher Leute fragen, die sich mit sowas auskennen. Was man da für Kosten sparen könnte!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcf9610</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcf9610#2022-09-26 15:15:03.228756</guid><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 07:37:50 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Strom ist knapp und teuer?Das...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Strom ist knapp und teuer?<p><a href="https://www.makawind.de/index.php?show=news">Das liest sich bei diesem Windkraftbetreiber ganz anders</a>.</p><blockquote>Aktuell: Heute ist Samstag, 17. September 2022. Unser Park könnte pro Stunde rund 8000 KWh produzieren. Er ist aber abgeregelt. Abgeregelt, weil an der Börse wieder spekuliert wird. Jetzt sollte uns das gar nicht stören. Wir bekommen nämlich den abgeregelten ,,Strom” voll vergütet. Zahlt ja der Kunde. Dem wird erzählt, der Strom sei knapp und er müsse sparen. In Wahrheit zahlt er den abgeschalteten und den dadurch verknappten Strom und weiß nicht, wie er das stemmen soll.</blockquote>wait, what?!<blockquote>Hunderttausende Kilowattstunden sind so schon bei uns nicht produziert worden. Weil die Politik das gar nicht auf dem Schirm hat. AKWs einschalten, weil der Strom knapp ist. Kohle wieder verbrennen, weil der Strom knapp ist und auch ordentlich noch Gas in die Kraftwerke, weil der Strom knapp ist. Und Windparks ausstellen- damit der Strom knapp bleibt. Lieber Stromkunde: Sie werden verarscht und wir auch.</blockquote>Die Details könnten die Bevölkerung beunruhigen.<p u=""><b>Update</b>: Natürlich sind es nicht Börsenzocker, die die Windkraftwerke abdrehen. Börsenzocker würden viel lieber den Windstrom billig kaufen und teuer weiterverkaufen. Dass der Windstrom abgeregelt wird, das ist für Zocker nicht gut. Das ist gut für Firmen, die Gaskraftwerke betreiben.</p><p u="">Grund für das Runterregeln der Windkraftwerke ist, dass wir viel zu wenig in Energiespeicher investiert haben, während wir ein Gaskraftwerk nach dem nächsten gebaut haben. Die Leitungen sind zu dünn und wir können nicht speichern, daher wird das runtergeregelt, was am einfachsten runterzuregeln ist, und das ist halt Windkraft und Gas. Warum regeln wir dann nicht Gas runter? Nun, die Stromleitungen wurden von den Konzernen gebaut, die die Gaskraftwerke gebaut haben. Die sind natürlich ordentlich angebunden worden. Und dann gibt es da noch das Problem mit den Trassen nach Süddeutschland.</p><p u="">Wenn ihr mal richtig schlechte Laune haben wollt, dann <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_von_Pumpspeicherkraftwerken#Aufgegebene_Projekte">guckt euch mal die Liste der aufgegebenen Pumpspeicherkraftwerke in Deutschland an</a>. (Danke, Simon)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcf946b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcf946b</guid><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 07:28:53 -0000</pubDate><title>Hat hier jemand seine Photos in der Google-Cloud abgelegt?Older photos...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://support.google.com/photos/thread/180787712/corrupted-photos">Hat hier jemand seine Photos in der Google-Cloud abgelegt</a>?<blockquote lang="en">Older photos in my drive have started becoming corrupted. Issue looks like a water stain with massive discoloration and data loss. Is there any way to revert this?</blockquote>Lasst uns die Photos in die Cloud packen! Da sind sie sicher! (Danke, Lars)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcf90c1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcf90c1</guid><pubDate>Mon, 26 Sep 2022 07:09:19 -0000</pubDate><title>Hacker hacken ... die staatliche Fluggesellschaft Portugals, TAP.Insgesamt wurden nach...</title>
<description><![CDATA[ Hacker hacken ... <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/ausland/fluggesellschaft-tap-hacker-erbeuten-1-5-millionen-daten-18341633.html">die staatliche Fluggesellschaft Portugals, TAP</a>.<blockquote>Insgesamt wurden nach Angaben der Hackergruppe während des Angriffs Ende August Informationen über etwa 1,5 Millionen Kunden preisgegeben. Laut TAP handelt es sich um Namen, Mobiltelefon- und Ausweisnnummern, das Geburtsdatum sowie E-Mail-Adressen, aber nicht um Bankverbindungen und Kreditkartennummern.</blockquote>Unter anderem mit dabei: Der Ministerpräsident und der Geheimdienstchef. (Danke, Marcel)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dcee83a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dcee83a</guid><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 10:09:40 -0000</pubDate><title>Boah dieser Scheiß EuGH immer mit seinen Grundrechten! Ständig schießt...</title>
<description><![CDATA[ Boah dieser Scheiß EuGH immer mit seinen Grundrechten! Ständig schießt der uns unser Security-Theater kaputt, dabei wollten wir doch mal dem Wähler signalisieren, dass wir hier die mit der Sicherheit sind!1!!<p>Hey, pass uff, Atze, ich hab ne Idee. <a href="https://www.heise.de/news/EuGH-Urteil-So-wollen-die-EU-Staaten-bei-der-Fluggastueberwachung-tricksen-7274737.html?seite=all">Wir rufen einfach eine "reale und aktuelle oder vorhersagbare terroristische Bedrohung" aus</a>! Und hey, viel mehr Gummi geht ja wohl nicht in einer Formulierung. Reicht ja, wenn eine Schnapsdrossel in einer Kneipe das "vorhersagt". Das ist ja mal überhaupt gar keine Schranke. Und wir können endlich wieder Steuergelder für sinnloses Security-Theater ausgeben!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd070ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd070ac#2022-09-24 09:30:02.549156</guid><pubDate>Sat, 24 Sep 2022 07:23:30 -0000</pubDate><title>Früher hat Putin gerne andere Staatschefs warten lassen, um seine...</title>
<description><![CDATA[ Früher hat Putin gerne andere Staatschefs warten lassen, um seine Macht zu demonstrieren.<p><a href="https://twitter.com/skazal_on/status/1570824858401116161">Heute lassen andere Staatschefs Putin warten, um seine Ohnmacht zu demonstrieren</a>.</p><p>Die Fotos sind von der Shanghai Cooperation Organisation, der "Gegen-Nato". Das Treffen war in Samarkand, Usbekistan. Die Fahnen in den Bildern sind Türkei, Aserbaidschan, Indien und Kirgisistan.</p><p>In anderen demütigenden Nachrichten <a href="https://www.rte.ie/news/2022/0923/1324984-united-nations-general-assembly/">findet der Premierminister von Irland, dass Russland mal aus dem UN-Sicherheitsrat rausfliegen sollte</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd32967</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd32967</guid><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 17:15:37 -0000</pubDate><title>Wusstet ihr, dass das jetzt dem deutschen Staat gehörende Uniper...</title>
<description><![CDATA[ Wusstet ihr, dass <a href="https://www.uniper.energy/de/russland">das jetzt dem deutschen Staat gehörende Uniper Kraftwerke in Russland betreibt</a>? Nein, wirklich! Kohle und Gaskraftwerke. Unter anderem <a href="https://www.uniper.energy/de/russland/shaturskaya">Shaturskaya, das Moskau mit Strom versorgt</a>.<p>Wisst ihr, was ich ja mal richtig lustig fände? Wenn Moskau jetzt wegen unvorhergesehener Wartungsarbeiten an Uniper-Kraftwerken keinen Strom mehr hätte. Tut uns leid, aber wie wir ja bei Ihren Pipelines sehen konnten, kann sowas passieren, wenn man es am wenigsten brauchen kann!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd359c5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd359c5#2022-09-23 18:55:02.472817</guid><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 11:31:39 -0000</pubDate><title>Hah! Wir haben die Russen mit den Sanktionen voll erwischt!...</title>
<description><![CDATA[ Hah! Wir haben die Russen mit den Sanktionen voll erwischt! <a href="https://www.golem.de/news/betriebssystem-russland-will-von-windows-auf-linux-wechseln-2209-168424.html">Die wollen jetzt von Windows nach Linux umsteigen</a>, um den Sanktionen auszuweichen! Die sind so gut wie tot, die Russen!!1!<p>Man stelle sich das mal vor! Die haben jetzt Jahre der Entbehrung vor sich und am Ende haben sie digitale Souveränität, eine stabile, nicht kaputtmachbare Basis für ihre IT, haben Knowhow im Land, weil sie die Software selber geschrieben haben, und haben dabei Arbeitsplätze noch und nöcher geschaffen. Auf dem Weg müssen sie auch noch auf die wertvolle Expertise von McKinsey und co verzichten! Haha, was für Deppen, ey!1!!</p><p>Manchmal glaube ich ja, dass wir auch mal wieder einen Krieg verlieren müssen und fette Sanktionen brauchen, bevor es hier mal wieder Aufschwung geben kann. Bis hier mal wieder gute Ideen umgesetzt werden. Stattdessen kriegen wir elektronische Rezepte in der Blockchain. Kannste dir gar nicht ausdenken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd2467b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd2467b</guid><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 16:00:37 -0000</pubDate><title>Verwendet hier jemand Redis?(CVE-2022-35951) Executing a XAUTOCLAIM command on a...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://github.com/redis/redis/releases/tag/7.0.5">Verwendet hier jemand Redis</a>?<blockquote lang="en">(CVE-2022-35951) Executing a XAUTOCLAIM command on a stream key in a specific state, with a specially crafted COUNT argument, may cause an integer overflow, a subsequent heap overflow, and potentially lead to remote code execution. The problem affects Redis versions 7.0.0 or newer<br/>[reported by Xion (SeungHyun Lee) of KAIST GoN].</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd2a337</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd2a337#2022-09-22 23:30:02.615651</guid><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 13:32:25 -0000</pubDate><title>Das Nyadagbladet in Schweden hat ein geleaktes RAND-Dokument veröffentlicht. RAND...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://nyadagbladet.se/utrikes/chockerande-dokumentet-sa-planerade-usa-kriget-och-energikrisen-i-europa/">Das Nyadagbladet in Schweden hat ein geleaktes RAND-Dokument veröffentlicht</a>. RAND selbst dementiert, dass das von ihnen kommt, bezeichnet den Inhalt als "bizarr" und "falsch". Tipp: Schwedisch kann man sehr gut mit deepl online übersetzen.<p><a href="https://nyadagbladet.se/wp-content/uploads/2022/09/rand-corporation-ukraina-energikris.pdf">Das RAND-Papier als furchtbaren PDF-Scan findet ihr hier</a>, auf Englisch natürlich.</p><p>Soviel sei vorab verraten: Es drückt einmal alle Knöpfe. Die Fed mit ihrer Quantitative Easing-Gelddruckmaschine hätten sich verzockt, man bräuchte jetzt dringend Geldflüsse in die amerikanische Wirtschaft, und die könnten nur aus Europa kommen, und zwar dem in der Nato gebundenen Teil. Leider sei seit Brexit der Hebel der Amerikaner in der EU weg, und Deutschland werde zu unabhängig, daher müsse man mal dringend was tun, damit sich da keine Achse Frankreich-Deutschland-Russland aufbaut.</p><p>Die vorgeschlagene Lösung: Einen Ukraine-Krieg vom Zaum brechen. Die ukrainische Armee könne ja die Donbass-Splitterrepubliken bedrohen, dann müssten die Russen zuerst einmarschieren, wenn man das richtig anstellt, und dann könne man das so hinstellen, als seien die Russen der Aggressor.</p><p>Inhaltlich ist das also unkomfortabel nahe an den tatsächlich beobachteten Ereignissen dran, und von RAND gab es ja auch früher schon Reports, die unkomfortabel nahe an der beobachteten Realität waren, aber von kurz vor Eintreten besagter Realität datiert sind. Dieser Report kommt angeblich vom Januar 2022, also vor dem Ukraine-Krieg.</p><p>Nun könnte man sagen: Naja, wenn RAND dementiert, dann ist das eine Fälschung. Auf der anderen Seite steht da ja Confidential drüber, d.h. es kann sein, dass RAND schon gesetzlich gezwungen ist, das abzustreiten, weil es sonst Geheimnisverrat wäre.</p><p>Da muss man also irgendwie anders herausfinden, ob das echt ist. Ein Anzeichen könnte sein, was auf dem Deckblatt als Empfänger steht. Erstmal WHCS, das sind die White House Chiefs of Staff, das könnte hinkommen. ANSA soll wohl <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Nationaler_Sicherheitsberater_(Vereinigte_Staaten)">der hier</a> sein, aber der kürzt sich APNSA ab. Also... Fälschung? Gucken wir mal weiter.</p><p>Dept. of State. Das Außenministerium. Wieso würden sie das als einziges ausschreiben? Hmm.</p><p>CIA kommt hin. NSA kommt eher nicht hin. DNC ist die Parteiorganisation der Democrats, das kommt gar nicht hin.</p><p>Ich vermute daher also, dass es sich tatsächlich um eine Fälschung handelt. In dem Scan ist nur das Vorwort bei. Die anderen Seiten hätten mich ja schon noch interessiert. :-)</p><p u=""><b>Update</b>: Äh, war ein Typo. Januar 2022 nicht 2020. Meine Schuld.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein Leser meint, DNC könne auch für Director of Naval Communications heißen. Glaube ich nicht, denn den letzten <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Director_of_Naval_Communications">gab es 1971</a>. Der Konsens unter meinen Lesern scheint jedenfalls zu sein, dass das ein Fake ist.</p><p u="">Es gibt da auch noch mehr Ungereimtheiten. Der Report ist ja angeblich vom Januar, sagt aber, man habe Nord Stream 2 erfolgreich abgewürgt. Die Entscheidung fiel aber erst später. Dann gibt es noch ein paar subtile Fehler. Zum Beispiel schreiben sie:</p><blockquote lang="en"><p u="">The continuing deterioration of the economic situation is highly likely to lead to a loss in the position of the Democratic Party in Congress and the Senate in the forthcoming elections</p></blockquote><p u="">Das Unterhaus heißt "House of Representatives", nicht Congress. Congress sind Unter- und Oberhaus zusammen. RAND hätte sich außerdem nicht spekulativ über den Ausgang zukünftiger US-Wahlen geäußert. Das wäre ein technisches Foul.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd2986a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd2986a</guid><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 12:44:36 -0000</pubDate><title>Die Amerikaner haben neulich die Verjährung bei Kindesmissbrauch abgeschafft.Ihr ahnt...</title>
<description><![CDATA[ Die Amerikaner haben neulich die Verjährung bei Kindesmissbrauch abgeschafft.<p>Ihr ahnt ja nicht, wer das zu verhindern versucht hat, <a href="https://thehill.com/blogs/blog-briefing-room/news/447060-the-catholic-church-spent-10-million-in-lobbying-efforts-to/">mit 10 Mio Lobby-Budget</a>!</p><blockquote lang="en">The U.S. Catholic Church spent more than $10 million on lobbyists over seven years to delay statute of limitations reforms from going into effect in eight states, according to a new report.</blockquote>Ach. Ach was. Na sowas? Also DAMIT konnte ja wohl NIEMAND rechnen!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd28a17</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd28a17</guid><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 11:45:13 -0000</pubDate><title>Datenreichtum in Australien. Bei dem Mobilfunkunternehmen Optus. Das betrifft 9...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.optus.com.au/about/media-centre/media-releases/2022/09/optus-notifies-customers-of-cyberattack">Datenreichtum in Australien</a>. Bei dem Mobilfunkunternehmen Optus. <a href="https://www.6pr.com.au/nine-million-optus-customers-have-details-stolen/">Das betrifft 9 Millionen Menschen</a> oder 40% der erwachsenen Population Australiens.<p>Hold my beer, ruft da die EU! Wieso auf Cyberangriffe warten, wenn man auch <a href="https://www.heise.de/news/Digitaler-Euro-soll-finanzielle-Privatsphaere-gewaehrleisten-7272030.html">direkt alles abschnorcheln kann</a>:</p><blockquote>"Generell darf die Identität von Zahlenden und Zahlungsempfängern weder der Zentralbank noch zwischengeschalteten Dritten, die nicht an der Transaktion beteiligt sind, offengelegt werden", <b>Ausnahmen sollen auf Basis des EU-Rechts aber möglich sein</b>. "Ein digitaler Euro müsste <b>alle erforderlichen rechtlichen Anforderungen erfüllen</b>, um eine <b>wirksame Bekämpfung der Geldwäsche und der Terrorismusfinanzierung</b> sowie die <b>Einhaltung von Finanzsanktionen und Steuervorschriften</b> zu gewährleisten", betonen Deutschland und die anderen Länder zugleich.</blockquote>Ist also wie Bargeld. Wo die ganze Zeit jemand mit einer Kamera hinter dir steht und alles mitfilmt.<p>Wohlgemerkt: Auch zukünftige rechtliche Anforderungen, versteht sich. Nicht nur aktuelle. Das ist ja bei Protokollen immer ein bisschen schwierig, besonders wenn es sich um an sich gutmeinende Kryptoprotokolle handelt, die mit dem Ziel entwickelt wurden, keine Daten rumliegen zu lassen.</p><p>Daher lese ich diese Meldung als Hinweis an Bewerber um die Implementation des digitalen Euro. Wenn das nicht flexibel genug ist, um auf Zuruf alles zu loggen, dann braucht ihr euch gar nicht zu bewerben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd287d9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd287d9</guid><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 11:29:11 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von Kim Jong-Un:North Korea says it hasn’t exported...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://apnews.com/article/russia-ukraine-global-trade-north-korea-8b57aab3bbba02e818b1f4f2972cda7c">Kurze Durchsage von Kim Jong-Un</a>:<blockquote lang="en">North Korea says it hasn’t exported any weapons to Russia during the war in Ukraine and has no plans to do so, and said U.S. intelligence reports of weapons transfers were an attempt to tarnish North Korea’s image.</blockquote>Hört mal bitte auf, unser Image zu beschädigen, mit euren unwahren Behauptungen, wir würden mit dem durchgeknallten Regime von dem Verrückten da hinten zusammenarbeiten!1!!<p>Vor nem Jahr hätten wir noch alle angenommen, dass diese Art der Distanzierung eher in die andere Richtung gehen würde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd2e22f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd2e22f</guid><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 08:55:13 -0000</pubDate><title>Ist euch eigentlich beim 9€-Ticket aufgefallen, wieviel Stress plötzlich wegfiel?Selbst...</title>
<description><![CDATA[ Ist euch eigentlich beim 9€-Ticket aufgefallen, wieviel Stress plötzlich wegfiel?<p>Selbst im Nahverkehr.</p><p>Ich denke da ja seit einer Weile drüber nach, wieso sich das so gut angefühlt hat, und ich glaube ich verstehe es jetzt. Wenn du mir ein Tarifgefüge gibst, mit Zonen und Tagestickets und Mehrfachtickets, und in Berlin gibt es auch noch das Konzept der Kurzstrecke, oder Monatskarte und die wird dann im Abo billiger, dann gibst du mir ein Optimierungsproblem.</p><p>Wenn ich das System dann nutze, dann habe ich Schrauben, an denen ich drehen kann, und fange automatisch an, den billigsten Weg auszurechnen. Das heißt aber auch automatisch, dass ich gucke, was ich an meiner Route optimieren kann, um weniger Kosten zu haben.</p><p>Die Kurzstrecke in Berlin sind z.B. 3 S-Bahn-Stationen oder 6 Busstationen. Wenn die Kurzstrecke noch eine Wabengrenze kreuzt, lohnt sich das richtig doll. Aber das heißt eben, dass ich nicht nur überlege, wo ich hinwill, sondern ob ich lieber S-Bahn oder Bus nehmen soll, weil es dann eine Kurzstrecke ist.</p><p>Und natürlich gibt es noch die Frage der Weiterfahrt. Darf ich unterwegs anhalten, einkaufen, und dann weiterfahren? Zählt das als Kreisfahrt, wenn ich an einer anderen Station (aber in der Nähe) rauskomme?</p><p>Diese ganzen Überlegungen fallen mit dem 9€-Ticket sofort weg. Ich würde gerne wo anhalten und mich in ein Restaurant setzen? Kein Problem! Ich muss nicht nachdenken, ob ich schnell essen muss, weil ich sonst vielleicht das Zeitlimit auf dem Ticket kreuze.</p><p>Dieser ganze Stress, der da von einem abfällt, den habe ich nie bewusst gemerkt, bis er mit dem 9€-Ticket wegfiel. Ich vermisse das enorm, sage ich euch. Gerade im Urlaub fällt halt ein Gutteil des Urlaubsgefühls weg, wenn man hinten im Kopf irgendwelche Optimierungsprobleme löst. Und das ist ja nichts, was ich bewusst gemacht habe, sondern da hat sich mir ein Optimierungsproblem gestellt, also habe ich es gelöst.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd2d441</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd2d441</guid><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 07:54:07 -0000</pubDate><title>Wie das US-Militär Internet-Trafficdaten am freien Markt einkauft. Das Ausmaß...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.vice.com/en/article/y3pnkw/us-military-bought-mass-monitoring-augury-team-cymru-browsing-email-data">Wie das US-Militär Internet-Trafficdaten am freien Markt einkauft</a>. Das Ausmaß ist bedrückend:<blockquote lang="en">“The network data includes data from over 550 collection points worldwide, to include collection points in Europe, the Middle East, North/South America, Africa and Asia, and is updated with at least 100 billion new records each day,” a description of the Augury platform in a U.S. government procurement record reviewed by Motherboard reads. It adds that Augury provides access to “petabytes” of current and historical data.<p>[...]</p><p>“Augury is the visibility into 93% of internet traffic,” another website describing the tool reads.</p></blockquote>Mich überrascht das nicht, denn das war immer unser Threat Model. Wir haben angenommen, dass die NSA das selbst kann, nicht dass sie die Daten von einem privaten Dienstleister einkaufen, aber das spielt ja keine Rolle am Ende.<p>Der Gedanke hinter diesem Threat Model war: Wenn es technisch geht, macht es jemand. Überlege dir also, wie du damit umgehen willst.</p><p>Mit dieser Art von Denke wurde man ja jahrelang immer gerne als Paranoiker verlacht, aber Schritt für Schritt stellt sich bei praktisch jedem Punkt davon heraus, dass wir Paranoiker absolut richtig lagen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd2c224</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd2c224</guid><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 06:38:50 -0000</pubDate><title>Ich verstehe nicht, wieso das 9€-Ticket nur nach der Metrik...</title>
<description><![CDATA[ Ich verstehe nicht, wieso das 9€-Ticket nur nach der Metrik bewertet wird, ob es Autofahrten verhindert und in die Bahn gezogen hat. Das ist <i>eine</i> Metrik, aber nicht die Einzige!<p>Das 9€-Ticket hat sehr vielen Menschen zum ersten Mal erlaubt, einen Urlaub zu machen. Und sei es nur ein 1-Tage-Urlaub oder ein Wochenende. Einfach mal einsteigen und rumfahren. Ich hab in Zügen in der Zeit einige Leute getroffen, bei denen man das direkt sehen konnte, dass die noch nie das Geld hatten, um sich mal eine Zugfahrt zu leisten.</p><p>Das ist auf der einen Seite furchtbar beschämend, finde ich, aber auf der anderen Seite ist das eine Leistung, die gar nicht mit Gold aufzuwiegen ist. Es hat armen Menschen für eine kurze Zeit Würde gegeben.</p><p>Also kommt mal bitte weg von der "Entlastungs"-Rhetorik. Das war viel mehr als eine Entlastung. Es war eine humanitäre Maßnahme. Eine <i>sehr erfolgreiche</i> humanitäre Maßnahme.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd5c828</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd5c828#2022-09-21 15:00:02.368946</guid><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 12:52:06 -0000</pubDate><title>Wenn man unter Unix ein Programm ausführen will. dann benutzt...</title>
<description><![CDATA[ Wenn man unter Unix ein Programm ausführen will. dann benutzt man am Ende execve(). execve nimmt den Namen des Programms als String-Argument.<p>Das ist normalerweise in Ordnung. Aber eine Sache hat mich immer gestört. Ich kann nicht einen leeren Container aufsetzen und dann in dem Container ein Programm ausführen. Das Programm (die Datei) muss selbst in dem Container liegen.</p><p>Das Programm kann den Container selber aufsetzen, nachdem man es gestartet hat, und sich dann in dem Container einschließen. Das geht.</p><p>Aber jetzt geht auch ein Programm in einem Container starten. Linux hat jetzt einen Syscall namens execveat (schon seit Jahren, seit Version 3.14 sagt die Man Page). Das nimmt wie openat einen "dirfd", wo man den Deskriptor eines Verzeichnisses reingeben kann, und relativ zu dem werden relative Dateinamen dann aufgelöst. Aber es gibt auch ein Flags-Argument, und da gibt es das Flag AT_EMPTY_PATH. Wenn man das übergibt, dann ist dirfd nicht ein Verzeichnis sondern das Binary, das man ausführen will. Damit wird jetzt ein Szenario möglich, in dem man ein Binary öffnet, dann ein chroot oder Namespace-basiertes Jail aufsetzt, <i>in dem das Binary nicht liegt</i>, und dann in dem Jail das Binary ausführt.</p><p>Finde ich super. Wollte ich schon länger haben. Hilft natürlich erstmal nur mir, denn dynamisch gelinkte Programme brauchen immer noch ihre shared libraries in dem Jail, und Skripte brauchen immer noch ihre Interpreter in dem Jail. Das will man ja eigentlich auch nicht haben. Aber ich linke ja statisch, für mich reicht das.</p><p>Es hat noch eine interessante Auswirkung. Man kann unter Linux mit memfd_create einen Deskriptor auf eine Datei erzeugen, die nie die Festplatte berührt. Da kann man dann eine Malware reinschreiben und so ausführen. "Endpoint Security", die Dateien auf der Platte scannt, würde das gar nicht sehen.</p><p>Man konnte sich das bisher zusammentricksen, indem man execve auf /proc/self/fd/15 macht, aber dafür muss in dem Jail /proc gemountet sein.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd41238</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd41238#2022-09-21 20:50:03.148244</guid><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 09:01:26 -0000</pubDate><title>Ein Glück, dass wir jetzt eine Außenministerin haben, die aus...</title>
<description><![CDATA[ Ein Glück, dass wir jetzt eine Außenministerin haben, die aus dem Völkerrecht kommt. Die kennt sich aus und kann so <a href="https://www.tagesschau.de/inland/interview-baerbock-103.html">Klopper aushauen wie</a>:<blockquote>"Putin tritt das Völkerrecht mit Füßen"</blockquote>Noch besser wäre es vielleicht gewesen, wenn wir jemanden älteren gehabt hätten, der sich noch an das Kosovoreferendum erinnert. Und daran, dass Putin damals gemeint hat: Macht das nicht, sonst nimmt das jemand als Präzedenzfall und wendet das gegen euch an.<p u=""><b>Update</b>: Lustigerweise war das unter dem letzten grünen Außenminister in diesem Land, Joschka Fischer. Man würde denken, die Baerkbock hätte wenigstens die Tretminen kennen, die ihre Parteigenossen ihr hinterlassen haben.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein aufmerksamer Leser wendet ein, dass Joschka Fischer beim Kosovokrieg im Amt war, beim Kosovo-Referendum war es Steinmeier.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein anderer aufmerksamer Leser wendet ein, dass das Kosovo-Referendum zur Unabhängigkeit 1991 war unter Joschka Fischer, das Referendum 2008 ging um was anderes.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd47fe4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd47fe4</guid><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 07:37:30 -0000</pubDate><title>Recherchen des SWR haben ergeben, dass es Qualitätsdefizite und dubiose...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/vollbild-heilpraktiker-101.html">Recherchen des SWR</a> haben ergeben, dass es Qualitätsdefizite und dubiose Behandlungsmethoden bei Heilpraktikern gibt.<p>Das hat bestimmt die CIA herausgefunden! Die finden ja alles raus!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd456b1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd456b1</guid><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 04:43:27 -0000</pubDate><title>Liz Truss urges world leaders to follow UK with trickle...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/politics/2022/sep/20/liz-truss-urges-world-leaders-to-follow-uk-with-trickle-down-economics">Liz Truss urges world leaders to follow UK with trickle down economics</a>. Trickle Down Economics war Steckenpferd von Ronald Reagan, und wird in Deutschland von Leuten wie Friedrich Merz vertreten. Funktioniert hat das noch nie.<p>Die Ideologie geht so, dass man den Reichen die Steuern senkt, und die haben dann mehr Geld, das sie dann für Konsum ausgeben, und dann sickert das durch die Gesellschaft und hilft auch den Armen. In der Praxis sind die Reichen ja vorher schon reich und geben ihr Geld eben nicht für durchsickernden Konsum aus, sonst wären sie ja nicht mehr reich.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd7b93c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd7b93c#2022-09-20 10:35:02.343813</guid><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 08:29:22 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch an die beA-Katastrophe? Das besondere elektronische Anwaltspostfach?...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch an die beA-Katastrophe? Das besondere elektronische Anwaltspostfach? Zu verantworten von der Bundesrechtsanwaltskammer?<p>Nun, da gibt es ein Update. Die verwenden ja eine sogenannte qualifizierte digitale Signatur, was ein gesetzlich geregelter Fachbegriff ist. Da hat man eine Smartcard und einen Kartenleser und lauter staatlich zertifizierte Zertifikate und so weiter, ein Riesenbrimborium. Aber dafür ist das am Ende gesetzlich einer handschriftlichen Unterschrift gleichgesetzt.</p><p><a href="https://anwaltsblatt.anwaltverein.de/de/anwaeltinnen-anwaelte/anwaltspraxis/bea-neu-karte-fernsignatur">Die beA-Karten müssen gerade alle getauscht werden</a>. Denn das Verfahren wird jetzt auf eine "Fernsignatur" umgestellt. Also ich weiß ja nicht, wie euch das geht, aber das Wort gruselt mich schon. Fern heißt ja, dass das eben nicht mehr der Anwalt manuell signiert, sondern dass irgendein Server das signiert. D.h. jeder Hack, mit dem man sich zu dem Server durchbeißen kann, kompromittiert sofort das gesamte System. Ich frage mich ja, wer DAS Risiko abgenickt hat. Derjenige ist hoffentlich eh schon dem Ruhestand nahe.</p><p>Was ist denn die offizielle Parteilinie dazu? Nun, gucken wir doch mal:</p><blockquote>Im Gegensatz zur kartenbasierten Signatur wird bei der Fernsignatur die qualifizierte Signatur des Unterzeichnenden von einem Vertrauensdienste-Anbieter im Auftrag der unterzeichnenden Person erzeugt.</blockquote>Damit führen wir eine neue Angriffsoberfläche ein.<blockquote>Vertrauensdienste-Anbieter haben ein anspruchsvolles Qualifikationsverfahren beim Bundesamt für Sicherheit in der Informationstechnik (BSI) durchlaufen und entsprechen den höchsten Sicherheitsanforderungen bei der Identifizierung und Authentifizierung. Das Fernsignaturverfahren bietet damit einen größeren Schutz vor unbefugten Zugriffen und missbräuchlicher Verwendung der qualifizierten elektronischen Signatur.</blockquote>Das ist eine Menge Handwaving und dann eine Schlussfolgerung, bei der man auch das Gegenteil vertreten könnte auf Basis derselben Faktenbasis. Hey, die sind vertrauenswürdig, denn die haben ja schon Vertrauen im Namen!1!!<p>Ja aber warum machen sie das denn überhaupt? Lief doch endlich halbwegs gerade?</p><blockquote>Der Technologiewechsel ist notwendig, da das genutzte Betriebssystem für die derzeitigen beA-Karten zum Jahresende 2022 die sicherheitstechnische Zulassung verliert und darüber hinaus bei einer Vielzahl von Anwältinnen und Anwälten die sich auf der beA-Karte befindenden Zertifikate ablaufen.</blockquote>Dass die Zertifikate ablaufen ist eine Nebelwand. Lasst euch davon nicht verarschen. Der erste Teil ist der wichtige Teil. Die haben da Schrott-Komponenten im Einsatz, weil jemand bei der Planung verkackt hat.<p>Ja gut, aber das beA ist ja die ganze Zeit schon ein Desaster. Wieso erzähle ich das hier? Weil sie das Ausrollen der neuen Karten direkt voll verkackt haben.</p><blockquote>Wie sich herausstellt, können Anwält:innen mit der neuen beA-Karte nicht mehr qualifiziert elektronisch signieren – soweit dafür eine Schnittstelle mit der Kanzleisoftware verwendet wird. Auch die Kommunikation mit Behörden ist dadurch stark eingeschränkt. Qualifizierte elektronische Signaturen sind nur noch über den Web-Client möglich.</blockquote>Ach komm, Fefe, welche Kanzlei verwendet denn schon Kanzlei-Software!1!! Besonders humoristisch wertvoll ist die Stellungnahme der Anwaltskammer. Die meint jetzt nämlich, naja, da müssen dann halt die Softwarehersteller ran. Wir sind nicht in der Pflicht, denen ihre Software auf unser neues Verfahren zu hieven!1!! Wir helfen gerne, bieten sie an, aber jetzt ist das zeitlich ja eher sportlich würde ich sagen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd7b521</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd7b521</guid><pubDate>Tue, 20 Sep 2022 08:12:47 -0000</pubDate><title>Und täglich grüßt das Murmeltier: EuGH erklärt Deutsche Regelung zur...</title>
<description><![CDATA[ Und täglich grüßt das Murmeltier: <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/regelung-2017-auf-eis-gelegt-eugh-entscheidet-zur-vorratsdatenspeicherung-in-deutschland-8662081.html">EuGH erklärt Deutsche Regelung zur Vorratsdatenspeicherung für unvereinbar mit EU-Recht</a>.<p>Ja, <i>schon wieder</i>. Verlängerung wegen des großen Erfolges.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd675c2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd675c2</guid><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 18:29:48 -0000</pubDate><title>Oha, die Tagesschau hat jetzt ein Statement zu dem Simbabwe-Perpetuum-Mobile....</title>
<description><![CDATA[ Oha, <a href="https://blog.tagesschau.de/2022/09/19/fehler-auf-tagesschau-de-zu-erfinder-aus-simbabwe/">die Tagesschau hat jetzt ein Statement zu dem Simbabwe-Perpetuum-Mobile</a>. Finde ich gut. Vorbildlich gar.<p>Fehler passieren. Klar, hinterher weiß man immer, was man noch hätte machen sollen. Zu Fehlern stehen ist ein wichtigerer Qualitätsindikator als keine machen, denn das kann auch Glück oder Zufall gewesen sein.</p><p>Insofern: Gut. Weitermachen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd69272</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd69272</guid><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 11:29:48 -0000</pubDate><title>Videotipp: Tom Scott vs Irving Finkel: The Royal Game of...</title>
<description><![CDATA[ Videotipp: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=WZskjLq040I">Tom Scott vs Irving Finkel: The Royal Game of Ur</a>. Tom Scott macht ja eh immer schöne Videos. Aber dieses Video entstand 2017 zum International Tabletop Day und sie spielen ein mehrere tausend Jahre altes babylonisches Brettspiel.<p>Die Regeln hat der Kurator des British Museum aus einer Keilschrift-Steintafel reverse engineered, die ein babylonischer Astronom an einen Kollegen in Griechenland schrieb, und wo er ein paar Zusatzregeln für das Spiel beschreibt, aus denen man die Grundregeln ableiten kann.</p><p>Das Museum hat dann Replikas von dem Spielbrett hergestellt und Würfel und damit spielen sie.</p><p>Die Würfel sind schon lustig, denn die sind vierseitig und der Wert hängt von weißen Punkte an den Ecken ab, nicht die Flächen sind beschriftet wie bei heutigen Würfeln.</p><p>Die Regeln sind ein bisschen wie bei Mensch ärgere dich nicht. Sieht sehr lustig aus.</p><p>Was dieses Video aber wirklich herausragend macht, ist der Trash Talk von dem Kurator des Museums. Der sieht aus wie Gandalf, ist urbritisch, aber legt da ein Niveau an Trash Talk an den Tag, die mich das Video sofort weiterempfehlen lassen. Wunderbar!</p><p>Länge des Videos: 25 Minuten. Viel Spaß!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd6d11b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd6d11b</guid><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 06:52:53 -0000</pubDate><title>Das Wall Street Journal glaubt, Putins Gaskrieg ist verloren. Ich...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.wsj.com/articles/vladimir-putins-energy-war-with-europe-seems-to-falter-11663523925">Das Wall Street Journal glaubt, Putins Gaskrieg ist verloren</a>. Ich weiß nicht, wieso ich das gerade im Browser sehen konnte und keine Paywall kriegte, aber das ist bestimmt schnell hinter der Paywall, daher hier eine Zusammenfassung.<p>Sie sagen, dass Putins Einstellen der Gaslieferungen über Nord Stream 1 sein "all in"-Moment war in Pokersprache. Da hat er alles gesetzt, was er hatte. Weitere Eskalationen gehen nicht mehr. Der Gaspreis ist explodiert, aber er ist auch schnell wieder runtergegangen.</p><blockquote lang="en">On Friday, wholesale gas traded at roughly 185 euros—about the same in dollars—a megawatt-hour. That is almost three times as high as a year ago, and more than double the level at the start of June, when Moscow began to throttle supplies through Nord Stream. Still, it is down more than 45% from the record closing high on Aug. 26 and back to levels from late July.</blockquote>Da geht noch was, aber die Richtung ist halt nicht mehr zur Apokalypse sondern zur (vergleichsweise) Entspannung.<p>Außerdem argumentieren sie, dass die letzten Nachrichten von ukrainischen Rückeroberungen den EU-Staatschefs die Option genommen haben, gegenüber Putin einzuknicken.</p><p>Der Strompreis ist auch massiv nach oben gegangen, aber inzwischen auch wieder auf gut die Hälfte seines Spitzenpreises runter, schreiben sie.</p><p>Nicht nur hat Putin alle seine Chips gesetzt, es scheint nicht zu reichen, argumentieren sie:</p><blockquote lang="en">Simon Quijano-Evans, chief economist at Gemcorp Capital LLC, a London-based investment fund, said that even with a complete stop to Russian supplies—Russia has continued to export about 80 million cubic meters a day to the EU through Ukraine and the TurkStream pipeline since it shut down Nord Stream—the EU would probably have enough gas for the winter. “It’s going to be a challenge and weather-dependent, but it is absolutely doable,” he said.</blockquote>Das ist natürlich mit harten Einschränkungen erkauft, wie der Abschaltung von besonders energiehungrigen Produktionswerken. Ist alles schlimm, aber nicht schlimm genug für Aufstände, sagen sie.<blockquote lang="en">With the EU and national governments such as the U.K. taking action to soften the blow to consumers and businesses, “I don’t see the kind of social unrest that will force governments to give in to Putin,” said Stefano Stefanini, a former Italian diplomat and foreign-policy adviser to former President Giorgio Napolitano.</blockquote>Insgesamt glauben sie also, dass Putin sich verzockt hat und Russland ab jetzt nur noch an Einfluss und Bedeutung verlieren kann, je länger der Scheiß andauert.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd6cbb7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd6cbb7#2022-09-19 10:15:02.682679</guid><pubDate>Mon, 19 Sep 2022 06:25:45 -0000</pubDate><title>Old and busted: Fernwärme.New hotness: Fernkälte!Update: Leser weisen auf ähnliche...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Fernwärme.<p>New hotness: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=AJec3MP0cFY">Fernkälte</a>!</p><p u=""><b>Update</b>: Leser weisen auf ähnliche Projekte in Wien und Paris hin, gibt es wohl auch noch anderswo.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd997f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd997f5</guid><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 17:36:43 -0000</pubDate><title>Leserbrief von einem Bäcker:Ich arbeite in einer mittelständischen Bäckerei die...</title>
<description><![CDATA[ Leserbrief von einem Bäcker:<blockquote>Ich arbeite in einer mittelständischen Bäckerei die derzeit daran arbeitet Energie einzusparen. Die Energiefresser waren bisher vor allem Froster und Kühlung, erst danach kommen die Öfen. So konnte man auf Vorrat produzieren und bei Bedarf die TK-Ware entnehmen. Wir können uns die neuen Energiekosten aber schlichtweg nicht leisten. Der Froster fällt jetzt komplett weg und es wird nur noch für den aktuelle Bedarf produziert, inkl. allen Folgen wie keinen Vorrat zu haben und ein kleineres Angebot für den Kunden. Preise werden zudem erhöht oder die Backwaren verkleinert. Das wird offen kommuniziert und ist natürlich keine böswillige 'Kundenverarsche' sondern die Folgen dieser Energiekrise.<p>Die Öfen in unserer Backstube sind sehr effizient und funktionieren mit Thermo-Öl basierten Luft-wärmetauschern, von Gasbrennern auf Temperatur gebracht. Energiefresser sind die Elektro-Öfen in den Filialen. Wir sind aber weiter dazu gezwungen in den Filialen das Kleingebäck (Brötchen usw.) ab backen zu lassen da wir diese Menge nicht in unserer Backstube bewältigen können. Jahrelang wurde das Backen von der Backstube hin zu den Filialen verlagert, da so ein Brötchen nicht ewig lange 'Backfrisch' bleibt. Jetzt wäre es energietechnisch von Vorteil Zentral ab zu backen aber es fehlt an Personal, Öfen und Zeit. Es gibt tatsächlich jede Menge Bäckereien, die derzeit das Handtuch werfen. Ich bin gespannt wie es weiter geht.</p></blockquote>Ah, faszinierend! Dann war es also gar nicht so sehr der Gaspreis, der die Bäcker umbringt, sondern der Strompreis!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd987f3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd987f3</guid><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 16:28:29 -0000</pubDate><title>Ein Paar aus Vietnam hat bei Holiday Inn die Daten...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/technology-62937678">Ein Paar aus Vietnam hat bei Holiday Inn die Daten gelöscht</a>, weil das Passwort "Qwerty1234" war. Darauf angesprochen hatte IHG (Die betroffene Holding, der Holiday Inn gehört) folgendes zu sagen:<blockquote lang="en">An IHG spokeswoman disputed that the password vault details were not secure, saying that the attacker had to evade "multiple layers of security", but would not give details about the extra security.<p>"IHG employs a defence-in-depth strategy to information security that leverages many modern security solutions," she added.</p></blockquote>Ich fühle mich an The Front Fell Off erinnert.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd9f868</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd9f868#2022-09-18 19:15:02.914250</guid><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 15:26:46 -0000</pubDate><title>OK, mal ne Frage. Man hört ja gerade immer von...</title>
<description><![CDATA[ OK, mal ne Frage. Man hört ja gerade immer von den Bäckereien,. die wegen der hohen Energiekosten zumachen müssen, weil die Kunden so pleite sind, dass sie sich das Brot zu den aktuellen Herstellungskosten nicht leisten können.<p>Das kann ja wohl nicht wahr sein, dass da bisher noch keiner eine Lösung gefunden hat? Ich sehe überall nur Händeringen! Was sind denn die Optionen?</p><p>Offensich: Man könnte den Leuten mehr Geld geben. Das könnte man per Übergewinnsteuer von den Energieversorgern kassieren.</p><p>Aber was könnte man denn sonst machen, um die Bäcker unabhängiger von den Energiekosten zu machen? Wieviel Energie braucht denn so eine industrielle Großbäckerei? Ich nehme an, dass das effizienter ist, wenn man ganz viel Brot auf einmal backt, als wenn jeder einen kleinen Ofen betreibt. Stimmt das?</p><p>Könnte man soviel Energie regenerativ selbst und in Batterien zwischenspeichern?</p><p>Also rein technisch jetzt. Ist mir klar, dass das ein Investment ist, und dass man das nicht von heut auf morgen gestemmt bekäme. Ich frage mich jetzt, wie wir das langfristig angehen. Ich weiß auch, dass das nichts gegen die hohen Einkaufspreise für Getreide ausrichtet. Ein Problem zur Zeit.</p><p>Oder wie ist das, mal ganz blöde gefragt, kann man "per Fernwärme" backen? Oder einfach in der Nähe des Kraftwerks, wo höhere Abwärme anfällt?</p><p>Oder könnte man das so machen, dass die Bäckerei Großkundentarife kriegt, die vom aktuellen Börsenpreis abhängen? So ein Bäcker backt ja früh am morgen, d.h. nachts, da ist der Strompreis an der Börse sehr viel günstiger, manchmal sogar Nulltarif, wenn es schön windig ist.</p><p>Kennt sich von euch jemand aus und kann da mal die Optionen beleuchten und bewerten? Ich kann nicht glauben, dass das ernsthaft so ein krasses Problem ist, wie es sich in der Debatte gerade anhört.</p><p>Sogar mal ganz abgesehen von den technischen Optionen könnte man auch einfach so eine Regelung wie bei der Mehrwertsteuer machen. Hohe Mehrwertsteuer auf Luxusgüter, niedrige Mehrwertsteuer auf Lebensmittel. Das könnte man ja auch über die Energiepreise durchziehen. Wer Grundnahrungsmittel und Klopapier und so herstellt, der kriegt billige Energiepreise. Von mir aus kontingentiert man das, damit die Leute nicht verschwenderisch damit umgehen, weil es wieder billig ist.</p><p u=""><b>Update</b>: Hier gehen die ersten sachdienlichen Hinweise ein. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=xMR1yrFxBGo">Hier ein Video von 2014 über eine Bäckerei, die auf Erneuerbare umgestellt hat</a>. <a href="https://www1.wdr.de/nachrichten/westfalen-lippe/baecker-olfen-solarenergie-100.html">Hier ein Bericht von 2021 über einen Bäcker, der mit Solarenergie backt</a>. <a href="https://www.dw.com/de/feldheim-ein-dorf-erzeugt-seine-eigene-energie/av-62837471">In Brandenburg gibt es ein ganzes energietechnisch autarkes Dorf</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd9f360</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd9f360#2022-09-19 22:15:02.832896</guid><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 15:05:34 -0000</pubDate><title>Die RAND Corporation hat 2019 mal vorgerechnet, wie man Russland...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rand.org/content/dam/rand/pubs/research_reports/RR3000/RR3063/RAND_RR3063.pdf">Die RAND Corporation hat 2019 mal vorgerechnet</a>, wie man Russland am besten plattmachen sollte.<p>Dieselben Autoren haben im selben Jahr auch <a href="/?ts=9cc033ed">dieses ähnliche Paper</a> publiziert. Das waren aber nur 12 Seiten, d.h. das war die Executive Summary. Dieses hier hat über 350 Seiten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dd824c2</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dd824c2</guid><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 09:25:48 -0000</pubDate><title>Videotipps zum Wochenende: Lying to Ourselves: Dishonesty in the Army...</title>
<description><![CDATA[ Videotipps zum Wochenende: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=BUhNIOGhPus">Lying to Ourselves: Dishonesty in the Army Profession</a> und <a href="https://www.youtube.com/watch?v=t8JhtYmEazY">"We Meant Well" by Peter Van Buren</a>. Viel Spaß!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddbce77</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddbce77#2022-09-17 20:30:02.865868</guid><pubDate>Sat, 17 Sep 2022 00:02:49 -0000</pubDate><title>Ein Leser empfiehlt diesen Thread zur Energiewirtschaft in der EU....</title>
<description><![CDATA[ Ein Leser empfiehlt <a href="https://twitter.com/BurggrabenH/status/1567971418255532035">diesen Thread zur Energiewirtschaft in der EU</a>. Achtung: Macht schlechte Laune.<p>Besonders hart trifft mich ja gerade <a href="https://twitter.com/BurggrabenH/status/1567929413043453952/photo/1">diese Auflistung der Strom-Im- und -Exporte der EU-Länder seit 2015</a>. Da sieht man mehrere Dinge sehr klar. Erstens: Deutschland ist ein massiver Energieexporteur, soviel war bekannt, aber Europa ist Netto immer noch ein Importeur. Und bei Import reden wir von Strom, nicht von dem Erdgas und dem Öl, aus dem der Strom erzeugt wird. Die sind hier gar nicht betrachtet. Es geht nur um generierten Strom.</p><p>Wenn Deutschland also aus der Atomkraft aussteigt, hat das gravierende Auswirkungen auf den Rest der EU, weil dort alle möglichen Länder einfach nie eigene Kapazitäten aufgebaut haben.</p><p>Besonders krass finde ich Griechenland. Die haben perfekte Voraussetzungen. Die haben eine Küste für Windkraft, die haben Sonne für Solar, die haben Gebirge für Wasserspeicher. Aber sie haben schlicht nie irgendwas an Infrastruktur gebaut.</p><p>So und jetzt werft mal kurz einen Blick auf Spanien, als Kontrast. Die haben bis jetzt immer importieren müssen. Und jetzt exportieren sie plötzlich fast so viel, wie sie in den übelsten Zeiten importieren mussten. Haben die massiv Solar und Wind gebaut oder was ist da los? Sehr beeindruckender Turnaround jedenfalls.</p><p>Aber der größte Hasardeur in Europa ist Italien. Die importieren mehr als Deutschland exportiert. Wir reden hier die ganze Zeit über Frankreich und ihre Atomkraftwerke aber im Sachen Bedarf spielen die ja fast gar keine Rolle im Vergleich zu Italien!</p><p>Österreich gibt auch eine ganz schwache Figur ab, finde ich. Das ist ein moderner Industriestaat, aber die müssen Strom importieren?!</p><p>Aber mal unabhängig vom Fingerzeigen jetzt: Unter dem Strich muss die EU Strom importieren. Nicht nur Erdgas und Erdöl. Strom! Der kommt dann aus Norwegen, Schweden und Großbritannien. Norwegen hat Wasserkraft aber auch dort hat der Klimawandel zu sinkenden Wasserpegeln geführt. Das ist nicht gut für Wasserkraft!</p><p>Kurz gesagt: Du kannst auf praktisch jedes Land gucken, und alle haben sie ihre Energiepolitik verkackt. Bis auf Deutschland, wir haben die anderen immer aus dem Morast gezogen, aber jetzt halt nicht mehr ohne die Atomkraftwerke. Das kommt jetzt nicht überraschend, aber die anderen Länder haben alle ein Nickerchen gemacht. Der Markt wird das regeln!</p><p>Ja, wird er. Indem bei euch das Licht ausgeht, ihr Deppen.</p><p>Oh und noch ein Problem. Der Grund, wieso die Länder alle Erdgas-Kraftwerke gebaut haben, ist nicht nur weil Erdgas schön billig war, sondern weil man die Kraftwerke superschnell an- und abschalten kann. Das Verbundnetz ist Wechselstrom mit 50 Hertz. Wenn die Nachfrage das Angebot übersteigt, dann sinkt die Netzfrequenz. Umgekehrt steigt sie. Damit das internationale Netz überlebt, müssen alle ihre Netzfrequenz auf 50 Hz halten. Erneuerbare Energien liefern aber nicht verlässlich und berechenbar eine bestimmte Menge Strom, sondern man muss das dann halt runterregeln oder entsprechen aufstocken mit Erdgaskraftwerken. Nachdem Deutschland jetzt Kohle und Atomkraft abgeschaltet hat, die die Grundlast stabil geliefert haben, muss Erdgas halt mehr und mehr übernehmen. Wenn Erdgas jetzt prohibitiv teuer wird, kann man das aber nicht rückabwickeln und wieder Kohle machen, denn Kohle und Atomkraft sind nicht schnell genug hoch- und runterregelbar, um die Volatilität von Wind und Solar auszugleichen für die 50 Hz.</p><p>So aber jetzt denkt mal weiter. Die ausfallenden Atomkraftwerke wegen zu wenig Wasserspiegel zur Kühlwasserentnahme oder wegen Hitzelimit bei der Wasserabgabe in Flüsse sind ja nun nicht Putins Schuld. Dass sogar die bis dato immer super zuverlässige Wasserkraft jetzt unter dem Klimawandel leidet auch nicht!</p><p>Mit anderen Worten: Die Energiekrise gerade hat nur am Rande mit Putin zu tun. Das ist hausgemacht.</p><p>Wenn ihr keinen Bock habt, euch auf Twitter durch einen Thread zu arbeiten, dann <a href="https://www.zdf.de/verbraucher/wiso/blackout-in-deutschland--reale-gefahr-100.html">gibt es hier ein Video einer ZDF-Doku zum Thema</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dda6418</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dda6418</guid><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 16:31:02 -0000</pubDate><title>Wenn ihr in einer Facebook-Gruppe mit lauter Möhren-Emojis vorbeikommt, obwohl...</title>
<description><![CDATA[ Wenn ihr in einer Facebook-Gruppe mit lauter Möhren-Emojis vorbeikommt, obwohl es nicht um Landwirtschaft geht, dann <a href="https://www.bbc.com/news/technology-62877597">handelt es sich möglicherweise um Impfleugner, die so automatisierte Zensur umgehen</a>. Also ... umgingen. Die BBC hat Facebook Bescheid gesagt und die haben die Gruppen gelöscht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dda64fc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dda64fc</guid><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 16:28:18 -0000</pubDate><title>Lacher am Rande: Laut eines neuen Enthüllungsbuchs soll Trump dem...</title>
<description><![CDATA[ Lacher am Rande: Laut eines neuen Enthüllungsbuchs soll <a href="https://www.timesofisrael.com/trump-offered-west-bank-to-jordan-king-thought-was-having-heart-attack-report/">Trump dem König von Jordanien die West Bank als Geschenk angeboten haben</a>.<blockquote lang="en">Former US president Donald Trump offered control of the West Bank to Jordan’s King Abdullah II, a shocking proposal that led the monarch to think he was having a heart attack, according to a new book.<p>Trump offered the “great deal” to the king in January 2018, according to The Washington Post’s excerpts of an upcoming book.</p></blockquote>Harr Harr
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dda5fcb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dda5fcb#2022-09-17 01:30:02.749304</guid><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 16:06:45 -0000</pubDate><title>Wie lange warten wir jetzt schon auf das Perpetuum Mobile?...</title>
<description><![CDATA[ Wie lange warten wir jetzt schon auf das Perpetuum Mobile? Endlose kostenlose Energie, umweltfreundlich auch noch!<p>Stellt sich raus: Hätten wir bloß <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/afrika/erfinder-simbabwe-101.html">einen nigerianischen Prinzen... äh einen Erfinder aus Simbabwe fragen müssen</a>! Ich bin mir sicher, wenn jemand die Zollgebühren vorschießt, dann revolutioniert der auch unsere Welt!</p><p>Und hey, der hat sogar einen Forscher aus den USA gefragt, steht da! Das war bestimmt <a href="https://knowyourmeme.com/memes/ancient-aliens">der hier</a>!</p><p>Sagt mal, hatte die ARD nicht zur Steigerung der Glaubwürdigkeit der Medien Faktenchecker eingestellt? Die waren gerade anderweitig beschäftigt oder wie?</p><p>Wobei. Bei denen frage ich mich ja eh immer, was die eigentlich beruflich machen, und was für eine Ausbildung die genossen haben. Angewandte Soziale Gerechtigkeitsstudien mit Nebenfach Gender Studies und Critical Race Theory?</p><p>Grundlagen der Physik jedenfalls schonmal nicht.</p><p>Ich bin ja auch ehrlich gesagt schockiert, dass es in diesem ganzen Publikationsprozess keine Sicherungen gibt, die verhindern, dass eine unbedarfte Geisteswissenschaftlerin sich und den Sender so beschädigt. Guckt da keiner vorher drauf? Hat die Frau keine Freunde, die ihr sagen, wenn sie gerade Mist macht?</p><p u=""><b>Update</b>: Der ist <a href="https://www.politifact.com/factchecks/2018/oct/29/blog-posting/zimbabwean-inventor-did-not-create-electric-car-ne/">schon früher negativ aufgefallen</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Haha, war ja klar, jetzt schlagen hier lauter Physiker auf, dass das prinzipiell denkbar wäre, aus Funkwellen Energie zu entnehmen. Ja, ist es. Es gab mal so ein legendäres Fernseh-Video in den 80ern (?), wo jemand zu einem Sender geht und eine Leuchtstoffröhre in die Luft hält, die dann leuchtet. Man kann da Energie entnehmen, aber a) ist das sehr wenig, reicht eher nicht für einen Fernseher oder gar ein Auto, und b) sind wird da natürlich keine Strom erzeugt sondern er wird dem Radiosender geklaut, d.h. grün oder erneuerbar ist da gar nichts, c) sinkt dadurch die Reichweite des Senders, daher ist das in Deutschland strafbar (<a href="http://www.gesetze-im-internet.de/stgb/__317.html">§317 StGB</a>). Es gab da angeblich mal in Bayern eine Kleingartenkolonie nahe eines Senders, die sich komplett über Leuchtstoffröhren und den Sender beleuchtet haben, wo es dann regelmäßig Polizeirazzien gab. :-)</p><p u=""><b>Update</b>: Och das ist ja schade, jetzt hat die Tagesschau das gelöscht. Wie unsportlich. Dalassen und Textbox drunter wäre deutlich seriöser gewesen als so zu tun als sei da nie was gewesen. <a href="https://web.archive.org/web/20220916154539/https://www.tagesschau.de/ausland/afrika/erfinder-simbabwe-101.html">Das Internet-Archiv hat noch ein Backup</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddab551</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddab551</guid><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 13:09:35 -0000</pubDate><title>Schlechte Laune? Dann empfehle ich mal auf ebay nach "mining...</title>
<description><![CDATA[ Schlechte Laune? Dann empfehle ich mal auf ebay nach "mining rig" zu gucken.<p>Schadenfreude ist doch die reinste Freude.</p><p>Ich wünsche viel Glück beim Versuch, für die GPUs der nächste Woche abgelösten Generation noch schnell Mondpreise rauszuholen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dda978a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dda978a</guid><pubDate>Fri, 16 Sep 2022 11:00:36 -0000</pubDate><title>Weil sich das in letzter Zeit häuft, hier eine kurze...</title>
<description><![CDATA[ Weil sich das in letzter Zeit häuft, hier eine kurze Durchsage: Wenn ihr einen Mailverteiler unterhaltet, und mein Blog seht, und meine Bloginput-Adresse seht, und euch denkt: Den pack ich mal auf meinen Verteiler!<p>Dann sei hiermit ein für alle Mal angesgt: Tut es nicht.</p><p>Wer das tut, landet direkt im Killfile mit seinem Verteiler. Ich kriege mehr als genug Mail. Ich will sicher keine zusätzlichen Mails von Leuten haben, die sich selbst für so wichtig halten, andere Leute ungefragt auf ihre Verteiler zu setzen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9dddb7f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9dddb7f9</guid><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 19:04:07 -0000</pubDate><title>Old and busted: Bewaffneter Banküberfall.New hotness: Frau raubt $13k ihres...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Bewaffneter Banküberfall.<p>New hotness: <a href="https://www.nasdaq.com/articles/woman-holds-up-lebanese-bank-for-$13000-of-her-own-money-advocacy-group-says">Frau raubt $13k ihres eigenen Geldes von Bank</a>.</p><blockquote lang="en">Lebanon's banks have locked most depositors out of their savings since a financial crisis took hold three years ago, leaving much of the population unable to pay for basic needs.<p>It was the second such incident in Lebanon in around a month, after a man in mid-August held up another commercial bank to withdraw his own funds to treat his sick father.</p></blockquote>Nur damit ihr mal die Perspektive behaltet, wie sich eine echte Krise anfühlt.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddda143</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddda143#2022-09-17 01:25:02.253762</guid><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 17:32:13 -0000</pubDate><title>Als Covid noch frisch war, hat der Bundestag das Mietrecht...</title>
<description><![CDATA[ Als Covid noch frisch war, hat der Bundestag das Mietrecht angepasst. Ladengeschäfte, die keine Geschäfte mehr führen konnten wegen Lockdown und co, durften ihre Mietzahlungen aussetzen.<p>Adidas hat das damals gemacht. Und dann hat die "Bild"-"Zeitung" eine fette Kampagne gegen sie gefahren.</p><blockquote>"Darf ein Weltkonzern einfach keine Miete mehr bezahlen?", "Wie Adidas das Land gegen sich aufbrachte – Chronik einer Blamage", "Gefährliche Kettenreaktion": Mit Überschriften wie diesen machte "Bild" im Frühjahr 2020 Stimmung gegen Adidas. Mehr als 20 solcher Artikel feuerte das Blatt auf den Sportartikelhersteller ab.</blockquote>Stellt sich raus: Adidas hatte nicht das Land gegen sich aufgebracht, sondern seinen Vermieter. Und das war: <a href="https://www.t-online.de/nachrichten/panorama/id_100053382/-bild-kampagne-gegen-adidas-das-steckte-dahinter.html">Mathias Döpfner, der Axel-Springer-Chef</a>. Der hat dann kurzerhand seinen Angestellten Julian Reichelt angerufen, die "Bild" solle mal schnell eine Kampagne gegen Adidas machen, und das hat die "Bild" dann auch gemacht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddda066</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddda066</guid><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 17:28:24 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an diesen Fall in den USA,...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an diesen Fall in den USA, wo die Polizei einen Mann so in den Schwitzkasten genommen hat, dass der keine Luft mehr gekriegt hat? <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/I_can%27t_breathe">"I can't breathe!" rief er noch</a>. Das war einer der Katalysatoren hinter Black Lives Matter damals.<p>Nun, das haben auch unsere Polizisten gesehen. Und sie haben sich gedacht: <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/mannheim-bei-polizeieinsatz-kollabierter-47-jaehriger-starb-unnatuerlichen-todes-a-e7e5e299-c9eb-41cb-99ad-ddfb8ee7cb65">Halt mal kurz mein Bier, das kann ich auch</a>!1!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddd89a4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddd89a4</guid><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 15:49:14 -0000</pubDate><title>Die nächsten Menschen, deren Jobs von Computern ersetzt werden, sind...</title>
<description><![CDATA[ Die nächsten Menschen, deren Jobs von Computern ersetzt werden, sind <a href="https://www.heise.de/news/In-eigener-Sache-heise-online-klont-Stimme-von-Podcast-Redakteurin-7255690.html">Podcast-Sprecher</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddd8780</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddd8780</guid><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 15:40:14 -0000</pubDate><title>Die Idee bei Blockchains war ja mal, dass man Einfluss...</title>
<description><![CDATA[ Die Idee bei Blockchains war ja mal, dass man Einfluss Einzelner ausschließt, insbesondere den Einfluss von Regierungen und Staaten. Nur weil irgendein Land nicht will, dass ich eine Zahlung an jemanden tätige, können sie mich nicht daran hindern.<p>Die Umsetzung dieser Idee ist Proof of Work. Da du nicht voraussagen kannst, welcher Miner die Lösung zuerst finden wird, kannst du auch nicht dafür sorgen, dass dieser Miner aus deiner Jurisdiktion kommt und sich an deine Regeln hält.</p><p>Proof of Work erkauft sich das mit ein paar handfesten Nachteilen, nicht zuletzt das Verbrennen unserer Biosphäre durch sinnlose Energieverschwendung in Zeiten von "Wir müssen Energie sparen und weg von fossilen Energien, damit wir die Klimakatastrophe überleben können".</p><p>Nicht zuletzt daher hat Ethereum jetzt ihren seit gefühlt 20 Jahren angekündigten Umstieg von Proof of Work zu Proof of Stake vollzogen. Da kann nicht einfach jeder mitminen, sondern nur Leute mit Investment in der Blockchain dürfen, und zwar steigt die Wahrscheinlichkeit mit der Höhe des Investments.</p><p>Aber warte mal, Fefe, waren bei Cryptowährungen nicht die Ungleichheiten noch viel krasser als im realen Leben? Ja, genau! <a href="https://twitter.com/santimentfeed/status/1570339602346684416">Bei Ethereum gehören knapp 50% der Nodes zwei Adressen</a>. Und wer weiß, vielleicht gehören die beiden Adressen derselben Person. Oder noch viel mehr Adressen gehören derselben Person.</p><p>Proof of Stake ist eine Oligarchie. Wenn man jetzt noch bedenkt, dass die erfolgreichen Miner Gebühren kassieren dürfen, und damit noch reicher werden und noch mehr Stake kriegen, dann ist das auch noch eine selbstverstärkende Oligarchie.</p><p>Ja aber Fefe, du kannst doch nicht gleichzeitig gegen Proof of Work und Proof of Stake sein?! Doch, klar! Es gibt da keine guten Lösungen, daher sind Kryptowährungen auch <i>alle</i> Scheiße. Nicht nur individuell jeweils. Nein. Alle. Praktisch per Definition!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddc3345</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddc3345</guid><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 09:42:51 -0000</pubDate><title>Was passiert, wenn in Russland Putin regiert? Lange Jahre nichts,...</title>
<description><![CDATA[ Was passiert, wenn in Russland Putin regiert? Lange Jahre nichts, dann <a href="https://www.yahoo.com/news/another-putin-ally-dead-suffocating-182142397.html">gehen die ermordbaren Putin-Gegner aus</a>.<blockquote lang="en">Another top ally of Russian President Vladimir Putin has died this week, this time of an alleged “stroke” while on a business trip in the village of Roshchino in Russia’s far east region.<p>Vladimir Nikolayevich Sungorkin, 68, was editor-in-chief of the Russian state newspaper, Komsomolskaya Pravda. According to the newspaper, Sungorkin died “suddenly” after showing signs of “suffocation” during the trip on Wednesday.</p></blockquote>Klar, da kann man nicht einfach mit dem Morden aufhören. Die Agenten brauchen schließlich Übung und Praxiserfahrung!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddc33c5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddc33c5#2022-09-15 11:55:02.441619</guid><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 09:40:43 -0000</pubDate><title>Schlagzeile des Jahres:Der Trend geht zum DrittwagenKommt euch auch manchmal...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/auto/neue-statistik-in-deutschland-fahren-immer-mehr-autos-a-96c77eb1-ba4b-44ca-a159-656082c76f34">Schlagzeile des Jahres</a>:<blockquote>Der Trend geht zum Drittwagen</blockquote>Kommt euch auch manchmal der Gedanke, dass diese Menschheit den Untergang vielleicht einfach wirklich verdient hat und er dringend nötig ist, damit andere Spezies mal eine Chance haben?<p u=""><b>Update</b>: Die meinen Autos, nicht Regionalzüge.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ddc3288</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ddc3288#2022-09-16 03:00:02.290536</guid><pubDate>Thu, 15 Sep 2022 09:37:26 -0000</pubDate><title>In Schweden haben die Rechten die Wahl gewonnen. Der Sieg...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/schweden-regierungsbildung-105.html">In Schweden haben die Rechten die Wahl gewonnen</a>. Der Sieg war aber alles andere als deutlich:<blockquote>Nach Auszählung fast aller Stimmen kommt der Vier-Parteien-Block von Kristersson einschließlich der Schwedendemokraten auf 176 Mandate, Anderssons Lager auf 173.</blockquote>Andersson ist die bisherige Regierungschefin, eine Sozialdemokratin. Die hat Mittwoch ihren Rücktritt erklärt angesichts des Wahlergebnisses.<p>Vier-Parteien-Block klingt ja schon nicht praxistauglich, und der Eindruck verstärkt sich noch, wenn man bedenkt, dass da die Schwedendemokraten eine der vier Parteien sind. Das ist deren AfD, die Rechtspopulisten. Slogan: Sverige Först. Schweden zuerst.</p><p>Ohne die können die Rechten keine Mehrheit vorweisen, d.h. die können jetzt im Wesentlichen die Politik diktieren.</p><p>Wie konnte das passieren? Nun, in Schweden gibt es ein Bandenkriminalitätsproblem. Wenn man die Rechten-Rhetorik auf Facebook glaubt, sind das vor allem ausländische Banden und die Linken tun nichts dagegen, weil sie fürchten, dass das rassistisch sei, wenn man gegen eh benachteiligte Ausländer noch Maßnahmen einleitet, nur weil sie ein bisschen kriminell sind.</p><p>Dieses Narrativ haben die Rechten zur Wahl unter ihren Wählern etabliert gekriegt. Damit haben sie über 20% der Stimmen geholt. Über 20%!</p><p>Für uns ist das relevant, weil die Strategie der Sozialdemokraten möglicherweise bekannt vorkommt:</p><blockquote>Sie machte aber klar, was sie davon hält, dass der Moderate mit den Rechtspopulisten zusammenarbeiten will: nichts. Sie nahm Kristerssons Partei, Christdemokraten und Liberale in die Pflicht, sich von allen Versuchen abzugrenzen, Hass, Drohungen und Gewalt zu entschuldigen oder gar anzufachen.</blockquote>Wir haben Glück, dass die AfD so offen inkompetent ist, denn an den Gegenstrategien der anderen Parteien liegt das sicher nicht, dass die "nur" bei 13% liegen im Moment in der Sonntagsfrage.
]]></description></item></channel></rss>