<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Sat, 19 Feb 2022 16:45:03 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cefdd47</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cefdd47</guid><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 16:40:57 -0000</pubDate><title>Der Söder ist ja schon sehr verlässlich. Wenn du einen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nn.de/politik/soder-will-telegram-abschalten-wir-durfen-am-ende-keine-corona-raf-bekommen-1.11848178">Der Söder ist ja schon sehr verlässlich</a>. Wenn du einen blöden Spruch brauchst, bist du bei Söder immer richtig.<p>Hier fordert er ein Verbot von Telegram.</p><p>Money Quote 1:</p><blockquote>"Wir dürfen am Ende keine Corona-RAF bekommen"</blockquote>Money Quote 2:<blockquote>"In anderen Teilen der Welt ist Telegram möglicherweise ein Kanal der Demokratie. Bei uns ist es ein Kanal der Verunsicherung und Fake-News."</blockquote>Man merkt also, dass ihm da schon jemand die Faktenlage zu erzählen versucht hat. Aber mit Fakten kommst du halt nicht gegen ideologischen Fundamentalismus an. (Danke, Marco)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cee1bed</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cee1bed</guid><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 11:57:39 -0000</pubDate><title>Weißrussland droht mit der Aufstellung von "super-nuklearen" Waffen.
</title>
<description><![CDATA[ <a href="http://uawire.org/lukashenko-threatens-to-deploy-super-nuclear-weapons-in-belarus">Weißrussland droht mit der Aufstellung von "super-nuklearen" Waffen</a>.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cee1500</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cee1500</guid><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 11:34:54 -0000</pubDate><title>Lauterbach hat eine innovative Strategie für das Leerdenkerproblem gefunden. Deren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/Karl_Lauterbach/status/1494967527331569664">Lauterbach hat eine innovative Strategie für das Leerdenkerproblem gefunden</a>. Deren Hirne durch Überlastung zum platzen bringen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9ceeb0a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9ceeb0a7</guid><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 04:22:17 -0000</pubDate><title>Letzte Woche so: Biden sagt, Putin wird am 14. einmarschieren.Am...</title>
<description><![CDATA[ Letzte Woche so: Biden sagt, Putin wird am 14. einmarschieren.<p>Am 14. so: *crickets* *tumbleweed*</p><p>Jetzt so: <a href="https://www.dw.com/en/biden-is-convinced-putin-has-decided-to-invade-ukraine/a-60838016">Biden is 'convinced' Putin has decided to invade Ukraine</a></p><p>Oh ok. Na dann. Slam Dunk, sage ich mal! </p><p>Wann ist es denn soweit? Frage wegen der Urlaubsplanung.</p><blockquote lang="en">Speaking at the White House, Biden said the attack could come in the next "week" or "days" and that targets would include the capital Kyiv, "a city of 2.8 million innocent people."</blockquote>Hmm. Nächste Woche, ja? Gut, solange kann ich noch warten.<p>Wow, die Beweislast muss ja erdrückend sein, wenn sich der Biden so aus dem Fenster lehnt. Was sind denn die Quellen?</p><blockquote lang="en">He cited the "significant intelligence capability" of the US government. "We have reason to believe that," he added.</blockquote>Krass. Meine Güte! Na also mit DER Beweislage, da MUSS man denen ja glauben!<p>Hey, wenn alles gut läuft, dann finden sie in der Ukraine Saddams Massenvernichtswaffen! Irgendwo müssen die ja sein!1!!</p><p>Wie, was, das reicht euch nicht? Glaubt ihr nicht? Boah ey, das Publikum wird auch immer  anspruchsvoller. Na gut, das ist ein großer Hut, aus dem wir unsere Geschichten rausziehen. Da sind noch genug andere Zettel drin. <a href="https://foreignpolicy.com/2022/02/18/russia-ukraine-arrest-assassination-invasion/">Der hier zum Beispiel</a>!</p><blockquote lang="en">Russia Planning Post-Invasion Arrest and Assassination Campaign in Ukraine, U.S. Officials Say</blockquote>Seht ihr? Das haben Officials gesagt! Viel belastbarer geht ja wohl kaum!<p>Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Nein, wirklich!</p><blockquote lang="en">The United States has obtained intelligence that Russia may target prominent political opponents, anti-corruption activists, and Belarusian and Russian dissidents living in exile should it move forward with plans to invade Ukraine, as U.S. President Joe Biden warned on Thursday that the threat of a renewed Russian invasion of the country remains “very high” and could take place within the next several days.</blockquote>Hey, wenn die CIA was rausfindet, dann hat das Hand und Fuß. Die Aussage ist ja auch die absolute Wahrheit. Das könnte alles passieren. Oder es passiert halt was anderes.<p>Ich sage euch, wenn Nostradamus eine derartige Konjunktivitis gepullt hätte, hätte man ihn ausgelacht.</p><p>Aber immerhin bleibt sich die CIA treu und unterstellt anderen nur Dinge, die <a href="https://theintercept.com/2020/12/18/afghanistan-cia-militia-01-strike-force/">sie selber machen würde</a>. Dissidenten in Folterknästen verschwinden lassen ist ja Standardprogramm bei der CIA. Hey, wieso hat die CIA eigentlich den Russen noch keine Folterknäste unterstellt? Ist das selbst der CIA zu krass, den Russen das vorzuwerfen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf11082</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf11082</guid><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 16:59:08 -0000</pubDate><title>Seit es im Internet Spam gibt, gibt es den Vorschlag,...</title>
<description><![CDATA[ Seit es im Internet Spam gibt, gibt es den Vorschlag, man könne ja Porto einführen. Wenn Mails etwas kosten, dann spammt keiner, so der Gedanke.<p>Besonders Libertäre stehen da total drauf. Lassen wir das doch den Markt regeln!</p><p>Im Gespräch waren damals so relativ moderate Portopreise von 10 Cent oder gar 1 Cent oder noch weniger. Man wollte ja vor allem die Bulk-Scammer weghaben.</p><p>Ich erwähne das, weil wir das jetzt endlich mal in der Praxis testen können, ob Porto gegen ungewünschte digitale Post hilft: <a href="https://twitter.com/damedoteth/status/1490717622010269696">Nein, hilft nicht</a>.</p><p>Da hat jemand ernsthaft $7.16 Transaktionskosten gezahlt, um einer Transfrau Beleidigungen über die Blockchain zu schicken. Für diesen stolzen Preis hat er sich allerdings auch erkauft, dass das jetzt für ewig in der Blockchain drinsteht und nicht wegzensiert oder geblockt werden kann.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf17b9c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf17b9c#2022-02-18 16:35:02.913656</guid><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 15:29:06 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Das stimmt gar nicht, dass...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Das stimmt gar nicht, dass der Westen der zerbrechenden Sowjetunion versprochen hat, eine Nato-Osterweiterung sei ausgeschlossen?<p>Nun, ... <a href="https://www.welt.de/politik/ausland/article236986765/Nato-Osterweiterung-Archivfund-bestaetigt-Sicht-der-Russen.html">ihr müsst jetzt sehr tapfer sein</a>.</p><blockquote>Bonns Vertreter Jürgen Chrobog erklärte damals laut Vermerk: „Wir haben in den Zwei-plus-Vier-Verhandlungen deutlich gemacht, dass wir die Nato nicht über die Elbe hinaus ausdehnen. Wir können daher Polen und den anderen keine Nato-Mitgliedschaft anbieten.“<p>Auch Briten, Franzosen und Amerikaner lehnten eine Nato-Mitgliedschaft der Osteuropäer ab. US-Vertreter Raymond Seitz sagte: „Wir haben gegenüber der Sowjetunion klargemacht – bei Zwei-plus-Vier- wie auch anderen Gesprächen –, dass wir keinen Vorteil aus dem Rückzug sowjetischer Truppen aus Osteuropa ziehen werden.“ Zwei Jahre später korrigierten die Amerikaner ihre Politik.</p></blockquote>Ach. Ach was.<p>Ich dachte der Putin sei hier der habituelle Lügner und der Westen sei voll vertrauenswürdig und so?</p><p>Auf der anderen Seite ist das bestimmt <a href="https://www.spiegel.de/wirtschaft/soziales/wirecard-und-cum-ex-finanzministerium-verweigert-herausgabe-von-scholz-kontakten-a-6ce26e4b-95f7-4eea-acc3-29b230174000">wie bei Korruption</a>. Da heißt es ja auch immer, Russland werde von korrupten und kriminellen Oligarchen kontrolliert, die sich selbst mit unlauteren Methoden aus der Strafverfolgung heraushalten.</p><p u=""><b>Update</b>: Beim Spiegel ist die Nato-Story hinter einer Paywall, aber <a href="https://cdn.prod.www.spiegel.de/images/b5696dc1-3860-4e4c-b363-f3fb0452fb60_w718_r6.9153674832962135_fpx28.6_fpy49.89.jpg">dieses Foto der relevanten Passage nicht</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf1769b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf1769b</guid><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 15:07:49 -0000</pubDate><title>Oh nein ist das geil!Die deutsche Medienaufsicht befasse sich mit...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Deutsche-Medienaufsicht-befasst-sich-mit-Sendetaetigkeit-der-Deutschen-Welle-6496940.html">Oh nein ist das geil</a>!<blockquote>Die deutsche Medienaufsicht befasse sich mit der Sendetätigkeit der DW in Deutschland, da die Anstalt keine deutsche Rundfunklizenz besitze, berichtet das Medienportal DWDL. Weil die Deutsche Welle vom Staat finanziert wird, würde sie auch keine Lizenz bekommen.</blockquote>*wieher*<p>Hey also da hat sich ja das RT-Sendeverbot für Russland gelohnt, wenn sie <i>das</i> damit erreichen am Ende!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf17333</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf17333#2022-02-18 18:15:02.976511</guid><pubDate>Fri, 18 Feb 2022 14:57:49 -0000</pubDate><title>Im Moment gehen im Netz angebliche Artilleriebeschüsse im Donbass herum....</title>
<description><![CDATA[ Im Moment gehen im Netz angebliche Artilleriebeschüsse im Donbass herum. Angeblich ein Kindergarten in Lugansk.<p>Da könnt ihr mal einen drauf lassen, dass das nicht die Russen waren. In Lugansk wohnen russische Rebellen. Die beschießen sich doch nicht selbst, und schon gar nicht einen Kindergarten mit ihren eigenen Kindern drin.</p><p>Ich muss daher spontan an die Kubakrise denken, denn da kam ja die Idee für die Raketenstationierung nicht von den Sowjets sondern von Fidel Castro. Der wusste, dass er und seine Insel dann als erstes ausgelöscht würden im Kriegsfall und wollte die Raketen trotzdem da haben.</p><p>Ich vermute, dass die Ukraine das gerade genau so macht. Nachdem die Amis seit Wochen vor angeblichen False-Flag-Operationen der Russen warnen, kann die Ukraine praktisch beliebige Aktionen machen, und dann immer einfach sagen: War ne False Flag der Russen!1!!</p><p>Die Frage ist, wie die Russen auf sowas reagieren. Eine Invasion ist nach wie vor ausgeschlossen glaube ich.</p><p>Übrigens <a href="https://www.dw.com/de/selenskyj-ernennt-saakaschwili-zum-top-berater/a-53368635">lässt sich die Ukraine von Michail Saakaschwili beraten</a>, dem Ex-Präsidenten von Georgien. Da lief das ja damals sehr ähnlich. Georgien hat nach Abchasien reingeschossen und dann haben die Russen halt eine Invasion gemacht. Ich vermute mal, der Saakaschwili denkt sich, er kriegt die Russen wieder zu einer Invasion provoziert.</p><p>In Georgien lief das ja <a href="https://www.tagesspiegel.de/politik/georgien-haftbefehl-gegen-ex-praesident-saakaschwili/10284482.html">nicht so gut für Saakaschwili</a>. Wir hatten den ja mal im Fnord-Jahresrückblick, weil er <a href="https://www.youtube.com/watch?v=2JlzxtTynxM">mit dem Machtpoker etwas überfordert war damals</a> und dann nervös auf seiner Krawatte herumkaute.</p><p u=""><b>Update</b>: OK, ich gebe es zu. Ich habe Saakaschwili erwähnt, um das Krawattenvideo nochmal unter die Leute zu bringen. Der Mann sitzt in Georgien im Knast gerade.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf06789</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf06789#2022-02-17 21:10:01.634333</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 19:51:51 -0000</pubDate><title>Kurz am Rande: Die Nato hat die Ukraine nicht verteidigt,...</title>
<description><![CDATA[ Kurz am Rande: Die Nato hat die Ukraine nicht verteidigt, weil die Ukraine formal noch nicht Mitglied ist. Mitglied kann ein Land nur werden, wenn es gerade keine aktiven Konflikte mit Nachbarn hat.<p>Das heißt konkret, dass Putin schon mit der Donbass- und Krim-Nummer einen Nato-Beitritt der Ukraine formal verhindert hat.</p><p>Wieso jetzt also der Aufmarsch? Fällt da jemandem eine andere Theorie ein als dass Russland die westlichen Dienste vorführen will?</p><p>Das andere Land, das Putin nicht in der Nato sehen will, ist Georgien. Und oh Wunder, da gab es die Abchasien-Nummer. Selbe Auswirkung. Eigentlich ist damit der Fisch doch geputzt oder nicht?</p><p u=""><b>Update</b>: Ich stehe trotzdem zu meiner Bewertung weiter oben, dass die Nato sich hier entblößt hat. Die Nato ist der lange Arm der Amerikaner. Die haben zwar auf dem Papier eine zivile Führung mit den ganzen Verteidigungsministern, aber der operative Arm, also der, der tatsächlich Dinge tut, ist immer die US Army. Und in diesem Fall haben die Amis nicht mal unilateral Verteidigung angeboten. Das war schon ein sehr klares Zeichen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf05ab7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf05ab7</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 18:56:41 -0000</pubDate><title>Die Russen haben Spaß mit dem nicht erfolgten Einmarsch Russlands...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/world/2022/feb/16/russians-ridicule-western-media-on-day-of-no-invasion">Die Russen haben Spaß</a> mit dem nicht erfolgten Einmarsch Russlands in die Ukraine:<blockquote lang="en">The Russian foreign ministry spokesperson Maria Zakharova, who enjoys prodding foreign media, wrote a “request to the mass disinformation outlets of the USA and Britain – Bloomberg, the New York Times, the Sun etc – announce the schedule of our ‘invasions’ for the coming year. I’d like to plan my vacation”.</blockquote>Ja, die Liste der zukünftigen Invasionsvorhersagen der amerikanischen Geheimdienste hätten glaube ich auch die europäischen Diplomaten gerne vorab, zur Urlaubsplanung.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0b791</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0b791#2022-02-17 21:20:02.965243</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 16:26:55 -0000</pubDate><title>LOL: Biden befürchtet Einmarsch "in den nächsten Tagen"Wie so eine...</title>
<description><![CDATA[ LOL: <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/amerika/russland-ukraine-157.html">Biden befürchtet Einmarsch "in den nächsten Tagen"</a><p>Wie so eine Ufologen-Weltuntergangssekte!</p><p>Sagten wir gestern? WIR MEINTEN MORGEN!!</p><p>Nein, diesmal wirklich! Die Welt geht unter! Gebt mir schnell eure weltlichen Güter als Kompensation für eure Sünden!1!!</p><p u=""><b>Update</b>: Money Quote daraus:</p><blockquote><p u="">Auch US-Außenminister Antony Blinken sagte vor dem UN-Sicherheitsrat, Russland bereite sich auf einen Angriff in den kommenden Tagen vor. Russlands Plan sei, dafür einen Vorwand zu schaffen. "Dies könnte ein gewaltsames Ereignis sein, das Russland gegen die Ukraine vorbringen wird, oder eine unerhörte Anschuldigung, die Russland gegen die ukrainische Regierung erheben wird", sagte er. Möglich wären ihm zufolge ein vermeintlicher Terroranschlag in Russland, die "erfundene Entdeckung eines Massengrabes" und Vorwürfe eines Völkermordes, ein inszenierter Drohnenangriff auf Zivilisten oder ein vorgetäuschter oder echter Angriff mit Chemiewaffen.</p></blockquote><p u=""><a href="https://www.deutschlandfunkkultur.de/kosovo-krieg-vor-20-jahren-der-tag-an-dem-die-nato-eingriff-100.html">Gewaltsames Ereignis</a>?</p><p u=""><a href="https://georgewbush-whitehouse.archives.gov/news/releases/2003/01/20030123-1.html">Unerhörte Anschuldigung</a>?</p><p u="">Ein <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Tonkin-Zwischenfall">vermeintlicher Terroranschlag</a>?</p><p u=""><a href="https://www.sacouncil.com/mass_graves">Massengräber als Kriegsgrund</a>?</p><p u=""><a href="https://www.nytimes.com/2006/04/05/world/05iht-saddam.html">Genozid als Begründung für eine Invasion</a>?</p><p u=""><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Civilian_casualties_from_U.S._drone_strikes">Dronenschläge gegen Zivilisten</a>?</p><p u=""><a href="https://www.theguardian.com/world/2019/sep/26/syria-assad-chlorine-chemical-weapon">Ein vorgetäuschter oder echter Angriff mit Chemiewaffen</a>?</p><p u="">Meine Güte! Das ist ja einmal das gesamte Playbook! Noch konkreter ging nicht, oder was?</p><p u="">Oder wie der Einsender es formulierte: <i>Man vermutet niemanden hinter einem Busch, hinter dem man nicht selbst schon hockte.</i>
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0aa18</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0aa18</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 15:33:26 -0000</pubDate><title>Russland verweist den amerikanischen Vize-Botschafter des Landes.Dafür, dass er keine...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.dw.com/en/ukraine-latest-russia-expels-deputy-chief-of-us-mission/a-60808178">Russland verweist den amerikanischen Vize-Botschafter des Landes</a>.<p>Dafür, dass er keine Karten in der Hand hat, spielt der Putin ein sehr kraftvolles Spiel :-)</p><p>Zur Beobachtung der Situation müsst ihr immer im Kopf behalten, dass beide Seiten ein Interesse daran haben, das so darzustellen, als habe Russland eine beeindruckend große militärische Macht und sei kurz vor einem potentiellen Einmarsch. Niemand hat ein Interesse daran, dass tatsächlich irgendjemand irgendwo einmarschiert.</p><p>Ziel der Russen ist, dass die Nato sich nicht die Ukraine einverleibt.</p><p>Ziel der Amerikaner ist, die Inbetriebnahme von Nord Stream 2 solange hinauszuzögern, bis der Winter vorbei ist, und damit die besten Profitchancen für Russland.</p><p>Im Moment sieht es aus, als bekämen beide Seiten, was sie haben wollten. Und alles, was sie tun müssen, ist uns weiter von der Presse mit Bullshit besprenkeln zu lassen.</p><p>Versetzt euch mal in die Lage von Putin herein. Er möchte gerne verhindern, dass die Ukraine in die Nato geht. Die Ukraine hat die Nato schon gefragt und die Nato hat schon ja gesagt. Überlegt euch mal bitte, wie ihr das gespielt hättet. Und dann vergleicht das mal damit, was Putin erreicht hat.</p><p>Was hat er denn erreicht, fragt ihr vielleicht? Na zuerst einmal hat er erreicht, dass die Nato blank gezogen hat, und der Ukraine ins Gesicht gesagt hat, dass sie sie nicht verteidigen werden. Das hätte ich vorher für unmöglich gehalten, dass die Nato sich dermaßen selbst entblößt. Da hätten sie auch direkt von der Brücke springen können. Wofür braucht denn die Ukraine bitte eine Nato-Mitgliedschaft, wenn die Nato sie nicht verteidigen würde?! Oder sonst ein Staat, nicht nur die Ukraine.</p><p>Die Nato sieht jetzt aus wie eine zahnlose Schönwetterallianz. Und Putin musste nicht mal irgendwo einmarschieren!</p><p>Dann macht Putin gerade den Reibach seines Lebens mit seinem Erdgas. Die Preise sind dank EU-Verzockerei und US-Einmischerei von 200 auf 1000 Dollar hoch. Wenn wir auf dem Spotmarkt kaufen, fällt das ja nicht vom Himmel sondern kommt von einem der Gasförderländer.</p><p>Außerdem hat Putin gerade gezeigt, dass russische Rüstungsgüter die Nato in ihren Stiefeln schlottern lassen. Das ist sicher gut für die Waffenexporte.</p><p>Mal unter uns: Was läuft denn gerade <i>nicht</i> optimal für Putin? Also unter den gegebenen Umständen jetzt. Was hätte der sich noch wünschen können? Mir fällt gerade nicht so viel ein. Wenn sich jetzt noch ein paar Wochen lang die US-Geheimdienste auf der Weltbühne zum Stück Brot machen, ist das die Kirsche auf der Schlagsahne.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf09bb6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf09bb6#2022-02-17 17:40:03.122604</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 14:27:52 -0000</pubDate><title>Erinnert ihr euch noch an die Krim-Annexion? Als die Russen...</title>
<description><![CDATA[ Erinnert ihr euch noch an die Krim-Annexion? Als die Russen sich gewaltsam und widerrechtlich die Krim einverleibt haben?<p>Oh nein, warte. War weder gewaltsam noch widerrechtlich, und die Einwohner haben dafür gestimmt.</p><p>Hey, das ist ja wie jetzt mit der Nato und der Rest-Ukraine!</p><p>Was sagt ihr, wollen wir das einfach ab jetzt auch die Nato-Annexion der Ukraine nennen?</p><p>Das macht das Nachrichten-Narrativ gerade auch gleich viel dynamischer. Die Russen verteidigen die Ukraine gegen die Annexion durch die Nato!1!!</p><p>Oh, übrigens. Habt ihr euch mal gefragt, wieso den Russen die Ukraine so wichtig ist? Wisst ihr eigentlich, woher das "Rus" in Namen "Russland" kommt? Wenn nicht, dann könnt ihr ja mal ein bisschen <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Rus">in der Wikipedia</a> <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Kiewer_Rus">versumpfen</a>. Am besten bevor <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cf09739">die Genderideologen</a> durchmarodiert sind. Sonst müsst ihr am Ende mit <a href="https://www.welt.de/geschichte/article146100242/Das-alte-Russland-ist-eine-Schoepfung-der-Wikinger.html">der "Welt" vorlieb nehmen</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf098e7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf098e7#2022-02-17 18:35:02.898496</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 14:14:17 -0000</pubDate><title>In Hamburg gab es schön norddeutsches Grillwetter :-)Update: Leserbrief dazu:auch...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/EberleSebastian/status/1494277970936188930">In Hamburg gab es schön norddeutsches Grillwetter</a> :-)<p u=""><b>Update</b>: Leserbrief dazu:</p><blockquote><p u="">auch wenn das Video "lustig" aussieht - es gab mindestens 3 Verletzte, die bis jetzt in ärztlicher Behandlung sind. Das waren Kollegen von mir. Die fanden das alle nicht so unterhaltsam, auch die körperlich Unverletzten nicht.</p><p u="">Die vermeintlichen Fakten auf Twitter sind übrigens, bis auf den Tag und die Stadt, fast alle falsch. Es war nicht die Fähre 62, sondern 68. Und, wie ich schon sagte, es gab im Gegensatz zu den dort verbreiteten "Informationen" mehrere Verletzte.</p></blockquote><p u="">
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf09739</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf09739</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 14:12:55 -0000</pubDate><title>Die schwedische Botschaft sucht Freiwillige zum lustigen Wikipedia-Vandalisieren.Einladung zum Mitmachenbeim...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.swedenabroad.se/de/%C3%BCber-schweden/deutschland/wikigap/">Die schwedische Botschaft sucht Freiwillige zum lustigen Wikipedia-Vandalisieren</a>.<blockquote>Einladung zum Mitmachen<p>beim Schließen des Gendergaps im INTERNET</p><p>Wir suchen Leute, die</p><p></p><ul><li>Neue Wikipediabeiträge verfassen möchten</li><li>Vorhandene Beiträge übersetzen möchten</li><li>Vorhandene Beiträge redigieren möchten</li></ul><p>KEINE Vorkenntnisse notwendig. Einschulung inkl. Teilnahme kostenlos.</p></blockquote>Könnten wir auch selber machen, aber dann sähe man ja, wer das war. Daher würden wir lieber euch als Kanonenfutter vorschicken. Na, wer ist noch nicht wegen Vandalismus gebannt?<p>In der Wikipedia, müsst ihr nämlich wissen, werden mehr Männer als Frauen erwähnt. Das liegt offensichtlich an der Unterdrückung durch das Patriarchat. (Danke, Uli)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0ff85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0ff85#2022-02-17 15:20:02.500252</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 12:28:11 -0000</pubDate><title>Haha jetzt gibt es ein neues Scharmützel in der Presse...</title>
<description><![CDATA[ Haha jetzt gibt es ein neues Scharmützel in der Presse zwischen Russland und der Nato. <a href="https://news.yahoo.com/russia-says-pulling-back-more-100416952.html">Russland sagt</a>, sie hätten Truppen abgezogen, und <a href="https://www.nytimes.com/2022/02/16/world/europe/ukraine-russia-putin-nato.html">die Nato sagt</a>: Stimmt ja gar nicht.<p>Die Strategie des Westens ist dieses Mal, in Echtzeit ihre Überwachungsdaten an die Europäer und die Presse durchzureichen.</p><p>Da kann der Putin an sich nicht viel gegen tun. Was wäre eurer Meinung nach die Gegenstrategie?</p><p>Ich glaube wir sehen sie gerade. Früher hat man im Krieg aufblasbare Panzer gehabt, damit die feindliche Überwachung glaubt, man sei stärker als man wirklich ist. Was wenn die Russen gerade die westliche Überwachung gezielt verarschen?</p><p>Ich meine, die Glaubwürdigkeit der Geheimdienste ist seit dem Irakkrieg eher gering. Aber das heißt ja nicht, dass da nicht noch Luft nach unten ist?</p><p>Putin wird die Ukraine nicht angreifen. Aber umgekehrt wird auch die Nato Russland nicht angreifen. Russland kann da also nach Gusto Militäraufbau für die westliche Aufklärung simulieren, die Geheimdienste machen dann wochenlang Invasionspanik.</p><p>Ich nahm bisher an, dass dann Putin innenpolitisch schwach aussehen würde, wenn er unverrichteter Dinge abzieht. Aber vielleicht ist das ja der Plan? Vielleicht kann er das aufwiegen, wenn der Westen wochenlang hyperventiliert und dann ist außer Spesen nichts gewesen?</p><p u=""><b>Update</b>: Ich höre gerade, dass die Russen da demonstrativ ihre Truppen bewegen, auch völlig sinnlos im Kreis und durch enge Dörfer, damit sie möglichst oft und viel gesehen werden. Das ist allerdings noch kein Zeichen für die Korrektheit meiner Theorie. Das deckt sich auch mit der offensichtlichen Strategie, eine Drohkulisse gegen die Nato in der Ukraine aufzubauen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0f30b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0f30b</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 11:39:01 -0000</pubDate><title>Ab und zu, sehr selten, gibt es hier auch mal...</title>
<description><![CDATA[ Ab und zu, sehr selten, gibt es hier auch mal positive Meldungen. Heute ist so ein Tag.<p>Als das Netzdurchsetzungsgesetz eingeführt wurden, waren die Befürchtungen apokalyptisch. Das ist eine Zensurinfrastruktur, die Machthaber werden jetzt jeden Scheiß wegzensieren, etc pp. In der Praxis ist die Jauchegrube nicht viel flacher geworden. <a href="https://www.heise.de/news/NetzDG-Faelle-Impfen-macht-frei-und-Verweise-auf-Judensterne-sind-zulaessig-6482390.html">Jetzt hat die Freiwillige Selbstkontrolle Multimedia-Diensteanbieter Bilanz gezogen</a> und dabei einige bemerkenswerte Entscheidungen veröffentlicht.</p><p>Da ging es um Holocaust-Relativierungen von Leerdenkern, die Dinge wie "Impfen macht frei" posteten, und vor einer drohenden Markierung Ungeimpfter mit Judensternen warnten. Das werteten die Prüfer als furchtbar und ekelig aber gerade noch von der Meinungsfreiheit gedeckt.</p><p>Dann ging es um einen Rap-Song mit Zeilen wie "Ich will Politiker töten und die Schulsysteme stürzen" und "Ich box Alice Weidel quer durchs Gesicht und nenn das genderspezifische Gesellschaftskritik". Auch da sahen die Prüfer (für mich deutlich weniger überraschend) keinen Anlass für Zensur.</p><p>Es gab aber auch eine rote Linie: Wenn die Polizei beleidigt wurde. Das war dann wohl der Wink mit dem Zaunpfahl, damit die Politik nicht sagen kann, das sei bloß ein Bullshit-Gremium, das alles zulässt.</p><p>Wartet, geht noch weiter. <a href="https://www.heise.de/news/Facebooks-Oversight-Board-erlaubt-Goebbels-Zitat-und-nackte-Brueste-5040187.html?seite=all">Facebooks neues Oversight Committee hat vier von fünf vorgelegten Fällen rückgängig gemacht</a>, u.a. ein angebliches Göbbels-Zitat, und, noch viel überraschender und schockierender: Nackte Brüste! Es ging auf den Bildern um Brustkrebs-Vorsorge, aber das war dem Nippel-Erkenn-System Facebooks natürlich egal, und menschliche Nachprüfung gibt es da nicht. Außer halb dem Oversight Committee.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0eea8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf0eea8</guid><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 11:16:06 -0000</pubDate><title>Hey sagt mal, wo bleibt denn eigentlich die russische False...</title>
<description><![CDATA[ Hey sagt mal, wo bleibt denn eigentlich die russische False Flag-Operation in der Ukraine? Ihr wisst schon, die, für <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-59998988">die die amerikanischen Geheimdienste Beweise hatten</a>, die sie uns nur leider, leider nicht zeigen konnten?<p>Frage <a href="https://taibbi.substack.com/p/another-all-time-media-faceplant">für einen Freund</a>, nicht <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9f02923a">nur für mich</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf3b0ec</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf3b0ec</guid><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 21:44:18 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, Digitalisierung in Deutschland, Anno 2022:Techniker Krankenkasse...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, <a href="https://www.golem.de/news/digitalisierung-techniker-krankenkasse-fuehrt-fax-funktion-in-app-ein-2202-163220.html">Digitalisierung in Deutschland, Anno 2022</a>:<blockquote>Techniker Krankenkasse führt Fax-Funktion in App ein</blockquote>Techniker Krankenkasse! Nur echt mit dem Deppenleerzeichen!<p>Was das wohl für Techniker sind, an die die sich richten? Scientologen?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf21a97</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf21a97</guid><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:04:41 -0000</pubDate><title>Zu Putins langem Tisch kam noch ein sachdienlicher Hinweis rein.Hier...</title>
<description><![CDATA[ Zu Putins langem Tisch kam noch ein sachdienlicher Hinweis rein.<p><a href="https://img.gazeta.ru/files3/179/14534179/pl-pic_32ratio_900x600-900x600-26766.jpg">Hier trifft Putin seinen Außenminister</a> und <a href="https://api.rbsmi.ru/attachments/d951cb1212676ee1adf58391b8c1b404a6ef1192/store/crop/0/0/1880/1160/1880/1160/0/4252c7b395ffe4d858cf72f9dab94dd3fffff05dcb216ff4c0ab891ffe3c/cfe2f28f57a42dd47b41b50f7ab1d2fb.jpg">hier seinen Verteidigungsminister</a>. Auch dort mit massivem Abstand und zwischen den beiden steht ein Luftreinigungsgerät.</p><p>Es bietet sich also die Interpretation an, dass das tatsächlich Covid-Vorsichtsmaßnahmen sind.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf219ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf219ac</guid><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:01:06 -0000</pubDate><title>Old and busted: Dein Android ist obsolete und unsupported.New hotness:...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Dein Android ist obsolete und unsupported.<p>New hotness: <a href="https://spectrum.ieee.org/bionic-eye-obsolete">Dein Augenimplantat ist obsolete und unsupported</a>, schaltet sich spontan ab.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf21542</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf21542</guid><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 10:44:44 -0000</pubDate><title>Die EU debattiert gerade über Krypto-Währungen, speziell über die Frage,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/EU-Parlament-Verhandlungsfuehrer-wollen-anonyme-Kryptozahlungen-verbieten-6476486.html">Die EU debattiert gerade über Krypto-Währungen</a>, speziell über die Frage, ob man damit anonym zahlen können soll.<p>Das ist aus mehreren Gründen bemerkenswert. Erstens stellt sich aus Sicht der Crypto-Bros die Frage ja gar nicht. Die Blockchain ist sowas wie eine Naturgewalt und da kann man pseudonym zahlen. Die ganze Idee war ja gerade, dass das frei von staatlicher Regulierung sein soll, nicht von der Politik her sondern von der technischen Faktenbasis her.</p><p>Wenig überraschend sieht die Politik das völlig anders und scheißt auf die technische Faktenbasis. Aus deren Sicht ist das so, wenn sie Regeln verhängen, die mit den Cryptowährungen nicht umsetzbar sind, dann haben die Cryptowährungen halt Pech gehabt und sind illegal.</p><p>Die haben nicht mal kurz innegehalten und nachgedacht, ob das Sinn ergibt, die Blockchain zu regulieren. Die Frage stellt sich aus deren Sicht nicht.</p><p>Der andere Aspekt, den ich lustig finde, ist dass das für die Politik ein lustiger Zielkonflikt ist. Auf der einen Seite möchten die gerne, dass wir nicht anonym zahlen können, wegen, äh, Terrorismus und so!1!!</p><p>Auf der anderen Seite möchten die natürlich gerne, dass ihre anonymen Parteispender nicht auffliegen.</p><p>Und jetzt der Aspekt, weshalb ich das überhaupt blogge:</p><blockquote>Für ein solches völliges Aus für anonyme Zahlungen und Spenden mit Krypto-Tokens haben sich die <b>Berichterstatter der Ausschüsse</b> für Wirtschaft und Währung (ECON) sowie <b>für bürgerliche Freiheiten</b>, Justiz und Inneres (LIBE), der Grüne Ernest Urtasun und die Rechtskonservative Assita Kanko, ausgesprochen.</blockquote>LOL!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf2daf1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf2daf1</guid><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 21:25:03 -0000</pubDate><title>Lange war mir ein ARD-Kommentar nicht mehr so peinlich wie...</title>
<description><![CDATA[ Lange war mir ein ARD-Kommentar nicht mehr so peinlich <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/scholz-putin-moskau-101.html">wie dieser hier</a>.<p>Ich zitiere mal:</p><blockquote>Kanzler Scholz hat bei seinem Besuch in Moskau diplomatisches Fingerspitzengefühl und Rückgrat bewiesen.</blockquote>Ach? Wie denn das? Er war wochenlang völlig untergetaucht und kam dann nach allen anderen Amtsträgern nach Moskau, und zwar ohne für die Nato sprechen zu können, ohne für die Ukraine sprechen zu können, und ohne ein Angebot. Das war wie wenn die Kinder die Großeltern besuchen. Nur dass sich da die Großeltern über den Besuch freuen.<blockquote>Und er hat dem russischen Präsidenten Putin gezeigt, wie geschlossen der Westen in der Ukraine-Frage zusammensteht.</blockquote>Ah ja. Ein belangloser Kanzler eines unbeteiligten Landes, der sich geweigert hat, der Ukraine auch nur Waffen zu verkaufen, der demonstriert zusammenstehen? Ich fürchte, das Wort bedeutet etwas anderes, als der ARD-Autor hier glaubt.<blockquote>Dennoch wurde deutlich, dass zwischen den Einschätzungen von Scholz und Putin noch Welten liegen. Selbst wenn die Verhandlungen weitere Monate andauern und beide Seiten bereit sind, aufeinander zuzugehen, ist derzeit kaum vorstellbar, wie die Gräben überwunden werden können. Der Westen kann unmöglich auf die Maximalforderungen Putins nach einer Rückabwicklung der NATO-Osterweiterung eingehen.</blockquote>Ach, Maximalforderung? OK, Herr Wachtmeister, Sie haben mich erwischt, wie ich der alten Dame da hinten die Handtasche geklaut habe. Aber die Rückgabe ist eine unrealistische Maximalforderung, auf die ich unmöglich eingehen kann!1!!<p>Wir haben hier eine Situation, wo die Sowjets wegen Zusammenbruchs ihr Territorium nicht verteidigt haben. Stell dir vor, du kommst aus dem Urlaub zurück, und in deinem Vorgarten hat jemand einen Bunker gebaut, und in dem Bunker ein Maschinengewehr installiert, das auf dein Haus zielt. Und jetzt kommt der alte Mann Scholz, der drei Häuser weiter wohnt, sülzt dich drei Stunden lang mit seiner völlig irrelevanten Meinung zu, und seine Hofpresse beschreibt das dann als "Fingerspitzengefühl und Rückgrat bewiesen". Geschlossenheit demonstriert. Wat?</p><p>Wer sagt eigentlich, dass das Rückrollen der Nato-Osterweiterung eine Maximalforderung ist? Mir fiele spontan noch eine maximalere Forderung ein: Nato endlich auflösen, macht nur Ärger, kostet Unsummen und macht Krieg eher wahrscheinlicher als unwahrscheinlicher.</p><p></p><blockquote>Gegenüber Putin zeigte Scholz aber auch Rückgrat: Putins Darstellung der NATO als Aggressor im Jugoslawien-Krieg wies der Bundeskanzler mit Verweis auf den damaligen Völkermord trocken zurück."</blockquote>So ist sie, die SPD. Haben noch nie einen Fehler zugeben können. Kindliche Trotz-Realitätsleugnung bis zuletzt. Die halten ja auch die Agenda 2010 immer noch für eine gute Sache, halten sich gar für soziale Demokraten!<p>Das ist doch nicht Rückgrat! Das ist Rumpelstilzchen! Der arme Putin kriegt hoffentlich Schmerzensgeld dafür, dass er sich dieses ganze selbstherrliche Gesülze der europäischen Anzugträger anhören muss. Ich hätte ja geil gefunden, wenn Putin den Scholz mal nach dem Brechmitteleinsatz gefragt hätte, oder nach Cum Ex. Scholz erzählt was von Menschenrechtsverletzungen und Korruption, dann soll er mal Butter bei die Fische geben.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf53248</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf53248</guid><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 18:36:06 -0000</pubDate><title>Manchmal ist es bei diplomatischen Gesprächen hilfreich, wenn man klar...</title>
<description><![CDATA[ Manchmal ist es bei diplomatischen Gesprächen hilfreich, wenn man klar macht, wie weit entfernt man noch ist. Damit es da auf der einen Seite keine falschen Hoffnungen gibt, aber auf der anderen Seite auch der für Erfolg noch nötige Aufwand realistisch eingeschätzt wird.<p><a href="https://www.zdf.de/nachrichten/politik/putin-scholz-tisch-macron-100.html">Der Kreml hat da eine schöne Lösung gefunden</a>.</p><p>Offiziell war das Covid-Vorsorge. Klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf46f1d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf46f1d</guid><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 19:38:43 -0000</pubDate><title>Es gibt noch ein paar mehr Perspektiven zur Ukraine-Situation.Erstens: SWP...</title>
<description><![CDATA[ Es gibt noch ein paar mehr Perspektiven zur Ukraine-Situation.<p>Erstens: <a href="https://www.swp-berlin.org/publikation/ukraine-im-nato-russland-spannungsfeld">SWP (Stiftung Wissenschaft und Politik)</a>. Die beraten den Bundestag. Wenn ihr also mal hören wollt, wie die Berater des Bundestags die Lage in der Ukraine sehen, dann ist hier eure Chance.</p><p>Ich spoiler mal: Die sagen, Russland kann sich einen Krieg in der Ukraine nicht leisten. Sie könnten ihn gewinnen, aber die Kosten wären viel zu hoch. Putin ist kein Depp. Der fängt da jetzt keinen Krieg an.</p><p>Im Übrigen würde das eher noch mehr Länder um sie herum in die Fänge der Nato treiben, wäre also kontraproduktiv.</p><p>Warum macht Russland das also? Weil für sie ein Nato-Beitritt der Ukraine die rote Linie ist, die sie die Amerikaner nicht kreuzen lassen wollen. Russland sieht die Nato als Instrument des amerikanischen Imperialismus.</p><p>Dafür baut Russland jetzt die dickste Drohkulisse auf, die er mal eben kurzfristig aufbauen konnte. Nein, nicht die paar Panzer und Soldaten da. <a href="https://twitter.com/sahouraxo/status/1491563974839705602">Putin droht der Nato ganz offen mit nuklearer Auslöschung</a>.</p><p>Übrigens: Glaubt denen mal bitte kein Wort, wenn sie was faseln von "das kann sich jedes Land selber aussuchen, welchem Bündnis es beitritt und welche Waffen es andere Mächte stationieren lässt". Da sage ich nur: Kubakrise.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf46746</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf46746</guid><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 19:03:52 -0000</pubDate><title>Britische Steuerbehörde beschlagnahmt drei NFTs. Ihr werdet sicher genau so...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Steuerbetrug-Britische-Behoerde-beschlagnahmt-drei-NFTs-6457796.html">Britische Steuerbehörde beschlagnahmt drei NFTs</a>. Ihr werdet sicher genau so überrascht sein wie ich, dass es sich hier um Betrüger handelt.<blockquote>Die Verdächtigen hätten mit "ausgeklügelten" Methoden versucht, ihre Identität zu verschleiern, zitiert die BBC. Dazu hätten sie auf gestohlene Identitäten, falsche Adressen, nicht-registrierte Mobiltelefone, VPN-Dienste und gefälschte Rechnungen zurückgegriffen.</blockquote>Wie, Kriminelle im NFT- und Crypto-Bro-Umfeld? Das kann ja wohl nicht wahr sein!1!!<p>Leider hat Heise immer noch niemande gefragt, der sich mit sowas auskennt:</p><blockquote>Non-Fungible Tokens (NFTs) sind als Kryptowährungs-Technik eine Art digitale Besitzurkunde. Der Hash eines Datenpakets, das von der Urheberin oder dem Urheber der Originaldatei auf einer Blockchain-Infrastruktur mit einem private Key signiert wird, lässt sich mit solchen Tokens öffentlich nachvollziehbar verwalten. So kann digitalen Inhalten ein eindeutiger Besitzer oder eine eindeutige Besitzerin zugeordnet werden.</blockquote>Nichts davon stimmt. Die Tokens sind doch fungible, sie weisen keinen Besitz nach, sind nicht vom Urheber unterschrieben, und da lässt sich auch nichts nachvollziehbar verwalten. Die Zuordnung ist weder zum Besitzer noch eindeutig. Alles davon ist Scam und/oder Geldwäsche.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf461cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf461cc</guid><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 18:36:02 -0000</pubDate><title>Im Süden von München sind zwei S-Bahnen kollidiert.Ich bin nun...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.br.de/nachrichten/bayern/mehrere-verletzte-bei-s-bahn-kollision-in-schaeftlarn,SxQrSVH">Im Süden von München sind zwei S-Bahnen kollidiert</a>.<p>Ich bin nun echt kein Eisenbahnnerd, aber selbst ich habe mir mal erklären lassen, was es da so für Safety-Vorschriften gibt, die genau das verhindern sollen. Die Strecke war auch noch eingleisig dort.</p><p>Gerade weil es im Bahnverkehr dann immer gleich potentiel viele Tote und Verletzte gibt, gibt es da auch ziemlich strikte Regeln, was für Sicherheitstechnik installiert sein muss, um genau diese Situation zu verhindern. Es sollte gar nicht möglich sein, selbst wenn der Bediener kriminelle Energie an den Tag legt, ein Segment so zu schalten, dass da zwei Züge kollidieren können. Wenn ein Zug in dem Segment ist, dann ist das gesperrt.</p><p>Das schockiert mich gerade ziemlich.</p><p>Soweit ich weiß ist diese Technik auch nicht optional, sondern das ist gesetzlich vorgeschrieben. Hier wird sich die Bahn also ein paar ernste Fragen stellen lassen müssen. What the fuck?!</p><p>Aber wartet, wird noch krasser:</p><blockquote>Erst im August war es in der Nähe der heutigen Unfallstelle zu einem gefährlichen Zwischenfall gekommen: Zwei S-Bahnen waren etwa vier Kilometer entfernt bei Icking, der nächsten Haltestelle, auf der eingleisigen Strecke aufeinander zugefahren. Beide Lokführer konnten rechtzeitig bremsen. Die Bahnen waren nicht schnell unterwegs und kamen rund 150 Meter entfernt von einander zum Stehen.</blockquote>Es gab da schon im Sommer eine Beinahe-Kollision! Auf dem Foto sieht das wie <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/DB-Baureihe_420">Baureihe 420 aus</a>, die hat 67m Zuglänge.<p>Ich vermute mal, am Ende wird sich das als Infrastrukturapokalypse oder Softwareproblem herausstellen. Aber meinem Gerechtigkeitsempfinden nach sollte dafür jemand in den Knast gehen. Der, der die Sicherheitstechnik in der Gegend hat verkommen lassen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf49d86</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf49d86</guid><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 13:47:04 -0000</pubDate><title>Zur Ukraine-Krise habe ich hier noch einen interessanten Vortrag gefunden.Ist...</title>
<description><![CDATA[ Zur Ukraine-Krise habe ich <a href="https://www.youtube.com/watch?v=ni9rncx8ceA">hier noch einen interessanten Vortrag gefunden</a>.<p>Ist ein Vortrag von John Mearsheimer aus dem Jahre 2019 über sein Buch The Great Delusion, dessen Inhalt er da zusammenfasst.</p><p>Den Teil, den ich gerade meine, ist über die Nato. Mearsheimer meint, der Plan des Westens war, "liberal democracies" zu verbreiten, weil die Theorie war, dass es in liberal democracies Pressefreiheit und keine Menschenrechtsverletzungen gibt. Wenn man also einfach alle Länder in liberal democracies umwandelt, dann hat man das Problem gelöst!1!!</p><p>Und jetzt der kritische Punkt: Einbindung aller Staaten in supranationale Organisationen wie OECD, EU, WTO, WHO, Uno, Nato.</p><p>Ja, richtig gesen. Mearsheimer glaubt, der Westen habe damals die Nato nicht als Verteidigungsallianz gesehen, sondern als supranationale Organisation, in der man die "neuen" Staaten einbinden kann, damit sie weniger Freiheitsgrade haben, sich anders als wie gewünscht zu verhalten.</p><p>Mearsheimer zitiert dafür lauter Aussagen amerikanischer Politiker an Putin, er habe von der Nato nichts zu befürchten. Er sieht das als Beleg für die Theorie, dass man die Nato nur als Bindegewebe gesehen habe.</p><p>Aus Sicht der Russen klang das natürlich die ganze Zeit wie eine Lüge, zumal die Nato ja dann vor ihren Grenzen Militärbasen aufgebaut und Manöver durchgeführt hat.</p><p>Dennoch ist das möglicherweise eine Sichtweise, die in der Innenansicht der US-Politik stimmen könnte. Fand ich interessant genug, das mal in Erwägung zu ziehen, um es hier zu bloggen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf482a5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf482a5#2022-02-14 14:10:01.209886</guid><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 11:52:27 -0000</pubDate><title>Kennt sich hier zufällig jemand mit Postgres-Clusterkram aus?Ich lese gerade...</title>
<description><![CDATA[ Kennt sich hier zufällig jemand mit Postgres-Clusterkram aus?<p>Ich lese gerade die Dokumentation von Postgres und tappe von einer krassen Einschränkung zur nächsten.</p><p>Synchrone Multimaster Replikation? <a href="https://www.postgresql.org/docs/9.1/different-replication-solutions.html">Können wir nicht</a>.</p><p>Logische Replikation? <a href="https://www.postgresql.org/docs/current/logical-replication-restrictions.html">Kann keine Blobs und verliert bei Sequences den Zähler</a>.</p><p>Der Hinweis, dass man das ja in der Anwendungslogik drumherum implementieren kann, kommt mir ziemlich zynisch vor. Das ist untrivialer Kram! Gerade weil das so untrivial ist, will man ja, dass die Datenbank das macht, die hoffentlich von Spezialisten und Profis entwickelt wurde, und nicht mein Anwendungscode, der von einem relativen Datenbank-Laien gemacht wird, der wahrscheinlich Fehler macht.</p><p>Bei der Gelegenheit ist mir aufgefallen, dass alle großen Datenbank-Cluster, mit denen ich beruflich ein bisschen näher rankam, MySQL-basiert waren. Jetzt weiß ich glaube ich auch, warum das so war.</p><p>Die Frage ist jetzt, wie andere Leute um diese Probleme herumgearbeitet haben. Hattet ihr einfach eine Anwendung, die von diesen Tretminen nicht betroffen war?</p><p>Ich stelle mir jetzt hier gerade Schnellschuss-Lösungen vor wie dass man einen Autoinkrement-Zähler dann halt über eine Stored Procedure implementiert.</p><p>Ich bin aber ehrlich gesagt gerade ziemlich erschüttert. Ich nahm an, Postgres ist alt und gut abgehangen und da funktioniert Replikation einfach.</p><p>Was ist denn da Best Practices? Manuell oder halbmanuell monitoring und dann nachjustieren? Baut sich da jeder eigene Skripte?</p><p u=""><b>Update</b>: Hey, komm, packen wir halt den Autoinkrement-Zähler in einen Redis! <a href="https://redis.io/topics/cluster-tutorial">Oh nee, warte</a>:</p><blockquote lang="en"><p u="">Redis Cluster is not able to guarantee strong consistency. In practical terms this means that under certain conditions it is possible that Redis Cluster will lose writes that were acknowledged by the system to the client.</p></blockquote><p u="">o_O</p><p u=""><b>Update</b>: Die ersten Kommentare empfehlen <a href="https://github.com/cockroachdb/cockroach">CockroachDB</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: OK, ein paar mehr Details. Es geht mir hier nicht um Views oder Likes zählen, sondern um das Zustandekommen von Verträgen. Wenn ich bestätige, dass der Vertrag zustandekam, dann muss der auch da sein und die Transaktion kann nicht versehentlich hinter das Regal fallen. Wenn dafür die Schreiblatenz hochgeht, dann ist das halt so. Es geht <i>nicht</i> um Lastverteilung, nur um Ausfallsicherheit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf7810d</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf7810d</guid><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 17:37:23 -0000</pubDate><title>Internationale Versicherungen versichern ab morgen keine Flüge durch ukrainischen Luftraum.Darf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://kyivindependent.com/national/ukrainska-pravda-mass-cancellation-of-ukraine-flights-from-feb-14/">Internationale Versicherungen versichern ab morgen keine Flüge durch ukrainischen Luftraum</a>.<p>Darf ich nochmal darauf hinweisen, dass das alles vorauseilende Panik-Propaganda der Nato ist? Die Amerikaner behaupten einfach (Quelle: Geheimdienste, Beweise sind geheim), eine russische Invasion stünde bevor. Mehr war bisher nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf63ff5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf63ff5</guid><pubDate>Sun, 13 Feb 2022 12:52:59 -0000</pubDate><title>Habt ihr das auch gehört? Web3 ist dezentral und daher...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr das auch gehört? Web3 ist dezentral und daher kann da kein Staat willkürlich Dinge manipulieren.<p>Beschlagnahmung? Geht nicht. Ist in der Blockchain!</p><p><a href="https://www.buzzfeednews.com/article/sarahemerson/crypto-rapper-nft-opensea-owner-money-laundering">Die Praxis sieht anders aus</a>.</p><blockquote lang="en">“I purchased something legally and fairly within the terms of their platform and contract,” Ethmuppet said via Twitter DM. “They then decided to censor the person that minted it for sale, and have made my purchase worthless.”</blockquote>Ja aber warum haben die das denn wegzensiert?<blockquote lang="en">Over the course of a week, OpenSea has become an unwitting character in an investigation the Department of Justice called its “<a href="https://www.justice.gov/opa/pr/two-arrested-alleged-conspiracy-launder-45-billion-stolen-cryptocurrency">largest financial seize ever</a>.” Tuesday morning, the DOJ <a href="https://www.justice.gov/opa/press-release/file/1470211/download">revealed</a> that Morgan and her partner, Ilya Lichtenstein, may have laundered hot crypto through NFT purchases. Their OpenSea accounts went down hours later, BuzzFeed News reported.</blockquote>Ach. Ach was. NFTs sind bloß ein Geldwäscheinstrument? Also die jetzt, die nicht eh komplett ein Scam sind?<p>Na sowas! Das hat bestimmt die CIA rausgefunden. Die finden ja alles raus. Alles finden die raus!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf686b5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf686b5</guid><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 23:44:43 -0000</pubDate><title>Web3 for the win!MoviePass is relaunching as a web3-style application...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.vice.com/en/article/akvnba/moviepass-20-wants-to-track-your-eyeballs-to-make-sure-you-watch-ads">Web3 for the win</a>!<blockquote lang="en">MoviePass is relaunching as a web3-style application where users earn credits to go to the movies by watching ads. The new MoviePass will use facial recognition and eye tracking tech in your phone to make sure that you’re actually watching those ads.</blockquote>Warum nicht gleich Full Clockwork Orange? In eine Zwangsjacke mit den Leuten und die Augen offen festklemmen.<p>Ich sage dir, wenn du Libertäre freien Wettbewerb durchexerzieren lässt, kommt immer Betrug, Folter oder beides auf einmal raus.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf6ed6a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf6ed6a#2022-02-12 23:30:02.962943</guid><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 21:59:16 -0000</pubDate><title>Kurze Durchsage von US-Präsident Biden:There is no way we were...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.youtube.com/watch?v=wvIfbi0QSzk">Kurze Durchsage von US-Präsident Biden</a>:<blockquote lang="en">There is no way we were ever going to unite Ukraine!<p>I mean ... Iraq!</p><p>Afghanistan!!</p></blockquote>(<a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cf95917">Kontext</a>)<p>Und DER darf da den roten Knopf drücken! OMFG!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf6e174</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf6e174#2022-02-13 00:40:03.258131</guid><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 21:07:54 -0000</pubDate><title>Intel fertigt jetzt Blockchain-Chips.Today, we at Intel are declaring our...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/opinion/thoughts-blockchain-custom-compute-group.html">Intel fertigt jetzt Blockchain-Chips</a>.<blockquote lang="en">Today, we at Intel are declaring our intent to contribute to the development of blockchain technologies, with a roadmap of energy-efficient accelerators. Intel will engage and promote an open and secure blockchain ecosystem and will help advance this technology in a responsible and sustainable way.</blockquote>Das ist natürlich direkt eine Lüge. Proof of Work ist per Definition nicht sustainable und damit nicht responsible. Das responsible finde ich eh lustig, denn das ist auch das Schlüsselwort für Alkoholwerbung in den USA. "Drink responsibly". Das meint also das Gegenteil der Wortbedeutung. Trinkt! Aber fahrt dann nicht Auto. Aber trinkt!!<blockquote lang="en">We expect that our circuit innovations will deliver a blockchain accelerator that has over 1000x better performance per watt than mainstream GPUs for SHA-256 based mining.</blockquote>An dieser Stelle verzeihe ich ihnen das Herumgelüge wieder.<p>NA ENDLICH tut mal jemand was, damit GPUs wieder bezahlbar werden.</p><p>Ich fürchte nur, dass es zu spät ist. Jetzt haben die GPU-Hersteller Blut geleckt. Wieso würden die jetzt die Preise senken, wenn sie auch spontan ein Kartell bilden und dreifache Preise aufrufen können?</p><p u=""><b>Update</b>: Wow, jetzt kommen hier lauter Crypto-Bros an. Ja aber da steht SHA256, daher ist das bestimmt Bitcoin und nicht Ethereum, und Bitcoin mined eh niemand mit GPU, weil ASIC viel effizienter ist. Ja, ich weiß. Intel weiß das nehme ich an auch. Das war eine Projektion in die Zukunft. Wenn die Zielgruppe Bitcoin ist und Intel hier mit GPUs vergleicht, ist entweder ihr Produkt scheiße oder ihr Abteilungspräsident ist ein Depp oder sie wollen zukünftig auch an Ethereum ran. Ich hoffe auf Tor 3.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf93340</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf93340</guid><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 17:51:26 -0000</pubDate><title>Ist das hier (Absatz 33, ganz am Ende) so eine...</title>
<description><![CDATA[ Ist <a href="https://www.bundesverfassungsgericht.de/SharedDocs/Entscheidungen/DE/2021/12/rk20211201_1bvr270819.html">das hier (Absatz 33, ganz am Ende)</a> so eine krasse Ohrfeige, wie es sich für mich als Laie liest?<p>Das Bundesverfassungsgericht sagt:</p><blockquote>Der wiederholte Verstoß des Pressesenats des Oberlandesgerichts gegen das Gesetz der Waffengleichheit bei einstweiligen Anordnungen gibt Anlass, auf die rechtliche Bindungswirkung der Entscheidungen des Bundesverfassungsgerichts hinzuweisen (§ 31 Abs. 1, § 93 c Abs. 1 Satz 2 BVerfGG, dazu BVerfG, Beschluss der 1. Kammer des Ersten Senats vom 27. Januar 2006 - 1 BvQ 4/06 -, Rn. 26 ff.). Bei zukünftigen Verstößen gegen die Waffengleichheit durch den Senat wird die Kammer ein Feststellungsinteresse für eine Verfassungsbeschwerde oder einen Antrag auf einstweilige Anordnung gemäß § 32 BVerfGG stets als gegeben ansehen.</blockquote>Das liest sich für mich, als hätten die Richter die Schnauze echt gestrichen voll davon, ständig die Hamburger zurückrufen zu müssen, weil sie mal wieder Klientelrechtsprechung gemacht haben, damit die Promis alle bei ihnen klagen. (Danke, Lukas)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf926f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf926f5</guid><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 16:54:03 -0000</pubDate><title>Kennt ihr das? Ihr wollt etwas bauen oder reparieren, aber...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr das? Ihr wollt etwas bauen oder reparieren, aber die Originalteile sind so teuer? Oder vielleicht gar vergriffen?<p>Also nehmt ihr Knock-Off-Teile? Am Ende gar Produktfälschungen?</p><p><a href="https://www.theverge.com/2022/2/11/22929255/us-nuclear-power-plants-dangerous-counterfeit-parts-nrc-report">In US-Atomkraftwerken häufen sich Auffälligkeiten, die auf Produktfälschungen bei den Teilen zurückzuführen sind</a>.</p><blockquote lang="en">The investigation was conducted after unnamed individuals alleged that “most, if not all,” nuclear plants in the US have fake or faulty parts. The inspector general’s office uncovered problems with counterfeit parts at a few different plants as part of its investigation. The report also says that the DOE had separately flagged 100 “incidents” involving counterfeit parts just last year.</blockquote>Seid ihr auch so froh, dass bei UNS die Kernkraft SICHER ist? Nicht wie im Osten oder in Japan oder so!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf95d66</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf95d66</guid><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 11:44:56 -0000</pubDate><title>Die NFT-Plattform, die den ersten Tweet verkauft hat, macht zu....</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.reuters.com/business/finance/nft-marketplace-shuts-citing-rampant-fakes-plagiarism-problem-2022-02-11/">Die NFT-Plattform, die den ersten Tweet verkauft hat, macht zu</a>. Begründung:<blockquote lang="en">The platform which sold an NFT of Jack Dorsey's first tweet for $2.9 million has halted transactions because <b>people were selling tokens of content that did not belong to them</b>, its founder said, calling this a "fundamental problem" in the fast-growing digital assets market.</blockquote>Aber aber aber die Blockchain sollte uns doch dafür schützen! Das ist doch unfälschbar!1!!<p>Wie, alles Scam? <i>Alles</i> Scam?!</p><p>Hätte uns doch nur jemand gewarnt!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf95917</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf95917#2022-02-12 22:55:02.782543</guid><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 11:28:09 -0000</pubDate><title>Die USA evakuiert ihre Botschaft in Kiew. Vorher hatten sie...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://apnews.com/article/russia-ukraine-united-states-europe-russia-kyiv-ff41abf90650aa5f456cbb6aafa4c5b3">Die USA evakuiert ihre Botschaft in Kiew</a>. Vorher hatten sie <a href="https://www.cbsnews.com/news/ukraine-travel-advisory-us-state-department/">Amerikaner in der Ukraine zum Verlassen des Landes aufgerufen</a>.<p>Auch <a href="https://www.tagesschau.de/eilmeldung/eilmeldung-6205.html">die Bundesregierung ruft Deutsche zum Verlassen der Ukraine auf</a>.</p><p>Alle draußen? Dann kann Russland ja loslegen!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.theguardian.com/world/live/2022/feb/12/ukraine-crisis-russia-invasion-fears-putin-biden-latest-news">Auch die Briten haben ihre Leute zum Verlassen der Ukraine aufgerufen</a>.</p><p u="">Es wirkt ein bisschen so, als wolle der Westen Putin in eine Invasion hineinmanipulieren. Schau her, Putin, wir haben alles weggemacht, was im Weg stand!</p><p u=""><b>Update</b>: Hierzu kamen einige "Du Aluhut"-Kommentare rein. Stimmt, das ist sehr spekulativ. Aber hört mir mal bitte kurz zuende zu.</p><p u="">Was ist das Psychogramm von Putin im Westen? Jemand, der mit nacktem Oberkörper auf einem Bären durch Sibirien reitet, weil er dringend Kraft und Männlichkeit ausstrahlen muss. Der Westen leugnet ja konsequent jedwedes legitime Interesse Russlands an Sicherheits-Zusagen oder gar existenzielle Bedrohungsgefühle, obwohl wir es hier mit einer Cuban Missile Crisis in grün zu tun haben. Wo die Nato hinzieht, installieren sie amerikanische Militärbasen mit Raketenabwehr (Polen) oder Angriffsraketen (Türkei), immer in Richtung Russland.</p><p u="">Wenn der Westen also Russlands angebliche Expansionsgelüste Richtung Ukraine sieht, dann sieht er Imperialismus. Denn was ich gerne selber tu, das trau ich auch den anderen zu.</p><p u="">Ich halte ja die angeblichen Invasionsgelüste immer noch für ein Propaganda-Phantom des Westens. Russland hat vielleicht das Militär, um die Ukraine zu erobern, aber nicht die Mittel, um die danach zu stabilisieren und aufzupäppeln. Aus meiner Sicht hofft Russland gerade, einen Nato-Anschluss der Ukraine wegzubluffen zu können, ohne dass dafür ein einziger Schuss fallen muss.</p><p u="">OK, wenn aber der Westen an eine Invasion durch Russland glaubt, und das für Imperalismus oder Machtdemonstration hält, dann ist aus Sicht des Westens (unter der Annahme, dass alle Zusagen gegenüber der Ukraine Lippenbekenntnisse waren und der Westen auf das Schicksal der Ukraine scheißt) eine gute Strategie, Russland zur Invasion zu bewegen. Schritt 1: Provokationen. Die habt ihr ja selber beobachtet. Was da alles erklärt wurde über den fiesen Putin und die bösen Russen. Wenn ihr das nicht beobachtet habt, dann weil über Russland eh immer nur negative Dinge in den Medien kommen.</p><p u="">Schritt 2: Glaubwürdig Schwäche zeigen, Putin signalisieren, dass man die Ukraine nicht verteidigen wird. Das sehen wir hier gerade. Auch Deutschlands Weigerung für Waffenlieferungen passt hier gut, auch wenn ich gehofft hatte, dass das Rudimente von Grünen-Pazifismus war und nicht Nato-Strategie. Hab ich mich wohl geirrt.</p><p u="">Die Idee, die Russen zu besiegen, indem man sie irgendwo einmarschieren lässt, ist nicht neu. Erinnert euch an Afghanistan.</p><p u="">Ich glaube, die Nato hofft gerade, dass sie Putin zum Einmarsch zwingen kann, indem sie es so aussehen lässt, als sei Putins Bluff der Anlauf zu einer Machtdemonstration gewesen, und wenn der jetzt unverrichteter Dinge umdreht und weggeht, dann ist das aus dieser Perspektive ein fatales Signal der Schwäche und könnte ihn innenpolitisch das Amt kosten. Da unterschätzt die Nato glaube ich die innenpolitische Kontrolle des Kreml über die russischen Medien.</p><p u="">Dass Putin überhaupt so einen PR-Hebel gegen Russland zulässt, irritiert mich gerade ein bisschen. Vielleicht war der Plan, die Ukraine über Zudrehen des Gashahns zum Nato-Abdanken zu zwingen, aber jetzt wo die Amerikaner erfolgreich die Inbetriebnahme von Nord Stream 2 verzögert haben, ist der Winter schon wieder fast vorbei (und außerdem recht mild) und Russland kann den Gashahn nicht zudrehen, weil über den Hahn auch die Versorgung Deutschlands und der EU läuft, und die Ukraine dann einfach wie bisher Gas entnehmen kann für ihren Eigenbedarf.</p><p u=""><b>Update</b>: Ach schau, <a href="https://www.bbc.com/news/world-europe-60220702">Putin glaubt auch, dass Nato Russland in einen Krieg ziehen will</a>.</p><p u="">So demonstrativ, wie die westlichen "Freunde" gerade die Ukraine am langen Arm verhungern lassen, frage ich mich ja, ob in Kiew hinter verschlossenen Türen darüber nachgedacht wird, sie lieber wieder Russland anzuschließen. Wenn da nicht der Donbass und dieser Flugzeugabschuss gewesen wäre ...!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf958be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf958be</guid><pubDate>Sat, 12 Feb 2022 11:22:08 -0000</pubDate><title>Fürstenwalde lässt dann mal die 26 Fässer mit chemischen Kampfstoffen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.rbb24.de/studiofrankfurt/panorama/2022/02/giftstoffe-kampfmittel-fuerstenwalde-bergung.html">Fürstenwalde lässt dann mal die 26 Fässer mit chemischen Kampfstoffen abholen</a>, die da im Stadtforst herumlagen.<p>Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf81808</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf81808</guid><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 21:44:54 -0000</pubDate><title>In einem weiteren völlig überraschenden Datenpunkt dafür, ob parlamentarische ...</title>
<description><![CDATA[ In einem weiteren völlig überraschenden Datenpunkt dafür, ob parlamentarische  Geheimdienstkontrolle funktioniert oder nicht, <a href="https://apnews.com/article/congress-cia-ron-wyden-martin-heinrich-europe-565878d7299748551a34af0d3543d769">ist die CIA bei einem illegalen Massenüberwachungsprogramm aufgeflogen</a>. Wieso sind die aufgeflogen? Weil sie auch US-Bürger abgeschnorchelt haben. Und das dürfen sie nicht.<p>Dass sie euch und mich abgeschnorchelt haben, ist selbstverständlich völlig legal und sogar gewollt. Immer dran denken, wenn ihr eine Story über einen Geheimdienst lest, der beim überwachen der eigenen Leute erwischt wurde.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf818e7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf818e7</guid><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 21:42:17 -0000</pubDate><title>Mindestens ein Dutzend Behörden in den USA haben ihre Identitätsfeststellung...</title>
<description><![CDATA[ Mindestens ein Dutzend Behörden in den USA haben ihre Identitätsfeststellung an eine private Firma für Gesichtserkennungs-KI in der Cloud outgesourced.<p>Ihr ahnt wahrscheinlich schon, <a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2022/02/11/idme-facial-recognition-fraud-scams-irs/">was als nächstes passierte</a>.</p><blockquote lang="en">Federal prosecutors last month said a New Jersey man was able to verify fake driver’s licenses through an ID.me system in California as part of a $2.5 million unemployment-fraud scheme.</blockquote>Nein, nein, das ist gut, das mit einer KI in der Cloud zu machen. Da kriegt man wenigstens ein vorhersagbares Qualitätsniveau!1!!<p>Im Übrigen ist das doch ein Zeichen dafür, dass das System super funktioniert! Immerhin ist das ja aufgeflogen!!1!</p><blockquote lang="en">ID.me has pointed to the scam as an example of how well its systems work, noting that it referred the case to federal law enforcement after an internal investigation. But the criminal complaint in the case shows that ID.me’s identification systems did not detect bogus accounts created around the same day that included fake driver’s licenses with photos of the suspect’s face in a curly wig.</blockquote>Gehen Sie weiter, gibt nichts zu sehen hier!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf817f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf817f1#2022-02-12 18:50:02.427518</guid><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 21:37:51 -0000</pubDate><title>Bei der Machtübernahme der Taliban in Afghanistan haben die USA...</title>
<description><![CDATA[ Bei der Machtübernahme der Taliban in Afghanistan haben die USA ja die Gelder der afghanischen Zentralbank eingefroren.<p>Seit dem liegen da 7 Milliarden Dollar rum. Jetzt <a href="https://www.nytimes.com/2022/02/11/us/politics/taliban-afghanistan-911-families-frozen-funds.html">hat Biden einen Plan</a>, was damit geschehen soll.</p><p>Wohlgemerkt: Das ist Geld, das das Land Afghanistan unter der demokratisch gewählten Vorregierung erwirtschaftet hat. Dass die USA das eingefroren haben ist im Wesentlichen ein Akt der Piraterie.</p><p>Was also tun damit? Nun, die Hälfte soll für humanitäre Hilfsprojekte in Afghanistan ausgegeben werden, die andere Hälfte geht *drumroll* an 9/11-Opfer.</p><p>Wait, what? Was kann die Bevölkerung Afghanistans noch gleich für 9/11?</p><p>Man muss ja fast dankbar sein, dass Biden sich das nicht einfach selbst als Bonus auszahlt. Für die großartige Arbeit zum Wohl der afghanischen Bevölkerung.</p><p>Der Artikel argumentiert ernsthaft, die USA hätten ja so viel Dollars "gespendet" für den Wiederaufbau von Afghanistan, dass die Kohle auf dem Zentralbankkonto im Wesentlichen eh ihr Geld sei.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf876a7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf876a7</guid><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 19:18:17 -0000</pubDate><title>Großbritannien sitzt auf 120 Tonnen Plutonium aus ihren Windscale/Sellafield-Zeiten.There is...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.counterpunch.org/2022/02/10/the-legacy-of-britains-dirty-decades-of-nuclear-reprocessing-120-tonnes-of-plutonium/">Großbritannien sitzt auf 120 Tonnen Plutonium</a> aus ihren Windscale/Sellafield-Zeiten.<blockquote lang="en">There is also 90,000 tons of less dangerous depleted uranium in warehouses in the UK, also without an end use.</blockquote>Hey, warum wendet ihr nicht einfach <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9cfbcaf3">das Steiermark-Verfahren</a> an?<p>Immerhin kleckern die Briten nicht, sie klotzen.</p><blockquote lang="en">The closing of the last reprocessing plant, as with all nuclear endeavours, does not mean the end of the industry, in fact it will take at least another century to dismantle the many buildings and clean up the waste. In the meantime, it is costing £3 billion a year to keep the site safe.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cf8fe51</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cf8fe51</guid><pubDate>Fri, 11 Feb 2022 10:46:39 -0000</pubDate><title>Der wirtschaftlich wichtigste Übergang zwischen Kanada und den USA ist...</title>
<description><![CDATA[ Der wirtschaftlich wichtigste Übergang zwischen Kanada und den USA ist zwischen Windsor und Detroit, und es gibt da insbesondere eine einzige Brücke, die da eine zentrale Rolle spielt: Die <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Ambassador_Bridge">Ambassador Bridge</a>. Über diese Brücke geht eine Menge kommerzieller Verkehr, der u.a. auch für die US-Automobilindustrie wichtig ist.<p>Die Trucker-Blockade hat jetzt das erklärte Ziel gehabt, diese Brücke zu blockieren, und war damit so erfolgreich, dass jetzt <a href="https://www.cbc.ca/news/politics/white-house-border-convoy-protest-covid-response-1.6347421">die Amis nervös werden</a> und Kanada offiziell Ratschläge und Hilfe anbieten.</p><blockquote lang="en">The administration of U.S. President Joe Biden said Homeland Security Secretary Alejandro Mayorkas urged his Canadian counterparts Thursday to use their own federal powers to end the blockade at the Canada-U.S. border.<p>Mayorkas also reportedly offered the help of his department to end the impasse.</p></blockquote>Das klingt, als würden die am liebsten ein paar Räumpanzer schicken.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfbcc57</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfbcc57</guid><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 13:00:57 -0000</pubDate><title>Frankreich schaltet ein paar Atommeiler wegen Korrosionsverdacht in den Rohren...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Atomkraft-EDF-schaltet-drei-weitere-Reaktoren-wegen-Korrosionsverdachts-ab-6370757.html">Frankreich schaltet ein paar Atommeiler wegen Korrosionsverdacht in den Rohren ab</a>.<p>Ich mache mir ein bisschen Sorgen, weil sie gar nicht sagen, es bestünde keine Gefahr für die Anwohner.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfbcaf3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfbcaf3#2022-02-10 14:00:02.326152</guid><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 12:50:53 -0000</pubDate><title>Ach papperlapapp, wir brauchen keine Atommüll-Endlager. Einfach in Kunststoffbehältern in...</title>
<description><![CDATA[ Ach papperlapapp, wir brauchen keine Atommüll-Endlager. <a href="https://steiermark.orf.at/stories/3142502/">Einfach in Kunststoffbehältern in die Garage stellen</a>!1!!<p>Aber keine Sorge.</p><blockquote>Laut Polizei soll aber keine konkrete Gefahr für Menschen oder Umwelt bestanden haben.</blockquote>Gehen Sie weiter. Gibt nichts zu sehen hier. (Danke, Wolfgang)
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa294b</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa294b</guid><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 10:31:49 -0000</pubDate><title>In der Schweiz ist der Einsatz von Keyloggern jetzt offiziell...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bger.ch/files/live/sites/bger/files/pdf/Medienmitteilungen/1B_0132_2020_Intranet_d.pdf">In der Schweiz ist der Einsatz von Keyloggern jetzt offiziell zulässig</a>. Gegen, äh, Schwerstkriminalität natürlich nur! Versteht sich. Also, äh, Drogenkriminalität. Und demnächst dann Urheberrechtsverletzungen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa2995</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa2995</guid><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 10:30:35 -0000</pubDate><title>Hey, wenn die Russen die Deutsche Welle sperren können, wieso...</title>
<description><![CDATA[ Hey, wenn die Russen die Deutsche Welle sperren können, wieso dann nicht auch <a href="https://www.heise.de/news/Deutscher-Welle-droht-Sperre-ihres-Online-Programms-in-der-Tuerkei-6368917.html">der kleine Möchtegerne-Kim-Jong-Un vom Bosporus</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa2814</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfa2814</guid><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 10:28:26 -0000</pubDate><title>Meine Damen und Herren, es gibt den ersten Fall, bei...</title>
<description><![CDATA[ Meine Damen und Herren, es gibt den ersten Fall, bei dem NFTs positive Auswirkungen haben könnten am Ende: <a href="https://www.heise.de/news/Digitale-Kunst-Auktion-NFT-Versteigerung-fuer-Julian-Assange-bringt-Millionen-6368573.html">"AssangeDAO" hat NFTs auktioniert, um mit dem Erlös Julian Assange zu helfen</a>. Die Kohle soll jetzt an die Wau-Holland-Stiftung gehen, die das verwalten und damit u.a. Assanges Anwälte bezahlen soll.<p>Da sieht man mal, welches Potential Crypto-Spielgeld gehabt haben könnte, wenn die Leute nicht alles libertäre Selbstbereicherer wären.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9cfaab84</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9cfaab84</guid><pubDate>Thu, 10 Feb 2022 01:33:14 -0000</pubDate><title>In Kanada gibt es eine auffällige Überlappung von Antivaxxern und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theverge.com/2022/2/9/22925823/canadian-trucker-convoy-anti-vaxx-bitcoin-press-conference">In Kanada gibt es eine auffällige Überlappung von Antivaxxern und Crypto-Bros</a>.<p>Finde ich naheliegend. Antivaxxer und Crypto-Bros sind im Kollektivismus-Individualismus-Spektrum ganz weit beim Individualismus.</p><p>Ich würde sogar vermuten, dass das weltweit große Überlappungen gibt.
</p>]]></description></item></channel></rss>