<rss version="2.0"><channel><title>Fefes Blog</title><link>http://blog.fefe.de/</link><description>Verschwörungen und Obskures aus aller Welt</description><language>de</language><lastBuildDate>Mon, 31 May 2021 15:50:04 -0000</lastBuildDate><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4bc2ef</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4bc2ef</guid><pubDate>Mon, 31 May 2021 15:35:13 -0000</pubDate><title>China hatte ja jahrelang eine "One Child Policy". Nur einen...</title>
<description><![CDATA[ China hatte ja jahrelang eine "One Child Policy". Nur einen Nachwuchs pro Familie. Denen explodierte die Bevölkerung und sie hatten Angst, dass die Ressourcen nicht reichend.<p>Darum gibt es viele furchtbare Geschichten. Eine der am wenigsten schlimmen ist, dass Familien auf dem Lande einfach ihre Töchter nicht angemeldet hatten, bis sie volljährig waren. :-)</p><p>Das Problem ist, wenn du den Nachwuchs wegmachst, dass dann nicht klar ist, wer die Renten für die Alten erwirtschaften soll. Das sah eine Weile lang wie das kleinere Problem aus, aber die Lebenserwartung in China hat sich seit den 1960er Jahren fast verdoppelt. Also hat die Regierung <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a8ccd635">2015 das Limit auf zwei Kinder verdoppelt</a>, aber das reicht offenbar auch nicht, denn jetzt <a href="https://www.nytimes.com/2021/05/31/world/asia/china-three-child-policy.html?action=click&amp;module=Top%20Stories&amp;pgtype=Homepage">wollen sie auf drei Kinder hochfahren</a>.</p><p>Interessanterweise führen ja Zivilisation und Wohlstand dazu, dass die Leute weniger Kinder kriegen. Es kann also sein, dass es gar nicht das gesetzliche Limit ist, was da die Fortpflanzung beschränkt gerade.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a3f65</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a3f65#2021-05-31 17:45:02.778846</guid><pubDate>Mon, 31 May 2021 15:24:43 -0000</pubDate><title>Zu der Ryanair-Meldung kamen ein paar Leserkommentare.Einige wunderten sich, wieso...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Ryanair-Meldung kamen ein paar Leserkommentare.<p>Einige wunderten sich, wieso ich die Bombendrohung als Vorwand nicht genannt hatte. Hatte ich schlicht nicht gesehen. Haben die den Artikel nachträglich geändert oder hab ichs übersehen? Weiß ich nicht. Stimmt aber, das wäre eine weitere Parallele.</p><p>Dann haben ein paar gemeint, Weißrussland sei ja was ganz anderes, weil die da nen Abfangjäger geschickt haben.</p><p>Stimmt, aber: Sie hatten eine gute Ausrede. Das eine Atomkraftwerk des Landes war in der Nähe. Das war zwar wohl noch nicht angeschaltet, aber im internationalen Ausredenvergleich ist das keine auffällig schlechte.</p><p>Im Übrigen möchte ich für die Jüngeren unter euch daran erinnern, dass auch bei uns Abfangjäger geplant waren, um Passagierflugzeuge abzuschießen. <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/ministerplaene-schaeuble-will-abschuss-von-passagierjets-bei-terrorgefahr-erlauben-a-457291.html">Schwarzgeld-Schäuble wollte das</a>. Als das Verfassungsgericht Schäuble daraufhin auslachte, wollte der das Grundgesetz ändern. <a href="https://www.spiegel.de/politik/deutschland/flugzeug-abschuesse-oberster-verfassungsrichter-mahnt-schaeuble-a-528214.html">Dadurch sah sich der damalige Präsident des Verfassungsgerichts zu dieser Ansage hier genötigt</a>.</p><p>Dass bei uns keine MIG losflog liegt vor allem daran, dass wir hier keine MIGs im Einsatz haben, sondern das wären dann Eurofighter Typhoon. Wenn die zufällig gerade einsatzbereit wären, versteht sich. Und wenn sie damals den Terror-Wolfgang nicht gestoppt hätten.</p><p u=""><b>Update</b>: Ein findiger Leser hat <a href="https://www.welt.de/politik/article166687265/Bundeswehrjets-zwingen-Passagiermaschine-zur-Landung.html">einen Pressebericht über die Abfang-Typhoons der Bundeswehr</a> rausgesucht. Aufsteigen und zum Landen nötigen tun die also immer noch, nur einfach abschießen halt nicht, wie der Schäuble wollte.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a3ebe</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a3ebe</guid><pubDate>Mon, 31 May 2021 15:18:56 -0000</pubDate><title>Zu der "AR15-Kirche" kamen ein paar Leserkommentare rein, dass AR-15...</title>
<description><![CDATA[ Zu der "AR15-Kirche" kamen ein paar Leserkommentare rein, dass AR-15 ja gar kein Sturmgewehr sei, weil es nicht full auto sondern nur semi auto ist.<p>Alter, ernsthaft? Ihr seht ein paar Bekloppte mit AR-15 in einem fucking Gottesdienst und DAS ist für euch das kommentierenswerte Detail? Der Hersteller der Gewehre?!</p><p>Im Übrigen kann man AR-15 zu full auto umrüsten. Sogar mehr oder weniger legal. Fragt mal Youtube, es gibt da Umbauvideos. Die erklären auch, welchen Papierkram man dafür braucht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a6512</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a6512</guid><pubDate>Mon, 31 May 2021 09:01:00 -0000</pubDate><title>Old and busted: Ryanair-Flugzeug wird von Weißrussland abgefangen, muss in...</title>
<description><![CDATA[ Old and busted: Ryanair-Flugzeug wird von Weißrussland abgefangen, muss in der Hauptstadt notlanden, wo ein fettes Polizeiaufgebot wartet.<p><a href="https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2021/05/ryanair-flugzeug-berlin-ber-flughafen-flug-abgebrochen-polizei.html">New hotness</a>:</p><blockquote>Am Flughafen BER ist am Sonntagabend eine Maschine der Ryanair außerplanmäßig gelandet. Die Polizei rückte mit einem Großaufgebot aus. Details nannte eine Sprecherin der Bundespolizei "aus einsatztaktischen Gründen" nicht.</blockquote>Ich bin mir sicher, dass das überhaupt gar nicht vergleichbar ist. Ja, in beiden Fällen wurde ein überfliegendes Flugzeug (wollte von Dublin nach Krakau) zur Notlandung gezwungen. Ja, in beiden Fällen wartete fettes Polizeiaufgebot. Ja, in beiden Fällen wollte das Täter-Regime erstmal nicht sagen, was los war.<p>Aber es gibt auch ganz deutliche Unterschiede. Wir waren nicht so blöde und erzählten was von einer Terror-Geschichte. Wir sagen erstmal gar nichts.</p><p>Wusstet ihr eigentlich, dass Deutschland keinen europäischen Haftbefehl ausstellen darf, weil bei uns die Staatsanwaltschaften nicht unabhängig sind? Weiß auch nicht, wieso mir das gerade einfällt.</p><p>Es gibt noch einen klaren Unterschied. Wenn Weißrussland sowas macht, ist das ein Terrorregime, eine Diktatur, ein Unrechtsstaat. Wenn Deutschland sowas macht, dann war das bestimmt in Ordnung. Die Polizei hat halt ihre Arbeit gemacht. Eine lupenreine Demokratie, hier!</p><p>Höchste Zeit für ein europäisches Überflugverbot für Deutschland. Und höchste Zeit für ein paar Russland-Sanktionen!! Dieser Putin, sage ich euch!! Ganz furchtbar!!!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a6302</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a6302</guid><pubDate>Mon, 31 May 2021 08:52:44 -0000</pubDate><title>Noyb geht jetzt gegen Cookie-Banner-Terror vor. Noyb ist das Max-Schrems-Nonprofit,...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://noyb.eu/de/noyb-setzt-dem-cookie-banner-wahnsinn-ein-ende">Noyb geht jetzt gegen Cookie-Banner-Terror vor</a>. Noyb ist das Max-Schrems-Nonprofit, falls das jemandem was nicht sagt, die seit Jahren gegen Facebook und co holzen und sich am irischen "Datenschutzbeauftragten" abarbeiten.<p>Was wollen die jetzt mit den Cookies machen?</p><blockquote>Nach der DSGVO müssen Nutzer:innen eine simple Ja/Nein-Option haben. Da die meisten Banner diesen Anforderungen nicht entsprechen, hat noyb eine Software entwickelt, die verschiedene Arten von rechtswidrigen Cookie-Bannern erkennt und automatisch Beschwerden generiert</blockquote>Fuck, yeah! Ich bin ja dazu übergegangen, Cookie-Banner mit Adblockern und Browsererweiterungen wegzufiltern. Keiner von denen kriegt von mir auch nur den geringsten Hauch von Zustimmung.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a629f</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4a629f</guid><pubDate>Mon, 31 May 2021 08:45:53 -0000</pubDate><title>Ich hatte hier vor Jahren mal diesen Witz über den...</title>
<description><![CDATA[ Ich hatte hier vor Jahren mal <a href="https://blog.fefe.de/?ts=afe2069c">diesen Witz über den dänischen Geheimdienst</a>. Seit dem gab es da einen Geheimdienstskandal, der seit einem halben Jahr aufgearbeitet wird.<p>Und wisst ihr, was da rauskam? <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/nsa-usa-merke-steinbrueck-snowden-1.5308219?reduced=true">Die waren das, die für die NSA Merkel und Steinmeier und co abgehört haben</a>.</p><p>Ja gut, denkt ihr euch jetzt vielleicht, das ist ja aus Sicht von Dänemark schon irgendwie auch Aufgabe von deren Geheimdienst, dass er die Regierung wohlinformiert hält über was Merkel denkt. Der Artikel ist hinter einer Paywall, daher <a href="https://www.heise.de/news/Daenischer-Geheimdienstskandal-NSA-beim-Ausspionieren-von-Merkel-Co-geholfen-6057561.html">zitiere ich die Zusammenfassung bei Heise</a>. Das hier war aber klar nicht Teil von deren Aufgabenbereich:</p><blockquote>Wie die Süddeutsche Zeitung nun schreibt, durfte die NSA eine geheime Abhörstation Dänemarks mitnutzen und den Dänen sogenannte Selektoren übergeben, nach denen die dort überwachte Kommunikation durchsucht werden sollte.</blockquote>Na? Kommt das jemandem bekannt vor?<p>Aber warte, die Amis sind dich Ehrenleute, die würden niemals so einen Zugriff missbrauchen, um über den dänischen Geheimdienst dänische Ministerien zu belauschen, oder?!?</p><blockquote>Laut dem 2015 verfassten Abschlussbericht habe die NSA Ziele in dänischen Ministerien ausspioniert, die Hilfe des Geheimdiensts sei also gesetzeswidrig gewesen. Auch die Überwachung der Politikerinnen und Politiker aus befreunden Staaten wie Deutschland sei dabei erkannt worden.</blockquote>Doch, na klar! Selbstredend machen die Amis das!<blockquote>Trotzdem hatte der Bericht demnach keine Konsequenzen.</blockquote>Deja vu!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4d9fdd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4d9fdd</guid><pubDate>Sun, 30 May 2021 09:46:43 -0000</pubDate><title>Habt ihr euch auch gefragt, wieso Indien plötzlich so ein...</title>
<description><![CDATA[ Habt ihr euch auch gefragt, wieso Indien plötzlich so ein Covid-Problem hat?<p>Ist es die Mutation? Vermutlich auch, aber hauptsächlich <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/may/30/kumbh-mela-how-a-superspreader-festival-seeded-covid-across-india">ist es das religiöse Superspreader-Event "rituelles Gangesbad"</a>, bei dem Millionen Hindus aus dem ganzen Land zusammengekommen sind, um sich alle mal so richtig mit Covid zu infizieren und das dann zurück nach Hause zu tragen.</p><p>Ich frage mich ja, wie lange das noch dauert, bis die Menschheit sich von Aberglaube und Religion emanzipiert. Wieviele müssen noch sterben?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4d9e54</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4d9e54</guid><pubDate>Sun, 30 May 2021 09:44:42 -0000</pubDate><title>Russland hat Weißrussland Kredit gegeben.Und dann, weiter unten im Kleingedruckten:Es...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/russland/putin-lukaschenko-sotschi-treffen-103.html">Russland hat Weißrussland Kredit gegeben</a>.<p>Und dann, weiter unten im Kleingedruckten:</p><blockquote>Es handele sich um die zweite Tranche eines Kredits, der noch vor der international heftig kritisierten Zwangslandung eines Passagierflugzeugs am vergangenen Sonntag in Minsk beschlossen worden sei.</blockquote>Da könnte man das Tab ja schon direkt zumachen. Aber warte, geht noch weiter. Weißrusslands wichtigster Handelspartner ist Russland, bei denen sie auch mit hohen Milliardenbeträgen in der Kreide stehen.<p>So und jetzt überlegen wir doch mal gemeinsam, was passiert, wenn Russland den Kredithahn abdreht. Im Moment hat Russland Weißrussland an den Eiern. Die werden nichts tun, was Russland verärgern würde. Ich würde sogar vermuten, dass sie vorher in Moskau nachgefragt haben, ob das OK ist, wenn sie die Ryanair-Maschine runterholen. Und Moskau wird gesagt haben: Whoa, großartige Idee! Hat der Westen endlich jemand anderen, den sie verteufeln können!</p><p>Das Weißrusslandbashing des Westens gerade kommt Putin super gelegen. Endlich geht es im Sommerloch nicht mehr um seine Gaspipeline, sondern der Schwall der sinnlosen Empörung kümmert sich um den Lukaschenko. Win-Win!</p><p>Oh und wenn Russland den Kredit nicht ausgezahlt hätte, dann wären vermutlich die Lieferungen ausgeblieben, die russische Unternehmen in Weißrussland ausstehend und schon bezahlt haben.</p><p>Sieht jemand einen Grund, wieso Putin den Kredit hätte verweigern sollen? Ich nicht.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4cb557</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4cb557#2021-05-30 00:25:02.809212</guid><pubDate>Sat, 29 May 2021 17:10:33 -0000</pubDate><title>Eine "gender pay gap"-Klage von 4 Ex-Mitarbeiterinnen gegen Google wurde...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theregister.com/2021/05/28/google_class_action/">Eine "gender pay gap"-Klage von 4 Ex-Mitarbeiterinnen gegen Google wurde gerade zur Class Action geupgradet</a>. Damit betrifft es 10k Ex-Mitarbeiterinnen und es geht plötzlich um 600 Mio Dollar.<p>Ich bin mir sicher, dass die gesamte Branche das sehr genau verfolgen wird.</p><p>Die Behauptung dieser Frauen ist, dass Google Frauen systematisch weniger für dieselbe Arbeit zahlt. Das ist also nicht bloß dass Frauen im Durchschnitt weniger Geld kriegen, was ja auch daran liegen könnte, dass die Frauen häufiger schlechter bezahlte Jobs bei Google haben. Nein. Die behaupten explizit, dass Google Frauen für dieselbe Arbeit weniger Geld zahlt.</p><p>Insofern reihe ich mich mal auf der Seite der Kläger ein. Wenn Google das macht, dann haben sie Nachzahlungen und einen Arschtritt verdient.</p><p>Ich sah neulich <a href="https://www.youtube.com/watch?v=7xH7eGFuSYI">eine Folge von Adam Ruins Everything darüber, ob man sein Gehalt geheimhalten sollte</a>, und dass das eigentlich bloß den Bossen Macht in Gehaltsverhandlungen gibt und Minderheiten und Frauen benachteiligt. Sind bloß 5 Minuten und eigentlich eher ein Comedy-Format, aber der Punkt ist schon valide, den die da machen.</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=a2809513">In einer früheren Studie</a> kam Google noch zu dem Ergebnis, dass sie Frauen für gleiche Arbeit mehr zahlen als Männern.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4ca0a8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4ca0a8</guid><pubDate>Sat, 29 May 2021 15:40:38 -0000</pubDate><title>Haha, auf DIE Meldung warte ich seit nem Jahr!Wisst ihr,...</title>
<description><![CDATA[ Haha, auf DIE Meldung warte ich seit nem Jahr!<p>Wisst ihr, wie die Polizei mit Drohnen mit Infrarotkameras Häuser mit starker Wärmeentwicklung sucht? Um Cannabis-Farmer zu finden?</p><p>Nun, <a href="https://www.bbc.com/news/uk-england-birmingham-57280115">in England machen sie das</a>, aber fanden nicht etwa eine Cannabis-Farm, sondern vielmehr eine Bitcoin-Mine! LOOOOOL</p><p>Aber warte mal, Fefe, Strom ist in Europa doch viel zu teuer, als dass sich das lohnen würde?</p><p>Stimmt! Der Typ hat den Strom vom Stromnetz geklaut!</p><p>Ich weiß! Kriminelle im Bitcoin-Umfeld?! Schockierend!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4f9d2c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4f9d2c</guid><pubDate>Fri, 28 May 2021 21:17:38 -0000</pubDate><title>Wie schlimm ist die Lage? So schlimm:Die Hälfte der Europäer...</title>
<description><![CDATA[ Wie schlimm ist die Lage? <a href="https://www.heise.de/news/Studie-Europaeer-wollen-Teile-der-Regierung-durch-KI-ersetzen-6057017.html">So schlimm</a>:<blockquote>Die Hälfte der Europäer spricht sich einer Umfrage zufolge dafür aus, Abgeordnete in Parlamenten durch eine Künstliche Intelligenz mit Zugriff auf ihre Daten zu ersetzen.</blockquote>Das ganze hängt natürlich vom Land und vom Alter ab. In Deutschland ist die knappe Mehrheit dagegen. In China sind 75% dafür. Jüngere sind eher dafür.<p>Ist das jetzt eine Aussage über die Vertrauenswürdigkeit von KI und Big Data, oder über die Zufriedenheit und das Vertrauen der Leute in die Politik? Selbst der Studienleiter glaubt, dass das eher an der Unzufriedenheit der Leute mit der Politik liegt. Und DAS will ja schon was heißen.</p><p>Was meint ihr, ist das Peak "politische Entfremdung"? Oder ist da noch Luft?</p><p>Da hat diese Ken Jebsen ja mal echt ganze Arbeit geleistet!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4f8287</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4f8287</guid><pubDate>Fri, 28 May 2021 19:19:53 -0000</pubDate><title>Hier gibt es eine weiterhelfende Erklärung zu Covid, Impfung und...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://siderea.dreamwidth.org/1707968.html">Hier gibt es eine weiterhelfende Erklärung zu Covid, Impfung und Herdenimmunität</a>.<p>Ich fasse mal grob zusammen.</p><p>Es gibt zwei wesentliche Immunsystem-Antworten auf Covid, IgA und IgG. IgA betrifft Nase, Mund, Hals, IgG betrifft die Lunge. Die Impfung sorgt für IgG. Alle Impfungen, die per Spritze in einen Muskel verabreicht werden, erzeugen IgG, auch bei anderen Krankheiten.</p><p>Was heißt das?</p><p>Die Covid-Impfung verhindert nicht, dass du dir den Virus einfängst und im Mund-Nase-Bereich eine Infektion davonträgst. Die kommt dann aber nicht weiter als Mund-Nase und ist für dich sowas wie eine Erkältung. In der Zeit kannst du andere anstecken.</p><p>Wieso gibt es dann Hoffnung auf Herdenimmunität? Weil dein Körper IgA lostritt, wenn du dich infizierst. Außer du stirbst erst, weil das Virus deine Lunge erreicht. Wenn wir jetzt also lauter geimpfte Menschen haben, dann kann das Virus die alle einmal infizieren, keiner von denen muss damit ins Krankenhaus, und alle haben danach IgG <i>und</i> IgA und sind nicht mehr ansteckend.</p><p>Das heißt aber auch, dass Maskentragen auch nach der Impfung noch sinnvoll ist, weil das ja deinen Gesprächspartner vor dir schützen soll, und du kannst dich immer noch anstecken.</p><p>Was man also eigentlich bräuchte, ist neben der Impfung noch ein Weg, um zu testen, ob jemand gerade ansteckend ist.</p><p>Wartet, gibt noch gute Nachrichten: Eine Studie hat herausgefunden, dass nach einer Impfung die Viruslast Faktor 4 kleiner ist.</p><p>Eine andere Studie sagt, dass schon die erste Dosis von Biontech oder Astrazeneca die Ansteckung halbiert.</p><p>Was heißt das für uns? Weiterimpfen und weiter Maske tragen, solange das die Bevölkerung noch mit sich machen lässt. Langfristig sollten wir uns vielleicht einfach mal an China oder Japan orientieren, die schon immer einfach ne Maske tragen, wenn sie erkältet sind, oder oft auch nur weil es gerade in die Erkältungssaison geht.</p><p>Gegen Ende wird das dann richtig Scifi, denn ein paar Forscher haben mal Speichelproben genommen, im 5-Tage-Abstand nach der Impfung, und haben im Speichel plötzlich das IgG nachgewiesen, das die Impfung für die Lunge erzeugt hat. Da gibt es gerade wohl keine echte Erklärung für, wie das dahin gekommen ist, aber das hätte möglicherweise so bizarre Auswirkungen wie dass ein Geimpfter Immunität für Mund-Rachen-Bereich per Zungenkuss weitergeben kann?! Da warten wir mal besser auf die Replikations-Studie *hust*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4ffbe6</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4ffbe6</guid><pubDate>Fri, 28 May 2021 18:49:28 -0000</pubDate><title>Kennt ihr den schon? Schusswaffen-"Kirche" macht Gottesdienst mit AR-15-Sturmgewehren, hat...</title>
<description><![CDATA[ Kennt ihr den schon? <a href="https://www.vice.com/en/article/y3dp8j/gun-church-that-worships-with-ar-15s-bought-a-40-acre-compound-in-texas-for-its-patriots">Schusswaffen-"Kirche" macht Gottesdienst mit AR-15-Sturmgewehren</a>, hat sich gerade in Texas ein 16-Hektar-Grundstück gekauft. Für ... *papierraschel* Patrioten!<p>Oh wartet, einen hab ich noch. Die heißen "Rod of Iron Ministries". Ob die damit der Porno-Parodie den Wind aus den Segeln nehmen wollten?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4e0177</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4e0177</guid><pubDate>Fri, 28 May 2021 10:10:49 -0000</pubDate><title>Wollte hier jemand Großbritannien besuchen?The number of EU citizens being...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.theguardian.com/uk-news/2021/may/28/number-of-eu-citizens-refused-entry-to-uk-soars-despite-covid-crisis">Wollte hier jemand Großbritannien besuchen</a>?<blockquote lang="en">The number of EU citizens being prevented from entering the UK has soared over the past three months despite a massive reduction in travel because of Covid, according to Home Office figures.<p>A total of 3,294 EU citizens were prevented from entering the UK, even though post-Brexit rules mean they are allowed to visit the country without visas. That compares with 493 EU citizens in the first quarter of last year, when air traffic was 20 times higher.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4e79f1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4e79f1</guid><pubDate>Fri, 28 May 2021 09:34:39 -0000</pubDate><title>Das ehemalige Nachrichtenmagazin hat eine Meldung zu KenFM:Dem Sender werde...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.spiegel.de/panorama/justiz/ken-jebsen-berliner-verfassungsschutz-fuehrt-kenfm-offenbar-als-verdachtsfall-a-6258ab55-e3d0-4aae-b1a5-10f822f4257e">Das ehemalige Nachrichtenmagazin hat eine Meldung zu KenFM</a>:<blockquote>Dem Sender werde ebenfalls eine »verfassungsschutzrelevante Delegitimierung des Staates« vorgeworfen.</blockquote>Das ist ja mal ein toller Neusprech-Nebelwerferbegriff. Der Staat bezieht seine Legitimität also ... von KenFM? Und wenn KenFM den Staat nicht mehr mag, ist er delegitimiert?!?<p>Ich dachte, die Legitimität des Staates kommt davon, dass die Regierung ordnungsgemäß demokratisch gewählt wird, sich an die Verfassung hält, und dass die Bevölkerung das Wahlverfahren für fair hält.</p><blockquote>Dieses sogenannte Sammelbeobachtungsobjekt hat das Bundesamt für Verfassungsschutz eigens für die Szene angelegt.</blockquote>Das ist natürlich immer super, wenn du dir einfach selbst Begründungen für die Notwendigkeit deiner Existenz aus dem Arsch ziehen kannst als Behörde.<p>Seid ihr auch so überrascht, dass der Verfassungsschutz nicht zu dem Ergebnis kommt, dass er völlig überflüssig und sogar schädlich ist und schleunigst abgeschafft gehört?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e4e6fc0</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e4e6fc0</guid><pubDate>Fri, 28 May 2021 08:51:42 -0000</pubDate><title>Die Amis haben ja immer sehr schön hemdsärmelige Lösungen für...</title>
<description><![CDATA[ Die Amis haben ja immer sehr schön hemdsärmelige Lösungen für soziale Probleme.<p>Es gibt mehr Interessenten als Green Cards? Lottery!</p><p>Die Impfrate geht zurück? <a href="https://www.latimes.com/california/story/2021-05-27/california-launches-incentive-program-for-covid-19-vaccines">Kalifornien verlost jetzt regelmäßig Preise unter Geimpften</a>. U.a. Saisontickets für die Lakers aber auch Geldpreise.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5131c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5131c7</guid><pubDate>Thu, 27 May 2021 19:20:57 -0000</pubDate><title>Sagt mal, woher haben die Chinesen eigentlich die Software für...</title>
<description><![CDATA[ Sagt mal, woher haben die Chinesen eigentlich die Software für ihren Polizeistaat?<p>Stellt sich raus: <a href="https://theintercept.com/2021/05/25/oracle-social-media-surveillance-protests-endeca/">Von Oracle</a>.</p><p>Bonus: Das wurde mit CIA-Geld entwickelt.</p><p>Warte mal, sagt ihr jetzt, besonders wenn ihr schon mal mit Oracle-Software gearbeitet habe. Das kommt von Oracle? Und funktioniert?!?</p><p>Keine Sorge, dafür gibt es eine einfache Erklärung:</p><blockquote lang="en">Like the more well-known government analytics software Palantir Gotham, the software owes its rise to “war on terror” surveillance and to backing from the CIA venture capital firm In-Q-Tel. Oracle acquired Endeca in 2011.</blockquote>Oracle hat da bloß ein Startup gekauft.<p>So und was tut diese Wundersoftware jetzt?</p><blockquote lang="en">At the peak of the NATO protests, police reportedly used Endeca to process 20,000 tweets an hour. According to a 2012 talk given by Richard Tomlinson, who directed Endeca product management for Oracle, the tweets showed up in the software half a second after they were posted and remained there indefinitely, even if deleted.</blockquote>Whoa, das ist ja unglaublich, Bob! Man kauft von Twitter einen Full Feed, und dann schreibt der das in eine Datenbank und man kann dann darin suchen!!1!<p>Heilige Scheiße, Bernd, das ist ja Raketentechnologie!</p><p>Ja richtig, Bob! Und wenn Sie jetzt die Nummer neben Ihrer Landesflagge anrufen, können auch Sie eine so großartiges Shellskript kaufen!!1!</p><blockquote lang="en">They could also sort tweets by sentiment, meaning that the software would single out for scrutiny negative or angry-seeming tweets.</blockquote>Na gut, ein bisschen KI macht das Ding auch. Also doch mehr als Shellskript. Auch ein bisschen Python.<p>Ich stell mir gerade vor, wie die CIA sich die Hände reibt, weil sie die chinesischen Polizeistaatbemühungen auf Jahrzehnte hinaus sabotieren konnten. Ich bin mir sicher: Das erste, was Oracle gemacht hat, ist die Farbpalette auf Oracle-Rot ändern. Und das zweite ist dafür zu sorgen, dass der Scheiß nur mit einer Oracle-Datenbank läuft. Und DAS haben selbst die Kommunisten nicht verdient!!1!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e517de1</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e517de1#2021-05-27 20:45:02.616780</guid><pubDate>Thu, 27 May 2021 15:39:43 -0000</pubDate><title>Der Berlin Verfassungsschutz will sich jetzt um KenFM kümmern.Der Internetsender...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.sueddeutsche.de/politik/berliner-verfassungsschutz-kenfm-ken-jebsen-1.5306180?reduced=true">Der Berlin Verfassungsschutz will sich jetzt um KenFM kümmern</a>.<blockquote>Der Internetsender und andere "alternative Medien" schürten die politische Entfremdung in Deutschland, argumentiert die Behörde.</blockquote>Oh ja aber natürlich! Es ist nicht etwa die Coronapolitik, oder dass die Politik SO verkackt hat, dass jetzt die Grünen (!!) ernsthaft Chancen auf die Kanzlerschaft haben, und dass ausgerechnet die jetzt Waffen an die Ukraine schicken wollen, nein nein, es ist *papierraschel* KenFM, die "politische Entfremdung" schüren!1!!<p>Nicht etwa dass man bei uns jahrelang auf Youtube statt Musikvideos nur Gema-Banner bekam, und dass es bei uns eine Abmahnmafia für Kuchenfotos und Kinofilme gibt, die man für 2 Euro fuffzig auf Amazon mieten kann. Nicht etwa dass jetzt unter dem Banner der Terrorismusbekämpfung politische Vorzensur eingeführt wird. Dass praktisch jedes zweite Gesetz wegen Verfassungsbruchs zurückgezogen werden muss. Nein nein, es ist … Ken Jebsen!</p><p>Hey, seid ihr mal auf die Idee gekommen, dass die Tatsache, dass bei uns Geheimdienste euphemistisch "Verfassungs""schutz" heißen und Bloggern hinterherstellen, dass DAS vielleicht eventuell möglicherweise für ein klein wenig politische Entfremdung sorgen könnte?</p><p>Der Artikel ist hinter Paywall, insofern habe ich auch keine Details jenseits der Überschrift und des Anrisses, aber mir persönlich reicht das ja schon, dass ausgerechnet der Geheimdienst-Mascolo als Autor an dem Artikel steht.</p><p u=""><b>Update</b>: Wisst ihr, was bei mir gerade akut politische Entfremdung schürt? <a href="https://www.patrick-breyer.de/beitraege/nachrichtendurchleuchtung/">Dass die EU gerne unser aller private Chats und Messenger totalüberwachen will</a>. Wegen der, äh, Kinderpornographie!!1!</p><p u="">Wisst ihr, was ich bei der BKA-Kampagne gegen Kinderpornographie immer wichtig zu erwähnen finde? Es geht da nicht etwa um das <i>Anfertigen</i> von solchen Bildern, d.h. Fälle mit echtem Missbrauch von tatsächlichen Kindern. Nein, nein! Es geht da um den <i>Besitz</i> und <i>Austausch</i> solcher Bilder, die, wie mir mal jemand aus einer Strafverfolgungsbehörde erklärte, zum Großteil Aufnahmen aus den 1970er Jahren aus damals legalen Nudistenmagazinen seien. Ob das jetzt stimmt, kann ich natürlich nicht sagen. Es ist Hörensagen. Aber immerhin ist es kein Taschenspielertrick, wie dass der Staat hier so tut, als sei der Tausch von uralten Bildern aktiver Kindesmissbrauch.</p><p u="">Klar kann man argumentieren, dass man den Markt zerstören muss, indem man den Nachschub abschneidet. Viel Erfolg dabei. Schnell, fällt jemandem ein Markt ein, der durch Kriminalisierung des Nachschubs ausgetrocknet wurde? Alkohol? Drogen? Waffen? Jemals? Irgendwas?</p><p u="">Oh und dass sie ihre Fallzahlen seit Jahren immer mehr künstlich aufblasen, indem sie Jugendliche beim Sexting dazuzählen, und Comic-Zeichnungen, und sogar Text-Beschreibungen, das hatte ich ja schon erwähnt.</p><p u="">Für mich sieht das so aus, als wenn sie hier ein halbes Dutzend Fälle pro Jahr als Vorwand nehmen, um sich einmal einen Blankoscheck zur digitalen Totalüberwachung auszustellen.</p><p u="">Aber hey, wisst ihr, wer schuld ist an der politischen Entfremdung? Ken Jebsen!!1!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/verfassungschutz-kenfm-101.html">Die Tagesschau hat die Meldung jetzt auch, ohne Paywall</a>.</p><p u=""><b>Update</b>: Ist ja komisch. Mir hat noch gar keiner zu unterstellen versucht, ich würde Ken verteidigen oder sei Ken-Fan oder würde seine Inhalte empfehlen. Schlafen die Twitterhassmoblyncher alle noch?</p><p u="">Nein, ich rufe nicht zum Lesen von KenFM-Inhalten auf. Mit seinen Aussagen zu Covid hat sich Ken bei mir ins Aus geschossen. Technisches Eigen-KO. Trotzdem hat er, wie alle anderen!!, gegen staatliche Willkür ein faires Verfahren und eine ordentliche Verteidigung zu kriegen. Ihr kennt ja den ollen Niemöller.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e517bd9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e517bd9</guid><pubDate>Thu, 27 May 2021 15:30:15 -0000</pubDate><title>Hier ist einer für Freunde des überspezifischen Dementis:Diese Tatsachenmitteilung ist...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://cms.falter.at/falter/gegendarstellung/">Hier ist einer</a> für Freunde des überspezifischen Dementis:<blockquote>Diese Tatsachenmitteilung ist insoweit unrichtig, als Heinz-Christian Strache weder jemals ein Eigenurinamulett noch eine geweihte eiförmige Messingschale in seiner Unterhose zum Schutz bei Auftritten getragen hat.</blockquote>SO VIELE FRAGEN!!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5170a9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5170a9</guid><pubDate>Thu, 27 May 2021 14:45:11 -0000</pubDate><title>Erdölförderung in Alaska? Da steht der Biden voll drauf!Wie? Nein...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.nytimes.com/2021/05/26/climate/biden-alaska-drilling.html">Erdölförderung in Alaska</a>? Da steht der Biden voll drauf!<p>Wie? Nein nein, doch. Der Biden. War ein Trump-Projekt, aber der Biden macht das jetzt.</p><p>Ein Glück, dass endlich ein besonnener Präsident in den USA die Klimakatastrophe bekämpft!
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5147c4</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5147c4</guid><pubDate>Thu, 27 May 2021 11:48:42 -0000</pubDate><title>Ist hier jemand Klarna-Kunde?
</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/esraefe/status/1397842160607711232">Ist hier jemand Klarna-Kunde</a>?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e504175</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e504175</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 17:13:15 -0000</pubDate><title>Nach sieben erfolglosen Verhandlungsjahren lässt die Schweiz das geplante Rahmenabkommen...</title>
<description><![CDATA[ Nach sieben erfolglosen Verhandlungsjahren <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/europa/schweiz-rahmenabkommen-eu-beendet-101.html">lässt die Schweiz das geplante Rahmenabkommen mit der EU platzen</a>. Darin hätten so Dinge wie gegenseitige Freizügigkeit und Arbeitnehmerrechte geregelt werden sollen.<p>Die Schweiz hat sogar vorgeschlagen, der EU ein paar Milliarden zu zahlen, für die neuen EU-Mitglieder, wie es auch die anderen EU-Mitgliedsländer tun. Als Gegenleistung wollten sie bei ein paar Details im EU-Recht Entgegenkommen haben. Samit bissen sie bei der EU auf Granit.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5040f5</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5040f5</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 17:06:51 -0000</pubDate><title>Umweltschützer haben vor dem Bezirksgericht von Den Haag Shell verklagt...</title>
<description><![CDATA[ Umweltschützer haben vor dem Bezirksgericht von Den Haag Shell verklagt (deren Firmensitz ist in Den Haag). <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/klimaschutz-shell-prozess-101.html">Das Gericht hat Shell verurteilt, bis 2030 ihren CO2-Ausstoß um 45% zu reduzieren</a>, und zwar im Vergleich zu 2019.<p>Das ist ja mal ein echter Hammer.</p><p>Da werden aber einige Ärsche auf Grundeis gehen. Ich bin mir sicher, in Berlin ist gerade gassenbesetzt, weil die ganzen Lobbyisten der Autobauer in Panik die Vertreter erreichen zu versuchen, die eigentlich mal das Volk vertreten sollten.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e50be44</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e50be44</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 17:00:10 -0000</pubDate><title>Über die CSV-Export-Funktion der Luca-App-Infrastruktur kann man Gesundheitsämter mit Excel-Makros...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/mame82/status/1397425416730722305">Über die CSV-Export-Funktion der Luca-App-Infrastruktur</a> kann man Gesundheitsämter mit Excel-Makros bespielen und so Ransomware o.ä. installieren.<p>Ich weiß, ich weiß, totes Pferd. Weitergehen, gibt nichts zu sehen hier.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e50c3cc</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e50c3cc</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 08:13:06 -0000</pubDate><title>Die DSGVO ist ja schön und gut, aber noch schöner...</title>
<description><![CDATA[ Die DSGVO ist ja schön und gut, aber noch schöner und noch besser wäre es, <a href="https://www.heise.de/news/DSGVO-Das-stuermisch-gestartete-Pferd-wird-langsam-totgeritten-6053827.html">wenn es da auch Datenschutzbehörden mit Zähnen gäbe</a>, die da auch mal ein paar ordentliche Sanktionen verhängen würden.<p>Stattdessen sieht es in der Praxis so aus:</p><blockquote>Der Aktivist Max Schrems "hat mehr durchsetzen können als die Datenschutzbehörden", erkannte der Bundesdatenschutzbeauftragte Ulrich Kelber an mit Blick etwa auf die von dem Österreicher erstrittenen Urteile gegen Abkommen zur Datenweitergabe in die USA wie den Privacy Shield. Irland und Luxemburg "liefern nicht die Ergebnisse, zu denen sie die DSGVO eigentlich verpflichtet".</blockquote>Tja, und da kann man dann nichts machen. Max Schrems nennt auch ein paar Zahlen:<blockquote>Er sei nun acht Jahre mit der DPC zugange und habe letztlich im ursprünglichen Facebook-Fall noch "nichts durchgesetzt".</blockquote>DPC ist die irische Datenschutzbehörde, die ihr Beschwerdemanagement mit Lotus Notes macht.<blockquote>Im vergangenen Jahr habe die irische Aufsicht insgesamt über 10.000 Beschwerden und Verweise auf Datenpannen erhalten, aber "schlichtweg keine Entscheidung" gefällt.</blockquote>Das Problem ist nicht die Software, sondern dass Irland Datenschutz als Wettbewerbsvorteil sieht. Warum sollten die gegen die US-Datenkraken vorgehen, die bei ihnen Arbeitsplätze schaffen?
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e533296</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e533296#2021-05-26 10:30:02.305419</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 07:01:28 -0000</pubDate><title>Der Spahn hat rausgefunden, wer an den hohen Covid-Inzidenzzahlen schuld...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/spahn-reaktionen-103.html">Der Spahn hat rausgefunden, wer an den hohen Covid-Inzidenzzahlen schuld war</a>. Die scheiß Türken und Albanier!!1!<blockquote>Verwandtschaftsbesuche in der Türkei und auf dem Balkan hätten 2020 phasenweise jede zweite Neuinfektion ausgelöst, sagte Gesundheitsminister Spahn. Dafür erntet er nun scharfe Kritik von türkischer und albanischer Seite.</blockquote>Wirklich? DAS ist eure Story, ARD? Dass die Türken und Albaner unzufrieden sind?<p>Wo ist denn euer "Faktenfinder" gerade? Mit Beißreflexen gegen Russland beschäftigt? Die hätten ja mal gucken können, ob da was dran ist. Das PR-Blablah der Türkei und von Albanien ist doch mal absolut irrelevant an der Stelle!</p><p>Basiert das auf Zahlen? Wenn ja, welche? Wo kommen die her? Sind die belastbar? Wenn er das weiß, wieso hat er das dann nicht verhindert, als es noch ging?</p><p u=""><b>Update</b>: Oha, stellt sich raus: Da hab ich zu schnell geschossen. <a href="https://www.tagesschau.de/faktenfinder/corona-migration-spahn-101.html">Der "Faktenfinder" hat sich mit Spahns Verwandtschaftsbesuchen beschäftigt</a>. Deren Ergebnis:</p><blockquote><p u="">Allerdings war die absolute Zahl in dem Zeitraum relativ gering: Von der Öffnung der Grenzen am 15. Juni bis zu Ende der Sommerferien im letzten Bundesland am 12. September wurden insgesamt etwa 72.000 Infektionen festgestellt - nur gut vier Prozent der der 1,72 Millionen in dem Jahr registrierten Fälle.</p></blockquote><p u="">Mit anderen Worten: Von "jeder zweite Fall", wie Spahn angesagt hatte, kann keine Rede sein.</p><p u=""><b>Update</b>: Einige Leser widersprechen.</p><blockquote><p u=""><a href="https://www.rki.de/DE/Content/InfAZ/N/Neuartiges_Coronavirus/Situationsberichte/Sept_2020/2020-09-08-de.pdf?__blob=publicationFile">in KW 33 + KW 34 wurden Angesteckte</a> mit Reisehintergrund in die Länder Kroatien, Kosovo, Türkei, Bosnien und Herzegowina, Nordmazedonien und Albanien zusammen für</p><p u="">KW 33 2145/6164 (39%)<br/>KW 34 3099/7362 (42%)</p><p u="">der wöchentlichen Neuinfektionen genannt. Ob das jetzt Familienbesuche oder Strandurlaube waren läßt sich aus den veröffentlichten Zahlen nicht extrahieren.</p><p u="">Mit Sekundärinfektionen wird der Anteil wahrscheinlich noch höher sein, deswegen sind die 50% mehr als plausibel.</p></blockquote><p u="">Stimmt, aber "Familienbesuche" heißt halt: Die doofen Türken haben ihre Familie besucht, und "Urlauber" heißt halt: Deutsche sind an den Strand gefahren. Der Spin, dass der Migrationshintergrund eine Rolle spielt, den hat Spahn sich anscheinend aus dem Arsch gezogen. So lese ich jedenfalls die Datenlage.</p><p u="">Ein anderer Leser schreibt:</p><blockquote><p u="">Der von dir zitierte Satz des Faktenfinder "Allerdings war die absolute Zahl in dem Zeitraum relativ gering: Von der Öffnung der Grenzen am 15. Juni bis zu Ende der Sommerferien im letzten Bundesland am 12. September wurden insgesamt etwa 72.000 Infektionen festgestellt - nur gut vier Prozent der der 1,72 Millionen in dem Jahr registrierten Fälle." ist mit Verlaub Bullshit.</p><p u="">Wie kann man 1/4 vom Jahr mit den Zahlen vom gesamten Jahr 2020 vergleichen? Das hinkt doch komplett. Da versucht jemand den Sommer mit geringen Werten in einen Topf mit den Wellen Anfang 2020 und Ende 2020 in einen Topf zu werfen um den diskutierten Zeitraum zu verwässern.</p></blockquote><p u="">Stimmt. Genau das ist hier passiert. Der Faktenfinder hat halt eine Agenda, zu der gehört, Rassismusvorwürfe gegen die Regierung abzuwehren.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e533052</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e533052#2021-05-26 09:15:02.269191</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 06:54:04 -0000</pubDate><title>Zu der Ryanair-Nummer kamen noch ein paar Leserkommentare rein.Einer wies...</title>
<description><![CDATA[ Zu der Ryanair-Nummer kamen noch ein paar Leserkommentare rein.<p>Einer wies darauf hin, dass <a href="https://www.flightglobal.com/safety/belarus-diversion-echoes-prior-ukrainian-incident-involving-belavia-737/143872.article">es 2016 einen ähnlichen Fall in die Gegenrichtung gab</a>, da hat die Ukraine einen zivilen Passagierjet der weißrussischen Airline Belavia zur Landung genötigt, um einen gesuchten Armenier rauszuholen und verhaften zu können. Der einzige Unterschied war, dass damals das Flugzeug auch in der Ukraine losgeflogen war, und das nicht bloß ein Überflug war.</p><p>Ein anderer Leser erklärt, dass es da ein Abkommen für zivile Flieger gibt:</p><blockquote>Zu „Übrigens, aus aktuellem Anlass: Das ehemalige Nachrichtenmagazin 2013 zur Frage, ob die Morales-Umlenkung rechtens war.“ ist anzumerken, daß man unterscheiden muß zwischen Linienflügen, wie eben Ryan-Air, und “general avaition,” also Leuten wie Morales oder Blackrock-Vorstände, die ihre Privatmaschine um die Welt gondeln.<p>Für erstere gilt das „<a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Abkommen_%C3%BCber_die_Internationale_Zivilluftfahrt">Abkommen über die Internationale Zivilluftfahrt</a>“ von 1944, insbesondere die Vereinbarung über den Transit internationaler Luftverkehrslinien, wodurch automatisch Überflugrechte eingeräumt werden müssen.</p><p>Hingegen muß die “general avaition“ jeweils Flugpläne genehmigen lassen (zur Erinnerung 2011 „<a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/verweigerte-ueberflugrechte-iran-schickt-merkel-in-die-warteschleife-a-765839.html">Iran schickt Merkel in die Warteschleife</a>“).</p><p>Wenn also jemand einen Linienflug der Holzbankklasse kapert verstößt er gegen das Abkommen, wenn einer einen Privatflieger mit unerwünschter Person an Bord nicht reinläßt dann nicht.</p><p>Wobei unsere amerikanischen Freunde das nie interessiert hat wenn nach
ihrem Gutdünken, vgl. “<a href="https://www.theguardian.com/world/2004/sep/22/usa">Cat Stevens refused entry to US</a>”</p></blockquote>Das mit Cat Stevens ist nochmal eine andere Kategorie, denn der Flieger ist ja im geplanten Zielland gelandet, und dass Flieger zu anderen Flughäfen umgeleitet werden, ist geradezu Usus (z.B. bei überraschend schlechtem Wetter).<p>Dann haben die "Faktenfinder" in der ARD <a href="https://www.tagesschau.de/faktenfinder/belarus-entfuehrung-russland-101.html">einen gewohnt weitgehend faktenfreien Antirussland-Propagandaartikel veröffentlicht</a>. Was an der Stelle besonders erstaunlich ist, weil Russland an der ganzen Aktion überhaupt nicht beteiligt war. Aber hey, kalte Krieger und alte Hunde kriegst du halt nicht umerzogen.</p><p>Ich verlinke das hier, weil es ein Detail hat, das ich sehr lustig fand:</p><blockquote>Die Behauptung der Regierung in Minsk von einer Bombendrohung der Hamas wies die radikalislamische Palästinenerorganisation umgehend zurück.</blockquote>Hamas so: OK, Leute, wir sind Terroristen, aber SO bekloppt wie der Lukaschenko sind wir nicht!!<blockquote>Die rhetorische Methode des "Whataboutism" zur Ablenkung von sachlichen Debatten mittels Scheinargumenten wenden russische Akteure seit Jahren an.</blockquote>Äh? Ablenkung? Wo wurde denn hier abgelenkt? Weißrussland hat hier eine zu verurteilende Handlung getätigt, die überregional zu Entsetzen und Empörung gesorgt hat. Der Hinweis auf Morales relativiert nicht diese Flugzeugentführung durch Weißrussland, sondern sie zeigt mit dem Finger auf die Heuchelei des Westens, die bei Morales nämlich nicht nur keine Überflugverweigerung gegen die USA in Erwägung gezogen haben, sondern sogar aktiv mitgemacht haben beim zur Landung zwingen des Fliegers von Morales.<p>Ich kann mich auch nicht erinnern, dass der Westen der Ukraine Überflugrechte aberkannt hat, als die den Flieger nach Weißrussland gekapert haben.</p><p>Der Westen spielt hier schlicht mit gezinkten Karten. Darauf weißt Russland hin, und sie haben völlig Recht damit. Der Westen hat so nachhaltig ihre angeblichen Werte verletzt, dass jede Empörung jetzt nur noch rituelles Geheuchel ist. Was Weißrussland getan ist ist natürlich trotzdem nach wie vor eine Riesensauerei und sie gehören dafür zur Rechenschaft gezogen. Wenn es denn nur eine gute Methode gäbe, sie zur Rechenschaft zu ziehen.</p><p u=""><b>Update</b>: Übrigens, wo wir gerade bei Whataboutism waren: <a href="https://www.washingtonpost.com/health/2021/05/25/us-demands-who-investigation-coronavirus-origins/">Hier ist ein wunderbares Beispiel für Whataboutism</a>. Dass die SCHON WIEDER mit ihren Verschwörungstheorien anfangen, dass das Virus aus einem chinesischen Labor kam. Ein klassisches Beispiel von Whataboutism! Klar, wir kriegen unsere Impfkampagne nicht auf die Reihe, wir haben so viele Impfgegner, dass wir Herdenimmunität nicht erreichen werden, ... oh guck mal da drüben, ein dreiköpfiger chinesischer Biolabor-Affe!!1!</p><p u="">Nach wie vor ändert das überhaupt nichts an irgendwas. Nur in Hollywood-Filmen hat das böse Biowaffenlabor im Keller das Gegengift herumliegen. Schon logistisch kann da gar nicht genug Gegengift für alle liegen, daher sind Hollywoodfilme an der Stelle immer schon soweit, dass die draußen alle tot sind und nur noch eine Dosis Gegengift gebraucht wird.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e532add</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e532add</guid><pubDate>Wed, 26 May 2021 06:26:11 -0000</pubDate><title>Constanze Kurz hat vor dem Europäischen Menschengerichtshof einen Etappensieg gegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://netzpolitik.org/2021/snowden-enthuellungen-menschenrechtsgerichtshof-schraenkt-massenueberwachung-der-geheimdienste-ein/">Constanze Kurz hat vor dem Europäischen Menschengerichtshof einen Etappensieg gegen GCHQ errungen</a>. Das Gericht fand immerhin, dass man die Daten von Journalisten besonders schützen müsse.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e523258</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e523258</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 12:50:14 -0000</pubDate><title>Axel Voss (ja, DER Axel Voss!) macht in der FAZ...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/unternehmen/die-datenschutz-grundverordnung-muss-verbessert-werden-17356380.html">Axel Voss (ja, DER Axel Voss!) macht in der FAZ Agitationspropaganda gegen die DSGVO</a>.<p>Und zwar, wie von Axel Voss zu erwarten, nicht mal inhaltlich oder handwerklich gute Agitationspropaganda.</p><blockquote>Das Verständnis und der Wert von personenbezogenen Daten hat sich grundlegend verändert. Was einst Bürokratie und abstrakte Datenverarbeitung bedeutete, definiert heute technischen Fortschritt.</blockquote>... sagt die Werbemafia, deren Geschäftsmodell auf dem Missbrauch der persönlichen Daten ihrer Opfer basiert. Sonst sagt das niemand.<blockquote>Daten bedeuten Wettbewerb, Wertschöpfung, Wohlstand und Wachstum.</blockquote>Das ist so falsch, dass nicht mal das Gegenteil davon wahr ist.<p>"Daten bedeuten Wettbwerb"? Was soll denn das überhaupt heißen? Wow, dem Voss muss es ja prächtig gehen, wenn noch so viel Geld für Koks da ist!</p><p>Genau wie die Wirtschaft vor Einführung der Umweltschutzgesetze die Kosten für Umweltzerstörung und -verschmutzung externalisiert hat, genau so fahren sie jetzt parasitäre Geschäftsmodelle mit illegitimem Missbrauch und Ausbeutung der Privatsphärer ihrer Umwelt. Und genau wie wir der Umweltverschmutzung gesetzlich einen Riegel vorgeschoben haben, haben wir jetzt eben auch der parasitären Datenveruntreuung als Geschäftsmodell einen Riegel vorgeschoben. Wessen Geschäftsmodell darauf basierte, <i>der hatte halt kein gültiges Geschäftsmodell</i> und <b>sollte</b> untergehen. Das ist keine bedauerliche Nebenwirkung der DSGVO, das ist genau das verdammte Ziel der DSGVO! Und trotz bisher eher geringer Strafhöhe ist die Abschreckungswirkung ja nicht zu leugnen.</p><p>Mann Mann Mann. Man merkt halt, dass wir Wessis nie Agitprop-Unterricht in der Schule hatten. Peinlich dünne Nummer.</p><blockquote>Gleichzeitig wurde sie aber auch zum Sinnbild des Brüsseler Bürokratiemonsters, das vielen – besonders kleinen und mittelständischen – Unternehmen, aber auch Vereinen und Privatpersonen bis heute Kopfschmerzen bereitet. Ihr öffentlicher Aufschrei war nicht zu überhören, nachdem die neuen Regeln 2018 zur Anwendung kamen.</blockquote>Nö, überhaupt nicht. Die DSGVO hat gegenüber den vorher gültigen deutschen Gesetzen nicht viel verschärft. Die Heulsusen 2018 waren alles Leute, die sich vorher schon nicht an Recht und Gesetz gehalten haben. So CDUler und so.<p>Es ist auch nicht so, dass es da tatsächlich Kopfschmerzen bei irgendwem gibt. Selbstverständlich kann man nach wie vor ganz wunderbar Firmen und Vereine betreiben, und Webseiten. Überhaupt geht bei Webseiten viel mehr Risiko von der Impressums- und Zensurheberrechts-Abmahnmafia aus als von der DSGVO.</p><p>Wisst ihr, was der einfachste Weg ist, DSGVO-konform Dinge zu tun? Einfach keine Daten speichern, die ihr nicht braucht. Der ganze Mehraufwand geht erst los, wenn man doch Daten speichert.</p><p>Ich verstehe bis heute nicht, wieso die deutsche Industrie das nicht als die Chance und Industrieförderung versteht, die es ist. Baut halt DSGVO-konforme Lösungen! Ihr habt dann sofort ein staatliches Quasi-Monopol und einen Wettbewerbsvorteil gegenüber der Konkurrenz von außerhalb der EU.</p><p>Aber wie das so ist bei CDU-Wählern. Die Leute sollten den Gürtel enger schnallen. Außer es betrifft mich. Die Leute dürfen halt keine Schmutzdiesel fahren. Außer es betrifft mich. Steuersünder sollen verfolgt werden. Außer es betrifft mich. Hey, braucht hier jemand Atemmasken? Ich hab da einen prima Deal! Ihr müsst nur eure Daten rüberrücken, damit verdien ich mir dann nochmal ein paar Euro zusätzlich neben der Provision!!1!</p><p>Oder wie bei den Grünen. Kurzstreckenflüge gehören abgeschafft. Außer mein Urlaubsflug nach Malle. Braunkohletagebau gehört abgeschafft. Aber die Erdgaspipeline aus Russland wollen wir nicht. Wir fordern Transparenz für Nebeneinkünfte! Und vergessen dann unsere Nebeneinkünfte anzumelden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e522ae9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e522ae9</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 12:14:47 -0000</pubDate><title>Die Tschechen haben vor dem EuGH eine einstweilige Verfügung gegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.faz.net/aktuell/politik/ausland/warschau-gegen-prag-eugh-verbietet-vorerst-tagebau-bei-turow-17356603.html">Die Tschechen haben vor dem EuGH eine einstweilige Verfügung gegen Polen erwirkt</a>. Die machen kurz hinter der Grenze Braunkohlebergbau und dadurch sinkt bei den Tschechen das Grundwasser immer weiter. Dagegen hatten sie geklagt.<p>Jetzt ist Polen so ein bisschen ungehalten, klar.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e522978</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e522978</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 12:12:22 -0000</pubDate><title>Übrigens, aus aktuellem Anlass: Das ehemalige Nachrichtenmagazin 2013 zur Frage,...</title>
<description><![CDATA[ Übrigens, aus aktuellem Anlass: <a href="https://www.spiegel.de/politik/ausland/morales-eklat-juristen-geben-den-verweigerern-recht-a-909246.html">Das ehemalige Nachrichtenmagazin 2013 zur Frage, ob die Morales-Umlenkung rechtens war</a>. Ich zitiere:<blockquote>Durften europäische Staaten der Maschine von Evo Morales das Überflugsrecht verweigern und sie so zur Landung in Wien zwingen? Ja, sagen Rechtsexperten. Jede Nation herrscht über ihren eigenen Luftraum. Erst recht, wenn es um Staatsflieger geht.</blockquote>Seht ihr? War alles rechtens, was Weißrussland da gemacht hat!1!!<p>Wobei ich auch prima damit leben könnte, wenn wir da jetzt die Standards ändern und denn reziprog Flugrechte verweigern. American Airlines, Delta und co dürfen dann ab jetzt auch nicht mehr die EU anfliegen, ja? Verstehe ich das richtig?</p><p>Könnte ich gut mit leben. Keine Fluglinien aus Terrorregimes in der EU!</p><p>Da müsste man eigentlich auch alle Länder einschließen, die bei US "Rentitions" mitgemacht haben. Wer war das noch gleich? UK? Schweden?</p><p>Und Länder, die an Drohnenmorden mitwirken.</p><p>Und schwupps, sage ich euch, haben wir die Ziele der Grünen erreicht, endlich aus Umweltschutzgründen den Flugverkehr abzuschaffen.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5214f9</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5214f9#2021-05-25 12:50:03.232544</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 10:40:39 -0000</pubDate><title>Hey, die Grünen, das sind Pazifisten, oder?Friedenspartei?Gut, abgesehen von dem...</title>
<description><![CDATA[ Hey, die Grünen, das sind Pazifisten, oder?<p>Friedenspartei?</p><p>Gut, abgesehen von dem Kosovo damals, klar. Das zählt nicht mehr, haben mir bestimmt ein Dutzend Grünenwähler geschrieben. Das sei unfair, dass ich da immer wieder drauf hinweise. Das ist doch jetzt mehr als 10 Jahre her!!1!</p><p>Da frage ich mich ja eh immer, was das für Leute sind, die mir sowas schreiben. Die Mauertoten sind auch länger als 10 Jahre her, und der Holocaust ist noch viel länger her!!1! Sowas verjährt doch nicht!</p><p>Aber, worauf ich hinauswollte: <a href="https://www.deutschlandfunk.de/kiew-gruenen-chef-habeck-spricht-sich-fuer.1939.de.html?drn:news_id=1262550">Der Habeck erklärt gerade mal grünen Pazifismus</a> anschaulich. Am Beispiel von Waffenlieferungen an die Ukraine. Die Ukraine, wir erinnern uns, die einen blutigen Bürgerkrieg gegen ihre eigene russische Minderheit führt. Die einen Krieg gegen Russland geführt hat. DIE Ukraine. An DIE wollen die Grünen gerne Waffen verkaufen.</p><p>Aber warte, nicht <i>irgendwelche</i> Waffen! Nein, nein! <b>Defensivwaffen</b>!</p><blockquote>Waffen zur Selbstverteidigung, sogenannte Defensivwaffen, könne man dem Land schwer verwehren, sagte er nach Gesprächen mit Präsident Selenskij in Kiew.</blockquote>Oh ach SOOOO! DIE Art von Waffen!! Friedenspanzer! Pazifismushaubitzen! Demokratiebomben! Menschenrechteraketen!1!!<blockquote>Jeder Konflikt sei ein Elend und wenn Menschen stürben, sei das schlimm. Aber wenn man sich mit dem Konflikt zwischen den prorussischen Rebellen und der ukrainischen Armee etwas beschäftige, könne man Kiew zumindest die Hilfe zur Verteidigung nicht blockieren, führte Habeck aus.</blockquote>Ja genau, die Ukraine ist es, die sich hier gegen ihre russischen Rebellen verteidigen will.<p>Falls ihr die Vorgeschichte nicht im Kopf habt: <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b7fa5f82">Tolles Dementi</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b7affaf3">wie es zum Krieg kam</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b529d01f">parlamentarische Gepflogenheiten</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=b23658a0">zur Pipelinesituation</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=adf8c569">braucht die Ukraine überhaupt unsere Waffen?!</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=ade57caa">Bodenschätze</a>, <a href="https://blog.fefe.de/?ts=ade0d678">Drohung mit Atomwaffen</a>.</p><p>DENEN will der Habeck "Verteidigungswaffen" geben.</p><p>Oh und nachdem ihr euch bei mir den Pipeline-Kontext durchgelesen habt, könnt ihr folgenden Absatz von Habeck besonders genießen:</p><blockquote>Zudem bekräftigte Habeck die Skepsis in seiner Partei gegen die Ostseepipeline Nord Stream 2 für Gaslieferungen von Russland nach Deutschland. Der Bau dieser Leitung werde in der Ukraine als Verrat wahrgenommen, betonte Habeck. Aus seiner Sicht sei das richtig.</blockquote>Oh ach so? Bei der Ablehnung der Grünen gegen die Pipeline geht es gar nicht um Umweltschutz sondern da hat die Ukraine ein paar gezielte Schmiergeldzahlungen getätigt? Ja sagt das doch gleich!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e520a3c</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e520a3c</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 10:01:06 -0000</pubDate><title>Tesla hat in Norwegen eine fünfstellige Strafe pro Kunde aufgebrummt...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.pcmag.com/news/tesla-fined-16k-per-owner-for-throttling-battery-capacity-charging-speed">Tesla hat in Norwegen eine fünfstellige Strafe pro Kunde aufgebrummt gekriegt</a>, weil sie nach dem Kauf per Softwareupdate die Ladegeschwindigkeit und Akkukapazität beschränkt haben.<p>Das haben sie gemacht, weil beides gut und wichtig für die Akku-Lebensdauer ist. Tesla hat das hier also eigentlich gut gemeint, aber sie haben halt vorher den Kunden unter Vortäuschung falscher Tatsachen die Autos verkauft. Du kannst nicht einem Kunden ein Auto unter Anpreisung der Reichweite verkaufen, und dann die Reichweite per Softwareupdate senken.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e520ab8</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e520ab8#2021-05-25 12:50:03.236857</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 09:59:02 -0000</pubDate><title>Weißrussland hat den Journaterroristen im Staatsfernsehen "gestehen" lassen. Der Vorwurf...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.themoscowtimes.com/2021/05/24/detained-belarus-activist-roman-protasevich-filmed-confessing-a73995">Weißrussland hat den Journaterroristen im Staatsfernsehen "gestehen" lassen</a>. Der Vorwurf gegen ihn war Anstiftung zum Aufstand.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e520af3</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e520af3</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 09:58:05 -0000</pubDate><title>In den USA kommt es schon mal vor, dass ein...</title>
<description><![CDATA[ In den USA kommt es schon mal vor, dass <a href="https://apnews.com/article/arrests-death-of-ronald-greene-d2868b81b5af53a62301742d1ba4b825">ein Cop einfach abstreitet, dass es Bodycam-Footage von seiner Polizeigewalt gibt</a>. Zur Frage, ob man Polizisten Vorschussvertrauen entgegenbringen sollte oder nicht.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5270ac</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5270ac</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 08:08:18 -0000</pubDate><title>Cory Doctorow erzählt, wie Marktfundamentalismus in der Praxis endet. Er...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://twitter.com/doctorow/status/1396926050534236161">Cory Doctorow erzählt</a>, wie Marktfundamentalismus in der Praxis endet. Er war mit seiner Tochter beim Zahnarzt und berichtet, wie er da die Rechnung begleichen musste.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e525b14</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e525b14</guid><pubDate>Tue, 25 May 2021 06:40:10 -0000</pubDate><title>Jetzt meldet auch der Lauterbach Honorare nach.Haben die alle wegen...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/lauterbach-honorare-101.html">Jetzt meldet auch der Lauterbach Honorare nach</a>.<p>Haben die alle wegen der CDU-Affären erstmals geguckt, ob sie eigentlich korrekt abgerechnet haben? Oder was geht hier gerade ab?
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e55b0ce</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e55b0ce</guid><pubDate>Mon, 24 May 2021 09:21:20 -0000</pubDate><title>Indien hat eine Covid-Trittbrettfahrer-Pilzerkrankung bemerkt. Die hat eine Sterblichkeit von...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-india-57217246">Indien hat eine Covid-Trittbrettfahrer-Pilzerkrankung bemerkt</a>. Die hat eine Sterblichkeit von 50% trotz Behandlung, und die Behandlung ist, dass man chirurgisch ein Auge entfernt. Weia.<blockquote lang="en">But in recent months, India saw thousands of cases affecting recovered and recovering Covid-19 patients.<p>Doctors say there is a link with the steroids used to treat Covid. Diabetics are at particular risk.</p><p>Doctors have told the BBC it seems to strike 12 to 18 days after recovery from Covid.</p></blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e55a6bb</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e55a6bb#2021-05-24 11:30:02.737097</guid><pubDate>Mon, 24 May 2021 08:40:05 -0000</pubDate><title>Wart ihr schon mal in Saudi-Arabien? Nordkorea? Weißrussland?Würde ich ehrlich...</title>
<description><![CDATA[ Wart ihr schon mal in Saudi-Arabien? Nordkorea? Weißrussland?<p>Würde ich ehrlich gesagt alles nie in Erwägung ziehen. Ein Land, indem "der Herrscher" sagen kann: "Der Fefe, den mag ich nicht, packt den mal in den Knast" oder "macht den mal einen Kopf kürzer", wieso würde ich da jemals die Grenzen kreuzen?</p><p>Weißrussland liegt an der Grenze der EU, und so gibt es Flüge von Vilnius (Hauptstadt von Litauen, im östlichen Teil des Landes) nach Athen, die über das Gebiet von Weißrussland gehen.</p><p>Ryanair betreibt so einen Flug. Die kamen in der Risikoanalyse offensichtlich zu anderen Ergebnissen als ich, jedenfalls haben die Weißrussland nicht weiträumig umflogen und deren Funkdurchsagen ignoriert, sondern sind offenbar voll drüber geflogen.</p><p>Eines Tages flogen die auf dem Flug mit einem in Weißrussland gesuchten Journalisten, und Weißrussland hat das Flugzeug schlicht mit <a href="https://www.tagesschau.de/ausland/notlandung-ryanair-oppositioneller-103.html">einer Fake-Bombenwarnung nach Minsk umgeleitet</a> und dort den besagten Journalisten rausgeholt. Den Rest des Fliegers haben sie dann weiterfliegen lassen.</p><p>Tja und jetzt herrscht große Empörung und Ratlosigkeit.</p><p>Die Empörung verstehe ich ja ehrlich gesagt nicht. War da irgendwas nicht klar dran, was für ein Regime in Weißrussland herrscht? Was für demokratische Standards die haben? Ob bei denen so eine Aktion zu erwarten ist oder nicht?</p><p>Hätte die EU da vielleicht vorher was machen sollen, stellen jetzt Leute die Frage. Ja was denn? Wirtschaftssanktionen schaden der Bevölkerung, nicht dem Regime. Das wissen wir aus Nordkorea und dem Iran. Was wäre denn sonst der Plan? Einmarschieren? Revolution anzetteln?</p><p>Man hätte da jetzt eine Türkei pullen können, und denen mit einem EU-Beitritt winken können, wenn sie vorher ihre Diktatur dichtmachen. Das wäre nie ein glaubwürdiges Angebot gewesen denke ich, und dem Lukaschenko und seinem Regime ist offensichtlich Machterhalt wichtiger als das Wohl des Landes, wieso würde der sich also von sowas beeindrucken lassen?</p><p>Der Umgang mit solchen Diktaturen ist ausgesprochen schwierig. Macht euch das mal bitte nicht zu einfach, da jetzt nach Maßnahmen zu rufen. So viele potentielle Maßnahmen gibt es da nämlich gar nicht.</p><p>Außerdem ist es natürlich eher unwahrscheinlich, dass die EU da fette Maßnahmen ausrollt, solange <a href="https://www.dbwc-minsk.com/mitglieder-partner-1/unsere-mitglieder/">Konzerne wie BASF, DB Schenker und die Commerzbank da offen Geschäfte machen</a>. Achtet auch mal auf die Staatsnähe dieser Unternehmen. Die Commerzbank war verstaatlicht und gehörte dem Bund, DB Schenker gehört der Bahn, und die gehört immer noch dem Bund.</p><p u=""><b>Update</b>: Wisst ihr eigentlich, woher Lukaschenko die Idee mit dem Flugzeugumleiten hatte? Wer sowas sonst so macht? Na was glaubt ihr? Welche fiese Diktatur, welch Unrechtsstaat würde sonst noch ein Flugzeug wegen eines aus politischen Gründen gesuchten Passagiers umleiten lassen? <a href="https://www.theguardian.com/world/2013/jul/03/edward-snowden-bolivia-plane-vienna">Oh ja richtig, da war ja was, damals in 2013</a>!</p><p u=""><b>Update</b>: <a href="https://www.thedailybeast.com/journalist-snatched-from-flight-faces-belarus-death-penalty">Diese Quelle spricht von einer MIG-29, die das Flugzeug zur Landung gezwungen habe</a>.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e54f4be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e54f4be</guid><pubDate>Sun, 23 May 2021 10:54:24 -0000</pubDate><title>Nehmt mal kurz an, ihr wäret die Regierung von Großbritannien....</title>
<description><![CDATA[ Nehmt mal kurz an, ihr wäret die Regierung von Großbritannien. Covid ist durch, dachtet ihr. Ihr hattet ein tolles Impfprogramm, die Zahlen gingen runter. Ihr verkündet das Ende der Maskenpflicht in Schulen.<p>Aber dann taucht in Indien eine  gefährliche Mutation auf. Wenn ihr jetzt die Maskenpflicht in Schulen doch nicht zurücknehmt, dann sieht das doch so aus, als hättet ihr Covid doch nicht besiegt</p><p>Das geht doch nicht!</p><p>Was tut ihr also? Na klar! <a href="https://www.theguardian.com/world/2021/may/22/no-10-tried-to-block-data-on-spread-of-new-covid-variant-in-english-schools">Ihr zensiert die Daten aus dem Preprint des Reports weg</a>!</p><p>Wie sähe das auch aus, wenn in dem Report steht, dass die neue Variante besonders Kinder angreift, und ihr macht die Maskenpflicht in Schulen weg? Singapur hat gerade die Schulen geschlossen aus Furcht vor der Indien-Variante.</p><p>Klar, die Lehrergewerkschaft ist jetzt ein bisschen ungehalten.</p><blockquote lang="en">Jon Richards, head of education for Unison, said the union has repeatedly asked for this data for weeks. “We were told it would be in the report last Thursday but it wasn’t. We were then told it would be published this week but that report has simply not appeared. In the meantime, the government has gone and lifted the rule on face coverings.”</blockquote>Ach komm, was sind schon ein paar tote Kinder im Vergleich zu der Frage, ob die Regierung eine Woche länger Erfolg heucheln kann!!1! Sollen sich doch die Leichen in den Straßen stapeln, wie der Premierminister so schön gesagt haben soll.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e57b11a</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e57b11a#2021-05-22 23:55:02.278120</guid><pubDate>Sat, 22 May 2021 21:04:04 -0000</pubDate><title>Aus der beliebten Kategorie "Not the Onion", heute: Biden ist...</title>
<description><![CDATA[ Aus der beliebten Kategorie "Not the Onion", heute: <a href="https://www.newsweek.com/oklahoma-gov-kevin-stitt-blames-biden-chick-fil-sauce-shortage-re-election-fundraising-appeal-1592205">Biden ist Schuld, dass bei Chick-Fil-A die Soße beschränkt hat, die man mitnehmen darf</a>!1!!<p>Der Chef von Chick-Fil-A ist ein bekannter Trump-Supporter.</p><blockquote lang="en">"Chick-fil-A has a sauce shortage. And you want to know why? Because of Joe Biden's radical liberal policies," the latest message from Stitt's campaign says.</blockquote>Stitt ist der Gouverneur von Oklahoma (einer der Red States).<blockquote lang="en">"Joe Biden's policies have REAL WORLD CONSEQUENCES that he doesn't seem tuned to. He's more concerned about appeasing the woke liberals with his out of touch, radical, socialist agenda," the re-election campaign added.</blockquote>Ja aber echt mal! Die woken Ostküsten-Eliten gönnen uns hart arbeitenden Republikanern nicht die Soße auf dem Hühnchen!!<blockquote lang="en">The appeal asked supporters to donate to the governor's campaign to "make sure Chick-fil-A never has another sauce shortage."</blockquote>Das wäre mir auch als erstes eingefallen als Lösung für so eine Soßenknappheit. Dem Gouverneur spenden.<p>Wohlgemerkt: Der ist JETZT Gouverneur. Der ist für Oklahoma verantwortlich. Wenn der also findet, der Gouverneur ist der richtige Mann, um da was zu richten, dann muss er sich fragen lassen, wieso er das noch nicht getan hat. (Danke, Debbie)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e57f1fd</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e57f1fd</guid><pubDate>Sat, 22 May 2021 16:28:19 -0000</pubDate><title>Ab und zu gibt es ja in der Wissenschaft Meldungen,...</title>
<description><![CDATA[ Ab und zu gibt es ja in der Wissenschaft Meldungen, die <a href="https://news.cornell.edu/sites/default/files/styles/full_size/public/2021-05/0520_ptychography.jpg?itok=_jHm9fPK">wirklich anschaulich sine</a>. Das Bild da kommt aus <a href="https://news.cornell.edu/stories/2021/05/cornell-researchers-see-atoms-record-resolution">dieser Pressemitteilung</a> und hat den Untertitel:<blockquote lang="en">This image shows an electron ptychographic reconstruction of a praseodymium orthoscandate (PrScO3) crystal, zoomed in 100 million times.</blockquote>Ich weiß nicht, wie es euch geht, aber ein paar der Wörter in dem Satz habe ich schonmal gehört!!1!<blockquote lang="en">Ptychography works by scanning overlapping scattering patterns from a material sample and looking for changes in the overlapping region.<p>“We’re chasing speckle patterns that look a lot like those laser-pointer patterns that cats are equally fascinated by,” Muller said. “By seeing how the pattern changes, we are able to compute the shape of the object that caused the pattern.”</p></blockquote>Damit sie da nicht durch die Frequenz oder den Winkel Dinge nicht sehen, haben sie da ein bisschen Unschärfe drin, die sie dann mit "complex algorithms" wieder rausrechnen.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5634bf</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5634bf</guid><pubDate>Sat, 22 May 2021 12:09:05 -0000</pubDate><title>Schöner Aspekt der Replikationskrise: Papers, die sich danach als Bullshit...</title>
<description><![CDATA[ Schöner Aspekt der Replikationskrise: <a href="https://www.theguardian.com/science/2021/may/21/research-findings-that-are-probably-wrong-cited-far-more-than-robust-ones-study-finds">Papers, die sich danach als Bullshit herausstellen, wurden vorher viel häufiger zitiert</a>. Die tragen im Allgemeinen auch viel interessantere Titel und stellen interessantere Behauptungen auf. Klar, die sind ja auch auf Interessantheit optimiert, nicht auf Korrektheit.
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5904aa</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5904aa</guid><pubDate>Fri, 21 May 2021 14:32:20 -0000</pubDate><title>Benutzt hier jemand den neuen PGP-Support in Thunderbird?Die noch recht...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Thunderbird-schlampte-mit-PGP-Schluesseln-6051767.html">Benutzt hier jemand den neuen PGP-Support in Thunderbird</a>?<blockquote>Die noch recht neue OpenPGP-Implementierung des Mail-Programms Thunderbird speicherte die geheimen Schlüssel im Klartext auf der Festplatte des Benutzers. Das zum Schutz vorgesehene Master-Passwort kam nicht zum Einsatz.</blockquote>
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5998be</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5998be</guid><pubDate>Fri, 21 May 2021 06:51:12 -0000</pubDate><title>Wolltet ihr auch schon immer mal Javascript im Browser haben?Nun,...</title>
<description><![CDATA[ Wolltet ihr auch schon immer mal Javascript im Browser haben?<p>Nun, jetzt könnt ihr! <a href="https://blog.stackblitz.com/posts/introducing-webcontainers/">Jemand hat node.js per wasm in den Browser gebracht</a>!1!! (Danke, Sascha)
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5bd8c7</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5bd8c7</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 13:52:25 -0000</pubDate><title>Heute ist mal wieder so ein Tag der Politikverdrossenheit.Ich mach...</title>
<description><![CDATA[ Heute ist mal wieder so ein Tag der Politikverdrossenheit.<p>Ich mach gerade den Tagesspiegel auf und sehe:</p><p></p><ol><li><a href="https://www.tagesspiegel.de/27204974.html">Berliner SPD hält zu Franziska Giffey als Spitzenkandidatin</a>.<p>Soll das ein Witz sein!?</p><p>Lieber eine in Schande zurückgetretene wenig erfolgreiche Giffey als jeder fucking andere, den sie haben? Das kann ja nur heißen, dass die sonst niemanden haben. Weia. Hey, Berliner SPD, wieso macht ihr nicht einfach zu? Wenn eure Personaldecke so dünn ist, könnt ihr ja eh keine Politik gestalten.</p><p></p></li><li><a href="https://www.tagesspiegel.de/27205246.html">Annalena Baerbock meldet ein paar "Sonderzahlungen" nach</a>.<p>Oh ja, die Grünen, die Partei der Integrität, wenn es um Nebeneinkünfte geht!</p><p>Die fängt schon an, bevor sie Kanzlerin ist!</p><p></p></li><li>Und dann ist da noch <a href="https://www.tagesspiegel.de/23970956.html">dieser hilfreiche Überblick über andere Politiker mit plagiierten Doktorarbeiten</a>.<p>Das alleine sagt ja eigentlich schon alles über den Zustand der Politik in Deutschland, dass es sich da lohnt, einen Überblick zu schreiben.</p></li></ol><p>*Browsertab schließ*
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3d13</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3d13</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 12:00:13 -0000</pubDate><title>So doof sind die Deutschen:Trotz Pandemie haben die Beschäftigten in...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.heise.de/news/Ueberstunden-bleiben-mit-1-7-Milliarden-in-Deutschland-auf-hohem-Niveau-6049027.html">So doof sind die Deutschen</a>:<blockquote>Trotz Pandemie haben die Beschäftigten in Deutschland im vergangenen Jahr 1,67 Milliarden Überstunden geleistet. [...] Mehr als die Hälfte der Überstunden – 892 Millionen – waren unbezahlt.</blockquote>Nein, nein, wir werden hier nicht ausgebeutet. Wir beuten uns selber aus!1!!
]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3c85</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3c85</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 11:54:03 -0000</pubDate><title>Die Zeiten sind hart. Ihr habt euch ein bisschen Unterhaltung...</title>
<description><![CDATA[ Die Zeiten sind hart. Ihr habt euch ein bisschen Unterhaltung verdient.<p>Gestern hatte ich hier <a href="https://blog.fefe.de/?ts=9e5d3765">die BWI im Blog</a>. Heute erzählt mir ein Kumpel, er habe von denen einen Werbetweet in die Timeline genagelt gekriegt. <a href="https://twitter.com/BWI_IT/status/1389188026564325378">Diesen hier</a>.</p><p>Ihr solltet euren Instant-Horror über "Zugriffskontrolle" überwinden und auch mal auf den Link klicken. Lohnt!</p><p>Kein Wunder, dass bei der Bundeswehr die Hardware vergammelt, wenn die ihr Geld lieber in "Smart Badges" mit Blockchain "investieren".
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3b65</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3b65</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 11:51:23 -0000</pubDate><title>Giffey tritt wegen der Plagiatsaffäre zu ihrer Doktorarbeit zurück.Auf der...</title>
<description><![CDATA[ <a href="https://www.tagesschau.de/inland/giffey-215.html">Giffey tritt wegen der Plagiatsaffäre zu ihrer Doktorarbeit zurück</a>.<p>Auf der einen Seite: Warum erst jetzt?</p><p>Auf der anderen Seite hat sie damit Punkte gutgemacht. Das heißt, dass sie eine nachweisbare Mindestmenge an Restintegrität hatte. Der Schäuble mit seinem Schwarzgeld ist nicht nur immer noch im Amt, der ist sogar mehrfach befördert worden.
</p>]]></description></item><item><link>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3658</link><guid>http://blog.fefe.de/?ts=9e5a3658</guid><pubDate>Wed, 19 May 2021 11:29:10 -0000</pubDate><title>Zum Antisemitismus kam hier noch dieser Datenpunkt rein:Die Berliner Recherche-...</title>
<description><![CDATA[ Zum Antisemitismus kam hier noch <a href="https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2021/04/antisemitische-vorfaelle-berlin-2020-rias.html">dieser Datenpunkt rein</a>:<blockquote>Die Berliner Recherche- und Informationsstelle Antisemitismus (Rias) hat im vergangenen Jahr 1.004 antisemitische Vorfälle registriert. Davon waren 17 Angriffe, 43 Sachbeschädigungen, 51 Bedrohungen, 770 Fälle verletzenden Verhaltens und 123 antisemitische Massenzuschriften, wie am Montag mitgeteilt wurde.</blockquote>Hmm, da bräuchte man jetzt mal Vergleichswerte, oder? Wieviel Fälle von verletztendem Verhalten und feindlichen Massenzuschriften im Vergleich so, sagen wir mal, eine Burkaträgerin erdulden muss im täglichen Leben. Oder eine Feministin.<p>Oder ein fetter weißer Nerd.</p><p>Oder eine Bundeskanzlerin. 51 Bedrohungen, 770 Fälle verletzenden Verhaltens und 123 feindselige Massenzuschriften registriert die Merkel doch an einem typischen Montagvormittag!
</p>]]></description></item></channel></rss>